{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "2 Samuel",
    "book_nr": "10",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir dau\u00f0a S\u00e1ls, \u00fe\u00e1 er Dav\u00ed\u00f0 var heim kominn og haf\u00f0i unni\u00f0 sigur \u00e1 Amalek\u00edtum og hann haf\u00f0i veri\u00f0 tvo daga um kyrrt \u00ed Siklag,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 kom skyndilega \u00feri\u00f0ja daginn ma\u00f0ur \u00far herb\u00fa\u00f0um S\u00e1ls. Var hann \u00ed rifnum kl\u00e6\u00f0um og haf\u00f0i ausi\u00f0 mold yfir h\u00f6fu\u00f0 s\u00e9r. Og er hann kom til Dav\u00ed\u00f0s, f\u00e9ll hann til jar\u00f0ar og laut honum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0an kemur \u00fe\u00fa?&#34; Hann svara\u00f0i honum: &#34;\u00c9g komst undan \u00far herb\u00fa\u00f0um \u00cdsraels.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hvernig hefir gengi\u00f0? Seg m\u00e9r \u00fea\u00f0.&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Li\u00f0i\u00f0 er fl\u00fai\u00f0 \u00far orustunni, og margir \u00far li\u00f0inu eru l\u00edka fallnir og dau\u00f0ir. L\u00edka eru \u00feeir S\u00e1l og J\u00f3natan sonur hans dau\u00f0ir.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 manninn, sem flutti honum t\u00ed\u00f0indin: &#34;Hvernig veistu \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00feeir S\u00e1l og J\u00f3natan sonur hans eru dau\u00f0ir?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i ma\u00f0urinn, sem flutti honum t\u00ed\u00f0indin: &#34;Alveg af tilviljun kom \u00e9g upp \u00e1 Gilb\u00f3afjall. \u00dear hitti \u00e9g S\u00e1l. Studdist hann vi\u00f0 spj\u00f3t sitt, en vagnar og riddarar voru \u00e1 h\u00e6lum honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann sneri s\u00e9r \u00fe\u00e1 vi\u00f0, og er hann s\u00e1 mig, kalla\u00f0i hann \u00e1 mig, og \u00e9g svara\u00f0i: ,H\u00e9r er \u00e9g.`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,Hver ert \u00fe\u00fa?` \u00c9g svara\u00f0i: ,\u00c9g er Amalek\u00edti.`"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 mig: ,Kom \u00fe\u00fa hinga\u00f0 til m\u00edn og dey\u00f0 \u00fe\u00fa mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 mig sundlar, og \u00fe\u00f3 er \u00e9g enn me\u00f0 fullu fj\u00f6ri.`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk \u00e9g til hans og vann \u00e1 honum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g vissi a\u00f0 hann gat ekki lifa\u00f0 eftir \u00f3farir s\u00ednar. T\u00f3k \u00e9g k\u00f3r\u00f3nuna af h\u00f6f\u00f0i honum og hringinn af armlegg hans og f\u00e6ri \u00e9g \u00fe\u00e9r n\u00fa, herra minn!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00fereif Dav\u00ed\u00f0 \u00ed kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og reif \u00feau sundur. Svo gj\u00f6r\u00f0u og allir menn, \u00feeir er me\u00f0 honum voru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00feeir syrg\u00f0u og gr\u00e9tu og f\u00f6stu\u00f0u til kvelds sakir S\u00e1ls og J\u00f3natans sonar hans og sakir l\u00fd\u00f0s Drottins og h\u00fass \u00cdsraels, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir voru fallnir fyrir sver\u00f0i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 manninn, sem flutti honum t\u00ed\u00f0indin: &#34;Hva\u00f0an ert \u00fe\u00fa?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;\u00c9g er sonur hj\u00e1b\u00fdlings nokkurs, sem er Amalek\u00edti.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 hann: &#34;Hvernig dirf\u00f0ist \u00fe\u00fa a\u00f0 hefja h\u00f6nd til \u00feess a\u00f0 drepa Drottins smur\u00f0a?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 kalla\u00f0i \u00e1 einn af sveinunum og m\u00e6lti: &#34;Kom \u00fe\u00fa hinga\u00f0 og drep hann.&#34; Og hann hj\u00f3 hann banah\u00f6gg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En Dav\u00ed\u00f0 m\u00e6lti til hans: &#34;Bl\u00f3\u00f0 \u00feitt komi yfir h\u00f6fu\u00f0 \u00fe\u00e9r! \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir sj\u00e1lfur kve\u00f0i\u00f0 upp d\u00f3m yfir \u00fe\u00e9r, er \u00fe\u00fa sag\u00f0ir: ,\u00c9g hefi deytt Drottins smur\u00f0a.&#34;`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 orti \u00feetta sorgarkv\u00e6\u00f0i eftir \u00fe\u00e1 S\u00e1l og J\u00f3natan son hans,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og hann bau\u00f0 a\u00f0 kenna J\u00fada sonum Kv\u00e6\u00f0i\u00f0 um bogann. Sj\u00e1, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed B\u00f3k hinna r\u00e9ttl\u00e1tu:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pr\u00fd\u00f0in \u00fe\u00edn, \u00cdsrael, liggur vegin \u00e1 fj\u00f6llum \u00fe\u00ednum. En a\u00f0 hetjurnar skuli vera fallnar!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Segi\u00f0 ekki fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed Gat, kunngj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 eigi \u00e1 Askalon-str\u00e6tum, svo a\u00f0 d\u00e6tur Filista fagni eigi og d\u00e6tur \u00f3umskorinna hlakki eigi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e9r Gilb\u00f3afj\u00f6ll, eigi drj\u00fapi d\u00f6gg n\u00e9 regn \u00e1 y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r svikal\u00f6nd, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear var snara\u00f0 burt skildi kappanna, skildi S\u00e1ls, sem eigi ver\u00f0ur framar ol\u00edu smur\u00f0ur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fr\u00e1 bl\u00f3\u00f0i hinna vegnu, fr\u00e1 feiti kappanna h\u00f6rfa\u00f0i bogi J\u00f3natans ekki aftur, og eigi hvarf sver\u00f0 S\u00e1ls heim vi\u00f0 svo b\u00fai\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e1l og J\u00f3natan, \u00e1st\u00fa\u00f0ugir og lj\u00fafir \u00ed l\u00edfinu, skildu eigi heldur \u00ed dau\u00f0anum. \u00deeir voru \u00f6rnum l\u00e9ttf\u00e6rari, lj\u00f3num sterkari."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cdsraels d\u00e6tur, gr\u00e1ti\u00f0 S\u00e1l! Hann skr\u00fdddi y\u00f0ur skarlati yndislega, hann festi gullskart \u00e1 kl\u00e6\u00f0na\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En a\u00f0 hetjurnar skyldu falla \u00ed bardaganum og J\u00f3natan liggja veginn \u00e1 h\u00e6\u00f0um \u00fe\u00ednum!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e1rt trega \u00e9g \u00feig, br\u00f3\u00f0ir minn J\u00f3natan, mj\u00f6g varstu m\u00e9r huglj\u00fafur! \u00c1st \u00fe\u00edn var m\u00e9r undursamlegri en \u00e1stir kvenna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En a\u00f0 hetjurnar skuli vera fallnar og hervopnin gl\u00f6tu\u00f0!"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta spur\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 Drottin \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;\u00c1 \u00e9g a\u00f0 fara til einhverrar af borgunum \u00ed J\u00fada?&#34; Drottinn svara\u00f0i honum: &#34;J\u00e1.&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0: &#34;Hvert \u00e1 \u00e9g a\u00f0 fara?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Til Hebron.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r Dav\u00ed\u00f0 \u00feanga\u00f0, og me\u00f0 honum b\u00e1\u00f0ar konur hans, \u00fe\u00e6r Ak\u00edn\u00f3am fr\u00e1 Jesreel og Ab\u00edgail, er \u00e1tt haf\u00f0i Nabal \u00ed Karmel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 l\u00e9t og mennina, sem hj\u00e1 honum voru, fara, hvern me\u00f0 s\u00edna fj\u00f6lskyldu, og \u00feeir settust a\u00f0 \u00ed borgunum kringum Hebron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu J\u00fadamenn til Hebron og smur\u00f0u Dav\u00ed\u00f0 til konungs yfir J\u00fada h\u00fas. N\u00fa var Dav\u00ed\u00f0 sagt svo fr\u00e1: &#34;\u00cdb\u00faarnir \u00ed Jabes G\u00edlea\u00f0 hafa jar\u00f0a\u00f0 S\u00e1l.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 menn \u00e1 fund \u00edb\u00faanna \u00ed Jabes \u00ed G\u00edlea\u00f0 og l\u00e9t segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Veri\u00f0 blessa\u00f0ir af Drottni fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 s\u00fdnt \u00feetta k\u00e6rleiksverk \u00e1 herra y\u00f0ar S\u00e1l, a\u00f0 jar\u00f0a hann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn s\u00fdni y\u00f0ur n\u00fa k\u00e6rleika og tr\u00fafesti. En \u00e9g vil og y\u00f0ur g\u00f3\u00f0u launa, sakir \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6r\u00f0u\u00f0 \u00feetta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og veri\u00f0 n\u00fa hughraustir og l\u00e1ti\u00f0 \u00e1 sj\u00e1, a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 vaskir menn. \u00dev\u00ed a\u00f0 S\u00e1l, herra y\u00f0ar, er dau\u00f0ur, enda hefir J\u00fada h\u00fas smurt mig til konungs yfir sig.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abner Nersson, hersh\u00f6f\u00f0ingi S\u00e1ls, t\u00f3k \u00cdsb\u00f3set, son S\u00e1ls, og f\u00f3r me\u00f0 hann yfir til Mahana\u00edm"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og gj\u00f6r\u00f0i hann a\u00f0 konungi yfir G\u00edlea\u00f0, Asser\u00edtum, Jesreel, Efra\u00edm, Benjam\u00edn og yfir \u00f6llum \u00cdsrael."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cdsb\u00f3set, sonur S\u00e1ls, var fertugur, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur yfir \u00cdsrael, og hann r\u00edkti \u00ed tv\u00f6 \u00e1r. J\u00fada h\u00fas eitt fylgdi Dav\u00ed\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og t\u00edminn, sem Dav\u00ed\u00f0 var konungur \u00ed Hebron, yfir J\u00fada h\u00fasi, var sj\u00f6 \u00e1r og sex m\u00e1nu\u00f0ir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abner Nersson f\u00f3r me\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00cdsb\u00f3sets, sonar S\u00e1ls, fr\u00e1 Mahana\u00edm til G\u00edbeon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3ab Ser\u00fajuson f\u00f3r og me\u00f0 \u00fej\u00f3na Dav\u00ed\u00f0s fr\u00e1 Hebron, og var\u00f0 fundur \u00feeirra vi\u00f0 G\u00edbeontj\u00f6rn, og settust \u00feeir s\u00ednum megin hvorir vi\u00f0 tj\u00f6rnina."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Abner vi\u00f0 J\u00f3ab: &#34;Standi upp sveinar hvorra tveggja og leiki nokku\u00f0 til skemmtunar oss.&#34; J\u00f3ab kva\u00f0 a\u00f0 svo skyldi vera."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0u \u00feeir upp og gengu fram eftir t\u00f6lu: t\u00f3lf fyrir Benjam\u00edns \u00e6ttkv\u00edsl, fyrir \u00cdsb\u00f3set, son S\u00e1ls, og t\u00f3lf af \u00fej\u00f3num Dav\u00ed\u00f0s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir \u00ferifu hver \u00ed annars koll og l\u00f6g\u00f0u sver\u00f0i hver \u00ed annars s\u00ed\u00f0u, svo a\u00f0 \u00feeir f\u00e9llu hver me\u00f0 \u00f6\u00f0rum. Var s\u00e1 sta\u00f0ur kalla\u00f0ur Branda-akur, og er hann hj\u00e1 G\u00edbeon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "T\u00f3kst \u00fe\u00e1 mj\u00f6g h\u00f6r\u00f0 orusta \u00e1 \u00feeim degi, og f\u00f3r Abner og \u00cdsraelsmenn halloka fyrir m\u00f6nnum Dav\u00ed\u00f0s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dear voru \u00fer\u00edr synir Ser\u00faju, \u00feeir J\u00f3ab, Ab\u00edsa\u00ed og Asahel, en Asahel var fr\u00e1r \u00e1 f\u00e6ti sem sk\u00f3gargeitin \u00ed haganum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Asahel rann eftir Abner og veik hvorki til h\u00e6gri n\u00e9 vinstri, heldur elti hann einan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri Abner s\u00e9r vi\u00f0 og m\u00e6lti: &#34;Ert \u00fea\u00f0 \u00fe\u00fa, Asahel?&#34; Hann kva\u00f0 svo vera."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Abner vi\u00f0 hann: &#34;V\u00edk \u00fe\u00fa anna\u00f0hvort til h\u00e6gri e\u00f0a vinstri, og r\u00e1\u00f0st \u00fe\u00fa \u00e1 einhvern af sveinunum og tak hertygi hans.&#34; En Asahel vildi ekki l\u00e1ta af a\u00f0 elta hann."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Abner aftur vi\u00f0 Asahel: &#34;L\u00e1t af a\u00f0 elta mig! Hv\u00ed skyldi \u00e9g leggja \u00feig a\u00f0 velli? Hvernig g\u00e6ti \u00e9g \u00fe\u00e1 liti\u00f0 upp \u00e1 J\u00f3ab br\u00f3\u00f0ur \u00feinn?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En hann vildi ekki af l\u00e1ta. \u00de\u00e1 lag\u00f0i Abner spj\u00f3tinu aftur fyrir sig \u00ed kvi\u00f0 honum, svo a\u00f0 \u00fat gekk um baki\u00f0, og f\u00e9ll hann dau\u00f0ur ni\u00f0ur \u00fear sem hann st\u00f3\u00f0. En allir \u00feeir, er komu \u00feanga\u00f0 sem Asahel haf\u00f0i falli\u00f0 ni\u00f0ur dau\u00f0ur, n\u00e1mu sta\u00f0ar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f3ab og Ab\u00edsa\u00ed eltu Abner, og er s\u00f3l gekk undir, voru \u00feeir komnir til G\u00edbeat Amma, sem liggur fyrir austan G\u00eda, \u00e1 lei\u00f0inni til G\u00edbeon\u00f3bygg\u00f0a."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust Benjam\u00edn\u00edtar saman til li\u00f0s vi\u00f0 Abner og ur\u00f0u einn flokkur, og n\u00e1mu \u00feeir sta\u00f0ar efst uppi \u00e1 h\u00e6\u00f0 einni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i Abner til J\u00f3abs og m\u00e6lti: &#34;\u00c1 \u00fe\u00e1 sver\u00f0i\u00f0 s\u00edfellt a\u00f0 ey\u00f0a? Veistu eigi, a\u00f0 beisk munu ver\u00f0a endalokin? Hversu lengi \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 draga a\u00f0 segja li\u00f0inu a\u00f0 l\u00e1ta af a\u00f0 elta br\u00e6\u00f0ur s\u00edna?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3ab svara\u00f0i: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir, hef\u00f0ir \u00fe\u00fa ekki tala\u00f0, \u00fe\u00e1 hef\u00f0i li\u00f0i\u00f0 ekki l\u00e1ti\u00f0 af a\u00f0 elta br\u00e6\u00f0ur s\u00edna fyrr en \u00e1 morgun.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an \u00feeytti J\u00f3ab l\u00fa\u00f0urinn, og nam \u00fe\u00e1 allt li\u00f0i\u00f0 sta\u00f0ar og l\u00e9t af a\u00f0 elta \u00cdsrael og h\u00e6tti a\u00f0 berjast."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En Abner og menn hans f\u00f3ru yfir J\u00f3rdandalinn alla \u00fe\u00e1 n\u00f3tt, f\u00f3ru \u00fev\u00ed n\u00e6st yfir J\u00f3rdan og gengu \u00f6ll \u00ferengslin og komust til Mahana\u00edm."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Er J\u00f3ab haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 af a\u00f0 elta Abner, \u00fe\u00e1 safna\u00f0i hann saman \u00f6llu li\u00f0inu, og vanta\u00f0i \u00fe\u00e1 a\u00f0eins n\u00edtj\u00e1n manns af m\u00f6nnum Dav\u00ed\u00f0s og Asahel,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "en menn Dav\u00ed\u00f0s h\u00f6f\u00f0u lagt a\u00f0 velli \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 og sext\u00edu manns af Benjam\u00edn\u00edtum, af m\u00f6nnum Abners."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En Asahel t\u00f3ku \u00feeir og j\u00f6r\u00f0u\u00f0u hann hj\u00e1 f\u00f6\u00f0ur hans \u00ed Betlehem. \u00dev\u00ed n\u00e6st h\u00e9lt J\u00f3ab og menn hans \u00e1fram fer\u00f0inni alla n\u00f3ttina og komu til Hebron \u00ed d\u00f6gun."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00f3fri\u00f0urinn milli S\u00e1ls h\u00fass og Dav\u00ed\u00f0s h\u00fass t\u00f3k a\u00f0 gj\u00f6rast langvinnur, \u00fe\u00e1 efldist Dav\u00ed\u00f0s h\u00fas meir og meir, en S\u00e1ls h\u00fasi hnigna\u00f0i meir og meir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 f\u00e6ddust synir \u00ed Hebron: Frumgetinn sonur hans var Amnon, me\u00f0 Ak\u00edn\u00f3am fr\u00e1 Jesreel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Annar sonur hans var K\u00edleab, me\u00f0 Ab\u00edgail, er \u00e1tt haf\u00f0i Nabal \u00ed Karmel, hinn \u00feri\u00f0ji Absalon, sonur Ma\u00f6ku, d\u00f3ttur Talma\u00ed, konungs \u00ed Ges\u00far,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hinn fj\u00f3r\u00f0i Ad\u00f3n\u00eda, sonur Hagg\u00edtar, hinn fimmti Sefatja, sonur Ab\u00edtalar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og hinn sj\u00f6tti Jitream, me\u00f0 Eglu, konu Dav\u00ed\u00f0s. \u00deessir f\u00e6ddust Dav\u00ed\u00f0 \u00ed Hebron."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00f3fri\u00f0urinn st\u00f3\u00f0 milli S\u00e1ls h\u00fass og Dav\u00ed\u00f0s h\u00fass, var Abner \u00f6flugur fylgisma\u00f0ur S\u00e1ls h\u00fass."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1l haf\u00f0i \u00e1tt hj\u00e1konu, er Rispa h\u00e9t og var Ajasd\u00f3ttir. Og \u00cdsb\u00f3set, sonur S\u00e1ls, sag\u00f0i vi\u00f0 Abner: &#34;Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa gengi\u00f0 \u00ed eina s\u00e6ng me\u00f0 hj\u00e1konu f\u00f6\u00f0ur m\u00edns?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Abner reiddist mj\u00f6g or\u00f0um \u00cdsb\u00f3sets og m\u00e6lti: &#34;Er \u00e9g s\u00e1 hundshaus, a\u00f0 \u00e9g haldi me\u00f0 J\u00fada? Enn \u00ed dag au\u00f0s\u00fdni \u00e9g elsku h\u00fasi S\u00e1ls, f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, vandam\u00f6nnum hans og vinum, og \u00e9g hefi ekki framselt \u00feig \u00ed hendur Dav\u00ed\u00f0s, og \u00fe\u00f3 \u00e1sakar \u00fe\u00fa mig \u00ed dag um konum\u00e1l."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gu\u00f0 gj\u00f6ri m\u00e9r \u00fea\u00f0, er hann vill, n\u00fa og s\u00ed\u00f0ar: Eins og Drottinn hefir svari\u00f0 Dav\u00ed\u00f0, svo skal \u00e9g vi\u00f0 hann gj\u00f6ra:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "flytja konungd\u00f3minn fr\u00e1 h\u00fasi S\u00e1ls og reisa h\u00e1s\u00e6ti Dav\u00ed\u00f0s yfir \u00cdsrael og J\u00fada, fr\u00e1 Dan til Beerseba.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hinn gat ekki svara\u00f0 Abner einu or\u00f0i af hr\u00e6\u00f0slu vi\u00f0 hann."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i Abner sendimenn \u00e1 fund Dav\u00ed\u00f0s \u00ed Hebron me\u00f0 \u00feessa or\u00f0sending: &#34;Hvers er landi\u00f0?&#34; Og: &#34;Gj\u00f6r \u00fe\u00fa s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 mig, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g veita \u00fe\u00e9r fulltingi til a\u00f0 sn\u00faa \u00f6llum \u00cdsrael til fylgis vi\u00f0 \u00feig.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 svara\u00f0i: &#34;Gott og vel, \u00e9g vil gj\u00f6ra s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 \u00feig. En eins krefst \u00e9g af \u00fe\u00e9r: \u00de\u00fa skalt ekki l\u00edta \u00e1sj\u00f3nu m\u00edna fyrr en \u00fe\u00fa f\u00e6rir m\u00e9r M\u00edkal, d\u00f3ttur S\u00e1ls, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00fa kemur til \u00feess a\u00f0 l\u00edta \u00e1sj\u00f3nu m\u00edna.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i sendimenn \u00e1 fund \u00cdsb\u00f3sets, sonar S\u00e1ls, me\u00f0 \u00fe\u00e1 or\u00f0sending: &#34;F\u00e1 m\u00e9r konu m\u00edna M\u00edkal, er \u00e9g festi m\u00e9r fyrir hundra\u00f0 filistayfirh\u00fa\u00f0ir.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi \u00cdsb\u00f3set og l\u00e9t taka hana fr\u00e1 manni hennar, Palt\u00edel La\u00edssyni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og ma\u00f0ur hennar fylgdi henni me\u00f0 miklum gr\u00e1ti til Bah\u00far\u00edm. \u00de\u00e1 sag\u00f0i Abner vi\u00f0 hann: &#34;Far\u00f0u n\u00fa heim aftur!&#34; F\u00f3r hann \u00fe\u00e1 aftur heim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Abner haf\u00f0i \u00e1tt tal vi\u00f0 \u00f6ldunga \u00cdsraels og sagt: &#34;\u00de\u00e9r hafi\u00f0 \u00feegar fyrir l\u00f6ngu \u00e6skt \u00feess, a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 yr\u00f0i konungur y\u00f0ar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 n\u00fa af \u00fev\u00ed ver\u00f0a, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir sagt vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: ,Fyrir h\u00f6nd Dav\u00ed\u00f0s, \u00fej\u00f3ns m\u00edns, mun \u00e9g frelsa l\u00fd\u00f0 minn \u00cdsrael af hendi Filista og af hendi allra \u00f3vina \u00feeirra.&#34;`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Abner kom og a\u00f0 m\u00e1li vi\u00f0 Benjam\u00edn\u00edta. \u00dev\u00ed n\u00e6st h\u00e9lt Abner \u00e1 fund Dav\u00ed\u00f0s \u00ed Hebron til \u00feess a\u00f0 segja honum fr\u00e1, hversu \u00cdsrael og allt Benjam\u00edns h\u00fas vildi allt vera l\u00e1ta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En er Abner kom til Dav\u00ed\u00f0s \u00ed Hebron og me\u00f0 honum tveir tigir manna, \u00fe\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 Abner veislu og m\u00f6nnunum, sem me\u00f0 honum voru."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Abner vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;\u00c9g vil taka mig til og fara og safna \u00f6llum \u00cdsrael utan um herra minn, konunginn, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir gj\u00f6ri s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 \u00feig, og \u00fe\u00fa ver\u00f0ir konungur yfir \u00f6llum \u00feeim, sem \u00fe\u00edn s\u00e1la girnist.&#34; S\u00ed\u00f0an l\u00e9t Dav\u00ed\u00f0 Abner burt fara \u00ed fri\u00f0i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00e9tt \u00ed \u00feessu komu menn Dav\u00ed\u00f0s og J\u00f3ab heim \u00far r\u00e1nsfer\u00f0, og fluttu \u00feeir me\u00f0 s\u00e9r miki\u00f0 herfang. En Abner var \u00fe\u00e1 ekki hj\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 \u00ed Hebron, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 hann \u00ed burt fara \u00ed fri\u00f0i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deegar J\u00f3ab n\u00fa kom og allur herinn, sem me\u00f0 honum var, f\u00e6r\u00f0u menn J\u00f3ab \u00feessi t\u00ed\u00f0indi: &#34;Abner Nersson kom hinga\u00f0 \u00e1 konungs fund, og hann l\u00e9t hann fara aftur burt \u00ed fri\u00f0i.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk J\u00f3ab fyrir konung og m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0 hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt? Abner hefir komi\u00f0 hinga\u00f0 til \u00fe\u00edn! Hv\u00ed l\u00e9st \u00fe\u00fa hann frj\u00e1lsan \u00ed brott fara?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Veistu ekki, a\u00f0 Abner Nersson hefir komi\u00f0 til \u00feess a\u00f0 fleka \u00feig og til \u00feess a\u00f0 ver\u00f0a v\u00edsari um h\u00e1tterni \u00feitt og f\u00e1 vitneskju um allt, sem \u00fe\u00fa hefir fyrir stafni?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og er J\u00f3ab var genginn \u00fat fr\u00e1 Dav\u00ed\u00f0, \u00fe\u00e1 sendi hann menn eftir Abner, og \u00feeir komu me\u00f0 hann aftur fr\u00e1 S\u00edrabrunni. Dav\u00ed\u00f0 vissi ekki af \u00feessu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En er Abner var aftur kominn til Hebron, veik J\u00f3ab honum \u00e1 eintal afs\u00ed\u00f0is \u00ed borgarhli\u00f0inu og lag\u00f0i hann \u00fear \u00ed kvi\u00f0inn, svo a\u00f0 hann bei\u00f0 bana af _ til hefnda fyrir v\u00edg Asahels br\u00f3\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En er Dav\u00ed\u00f0 s\u00ed\u00f0ar fr\u00e9tti \u00fea\u00f0, sag\u00f0i hann: &#34;Saklaus er \u00e9g og mitt r\u00edki fyrir Drottni a\u00f0 eil\u00edfu af bl\u00f3\u00f0i Abners Nerssonar!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Komi \u00fea\u00f0 yfir h\u00f6fu\u00f0 J\u00f3abs og yfir alla \u00e6tt hans! Aldrei ver\u00f0i \u00ed \u00e6tt J\u00f3abs \u00feeirra vant, er rennsli hafa og l\u00edk\u00fer\u00e1ir eru, sem ganga vi\u00f0 h\u00e6kju, falla fyrir sver\u00f0i e\u00f0a vantar brau\u00f0!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En J\u00f3ab og Ab\u00edsa\u00ed br\u00f3\u00f0ir hans myrtu Abner, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i drepi\u00f0 Asahel br\u00f3\u00f0ur \u00feeirra hj\u00e1 G\u00edbeon \u00ed bardaga."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3ab og allt f\u00f3lki\u00f0, sem hj\u00e1 honum var: &#34;R\u00edfi\u00f0 kl\u00e6\u00f0i y\u00f0ar og gyr\u00f0ist h\u00e6rusekk og gangi\u00f0 kveinandi fyrir Abner!&#34; En Dav\u00ed\u00f0 konungur gekk \u00e1 eftir l\u00edkb\u00f6runum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og \u00feeir j\u00f6r\u00f0u\u00f0u Abner \u00ed Hebron, og h\u00f3f \u00fe\u00e1 konungur gr\u00e1t vi\u00f0 gr\u00f6f Abners, og allur l\u00fd\u00f0urinn gr\u00e9t l\u00edka."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og konungur orti \u00feessi sorgarlj\u00f3\u00f0 eftir Abner: Var\u00f0 \u00fe\u00e1 Abner a\u00f0 deyja dau\u00f0a gu\u00f0leysingjans?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hendur \u00fe\u00ednar voru ekki bundnar, og f\u00e6tur \u00fe\u00ednir voru ekki fj\u00f6tra\u00f0ir. \u00de\u00fa ert fallinn, eins og menn falla fyrir n\u00ed\u00f0ingum. \u00de\u00e1 gr\u00e9t allur l\u00fd\u00f0urinn enn meira yfir honum."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Allur l\u00fd\u00f0urinn kom og vildi f\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 til a\u00f0 neyta matar me\u00f0an enn var dagur, en Dav\u00ed\u00f0 s\u00f3r og m\u00e6lti: &#34;Gu\u00f0 l\u00e1ti mig gjalda \u00feess n\u00fa og s\u00ed\u00f0ar, ef \u00e9g smakka brau\u00f0 e\u00f0a nokku\u00f0 anna\u00f0 fyrir s\u00f3larlag.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Allur l\u00fd\u00f0urinn t\u00f3k eftir \u00fev\u00ed og l\u00edka\u00f0i \u00feeim \u00fea\u00f0 vel. Reyndar l\u00edka\u00f0i \u00f6llum l\u00fd\u00f0num vel allt \u00fea\u00f0, sem konungurinn gj\u00f6r\u00f0i."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og allt f\u00f3lki\u00f0 og allur \u00cdsrael sannf\u00e6r\u00f0ist um \u00fea\u00f0 \u00e1 \u00feeim degi, a\u00f0 konungur v\u00e6ri ekki valdur a\u00f0 v\u00edgi Abners Nerssonar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Konungur m\u00e6lti og vi\u00f0 menn s\u00edna: &#34;Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, a\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingi og mikill ma\u00f0ur er \u00ed dag fallinn \u00ed \u00cdsrael?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En \u00e9g m\u00e1 m\u00edn enn l\u00edtils, \u00fe\u00f3tt \u00e9g s\u00e9 smur\u00f0ur til konungs, og \u00feessir menn, Ser\u00fajusynir, eru m\u00e9r yfirsterkari. Drottinn gjaldi \u00feeim, sem n\u00ed\u00f0ingsverki\u00f0 hefir unni\u00f0, svo sem hann \u00e1 skili\u00f0 fyrir n\u00ed\u00f0ingsverk sitt!&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er \u00cdsb\u00f3set sonur S\u00e1ls fr\u00e9tti, a\u00f0 Abner v\u00e6ri dau\u00f0ur \u00ed Hebron, f\u00e9llust honum hendur, og allur \u00cdsrael var\u00f0 \u00f3ttasleginn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdsb\u00f3set sonur S\u00e1ls haf\u00f0i tvo menn hj\u00e1 s\u00e9r, foringja fyrir r\u00e1nsflokkum. H\u00e9t annar \u00feeirra Baana, en hinn Rekab. \u00deeir voru synir Rimm\u00f3ns fr\u00e1 Beer\u00f3t, af kyn\u00fe\u00e6tti Benjam\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 Beer\u00f3t telst me\u00f0 Benjam\u00edn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En Beer\u00f3tb\u00faar voru fl\u00fanir til Gitta\u00edm, og hafa \u00feeir veri\u00f0 \u00fear sem hj\u00e1b\u00fdlingar fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3natan, sonur S\u00e1ls, \u00e1tti son lama \u00e1 b\u00e1\u00f0um f\u00f3tum. Hann var fimm vetra gamall, \u00feegar fregnin kom um S\u00e1l og J\u00f3natan fr\u00e1 Jesreel. \u00de\u00e1 t\u00f3k f\u00f3stra hans hann og fl\u00fd\u00f0i, en \u00ed ofbo\u00f0inu, er h\u00fan fl\u00fd\u00f0i, f\u00e9ll hann og var\u00f0 lami. Hann h\u00e9t Mef\u00edb\u00f3set."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Synir Rimm\u00f3ns fr\u00e1 Beer\u00f3t, \u00feeir Rekab og Baana, l\u00f6g\u00f0u af sta\u00f0 og komu, \u00fe\u00e1 er heitast var dags, \u00ed h\u00fas \u00cdsb\u00f3sets. Haf\u00f0i hann \u00fe\u00e1 lagt sig um mi\u00f0degi\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En st\u00falkan, sem dyranna g\u00e6tti, haf\u00f0i veri\u00f0 a\u00f0 hreinsa hveiti, og haf\u00f0i hana syfja\u00f0 og var h\u00fan sofandi. \u00deeir Rekab og Baana br\u00f3\u00f0ir hans l\u00e6ddust \u00fev\u00ed inn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og er \u00feeir komu inn \u00ed h\u00fasi\u00f0, \u00fe\u00e1 l\u00e1 \u00cdsb\u00f3set \u00ed hv\u00edlu sinni \u00ed svefnh\u00fasi s\u00ednu. En \u00feeir b\u00e1ru vopn \u00e1 hann og unnu \u00e1 honum og hjuggu af honum h\u00f6fu\u00f0i\u00f0. \u00dev\u00ed n\u00e6st t\u00f3ku \u00feeir h\u00f6fu\u00f0 hans og h\u00e9ldu \u00e1fram alla n\u00f3ttina veginn yfir J\u00f3rdandalinn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feeir f\u00e6r\u00f0u Dav\u00ed\u00f0 \u00ed Hebron h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 af \u00cdsb\u00f3set og m\u00e6ltu vi\u00f0 konunginn: &#34;H\u00e9r er h\u00f6fu\u00f0 \u00cdsb\u00f3sets, sonar S\u00e1ls, \u00f3vinar \u00fe\u00edns, sem sat um l\u00edf \u00feitt. Drottinn hefir n\u00fa l\u00e1ti\u00f0 herra m\u00ednum, konunginum, ver\u00f0a hefndar au\u00f0i\u00f0 \u00e1 S\u00e1l og ni\u00f0jum hans.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 svara\u00f0i Rekab og Baana br\u00f3\u00f0ur hans, \u00feeim sonum Rimm\u00f3ns fr\u00e1 Beer\u00f3t, og m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir, s\u00e1 er frelsa\u00f0 hefir l\u00edf mitt \u00far \u00f6llum nau\u00f0um:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deann mann, sem f\u00e6r\u00f0i m\u00e9r t\u00ed\u00f0indin: ,Sj\u00e1, S\u00e1l er dau\u00f0ur!` og hug\u00f0ist f\u00e6ra m\u00e9r gle\u00f0it\u00ed\u00f0indi, hann l\u00e9t \u00e9g handtaka og drepa \u00ed Siklag og galt honum \u00feann veg s\u00f6gulaunin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feegar illir menn n\u00fa hafa myrt saklausan mann \u00ed hv\u00edlu sinni \u00ed hans eigin h\u00fasi, skyldi \u00e9g \u00fe\u00e1 ekki miklu fremur krefjast bl\u00f3\u00f0s hans af ykkar hendi og afm\u00e1 ykkur af j\u00f6r\u00f0inni?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an bau\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 sveinum s\u00ednum a\u00f0 drepa \u00fe\u00e1. \u00deeir gj\u00f6r\u00f0u svo og hjuggu af \u00feeim hendur og f\u00e6tur og hengdu \u00fe\u00e1 upp hj\u00e1 tj\u00f6rninni \u00ed Hebron. En h\u00f6fu\u00f0 \u00cdsb\u00f3sets t\u00f3ku \u00feeir og j\u00f6r\u00f0u\u00f0u \u00fea\u00f0 \u00ed gr\u00f6f Abners \u00ed Hebron."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allar \u00e6ttkv\u00edslir \u00cdsraels komu til Dav\u00ed\u00f0s \u00ed Hebron og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sj\u00e1, v\u00e9r erum hold \u00feitt og bein!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deegar um langa hr\u00ed\u00f0, \u00e1 me\u00f0an S\u00e1l var konungur yfir oss, hefir \u00fe\u00fa veri\u00f0 fyrir \u00cdsrael, b\u00e6\u00f0i \u00feegar hann lag\u00f0i af sta\u00f0 \u00ed str\u00ed\u00f0 og \u00feegar hann kom heim. Auk \u00feess hefir Drottinn vi\u00f0 \u00feig sagt: ,\u00de\u00fa skalt vera hir\u00f0ir \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar \u00cdsraels, og \u00fe\u00fa skalt vera h\u00f6f\u00f0ingi yfir \u00cdsrael!&#34;`"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allir \u00f6ldungar \u00cdsraels komu til konungsins \u00ed Hebron, og Dav\u00ed\u00f0 konungur gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 s\u00e1ttm\u00e1la \u00ed Hebron, frammi fyrir augliti Drottins, og \u00feeir smur\u00f0u Dav\u00ed\u00f0 til konungs yfir \u00cdsrael."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00derj\u00e1t\u00edu \u00e1ra gamall var Dav\u00ed\u00f0, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r r\u00edkti hann."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cd Hebron r\u00edkti hann sj\u00f6 \u00e1r og sex m\u00e1nu\u00f0i yfir J\u00fada, og \u00ed Jer\u00fasalem r\u00edkti hann \u00ferj\u00e1t\u00edu og \u00ferj\u00fa \u00e1r yfir \u00f6llum \u00cdsrael og J\u00fada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Konungur og menn hans f\u00f3ru til Jer\u00fasalem \u00ed m\u00f3ti Jeb\u00fas\u00edtum, sem bjuggu \u00ed \u00fev\u00ed h\u00e9ra\u00f0i. Jeb\u00fas\u00edtar s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;\u00de\u00fa munt eigi komast h\u00e9r inn, heldur munu blindir menn og haltir reka \u00feig burt.&#34; Me\u00f0 \u00fev\u00ed \u00e1ttu \u00feeir vi\u00f0: &#34;Dav\u00ed\u00f0 mun ekki komast h\u00e9r inn.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En Dav\u00ed\u00f0 t\u00f3k v\u00edgi\u00f0 S\u00edon, \u00fea\u00f0 er Dav\u00ed\u00f0sborg."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i \u00e1 \u00feeim degi: &#34;Hver sem vill vinna sigur \u00e1 Jeb\u00fas\u00edtum, skal fara um g\u00f6ngin til \u00feess a\u00f0 komast a\u00f0 ,\u00feeim h\u00f6ltu og blindu`, sem Dav\u00ed\u00f0 hatar \u00ed s\u00e1lu sinni.&#34; \u00dea\u00f0an er komi\u00f0 m\u00e1lt\u00e6ki\u00f0: &#34;Blindir og haltir komast ekki inn \u00ed musteri\u00f0.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st settist Dav\u00ed\u00f0 a\u00f0 \u00ed v\u00edginu, og nefndi hann \u00fea\u00f0 Dav\u00ed\u00f0sborg. Hann reisti og v\u00edggir\u00f0ingar umhverfis, fr\u00e1 Mill\u00f3 og \u00fea\u00f0an inn \u00e1 vi\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 efldist meir og meir, og Drottinn, Gu\u00f0 allsherjar, var me\u00f0 honum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00edram, konungur \u00ed T\u00fdrus, gj\u00f6r\u00f0i menn \u00e1 fund Dav\u00ed\u00f0s og sendi honum sedrustr\u00e9, tr\u00e9smi\u00f0i og steinh\u00f6ggvara, og reistu \u00feeir h\u00f6ll handa Dav\u00ed\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 kanna\u00f0ist vi\u00f0, a\u00f0 Drottinn hef\u00f0i sta\u00f0fest konungd\u00f3m hans yfir \u00cdsrael og eflt konungsr\u00edki hans fyrir sakir \u00fej\u00f3\u00f0ar sinnar \u00cdsraels."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 t\u00f3k s\u00e9r enn hj\u00e1konur og konur \u00ed Jer\u00fasalem, eftir a\u00f0 hann var farinn burt fr\u00e1 Hebron, og Dav\u00ed\u00f0 f\u00e6ddust enn synir og d\u00e6tur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deetta eru n\u00f6fn \u00feeirra sona, sem honum f\u00e6ddust \u00ed Jer\u00fasalem: Samm\u00faa, S\u00f3bab, Natan, Sal\u00f3mon,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00edbhar, El\u00eds\u00faa, Nefeg, Jaf\u00eda,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "El\u00edsama, Eljada og El\u00edfelet."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deegar Filistar heyr\u00f0u a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 v\u00e6ri smur\u00f0ur til konungs yfir \u00cdsrael, l\u00f6g\u00f0u \u00feeir af sta\u00f0 a\u00f0 leita Dav\u00ed\u00f0s. Og er Dav\u00ed\u00f0 fr\u00e9tti \u00fea\u00f0, f\u00f3r hann ofan \u00ed fjallv\u00edgi\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Filistar komu og dreif\u00f0u s\u00e9r um Refa\u00edmdal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Dav\u00ed\u00f0 til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin og sag\u00f0i: &#34;\u00c1 \u00e9g a\u00f0 fara m\u00f3ti Filistum? Munt \u00fe\u00fa gefa \u00fe\u00e1 \u00ed hendur m\u00e9r?&#34; Drottinn svara\u00f0i Dav\u00ed\u00f0: &#34;Far \u00fe\u00fa, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun vissulega gefa Filista \u00ed hendur \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r Dav\u00ed\u00f0 til Baal Peras\u00edm. Og Dav\u00ed\u00f0 vann \u00fear sigur \u00e1 \u00feeim og sag\u00f0i: &#34;Drottinn hefir skola\u00f0 burt \u00f3vinum m\u00ednum fyrir m\u00e9r, eins og \u00feegar vatn ry\u00f0ur s\u00e9r r\u00e1s.&#34; Fyrir \u00fev\u00ed var s\u00e1 sta\u00f0ur nefndur Baal Peras\u00edm."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En \u00feeir l\u00e9tu \u00fear eftir skur\u00f0go\u00f0 s\u00edn, og Dav\u00ed\u00f0 og menn hans t\u00f3ku \u00feau."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Filistar komu aftur og dreif\u00f0u s\u00e9r um Refa\u00edmdal."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Dav\u00ed\u00f0 til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin, og hann svara\u00f0i: &#34;Far \u00fe\u00fa eigi \u00ed m\u00f3ti \u00feeim. Far \u00fe\u00fa \u00ed bug og kom a\u00f0 baki \u00feeim og r\u00e1\u00f0 \u00e1 \u00fe\u00e1 fram undan bakatrj\u00e1num."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00fa heyrir \u00feyt af fer\u00f0 \u00ed kr\u00f3num bakatrj\u00e1nna, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa hra\u00f0a \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 fer Drottinn fyrir \u00fe\u00e9r til \u00feess a\u00f0 lj\u00f3sta her Filista.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i eins og Drottinn bau\u00f0 honum og vann sigur \u00e1 Filistum fr\u00e1 Geba alla lei\u00f0 til Geser."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 safna\u00f0i enn saman \u00f6llu einvalali\u00f0i \u00ed \u00cdsrael, \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00fe\u00fasund manns."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3k Dav\u00ed\u00f0 sig upp og lag\u00f0i af sta\u00f0 me\u00f0 allt \u00fea\u00f0 li\u00f0, sem hj\u00e1 honum var, til Baala \u00ed J\u00fada til \u00feess a\u00f0 flytja \u00fea\u00f0an \u00f6rk Gu\u00f0s, sem kennd er vi\u00f0 nafn Drottins allsherjar, hans sem situr uppi yfir ker\u00fabunum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feeir \u00f3ku \u00f6rk Gu\u00f0s \u00e1 n\u00fdjum vagni og t\u00f3ku hana \u00far h\u00fasi Ab\u00ednadabs, \u00fev\u00ed er st\u00f3\u00f0 \u00e1 h\u00e6\u00f0inni, og st\u00fdr\u00f0u \u00feeir \u00dassa og Ahj\u00f3, synir Ab\u00ednadabs, vagninum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dassa gekk me\u00f0 \u00f6rk Gu\u00f0s, en Ahj\u00f3 gekk fyrir \u00f6rkinni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 og allt \u00cdsraels h\u00fas dansa\u00f0i fyrir Drottni af \u00f6llum m\u00e6tti, me\u00f0 s\u00f6ng, g\u00edgjum, h\u00f6rpum, bumbum, bj\u00f6llum og sk\u00e1labumbum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En er \u00feeir komu a\u00f0 \u00fereskivelli Nak\u00f3ns, greip \u00dassa hendinni \u00ed \u00f6rk Gu\u00f0s og h\u00e9lt fast \u00ed hana, \u00fev\u00ed a\u00f0 slaka\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 \u00e1 taumhaldinu vi\u00f0 akneytin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 upptendra\u00f0ist rei\u00f0i Drottins gegn \u00dassa, og Gu\u00f0 laust hann \u00fear, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i gripi\u00f0 hendi sinni \u00ed \u00f6rkina, og d\u00f3 hann \u00fear hj\u00e1 \u00f6rk Gu\u00f0s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En Dav\u00ed\u00f0 f\u00e9ll \u00fea\u00f0 \u00feungt, a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i losti\u00f0 \u00dassa svo hart, og hefir \u00feessi sta\u00f0ur veri\u00f0 nefndur Peres \u00dassa allt fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 var\u00f0 hr\u00e6ddur vi\u00f0 Drottin \u00e1 \u00feeim degi og sag\u00f0i: &#34;Hvernig m\u00e1 \u00fe\u00e1 \u00f6rk Drottins komast til m\u00edn?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 vildi ekki flytja \u00f6rk Drottins til s\u00edn \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg, heldur sneri hann me\u00f0 hana til h\u00fass \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3ms \u00ed Gat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00f6rk Drottins var s\u00ed\u00f0an \u00ed h\u00fasi \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3ms \u00ed Gat \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i, og Drottinn blessa\u00f0i \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3m og allt hans h\u00fas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En er Dav\u00ed\u00f0 konungi komu \u00feau t\u00ed\u00f0indi: &#34;Drottinn hefir blessa\u00f0 h\u00fas \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3ms og allt, sem hann \u00e1, sakir Gu\u00f0s arkar,&#34; \u00fe\u00e1 lag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 af sta\u00f0 og s\u00f3tti \u00f6rk Gu\u00f0s \u00ed h\u00fas \u00d3be\u00f0 Ed\u00f3ms og flutti hana til Dav\u00ed\u00f0sborgar me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og er \u00feeir, sem b\u00e1ru \u00f6rk Drottins, h\u00f6f\u00f0u gengi\u00f0 sex skref, f\u00f3rna\u00f0i hann nauti og alik\u00e1lfi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 dansa\u00f0i af \u00f6llum m\u00e6tti fyrir Drottni, og var Dav\u00ed\u00f0 \u00fe\u00e1 gyrtur l\u00ednh\u00f6kli."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 og allt \u00cdsraels h\u00fas flutti \u00f6rk Drottins upp me\u00f0 fagna\u00f0ar\u00f3pi og l\u00fa\u00f0urhlj\u00f3mi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En er \u00f6rk Drottins kom \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg, leit M\u00edkal, d\u00f3ttir S\u00e1ls, \u00fat um gluggann, og er h\u00fan s\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 konung vera a\u00f0 hoppa og dansa fyrir Drottni, fyrirleit h\u00fan hann \u00ed hjarta s\u00ednu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir fluttu \u00f6rk Drottins inn og settu hana \u00e1 sinn sta\u00f0 \u00ed tjaldi \u00fev\u00ed, sem Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i reisa l\u00e1ti\u00f0 yfir hana, og Dav\u00ed\u00f0 f\u00e6r\u00f0i brennif\u00f3rnir frammi fyrir Drottni og heillaf\u00f3rnir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og er Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i f\u00e6rt brennif\u00f3rnina og heillaf\u00f3rnirnar, blessa\u00f0i hann l\u00fd\u00f0inn \u00ed nafni Drottins allsherjar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann \u00fathluta\u00f0i og \u00f6llu f\u00f3lkinu, \u00f6llum m\u00fag \u00cdsraels, b\u00e6\u00f0i k\u00f6rlum og konum, hverjum fyrir sig einni brau\u00f0k\u00f6ku, einu kj\u00f6tstykki og einni r\u00fas\u00ednuk\u00f6ku. S\u00ed\u00f0an f\u00f3r allur l\u00fd\u00f0urinn burt, hver heim til s\u00edn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En er Dav\u00ed\u00f0 kom heim til \u00feess a\u00f0 heilsa f\u00f3lki s\u00ednu, gekk M\u00edkal, d\u00f3ttir S\u00e1ls, \u00e1 m\u00f3ti honum og m\u00e6lti: &#34;T\u00edgulegur var \u00cdsraelskonungurinn \u00ed dag, \u00fear sem hann bera\u00f0i sig \u00ed dag \u00ed augs\u00fdn amb\u00e1tta \u00fej\u00f3na sinna, eins og \u00feegar einhver af argasta skr\u00edlnum berar sig!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 M\u00edkal: &#34;Fyrir Drottni vil \u00e9g dansa. Hann hefir teki\u00f0 mig fram yfir f\u00f6\u00f0ur \u00feinn og fram yfir allt hans h\u00fas og skipa\u00f0 mig h\u00f6f\u00f0ingja yfir l\u00fd\u00f0 Drottins, yfir \u00cdsrael, og fyrir Drottni vil \u00e9g leika"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og l\u00edtill\u00e6kka mig enn meir en \u00feetta og l\u00edta sm\u00e1um augum \u00e1 sj\u00e1lfan mig. En me\u00f0 amb\u00e1ttunum, sem \u00fe\u00fa tala\u00f0ir um, hj\u00e1 \u00feeim mun \u00e9g ver\u00f0a vegsamlegur.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00edkal, d\u00f3ttir S\u00e1ls, var barnlaus til dau\u00f0adags."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo bar til, \u00fe\u00e1 er konungur sat \u00ed h\u00f6ll sinni _ en Drottinn haf\u00f0i \u00fe\u00e1 veitt honum fri\u00f0 fyrir \u00f6llum \u00f3vinum hans allt \u00ed kring _,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a\u00f0 konungur sag\u00f0i vi\u00f0 Natan sp\u00e1mann: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g b\u00fd \u00ed h\u00f6ll af sedrusvi\u00f0i, en \u00f6rk Gu\u00f0s b\u00fdr undir tjaldd\u00fak.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Natan svara\u00f0i konungi: &#34;Far \u00fe\u00fa og gj\u00f6r allt, sem \u00fe\u00e9r er \u00ed hug, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn er me\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En hina s\u00f6mu n\u00f3tt kom or\u00f0 Drottins til Natans, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Far og seg \u00fej\u00f3ni m\u00ednum Dav\u00ed\u00f0: Svo segir Drottinn: \u00c6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 reisa m\u00e9r h\u00fas til a\u00f0 b\u00faa \u00ed?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g hefi ekki b\u00fai\u00f0 \u00ed h\u00fasi, s\u00ed\u00f0an \u00e9g leiddi \u00cdsraelsmenn \u00fat af Egyptalandi, allt fram \u00e1 \u00feennan dag, heldur fer\u00f0a\u00f0ist \u00e9g \u00ed tjaldi og b\u00fa\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Alla \u00fe\u00e1 stund, er \u00e9g hefi um fari\u00f0 me\u00f0al \u00cdsraelsmanna, hefi \u00e9g \u00fe\u00e1 sagt nokkurt or\u00f0 \u00ed \u00fe\u00e1 \u00e1tt vi\u00f0 nokkurn af d\u00f3murum \u00cdsraels, er \u00e9g setti til a\u00f0 vera hir\u00f0a l\u00fd\u00f0s m\u00edns, \u00cdsraels: ,Hv\u00ed reisi\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e9r ekki h\u00fas af sedrusvi\u00f0i?`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00fa skalt \u00fe\u00fa svo segja \u00fej\u00f3ni m\u00ednum Dav\u00ed\u00f0: Svo segir Drottinn allsherjar: \u00c9g t\u00f3k \u00feig \u00far haglendinu, fr\u00e1 hjar\u00f0mennskunni, og setti \u00feig h\u00f6f\u00f0ingja yfir l\u00fd\u00f0 minn, \u00cdsrael."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g hefi veri\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed \u00f6llu, sem \u00fe\u00fa hefir teki\u00f0 \u00fe\u00e9r fyrir hendur, og uppr\u00e6tt alla \u00f3vini \u00fe\u00edna fyrir \u00fe\u00e9r. \u00c9g mun gj\u00f6ra nafn \u00feitt sem nafn hinna mestu manna, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni eru,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og f\u00e1 l\u00fd\u00f0 m\u00ednum \u00cdsrael sta\u00f0 og gr\u00f3\u00f0ursetja hann \u00fear, svo a\u00f0 hann geti b\u00fai\u00f0 \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0 og geti veri\u00f0 \u00f6ruggur framvegis. N\u00ed\u00f0ingar skulu ekki \u00fej\u00e1 hann framar eins og \u00e1\u00f0ur,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "fr\u00e1 \u00fev\u00ed er \u00e9g setti d\u00f3mara yfir l\u00fd\u00f0 minn \u00cdsrael, og \u00e9g vil veita \u00fe\u00e9r fri\u00f0 fyrir \u00f6llum \u00f3vinum \u00fe\u00ednum. Og Drottinn bo\u00f0ar \u00fe\u00e9r, a\u00f0 hann muni reisa \u00fe\u00e9r h\u00fas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar \u00e6vi \u00fe\u00edn er \u00f6ll og \u00fe\u00fa leggst hj\u00e1 fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum, mun \u00e9g hefja son \u00feinn eftir \u00feig, \u00feann er fr\u00e1 \u00fe\u00e9r kemur, og sta\u00f0festa konungd\u00f3m hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann skal reisa h\u00fas m\u00ednu nafni, og \u00e9g mun sta\u00f0festa konungsst\u00f3l hans a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g vil vera honum fa\u00f0ir, og hann skal vera m\u00e9r sonur, svo a\u00f0 \u00fe\u00f3tt honum yfirsj\u00e1ist, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g hirta hann me\u00f0 manna vendi og manns barna h\u00f6ggum,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "en miskunn m\u00edna mun \u00e9g ekki fr\u00e1 honum taka, eins og \u00e9g t\u00f3k hana fr\u00e1 fyrirrennara \u00fe\u00ednum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00fas \u00feitt og r\u00edki skal st\u00f6\u00f0ugt standa fyrir m\u00e9r a\u00f0 eil\u00edfu. H\u00e1s\u00e6ti \u00feitt skal vera \u00f3bifanlegt a\u00f0 eil\u00edfu.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Natan flutti Dav\u00ed\u00f0 \u00f6ll \u00feessi or\u00f0 og sag\u00f0i honum s\u00fdn \u00feessa alla."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Dav\u00ed\u00f0 konungur inn og settist ni\u00f0ur frammi fyrir Drottni og m\u00e6lti: &#34;Hver er \u00e9g, Drottinn Gu\u00f0, og hva\u00f0 er h\u00fas mitt, a\u00f0 \u00fe\u00fa skulir hafa leitt mig til \u00feessa?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r n\u00e6g\u00f0i \u00fea\u00f0 eigi, Drottinn Gu\u00f0, heldur hefir \u00fe\u00fa og fyrirheit gefi\u00f0 um h\u00fas \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns langt fram \u00ed aldir, og \u00fea\u00f0 meira a\u00f0 segja \u00e1 mannlegan h\u00e1tt, Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En hva\u00f0 m\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 enn vi\u00f0 \u00feig m\u00e6la? \u00de\u00fa \u00feekkir sj\u00e1lfur \u00fej\u00f3n \u00feinn, Drottinn Gu\u00f0!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sakir \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns og a\u00f0 \u00fe\u00ednum vilja hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt \u00feetta, a\u00f0 bo\u00f0a \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum alla \u00feessa miklu hluti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed ert \u00fe\u00fa mikill, Drottinn Gu\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn er sem \u00fe\u00fa, og enginn er Gu\u00f0 nema \u00fe\u00fa samkv\u00e6mt \u00f6llu \u00fev\u00ed, er v\u00e9r h\u00f6fum heyrt me\u00f0 eyrum vorum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hva\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0 \u00f6nnur \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni jafnast vi\u00f0 \u00fe\u00edna \u00fej\u00f3\u00f0, \u00cdsrael, a\u00f0 Gu\u00f0 hafi framgengi\u00f0 og endurleyst hana s\u00e9r a\u00f0 eignarl\u00fd\u00f0 og afla\u00f0 s\u00e9r fr\u00e6g\u00f0ar? \u00de\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir fyrir \u00fe\u00e1 \u00feessa miklu hluti og hr\u00e6\u00f0ilegu, a\u00f0 st\u00f6kkva burt \u00fej\u00f3\u00f0um og gu\u00f0um \u00feeirra undan \u00fe\u00ednu f\u00f3lki, sem \u00fe\u00fa haf\u00f0ir endurleyst af Egyptalandi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir gj\u00f6rt l\u00fd\u00f0 \u00feinn \u00cdsrael a\u00f0 \u00fe\u00ednum l\u00fd\u00f0 um aldur og \u00e6vi, og \u00fe\u00fa, Drottinn, gj\u00f6r\u00f0ist Gu\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og l\u00e1t \u00fe\u00fa, Drottinn Gu\u00f0, fyrirheit \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00fa hefir gefi\u00f0 um \u00fej\u00f3n \u00feinn og um h\u00fas hans, st\u00f6\u00f0ugt standa um aldur og \u00e6vi, og gj\u00f6r \u00fe\u00fa svo sem \u00fe\u00fa hefir heiti\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun nafn \u00feitt miki\u00f0 ver\u00f0a a\u00f0 eil\u00edfu og hlj\u00f3\u00f0a svo: Drottinn allsherjar, Gu\u00f0 yfir \u00cdsrael _ og h\u00fas \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns Dav\u00ed\u00f0s mun st\u00f6\u00f0ugt standa fyrir \u00fe\u00e9r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa, Drottinn allsherjar, Gu\u00f0 \u00cdsraels, hefir birt \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum \u00feetta: ,\u00c9g mun reisa \u00fe\u00e9r h\u00fas.` Fyrir \u00fev\u00ed haf\u00f0i \u00fej\u00f3nn \u00feinn dj\u00f6rfung til a\u00f0 bera \u00feessa b\u00e6n fram fyrir \u00feig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og n\u00fa, Drottinn Gu\u00f0, \u00fe\u00fa ert Gu\u00f0 og \u00fe\u00edn or\u00f0 eru sannleikur, og \u00fe\u00fa hefir gefi\u00f0 \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum \u00feetta d\u00fdrlega fyrirheit."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Virst \u00fe\u00fa n\u00fa a\u00f0 blessa h\u00fas \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 til a\u00f0 eil\u00edfu fyrir \u00fe\u00ednu augliti. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa, Drottinn Gu\u00f0, hefir fyrirheit gefi\u00f0, og fyrir blessun \u00fe\u00edna mun h\u00fas \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns blessa\u00f0 ver\u00f0a a\u00f0 eil\u00edfu.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta vann Dav\u00ed\u00f0 sigur \u00e1 Filistum og braut \u00fe\u00e1 undir sig og t\u00f3k tauma h\u00f6fu\u00f0sta\u00f0arins \u00far h\u00f6ndum Filista."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann vann og sigur \u00e1 M\u00f3ab\u00edtum og m\u00e6ldi \u00fe\u00e1 me\u00f0 va\u00f0, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 segja, hann l\u00e9t \u00fe\u00e1 leggjast ni\u00f0ur \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina og m\u00e6ldi tvo va\u00f0i til l\u00edfl\u00e1ts og eina va\u00f0lengd til a\u00f0 halda l\u00edfi. \u00deannig ur\u00f0u M\u00f3ab\u00edtar skattskyldir \u00feegnar Dav\u00ed\u00f0s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 vann og sigur \u00e1 Hadadeser Reh\u00f3bssyni, konungi \u00ed S\u00f3ba, \u00fe\u00e1 er hann f\u00f3r lei\u00f0angur til a\u00f0 n\u00e1 aftur r\u00edki vi\u00f0 Efrat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vann Dav\u00ed\u00f0 af honum eitt \u00fe\u00fasund og sj\u00f6 hundru\u00f0 riddara og tuttugu \u00fe\u00fasundir f\u00f3tg\u00f6nguli\u00f0s. L\u00e9t Dav\u00ed\u00f0 skera sundur h\u00e1sinarnar \u00e1 \u00f6llum str\u00ed\u00f0shestunum og h\u00e9lt a\u00f0eins hestum fyrir hundra\u00f0 str\u00ed\u00f0svagna eftir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og er S\u00fdrlendingar fr\u00e1 Damaskus komu til li\u00f0s vi\u00f0 Hadadeser, konung \u00ed S\u00f3ba, \u00fe\u00e1 felldi Dav\u00ed\u00f0 tuttugu og tv\u00f6 \u00fe\u00fasund manns af S\u00fdrlendingum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 setti landstj\u00f3ra \u00e1 S\u00fdrlandi, \u00fev\u00ed er kennt er vi\u00f0 Damaskus, og ur\u00f0u S\u00fdrlendingar skattskyldir \u00feegnar Dav\u00ed\u00f0s. \u00deannig veitti Drottinn Dav\u00ed\u00f0 sigur, hvert sem hann f\u00f3r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 t\u00f3k og hina gullnu skj\u00f6ldu, er \u00fej\u00f3nar Hadadesers h\u00f6f\u00f0u bori\u00f0, og flutti \u00fe\u00e1 til Jer\u00fasalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Auk \u00feess t\u00f3k Dav\u00ed\u00f0 konungur afar miki\u00f0 af eir \u00ed Beta og Ber\u00f3taj, borgum Hadadesers."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deegar T\u00f3\u00fa, konungur \u00ed Hamat, fr\u00e9tti a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 hef\u00f0i lagt a\u00f0 velli allan her Hadadesers,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 sendi T\u00f3\u00fa Had\u00f3ram son sinn \u00e1 fund Dav\u00ed\u00f0s konungs til \u00feess a\u00f0 heilsa \u00e1 hann og \u00e1rna honum heilla, er hann haf\u00f0i barist vi\u00f0 Hadadeser og unni\u00f0 sigur \u00e1 honum _ \u00fev\u00ed a\u00f0 T\u00f3\u00fa \u00e1tti \u00ed \u00f3fri\u00f0i vi\u00f0 Hadadeser _, og haf\u00f0i hann me\u00f0 s\u00e9r gripi af silfri, gulli og eiri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gripina helga\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 konungur einnig Drottni, \u00e1samt silfri \u00fev\u00ed og gulli, er hann haf\u00f0i helga\u00f0 fr\u00e1 \u00f6llum \u00feeim \u00fej\u00f3\u00f0um, er hann haf\u00f0i undiroka\u00f0:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "fr\u00e1 Ed\u00f3m, M\u00f3ab, Amm\u00f3n\u00edtum, Filistum, Amalek og af herfangi Hadadesers Reh\u00f3bssonar, konungs \u00ed S\u00f3ba."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 j\u00f3k or\u00f0st\u00edr sinn, \u00fe\u00e1 er hann sneri aftur og haf\u00f0i unni\u00f0 sigur \u00e1 S\u00fdrlendingum, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 vinna sigur \u00e1 Ed\u00f3m\u00edtum \u00ed Saltdalnum, \u00e1tj\u00e1n \u00fe\u00fasund manns."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann setti landstj\u00f3ra \u00ed Ed\u00f3m. Um allt Ed\u00f3m setti hann landstj\u00f3ra, og \u00feannig ur\u00f0u allir Ed\u00f3m\u00edtar \u00feegnar Dav\u00ed\u00f0s. En Drottinn veitti Dav\u00ed\u00f0 sigur, hvert sem hann f\u00f3r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 r\u00edkti yfir \u00f6llum \u00cdsrael og l\u00e9t alla \u00fej\u00f3\u00f0 s\u00edna nj\u00f3ta laga og r\u00e9ttar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3ab Ser\u00fajuson var fyrir hernum, og J\u00f3safat Ah\u00edl\u00fa\u00f0sson var r\u00edkisritari."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sad\u00f3k Ah\u00edt\u00fabsson og Ah\u00edmelek Abjatarsson voru prestar og Seraja kanslari."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Benaja J\u00f3jadason var fyrir Kretum og Pletum, og synir Dav\u00ed\u00f0s voru prestar."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i: &#34;Er n\u00fa nokkur ma\u00f0ur eftir or\u00f0inn af h\u00fasi S\u00e1ls? Honum vil \u00e9g miskunn au\u00f0s\u00fdna fyrir sakir J\u00f3natans.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Af h\u00fasi S\u00e1ls var til ma\u00f0ur, er S\u00edba h\u00e9t. Hann var kalla\u00f0ur \u00e1 fund Dav\u00ed\u00f0s. Og konungur sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Ert \u00fe\u00fa S\u00edba?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;\u00deinn \u00fej\u00f3nn!&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti konungur: &#34;Er nokkur eftir af h\u00fasi S\u00e1ls, a\u00f0 \u00e9g megi au\u00f0s\u00fdna honum miskunn Gu\u00f0s?&#34; S\u00edba sag\u00f0i vi\u00f0 konung: &#34;Enn er \u00e1 l\u00edfi sonur J\u00f3natans og er lami \u00e1 b\u00e1\u00f0um f\u00f3tum.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 hann: &#34;Hvar er hann?&#34; S\u00edba sag\u00f0i vi\u00f0 konung: &#34;Hann er \u00ed h\u00fasi Mak\u00edrs Amm\u00edelssonar \u00ed L\u00f3debar.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Dav\u00ed\u00f0 konungur og l\u00e9t s\u00e6kja hann \u00ed h\u00fas Mak\u00edrs Amm\u00edelssonar \u00ed L\u00f3debar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Mef\u00edb\u00f3set J\u00f3natansson, S\u00e1lssonar, gekk fyrir Dav\u00ed\u00f0, f\u00e9ll fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna og laut honum. Og Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i: &#34;Mef\u00edb\u00f3set!&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00fej\u00f3nn \u00feinn.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Dav\u00ed\u00f0 til hans: &#34;Ver \u00fe\u00fa \u00f3hr\u00e6ddur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g vil au\u00f0s\u00fdna \u00fe\u00e9r miskunn fyrir sakir J\u00f3natans, f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, og f\u00e1 \u00fe\u00e9r aftur allar jar\u00f0eignir S\u00e1ls forf\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, og \u00fe\u00fa skalt jafnan eta vi\u00f0 mitt bor\u00f0.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 laut hann og m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0 er \u00fej\u00f3nn \u00feinn \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa skiptir \u00fe\u00e9r af dau\u00f0um hundi, eins og m\u00e9r?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an kalla\u00f0i konungur \u00e1 S\u00edba, \u00fej\u00f3n S\u00e1ls, og m\u00e6lti til hans: &#34;Allt sem S\u00e1l \u00e1tti, og allt sem h\u00fas hans \u00e1tti gef \u00e9g syni herra \u00fe\u00edns."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Skalt \u00fe\u00fa n\u00fa yrkja landi\u00f0 fyrir hann \u00e1samt sonum \u00fe\u00ednum og \u00fer\u00e6lum og hir\u00f0a af \u00fev\u00ed, svo a\u00f0 sonur herra \u00fe\u00edns hafi f\u00e6\u00f0u og megi eta. En Mef\u00edb\u00f3set, sonur herra \u00fe\u00edns, skal jafnan eta vi\u00f0 mitt bor\u00f0.&#34; Og S\u00edba \u00e1tti fimmt\u00e1n sonu og tuttugu \u00fer\u00e6la."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00edba sag\u00f0i vi\u00f0 konung: &#34;\u00dej\u00f3nn \u00feinn mun gj\u00f6ra a\u00f0 \u00f6llu svo sem minn herra konungurinn hefir bo\u00f0i\u00f0 \u00fej\u00f3ni s\u00ednum.&#34; Og Mef\u00edb\u00f3set \u00e1t vi\u00f0 bor\u00f0 Dav\u00ed\u00f0s, svo sem v\u00e6ri hann einn konungssona."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mef\u00edb\u00f3set \u00e1tti ungan son, sem M\u00edka h\u00e9t. Allir sem bjuggu \u00ed h\u00fasi S\u00edba, voru \u00fej\u00f3nar Mef\u00edb\u00f3sets."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En Mef\u00edb\u00f3set bj\u00f3 \u00ed Jer\u00fasalem, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann \u00e1t jafnan vi\u00f0 bor\u00f0 konungs. Hann var haltur \u00e1 b\u00e1\u00f0um f\u00f3tum."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta bar svo til, a\u00f0 konungur Amm\u00f3n\u00edta d\u00f3, og t\u00f3k Han\u00fan sonur hans r\u00edki eftir hann."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0: &#34;\u00c9g vil s\u00fdna Han\u00fan Nahassyni vin\u00e1ttu, eins og fa\u00f0ir hans s\u00fdndi m\u00e9r vin\u00e1ttu.&#34; S\u00ed\u00f0an sendi Dav\u00ed\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00edna til a\u00f0 hugga hann eftir f\u00f6\u00f0urmissinn. En er \u00fej\u00f3nar Dav\u00ed\u00f0s komu \u00ed land Amm\u00f3n\u00edta,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 s\u00f6g\u00f0u h\u00f6f\u00f0ingjar Amm\u00f3n\u00edta vi\u00f0 Han\u00fan, herra sinn: &#34;Hyggur \u00fe\u00fa, a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 vilji hei\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur \u00feinn, er hann gj\u00f6rir menn \u00e1 \u00feinn fund til a\u00f0 hugga \u00feig? Mun Dav\u00ed\u00f0 ekki hafa sent \u00fej\u00f3na s\u00edna \u00e1 \u00feinn fund til \u00feess a\u00f0 nj\u00f3sna \u00ed borginni og kanna hana og kollvarpa henni s\u00ed\u00f0an?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Han\u00fan taka \u00fej\u00f3na Dav\u00ed\u00f0s og raka af \u00feeim h\u00e1lft skeggi\u00f0 og skera af \u00feeim kl\u00e6\u00f0in til h\u00e1lfs, upp \u00e1 \u00fej\u00f3hnappa, og l\u00e9t \u00fe\u00e1 s\u00ed\u00f0an fara."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 voru s\u00f6g\u00f0 \u00feessi t\u00ed\u00f0indi, og sendi hann \u00fe\u00e1 menn \u00e1 m\u00f3ti \u00feeim, _ \u00fev\u00ed a\u00f0 mennirnir voru mj\u00f6g sv\u00edvirtir _, og konungur l\u00e9t segja \u00feeim: &#34;Veri\u00f0 \u00ed Jer\u00edk\u00f3, uns skegg y\u00f0ar er vaxi\u00f0, og komi\u00f0 s\u00ed\u00f0an heim aftur.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En er Amm\u00f3n\u00edtar s\u00e1u, a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt sig illa \u00feokka\u00f0a hj\u00e1 Dav\u00ed\u00f0, sendu \u00feeir menn og t\u00f3ku \u00e1 m\u00e1la S\u00fdrlendinga fr\u00e1 Bet Reh\u00f3b og S\u00fdrlendinga fr\u00e1 S\u00f3ba, tuttugu \u00fe\u00fasundir f\u00f3tg\u00f6nguli\u00f0s, svo og konunginn \u00ed Maaka me\u00f0 \u00fe\u00fasund manns, og t\u00f3lf \u00fe\u00fasund manns fr\u00e1 T\u00f3b."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En er Dav\u00ed\u00f0 fr\u00e9tti \u00fea\u00f0, sendi hann J\u00f3ab af sta\u00f0 me\u00f0 allan herinn, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 segja kappana."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amm\u00f3n\u00edtar f\u00f3ru og \u00fat og fylktu li\u00f0i s\u00ednu fyrir utan borgarhli\u00f0i\u00f0, en S\u00fdrlendingarnir fr\u00e1 S\u00f3ba og Reh\u00f3b, svo og mennirnir fr\u00e1 T\u00f3b og Maaka, st\u00f3\u00f0u \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi einir s\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En er J\u00f3ab s\u00e1, a\u00f0 honum var b\u00fainn bardagi b\u00e6\u00f0i a\u00f0 baki og a\u00f0 framan, valdi hann \u00far \u00f6llu einvalali\u00f0i \u00cdsraels og fylkti \u00fev\u00ed \u00e1 m\u00f3ti S\u00fdrlendingum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hitt li\u00f0i\u00f0 f\u00e9kk hann Ab\u00edsa\u00ed br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum, og fylkti hann \u00fev\u00ed \u00e1 m\u00f3ti Amm\u00f3n\u00edtum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og J\u00f3ab m\u00e6lti: &#34;Ef S\u00fdrlendingar bera mig ofurli\u00f0i, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur \u00fe\u00fa a\u00f0 hj\u00e1lpa m\u00e9r, en ef Amm\u00f3n\u00edtar bera \u00feig ofurli\u00f0i, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g koma \u00fe\u00e9r til hj\u00e1lpar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vertu hughraustur, og s\u00fdnum n\u00fa af oss karlmennsku fyrir \u00fej\u00f3\u00f0 vora og borgir Gu\u00f0s vors, en Drottinn gj\u00f6ri \u00fea\u00f0, sem honum \u00fe\u00f3knast.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an lag\u00f0i J\u00f3ab og li\u00f0i\u00f0, sem me\u00f0 honum var, til orustu vi\u00f0 S\u00fdrlendinga, og \u00feeir fl\u00fd\u00f0u fyrir honum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En er Amm\u00f3n\u00edtar s\u00e1u, a\u00f0 S\u00fdrlendingar fl\u00fd\u00f0u, l\u00f6g\u00f0u \u00feeir og \u00e1 fl\u00f3tta fyrir Ab\u00edsa\u00ed og leitu\u00f0u inn \u00ed borgina. En J\u00f3ab sneri heim fr\u00e1 Amm\u00f3n\u00edtum og f\u00f3r til Jer\u00fasalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar S\u00fdrlendingar s\u00e1u, a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u be\u00f0i\u00f0 \u00f3sigur fyrir \u00cdsrael, s\u00f6fnu\u00f0ust \u00feeir saman."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Hadadeser sendi bo\u00f0 og bau\u00f0 \u00fat S\u00fdrlendingum, sem voru hinumegin vi\u00f0 Efrat, og \u00feeir komu til Helam, og S\u00f3bak, hersh\u00f6f\u00f0ingi Hadadesers, var fyrir \u00feeim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og er Dav\u00ed\u00f0 var sagt fr\u00e1 \u00fev\u00ed, \u00fe\u00e1 safna\u00f0i hann saman \u00f6llum \u00cdsrael, f\u00f3r yfir J\u00f3rdan og kom til Helam. S\u00fdrlendingar fylktu li\u00f0i s\u00ednu \u00ed m\u00f3ti Dav\u00ed\u00f0 og b\u00f6r\u00f0ust vi\u00f0 hann."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En S\u00fdrlendingar fl\u00fd\u00f0u fyrir \u00cdsrael, og Dav\u00ed\u00f0 felldi sj\u00f6 hundru\u00f0 vagnkappa og fj\u00f6rut\u00edu \u00fe\u00fasund manns af S\u00fdrlendingum. Hann s\u00e6r\u00f0i og hersh\u00f6f\u00f0ingja \u00feeirra, S\u00f3bak, svo a\u00f0 hann d\u00f3 \u00fear."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En er konungarnir, sem voru l\u00fd\u00f0skyldir Hadadeser, s\u00e1u, a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u be\u00f0i\u00f0 \u00f3sigur fyrir \u00cdsrael, s\u00f6mdu \u00feeir allir fri\u00f0 vi\u00f0 \u00cdsrael og gj\u00f6r\u00f0ust l\u00fd\u00f0skyldir honum. Upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00feor\u00f0u S\u00fdrlendingar ekki a\u00f0 veita Amm\u00f3n\u00edtum li\u00f0."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo bar til \u00e1ri\u00f0 eftir, um \u00fea\u00f0 leyti sem konungar eru vanir a\u00f0 fara \u00ed herna\u00f0, a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 sendi J\u00f3ab af sta\u00f0 me\u00f0 menn s\u00edna og allan \u00cdsrael. \u00deeir herju\u00f0u \u00e1 Amm\u00f3n\u00edta og settust um Rabba, en Dav\u00ed\u00f0 sat heima \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00fa vildi svo til eitt kv\u00f6ld, a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 reis upp \u00far hv\u00edlu sinni og f\u00f3r a\u00f0 ganga um g\u00f3lf uppi \u00e1 \u00feaki konungshallarinnar. S\u00e1 hann \u00fe\u00e1 ofan af \u00feakinu konu vera a\u00f0 lauga sig. En konan var forkunnar f\u00f6gur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Dav\u00ed\u00f0 og spur\u00f0ist fyrir um konuna, og var honum sagt: &#34;\u00dea\u00f0 er Batseba El\u00edamsd\u00f3ttir, kona \u00dar\u00eda Het\u00edta.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 sendi menn og l\u00e9t s\u00e6kja hana. Og h\u00fan kom til hans, og hann lag\u00f0ist me\u00f0 henni, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan haf\u00f0i hreinsa\u00f0 sig af \u00f3hreinleika s\u00ednum. S\u00ed\u00f0an f\u00f3r h\u00fan aftur heim til s\u00edn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En konan var \u00feungu\u00f0 or\u00f0in, og h\u00fan sendi og l\u00e9t Dav\u00ed\u00f0 vita \u00fea\u00f0 og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g er me\u00f0 barni.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i \u00fe\u00e1 J\u00f3ab bo\u00f0: &#34;Sendu \u00dar\u00eda Het\u00edta til m\u00edn.&#34; Og J\u00f3ab sendi \u00dar\u00eda til Dav\u00ed\u00f0s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En er \u00dar\u00eda kom \u00e1 hans fund, spur\u00f0i Dav\u00ed\u00f0, hvernig J\u00f3ab li\u00f0i og hvernig honum li\u00f0i og hvernig herna\u00f0urinn gengi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 \u00dar\u00eda: &#34;Gakk \u00fe\u00fa n\u00fa heim til \u00fe\u00edn og lauga f\u00e6tur \u00fe\u00edna.&#34; Gekk \u00dar\u00eda \u00fe\u00e1 burt \u00far konungsh\u00f6llinni, og var gj\u00f6f fr\u00e1 konungi borin \u00e1 eftir honum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00dar\u00eda lag\u00f0ist til hv\u00edldar fyrir dyrum konungshallarinnar hj\u00e1 \u00f6\u00f0rum \u00fej\u00f3num herra s\u00edns, en f\u00f3r ekki heim til s\u00edn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Menn s\u00f6g\u00f0u Dav\u00ed\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed og m\u00e6ltu: &#34;\u00dar\u00eda er ekki farinn heim til s\u00edn.&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 \u00dar\u00eda: &#34;\u00de\u00fa ert kominn \u00far fer\u00f0, _ hvers vegna fer\u00f0 \u00fe\u00fa ekki heim til \u00fe\u00edn?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00dar\u00eda vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;\u00d6rkin og \u00cdsrael og J\u00fada b\u00faa \u00ed laufsk\u00e1lum, og herra minn J\u00f3ab og menn herra m\u00edns hafast vi\u00f0 \u00fati \u00e1 bersv\u00e6\u00f0i, _ og \u00fe\u00e1 \u00e6tti \u00e9g a\u00f0 fara heim til m\u00edn til \u00feess a\u00f0 eta og drekka og hv\u00edla hj\u00e1 konu minni? Svo sannarlega sem Drottinn lifir og \u00fe\u00fa lifir, \u00fea\u00f0 gj\u00f6ri \u00e9g ekki.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 \u00dar\u00eda: &#34;Vertu \u00fe\u00e1 h\u00e9r l\u00edka \u00ed dag, en \u00e1 morgun gef \u00e9g \u00fe\u00e9r fararleyfi.&#34; Var \u00dar\u00eda \u00feann dag \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Daginn eftir haf\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 hann \u00ed bo\u00f0i s\u00ednu, og hann \u00e1t og drakk me\u00f0 honum, og hann gj\u00f6r\u00f0i hann drukkinn. En um kv\u00f6ldi\u00f0 gekk hann burt og lag\u00f0ist til hv\u00edldar hj\u00e1 \u00fej\u00f3num herra s\u00edns, en f\u00f3r ekki heim til s\u00edn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Morguninn eftir skrifa\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 J\u00f3ab br\u00e9f og sendi \u00fea\u00f0 me\u00f0 \u00dar\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cd br\u00e9finu skrifa\u00f0i hann svo: &#34;Setji\u00f0 \u00dar\u00eda fremstan \u00ed bardagann, \u00fear sem hann er har\u00f0astur, og h\u00f6rfi\u00f0 aftur undan fr\u00e1 honum, svo a\u00f0 hann ver\u00f0i ofurli\u00f0i borinn og falli.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3ab sat um borgina og skipa\u00f0i n\u00fa \u00dar\u00eda \u00fear til orustu, sem hann vissi a\u00f0 hraustir menn voru fyrir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gj\u00f6r\u00f0u borgarmenn s\u00ed\u00f0an \u00fathlaup og b\u00f6r\u00f0ust vi\u00f0 J\u00f3ab. F\u00e9llu \u00fe\u00e1 nokkrir af li\u00f0inu, af \u00fej\u00f3num Dav\u00ed\u00f0s. \u00de\u00e1 l\u00e9t og \u00dar\u00eda Het\u00edti l\u00edf sitt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi J\u00f3ab mann og l\u00e9t segja Dav\u00ed\u00f0, hvernig fari\u00f0 hef\u00f0i \u00ed orustunni,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og hann lag\u00f0i svo fyrir sendimanninn: &#34;\u00deegar \u00fe\u00fa hefir sagt konungi sem greinilegast fr\u00e1 bardaganum,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og konungur \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur rei\u00f0ur og segir vi\u00f0 \u00feig: ,Hv\u00ed f\u00f3ru\u00f0 \u00fe\u00e9r svo n\u00e6rri borginni \u00ed orustu? Vissu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki a\u00f0 \u00feeir mundu skj\u00f3ta \u00e1 y\u00f0ur ofan af borgarveggnum?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hver felldi Ab\u00edmelek Jer\u00fabbesetsson? Kasta\u00f0i ekki kona kvarnarsteini \u00e1 hann ofan af borgarveggnum, svo a\u00f0 hann d\u00f3 \u00ed Tebes? Hv\u00ed f\u00f3ru\u00f0 \u00fe\u00e9r svo n\u00e6rri borgarveggnum?` _ \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa segja: ,\u00dej\u00f3nn \u00feinn, \u00dar\u00eda Het\u00edti, l\u00e9t og l\u00edfi\u00f0.&#34;`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r sendima\u00f0urinn og kom og flutti Dav\u00ed\u00f0 allt, sem J\u00f3ab haf\u00f0i fyrir hann lagt, hvernig fari\u00f0 hef\u00f0i \u00ed orustunni. Var\u00f0 \u00fe\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 rei\u00f0ur J\u00f3ab og sag\u00f0i vi\u00f0 sendimanninn: &#34;Hv\u00ed f\u00f3ru\u00f0 \u00fe\u00e9r svo n\u00e6rri borginni \u00ed orustu? Vissu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki a\u00f0 \u00fea\u00f0 mundi ver\u00f0a kasta\u00f0 \u00e1 y\u00f0ur ofan af borgarveggnum? Hver felldi Ab\u00edmelek Jer\u00fabbesetsson? Kasta\u00f0i ekki kona kvarnarsteini \u00e1 hann ofan af borgarveggnum, svo a\u00f0 hann d\u00f3 \u00ed Tebes? Hv\u00ed f\u00f3ru\u00f0 \u00fe\u00e9r svo n\u00e6rri borgarveggnum?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i sendima\u00f0urinn vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;Mennirnir voru oss yfirsterkari og voru komnir \u00ed m\u00f3ti oss \u00fat \u00e1 bersv\u00e6\u00f0i. Fyrir \u00fev\u00ed ur\u00f0um v\u00e9r a\u00f0 s\u00e6kja a\u00f0 \u00feeim allt a\u00f0 borgarhli\u00f0inu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En \u00fe\u00e1 skutu skotmennirnir \u00e1 \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna ni\u00f0ur af borgarveggnum, og f\u00e9llu \u00fe\u00e1 nokkrir af m\u00f6nnum konungs, og \u00fej\u00f3nn \u00feinn, \u00dar\u00eda Het\u00edti, l\u00e9t og l\u00edfi\u00f0.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 sendimanninn: &#34;Svo skalt \u00fe\u00fa segja J\u00f3ab: ,L\u00e1ttu \u00feetta ekki \u00e1 \u00feig f\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 sver\u00f0i\u00f0 ver\u00f0ur \u00fdmist \u00feessum e\u00f0a hinum a\u00f0 bana. S\u00e6k \u00fe\u00fa vasklega a\u00f0 borginni og brj\u00f3t hana` _ og teldu \u00feannig hug \u00ed hann.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En er kona \u00dar\u00eda fr\u00e9tti, a\u00f0 ma\u00f0ur hennar \u00dar\u00eda var fallinn, harma\u00f0i h\u00fan b\u00f3nda sinn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En \u00feegar sorgardagarnir voru li\u00f0nir, sendi Dav\u00ed\u00f0 og t\u00f3k hana heim til s\u00edn, og h\u00fan var\u00f0 kona hans og f\u00e6ddi honum son. En Drottni misl\u00edka\u00f0i \u00fea\u00f0, sem Dav\u00ed\u00f0 haf\u00f0i gj\u00f6rt."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn sendi Natan til Dav\u00ed\u00f0s, og Natan kom til hans og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Tveir menn voru \u00ed s\u00f6mu borg. Annar var r\u00edkur, hinn f\u00e1t\u00e6kur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hinn r\u00edki \u00e1tti fj\u00f6lda sau\u00f0a og nauta,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "en hinn f\u00e1t\u00e6ki \u00e1tti ekki nema eitt gimbrarlamb, sem hann haf\u00f0i keypt og ali\u00f0. \u00dea\u00f0 \u00f3x upp hj\u00e1 honum og me\u00f0 b\u00f6rnum hans, \u00fea\u00f0 \u00e1t af mat hans og drakk af bikar hans og svaf vi\u00f0 brj\u00f3st hans og var eins og d\u00f3ttir hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom gestur til r\u00edka mannsins, og hann t\u00edmdi ekki a\u00f0 taka neinn af sau\u00f0um s\u00ednum e\u00f0a nautum til \u00feess a\u00f0 matrei\u00f0a fyrir fer\u00f0amanninn, sem til hans var kominn, heldur t\u00f3k gimbrarlamb f\u00e1t\u00e6ka mannsins og matbj\u00f3 \u00fea\u00f0 fyrir manninn, sem kominn var til hans.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reiddist Dav\u00ed\u00f0 manninum \u00e1kaflega og sag\u00f0i vi\u00f0 Natan: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir: S\u00e1 ma\u00f0ur, sem sl\u00edkt hefir a\u00f0hafst, er dau\u00f0asekur,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og lambi\u00f0 skal hann borga sj\u00f6faldlega, fyrst hann gj\u00f6r\u00f0i sl\u00edkt og haf\u00f0i enga me\u00f0aumkun.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En Natan sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;\u00de\u00fa ert ma\u00f0urinn! Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: \u00c9g hefi smurt \u00feig til konungs yfir \u00cdsrael, og \u00e9g hefi frelsa\u00f0 \u00feig af hendi S\u00e1ls,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og \u00e9g gaf \u00fe\u00e9r h\u00fas herra \u00fe\u00edns og lag\u00f0i konur herra \u00fe\u00edns upp a\u00f0 brj\u00f3sti \u00fe\u00e9r, og \u00e9g hefi fengi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00cdsraels h\u00fas og J\u00fada _ og hef\u00f0i \u00fea\u00f0 veri\u00f0 of l\u00edti\u00f0, mundi \u00e9g hafa b\u00e6tt einhverju vi\u00f0 \u00feig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa fyrirliti\u00f0 or\u00f0 Drottins me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 a\u00f0hafast \u00fea\u00f0, sem honum misl\u00edkar? \u00dar\u00eda Het\u00edta hefir \u00fe\u00fa fellt me\u00f0 sver\u00f0i. Konu hans hefir \u00fe\u00fa teki\u00f0 \u00fe\u00e9r fyrir konu, en sj\u00e1lfan hann hefir \u00fe\u00fa myrt me\u00f0 sver\u00f0i Amm\u00f3n\u00edta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skal sver\u00f0i\u00f0 aldrei v\u00edkja burt fr\u00e1 h\u00fasi \u00fe\u00ednu, sakir \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa fyrirleist mig og t\u00f3kst konu \u00dar\u00eda Het\u00edta \u00fe\u00e9r fyrir konu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g l\u00e6t \u00f3l\u00e1n koma yfir \u00feig fr\u00e1 h\u00fasi \u00fe\u00ednu og tek konur \u00fe\u00ednar fyrir augunum \u00e1 \u00fe\u00e9r og gef \u00fe\u00e6r \u00f6\u00f0rum manni, svo a\u00f0 hann hv\u00edli hj\u00e1 konum \u00fe\u00ednum a\u00f0 s\u00f3linni \u00e1sj\u00e1andi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir gj\u00f6rt \u00feetta me\u00f0 launung, en \u00e9g mun framkv\u00e6ma \u00feetta \u00ed augs\u00fdn alls \u00cdsraels og \u00ed augs\u00fdn s\u00f3larinnar.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 Natan: &#34;\u00c9g hefi syndga\u00f0 m\u00f3ti Drottni.&#34; Natan sag\u00f0i vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;Drottinn hefir og fyrirgefi\u00f0 \u00fe\u00e9r synd \u00fe\u00edna. \u00de\u00fa munt ekki deyja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En sakir \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir sm\u00e1na\u00f0 Drottin me\u00f0 ath\u00e6fi \u00fe\u00ednu, \u00fe\u00e1 skal s\u00e1 sonur, sem \u00fe\u00e9r er f\u00e6ddur, vissulega deyja.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Natan heim til s\u00edn. Drottinn sl\u00f3 barni\u00f0, sem kona \u00dar\u00eda haf\u00f0i f\u00e6tt Dav\u00ed\u00f0, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 sj\u00fakt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 leita\u00f0i Gu\u00f0s vegna sveinsins og fasta\u00f0i, og er hann kom heim, lag\u00f0ist hann til svefns \u00e1 g\u00f3lfinu um n\u00f3ttina."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu elstu mennirnir \u00ed h\u00fasi hans til hans til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 hann til a\u00f0 r\u00edsa upp af g\u00f3lfinu, en hann vildi \u00fea\u00f0 ekki og neytti ekki matar me\u00f0 \u00feeim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00e1 sj\u00f6unda degi d\u00f3 barni\u00f0. Og \u00fej\u00f3nar Dav\u00ed\u00f0s \u00feor\u00f0u ekki a\u00f0 segja honum, a\u00f0 barni\u00f0 v\u00e6ri d\u00e1i\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hugsu\u00f0u me\u00f0 s\u00e9r: &#34;Sj\u00e1, me\u00f0an barni\u00f0 lif\u00f0i, t\u00f6lu\u00f0um v\u00e9r vi\u00f0 hann, en hann ansa\u00f0i oss ekki. Hvernig \u00e6ttum v\u00e9r \u00fe\u00e1 n\u00fa a\u00f0 segja vi\u00f0 hann: ,Barni\u00f0 er d\u00e1i\u00f0!` Hann kynni a\u00f0 fremja vo\u00f0averk.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En Dav\u00ed\u00f0 s\u00e1, a\u00f0 \u00fej\u00f3nar hans voru a\u00f0 hv\u00edsla hver a\u00f0 \u00f6\u00f0rum, og skildi hann \u00fe\u00e1, a\u00f0 barni\u00f0 v\u00e6ri d\u00e1i\u00f0. Og Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00edna: &#34;Er barni\u00f0 d\u00e1i\u00f0?&#34; og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;J\u00e1, \u00fea\u00f0 er d\u00e1i\u00f0.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 upp af g\u00f3lfinu, lauga\u00f0ist og smur\u00f0i sig og haf\u00f0i kl\u00e6\u00f0askipti. S\u00ed\u00f0an gekk hann \u00ed h\u00fas Drottins og ba\u00f0st fyrir og f\u00f3r \u00fev\u00ed n\u00e6st heim til s\u00edn og ba\u00f0 um mat. Var honum \u00fe\u00e1 borinn matur, og hann neytti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00fej\u00f3nar hans vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 er \u00feetta, sem \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt? Me\u00f0an barni\u00f0 lif\u00f0i, fasta\u00f0ir \u00fe\u00fa og gr\u00e9st vegna \u00feess, en \u00feegar barni\u00f0 var d\u00e1i\u00f0, st\u00f3\u00f0st \u00fe\u00fa upp og mata\u00f0ist?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;Me\u00f0an barni\u00f0 var \u00e1 l\u00edfi, fasta\u00f0i \u00e9g og gr\u00e9t, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hugsa\u00f0i: ,Hver veit nema Drottinn miskunni m\u00e9r, og barni\u00f0 f\u00e1i a\u00f0 lifa?`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En fyrst \u00fea\u00f0 er n\u00fa d\u00e1i\u00f0, hvers vegna \u00e6tti \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0 fasta? Mun \u00e9g geta l\u00e1ti\u00f0 \u00fea\u00f0 hverfa aftur? \u00c9g fer til \u00feess, en \u00fea\u00f0 kemur eigi aftur til m\u00edn.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 hugga\u00f0i Batsebu, konu s\u00edna, og hann gekk inn til hennar og lag\u00f0ist me\u00f0 henni, og h\u00fan \u00f3l son. Og hann nefndi hann Sal\u00f3mon. Drottinn elska\u00f0i hann"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "og l\u00e9t Natan sp\u00e1mann flytja \u00feau bo\u00f0, a\u00f0 hann skyldi heita Jed\u00eddjah vegna Drottins."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f3ab herja\u00f0i \u00e1 Rabba, borg Amm\u00f3n\u00edta, og vann l\u00e1gborgina."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i menn til Dav\u00ed\u00f0s og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g hefi herja\u00f0 \u00e1 Rabba og \u00feegar unni\u00f0 l\u00e1gborgina."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Safna n\u00fa saman \u00fev\u00ed sem eftir er af li\u00f0inu og sest um borgina og vinn hana, svo a\u00f0 \u00e9g vinni ekki borgina og h\u00fan ver\u00f0i ekki kennd vi\u00f0 mig.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 safna\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 saman \u00f6llu li\u00f0inu og f\u00f3r til Rabba og herja\u00f0i \u00e1 hana og vann hana."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hann t\u00f3k k\u00f3r\u00f3nu Milk\u00f3ms af h\u00f6f\u00f0i honum. H\u00fan v\u00f3 talentu gulls, og \u00ed henni var d\u00fdrindis steinn. Dav\u00ed\u00f0 setti hana \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 s\u00e9r og flutti mj\u00f6g miki\u00f0 herfang burt \u00far borginni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hann flutti og burt f\u00f3lki\u00f0, sem \u00fear var, og setti \u00fea\u00f0 vi\u00f0 sagirnar, j\u00e1rnfleygana og j\u00e1rnaxirnar og l\u00e9t \u00fea\u00f0 vinna a\u00f0 t\u00edgulsteinagj\u00f6r\u00f0. Svo f\u00f3r hann me\u00f0 allar borgir Amm\u00f3n\u00edta. S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Dav\u00ed\u00f0 \u00e1samt \u00f6llu li\u00f0inu aftur heim til Jer\u00fasalem."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa segir fr\u00e1 \u00fev\u00ed, a\u00f0 Absalon sonur Dav\u00ed\u00f0s \u00e1tti fr\u00ed\u00f0a systur, sem h\u00e9t Tamar, og Amnon sonur Dav\u00ed\u00f0s felldi hug til hennar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Amnon p\u00edndist svo, a\u00f0 hann var\u00f0 sj\u00fakur \u00fat af Tamar, systur sinni, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan var mey, og Amnon virtist eigi unnt a\u00f0 gj\u00f6ra henni neitt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En Amnon \u00e1tti vin, sem J\u00f3nadab h\u00e9t, sonur S\u00edmea, br\u00f3\u00f0ur Dav\u00ed\u00f0s. J\u00f3nadab \u00feessi var mj\u00f6g k\u00e6nn ma\u00f0ur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 Amnon: &#34;Hv\u00ed megrast \u00fe\u00fa svo, konungsson, dag fr\u00e1 degi? Viltu ekki segja m\u00e9r \u00fea\u00f0?&#34; Amnon sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g felli hug til Tamar, systur Absalons br\u00f3\u00f0ur m\u00edns.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3nadab vi\u00f0 hann: &#34;Leggst \u00fe\u00fa \u00ed rekkju og l\u00e1t sem \u00fe\u00fa s\u00e9rt sj\u00fakur, og \u00feegar fa\u00f0ir \u00feinn kemur til \u00feess a\u00f0 vitja um \u00feig, \u00fe\u00e1 skaltu segja vi\u00f0 hann: ,L\u00e1t Tamar systur m\u00edna koma og gefa m\u00e9r a\u00f0 eta. Ef h\u00fan byggi til matinn fyrir augum m\u00e9r, svo a\u00f0 \u00e9g g\u00e6ti horft \u00e1, \u00fe\u00e1 mundi \u00e9g eta \u00far hendi hennar.&#34;`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an lag\u00f0ist Amnon og l\u00e9st vera sj\u00fakur. En er konungur kom a\u00f0 vitja um hann, sag\u00f0i Amnon vi\u00f0 konung: &#34;L\u00e1t Tamar systur m\u00edna koma og gj\u00f6ra tv\u00e6r k\u00f6kur a\u00f0 m\u00e9r \u00e1horfandi, svo a\u00f0 \u00e9g megi eta \u00fe\u00e6r \u00far hendi hennar.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Dav\u00ed\u00f0 bo\u00f0 heim til Tamar og l\u00e9t segja henni: &#34;Far \u00fe\u00fa \u00ed h\u00fas Amnons br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns og matrei\u00f0 handa honum.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Tamar \u00ed h\u00fas Amnons br\u00f3\u00f0ur s\u00edns, en hann l\u00e1 \u00ed r\u00faminu. Og h\u00fan t\u00f3k deig og hno\u00f0a\u00f0i og gj\u00f6r\u00f0i \u00far \u00fev\u00ed k\u00f6kur a\u00f0 honum \u00e1horfandi og baka\u00f0i k\u00f6kurnar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og h\u00fan t\u00f3k p\u00f6nnuna og steypti \u00far henni frammi fyrir honum, en hann vildi ekki eta. Og Amnon m\u00e6lti: &#34;L\u00e1ti\u00f0 alla ganga \u00fat fr\u00e1 m\u00e9r.&#34; Og allir gengu \u00fat fr\u00e1 honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Amnon vi\u00f0 Tamar: &#34;Kom \u00fe\u00fa me\u00f0 matinn inn \u00ed svefnh\u00fasi\u00f0, svo a\u00f0 \u00e9g megi eta \u00far hendi \u00feinni.&#34; Og Tamar t\u00f3k k\u00f6kurnar, sem h\u00fan haf\u00f0i gj\u00f6rt, og f\u00e6r\u00f0i Amnon br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum inn \u00ed svefnh\u00fasi\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er h\u00fan r\u00e9tti honum \u00fe\u00e6r a\u00f0 eta, \u00fereif hann til hennar og sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Kom \u00fe\u00fa og leggst me\u00f0 m\u00e9r, systir m\u00edn!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En h\u00fan sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Nei, br\u00f3\u00f0ir minn, sv\u00edvir\u00f0 mig eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 sl\u00edkt vi\u00f0gengst ekki \u00ed \u00cdsrael. Frem \u00fe\u00fa eigi sl\u00edka \u00f3h\u00e6fu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hva\u00f0 \u00e6tti \u00e9g af m\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra me\u00f0 vans\u00e6md m\u00edna? Og \u00fe\u00fa mundir talinn eitt hi\u00f0 versta varmenni \u00ed \u00cdsrael. Tala \u00fe\u00fa heldur vi\u00f0 konung, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann mun ekki synja \u00fe\u00e9r um mig.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En hann vildi ekki hl\u00fd\u00f0a or\u00f0um hennar, heldur l\u00e9t hana kenna aflsmunar og nau\u00f0ga\u00f0i henni og lag\u00f0ist me\u00f0 henni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En s\u00ed\u00f0an f\u00e9kk Amnon mj\u00f6g mikla \u00f3beit \u00e1 henni, svo a\u00f0 hin mikla \u00f3beit, er hann haf\u00f0i \u00e1 henni, var meiri en \u00e1stin, sem hann haf\u00f0i haft \u00e1 henni. Og Amnon sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Statt upp og haf \u00feig \u00e1 burt.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i h\u00fan vi\u00f0 hann: &#34;Nei, br\u00f3\u00f0ir minn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feetta v\u00e6ri enn meira vonskuverk en \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00fa hefir \u00e1 m\u00e9r frami\u00f0, a\u00f0 senda mig n\u00fa burt.&#34; En hann vildi ekki hl\u00fd\u00f0a or\u00f0um hennar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann kalla\u00f0i \u00e1 svein sinn, er \u00fej\u00f3na\u00f0i honum, og m\u00e6lti: &#34;Kom \u00feessari konu burt fr\u00e1 m\u00e9r \u00fat \u00e1 g\u00f6tuna, og loka\u00f0u dyrunum \u00e1 eftir henni.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En h\u00fan var \u00ed dragkyrtli, \u00fev\u00ed a\u00f0 svo voru fyrrum konungsd\u00e6tur kl\u00e6ddar, me\u00f0an \u00fe\u00e6r voru meyjar. Og \u00fej\u00f3nn hans f\u00f3r me\u00f0 hana \u00fat \u00e1 g\u00f6tuna og loka\u00f0i dyrunum \u00e1 eftir henni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 j\u00f3s Tamar mold yfir h\u00f6fu\u00f0 s\u00e9r og reif sundur dragkyrtilinn sem h\u00fan var \u00ed, lag\u00f0i s\u00ed\u00f0an h\u00f6nd \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 s\u00e9r og gekk hlj\u00f3\u00f0andi burt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Absalon br\u00f3\u00f0ir hennar sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Hefir Amnon br\u00f3\u00f0ir \u00feinn veri\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e9r? \u00deegi \u00fe\u00fa n\u00fa, systir m\u00edn, hann er br\u00f3\u00f0ir \u00feinn. L\u00e1ttu \u00feetta ekki \u00e1 \u00feig f\u00e1.&#34; Og Tamar dvaldi ein og yfirgefin \u00ed h\u00fasi Absalons br\u00f3\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deegar Dav\u00ed\u00f0 konungur fr\u00e9tti allt \u00feetta, var\u00f0 hann rei\u00f0ur mj\u00f6g, en hann vildi eigi hryggja Amnon son sinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann elska\u00f0i hann, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var frumgetningur hans."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En Absalon m\u00e6lti eigi or\u00f0 vi\u00f0 Amnon, hvorki illt n\u00e9 gott, \u00fev\u00ed a\u00f0 Absalon hata\u00f0i Amnon fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 hann haf\u00f0i sv\u00edvirt Tamar systur hans."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tveimur \u00e1rum s\u00ed\u00f0ar bar svo vi\u00f0, a\u00f0 Absalon l\u00e9t klippa sau\u00f0i s\u00edna \u00ed Baal Has\u00f3r, sem er hj\u00e1 Efra\u00edm, og bau\u00f0 hann til \u00f6llum sonum konungs."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Absalon gekk og fyrir konung og m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, \u00fej\u00f3nn \u00feinn l\u00e6tur n\u00fa klippa sau\u00f0i s\u00edna, og bi\u00f0 \u00e9g a\u00f0 konungurinn og \u00fej\u00f3nar hans komi me\u00f0 \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En konungur sag\u00f0i vi\u00f0 Absalon: &#34;Nei, sonur minn, eigi skulum v\u00e9r allir fara, svo a\u00f0 v\u00e9r gj\u00f6rum \u00fe\u00e9r eigi \u00e1tro\u00f0ning.&#34; Og \u00fe\u00f3tt Absalon leg\u00f0i a\u00f0 honum, vildi hann ekki fara, en ba\u00f0 hann vel fara."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Absalon: &#34;Fyrst \u00fe\u00fa vilt ekki fara, \u00fe\u00e1 leyf \u00fe\u00fa a\u00f0 Amnon br\u00f3\u00f0ir minn fari me\u00f0 oss.&#34; Konungur svara\u00f0i honum: &#34;Hv\u00ed skal hann me\u00f0 \u00fe\u00e9r fara?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En Absalon lag\u00f0i fast a\u00f0 honum. L\u00e9t hann \u00fe\u00e1 Amnon fara me\u00f0 honum og alla konungssonu. Absalon gj\u00f6r\u00f0i veislu, svo sem konungsveisla v\u00e6ri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og hann lag\u00f0i svo fyrir sveina s\u00edna: &#34;Gefi\u00f0 g\u00e6tur, \u00feegar Amnon gj\u00f6rist hreifur af v\u00edninu og \u00e9g segi vi\u00f0 y\u00f0ur: ,Drepi\u00f0 Amnon!` _ \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vega hann. \u00d3ttist ekki, \u00fea\u00f0 er \u00e9g, sem lagt hefi \u00feetta fyrir y\u00f0ur. Veri\u00f0 hugrakkir og s\u00fdni\u00f0 karlmennsku.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og sveinar Absalons gj\u00f6r\u00f0u svo vi\u00f0 Amnon sem Absalon haf\u00f0i fyrir \u00fe\u00e1 lagt. \u00de\u00e1 spruttu allir synir konungs upp, stigu \u00e1 bak m\u00falum s\u00ednum og fl\u00fd\u00f0u."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00feeir voru \u00e1 lei\u00f0inni, kom s\u00fa fregn til konungs, a\u00f0 Absalon hef\u00f0i drepi\u00f0 alla sonu konungs og a\u00f0 enginn \u00feeirra v\u00e6ri eftir skilinn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 konungur upp og reif sundur kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lag\u00f0ist \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, og allir \u00fej\u00f3nar hans, \u00feeir er st\u00f3\u00f0u umhverfis hann, rifu sundur kl\u00e6\u00f0i s\u00edn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k J\u00f3nadab, sonur S\u00edmea, br\u00f3\u00f0ur Dav\u00ed\u00f0s, til m\u00e1ls og sag\u00f0i: &#34;Herra minn, hugsa \u00fe\u00fa ekki, a\u00f0 \u00feeir hafi drepi\u00f0 alla hina ungu menn, sonu konungsins, \u00fev\u00ed a\u00f0 Amnon einn er dau\u00f0ur, enda vissi \u00e1 illt svipurinn, sem legi\u00f0 hefir um munn Absalons, s\u00ed\u00f0an er Amnon nau\u00f0ga\u00f0i Tamar systur hans."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Minn herra konungurinn l\u00e1ti \u00feetta \u00fev\u00ed eigi \u00e1 sig f\u00e1 og hugsi ekki, a\u00f0 allir synir konungsins s\u00e9u dau\u00f0ir. Nei, Amnon einn er dau\u00f0ur.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Absalon fl\u00fd\u00f0i. En er var\u00f0sveininum var\u00f0 liti\u00f0 upp, s\u00e1 hann margt manna koma ofan fjalli\u00f0 \u00e1 veginum til H\u00f3r\u00f3na\u00edm. Var\u00f0ma\u00f0urinn kom og sag\u00f0i konungi fr\u00e1 og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g s\u00e1 menn koma af veginum til H\u00f3r\u00f3na\u00edm ni\u00f0ur undan fjallinu.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3nadab vi\u00f0 konung: &#34;Sj\u00e1, \u00fear koma synir konungsins. Svo hefir allt til gengi\u00f0, sem \u00fej\u00f3nn \u00feinn sag\u00f0i.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og er hann haf\u00f0i loki\u00f0 m\u00e1li s\u00ednu, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 komu synir konungs og gr\u00e9tu h\u00e1st\u00f6fum. Konungur og \u00fej\u00f3nar hans t\u00f3ku \u00fe\u00e1 a\u00f0 gr\u00e1ta \u00e1kaflega."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Absalon fl\u00fd\u00f0i og f\u00f3r til Talma\u00ed Amm\u00edh\u00fa\u00f0ssonar konungs \u00ed Ges\u00far. Og konungur harma\u00f0i son sinn alla daga."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Absalon fl\u00fd\u00f0i og f\u00f3r til Ges\u00far og var \u00fear \u00ed \u00ferj\u00fa \u00e1r."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En konungur \u00fer\u00e1\u00f0i a\u00f0 fara til Absalons, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i huggast l\u00e1ti\u00f0 yfir \u00fev\u00ed, a\u00f0 Amnon var d\u00e1inn."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og er J\u00f3ab Ser\u00fajuson s\u00e1, a\u00f0 Absalon var konungi enn hjartf\u00f3lginn,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 sendi J\u00f3ab til Tek\u00f3a og l\u00e9t s\u00e6kja \u00feanga\u00f0 vitra konu og sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;\u00de\u00fa skalt l\u00e1ta sem \u00fe\u00fa s\u00e9rt harm\u00ferungin og kl\u00e6\u00f0ast sorgarb\u00faningi. Smyr \u00feig ekki me\u00f0 ol\u00edu, heldur vertu eins og kona, er um langan t\u00edma hefir syrgt l\u00e1tinn mann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gakk s\u00ed\u00f0an fyrir konung og m\u00e6l til hans \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: _&#34; og J\u00f3ab lag\u00f0i henni or\u00f0 \u00ed munn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gekk konan fr\u00e1 Tek\u00f3a fyrir konung, f\u00e9ll fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna til jar\u00f0ar og s\u00fdndi honum lotningu og m\u00e6lti: &#34;Hj\u00e1lpa m\u00e9r, konungur!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Konungur sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Hva\u00f0 gengur a\u00f0 \u00fe\u00e9r?&#34; H\u00fan svara\u00f0i: &#34;\u00c6, \u00e9g er ekkja og ma\u00f0ur minn er d\u00e1inn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Amb\u00e1tt \u00fe\u00edn \u00e1tti tvo sonu. \u00deeir ur\u00f0u miss\u00e1ttir \u00fati \u00e1 akri og enginn var til a\u00f0 skilja \u00fe\u00e1. Laust \u00fe\u00e1 annar \u00feeirra br\u00f3\u00f0ur sinn og drap hann."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fe\u00e1 reis \u00f6ll \u00e6ttin upp \u00e1 m\u00f3ti amb\u00e1tt \u00feinni og sag\u00f0i: ,Sel fram br\u00f3\u00f0urmor\u00f0ingjann, og munum v\u00e9r drepa hann fyrir l\u00edf br\u00f3\u00f0ur hans, er hann myrti, og tort\u00edma erfingjanum um lei\u00f0.` Og \u00feann veg vilja \u00feeir sl\u00f6kkva \u00feann neista, sem m\u00e9r er eftir skilinn, svo a\u00f0 ma\u00f0urinn minn l\u00e1ti hvorki eftir sig nafn n\u00e9 ni\u00f0ja \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og konungur sag\u00f0i vi\u00f0 konuna: &#34;Far \u00fe\u00fa heim til \u00fe\u00edn. Skipa mun \u00e9g fyrir um m\u00e1l \u00feitt.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En konan fr\u00e1 Tek\u00f3a sag\u00f0i vi\u00f0 konunginn: &#34;\u00c1 m\u00e9r hv\u00edli sektin, minn herra konungur, og \u00e1 \u00e6ttf\u00f3lki m\u00ednu, en konungurinn s\u00e9 s\u00fdkn saka og h\u00e1s\u00e6ti hans.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur: &#34;Ef einhver segir eitthva\u00f0 vi\u00f0 \u00feig, \u00fe\u00e1 kom \u00fe\u00fa me\u00f0 hann til m\u00edn, og skal hann eigi framar \u00e1reita \u00feig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti h\u00fan: &#34;Minnstu, konungur, Drottins, Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, svo a\u00f0 hefnandinn gj\u00f6ri ekki enn meira tj\u00f3n, og \u00feeir tort\u00edmi ekki syni m\u00ednum.&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir, skal ekki eitt h\u00e1r sonar \u00fe\u00edns falla til jar\u00f0ar.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti konan: &#34;Leyf \u00fe\u00fa amb\u00e1tt \u00feinni a\u00f0 tala eitt or\u00f0 vi\u00f0 \u00feig, minn herra konungur!&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Tala \u00fe\u00fa.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti konan: &#34;Hvers vegna hefir \u00fe\u00fa sl\u00edkt \u00ed hyggju gegn Gu\u00f0s l\u00fd\u00f0? Og fyrst konungurinn hefir kve\u00f0i\u00f0 upp \u00feennan d\u00f3m, \u00fe\u00e1 er hann sem sekur ma\u00f0ur, \u00fear sem hann l\u00e6tur ekki \u00fatlaga sinn hverfa heim aftur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 deyja hlj\u00f3tum v\u00e9r, og v\u00e9r erum eins og vatn, sem hellt er \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina og eigi ver\u00f0ur n\u00e1\u00f0 upp aftur, og Gu\u00f0 hr\u00edfur eigi burt l\u00edf \u00feess manns, sem \u00e1 \u00fea\u00f0 hyggur a\u00f0 l\u00e1ta ekki \u00fatlagann vera lengur \u00fatsk\u00fafa\u00f0an fr\u00e1 s\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En fyrir \u00fev\u00ed er \u00e9g komin til \u00feess a\u00f0 tala \u00feessi or\u00f0 vi\u00f0 minn herra konunginn, a\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i mig hr\u00e6dda. \u00de\u00e1 hugsa\u00f0i amb\u00e1tt \u00fe\u00edn me\u00f0 s\u00e9r: ,\u00c9g skal tala vi\u00f0 konunginn. M\u00e1 vera a\u00f0 konungurinn gj\u00f6ri b\u00f3n amb\u00e1ttar sinnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 konungurinn mun gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 b\u00f3n amb\u00e1ttar sinnar a\u00f0 frelsa hana af hendi mannsins, sem leitast vi\u00f0 a\u00f0 afm\u00e1 b\u00e6\u00f0i mig og son minn \u00far arfleif\u00f0 Gu\u00f0s.`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hugsa\u00f0i \u00feerna \u00fe\u00edn me\u00f0 sj\u00e1lfri s\u00e9r: ,Or\u00f0 m\u00edns herra konungsins skulu ver\u00f0a m\u00e9r til fr\u00f3unar, \u00fev\u00ed a\u00f0 minn herra konungurinn l\u00edkist \u00ed \u00fev\u00ed engli Gu\u00f0s, a\u00f0 hann hl\u00fd\u00f0ir \u00e1 gott og illt.` Og Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn s\u00e9 me\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i konungur og sag\u00f0i vi\u00f0 konuna: &#34;Leyn \u00fe\u00fa mig engu, er \u00e9g vil spyrja \u00feig.&#34; Konan svara\u00f0i: &#34;Tala \u00fe\u00fa, minn herra konungur!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti konungur: &#34;Er ekki J\u00f3ab \u00ed r\u00e1\u00f0um me\u00f0 \u00fe\u00e9r um allt \u00feetta?&#34; Konan svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;Svo sannarlega sem \u00fe\u00fa lifir, minn herra konungur, er eigi unnt a\u00f0 fara utan um nokku\u00f0 af \u00fev\u00ed, sem minn herra konungurinn hefir sagt, hvorki til h\u00e6gri n\u00e9 vinstri handar. \u00dea\u00f0 var einmitt \u00fej\u00f3nn \u00feinn J\u00f3ab, sem bau\u00f0 m\u00e9r \u00feetta, og hann lag\u00f0i \u00feernu \u00feinni \u00f6ll \u00feessi or\u00f0 \u00ed munn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3ab \u00fej\u00f3nn \u00feinn hefir gj\u00f6rt \u00feetta til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta m\u00e1li\u00f0 l\u00edta \u00f6\u00f0ruv\u00edsi \u00fat, en herra minn jafnast vi\u00f0 engil Gu\u00f0s a\u00f0 visku, svo a\u00f0 hann veit allt, sem vi\u00f0 ber \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 J\u00f3ab: &#34;Gott og vel, \u00e9g skal gj\u00f6ra \u00fea\u00f0. Far \u00fe\u00fa og s\u00e6k \u00fe\u00fa sveininn Absalon.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e9ll J\u00f3ab fram \u00e1 andlit sitt til jar\u00f0ar og laut konungi og kvaddi hann og m\u00e6lti: &#34;N\u00fa veit \u00fej\u00f3nn \u00feinn, a\u00f0 \u00e9g hefi fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum m\u00edns herra konungsins, \u00fear sem konungurinn hefir l\u00e1ti\u00f0 a\u00f0 or\u00f0um \u00fej\u00f3ns s\u00edns.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an lag\u00f0i J\u00f3ab af sta\u00f0 og f\u00f3r til Ges\u00far og haf\u00f0i Absalon aftur heim me\u00f0 s\u00e9r til Jer\u00fasalem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En konungur sag\u00f0i: &#34;Fari hann heim til s\u00edn, en fyrir m\u00edn augu skal hann ekki koma.&#34; \u00de\u00e1 f\u00f3r Absalon heim til s\u00edn og kom ekki fyrir augu konungs."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cd \u00f6llum \u00cdsrael var enginn ma\u00f0ur eins fr\u00ed\u00f0ur og Absalon, og f\u00f3r miki\u00f0 or\u00f0 af \u00fev\u00ed. Fr\u00e1 hvirfli til ilja voru engin l\u00fdti \u00e1 honum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00feegar hann l\u00e9t skera h\u00e1r sitt, _ en hann l\u00e9t jafnan skera \u00fea\u00f0 \u00e1 \u00e1rs fresti, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 honum svo \u00feungt, a\u00f0 hann hlaut a\u00f0 l\u00e1ta skera \u00fea\u00f0 _, \u00fe\u00e1 v\u00f3 h\u00e1ri\u00f0 af h\u00f6f\u00f0i hans tv\u00f6 hundru\u00f0 sikla \u00e1 konungsvog."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og Absalon f\u00e6ddust \u00fer\u00edr synir og ein d\u00f3ttir, er Tamar h\u00e9t. H\u00fan var kona fr\u00ed\u00f0 s\u00fdnum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Absalon var svo tv\u00f6 \u00e1r \u00ed Jer\u00fasalem, a\u00f0 hann kom ekki fyrir augu konungs."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi hann bo\u00f0 til J\u00f3abs \u00feess erindis, a\u00f0 hann f\u00e6ri til konungs, en J\u00f3ab vildi ekki koma til hans. Sendi hann \u00fe\u00e1 \u00ed anna\u00f0 sinn, en hann vildi ekki koma."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Absalon vi\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00edna: &#34;Sj\u00e1i\u00f0, J\u00f3ab \u00e1 akur \u00e1fastan vi\u00f0 minn og \u00fear hefir hann bygg. Fari\u00f0 og kveiki\u00f0 \u00ed honum.&#34; Og \u00fej\u00f3nar Absalons kveiktu \u00ed akrinum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r J\u00f3ab af sta\u00f0 og kom \u00ed h\u00fas Absalons og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hv\u00ed hafa \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir kveikt \u00ed akri m\u00ednum?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Absalon sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3ab: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g sendi bo\u00f0 til \u00fe\u00edn og l\u00e9t segja: ,Kom \u00fe\u00fa hinga\u00f0 og vil \u00e9g senda \u00feig til konungs me\u00f0 \u00feessa or\u00f0sending: Til hvers kom \u00e9g fr\u00e1 Ges\u00far? Betra v\u00e6ri m\u00e9r a\u00f0 vera \u00fear enn. En n\u00fa vil \u00e9g f\u00e1 a\u00f0 koma fyrir augu konungs. S\u00e9 \u00e9g sekur, \u00fe\u00e1 drepi hann mig.&#34;`"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk J\u00f3ab fyrir konung og sag\u00f0i honum \u00feetta. L\u00e9t hann \u00fe\u00e1 kalla Absalon, og gekk hann fyrir konung og laut \u00e1 andlit sitt til jar\u00f0ar fyrir konungi. Og konungur kyssti Absalon."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta bar \u00fea\u00f0 til, a\u00f0 Absalon f\u00e9kk s\u00e9r vagna og hesta og fimmt\u00edu menn, sem fyrir honum hlupu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann lag\u00f0i \u00fea\u00f0 \u00ed vana sinn a\u00f0 nema sta\u00f0ar snemma morguns vi\u00f0 veginn, sem l\u00e1 inn a\u00f0 borgarhli\u00f0inu. Og hann kalla\u00f0i \u00e1 hvern \u00feann mann, er \u00ed m\u00e1li \u00e1tti og fyrir \u00fev\u00ed leita\u00f0i \u00e1 konungs fund til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 \u00farskur\u00f0 hans, og m\u00e6lti: &#34;Fr\u00e1 hva\u00f0a borg ert \u00fe\u00fa?&#34; Og seg\u00f0i hann: &#34;\u00dej\u00f3nn \u00feinn er af einni \u00e6ttkv\u00edsl \u00cdsraels,&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 sag\u00f0i Absalon vi\u00f0 hann: &#34;Sj\u00e1, m\u00e1lefni \u00feitt er gott og r\u00e9tt, en konungur hefir engan sett, er veiti \u00fe\u00e9r \u00e1heyrn.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Absalon sag\u00f0i: &#34;\u00c9g vildi \u00f3ska a\u00f0 \u00e9g v\u00e6ri skipa\u00f0ur d\u00f3mari \u00ed landinu, svo a\u00f0 hver ma\u00f0ur, sem \u00e6tti \u00ed \u00fer\u00e6tu e\u00f0a hef\u00f0i m\u00e1l a\u00f0 s\u00e6kja, g\u00e6ti komi\u00f0 til m\u00edn. \u00de\u00e1 skyldi \u00e9g l\u00e1ta hann n\u00e1 r\u00e9tti s\u00ednum.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00feegar einhver kom til hans til \u00feess a\u00f0 l\u00fata honum, r\u00e9tti hann fram h\u00f6ndina, dr\u00f3 hann a\u00f0 s\u00e9r og kyssti hann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Svo gj\u00f6r\u00f0i Absalon vi\u00f0 alla \u00cdsraelsmenn, \u00fe\u00e1 er leitu\u00f0u \u00e1 konungs fund til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 \u00farskur\u00f0 hans. Og \u00feann veg stal Absalon hj\u00f6rtum \u00cdsraelsmanna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 bar til fj\u00f3rum \u00e1rum s\u00ed\u00f0ar, a\u00f0 Absalon sag\u00f0i vi\u00f0 konung: &#34;Leyf m\u00e9r a\u00f0 fara og efna heit mitt \u00ed Hebron, \u00fea\u00f0 er \u00e9g hefi gj\u00f6rt Drottni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fej\u00f3nn \u00feinn gj\u00f6r\u00f0i svol\u00e1tandi heit, \u00fe\u00e1 er hann dvaldist \u00ed Ges\u00far \u00e1 S\u00fdrlandi: ,Ef Drottinn flytur mig aftur til Jer\u00fasalem, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g \u00fej\u00f3na Drottni.&#34;`"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Konungur svara\u00f0i honum: &#34;Far \u00fe\u00fa \u00ed fri\u00f0i!&#34; Lag\u00f0i hann \u00fe\u00e1 af sta\u00f0 og f\u00f3r til Hebron."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Absalon gj\u00f6r\u00f0i menn \u00e1 laun til allra \u00e6ttkv\u00edsla \u00cdsraels me\u00f0 svol\u00e1tandi or\u00f0sending: &#34;\u00deegar \u00fe\u00e9r heyri\u00f0 l\u00fa\u00f0urhlj\u00f3m, \u00fe\u00e1 segi\u00f0: ,Absalon er konungur or\u00f0inn \u00ed Hebron!&#34;`"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Me\u00f0 Absalon f\u00f3ru tv\u00f6 hundru\u00f0 manns \u00far Jer\u00fasalem, er hann kvaddi til farar me\u00f0 s\u00e9r. F\u00f3ru \u00feeir \u00ed grandleysi og vissu ekki, hva\u00f0 undir bj\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og er Absalon var a\u00f0 f\u00f3rnum, sendi hann eftir Ak\u00edt\u00f3fel G\u00edl\u00f3n\u00edta, r\u00e1\u00f0gjafa Dav\u00ed\u00f0s, til G\u00edl\u00f3, \u00e6ttborgar hans. Og sams\u00e6ri\u00f0 magna\u00f0ist og \u00e6 fleiri og fleiri menn gengu \u00ed li\u00f0 me\u00f0 Absalon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00fa komu menn til Dav\u00ed\u00f0s og s\u00f6g\u00f0u honum: &#34;Hugur \u00cdsraelsmanna hefir sn\u00faist til Absalons.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 alla \u00fej\u00f3na s\u00edna, \u00fe\u00e1 er me\u00f0 honum voru \u00ed Jer\u00fasalem: &#34;Af sta\u00f0! V\u00e9r skulum fl\u00fdja, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f6\u00f0rum kosti munum v\u00e9r ekki komast undan Absalon. Hra\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur, svo a\u00f0 hann komi ekki skyndilega og n\u00e1i oss, f\u00e6ri oss \u00f3g\u00e6fu a\u00f0 h\u00f6ndum og taki borgina herskildi.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dej\u00f3nar konungs sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;Alveg eins og minn herra konungurinn vill, sj\u00e1, v\u00e9r erum \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lag\u00f0i konungur af sta\u00f0 og allt hans h\u00fas me\u00f0 honum. En konungur l\u00e9t t\u00edu hj\u00e1konur eftir ver\u00f0a til \u00feess a\u00f0 g\u00e6ta h\u00fassins."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Konungur lag\u00f0i af sta\u00f0 og allir \u00fej\u00f3nar hans me\u00f0 honum. Og \u00feeir n\u00e1mu sta\u00f0ar vi\u00f0 ysta h\u00fasi\u00f0,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "en allt f\u00f3lki\u00f0 og allir Kretar og Pletar gengu fram hj\u00e1 honum. Enn fremur gengu allir menn \u00cdtta\u00eds fr\u00e1 Gat, sex hundru\u00f0 manns, er komnir voru me\u00f0 honum fr\u00e1 Gat, fram hj\u00e1 \u00ed augs\u00fdn konungs."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 \u00cdtta\u00ed fr\u00e1 Gat: &#34;Hvers vegna fer \u00fe\u00fa og me\u00f0 oss? Sn\u00fa aftur og ver me\u00f0 hinum konunginum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert \u00fatlendingur og meira a\u00f0 segja \u00fatl\u00e6gur gj\u00f6r \u00far \u00e1tth\u00f6gum \u00fe\u00ednum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00fa komst \u00ed g\u00e6r, og \u00ed dag \u00e6tti \u00e9g a\u00f0 f\u00e1 \u00feig til a\u00f0 reika um me\u00f0 oss, \u00fear sem \u00e9g ver\u00f0 a\u00f0 fara \u00feanga\u00f0 sem verkast vill. Sn\u00fa \u00fe\u00fa aftur og haf me\u00f0 \u00fe\u00e9r sveitunga \u00fe\u00edna. Drottinn mun au\u00f0s\u00fdna \u00fe\u00e9r miskunn og tr\u00fafesti.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En \u00cdtta\u00ed svara\u00f0i konungi: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir, og svo sannarlega sem minn herra konungurinn lifir: \u00c1 \u00feeim sta\u00f0, sem minn herra konungurinn ver\u00f0ur _ hvort sem \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur til dau\u00f0a e\u00f0a l\u00edfs, _ \u00fear mun og \u00fej\u00f3nn \u00feinn ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 \u00cdtta\u00ed: &#34;J\u00e6ja, far \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 fram hj\u00e1.&#34; \u00de\u00e1 f\u00f3r \u00cdtta\u00ed fr\u00e1 Gat fram hj\u00e1 og allir hans menn og \u00f6ll b\u00f6rnin, sem me\u00f0 honum voru."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En allt landi\u00f0 gr\u00e9t h\u00e1st\u00f6fum, me\u00f0an allt f\u00f3lki\u00f0 gekk fram hj\u00e1. En konungur st\u00f3\u00f0 \u00ed K\u00eddrondal, me\u00f0an allt f\u00f3lki\u00f0 gekk fram hj\u00e1 honum \u00ed \u00e1ttina til ol\u00edutr\u00e9sins, sem er \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dear var og Sad\u00f3k, og Abjatar og allir lev\u00edtarnir me\u00f0 honum. B\u00e1ru \u00feeir s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Gu\u00f0s. Og \u00feeir settu ni\u00f0ur \u00f6rk Gu\u00f0s, uns allur l\u00fd\u00f0urinn \u00far borginni var kominn fram hj\u00e1."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og konungur sag\u00f0i vi\u00f0 Sad\u00f3k: &#34;Flyt \u00fe\u00fa \u00f6rk Gu\u00f0s aftur inn \u00ed borgina. Finni \u00e9g n\u00e1\u00f0 \u00ed augum Drottins, mun hann lei\u00f0a mig heim aftur og l\u00e1ta mig sj\u00e1 sj\u00e1lfan sig og b\u00fasta\u00f0 sinn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En ef hann hugsar svo: ,\u00c9g hefi ekki \u00fe\u00f3knun \u00e1 \u00fe\u00e9r,` _ \u00fe\u00e1 er \u00e9g h\u00e9r, gj\u00f6ri hann vi\u00f0 mig sem honum gott \u00feykir.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti konungur vi\u00f0 Sad\u00f3k h\u00f6fu\u00f0prest: &#34;Far \u00fe\u00fa aftur til borgarinnar \u00ed fri\u00f0i og Ak\u00edmaas sonur \u00feinn og J\u00f3natan sonur Abjatars _ b\u00e1\u00f0ir synir ykkar me\u00f0 ykkur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hyggi\u00f0 a\u00f0! \u00c9g \u00e6tla a\u00f0 hafast vi\u00f0 hj\u00e1 v\u00f6\u00f0unum \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, \u00fear til er m\u00e9r kemur fr\u00e1 y\u00f0ur t\u00ed\u00f0indas\u00f6gn.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an fluttu \u00feeir Sad\u00f3k og Abjatar \u00f6rk Gu\u00f0s aftur til Jer\u00fasalem og dv\u00f6ldust \u00fear."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 gekk upp Ol\u00edufjalli\u00f0. F\u00f3r hann gr\u00e1tandi og huldu h\u00f6f\u00f0i. Hann gekk berf\u00e6ttur, og allt f\u00f3lki\u00f0, sem me\u00f0 honum var, huldi h\u00f6fu\u00f0 s\u00edn og gekk gr\u00e1tandi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og er Dav\u00ed\u00f0 b\u00e1rust \u00feau t\u00ed\u00f0indi, a\u00f0 Ak\u00edt\u00f3fel v\u00e6ri me\u00f0al \u00feeirra, er sams\u00e6ri\u00f0 h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt vi\u00f0 Absalon, \u00fe\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0: &#34;Gj\u00f6r \u00fe\u00fa, Drottinn, r\u00e1\u00f0 Ak\u00edt\u00f3fels a\u00f0 heimsku.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En er Dav\u00ed\u00f0 var kominn efst upp \u00e1 fjalli\u00f0, \u00fear sem menn voru vanir a\u00f0 tilbi\u00f0ja Gu\u00f0, \u00fe\u00e1 m\u00e6tti honum H\u00fasa\u00ed Ark\u00edti \u00ed rifnum kyrtli og me\u00f0 mold \u00e1 h\u00f6f\u00f0i s\u00e9r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Farir \u00fe\u00fa me\u00f0 m\u00e9r, ver\u00f0ur \u00fe\u00fa m\u00e9r til \u00feyngsla."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00fa fer aftur til borgarinnar og segir vi\u00f0 Absalon: ,\u00de\u00e9r vil \u00e9g \u00fej\u00f3na, konungur. F\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00ednum hefi \u00e9g \u00e1\u00f0ur \u00fej\u00f3na\u00f0, en n\u00fa vil \u00e9g \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e9r,` _ \u00fe\u00e1 getur \u00fe\u00fa \u00f3n\u00fdtt r\u00e1\u00f0 Ak\u00edt\u00f3fels fyrir mig."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00dear hefir \u00fe\u00fa hj\u00e1 \u00fe\u00e9r prestana Sad\u00f3k og Abjatar. Allt sem \u00fe\u00fa fr\u00e9ttir \u00far konungsh\u00f6llinni, skalt \u00fe\u00fa segja prestunum Sad\u00f3k og Abjatar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deeir hafa \u00fear hj\u00e1 s\u00e9r b\u00e1\u00f0a sonu s\u00edna, Sad\u00f3k Ak\u00edmaas og Abjatar J\u00f3natan. L\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e1 f\u00e6ra m\u00e9r \u00f6ll \u00feau t\u00ed\u00f0indi, sem \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r H\u00fasa\u00ed, stallari Dav\u00ed\u00f0s, til borgarinnar. Absalon f\u00f3r og til Jer\u00fasalem."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En er Dav\u00ed\u00f0 var kominn sp\u00f6lkorn fr\u00e1 h\u00e6\u00f0inni, kom S\u00edba, sveinn Mef\u00edb\u00f3sets, \u00ed m\u00f3ti honum me\u00f0 tvo s\u00f6\u00f0la\u00f0a asna, klyfja\u00f0a tv\u00f6 hundru\u00f0 brau\u00f0um, hundra\u00f0 r\u00fas\u00ednuk\u00f6kum, hundra\u00f0 aldink\u00f6kum og v\u00ednlegli."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Konungur m\u00e6lti vi\u00f0 S\u00edba: &#34;Hva\u00f0 \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00feetta?&#34; S\u00edba svara\u00f0i: &#34;Asnarnir eru \u00e6tla\u00f0ir konungsf\u00f3lkinu til rei\u00f0ar, brau\u00f0in og aldinin til matar \u00fej\u00f3nustuli\u00f0inu og v\u00edni\u00f0 til drykkjar \u00feeim, er \u00f6rmagnast kunna \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti konungur: &#34;Hvar er sonur herra \u00fe\u00edns?&#34; S\u00edba svara\u00f0i konungi: &#34;Hann er kyrr \u00ed Jer\u00fasalem, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hugsa\u00f0i: ,\u00cd dag mun \u00cdsraels h\u00fas f\u00e1 m\u00e9r aftur konungsr\u00edki f\u00f6\u00f0ur m\u00edns.&#34;`"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 S\u00edba: &#34;Sj\u00e1, allt sem Mef\u00edb\u00f3set \u00e1, \u00fea\u00f0 s\u00e9 \u00feitt!&#34; S\u00edba m\u00e6lti: &#34;\u00c9g hneigi mig! M\u00e6tti \u00e9g jafnan finna n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, minn herra konungur.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar Dav\u00ed\u00f0 konungur kom til Bah\u00far\u00edm, kom \u00fea\u00f0an ma\u00f0ur af kyn\u00fe\u00e6tti S\u00e1ls, sem S\u00edme\u00ed h\u00e9t, Gerason. Hann kom b\u00f6lvandi og ragnandi"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og kasta\u00f0i steinum a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 og \u00f6llum \u00fej\u00f3num Dav\u00ed\u00f0s konungs, en allt f\u00f3lki\u00f0 og allir kapparnir gengu til h\u00e6gri og vinstri hli\u00f0ar honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En S\u00edme\u00ed komst svo a\u00f0 or\u00f0i \u00ed form\u00e6lingum s\u00ednum: &#34;Burt, burt, bl\u00f3\u00f0hundurinn og hrakmenni\u00f0!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00fa l\u00e6tur Drottinn \u00fe\u00e9r \u00ed koll koma allt bl\u00f3\u00f0 \u00e6ttar S\u00e1ls, \u00ed hvers sta\u00f0 \u00fe\u00fa ert konungur or\u00f0inn, og Drottinn hefir gefi\u00f0 konungd\u00f3minn \u00ed hendur Absalon syni \u00fe\u00ednum, og n\u00fa er \u00f3g\u00e6fan yfir \u00feig komin, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert bl\u00f3\u00f0hundur.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Ab\u00edsa\u00ed Ser\u00fajuson vi\u00f0 konung: &#34;Hv\u00ed skal \u00feessi dau\u00f0i hundur form\u00e6la m\u00ednum herra konunginum? L\u00e1t mig fara og st\u00fdfa af honum hausinn.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En konungur svara\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 hefi \u00e9g saman vi\u00f0 y\u00f0ur a\u00f0 s\u00e6lda, Ser\u00fajusynir? Ef hann form\u00e6lir og ef Drottinn hefir sagt honum: ,Form\u00e6l Dav\u00ed\u00f0!` _ hver vogar \u00fe\u00e1 a\u00f0 segja: ,Hv\u00ed gj\u00f6rir \u00fe\u00fa \u00feetta?&#34;`"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 Ab\u00edsa\u00ed og vi\u00f0 alla \u00fej\u00f3na s\u00edna: &#34;Sj\u00e1, fyrst sonur minn, sem \u00fat genginn er af lendum m\u00ednum, situr um l\u00edf mitt, hv\u00ed \u00fe\u00e1 ekki \u00feessi Benjam\u00edn\u00edti? L\u00e1ti\u00f0 hann \u00ed fri\u00f0i og lofi\u00f0 honum a\u00f0 form\u00e6la, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir sagt honum \u00fea\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vera m\u00e1 a\u00f0 Drottinn l\u00edti \u00e1 eymd m\u00edna og b\u00e6ti m\u00e9r form\u00e6ling hans \u00ed dag me\u00f0 g\u00f3\u00f0u.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Dav\u00ed\u00f0 og menn hans lei\u00f0ar sinnar, en S\u00edme\u00ed gekk \u00ed fjallshl\u00ed\u00f0inni \u00e1 hli\u00f0 vi\u00f0 hann og form\u00e6lti honum \u00ed s\u00edfellu, kasta\u00f0i steinum a\u00f0 honum og l\u00e9t moldarhnausana dynja \u00e1 honum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an kom konungur og allt f\u00f3lki\u00f0, sem me\u00f0 honum var, uppgefi\u00f0 til J\u00f3rdanar og hv\u00edldi sig \u00fear."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Absalon og allir \u00cdsraelsmenn komu til Jer\u00fasalem og Ak\u00edt\u00f3fel me\u00f0 honum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og er H\u00fasa\u00ed Ark\u00edti, vinur Dav\u00ed\u00f0s, kom til Absalons, sag\u00f0i H\u00fasa\u00ed vi\u00f0 hann: &#34;Konungurinn lifi! Konungurinn lifi!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Absalon vi\u00f0 H\u00fasa\u00ed: &#34;Er \u00feetta k\u00e6rleikur \u00feinn til vinar \u00fe\u00edns? Hvers vegna f\u00f3rst \u00fe\u00fa ekki me\u00f0 vini \u00fe\u00ednum?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00fasa\u00ed sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 Absalon: &#34;Nei, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feann, sem Drottinn og \u00feessi l\u00fd\u00f0ur og allir \u00cdsraelsmenn velja, hans ma\u00f0ur vil \u00e9g vera, og hj\u00e1 honum vil \u00e9g dveljast."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00ed annan sta\u00f0: Hverjum veiti \u00e9g \u00fej\u00f3nustu? Er \u00fea\u00f0 ekki syni hans? Eins og \u00e9g hefi veitt f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00ednum \u00fej\u00f3nustu, svo mun \u00e9g og veita \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Absalon vi\u00f0 Ak\u00edt\u00f3fel: &#34;Leggi\u00f0 n\u00fa r\u00e1\u00f0 \u00e1, hva\u00f0 v\u00e9r skulum gj\u00f6ra!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ak\u00edt\u00f3fel sag\u00f0i vi\u00f0 Absalon: &#34;Gakk \u00fe\u00fa inn til hj\u00e1kvenna f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, sem hann l\u00e9t eftir ver\u00f0a til \u00feess a\u00f0 g\u00e6ta hallarinnar. Mun \u00fe\u00e1 allur \u00cdsrael fr\u00e9tta, a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9rt or\u00f0inn \u00f3\u00feokka\u00f0ur af f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00ednum, og mun \u00fe\u00e1 \u00f6llum \u00fe\u00ednum m\u00f6nnum vaxa hugur.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tj\u00f6ldu\u00f0u \u00feeir fyrir Absalon \u00e1 \u00feakinu, og Absalon gekk inn til hj\u00e1kvenna f\u00f6\u00f0ur s\u00edns \u00ed augs\u00fdn alls \u00cdsraels."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00feau r\u00e1\u00f0, er Ak\u00edt\u00f3fel r\u00e9\u00f0, \u00fe\u00f3ttu \u00ed \u00fe\u00e1 daga eins g\u00f3\u00f0 og gild, sem gengi\u00f0 v\u00e6ri til fr\u00e9tta vi\u00f0 Gu\u00f0, _ svo mikils m\u00e1ttu s\u00edn \u00f6ll r\u00e1\u00f0 Ak\u00edt\u00f3fels, b\u00e6\u00f0i hj\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 og Absalon."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i Ak\u00edt\u00f3fel vi\u00f0 Absalon: &#34;\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 velja \u00far t\u00f3lf \u00fe\u00fasund manns, leggja af sta\u00f0 og veita Dav\u00ed\u00f0 eftirf\u00f6r \u00feegar \u00ed n\u00f3tt"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og r\u00e1\u00f0ast \u00e1 hann, me\u00f0an hann er \u00fereyttur og r\u00e1\u00f0\u00ferota, og skj\u00f3ta honum skelk \u00ed bringu. Mun \u00fe\u00e1 allt li\u00f0i\u00f0, sem me\u00f0 honum er, leggja \u00e1 fl\u00f3tta, en \u00e9g mun drepa konunginn einan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an mun \u00e9g lei\u00f0a aftur allt f\u00f3lki\u00f0 til \u00fe\u00edn, eins og \u00feegar br\u00fa\u00f0ur hverfur aftur til manns s\u00edns. \u00dea\u00f0 er \u00fe\u00f3 ekki nema einn ma\u00f0ur, sem \u00fe\u00fa vilt feigan, en allur l\u00fd\u00f0urinn mun hafa fri\u00f0.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deetta r\u00e1\u00f0 ge\u00f0ja\u00f0ist Absalon vel og \u00f6llum \u00f6ldungum \u00cdsraels."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Absalon sag\u00f0i: &#34;Kalli\u00f0 og \u00e1 H\u00fasa\u00ed Ark\u00edta, svo a\u00f0 v\u00e9r megum einnig heyra, hva\u00f0 hann leggur til.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom H\u00fasa\u00ed til Absalons, og Absalon sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00deannig hefir Ak\u00edt\u00f3fel tala\u00f0. Eigum v\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem hann segir? Ef eigi, \u00fe\u00e1 tala \u00fe\u00fa!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i H\u00fasa\u00ed vi\u00f0 Absalon: &#34;R\u00e1\u00f0 \u00fea\u00f0, er Ak\u00edt\u00f3fel a\u00f0 \u00feessu sinni hefir r\u00e1\u00f0i\u00f0, er ekki gott.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og H\u00fasa\u00ed sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa \u00feekkir f\u00f6\u00f0ur \u00feinn og menn hans, a\u00f0 \u00feeir eru hinir mestu kappar og grimmir \u00ed skapi, eins og birna \u00e1 m\u00f6rkinni, sem r\u00e6nd er h\u00fanum s\u00ednum. Auk \u00feess er fa\u00f0ir \u00feinn ma\u00f0ur vanur bard\u00f6gum og l\u00e6tur eigi fyrir berast um n\u00e6tur hj\u00e1 li\u00f0inu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00e1, hann mun n\u00fa hafa fali\u00f0 sig \u00ed einhverri gryfjunni e\u00f0a einhvers sta\u00f0ar annars sta\u00f0ar. Ef nokkrir af \u00feeim falla \u00ed fyrstu og \u00fea\u00f0 spyrst, munu menn segja: ,Li\u00f0 \u00fea\u00f0, sem fylgir Absalon, hefir be\u00f0i\u00f0 \u00f3sigur.`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun svo fara, a\u00f0 jafnvel hreystimenni\u00f0 me\u00f0 lj\u00f3nshjarta\u00f0 mun l\u00e1ta hugfallast, \u00fev\u00ed a\u00f0 allur \u00cdsrael veit, a\u00f0 fa\u00f0ir \u00feinn er hetja og \u00feeir hraustmenni, sem me\u00f0 honum eru."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00feetta er mitt r\u00e1\u00f0: Allur \u00cdsrael fr\u00e1 Dan til Beerseba skal saman safnast til \u00fe\u00edn, svo fj\u00f6lmennur sem sandur \u00e1 sj\u00e1varstr\u00f6ndu, og sj\u00e1lfur fer \u00fe\u00fa me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og ef v\u00e9r \u00fe\u00e1 hittum hann einhvers sta\u00f0ar, hvar sem hann n\u00fa kann a\u00f0 finnast, \u00fe\u00e1 skulum v\u00e9r steypa oss yfir hann, eins og d\u00f6gg fellur \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, og af honum og \u00f6llum \u00feeim m\u00f6nnum, sem me\u00f0 honum eru, skal ekki einn eftir ver\u00f0a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og ef hann leitar inn \u00ed einhverja borg, skal allur \u00cdsrael bera va\u00f0i a\u00f0 \u00feeirri borg, og s\u00ed\u00f0an skulum v\u00e9r draga hana ofan \u00ed \u00e1na, uns \u00fear finnst ekki einu sinni steinvala.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Absalon og allir \u00cdsraelsmenn: &#34;Betra er r\u00e1\u00f0 H\u00fasa\u00ed Ark\u00edta en r\u00e1\u00f0 Ak\u00edt\u00f3fels!&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 \u00f3n\u00fdta hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a r\u00e1\u00f0 Ak\u00edt\u00f3fels, til \u00feess a\u00f0 hann g\u00e6ti l\u00e1ti\u00f0 \u00f3g\u00e6funa koma yfir Absalon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i H\u00fasa\u00ed vi\u00f0 prestana Sad\u00f3k og Abjatar: &#34;\u00dea\u00f0 og \u00fea\u00f0 hefir Ak\u00edt\u00f3fel r\u00e1\u00f0i\u00f0 Absalon og \u00f6ldungum \u00cdsraels, og \u00fea\u00f0 og \u00fea\u00f0 hefi \u00e9g r\u00e1\u00f0i\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sendi\u00f0 \u00fev\u00ed sem skj\u00f3tast og segi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: ,L\u00e1t \u00fe\u00fa eigi fyrirberast \u00ed n\u00f3tt vi\u00f0 v\u00f6\u00f0in \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, heldur far \u00fe\u00fa yfir um, svo a\u00f0 konungur og allt li\u00f0i\u00f0, sem me\u00f0 honum er, tort\u00edmist ekki skyndilega.&#34;`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En J\u00f3natan og Ak\u00edmaas st\u00f3\u00f0u vi\u00f0 R\u00f3gel-lind, og st\u00falka nokkur var v\u00f6n a\u00f0 fara og f\u00e6ra \u00feeim t\u00ed\u00f0indin, en \u00feeir f\u00f3ru \u00fe\u00e1 jafnan og s\u00f6g\u00f0u Dav\u00ed\u00f0 konungi fr\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir m\u00e1ttu ekki l\u00e1ta sj\u00e1, a\u00f0 \u00feeir k\u00e6mu inn \u00ed borgina."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En sveinn nokkur s\u00e1 \u00fe\u00e1 og sag\u00f0i Absalon fr\u00e1. F\u00f3ru \u00feeir \u00fe\u00e1 b\u00e1\u00f0ir brott \u00ed skyndi og komu til h\u00fass manns nokkurs \u00ed Bah\u00far\u00edm, sem \u00e1tti brunn \u00ed h\u00fasagar\u00f0i s\u00ednum, og stigu \u00feeir ofan \u00ed brunninn,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "en h\u00fasfreyja t\u00f3k d\u00fak og breiddi yfir brunninn og str\u00e1\u00f0i yfir grj\u00f3num, a\u00f0 eigi skyldi \u00e1 bera."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Menn Absalons komu til konunnar \u00ed h\u00fasi\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hvar eru \u00feeir Ak\u00edmaas og J\u00f3natan?&#34; Konan svara\u00f0i \u00feeim: &#34;\u00deeir eru farnir yfir \u00e1na.&#34; \u00deeir leitu\u00f0u, en fundu \u00fe\u00e1 ekki, og sneru aftur til Jer\u00fasalem."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En er \u00feeir voru burt farnir, stigu J\u00f3natan og Ak\u00edmaas upp \u00far brunninum, h\u00e9ldu \u00e1fram og fluttu Dav\u00ed\u00f0 konungi t\u00ed\u00f0indin. Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: &#34;Taki\u00f0 y\u00f0ur upp og fari\u00f0 sem skj\u00f3tast yfir \u00e1na, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau r\u00e1\u00f0 hefir Ak\u00edt\u00f3fel r\u00e1\u00f0i\u00f0 m\u00f3ti y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Dav\u00ed\u00f0 sig upp og allt li\u00f0i\u00f0, sem me\u00f0 honum var, og f\u00f3ru yfir J\u00f3rdan. Og er l\u00fdsti af degi, var enginn s\u00e1, er ekki hef\u00f0i fari\u00f0 yfir J\u00f3rdan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En er Ak\u00edt\u00f3fel s\u00e1, a\u00f0 eigi var fari\u00f0 a\u00f0 r\u00e1\u00f0um hans, s\u00f6\u00f0la\u00f0i hann asna sinn, lag\u00f0i af sta\u00f0 og f\u00f3r heim til s\u00edn \u00ed borg s\u00edna, r\u00e1\u00f0stafa\u00f0i h\u00fasi s\u00ednu og hengdi sig, og l\u00e9t \u00feannig l\u00edf sitt. Var hann s\u00ed\u00f0an jar\u00f0a\u00f0ur hj\u00e1 f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 var kominn til Mahana\u00edm, \u00feegar Absalon f\u00f3r yfir J\u00f3rdan, og allir \u00cdsraelsmenn me\u00f0 honum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Absalon haf\u00f0i sett Amasa yfir herinn \u00ed sta\u00f0 J\u00f3abs, en Amasa var sonur \u00cdsmael\u00edta nokkurs, er J\u00edtra h\u00e9t og gengi\u00f0 haf\u00f0i inn til Ab\u00edgal, d\u00f3ttur Nahas, systur Ser\u00faju, m\u00f3\u00f0ur J\u00f3abs."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cdsrael og Absalon settu herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed G\u00edlea\u00f0landi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En er Dav\u00ed\u00f0 kom til Mahana\u00edm, fluttu \u00feeir S\u00f3b\u00ed Nahasson fr\u00e1 Rabba, borg Amm\u00f3n\u00edta, Mak\u00edr Amm\u00edelsson fr\u00e1 L\u00f3debar og Barsilla\u00ed G\u00edlea\u00f0\u00edti fr\u00e1 R\u00f3gel\u00edm \u00feanga\u00f0"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "hv\u00edlur, \u00e1brei\u00f0ur, sk\u00e1lar og leirker og f\u00e6r\u00f0u Dav\u00ed\u00f0 og li\u00f0inu, sem me\u00f0 honum var, hveiti, bygg, mj\u00f6l, baka\u00f0 korn, baunir, flatbaunir,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "hunang, rj\u00f3ma, sau\u00f0i og osta \u00far k\u00faamj\u00f3lk til a\u00f0 eta, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hugsu\u00f0u: &#34;Li\u00f0i\u00f0 er or\u00f0i\u00f0 hungra\u00f0, \u00fereytt og \u00feyrst \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 kanna\u00f0i n\u00fa li\u00f0i\u00f0, sem me\u00f0 honum var, og setti yfir \u00fe\u00e1 \u00fe\u00fasundh\u00f6f\u00f0ingja og hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 skipti li\u00f0inu \u00ed \u00ferennt. Var \u00feri\u00f0jungur undir forustu J\u00f3abs, \u00feri\u00f0jungur undir forustu Ab\u00edsa\u00ed Ser\u00fajusonar, br\u00f3\u00f0ur J\u00f3abs, og \u00feri\u00f0jungur undir forustu \u00cdtta\u00ed fr\u00e1 Gat. Og konungur sag\u00f0i vi\u00f0 li\u00f0i\u00f0: &#34;\u00c9g er fastr\u00e1\u00f0inn \u00ed a\u00f0 fara me\u00f0 y\u00f0ur \u00ed str\u00ed\u00f0i\u00f0.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Li\u00f0i\u00f0 svara\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa skalt hvergi fara. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00f3tt v\u00e9r fl\u00fdjum, munu \u00feeir eigi hir\u00f0a um oss, og \u00fe\u00f3tt helmingurinn af oss f\u00e9lli, mundu \u00feeir ekki hir\u00f0a um oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert sem t\u00edu \u00fe\u00fasundir af oss. Er og betra, a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9rt vi\u00f0b\u00fainn a\u00f0 koma oss til li\u00f0s \u00far borginni.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Svo vil \u00e9g gj\u00f6ra, sem y\u00f0ur l\u00edst.&#34; \u00de\u00e1 nam konungur sta\u00f0ar \u00f6\u00f0rumegin vi\u00f0 borgarhli\u00f0i\u00f0, en allt li\u00f0i\u00f0 h\u00e9lt af sta\u00f0, hundru\u00f0um og \u00fe\u00fasundum saman."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En konungur lag\u00f0i svo fyrir \u00fe\u00e1 J\u00f3ab, Ab\u00edsa\u00ed og \u00cdtta\u00ed: &#34;Fari\u00f0 v\u00e6gilega me\u00f0 sveininn Absalon.&#34; Og allt li\u00f0i\u00f0 heyr\u00f0i konung bj\u00f3\u00f0a hersh\u00f6f\u00f0ingjunum svo um Absalon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an h\u00e9lt li\u00f0i\u00f0 \u00fat til bardaga vi\u00f0 \u00cdsrael, og h\u00f3fst orusta \u00ed Efra\u00edmsk\u00f3gi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bi\u00f0u \u00cdsraelsmenn \u00fear \u00f3sigur fyrir Dav\u00ed\u00f0s m\u00f6nnum. Var\u00f0 \u00fear miki\u00f0 mannfall \u00e1 \u00feeim degi: tuttugu \u00fe\u00fasund manns."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dreif\u00f0ist bardaginn \u00fear um allt landi\u00f0, og var\u00f0 sk\u00f3gurinn fleiri m\u00f6nnum a\u00f0 l\u00edftj\u00f3ni heldur en sver\u00f0i\u00f0 haf\u00f0i or\u00f0i\u00f0 \u00feann dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 vildi svo til, a\u00f0 Absalon rakst \u00e1 menn Dav\u00ed\u00f0s. Absalon rei\u00f0 m\u00fal einum, og rann m\u00fallinn inn undir \u00fe\u00e9tt lim mikillar eikar og festist h\u00f6fu\u00f0 hans \u00ed eikinni. H\u00e9kk hann \u00fear milli himins og jar\u00f0ar, en m\u00fallinn, sem hann rei\u00f0, rann undan honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deetta s\u00e1 ma\u00f0ur nokkur, sag\u00f0i J\u00f3ab fr\u00e1 \u00fev\u00ed og m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g s\u00e1 Absalon hanga \u00ed eik einni.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3ab vi\u00f0 manninn, sem f\u00e6r\u00f0i honum t\u00ed\u00f0indin: &#34;N\u00fa, fyrst \u00fe\u00fa s\u00e1st hann, hv\u00ed vannst \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 ekki \u00feegar \u00e1 honum? \u00de\u00e1 skyldi \u00e9g hafa gefi\u00f0 \u00fe\u00e9r t\u00edu sikla silfurs og belti.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i ma\u00f0urinn vi\u00f0 J\u00f3ab: &#34;\u00de\u00f3 a\u00f0 taldir v\u00e6ru \u00ed l\u00f3fa m\u00e9r \u00fe\u00fasund siklar silfurs, mundi \u00e9g samt ekki leggja h\u00f6nd \u00e1 konungsson, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00ed \u00e1heyrn vorri lag\u00f0i konungur svo fyrir \u00feig, Ab\u00edsa\u00ed og \u00cdtta\u00ed: ,G\u00e6ti\u00f0 sveinsins Absalons.`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En ef \u00e9g hef\u00f0i breytt sviksamlega vi\u00f0 hann _ og enginn hlutur er konungi hulinn _, \u00fe\u00e1 mundir \u00fe\u00fa hafa sta\u00f0i\u00f0 fjarri.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3ab: &#34;Ekki m\u00e1 \u00e9g \u00fe\u00e1 lengur tefja hj\u00e1 \u00fe\u00e9r,&#34; _ greip \u00ferj\u00fa skotspj\u00f3t og rak \u00feau \u00ed brj\u00f3st Absalons. En me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var enn me\u00f0 l\u00edfi \u00ed limi eikarinnar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00feustu a\u00f0 t\u00edu knapar, skjaldsveinar J\u00f3abs, og lustu Absalon til bana."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t J\u00f3ab \u00feeyta l\u00fa\u00f0urinn, og li\u00f0i\u00f0 h\u00e6tti a\u00f0 elta \u00cdsrael, \u00fev\u00ed a\u00f0 J\u00f3ab st\u00f6\u00f0va\u00f0i herinn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3ku \u00feeir Absalon, k\u00f6stu\u00f0u honum \u00ed gryfju eina mikla \u00fear \u00ed sk\u00f3ginum og urpu yfir hann afar mikla steindys, en allir \u00cdsraelsmenn fl\u00fd\u00f0u, hver heim til s\u00edn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Absalon haf\u00f0i \u00feegar \u00ed lifanda l\u00edfi teki\u00f0 merkissteininn \u00ed K\u00f3ngsdal og reist hann s\u00e9r a\u00f0 minnisvar\u00f0a, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hugsa\u00f0i: &#34;\u00c9g \u00e1 engan son til a\u00f0 halda uppi nafni m\u00ednu,&#34; og nefnt merkissteininn nafni s\u00ednu. Fyrir \u00fev\u00ed er hann enn \u00ed dag nefndur Absalonsvar\u00f0i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ak\u00edmaas Sad\u00f3ksson m\u00e6lti: &#34;\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 hlaupa og f\u00e6ra konungi fagna\u00f0art\u00ed\u00f0indin, a\u00f0 Drottinn hafi r\u00e9tt hluta hans \u00e1 \u00f3vinum hans.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En J\u00f3ab sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa ert ekki ma\u00f0ur til a\u00f0 flytja t\u00ed\u00f0indin \u00ed dag. \u00d6\u00f0ru sinni getur \u00fe\u00fa flutt t\u00ed\u00f0indin, en \u00ed dag getur \u00fe\u00fa ekki flutt t\u00ed\u00f0indin, \u00fev\u00ed a\u00f0 konungsson er dau\u00f0ur.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i J\u00f3ab vi\u00f0 Bl\u00e1lendinginn: &#34;Far \u00fe\u00fa og seg konunginum \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefir s\u00e9\u00f0.&#34; \u00de\u00e1 laut Bl\u00e1lendingurinn J\u00f3ab og hlj\u00f3p af sta\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ak\u00edmaas Sad\u00f3ksson kom enn a\u00f0 m\u00e1li vi\u00f0 J\u00f3ab og m\u00e6lti: &#34;Komi hva\u00f0 sem koma vill: Leyf og m\u00e9r a\u00f0 fara og hlaupa \u00e1 eftir Bl\u00e1lendingnum.&#34; J\u00f3ab svara\u00f0i: &#34;Til hvers viltu vera a\u00f0 hlaupa \u00feetta, sonur minn, \u00fear sem \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3 eigi munu greidd ver\u00f0a nein s\u00f6gulaunin.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;Komi hva\u00f0 sem koma vill: \u00c9g hleyp.&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3ab vi\u00f0 hann: &#34;Hlauptu \u00fe\u00e1!&#34; \u00de\u00e1 hlj\u00f3p Ak\u00edmaas af sta\u00f0 veginn yfir J\u00f3rdansl\u00e9ttlendi\u00f0 og komst \u00e1 undan Bl\u00e1lendingnum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 sat milli borgarhli\u00f0anna tveggja. En sj\u00f3narv\u00f6r\u00f0urinn steig upp \u00e1 \u00feak hli\u00f0sins upp \u00e1 m\u00farinn, h\u00f3f upp augu s\u00edn og s\u00e1, hvar ma\u00f0ur kom hlaupandi einn saman."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sj\u00f3narv\u00f6r\u00f0urinn kalla\u00f0i og sag\u00f0i konungi fr\u00e1 \u00fev\u00ed. En konungur m\u00e6lti: &#34;Ef hann fer einn saman, \u00fe\u00e1 flytur hann g\u00f3\u00f0 t\u00ed\u00f0indi.&#34; En hinn hlj\u00f3p \u00ed s\u00edfellu og bar hann \u00f3\u00f0um n\u00e6r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 sj\u00f3narv\u00f6r\u00f0urinn annan mann koma hlaupandi. Kalla\u00f0i sj\u00f3narv\u00f6r\u00f0urinn \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur \u00ed hli\u00f0i\u00f0 og m\u00e6lti: &#34;\u00dearna kemur annar ma\u00f0ur hlaupandi einn saman.&#34; \u00de\u00e1 m\u00e6lti konungur: &#34;S\u00e1 mun og flytja g\u00f3\u00f0 t\u00ed\u00f0indi.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i sj\u00f3narv\u00f6r\u00f0urinn: &#34;M\u00e9r s\u00fdnist hlaup hins fyrra vera l\u00edkt hlaupi Ak\u00edmaas Sad\u00f3kssonar.&#34; Konungur m\u00e6lti: &#34;Hann er drengur g\u00f3\u00f0ur og mun koma me\u00f0 g\u00f3\u00f0 t\u00ed\u00f0indi.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ak\u00edmaas bar \u00fe\u00e1 a\u00f0 og m\u00e6lti hann vi\u00f0 konung: &#34;Sit heill!&#34; og laut \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna til jar\u00f0ar fyrir konungi og m\u00e6lti: &#34;Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, sem framselt hefir \u00fe\u00e1 menn, er upplyftu hendi sinni gegn m\u00ednum herra, konunginum.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Konungur m\u00e6lti: &#34;L\u00ed\u00f0ur sveininum Absalon vel?&#34; Ak\u00edmaas svara\u00f0i: &#34;\u00c9g s\u00e1 mann\u00fer\u00f6ng mikla, er J\u00f3ab sendi \u00fej\u00f3n \u00feinn af sta\u00f0, en ekki vissi \u00e9g hva\u00f0 um var a\u00f0 vera.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur: &#34;Gakk til hli\u00f0ar og stattu \u00fearna.&#34; Og hann gekk til hli\u00f0ar og nam \u00fear sta\u00f0ar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cd \u00fev\u00ed kom Bl\u00e1lendingurinn. Og Bl\u00e1lendingurinn sag\u00f0i: &#34;Minn herra konungurinn me\u00f0taki \u00feau fagna\u00f0art\u00ed\u00f0indi, a\u00f0 Drottinn hefir r\u00e9tt hluta \u00feinn \u00ed dag \u00e1 \u00f6llum \u00feeim, er risi\u00f0 hafa \u00ed gegn \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 Bl\u00e1lendinginn: &#34;L\u00ed\u00f0ur sveininum Absalon vel?&#34; Bl\u00e1lendingurinn m\u00e6lti: &#34;Fari svo fyrir \u00f3vinum m\u00edns herra konungsins og \u00f6llum \u00feeim, er gegn \u00fe\u00e9r r\u00edsa til a\u00f0 vinna \u00fe\u00e9r tj\u00f3n, sem sveini \u00feessum!&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 konungi bilt. Gekk hann upp \u00ed \u00feaksalinn uppi yfir hli\u00f0inu og gr\u00e9t. Og er hann gekk, m\u00e6lti hann svo: &#34;Sonur minn Absalon, sonur minn, sonur minn Absalon! \u00d3, a\u00f0 \u00e9g hef\u00f0i d\u00e1i\u00f0 \u00ed \u00feinn sta\u00f0, Absalon, sonur minn, sonur minn!&#34;"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3ab var sagt: &#34;Sj\u00e1, konungur gr\u00e6tur og harmar Absalon.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Snerist \u00fe\u00e1 sigurinn \u00ed hrygg\u00f0 fyrir \u00f6llu li\u00f0inu \u00e1 \u00feeim degi, \u00fev\u00ed a\u00f0 li\u00f0i\u00f0 f\u00e9kk \u00feann dag \u00fe\u00e1 fregn: &#34;Konungur tregar son sinn.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deann dag l\u00e6ddist li\u00f0i\u00f0 inn \u00ed borgina, eins og s\u00e1 her l\u00e6\u00f0ist, er s\u00fa sk\u00f6mm hefir hent a\u00f0 fl\u00fdja \u00far orustu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En konungur huldi andlit sitt, og konungur kveina\u00f0i h\u00e1st\u00f6fum: &#34;Sonur minn Absalon, Absalon sonur minn, sonur minn!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk J\u00f3ab inn \u00ed h\u00f6llina fyrir konung og m\u00e6lti: &#34;\u00de\u00fa hefir \u00ed dag gj\u00f6rt opinbera hneisu \u00f6llum \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum, sem \u00ed dag hafa frelsa\u00f0 l\u00edf \u00feitt, l\u00edf sona \u00feinna og d\u00e6tra, l\u00edf kvenna \u00feinna og l\u00edf hj\u00e1kvenna \u00feinna"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00fdna \u00feeim elsku, er hata \u00feig, og hatur \u00feeim, er elska \u00feig. \u00cd dag hefir \u00fe\u00fa s\u00fdnt, a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1tt enga hersh\u00f6f\u00f0ingja e\u00f0a \u00fej\u00f3na, \u00fev\u00ed a\u00f0 n\u00fa veit \u00e9g, a\u00f0 v\u00e6ri Absalon \u00e1 l\u00edfi, en v\u00e9r n\u00fa allir dau\u00f0ir, \u00fe\u00e1 mundi \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 vel l\u00edka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00eds \u00fev\u00ed n\u00fa upp, gakk \u00fat og tala vinsamlega vi\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 sver \u00e9g vi\u00f0 Drottin, a\u00f0 gangir \u00fe\u00fa ekki \u00fat, mun ekki einn ma\u00f0ur eftir ver\u00f0a \u00ed n\u00f3tt me\u00f0 \u00fe\u00e9r, og er \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 verra en \u00f6ll \u00f3g\u00e6fa, er yfir \u00feig hefir komi\u00f0 fr\u00e1 barn\u00e6sku \u00feinni fram \u00e1 \u00feennan dag.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 konungur upp og settist \u00ed borgarhli\u00f0i\u00f0. Og er \u00f6llu li\u00f0inu var sagt: &#34;Sj\u00e1, konungur situr \u00ed borgarhli\u00f0inu,&#34; \u00fe\u00e1 gekk allt li\u00f0i\u00f0 fyrir konung. N\u00fa var \u00cdsrael fl\u00fainn, hver heim til s\u00edn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00fer\u00e1tta\u00f0i l\u00fd\u00f0urinn \u00ed \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels s\u00edn \u00ed millum og sag\u00f0i: &#34;Konungur hefir frelsa\u00f0 oss af hendi \u00f3vina vorra, og hann hefir bjarga\u00f0 oss undan valdi Filista, en n\u00fa er hann fl\u00fainn \u00far landi undan Absalon,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en Absalon, sem v\u00e9r smur\u00f0um til konungs yfir oss, er fallinn \u00ed orustu. Hva\u00f0 dvelur y\u00f0ur \u00fe\u00e1 a\u00f0 f\u00e6ra konunginn heim aftur?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deessi umm\u00e6li alls \u00cdsraels b\u00e1rust konungi til eyrna. En Dav\u00ed\u00f0 konungur sendi til prestanna Sad\u00f3ks og Abjatars og l\u00e9t segja \u00feeim: &#34;M\u00e6li\u00f0 svo til \u00f6ldunga J\u00fada: ,Hvers vegna vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r vera manna s\u00ed\u00f0astir til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra konung aftur til hallar sinnar?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 \u00e6ttbr\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, \u00fe\u00e9r eru\u00f0 bein mitt og hold. Hvers vegna vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r vera s\u00ed\u00f0astir til a\u00f0 f\u00e6ra konung heim aftur?`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og segi\u00f0 Amasa: ,Sannlega ert \u00fe\u00fa bein mitt og hold _ Gu\u00f0 l\u00e1ti mig gjalda \u00feess n\u00fa og s\u00ed\u00f0ar, ef \u00fe\u00fa ver\u00f0ur ekki hersh\u00f6f\u00f0ingi hj\u00e1 m\u00e9r alla \u00e6vi \u00ed sta\u00f0 J\u00f3abs.&#34;`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann sneri \u00feannig hj\u00f6rtum allra J\u00fadamanna sem eins manns v\u00e6ri, svo a\u00f0 \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u konungi \u00feessi or\u00f0: &#34;Sn\u00fa \u00fe\u00fa aftur me\u00f0 alla menn \u00fe\u00edna.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Konungur sneri n\u00fa heimlei\u00f0is og kom a\u00f0 J\u00f3rdan, en J\u00fadamenn komu til Gilgal til \u00feess a\u00f0 fara \u00ed m\u00f3ti konungi og flytja konung yfir J\u00f3rdan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00edme\u00ed Gerason Benjam\u00edn\u00edti fr\u00e1 Bah\u00far\u00edm haf\u00f0i hra\u00f0an \u00e1 og f\u00f3r ofan me\u00f0 J\u00fadam\u00f6nnum til m\u00f3ts vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 konung"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og \u00fe\u00fasund manns af Benjam\u00edn me\u00f0 honum. En S\u00edba, \u00e1rma\u00f0ur S\u00e1ls, var \u00e1samt fimmt\u00e1n sonum s\u00ednum og tuttugu \u00fej\u00f3num s\u00ednum kominn til J\u00f3rdanar \u00e1 undan konungi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0u \u00feeir fari\u00f0 yfir \u00e1 va\u00f0inu til \u00feess a\u00f0 flytja konungsf\u00f3lki\u00f0 yfir og gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, er honum \u00fe\u00f3kna\u00f0ist. Og er konungur \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 fara yfir J\u00f3rdan, f\u00e9ll S\u00edme\u00ed Gerason honum til f\u00f3ta"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og m\u00e6lti vi\u00f0 hann: &#34;Herra minn tilreikni m\u00e9r ekki misgj\u00f6r\u00f0 m\u00edna og minnst ekki \u00feess, er \u00fej\u00f3nn \u00feinn gj\u00f6r\u00f0i illa \u00e1 \u00feeim degi, er minn herra konungurinn f\u00f3r burt \u00far Jer\u00fasalem, og erf \u00fea\u00f0 eigi vi\u00f0 mig,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fej\u00f3nn \u00feinn veit a\u00f0 \u00e9g hefi syndga\u00f0, en sj\u00e1, n\u00fa er \u00e9g kominn fyrstur allra manna af J\u00f3sefs \u00e6tt til \u00feess a\u00f0 ganga til m\u00f3ts vi\u00f0 minn herra konunginn.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Ab\u00edsa\u00ed Ser\u00fajuson til m\u00e1ls og sag\u00f0i: &#34;\u00c6tti ekki S\u00edme\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta l\u00edfi\u00f0 fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 hann form\u00e6lti Drottins smur\u00f0a?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Dav\u00ed\u00f0: &#34;Hva\u00f0 hefi \u00e9g saman vi\u00f0 y\u00f0ur a\u00f0 s\u00e6lda, Ser\u00fajusynir, \u00fear sem \u00fe\u00e9r \u00ed dag gj\u00f6rist m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn m\u00ednir? \u00c6tti a\u00f0 l\u00edfl\u00e1ta nokkurn mann \u00ed \u00cdsrael \u00ed dag? E\u00f0a veit \u00e9g eigi, a\u00f0 \u00e9g \u00ed dag er konungur yfir \u00cdsrael?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i konungur vi\u00f0 S\u00edme\u00ed: &#34;\u00de\u00fa skalt eigi deyja.&#34; Og konungur vann honum ei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mef\u00edb\u00f3set, sonarsonur S\u00e1ls, f\u00f3r og ofan til m\u00f3ts vi\u00f0 konung. Haf\u00f0i hann eigi hirt f\u00e6tur s\u00edna, greitt kamp sinn n\u00e9 \u00fevegi\u00f0 kl\u00e6\u00f0i s\u00edn fr\u00e1 \u00feeim degi, er konungur f\u00f3r burt, til \u00feess dags, er hann kom aftur heill \u00e1 h\u00fafi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og er hann n\u00fa kom fr\u00e1 Jer\u00fasalem til m\u00f3ts vi\u00f0 konung, sag\u00f0i konungur vi\u00f0 hann: &#34;Hv\u00ed f\u00f3rst \u00fe\u00fa ekki me\u00f0 m\u00e9r, Mef\u00edb\u00f3set?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;Minn herra konungur, \u00fej\u00f3nn minn sveik mig. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 hann: ,S\u00f6\u00f0la \u00fe\u00fa \u00f6snu fyrir mig, svo a\u00f0 \u00e9g megi r\u00ed\u00f0a henni og fara me\u00f0 konungi` _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fej\u00f3nn \u00feinn er f\u00f3tlami."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann hefir r\u00e6gt \u00fej\u00f3n \u00feinn vi\u00f0 minn herra konunginn. En minn herra konungurinn er sem engill Gu\u00f0s, og gj\u00f6r n\u00fa sem \u00fe\u00e9r l\u00edkar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 allt \u00e6ttf\u00f3lk f\u00f6\u00f0ur m\u00edns \u00e1tti einskis a\u00f0 v\u00e6nta af m\u00ednum herra konunginum, nema dau\u00f0ans, en \u00fe\u00e1 t\u00f3kst \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3n \u00feinn me\u00f0al m\u00f6tunauta \u00feinna. Hva\u00f0a r\u00e9tt hefi \u00e9g \u00fe\u00e1 framar og hvers framar a\u00f0 bei\u00f0ast af konungi?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 hann: &#34;Hv\u00ed fj\u00f6lyr\u00f0ir \u00fe\u00fa enn um \u00feetta? \u00c9g segi: \u00de\u00fa og S\u00edba skulu\u00f0 skipta landinu.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Mef\u00edb\u00f3set vi\u00f0 konung: &#34;Hann m\u00e1 jafnvel taka \u00fea\u00f0 allt, fyrst minn herra konungurinn er kominn heim heill \u00e1 h\u00fafi.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Barsilla\u00ed G\u00edlea\u00f0\u00edti kom og fr\u00e1 R\u00f3gel\u00edm og f\u00f3r me\u00f0 konungi til J\u00f3rdan til \u00feess a\u00f0 fylgja honum yfir J\u00f3rdan."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En Barsilla\u00ed var gamall mj\u00f6g, \u00e1ttr\u00e6\u00f0ur a\u00f0 aldri. Haf\u00f0i hann birgt konung a\u00f0 vistum, me\u00f0an hann dvaldist \u00ed Mahana\u00edm, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var ma\u00f0ur vellau\u00f0ugur."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti konungur vi\u00f0 Barsilla\u00ed: &#34;\u00de\u00fa skalt me\u00f0 m\u00e9r fara, og mun \u00e9g ala \u00f6nn fyrir \u00fe\u00e9r \u00ed ellinni hj\u00e1 m\u00e9r \u00ed Jer\u00fasalem.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Barsilla\u00ed svara\u00f0i konungi: &#34;Hversu m\u00f6rg \u00e6vi\u00e1r \u00e1 \u00e9g enn \u00f3lifu\u00f0, a\u00f0 \u00e9g skyldi fara me\u00f0 konungi til Jer\u00fasalem?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9g stend n\u00fa \u00e1 \u00e1ttr\u00e6\u00f0u. M\u00e1 \u00e9g lengur greina milli g\u00f3\u00f0s og ills, e\u00f0a mun \u00fej\u00f3nn \u00feinn finna brag\u00f0 af \u00fev\u00ed, sem \u00e9g et og drekk, e\u00f0a f\u00e6 \u00e9g lengur heyrt r\u00f6dd s\u00f6ngvaranna og s\u00f6ngmeyjanna? Hv\u00ed skyldi \u00fej\u00f3nn \u00feinn lengur vera m\u00ednum herra konunginum til byr\u00f0i?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00dej\u00f3nn \u00feinn vildi fylgja konunginum sp\u00f6lkorn, en hv\u00ed vill konungur endurgjalda m\u00e9r verk \u00feetta?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Leyf \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum a\u00f0 sn\u00faa aftur, svo a\u00f0 \u00e9g megi deyja \u00ed borg minni, hj\u00e1 gr\u00f6f f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og m\u00f3\u00f0ur. En h\u00e9r er \u00fej\u00f3nn \u00feinn K\u00edmham, fari hann me\u00f0 m\u00ednum herra konunginum, gj\u00f6r vi\u00f0 hann sl\u00edkt er \u00fe\u00e9r l\u00edkar!&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti konungur: &#34;K\u00edmham skal me\u00f0 m\u00e9r fara, og mun \u00e9g vi\u00f0 hann gj\u00f6ra sl\u00edkt er \u00fe\u00e9r l\u00edkar, og hva\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00fe\u00fa bei\u00f0ist af m\u00e9r, mun \u00e9g veita \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00fa f\u00f3r allt li\u00f0i\u00f0 yfir J\u00f3rdan. \u00de\u00e1 f\u00f3r og konungur yfir. Og konungur minntist vi\u00f0 Barsilla\u00ed og ba\u00f0 hann vel fara, en hann sneri aftur heim til s\u00edn."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st f\u00f3r konungur til Gilgal, og f\u00f3r K\u00edmham me\u00f0 honum. Allt li\u00f0 J\u00fadamanna f\u00f3r me\u00f0 konungi, svo og helmingur af \u00cdsraelsli\u00f0inu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og sj\u00e1, allir \u00cdsraelsmenn komu til konungs, og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 konung: &#34;Hv\u00ed hafa br\u00e6\u00f0ur vorir, J\u00fadamenn, stoli\u00f0 \u00fe\u00e9r og fari\u00f0 me\u00f0 konunginn og f\u00f3lk hans yfir J\u00f3rdan, og alla menn Dav\u00ed\u00f0s me\u00f0 honum?&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u allir J\u00fadamenn vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: &#34;Konungur er oss skyldur. Hv\u00ed rei\u00f0ist \u00fe\u00e9r af \u00feessu? H\u00f6fum v\u00e9r eti\u00f0 nokku\u00f0 af eigum konungs e\u00f0a h\u00f6fum v\u00e9r numi\u00f0 hann burt?&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u \u00cdsraelsmenn J\u00fadam\u00f6nnum og s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r eigum t\u00edu hluti \u00ed konunginum. Auk \u00feess erum v\u00e9r frumgetningurinn, en \u00fe\u00e9r ekki. Hv\u00ed hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00edtilsvirt oss? Og komum v\u00e9r ekki fyrstir fram me\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00f3sk a\u00f0 f\u00e6ra konung heim aftur?&#34; Og umm\u00e6li J\u00fadamanna voru har\u00f0ari en umm\u00e6li \u00cdsraelsmanna."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dear var staddur \u00f3\u00feokki nokkur, sem Seba h\u00e9t B\u00edkr\u00edson, Benjam\u00edn\u00edti. Hann \u00feeytti l\u00fa\u00f0urinn og sag\u00f0i: &#34;V\u00e9r eigum enga hlutdeild \u00ed Dav\u00ed\u00f0 og engan erf\u00f0ahlut \u00ed \u00cdsa\u00edsyni. Hver fari heim til s\u00edn, \u00cdsrael!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu allir \u00cdsraelsmenn undan Dav\u00ed\u00f0 og \u00e1 h\u00f6nd Seba B\u00edkr\u00edsyni, en J\u00fadamenn f\u00f3ru me\u00f0 konungi s\u00ednum fr\u00e1 J\u00f3rdan til Jer\u00fasalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar Dav\u00ed\u00f0 kom til hallar sinnar \u00ed Jer\u00fasalem, l\u00e9t konungur taka hj\u00e1konurnar t\u00edu, er hann haf\u00f0i skili\u00f0 eftir til \u00feess a\u00f0 g\u00e6ta hallarinnar, og setti \u00fe\u00e6r \u00ed var\u00f0hald og \u00f3l \u00fear \u00f6nn fyrir \u00feeim, en eigi haf\u00f0i hann samfarir vi\u00f0 \u00fe\u00e6r. Lif\u00f0u \u00fe\u00e6r \u00feannig innibyrg\u00f0ar til dau\u00f0adags sem ekkjur lifandi manna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i konungur vi\u00f0 Amasa: &#34;Kalla \u00fe\u00fa saman J\u00fadamenn \u00e1\u00f0ur \u00ferj\u00e1r s\u00f3lir eru af lofti. Ver \u00fe\u00e1 og sj\u00e1lfur h\u00e9r.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lag\u00f0i n\u00fa Amasa af sta\u00f0 til \u00feess a\u00f0 kalla saman J\u00fada. En er honum seinka\u00f0i fram yfir \u00feann t\u00edma, er til var tekinn vi\u00f0 hann,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 Ab\u00edsa\u00ed: &#34;N\u00fa mun Seba B\u00edkr\u00edson vinna oss enn meira tj\u00f3n en Absalon. Tak \u00fe\u00fa menn herra \u00fe\u00edns og veit honum eftirf\u00f6r, svo a\u00f0 hann n\u00e1i ekki v\u00edggirtum borgum og veiti oss \u00feungar b\u00fasifjar.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00f6g\u00f0u \u00fe\u00e1 af sta\u00f0 me\u00f0 honum menn J\u00f3abs og Kretar og Pletar og kapparnir allir. L\u00f6g\u00f0u \u00feeir af sta\u00f0 fr\u00e1 Jer\u00fasalem til \u00feess a\u00f0 veita Seba B\u00edkr\u00edsyni eftirf\u00f6r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En er \u00feeir voru hj\u00e1 st\u00f3ra steininum, sem er hj\u00e1 G\u00edbeon, m\u00e6tti Amasa \u00feeim. J\u00f3ab var kl\u00e6ddur brynjukufli s\u00ednum og gyrtur sver\u00f0i utan yfir hann, og voru sver\u00f0ssl\u00ed\u00f0rin fest vi\u00f0 lend honum. Hlj\u00f3p sver\u00f0i\u00f0 \u00far sl\u00ed\u00f0runum og f\u00e9ll til jar\u00f0ar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3ab vi\u00f0 Amasa: &#34;L\u00ed\u00f0ur \u00fe\u00e9r vel, br\u00f3\u00f0ir minn?&#34; Greip J\u00f3ab \u00fe\u00e1 h\u00e6gri hendinni \u00ed skegg Amasa, sem hann vildi kyssa hann."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Amasa haf\u00f0i ekki teki\u00f0 eftir sver\u00f0inu, er J\u00f3ab haf\u00f0i \u00ed vinstri hendi s\u00e9r. Lag\u00f0i J\u00f3ab \u00fev\u00ed \u00ed kvi\u00f0 honum, svo a\u00f0 \u00fat f\u00e9llu i\u00f0rin. Eigi lag\u00f0i hann til hans aftur, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var \u00feegar dau\u00f0ur. J\u00f3ab og Ab\u00edsa\u00ed, br\u00f3\u00f0ir hans, f\u00f3ru eftir Seba B\u00edkr\u00edsyni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En einn af m\u00f6nnum J\u00f3abs st\u00f3\u00f0 kyrr hj\u00e1 Amasa og kalla\u00f0i: &#34;Hver s\u00e1 sem hefir m\u00e6tur \u00e1 J\u00f3ab og a\u00f0hyllist Dav\u00ed\u00f0, hann fylgi J\u00f3ab!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En Amasa l\u00e1 og veltist \u00ed bl\u00f3\u00f0i s\u00ednu \u00e1 mi\u00f0jum veginum, og er ma\u00f0urinn s\u00e1, a\u00f0 allt li\u00f0i\u00f0 st\u00f3\u00f0 kyrrt, dr\u00f3 hann Amasa til hli\u00f0ar \u00fat af veginum og varp yfir hann kl\u00e6\u00f0i, er hann s\u00e1, a\u00f0 hver ma\u00f0ur nam sta\u00f0ar, sem a\u00f0 honum kom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En er hann haf\u00f0i komi\u00f0 honum burt af veginum, fylgdi hver ma\u00f0ur J\u00f3ab til \u00feess a\u00f0 veita Seba B\u00edkr\u00edsyni eftirf\u00f6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seba f\u00f3r um allar \u00e6ttkv\u00edslir \u00cdsraels, allt til Abel Bet Maaka, og allir B\u00edkr\u00edtar s\u00f6fnu\u00f0ust saman og f\u00f3ru me\u00f0 honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En J\u00f3ab og menn hans komu og umkringdu hann \u00ed Abel Bet Maaka og hl\u00f3\u00f0u virkisvegg gegn borginni upp a\u00f0 varnargar\u00f0inum. Gekk n\u00fa allt li\u00f0i\u00f0, er me\u00f0 J\u00f3ab var, sem \u00e1kafast fram \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 brj\u00f3ta m\u00farinn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i kona nokkur vitur af borginni: &#34;Heyri\u00f0, heyri\u00f0! Segi\u00f0 vi\u00f0 J\u00f3ab: ,Kom \u00fe\u00fa hinga\u00f0, \u00e9g vil tala vi\u00f0 \u00feig.&#34;`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk hann til hennar, og konan m\u00e6lti: &#34;Ert \u00fe\u00fa J\u00f3ab?&#34; Hann kva\u00f0 svo vera. Og h\u00fan sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1 or\u00f0 amb\u00e1ttar \u00feinnar!&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;\u00c9g heyri.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti h\u00fan \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;For\u00f0um var \u00fea\u00f0 haft a\u00f0 or\u00f0t\u00e6ki: ,Spyrji\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed \u00ed Abel, og \u00fe\u00e1 var m\u00e1li\u00f0 \u00e1 enda klj\u00e1\u00f0.`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e9r erum me\u00f0al hinna fri\u00f0s\u00f6mu og tr\u00fau \u00ed \u00cdsrael, en \u00fe\u00fa leitast vi\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6rey\u00f0a borg og m\u00f3\u00f0ur \u00ed \u00cdsrael. Hv\u00ed spillir \u00fe\u00fa arfleif\u00f0 Drottins?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f3ab svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 er fjarri m\u00e9r! \u00c9g vil engu spilla og engu ey\u00f0a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eigi er \u00feessu svo fari\u00f0, heldur hefir ma\u00f0ur nokkur fr\u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum, sem Seba heitir, B\u00edkr\u00edson, lyft hendi sinni gegn Dav\u00ed\u00f0 konungi. Framselji\u00f0 hann einan, og mun \u00e9g \u00feegar hverfa fr\u00e1 borginni.&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i konan vi\u00f0 J\u00f3ab: &#34;Sj\u00e1, h\u00f6f\u00f0i hans skal kasta\u00f0 ver\u00f0a til \u00fe\u00edn yfir m\u00farinn.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an tala\u00f0i konan af viturleik s\u00ednum vi\u00f0 alla borgarb\u00faa, svo a\u00f0 \u00feeir hjuggu h\u00f6fu\u00f0 af Seba B\u00edkr\u00edsyni og fleyg\u00f0u \u00fev\u00ed \u00fat til J\u00f3abs. \u00de\u00e1 l\u00e9t hann bl\u00e1sa li\u00f0inu fr\u00e1 borginni, og f\u00f3r hver heim til s\u00edn, en J\u00f3ab sneri aftur til Jer\u00fasalem til konungs."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3ab var fyrir \u00f6llum hernum, Benaja J\u00f3jadason fyrir Kretum og Pletum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ad\u00f3n\u00edram var yfir kva\u00f0arm\u00f6nnum, J\u00f3safat Ah\u00edl\u00fa\u00f0sson var r\u00edkisritari,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Seja var kanslari, Sad\u00f3k og Abjatar prestar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Enn fremur var \u00cdra Ja\u00edr\u00edti prestur hj\u00e1 Dav\u00ed\u00f0."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 d\u00f6gum Dav\u00ed\u00f0s var\u00f0 hall\u00e6ri \u00ed \u00ferj\u00fa \u00e1r samfleytt. Gekk \u00fe\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin, en Drottinn svara\u00f0i: &#34;\u00c1 S\u00e1l og \u00e6tt hans hv\u00edlir bl\u00f3\u00f0s\u00f6k fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 hann drap G\u00edbeon\u00edta.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t konungur kalla G\u00edbeon\u00edta og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 _ (G\u00edbeon\u00edtar heyr\u00f0u ekki til \u00cdsraelsm\u00f6nnum, heldur leifum Amor\u00edta, og \u00fe\u00f3tt \u00cdsraelsmenn hef\u00f0u unni\u00f0 \u00feeim ei\u00f0a, leita\u00f0ist S\u00e1l vi\u00f0 a\u00f0 drepa \u00fe\u00e1, af vandl\u00e6tingasemi vegna \u00cdsraelsmanna og J\u00fada.) _"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 G\u00edbeon\u00edta: &#34;Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 gj\u00f6ra fyrir y\u00f0ur, og me\u00f0 hverju \u00e1 \u00e9g a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r blessi\u00f0 arfleif\u00f0 Drottins?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u G\u00edbeon\u00edtar vi\u00f0 hann: &#34;\u00dea\u00f0 er ekki silfur og gull, sem v\u00e9r s\u00e6kjumst eftir af S\u00e1l og \u00e6tt hans, og engan mann viljum v\u00e9r feigan \u00ed \u00cdsrael.&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 segi\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g eigi a\u00f0 gj\u00f6ra fyrir y\u00f0ur?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 konung: &#34;Ma\u00f0urinn sem eyddi oss og hug\u00f0i a\u00f0 afm\u00e1 oss, svo a\u00f0 v\u00e9r v\u00e6rum ekki lengur til \u00ed \u00f6llu \u00cdsraels landi, _"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "af ni\u00f0jum hans skulu oss fengnir sj\u00f6 menn, svo a\u00f0 v\u00e9r megum bera \u00fe\u00e1 \u00fat fyrir Drottin \u00ed G\u00edbeon \u00e1 fjalli Drottins.&#34; Konungur sag\u00f0i: &#34;\u00c9g skal f\u00e1 y\u00f0ur \u00fe\u00e1.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Konungur \u00feyrmdi \u00fe\u00f3 Mef\u00edb\u00f3set, J\u00f3natanssyni, S\u00e1lssonar, vegna ei\u00f0s \u00feess vi\u00f0 Drottin, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u unni\u00f0 hvor \u00f6\u00f0rum, Dav\u00ed\u00f0 og J\u00f3natan, sonur S\u00e1ls."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En konungur t\u00f3k b\u00e1\u00f0a sonu Rispu Ajasd\u00f3ttur, er h\u00fan haf\u00f0i f\u00e6tt S\u00e1l, Arm\u00f3n\u00ed og Mef\u00edb\u00f3set, og fimm sonu Merab, d\u00f3ttur S\u00e1ls, er h\u00fan haf\u00f0i f\u00e6tt Adr\u00edel Barsilla\u00edsyni fr\u00e1 Meh\u00f3la,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og f\u00e9kk \u00fe\u00e1 \u00ed hendur G\u00edbeon\u00edtum. Og \u00feeir b\u00e1ru \u00fe\u00e1 \u00fat fyrir Drottin \u00e1 fjallinu, svo a\u00f0 \u00feeir d\u00f3u sj\u00f6 saman. Voru \u00feeir teknir af l\u00edfi fyrstu daga uppskerunnar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Rispa Ajasd\u00f3ttir t\u00f3k h\u00e6rusekk og breiddi hann \u00fat \u00e1 klettinum handa s\u00e9r a\u00f0 hv\u00edlur\u00fami, fr\u00e1 byrjun uppskerunnar \u00fear til er regn streymdi af himni yfir \u00fe\u00e1, og eigi leyf\u00f0i h\u00fan fuglum himinsins a\u00f0 setjast a\u00f0 \u00feeim um daga, n\u00e9 d\u00fdrum merkurinnar um n\u00e6tur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er Dav\u00ed\u00f0 var sagt fr\u00e1, hva\u00f0 Rispa Ajasd\u00f3ttir, hj\u00e1kona S\u00e1ls, haf\u00f0i gj\u00f6rt,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f3r Dav\u00ed\u00f0 og s\u00f3tti bein S\u00e1ls og bein J\u00f3natans sonar hans til Jabesmanna \u00ed G\u00edlea\u00f0, en \u00feeir h\u00f6f\u00f0u stoli\u00f0 \u00feeim \u00e1 torginu \u00ed Bet San, \u00fear sem Filistar h\u00f6f\u00f0u hengt \u00fe\u00e1 upp, daginn sem Filistar dr\u00e1pu S\u00e1l \u00e1 Gilb\u00f3a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann kom \u00fea\u00f0an me\u00f0 bein S\u00e1ls og bein J\u00f3natans sonar hans. Var s\u00ed\u00f0an safna\u00f0 saman beinum hinna \u00fatbornu"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og \u00feau grafin me\u00f0 beinum S\u00e1ls og beinum J\u00f3natans sonar hans \u00ed landi Benjam\u00edns \u00ed Sela, \u00ed gr\u00f6f K\u00edss f\u00f6\u00f0ur hans. Var allt gj\u00f6rt sem konungur bau\u00f0, og eftir \u00fea\u00f0 l\u00edkna\u00f0i Gu\u00f0 landinu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Enn \u00e1ttu Filistar \u00f3fri\u00f0 vi\u00f0 \u00cdsrael. F\u00f3r Dav\u00ed\u00f0 me\u00f0 menn s\u00edna til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 Filista, og var\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 m\u00f3\u00f0ur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hug\u00f0i Jisbi Benob, einn af ni\u00f0jum Refa\u00edta (spj\u00f3t hans v\u00f3 \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 sikla eirs, og hann var gyrtur n\u00fdju sver\u00f0i), a\u00f0 drepa Dav\u00ed\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom Ab\u00edsa\u00ed Ser\u00fajuson honum til hj\u00e1lpar og hj\u00f3 Filistann banah\u00f6gg. \u00de\u00e1 s\u00e1rb\u00e6ndu menn Dav\u00ed\u00f0s hann og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00de\u00fa m\u00e1tt eigi framar me\u00f0 oss fara \u00ed herna\u00f0, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa sl\u00f6kkvir eigi lampa \u00cdsraels.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Seinna t\u00f3kst enn orusta hj\u00e1 G\u00f3b vi\u00f0 Filista. \u00de\u00e1 drap Sibbeka\u00ed H\u00fasat\u00edti Saf, sem og var einn af ni\u00f0jum Refa\u00edta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og enn t\u00f3kst orusta hj\u00e1 G\u00f3b vi\u00f0 Filista. \u00de\u00e1 drap Elkanan, sonur Jaare Org\u00edm fr\u00e1 Betlehem, Gol\u00edat fr\u00e1 Gat, en spj\u00f3tskaft hans var sem vefjarrifur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og er enn t\u00f3kst orusta hj\u00e1 Gat, var \u00fear tr\u00f6llaukinn ma\u00f0ur, er haf\u00f0i sex fingur \u00e1 hvorri hendi og sex t\u00e6r \u00e1 hvorum f\u00e6ti, tuttugu og fj\u00f6gur a\u00f0 t\u00f6lu. Var hann og kominn af Refa\u00edtum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann sm\u00e1na\u00f0i \u00cdsrael, en J\u00f3natan sonur S\u00edmea, br\u00f3\u00f0ur Dav\u00ed\u00f0s, drap hann."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deessir fj\u00f3rir voru komnir af Refa\u00edtum \u00ed Gat, og f\u00e9llu \u00feeir fyrir Dav\u00ed\u00f0 og m\u00f6nnum hans."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 flutti Drottni or\u00f0 \u00feessa lj\u00f3\u00f0s, \u00fe\u00e1 er Drottinn frelsa\u00f0i hann af hendi allra \u00f3vina hans og af hendi S\u00e1ls."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann m\u00e6lti: Drottinn er bjarg mitt og v\u00edgi, hann er s\u00e1 sem hj\u00e1lpar m\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gu\u00f0 minn er hellubjarg mitt, \u00fear sem \u00e9g leita h\u00e6lis, skj\u00f6ldur minn og horn hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is m\u00edns, h\u00e1borg m\u00edn og h\u00e6li, frelsari minn, sem frelsar mig fr\u00e1 ofbeldi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, hr\u00f3pa \u00e9g, og \u00e9g frelsast fr\u00e1 \u00f3vinum m\u00ednum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Brim\u00f6ldur dau\u00f0ans umkringdu mig, elfur gl\u00f6tunarinnar skelfdu mig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sn\u00f6rur Heljar luktu um mig, m\u00f6skvar dau\u00f0ans f\u00e9llu yfir mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cd angist minni kalla\u00f0i \u00e9g \u00e1 Drottin, og til Gu\u00f0s m\u00edns hr\u00f3pa\u00f0i \u00e9g. \u00cd helgid\u00f3mi s\u00ednum heyr\u00f0i hann raust m\u00edna, \u00f3p mitt barst til eyrna honum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0in bifa\u00f0ist og n\u00f6tra\u00f0i, undirst\u00f6\u00f0ur fjallanna skulfu, \u00fe\u00e6r bifu\u00f0ust, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var rei\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Reykur gekk fram \u00far n\u00f6sum hans og ey\u00f0andi eldur af munni hans, gl\u00f3\u00f0ir brunnu \u00fat fr\u00e1 honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann sveig\u00f0i himininn og steig ni\u00f0ur, og sk\u00fdsorti var undir f\u00f3tum hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann steig \u00e1 bak ker\u00fab og flaug af sta\u00f0 og sveif \u00e1 v\u00e6ngjum vindarins."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i myrkri\u00f0 \u00ed kringum sig a\u00f0 sk\u00fdli, regnsortann og sk\u00fd\u00feykkni\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00e1 lj\u00f3manum fyrir honum flugu hagl og eldgl\u00e6ringar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn \u00feruma\u00f0i af himni, hinn h\u00e6sti l\u00e9t raust s\u00edna gjalla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann skaut \u00f6rvum s\u00ednum og tv\u00edstra\u00f0i \u00feeim, l\u00e9t eldingarnar leiftra og hr\u00e6ddi \u00fe\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 \u00ed mararbotn, og undirst\u00f6\u00f0ur jar\u00f0arinnar ur\u00f0u berar fyrir \u00f3gnum Drottins, fyrir andgustinum \u00far n\u00f6sum hans."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann seildist ni\u00f0ur af h\u00e6\u00f0um og greip mig, dr\u00f3 mig upp \u00far hinum miklu v\u00f6tnum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann frelsa\u00f0i mig fr\u00e1 hinum sterku \u00f3vinum m\u00ednum, fr\u00e1 fjandm\u00f6nnum m\u00ednum, er voru m\u00e9r yfirsterkari."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deeir r\u00e9\u00f0ust \u00e1 mig \u00e1 m\u00ednum \u00f3heilladegi, en Drottinn var m\u00edn sto\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann leiddi mig \u00fat \u00e1 v\u00ed\u00f0lendi, hann frelsa\u00f0i mig, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i \u00fe\u00f3knun \u00e1 m\u00e9r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Drottinn f\u00f3r me\u00f0 mig eftir r\u00e9ttl\u00e6ti m\u00ednu, eftir hreinleik handa minna galt hann m\u00e9r,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi var\u00f0veitt vegu Drottins og hefi ekki reynst \u00f3tr\u00far Gu\u00f0i m\u00ednum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allar skipanir hans hefi \u00e9g fyrir augum og fr\u00e1 bo\u00f0or\u00f0um hans hefi \u00e9g ekki viki\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9g var l\u00fdtalaus fyrir honum og g\u00e6tti m\u00edn vi\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0um."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Drottinn galt m\u00e9r eftir r\u00e9ttl\u00e6ti m\u00ednu, eftir hreinleik handa minna fyrir augliti hans."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gagnvart \u00e1str\u00edkum ert \u00fe\u00fa \u00e1str\u00edkur, gagnvart r\u00e1\u00f0v\u00f6ndum r\u00e1\u00f0vandur,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "gagnvart hreinum hreinn, en gagnvart rangsn\u00fanum ert \u00fe\u00fa afundinn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00fa hj\u00e1lpar \u00fej\u00e1\u00f0um l\u00fd\u00f0, en gj\u00f6rir alla hrokafulla ni\u00f0url\u00fata."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e1, \u00fe\u00fa ert lampi minn, Drottinn, Gu\u00f0 minn l\u00fdsir m\u00e9r \u00ed myrkrinu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fyrir \u00fe\u00edna hj\u00e1lp hleyp \u00e9g yfir virkisgrafir, fyrir hj\u00e1lp Gu\u00f0s m\u00edns stekk \u00e9g yfir borgarveggi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vegur Gu\u00f0s er l\u00fdtalaus, or\u00f0 Drottins er sk\u00edrt. Skj\u00f6ldur er hann \u00f6llum \u00feeim, sem leita h\u00e6lis hj\u00e1 honum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver er Gu\u00f0, nema Drottinn, og hver er hellubjarg, utan vor Gu\u00f0?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e1 Gu\u00f0, sem gyr\u00f0ir mig styrkleika og gj\u00f6rir veg minn sl\u00e9ttan."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hann gj\u00f6rir f\u00e6tur m\u00edna sem hindanna og veitir m\u00e9r f\u00f3tfestu \u00e1 h\u00e6\u00f0unum."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hann \u00e6fir hendur m\u00ednar til herna\u00f0ar, svo a\u00f0 armar m\u00ednir benda eirbogann."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00fa gafst m\u00e9r skj\u00f6ld hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is \u00fe\u00edns, og l\u00edtill\u00e6ti \u00feitt gj\u00f6r\u00f0i mig mikinn."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00fa r\u00fdmdir til fyrir skrefum m\u00ednum og \u00f6kklar m\u00ednir ri\u00f0u\u00f0u ekki."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9g elti \u00f3vini m\u00edna og n\u00e1\u00f0i \u00feeim, og sneri ekki aftur fyrr en \u00e9g haf\u00f0i gj\u00f6reytt \u00feeim."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9g gj\u00f6reyddi \u00feeim og mola\u00f0i \u00fe\u00e1 sundur, svo a\u00f0 \u00feeir risu ekki upp framar og hnigu undir f\u00e6tur m\u00e9r."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00fa gyrtir mig styrkleika til \u00f3fri\u00f0arins, beyg\u00f0ir fjendur m\u00edna undir mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00fa l\u00e9st mig sj\u00e1 bak \u00f3vina minna, \u00feeim eyddi \u00e9g, sem hata mig."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deeir hr\u00f3pu\u00f0u, en enginn kom til hj\u00e1lpar, \u00feeir hr\u00f3pu\u00f0u til Drottins, en hann svara\u00f0i \u00feeim ekki."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9g muldi \u00fe\u00e1 sem mold \u00e1 j\u00f6r\u00f0, tr\u00f3\u00f0 \u00fe\u00e1 f\u00f3tum sem skarn \u00e1 str\u00e6tum."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00de\u00fa frelsa\u00f0ir mig \u00far f\u00f3lkorustum, gj\u00f6r\u00f0ir mig a\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingja \u00fej\u00f3\u00f0anna. L\u00fd\u00f0ur, sem \u00e9g \u00feekkti ekki, \u00fej\u00f3nar m\u00e9r."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Framandi menn smja\u00f0ra fyrir m\u00e9r, \u00f3\u00f0ara en \u00feeir heyra m\u00edn geti\u00f0, hl\u00fd\u00f0a \u00feeir m\u00e9r."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Framandi menn dragast upp og koma skj\u00e1lfandi fram \u00far fylgsnum s\u00ednum."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Lifi Drottinn, lofa\u00f0 s\u00e9 mitt bjarg, og h\u00e1tt upp hafinn s\u00e9 Gu\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is m\u00edns!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00de\u00fa Gu\u00f0, sem veittir m\u00e9r hefndir og braust \u00fej\u00f3\u00f0ir undir mig,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "sem hreifst mig \u00far h\u00f6ndum \u00f3vina minna og h\u00f3fst mig yfir m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn m\u00edna. Fr\u00e1 \u00f3jafna\u00f0arm\u00f6nnum frelsa\u00f0ir \u00fe\u00fa mig."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed vil \u00e9g vegsama \u00feig, Drottinn, me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna og lofsyngja \u00fe\u00ednu nafni."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Hann veitir konungi s\u00ednum mikla hj\u00e1lp og au\u00f0s\u00fdnir miskunn s\u00ednum smur\u00f0a, Dav\u00ed\u00f0 og ni\u00f0jum hans a\u00f0 eil\u00edfu."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta eru s\u00ed\u00f0ustu or\u00f0 Dav\u00ed\u00f0s: Svo m\u00e6lti Dav\u00ed\u00f0 \u00cdsa\u00edson, svo m\u00e6lti ma\u00f0urinn, er h\u00e1tt var settur, hinn smur\u00f0i Jakobs Gu\u00f0s, lj\u00faflingur \u00cdsraels lj\u00f3\u00f0a."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Andi Drottins tala\u00f0i \u00ed m\u00e9r og hans or\u00f0 er \u00e1 minni tungu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdsraels Gu\u00f0 tala\u00f0i, bjarg \u00cdsraels m\u00e6lti vi\u00f0 mig: &#34;S\u00e1 sem r\u00edkir yfir m\u00f6nnum me\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsi, s\u00e1 sem r\u00edkir \u00ed \u00f3tta Gu\u00f0s,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hann er eins og dagsbirtan, \u00feegar s\u00f3lin rennur upp \u00e1 hei\u00f0r\u00edkju-morgni, \u00feegar grasi\u00f0 sprettur \u00ed gla\u00f0as\u00f3lskini eftir regn.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1, er ekki h\u00fas mitt svo fyrir Gu\u00f0i? \u00dev\u00ed a\u00f0 hann hefir gj\u00f6rt vi\u00f0 mig eil\u00edfan s\u00e1ttm\u00e1la, \u00e1kve\u00f0inn \u00ed \u00f6llum greinum og \u00e1rei\u00f0anlegan. J\u00e1, allt sem ver\u00f0ur m\u00e9r til heilla og gle\u00f0i, skyldi hann ekki veita \u00fev\u00ed v\u00f6xt?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En varmennin, \u00feau eru \u00f6ll eins og \u00feyrnar, sem \u00fat er kasta\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn tekur \u00e1 \u00feeim me\u00f0 hendinni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hver, sem rekst \u00e1 \u00feau, vopnast j\u00e1rni og spj\u00f3tskafti, og \u00ed eldi munu \u00feau brennd ver\u00f0a til kaldra kola."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deetta eru n\u00f6fnin \u00e1 k\u00f6ppum Dav\u00ed\u00f0s: \u00cdsbaal Hakm\u00f3n\u00edti, h\u00f6f\u00f0ingi hinna \u00feriggja. Hann veifa\u00f0i spj\u00f3ti s\u00ednu yfir \u00e1tta hundru\u00f0 vegnum \u00ed einu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Honum n\u00e6stur er, me\u00f0al kappanna \u00feriggja, Eleasar D\u00f3d\u00f3son, Ah\u00f3h\u00edti. Hann var me\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 \u00ed Pas Damm\u00edm, en Filistar h\u00f6f\u00f0u safnast \u00fear saman til orustu. En er \u00cdsraelsmenn h\u00f6rfu\u00f0u undan,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "st\u00f3\u00f0 hann fastur fyrir og bar\u00f0i \u00e1 Filistum, uns hann var\u00f0 \u00fereyttur \u00ed hendinni, og h\u00f6nd hans var kreppt um sver\u00f0i\u00f0, og Drottinn veitti mikinn sigur \u00e1 \u00feeim degi. Og li\u00f0i\u00f0 sneri aftur me\u00f0 honum a\u00f0eins til r\u00e1na."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e6stur honum er Samma Ageson, Harar\u00edti. Filistar s\u00f6fnu\u00f0ust saman og f\u00f3ru til Lek\u00ed, en \u00fear var akurspilda, alsprottin flatbaunum. En er f\u00f3lki\u00f0 fl\u00fd\u00f0i fyrir Filistum,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "nam hann sta\u00f0ar \u00ed spildunni mi\u00f0ri, n\u00e1\u00f0i henni og vann sigur \u00e1 Filistum. Veitti Drottinn \u00feannig mikinn sigur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Einu sinni f\u00f3ru \u00fer\u00edr af h\u00f6f\u00f0ingjunum \u00ferj\u00e1t\u00edu og komu til Dav\u00ed\u00f0s \u00ed hamrinum, \u00ed Ad\u00fallamv\u00edginu, en flokkur af Filistum l\u00e1 \u00ed herb\u00fa\u00f0um \u00ed Refa\u00edmdal."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var Dav\u00ed\u00f0 \u00ed v\u00edginu, en var\u00f0sveit Filista var \u00fe\u00e1 \u00ed Betlehem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00feyrsti Dav\u00ed\u00f0 og hann sag\u00f0i: &#34;Hver vill s\u00e6kja m\u00e9r vatn \u00ed brunninn \u00ed Betlehem, sem er \u00fear vi\u00f0 hli\u00f0i\u00f0?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 brutust kapparnir \u00fer\u00edr gegnum herb\u00fa\u00f0ir Filista, jusu vatni \u00far brunninum \u00ed Betlehem, sem \u00fear er vi\u00f0 hli\u00f0i\u00f0, t\u00f3ku \u00fea\u00f0 og f\u00e6r\u00f0u Dav\u00ed\u00f0. En hann vildi ekki drekka \u00fea\u00f0, heldur dreypti \u00fev\u00ed Drottni til handa"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;Drottinn l\u00e1ti \u00fea\u00f0 vera fjarri m\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra sl\u00edkt! Get \u00e9g drukki\u00f0 bl\u00f3\u00f0 \u00feeirra manna, sem stofnu\u00f0u l\u00edfi s\u00ednu \u00ed h\u00e6ttu me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fara?&#34; _ og hann vildi ekki drekka \u00fea\u00f0. \u00deetta gj\u00f6r\u00f0u kapparnir \u00fer\u00edr."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ab\u00edsa\u00ed, br\u00f3\u00f0ir J\u00f3abs, sonur Ser\u00faju, var fyrir hinum \u00ferj\u00e1t\u00edu. Hann veifa\u00f0i spj\u00f3ti s\u00ednu yfir \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 vegnum og var fr\u00e6gur me\u00f0al hinna \u00ferj\u00e1t\u00edu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Af hinum \u00ferj\u00e1t\u00edu var hann \u00ed hei\u00f0ri haf\u00f0ur og var foringi \u00feeirra, en til jafns vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ferj\u00e1 komst hann ekki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Benaja J\u00f3jadason, hraustmenni, fr\u00e6gur fyrir afreksverk s\u00edn, var fr\u00e1 Kabseel. Hann drap b\u00e1\u00f0a sonu Ar\u00edels fr\u00e1 M\u00f3ab. Hann st\u00e9 ofan \u00ed brunn og drap \u00fear lj\u00f3n einn dag, er snj\u00f3a\u00f0 haf\u00f0i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann drap og egypskan mann tr\u00f6llaukinn. Egyptinn haf\u00f0i spj\u00f3t \u00ed hendi, en hann f\u00f3r \u00e1 m\u00f3ti honum me\u00f0 staf, reif spj\u00f3ti\u00f0 \u00far hendi Egyptans og drap hann me\u00f0 hans eigin spj\u00f3ti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deetta gj\u00f6r\u00f0i Benaja J\u00f3jadason. Hann var fr\u00e6gur me\u00f0al \u00ferj\u00e1t\u00edu kappanna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Af hinum \u00ferj\u00e1t\u00edu var hann \u00ed hei\u00f0ri haf\u00f0ur, en til jafns vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ferj\u00e1 komst hann ekki. Dav\u00ed\u00f0 setti hann yfir l\u00edfv\u00f6r\u00f0 sinn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Me\u00f0al hinna \u00ferj\u00e1t\u00edu voru: Asahel, br\u00f3\u00f0ir J\u00f3abs, Elkanan D\u00f3d\u00f3son fr\u00e1 Betlehem,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Samma fr\u00e1 Har\u00f3d, El\u00edka fr\u00e1 Har\u00f3d,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Heles fr\u00e1 Pelet, \u00cdra \u00cdkkesson fr\u00e1 Tek\u00f3a,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ab\u00edeser fr\u00e1 Anat\u00f3t, S\u00edbbeka\u00ed fr\u00e1 H\u00fasa,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Salm\u00f3n fr\u00e1 Ah\u00f3, Mahara\u00ed fr\u00e1 Net\u00f3fa,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Heled Baanason fr\u00e1 Net\u00f3fa, \u00cdtta\u00ed R\u00edba\u00edson fr\u00e1 G\u00edbeu \u00ed Benjam\u00edns \u00e6ttkv\u00edsl,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Benaja fr\u00e1 P\u00edraton, H\u00eddda\u00ed fr\u00e1 Nahale Gaas,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Abi Albon fr\u00e1 Bet Araba, Asmavet fr\u00e1 Bah\u00far\u00edm,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eljahba fr\u00e1 Saalb\u00f3n, Jasen G\u00fan\u00edti,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00f3natan Sammason fr\u00e1 Harar, Ah\u00edam Sararsson fr\u00e1 Arar,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "El\u00edfelet Ahasba\u00edson fr\u00e1 Maaka, El\u00edam Ak\u00edt\u00f3felsson fr\u00e1 G\u00edl\u00f3,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hesr\u00f3 fr\u00e1 Karmel, Paara\u00ed Ark\u00edti,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00edgal Natansson fr\u00e1 S\u00f3ba, Ban\u00ed fr\u00e1 Ga\u00f0,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Selek Amm\u00f3n\u00edti, Nahara\u00ed fr\u00e1 Beer\u00f3t, skjaldsveinn J\u00f3abs Ser\u00fajusonar,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00cdra fr\u00e1 Jatt\u00edr, Gareb fr\u00e1 Jatt\u00edr,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00dar\u00eda Het\u00edti. Til samans \u00ferj\u00e1t\u00edu og sj\u00f6."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rei\u00f0i Drottins upptendra\u00f0ist enn gegn \u00cdsrael. Egndi hann \u00fe\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 upp \u00ed m\u00f3ti \u00feeim me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 segja: &#34;Far \u00fe\u00fa og tel \u00cdsrael og J\u00fada.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 J\u00f3ab og hersh\u00f6f\u00f0ingjana, sem me\u00f0 honum voru: &#34;Fari\u00f0 um allar \u00e6ttkv\u00edslir \u00cdsraels fr\u00e1 Dan til Beerseba og telji\u00f0 f\u00f3lki\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i a\u00f0 vita, hve margt f\u00f3lki\u00f0 er.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3ab svara\u00f0i konungi: &#34;Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn margfaldi l\u00fd\u00f0inn _ hversu margir, sem \u00feeir n\u00fa kunna a\u00f0 vera _ hundra\u00f0 sinnum og l\u00e1ti minn herra konunginn lifa \u00fea\u00f0. En hvers vegna vill minn herra konungurinn gj\u00f6ra \u00feetta?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En J\u00f3ab og hersh\u00f6f\u00f0ingjarnir m\u00e1ttu eigi gj\u00f6ra anna\u00f0 en \u00fea\u00f0, sem konungur bau\u00f0. Gekk \u00fe\u00e1 J\u00f3ab og hersh\u00f6f\u00f0ingjarnir burt fr\u00e1 konungi til \u00feess a\u00f0 taka manntal \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru yfir J\u00f3rdan og byrju\u00f0u \u00e1 Ar\u00f3er og borginni, sem er \u00ed dalnum \u00ed \u00e1ttina til Ga\u00f0 og Jaser."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an komu \u00feeir til G\u00edlea\u00f0, og til lands Het\u00edta, \u00ed n\u00e1nd vi\u00f0 Kades. \u00de\u00e1 komu \u00feeir til Dan, og fr\u00e1 Dan beyg\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 \u00ed \u00e1ttina til S\u00eddon."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st komu \u00feeir til T\u00fdruskastala og til allra borga Hev\u00edta og Kanaan\u00edta, f\u00f3ru s\u00ed\u00f0an til su\u00f0urlandsins \u00ed J\u00fada, til Beerseba."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 um land allt, komu \u00feeir eftir n\u00edu m\u00e1nu\u00f0i og tuttugu daga til Jer\u00fasalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og J\u00f3ab sag\u00f0i konungi t\u00f6luna, sem komi\u00f0 haf\u00f0i \u00fat vi\u00f0 manntali\u00f0: \u00cd \u00cdsrael voru \u00e1tta hundru\u00f0 \u00fe\u00fasundir vopnf\u00e6rra manna vopnb\u00fainna, en \u00ed J\u00fada fimm hundru\u00f0 \u00fe\u00fasundir manns."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En samviskan sl\u00f3 Dav\u00ed\u00f0, er hann haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 telja f\u00f3lki\u00f0. \u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 Drottin: &#34;Mj\u00f6g hefi \u00e9g syndga\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed, sem \u00e9g hefi gj\u00f6rt. En Drottinn, tak n\u00fa burt misgj\u00f6r\u00f0 \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 mj\u00f6g \u00f3viturlega hefir m\u00e9r til tekist.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Er Dav\u00ed\u00f0 reis morguninn eftir, kom or\u00f0 Drottins til Ga\u00f0s sp\u00e1manns, sj\u00e1anda Dav\u00ed\u00f0s, svol\u00e1tandi:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Far \u00fe\u00fa og seg vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0: Svo segir Drottinn: \u00derj\u00e1 kosti set \u00e9g \u00fe\u00e9r, kj\u00f3s einn af \u00feeim, og mun \u00e9g svo vi\u00f0 \u00feig gj\u00f6ra.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Ga\u00f0 til Dav\u00ed\u00f0s, sag\u00f0i honum fr\u00e1 \u00feessu og m\u00e6lti til hans: &#34;Hva\u00f0 k\u00fdst \u00fe\u00fa, a\u00f0 hungur komi \u00ed \u00ferj\u00fa \u00e1r yfir land \u00feitt, e\u00f0a a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir a\u00f0 fl\u00fdja \u00ed \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i fyrir \u00f3vinum \u00fe\u00ednum og sver\u00f0i\u00f0 elti \u00feig, e\u00f0a dreps\u00f3tt geisi \u00ferj\u00e1 daga \u00ed landi \u00fe\u00ednu? Hugsa\u00f0u \u00feig n\u00fa um, og sj\u00e1 til, hverju \u00e9g \u00e1 a\u00f0 svara \u00feeim, sem sendi mig.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dav\u00ed\u00f0 vi\u00f0 Ga\u00f0: &#34;\u00c9g er \u00ed miklum nau\u00f0um staddur. L\u00e1tum oss falla \u00ed hendur Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 mikil er miskunn hans, en \u00ed manna hendur vil \u00e9g ekki falla.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 kaus \u00fe\u00e1 dreps\u00f3ttina, en hveitiuppskeran st\u00f3\u00f0 yfir, \u00feegar s\u00f3ttin byrja\u00f0i, og af l\u00fd\u00f0num fr\u00e1 Dan til Beerseba d\u00f3u sj\u00f6t\u00edu \u00fe\u00fasund manns."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En er engillinn r\u00e9tti \u00fat h\u00f6nd s\u00edna gegn Jer\u00fasalem til \u00feess a\u00f0 ey\u00f0a hana, \u00fe\u00e1 i\u00f0ra\u00f0i Drottin hins illa, og hann sag\u00f0i vi\u00f0 engilinn, sem eyddi f\u00f3lkinu: &#34;N\u00f3g er a\u00f0 gj\u00f6rt! Drag n\u00fa a\u00f0 \u00fe\u00e9r h\u00f6ndina!&#34; En engill Drottins var \u00fe\u00e1 hj\u00e1 \u00fereskivelli Aravna Jeb\u00fas\u00edta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deegar Dav\u00ed\u00f0 s\u00e1, hversu engillinn drap ni\u00f0ur f\u00f3lki\u00f0, \u00fe\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 Drottin: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g hefi syndga\u00f0, og \u00e9g hefi misgj\u00f6rt. En \u00feetta er hj\u00f6r\u00f0 m\u00edn, _ hva\u00f0 hefir h\u00fan gj\u00f6rt? L\u00e1t h\u00f6nd \u00fe\u00edna leggjast \u00e1 mig og \u00e6ttmenn m\u00edna.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deann dag kom Ga\u00f0 til Dav\u00ed\u00f0s og m\u00e6lti vi\u00f0 hann: &#34;Far \u00fe\u00fa og reis Drottni altari \u00e1 \u00fereskivelli Aravna Jeb\u00fas\u00edta.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 f\u00f3r eftir bo\u00f0i Ga\u00f0s, eins og Drottinn haf\u00f0i skipa\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og er Aravna leit upp og s\u00e1 konung og menn hans koma til s\u00edn, \u00fe\u00e1 gekk hann \u00ed m\u00f3ti \u00feeim og laut \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna til jar\u00f0ar fyrir konungi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Aravna m\u00e6lti: &#34;Hv\u00ed kemur minn herra konungurinn til \u00fej\u00f3ns s\u00edns?&#34; Dav\u00ed\u00f0 svara\u00f0i: &#34;Til \u00feess a\u00f0 kaupa af \u00fe\u00e9r \u00fereskiv\u00f6llinn, svo a\u00f0 \u00e9g geti reist Drottni altari og pl\u00e1gunni megi l\u00e9tta af l\u00fd\u00f0num.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aravna svara\u00f0i Dav\u00ed\u00f0: &#34;Taki minn herra konungurinn \u00fea\u00f0, sem honum \u00fe\u00f3knast, og f\u00f3rni. Sj\u00e1, h\u00e9r eru nautin til brennif\u00f3rnar og \u00fereskisle\u00f0arnir og aktygin af nautunum til eldivi\u00f0ar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allt \u00feetta, konungur, gefur Aravna konunginum.&#34; Og Aravna m\u00e6lti vi\u00f0 konung: &#34;Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, s\u00e9 \u00fe\u00e9r n\u00e1\u00f0ugur!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En konungur sag\u00f0i vi\u00f0 Aravna: &#34;Eigi svo, en kaupa vil \u00e9g \u00fea\u00f0 ver\u00f0i af \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki vil \u00e9g f\u00e6ra Drottni, Gu\u00f0i m\u00ednum, \u00fea\u00f0 \u00ed brennif\u00f3rnir, er \u00e9g hefi kauplaust \u00feegi\u00f0.&#34; S\u00ed\u00f0an keypti Dav\u00ed\u00f0 \u00fereskiv\u00f6llinn og nautin fyrir fimmt\u00edu sikla silfurs."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}