{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "2 Thessalonians",
    "book_nr": "53",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1ll, Silvanus og T\u00edm\u00f3teus heilsa s\u00f6fnu\u00f0i \u00deessalon\u00edkumanna, sem lifa \u00ed Gu\u00f0i, f\u00f6\u00f0ur vorum, og Drottni Jes\u00fa Kristi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e1\u00f0 s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur og fri\u00f0ur fr\u00e1 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur og Drottni Jes\u00fa Kristi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skylt er oss, br\u00e6\u00f0ur, og maklegt a\u00f0 \u00feakka Gu\u00f0i \u00e6t\u00ed\u00f0 fyrir y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 tr\u00fa y\u00f0ar eykst st\u00f3rum og k\u00e6rleiki y\u00f0ar allra hvers til annars fer vaxandi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed getum v\u00e9r hr\u00f3sa\u00f0 oss af y\u00f0ur \u00ed s\u00f6fnu\u00f0um Gu\u00f0s fyrir \u00feolg\u00e6\u00f0i y\u00f0ar og tr\u00fa \u00ed \u00f6llum ofs\u00f3knum y\u00f0ar og \u00ferengingum \u00feeim, er \u00fe\u00e9r \u00feoli\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e6r eru auglj\u00f3st merki \u00feess, a\u00f0 Gu\u00f0 d\u00e6mir r\u00e9tt og mun \u00e1l\u00edta y\u00f0ur maklega Gu\u00f0s r\u00edkis, sem \u00fe\u00e9r n\u00fa l\u00ed\u00f0i\u00f0 illt fyrir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gu\u00f0 er r\u00e9ttl\u00e1tur, hann endurgeldur \u00feeim \u00ferengingu, sem a\u00f0 y\u00f0ur \u00ferengja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En y\u00f0ur, sem \u00ferengingu l\u00ed\u00f0i\u00f0, veitir hann hv\u00edld \u00e1samt oss, \u00feegar Drottinn Jes\u00fas opinberast af himni me\u00f0 englum m\u00e1ttar s\u00edns."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann kemur \u00ed logandi eldi og l\u00e6tur hegningu koma yfir \u00fe\u00e1, sem \u00feekkja ekki Gu\u00f0, og yfir \u00fe\u00e1, sem hl\u00fd\u00f0a ekki fagna\u00f0arerindinu um Drottin vorn Jes\u00fa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir munu s\u00e6ta hegningu, eil\u00edfri gl\u00f6tun, fjarri augliti Drottins og fjarri d\u00fdr\u00f0 hans og m\u00e6tti,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e1 \u00feeim degi, er hann kemur til a\u00f0 vegsamast me\u00f0al sinna heil\u00f6gu og hlj\u00f3ta lof me\u00f0al allra, sem tr\u00fa hafa teki\u00f0. Og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 tr\u00faa\u00f0 \u00feeim vitnisbur\u00f0i, sem v\u00e9r fluttum y\u00f0ur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deess vegna bi\u00f0jum v\u00e9r og alla t\u00edma fyrir y\u00f0ur, a\u00f0 Gu\u00f0 vor \u00e1l\u00edti y\u00f0ur maklega k\u00f6llunarinnar og fullkomni allt hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a, sem \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 og vinni\u00f0 \u00ed tr\u00fa og me\u00f0 krafti Gu\u00f0s,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "svo a\u00f0 nafn Drottins vors Jes\u00fa ver\u00f0i d\u00fdrlegt \u00ed y\u00f0ur og \u00fe\u00e9r \u00ed honum fyrir n\u00e1\u00f0 Gu\u00f0s vors og Drottins Jes\u00fa Krists."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En a\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir komu Drottins vors Jes\u00fa Krists og \u00fea\u00f0, a\u00f0 v\u00e9r s\u00f6fnumst til hans, bi\u00f0jum v\u00e9r y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 ekki flj\u00f3tir til a\u00f0 komast \u00ed uppn\u00e1m e\u00f0a l\u00e1ta hr\u00e6\u00f0a y\u00f0ur, hvorki af nokkrum anda n\u00e9 vi\u00f0 or\u00f0 e\u00f0a br\u00e9f, sem v\u00e6ri \u00fea\u00f0 fr\u00e1 oss, eins og dagur Drottins v\u00e6ri \u00feegar fyrir h\u00f6ndum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 engan villa y\u00f0ur \u00e1 nokkurn h\u00e1tt. \u00dev\u00ed a\u00f0 ekki kemur dagurinn nema fr\u00e1hvarfi\u00f0 komi fyrst og ma\u00f0ur syndarinnar birtist. Hann er sonur gl\u00f6tunarinnar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "sem setur sig \u00e1 m\u00f3ti Gu\u00f0i og r\u00eds gegn \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem kallast Gu\u00f0 e\u00f0a helgur d\u00f3mur. Hann sest \u00ed musteri Gu\u00f0s og gj\u00f6rir sj\u00e1lfan sig a\u00f0 Gu\u00f0i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Minnist \u00fe\u00e9r ekki \u00feess, a\u00f0 \u00e9g sag\u00f0i y\u00f0ur \u00feetta, me\u00f0an \u00e9g enn \u00fe\u00e1 var hj\u00e1 y\u00f0ur?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r viti\u00f0, hva\u00f0 aftrar honum n\u00fa, til \u00feess a\u00f0 hann opinberist \u00e1 s\u00ednum t\u00edma."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 l\u00f6gleysi\u00f0 er \u00feegar fari\u00f0 a\u00f0 starfa \u00ed leyndum og stendur ekki \u00e1 \u00f6\u00f0ru en a\u00f0 \u00feeim ver\u00f0i burt r\u00fdmt, sem n\u00fa heldur aftur af."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun l\u00f6gleysinginn opinberast, _ og honum mun Drottinn Jes\u00fas tort\u00edma me\u00f0 anda munns s\u00edns og a\u00f0 engu gj\u00f6ra \u00feegar hann birtist vi\u00f0 endurkomu s\u00edna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00f6gleysinginn kemur fyrir tilverkna\u00f0 Satans me\u00f0 miklum krafti, lygat\u00e1knum og undrum"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og me\u00f0 alls konar rangl\u00e6tisv\u00e9lum, sem blekkja \u00fe\u00e1, sem glatast, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir veittu ekki vi\u00f0t\u00f6ku og elsku\u00f0u ekki sannleikann, svo a\u00f0 \u00feeir m\u00e6ttu ver\u00f0a h\u00f3lpnir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deess vegna sendir Gu\u00f0 \u00feeim megna villu, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir tr\u00fai lyginni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deannig munu allir \u00feeir ver\u00f0a d\u00e6mdir, sem hafa ekki tr\u00faa\u00f0 sannleikanum, en haft vel\u00fe\u00f3knun \u00e1 rangl\u00e6tinu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En alltaf hlj\u00f3tum v\u00e9r a\u00f0 \u00feakka Gu\u00f0i fyrir y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur, sem Drottinn elskar. Gu\u00f0 hefur fr\u00e1 upphafi \u00fatvali\u00f0 y\u00f0ur til frelsunar \u00ed helgun andans og tr\u00fa \u00e1 sannleikann."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Til \u00feess kalla\u00f0i hann y\u00f0ur fyrir fagna\u00f0arbo\u00f0skap vorn, a\u00f0 \u00fe\u00e9r skyldu\u00f0 \u00f6\u00f0last d\u00fdr\u00f0 Drottins vors Jes\u00fa Krists."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur, standi\u00f0 \u00fev\u00ed st\u00f6\u00f0ugir og haldi\u00f0 fast vi\u00f0 \u00fe\u00e6r kenningar, er v\u00e9r h\u00f6fum flutt y\u00f0ur munnlega e\u00f0a me\u00f0 br\u00e9fi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En sj\u00e1lfur Drottinn vor Jes\u00fas Kristur og Gu\u00f0, fa\u00f0ir vor, sem elska\u00f0i oss og gaf oss \u00ed n\u00e1\u00f0 eil\u00edfa huggun og g\u00f3\u00f0a von,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "huggi hj\u00f6rtu y\u00f0ar og styrki \u00ed s\u00e9rhverju g\u00f3\u00f0u verki og or\u00f0i."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A\u00f0 endingu, br\u00e6\u00f0ur: Bi\u00f0ji\u00f0 fyrir oss, a\u00f0 or\u00f0 Drottins megi hafa framgang og vegsamast eins og hj\u00e1 y\u00f0ur,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og a\u00f0 v\u00e9r m\u00e6ttum frelsast fr\u00e1 spilltum og vondum m\u00f6nnum. \u00dev\u00ed a\u00f0 ekki er tr\u00fain allra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En tr\u00far er Drottinn og hann mun styrkja y\u00f0ur og vernda fyrir hinum vonda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En v\u00e9r h\u00f6fum \u00fea\u00f0 traust til y\u00f0ar vegna Drottins, a\u00f0 \u00fe\u00e9r b\u00e6\u00f0i gj\u00f6ri\u00f0 og munu\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem v\u00e9r leggjum fyrir y\u00f0ur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Drottinn lei\u00f0i hj\u00f6rtu y\u00f0ar til k\u00e6rleika Gu\u00f0s og \u00feolg\u00e6\u00f0is Krists."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En v\u00e9r bj\u00f3\u00f0um y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur, \u00ed nafni Drottins vors Jes\u00fa Krists, a\u00f0 \u00fe\u00e9r snei\u00f0i\u00f0 hj\u00e1 hverjum \u00feeim br\u00f3\u00f0ur, er lifir \u00f3reglulega og ekki eftir \u00feeirri kenningu, sem \u00feeir hafa numi\u00f0 af oss."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sj\u00e1lfir viti\u00f0 \u00fe\u00e9r, hvernig \u00e1 a\u00f0 breyta eftir oss. Ekki heg\u00f0u\u00f0um v\u00e9r oss \u00f3reglulega hj\u00e1 y\u00f0ur,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "neyttum ekki heldur brau\u00f0s hj\u00e1 neinum fyrir ekkert, heldur unnum v\u00e9r me\u00f0 erfi\u00f0i og striti n\u00f3tt og dag, til \u00feess a\u00f0 vera ekki neinum y\u00f0ar til \u00feyngsla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekki af \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum ekki r\u00e9tt til \u00feess, heldur til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r g\u00e6fum y\u00f0ur sj\u00e1lfa oss sem fyrirmynd til eftirbreytni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed var og \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00feegar v\u00e9r vorum hj\u00e1 y\u00f0ur, bu\u00f0um v\u00e9r y\u00f0ur: Ef einhver vill ekki vinna, \u00fe\u00e1 \u00e1 hann heldur ekki mat a\u00f0 f\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e9r heyrum, a\u00f0 nokkrir me\u00f0al y\u00f0ar lifi \u00f3reglulega, vinni ekkert, heldur gefi sig alla a\u00f0 \u00fev\u00ed, sem \u00feeim kemur eigi vi\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sl\u00edkum m\u00f6nnum bj\u00f3\u00f0um v\u00e9r og \u00e1minnum \u00fe\u00e1 vegna Drottins Jes\u00fa Krists, a\u00f0 vinna kyrrl\u00e1tlega og eta eigi\u00f0 brau\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r, br\u00e6\u00f0ur, \u00fereytist ekki gott a\u00f0 gj\u00f6ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En ef einhver hl\u00fd\u00f0ir ekki or\u00f0um vorum \u00ed br\u00e9fi \u00feessu, \u00fe\u00e1 merki\u00f0 y\u00f0ur \u00feann mann. Hafi\u00f0 ekkert samf\u00e9lag vi\u00f0 hann, til \u00feess a\u00f0 hann blyg\u00f0ist s\u00edn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00e1l\u00edti\u00f0 hann \u00fe\u00f3 ekki \u00f3vin, heldur \u00e1minni\u00f0 hann sem br\u00f3\u00f0ur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En sj\u00e1lfur Drottinn fri\u00f0arins gefi y\u00f0ur fri\u00f0inn, \u00e6t\u00ed\u00f0 \u00e1 allan h\u00e1tt. Drottinn s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur \u00f6llum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kve\u00f0jan er me\u00f0 minni, P\u00e1ls, eigin hendi, og \u00fea\u00f0 er merki \u00e1 hverju br\u00e9fi. \u00deannig skrifa \u00e9g."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}