{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1ll, a\u00f0 vilja Gu\u00f0s postuli Krists Jes\u00fa til a\u00f0 flytja fyrirheiti\u00f0 um l\u00edfi\u00f0 \u00ed Kristi Jes\u00fa, heilsar"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "T\u00edm\u00f3teusi, elsku\u00f0um syni s\u00ednum. N\u00e1\u00f0, miskunn og fri\u00f0ur fr\u00e1 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur og Kristi Jes\u00fa, Drottni vorum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deakkir gj\u00f6ri \u00e9g Gu\u00f0i, sem \u00e9g \u00fej\u00f3na, eins og forfe\u00f0ur m\u00ednir, me\u00f0 hreinni samvisku, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1n afl\u00e1ts, n\u00f3tt og dag, minnist \u00e9g \u00fe\u00edn \u00ed b\u00e6num m\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g \u00fer\u00e1i a\u00f0 sj\u00e1 \u00feig, minnugur t\u00e1ra \u00feinna, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g fyllist gle\u00f0i"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "er \u00e9g rifja upp fyrir m\u00e9r hina hr\u00e6snislausu tr\u00fa \u00fe\u00edna. S\u00fa tr\u00fa bj\u00f3 fyrst \u00ed henni L\u00f3is \u00f6mmu \u00feinni og \u00ed henni Evnike m\u00f3\u00f0ur \u00feinni, og \u00e9g er sannf\u00e6r\u00f0ur um, a\u00f0 h\u00fan b\u00fdr l\u00edka \u00ed \u00fe\u00e9r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k minni \u00e9g \u00feig \u00e1 a\u00f0 gl\u00e6\u00f0a hj\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 n\u00e1\u00f0argj\u00f6f, sem Gu\u00f0 gaf \u00fe\u00e9r vi\u00f0 yfirlagningu handa minna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ekki gaf Gu\u00f0 oss anda hugleysis, heldur anda m\u00e1ttar og k\u00e6rleiks og stillingar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fyrirver\u00f0 \u00feig \u00fev\u00ed ekki fyrir vitnisbur\u00f0inn um Drottin vorn, n\u00e9 fyrir mig, bandingja hans, heldur skalt \u00fe\u00fa me\u00f0 m\u00e9r illt \u00feola vegna fagna\u00f0arerindisins, svo sem Gu\u00f0 gefur m\u00e1ttinn til."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann hefur frelsa\u00f0 oss og kalla\u00f0 heilagri k\u00f6llun, ekki eftir verkum vorum, heldur eftir eigin \u00e1kv\u00f6r\u00f0un og n\u00e1\u00f0, sem oss var gefin fyrir Krist Jes\u00fa fr\u00e1 eil\u00edfum t\u00edmum,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en hefur n\u00fa birst vi\u00f0 komu frelsara vors Krists Jes\u00fa. Hann afm\u00e1\u00f0i dau\u00f0ann, en leiddi \u00ed lj\u00f3s l\u00edf og \u00f3forgengileika me\u00f0 fagna\u00f0arerindinu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og til a\u00f0 bo\u00f0a \u00fea\u00f0 er \u00e9g settur pr\u00e9dikari, postuli og kennari."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k l\u00ed\u00f0 \u00e9g og \u00feetta. En eigi fyrirver\u00f0 \u00e9g mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g veit \u00e1 hvern \u00e9g tr\u00fai. Og \u00e9g er sannf\u00e6r\u00f0ur um, a\u00f0 hann er \u00feess megnugur a\u00f0 var\u00f0veita \u00fea\u00f0, sem m\u00e9r er tr\u00faa\u00f0 fyrir, \u00fear til dagurinn kemur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Haf \u00fe\u00e9r til fyrirmyndar heiln\u00e6mu or\u00f0in, sem \u00fe\u00fa heyr\u00f0ir mig flytja. Stattu st\u00f6\u00f0ugur \u00ed \u00feeirri tr\u00fa og \u00feeim k\u00e6rleika, sem veitist \u00ed Kristi Jes\u00fa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Var\u00f0veittu hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a, sem \u00fe\u00e9r er tr\u00faa\u00f0 fyrir, me\u00f0 hj\u00e1lp heilags anda, sem \u00ed oss b\u00fdr."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa veist \u00feetta, a\u00f0 allir As\u00edumenn sneru vi\u00f0 m\u00e9r bakinu. \u00cd \u00feeirra flokki eru \u00feeir F\u00fdgelus og Hermogenes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Drottinn veiti miskunn heimili \u00d3nes\u00edf\u00f3rusar, \u00fev\u00ed a\u00f0 oft hressti hann mig og fyrirvar\u00f0 sig ekki fyrir fj\u00f6tur minn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "heldur l\u00e9t s\u00e9r annt um a\u00f0 leita m\u00edn, \u00feegar hann kom til R\u00f3mar og fann mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gefi Drottinn honum miskunn a\u00f0 finna hj\u00e1 Drottni Gu\u00f0i \u00e1 \u00feeim degi! Og \u00fe\u00fa \u00feekkir manna best, hve mikla \u00fej\u00f3nustu hann innti af hendi \u00ed Efesus."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Styrkst \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1, sonur minn, \u00ed n\u00e1\u00f0inni, sem f\u00e6st fyrir Krist Jes\u00fa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa heyr\u00f0ir mig tala \u00ed margra votta vi\u00f0urvist, \u00fea\u00f0 skalt \u00fe\u00fa f\u00e1 \u00ed hendur tr\u00faum m\u00f6nnum, sem l\u00edka munu f\u00e6rir um a\u00f0 kenna \u00f6\u00f0rum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og a\u00f0 \u00fe\u00ednu leyti illt \u00feola, eins og g\u00f3\u00f0ur herma\u00f0ur Krists Jes\u00fa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Enginn herma\u00f0ur bendlar sig vi\u00f0 atvinnust\u00f6rf. \u00de\u00e1 \u00fe\u00f3knast hann ekki \u00feeim, sem hefur teki\u00f0 hann \u00e1 m\u00e1la."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og s\u00e1 sem keppir \u00ed \u00ed\u00fer\u00f3ttum f\u00e6r ekki sigursveiginn, nema hann keppi l\u00f6glega."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00f3ndinn, sem erfi\u00f0ar, \u00e1 fyrstur a\u00f0 f\u00e1 sinn hlut af \u00e1v\u00f6xtunum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tak eftir \u00fev\u00ed, sem \u00e9g segi. Drottinn mun gefa \u00fe\u00e9r skilning \u00e1 \u00f6llu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minnst \u00fe\u00fa Jes\u00fa Krists, hans sem risinn er upp fr\u00e1 dau\u00f0um, af kyni Dav\u00ed\u00f0s, eins og bo\u00f0a\u00f0 er \u00ed fagna\u00f0arerindi m\u00ednu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir \u00fea\u00f0 l\u00ed\u00f0 \u00e9g illt og \u00fea\u00f0 jafnvel a\u00f0 vera \u00ed fj\u00f6trum eins og illvirki. En or\u00f0 Gu\u00f0s ver\u00f0ur ekki fj\u00f6tra\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed \u00feoli \u00e9g allt sakir hinna \u00fatv\u00f6ldu, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir einnig hlj\u00f3ti hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i\u00f0, \u00ed Kristi Jes\u00fa me\u00f0 eil\u00edfri d\u00fdr\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 or\u00f0 er satt: Ef v\u00e9r h\u00f6fum d\u00e1i\u00f0 me\u00f0 honum, \u00fe\u00e1 munum v\u00e9r og lifa me\u00f0 honum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ef v\u00e9r st\u00f6ndum st\u00f6\u00f0ugir, \u00fe\u00e1 munum v\u00e9r og me\u00f0 honum r\u00edkja. Ef v\u00e9r afneitum honum, \u00fe\u00e1 mun hann og afneita oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt v\u00e9r s\u00e9um \u00f3tr\u00fair, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur hann samt tr\u00far, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki getur hann afneita\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Minn \u00e1 \u00feetta og heit \u00e1 \u00fe\u00e1 fyrir augliti Gu\u00f0s a\u00f0 eiga ekki \u00ed or\u00f0ast\u00e6lum til einskis gagns, \u00e1heyrendum til falls."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Legg kapp \u00e1 a\u00f0 reynast h\u00e6fur fyrir Gu\u00f0i sem verkama\u00f0ur, er ekki \u00fearf a\u00f0 skammast s\u00edn og fer r\u00e9tt me\u00f0 or\u00f0 sannleikans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "For\u00f0ast \u00fe\u00fa hinar vanheil\u00f6gu h\u00e9g\u00f3mar\u00e6\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeim, er leggja stund \u00e1 \u00fe\u00e6r, skilar lengra \u00e1fram \u00ed gu\u00f0leysi,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og l\u00e6rd\u00f3mur \u00feeirra etur um sig eins og helbruni. \u00cd h\u00f3pi \u00feeirra eru \u00feeir H\u00fdmeneus og F\u00edletus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir hinir s\u00f6mu hafa villst fr\u00e1 sannleikanum, \u00fear sem \u00feeir segja upprisuna \u00feegar um gar\u00f0 gengna og umhverfa tr\u00fa sumra manna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En Gu\u00f0s styrki grundv\u00f6llur stendur. Hann hefur \u00feetta innsigli: &#34;Drottinn \u00feekkir s\u00edna&#34; og &#34;hver s\u00e1, sem nefnir nafn Drottins, haldi s\u00e9r fr\u00e1 rangl\u00e6ti.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1 st\u00f3ru heimili eru ekki einungis gullker og silfurker, heldur og tr\u00e9ker og leirker. Sum eru til vi\u00f0hafnar, \u00f6nnur til \u00f3\u00feriflegri nota."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e1 sem f\u00e6r sig hreinan gj\u00f6rt af sl\u00edku, mun ver\u00f0a ker til vi\u00f0hafnar, helga\u00f0 og hagfellt h\u00fasb\u00f3ndanum, h\u00e6filegt til s\u00e9rhvers g\u00f3\u00f0s verks."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fl\u00fd \u00fe\u00fa \u00e6skunnar girndir, en stunda r\u00e9ttl\u00e6ti, tr\u00fa, k\u00e6rleika og fri\u00f0 vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem \u00e1kalla Drottin af hreinu hjarta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En hafna \u00fe\u00fa heimskulegum og \u00f3skynsamlegum \u00fer\u00e6tum. \u00de\u00fa veist, a\u00f0 \u00fe\u00e6r lei\u00f0a af s\u00e9r \u00f3fri\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dej\u00f3nn Drottins \u00e1 ekki a\u00f0 eiga \u00ed \u00f3fri\u00f0i, heldur \u00e1 hann a\u00f0 vera lj\u00fafur vi\u00f0 alla, g\u00f3\u00f0ur fr\u00e6\u00f0ari, \u00feolinn \u00ed \u00ferautum,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "h\u00f3gv\u00e6r er hann agar \u00fe\u00e1, sem skipast \u00ed m\u00f3ti. Gu\u00f0 kynni a\u00f0 gefa \u00feeim sinnaskipti, sem leiddi \u00fe\u00e1 til \u00feekkingar \u00e1 sannleikanum,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 g\u00e6tu \u00feeir endurvitkast og losna\u00f0 \u00far sn\u00f6ru dj\u00f6fulsins, sem hefur veitt \u00fe\u00e1 til a\u00f0 gj\u00f6ra hans vilja."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vita skalt \u00fe\u00fa \u00feetta, a\u00f0 \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu d\u00f6gum munu koma \u00f6r\u00f0ugar t\u00ed\u00f0ir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mennirnir ver\u00f0a s\u00e9rg\u00f3\u00f0ir, f\u00e9gjarnir, raupsamir, hrokafullir, lastm\u00e6lendur, foreldrum \u00f3hl\u00fd\u00f0nir, van\u00feakkl\u00e1tir, vanheilagir,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "k\u00e6rleikslausir, \u00f3s\u00e1ttf\u00fasir, r\u00f3gberandi, taumlausir, grimmir, ekki elskandi \u00fea\u00f0 sem gott er,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "sviksamir, framhleypnir, ofmetna\u00f0arfullir, elskandi muna\u00f0arl\u00edfi\u00f0 meira en Gu\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir hafa \u00e1 s\u00e9r yfirskin gu\u00f0hr\u00e6\u00f0slunnar, en afneita krafti hennar. Sn\u00fa \u00fe\u00e9r burt fr\u00e1 sl\u00edkum!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dar h\u00f3pi \u00feeirra eru mennirnir, sem smeygja s\u00e9r inn \u00e1 heimilin og n\u00e1 \u00e1 band sitt kvensniftum, sem syndum eru hla\u00f0nar og lei\u00f0ast af margv\u00edslegum f\u00fdsnum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e6r eru alltaf a\u00f0 reyna a\u00f0 l\u00e6ra, en geta aldrei komist til \u00feekkingar \u00e1 sannleikanum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eins og \u00feeir Jannes og Jambres st\u00f3\u00f0u \u00ed gegn M\u00f3se, \u00feannig standa og \u00feessir menn \u00ed gegn sannleikanum. \u00deeir eru menn hugspilltir og \u00f3h\u00e6fir \u00ed tr\u00fanni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00feeim mun ekki ver\u00f0a \u00e1gengt, \u00fev\u00ed a\u00f0 heimska \u00feeirra mun ver\u00f0a hverjum manni auglj\u00f3s, eins og l\u00edka heimska hinna var\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefur breytt eftir m\u00e9r \u00ed kenningu, heg\u00f0un, \u00e1setningi, tr\u00fa, langlyndi, k\u00e6rleika, \u00feolg\u00e6\u00f0i,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00ed ofs\u00f3knum og \u00fej\u00e1ningum, sl\u00edkum sem fyrir mig komu \u00ed Ant\u00edokk\u00edu, \u00ed \u00cdk\u00f3n\u00edum og \u00ed L\u00fdstru. Sl\u00edkar ofs\u00f3knir \u00feoldi \u00e9g, og Drottinn frelsa\u00f0i mig \u00far \u00feeim \u00f6llum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e1, allir, sem lifa vilja gu\u00f0r\u00e6kilega \u00ed samf\u00e9lagi vi\u00f0 Krist Jes\u00fa, munu ofs\u00f3ttir ver\u00f0a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En vondir menn og svikarar munu magnast \u00ed vonskunni, villandi a\u00f0ra og villur\u00e1fandi sj\u00e1lfir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En halt \u00fe\u00fa st\u00f6\u00f0uglega vi\u00f0 \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefur numi\u00f0 og hefur fest tr\u00fa \u00e1, \u00fear e\u00f0 \u00fe\u00fa veist af hverjum \u00fe\u00fa hefur numi\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefur fr\u00e1 blautu barnsbeini \u00feekkt heilagar ritningar. \u00de\u00e6r geta veitt \u00fe\u00e9r speki til s\u00e1luhj\u00e1lpar fyrir tr\u00fana \u00e1 Krist Jes\u00fa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e9rhver ritning er innbl\u00e1sin af Gu\u00f0i og nyts\u00f6m til fr\u00e6\u00f0slu, til umv\u00f6ndunar, til lei\u00f0r\u00e9ttingar, til menntunar \u00ed r\u00e9ttl\u00e6ti,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 s\u00e1, sem tilheyrir Gu\u00f0i, s\u00e9 alb\u00fainn og h\u00e6fur gj\u00f6r til s\u00e9rhvers g\u00f3\u00f0s verks."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fyrir augliti Gu\u00f0s og Krists Jes\u00fa, sem d\u00e6ma mun lifendur og dau\u00f0a, me\u00f0 endurkomu hans fyrir augum og r\u00edki hans heiti \u00e9g \u00e1 \u00feig:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pr\u00e9dika \u00fe\u00fa or\u00f0i\u00f0, gef \u00feig a\u00f0 \u00fev\u00ed \u00ed t\u00edma og \u00f3t\u00edma. Vanda um, \u00e1v\u00edta, \u00e1minn me\u00f0 \u00f6llu langlyndi og fr\u00e6\u00f0slu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feann t\u00edma mun a\u00f0 bera, er menn \u00feola ekki hina heiln\u00e6mu kenning, heldur h\u00f3pa \u00feeir a\u00f0 s\u00e9r kennurum eftir eigin f\u00fdsnum s\u00ednum til \u00feess a\u00f0 heyra \u00fea\u00f0, sem kitlar eyrun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir munu sn\u00faa eyrum s\u00ednum burt fr\u00e1 sannleikanum og hverfa a\u00f0 \u00e6vint\u00fdrum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En ver \u00fe\u00fa alg\u00e1\u00f0ur \u00ed \u00f6llu, \u00feol illt, gj\u00f6r verk tr\u00fabo\u00f0a, fullna \u00fej\u00f3nustu \u00fe\u00edna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00fa er svo komi\u00f0, a\u00f0 m\u00e9r ver\u00f0ur f\u00f3rnf\u00e6rt, og t\u00edminn er kominn, a\u00f0 \u00e9g taki mig upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g hef barist g\u00f3\u00f0u bar\u00e1ttunni, hef fullna\u00f0 skei\u00f0i\u00f0, hef var\u00f0veitt tr\u00fana."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og n\u00fa er m\u00e9r geymdur sveigur r\u00e9ttl\u00e6tisins, sem Drottinn, hinn r\u00e9ttl\u00e1ti d\u00f3mari, mun gefa m\u00e9r \u00e1 \u00feeim degi. Og ekki einungis m\u00e9r, heldur og \u00f6llum, sem \u00fer\u00e1\u00f0 hafa endurkomu hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Reyndu a\u00f0 koma sem fyrst til m\u00edn,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Demas hefur yfirgefi\u00f0 mig vegna \u00feess a\u00f0 hann elska\u00f0i \u00feennan heim. Hann er farinn til \u00deessalon\u00edku. Kreskes er farinn til Galat\u00edu og T\u00edtus til Dalmat\u00edu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00fakas er einn hj\u00e1 m\u00e9r. Tak \u00fe\u00fa Mark\u00fas og l\u00e1t hann koma me\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er m\u00e9r \u00fearfur til \u00fej\u00f3nustu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00fdk\u00edkus hef \u00e9g sent til Efesus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00e6r \u00fe\u00fa m\u00e9r, \u00feegar \u00fe\u00fa kemur, m\u00f6ttulinn, sem \u00e9g skildi eftir \u00ed Tr\u00f3as hj\u00e1 Karpusi, og b\u00e6kurnar, einkanlega skinnb\u00e6kurnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Alexander koparsmi\u00f0ur gj\u00f6r\u00f0i m\u00e9r margt illt. Drottinn mun gjalda honum eftir verkum hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00e6t \u00fe\u00edn l\u00edka fyrir honum, \u00fev\u00ed a\u00f0 mj\u00f6g st\u00f3\u00f0 hann \u00ed gegn or\u00f0um vorum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cd fyrstu m\u00e1lsv\u00f6rn minni kom enginn m\u00e9r til a\u00f0sto\u00f0ar, heldur yfirg\u00e1fu mig allir. Ver\u00f0i \u00feeim \u00fea\u00f0 ekki tilreikna\u00f0!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En Drottinn st\u00f3\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r og veitti m\u00e9r kraft, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g yr\u00f0i til a\u00f0 fullna pr\u00e9dikunina og allar \u00fej\u00f3\u00f0ir fengju a\u00f0 heyra. Og \u00e9g var\u00f0 frelsa\u00f0ur \u00far gini lj\u00f3nsins."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Drottinn mun frelsa mig fr\u00e1 \u00f6llu illu og mig h\u00f3lpinn lei\u00f0a inn \u00ed sitt himneska r\u00edki. Honum s\u00e9 d\u00fdr\u00f0 um aldir alda! Amen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Heilsa \u00fe\u00fa Prisku og Akv\u00edlasi og heimili \u00d3nes\u00edf\u00f3rusar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Erastus var\u00f0 eftir \u00ed Korintu, en Tr\u00f3f\u00edmus skildi \u00e9g eftir sj\u00fakan \u00ed M\u00edletus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fl\u00fdt \u00fe\u00e9r a\u00f0 koma fyrir vetur. Evb\u00falus sendir \u00fe\u00e9r kve\u00f0ju og P\u00fades og L\u00ednus og Kl\u00e1d\u00eda og allir br\u00e6\u00f0urnir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}