{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fyrri s\u00f6gu m\u00edna, \u00dee\u00f3f\u00edlus, samdi \u00e9g um allt, sem Jes\u00fas gj\u00f6r\u00f0i og kenndi fr\u00e1 upphafi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "allt til \u00feess dags, er hann gaf postulunum, sem hann haf\u00f0i vali\u00f0, fyrirm\u00e6li s\u00edn fyrir heilagan anda og var\u00f0 upp numinn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeim birti hann sig lifandi eftir p\u00edsl s\u00edna me\u00f0 m\u00f6rgum \u00f3r\u00e6kum kennimerkjum, l\u00e9t \u00fe\u00e1 sj\u00e1 sig \u00ed fj\u00f6rut\u00edu daga og tala\u00f0i um Gu\u00f0s r\u00edki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er hann var me\u00f0 \u00feeim, bau\u00f0 hann \u00feeim a\u00f0 fara ekki burt \u00far Jer\u00fasalem, heldur b\u00ed\u00f0a eftir fyrirheiti f\u00f6\u00f0urins, &#34;sem \u00fe\u00e9r,&#34; sag\u00f0i hann, &#34;hafi\u00f0 heyrt mig tala um."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 J\u00f3hannes sk\u00edr\u00f0i me\u00f0 vatni, en \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 sk\u00edr\u00f0ir ver\u00f0a me\u00f0 heil\u00f6gum anda, n\u00fa innan f\u00e1rra daga.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00feeir voru saman, spur\u00f0u \u00feeir hann: &#34;Herra, \u00e6tlar \u00fe\u00fa \u00e1 \u00feessum t\u00edma a\u00f0 endurreisa r\u00edki\u00f0 handa \u00cdsrael?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;Ekki er \u00fea\u00f0 y\u00f0ar a\u00f0 vita t\u00edma e\u00f0a t\u00ed\u00f0ir, sem fa\u00f0irinn setti af sj\u00e1lfs s\u00edn valdi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r munu\u00f0 \u00f6\u00f0last kraft, er heilagur andi kemur yfir y\u00f0ur, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 ver\u00f0a vottar m\u00ednir \u00ed Jer\u00fasalem og allri J\u00fadeu, \u00ed Samar\u00edu og allt til endimarka jar\u00f0arinnar.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deegar hann haf\u00f0i \u00feetta m\u00e6lt, var\u00f0 hann upp numinn a\u00f0 \u00feeim \u00e1sj\u00e1andi, og sk\u00fd huldi hann sj\u00f3num \u00feeirra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Er \u00feeir st\u00f6r\u00f0u til himins \u00e1 eftir honum, \u00feegar hann hvarf, \u00fe\u00e1 st\u00f3\u00f0u hj\u00e1 \u00feeim allt \u00ed einu tveir menn \u00ed hv\u00edtum kl\u00e6\u00f0um"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Gal\u00edleumenn, hv\u00ed standi\u00f0 \u00fe\u00e9r og horfi\u00f0 til himins? \u00deessi Jes\u00fas, sem var\u00f0 upp numinn fr\u00e1 y\u00f0ur til himins, mun koma \u00e1 sama h\u00e1tt og \u00fe\u00e9r s\u00e1u\u00f0 hann fara til himins.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneru \u00feeir aftur til Jer\u00fasalem fr\u00e1 Ol\u00edufjallinu, sem svo er nefnt og er \u00ed n\u00e1nd vi\u00f0 Jer\u00fasalem, hv\u00edldardagslei\u00f0 \u00fea\u00f0an."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Er \u00feeir komu \u00feanga\u00f0, f\u00f3ru \u00feeir upp \u00ed loftstofuna, \u00fear sem \u00feeir dv\u00f6ldust: P\u00e9tur og J\u00f3hannes, Jakob og Andr\u00e9s, Filippus, T\u00f3mas, Bart\u00f3l\u00f3meus, Matteus, Jakob Alfeusson, S\u00edmon vandl\u00e6tari og J\u00fadas Jakobsson."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allir \u00feessir voru me\u00f0 einum huga st\u00f6\u00f0ugir \u00ed b\u00e6ninni \u00e1samt konunum. Mar\u00eda, m\u00f3\u00f0ir Jes\u00fa, var l\u00edka me\u00f0 \u00feeim og br\u00e6\u00f0ur hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1 \u00feessum d\u00f6gum st\u00f3\u00f0 P\u00e9tur upp me\u00f0al br\u00e6\u00f0ranna. \u00dear var saman kominn flokkur manna, um eitt hundra\u00f0 og tuttugu a\u00f0 t\u00f6lu. Hann m\u00e6lti:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Br\u00e6\u00f0ur, r\u00e6tast hlaut ritning s\u00fa, er heilagur andi sag\u00f0i fyrir munn Dav\u00ed\u00f0s um J\u00fadas, sem v\u00edsa\u00f0i lei\u00f0 \u00feeim, er t\u00f3ku Jes\u00fa h\u00f6ndum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann var \u00ed vorum h\u00f3pi, og honum var falin sama \u00fej\u00f3nusta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann keypti reit fyrir laun \u00f3d\u00e6\u00f0is s\u00edns, steyptist \u00e1 h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 og brast sundur \u00ed mi\u00f0ju, svo a\u00f0 i\u00f0rin \u00f6ll f\u00e9llu \u00fat."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deetta var\u00f0 kunnugt \u00f6llum Jer\u00fasalemb\u00faum, og er reitur s\u00e1 kalla\u00f0ur \u00e1 tungu \u00feeirra Akeldamak, \u00fea\u00f0 er Bl\u00f3\u00f0reitur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Rita\u00f0 er \u00ed S\u00e1lmunum: B\u00fasta\u00f0ur hans skal \u00ed ey\u00f0i ver\u00f0a, enginn skal \u00ed honum b\u00faa, og: Annar taki emb\u00e6tti hans."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Einhver \u00feeirra manna, sem me\u00f0 oss voru alla t\u00ed\u00f0, me\u00f0an Drottinn Jes\u00fas gekk inn og \u00fat vor \u00e1 me\u00f0al,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "allt fr\u00e1 sk\u00edrn J\u00f3hannesar til \u00feess dags, er hann var\u00f0 upp numinn fr\u00e1 oss, ver\u00f0ur n\u00fa a\u00f0 gj\u00f6rast vottur upprisu hans \u00e1samt oss.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00feeir t\u00f3ku tvo til, J\u00f3sef, kalla\u00f0an Barsabbas, \u00f6\u00f0ru nafni J\u00fastus, og Matt\u00edas,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "b\u00e1\u00f0ust fyrir og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Drottinn, \u00fe\u00fa sem \u00feekkir hj\u00f6rtu allra. S\u00fdn \u00fe\u00fa, hvorn \u00feessara \u00fe\u00fa hefur vali\u00f0"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "til a\u00f0 taka \u00feessa \u00fej\u00f3nustu og postulad\u00f3m, sem J\u00fadas v\u00e9k fr\u00e1 til a\u00f0 fara til s\u00edns eigin sta\u00f0ar.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deeir hlutu\u00f0u um \u00fe\u00e1, og kom upp hlutur Matt\u00edasar. Var hann tekinn \u00ed t\u00f6lu postulanna me\u00f0 \u00feeim ellefu."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er upp var runninn hv\u00edtasunnudagur, voru \u00feeir allir saman komnir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var\u00f0 \u00fe\u00e1 skyndilega gn\u00fdr af himni eins og a\u00f0dynjanda sterkvi\u00f0ris og fyllti allt h\u00fasi\u00f0, \u00fear sem \u00feeir voru."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeim birtust tungur, eins og af eldi v\u00e6ru, er kv\u00edslu\u00f0ust og settust \u00e1 hvern og einn \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir fylltust allir heil\u00f6gum anda og t\u00f3ku a\u00f0 tala \u00f6\u00f0rum tungum, eins og andinn gaf \u00feeim a\u00f0 m\u00e6la."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cd Jer\u00fasalem dv\u00f6ldust Gy\u00f0ingar, gu\u00f0r\u00e6knir menn, fr\u00e1 \u00f6llum l\u00f6ndum undir himninum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Er \u00feetta hlj\u00f3\u00f0 heyr\u00f0ist, dreif a\u00f0 fj\u00f6lda manns. \u00deeim br\u00e1 mj\u00f6g vi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hver og einn heyr\u00f0i \u00fe\u00e1 m\u00e6la \u00e1 s\u00edna tungu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir voru fr\u00e1 s\u00e9r af undrun og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Eru \u00feetta ekki allt Gal\u00edleumenn, sem h\u00e9r eru a\u00f0 tala?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hvernig m\u00e1 \u00fea\u00f0 vera, a\u00f0 v\u00e9r, hver og einn, heyrum \u00fe\u00e1 tala vort eigi\u00f0 m\u00f3\u00f0urm\u00e1l?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e9r erum Partar, Medar og Elam\u00edtar, v\u00e9r erum fr\u00e1 Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu, J\u00fadeu, Kappad\u00f3k\u00edu, Pontus og As\u00edu,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "fr\u00e1 Fr\u00fdg\u00edu og Pamf\u00fdl\u00edu, Egyptalandi og L\u00edb\u00fdubygg\u00f0um vi\u00f0 K\u00fdrene, og v\u00e9r, sem hinga\u00f0 erum fluttir fr\u00e1 R\u00f3m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e9r eru b\u00e6\u00f0i Gy\u00f0ingar og \u00feeir sem teki\u00f0 hafa tr\u00fa Gy\u00f0inga, Kr\u00edteyingar og Arabar. V\u00e9r heyrum \u00fe\u00e1 tala \u00e1 vorum tungum um st\u00f3rmerki Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir voru allir fur\u00f0u lostnir og r\u00e1\u00f0alausir og s\u00f6g\u00f0u hver vi\u00f0 annan: &#34;Hva\u00f0 getur \u00feetta veri\u00f0?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En a\u00f0rir h\u00f6f\u00f0u a\u00f0 spotti og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deeir eru drukknir af s\u00e6tu v\u00edni.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 steig P\u00e9tur fram og \u00feeir ellefu, og hann h\u00f3f upp r\u00f6dd s\u00edna og m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;Gy\u00f0ingar og allir \u00fe\u00e9r Jer\u00fasalemb\u00faar! \u00deetta skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vita. Lj\u00e1i\u00f0 eyru or\u00f0um m\u00ednum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eigi eru \u00feessir menn drukknir, eins og \u00fe\u00e9r \u00e6tli\u00f0, enda a\u00f0eins komin dagm\u00e1l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00e9r er a\u00f0 r\u00e6tast \u00fea\u00f0, sem sp\u00e1ma\u00f0urinn J\u00f3el segir:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 mun ver\u00f0a \u00e1 efstu d\u00f6gum, segir Gu\u00f0, a\u00f0 \u00e9g mun \u00fathella anda m\u00ednum yfir alla menn. Synir y\u00f0ar og d\u00e6tur munu sp\u00e1, ungmenni y\u00f0ar munu sj\u00e1 s\u00fdnir og gamalmenni y\u00f0ar mun drauma dreyma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jafnvel yfir \u00fer\u00e6la m\u00edna og amb\u00e1ttir m\u00ednar mun \u00e9g \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum \u00fathella anda m\u00ednum, og \u00feau munu sp\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00e9g mun l\u00e1ta undur ver\u00f0a \u00e1 himnum uppi og t\u00e1kn \u00e1 j\u00f6r\u00f0u ni\u00f0ri, bl\u00f3\u00f0 og eld og reykjarm\u00f6kk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00f3lin mun sn\u00faast \u00ed myrkur og tungli\u00f0 \u00ed bl\u00f3\u00f0, \u00e1\u00f0ur dagur Drottins kemur, hinn mikli og d\u00fdrlegi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En hver s\u00e1, sem \u00e1kallar nafn Drottins, mun frelsast."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn, heyri\u00f0 \u00feessi or\u00f0: Jes\u00fas fr\u00e1 Nasaret var ma\u00f0ur, sem Gu\u00f0 sanna\u00f0i y\u00f0ur me\u00f0 kraftaverkum, undrum og t\u00e1knum, er Gu\u00f0 l\u00e9t hann gj\u00f6ra me\u00f0al y\u00f0ar, eins og \u00fe\u00e9r sj\u00e1lfir viti\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann var framseldur a\u00f0 fyrirhugu\u00f0u r\u00e1\u00f0i Gu\u00f0s og fyrirvitund, og \u00fe\u00e9r l\u00e9tu\u00f0 hei\u00f0na menn negla hann \u00e1 kross og t\u00f3ku\u00f0 hann af l\u00edfi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En Gu\u00f0 leysti hann \u00far nau\u00f0um dau\u00f0ans og reisti hann upp, enda gat \u00fea\u00f0 aldrei or\u00f0i\u00f0, a\u00f0 dau\u00f0inn fengi haldi\u00f0 honum,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 segir um hann: \u00c1vallt haf\u00f0i \u00e9g Drottin fyrir augum m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er m\u00e9r til h\u00e6gri hli\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g bifist ekki."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed gladdist hjarta mitt, og tunga m\u00edn fagna\u00f0i. Meira a\u00f0 segja mun l\u00edkami minn hv\u00edlast \u00ed von."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ekki munt \u00fe\u00fa skilja s\u00e1lu m\u00edna eftir \u00ed helju og eigi l\u00e1ta \u00feinn heilaga ver\u00f0a rotnun a\u00f0 br\u00e1\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kunna gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00fa m\u00e9r l\u00edfsins vegu. \u00de\u00fa munt mig f\u00f6gnu\u00f0i fylla fyrir \u00fe\u00ednu augliti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur, \u00f3hika\u00f0 get \u00e9g vi\u00f0 y\u00f0ur tala\u00f0 um \u00e6ttf\u00f6\u00f0urinn Dav\u00ed\u00f0. Hann d\u00f3 og var grafinn, og lei\u00f0i hans er til h\u00e9r allt til \u00feessa dags."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En hann var sp\u00e1ma\u00f0ur og vissi, a\u00f0 Gu\u00f0 haf\u00f0i me\u00f0 ei\u00f0i heiti\u00f0 honum a\u00f0 setja \u00ed h\u00e1s\u00e6ti hans einhvern ni\u00f0ja hans."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dev\u00ed s\u00e1 hann fyrir upprisu Krists og sag\u00f0i: Ekki var\u00f0 hann eftir skilinn \u00ed helju, og ekki var\u00f0 l\u00edkami hans rotnun a\u00f0 br\u00e1\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deennan Jes\u00fa reisti Gu\u00f0 upp, og erum v\u00e9r allir vottar \u00feess."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00fa er hann upp hafinn til Gu\u00f0s h\u00e6gri handar og hefur af f\u00f6\u00f0urnum teki\u00f0 vi\u00f0 heil\u00f6gum anda, sem fyrirheiti\u00f0 var, og \u00fathellt honum, eins og \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 og heyri\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ekki steig Dav\u00ed\u00f0 upp til himna, en hann segir: Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 minn drottin: Set \u00feig m\u00e9r til h\u00e6gri handar,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00feanga\u00f0 til \u00e9g gj\u00f6ri \u00f3vini \u00fe\u00edna a\u00f0 f\u00f3tsk\u00f6r \u00feinni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00f6ruggri vissu viti \u00fe\u00e1 \u00f6ll \u00cdsraels \u00e6tt, a\u00f0 \u00feennan Jes\u00fa, sem \u00fe\u00e9r krossfestu\u00f0, hefur Gu\u00f0 gj\u00f6rt b\u00e6\u00f0i a\u00f0 Drottni og Kristi.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Er \u00feeir heyr\u00f0u \u00feetta, var sem stungi\u00f0 v\u00e6ri \u00ed hj\u00f6rtu \u00feeirra, og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 P\u00e9tur og hina postulana: &#34;Hva\u00f0 eigum v\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra, br\u00e6\u00f0ur?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "P\u00e9tur sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Gj\u00f6ri\u00f0 i\u00f0run og l\u00e1ti\u00f0 sk\u00edrast hver og einn \u00ed nafni Jes\u00fa Krists til fyrirgefningar synda y\u00f0ar; \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f6\u00f0last a\u00f0 gj\u00f6f heilagan anda."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 y\u00f0ur er \u00e6tla\u00f0 fyrirheiti\u00f0, b\u00f6rnum y\u00f0ar og \u00f6llum \u00feeim, sem \u00ed fjarl\u00e6g\u00f0 eru, \u00f6llum \u00feeim, sem Drottinn Gu\u00f0 vor kallar til s\u00edn.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og me\u00f0 \u00f6\u00f0rum fleiri or\u00f0um vitna\u00f0i hann, \u00e1minnti \u00fe\u00e1 og sag\u00f0i: &#34;L\u00e1ti\u00f0 frelsast fr\u00e1 \u00feessari rangsn\u00fanu kynsl\u00f3\u00f0.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "En \u00feeir, sem veittu or\u00f0i hans vi\u00f0t\u00f6ku, voru sk\u00edr\u00f0ir, og \u00feann dag b\u00e6ttust vi\u00f0 um \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund s\u00e1lir."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deeir r\u00e6ktu tr\u00falega uppfr\u00e6\u00f0slu postulanna og samf\u00e9lagi\u00f0, brotning brau\u00f0sins og b\u00e6nirnar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00d3tta setti a\u00f0 hverjum manni, en m\u00f6rg undur og t\u00e1kn gj\u00f6r\u00f0ust fyrir hendur postulanna."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Allir \u00feeir sem tr\u00fa\u00f0u h\u00e9ldu h\u00f3pinn og h\u00f6f\u00f0u allt sameiginlegt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00deeir seldu eignir s\u00ednar og fj\u00e1rmuni og skiptu me\u00f0al allra eftir \u00fev\u00ed sem hver haf\u00f0i \u00fe\u00f6rf \u00e1."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Daglega komu \u00feeir saman me\u00f0 einum huga \u00ed helgid\u00f3minum, \u00feeir brutu brau\u00f0 \u00ed heimah\u00fasum, neyttu f\u00e6\u00f0u saman \u00ed f\u00f6gnu\u00f0i og einl\u00e6gni hjartans."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00deeir lofu\u00f0u Gu\u00f0 og h\u00f6f\u00f0u vins\u00e6ldir af \u00f6llum. En Drottinn b\u00e6tti daglega vi\u00f0 \u00ed h\u00f3pinn \u00feeim, er frelsast l\u00e9tu."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e9tur og J\u00f3hannes gengu upp \u00ed helgid\u00f3minn til s\u00ed\u00f0degisb\u00e6na."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var \u00feanga\u00f0 borinn ma\u00f0ur, lami fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi, er dag hvern var settur vi\u00f0 \u00fe\u00e6r dyr helgid\u00f3msins, sem nefndar eru F\u00f6grudyr, til a\u00f0 bei\u00f0ast \u00f6lmusu hj\u00e1 \u00feeim, er inn gengu \u00ed helgid\u00f3minn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Er hann s\u00e1 \u00fe\u00e1 P\u00e9tur og J\u00f3hannes \u00e1 lei\u00f0 inn \u00ed helgid\u00f3minn, ba\u00f0st hann \u00f6lmusu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir horf\u00f0u fast \u00e1 hann, og P\u00e9tur sag\u00f0i: &#34;L\u00edt \u00fe\u00fa \u00e1 okkur.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann star\u00f0i \u00e1 \u00fe\u00e1 \u00ed von um a\u00f0 f\u00e1 eitthva\u00f0 hj\u00e1 \u00feeim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "P\u00e9tur sag\u00f0i: &#34;Silfur og gull \u00e1 \u00e9g ekki, en \u00fea\u00f0 sem \u00e9g hef, \u00fea\u00f0 gef \u00e9g \u00fe\u00e9r: \u00cd nafni Jes\u00fa Krists fr\u00e1 Nasaret, statt upp og gakk!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k \u00ed h\u00e6gri h\u00f6nd honum og reisti hann upp. Jafnskj\u00f3tt ur\u00f0u f\u00e6tur hans og \u00f6kklar styrkir,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hann spratt upp, st\u00f3\u00f0 \u00ed f\u00e6tur og t\u00f3k a\u00f0 ganga. Hann f\u00f3r inn me\u00f0 \u00feeim \u00ed helgid\u00f3minn, gekk um og st\u00f6kk og lofa\u00f0i Gu\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allt f\u00f3lki\u00f0 s\u00e1 hann ganga um og lofa Gu\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir \u00feekktu, a\u00f0 hann var s\u00e1 er haf\u00f0i seti\u00f0 fyrir F\u00f6grudyrum helgid\u00f3msins til a\u00f0 bei\u00f0ast \u00f6lmusu. Ur\u00f0u \u00feeir fur\u00f0u lostnir og fr\u00e1 s\u00e9r numdir af \u00fev\u00ed, sem fram vi\u00f0 hann haf\u00f0i komi\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann h\u00e9lt s\u00e9r a\u00f0 P\u00e9tri og J\u00f3hannesi, og \u00fe\u00e1 flykktist allt f\u00f3lki\u00f0 fur\u00f0u losti\u00f0 til \u00feeirra \u00ed s\u00falnag\u00f6ngin, sem kennd eru vi\u00f0 Sal\u00f3mon."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar P\u00e9tur s\u00e1 \u00fea\u00f0, \u00e1varpa\u00f0i hann f\u00f3lki\u00f0: &#34;\u00cdsraelsmenn, hv\u00ed fur\u00f0ar y\u00f0ur \u00e1 \u00feessu e\u00f0a hv\u00ed stari\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1 okkur, eins og vi\u00f0 hef\u00f0um af eigin m\u00e6tti e\u00f0a gu\u00f0r\u00e6kni komi\u00f0 \u00fev\u00ed til lei\u00f0ar, a\u00f0 \u00feessi ma\u00f0ur gengur?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gu\u00f0 Abrahams, \u00cdsaks og Jakobs, Gu\u00f0 fe\u00f0ra vorra hefur d\u00fdrlegan gj\u00f6rt \u00fej\u00f3n sinn, Jes\u00fa, sem \u00fe\u00e9r framseldu\u00f0 og afneitu\u00f0u\u00f0 frammi fyrir P\u00edlatusi, er hann haf\u00f0i \u00e1lykta\u00f0 a\u00f0 l\u00e1ta hann lausan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e9r afneitu\u00f0u\u00f0 hinum heilaga og r\u00e9ttl\u00e1ta, en beiddust a\u00f0 manndr\u00e1pari yr\u00f0i gefinn y\u00f0ur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e9r l\u00edfl\u00e9tu\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingja l\u00edfsins, en Gu\u00f0 uppvakti hann fr\u00e1 dau\u00f0um, og a\u00f0 \u00fev\u00ed erum v\u00e9r vottar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tr\u00fain \u00e1 nafn Jes\u00fa gj\u00f6r\u00f0i \u00feennan mann, sem \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 og \u00feekki\u00f0, styrkan. Nafni\u00f0 hans og tr\u00fain, sem hann gefur, veitti honum \u00feennan albata fyrir augum y\u00f0ar allra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00fa veit \u00e9g, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6r\u00f0u\u00f0 \u00fea\u00f0 af van\u00feekkingu, sem og h\u00f6f\u00f0ingjar y\u00f0ar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En Gu\u00f0 l\u00e9t \u00feannig r\u00e6tast \u00fea\u00f0, sem hann haf\u00f0i bo\u00f0a\u00f0 fyrirfram fyrir munn allra sp\u00e1mannanna, a\u00f0 Kristur hans skyldi l\u00ed\u00f0a."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gj\u00f6ri\u00f0 \u00fev\u00ed i\u00f0run og sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur, a\u00f0 syndir y\u00f0ar ver\u00f0i afm\u00e1\u00f0ar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu koma endurl\u00edfgunart\u00edmar fr\u00e1 augliti Drottins, og hann mun senda Krist, sem y\u00f0ur er fyrirhuga\u00f0ur, sem er Jes\u00fas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann \u00e1 a\u00f0 vera \u00ed himninum allt til \u00feess t\u00edma, \u00feegar Gu\u00f0 endurreisir alla hluti, eins og hann hefur sagt fyrir munn sinna heil\u00f6gu sp\u00e1manna fr\u00e1 alda \u00f6\u00f0li."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i: ,Sp\u00e1mann mun Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, uppvekja y\u00f0ur af br\u00e6\u00f0rum y\u00f0ar eins og mig. \u00c1 hann skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0a \u00ed \u00f6llu, er hann talar til y\u00f0ar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og s\u00e9rhver s\u00e1, sem hl\u00fd\u00f0ir ekki \u00e1 \u00feennan sp\u00e1mann, skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far l\u00fd\u00f0num.`"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Allir sp\u00e1mennirnir, Sam\u00fael og \u00feeir sem \u00e1 eftir komu, allir \u00feeir sem tala\u00f0 hafa, bo\u00f0u\u00f0u og \u00feessa daga."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 b\u00f6rn sp\u00e1mannanna og eigi\u00f0 hlut \u00ed s\u00e1ttm\u00e1lanum, sem Gu\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 fe\u00f0ur y\u00f0ar, er hann sag\u00f0i vi\u00f0 Abraham: ,Af \u00fe\u00ednu afkv\u00e6mi skulu allar \u00e6ttkv\u00edslir jar\u00f0arinnar blessun hlj\u00f3ta.`"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gu\u00f0 hefur reist upp \u00fej\u00f3n sinn og sent hann y\u00f0ur fyrst til a\u00f0 blessa y\u00f0ur og sn\u00faa hverjum y\u00f0ar fr\u00e1 vondri breytni sinni.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00feeir voru a\u00f0 tala til f\u00f3lksins, komu a\u00f0 \u00feeim prestarnir, var\u00f0foringi helgid\u00f3msins og sadd\u00fakearnir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deeir voru \u00e6fir af \u00fev\u00ed a\u00f0 postularnir voru a\u00f0 kenna f\u00f3lkinu og bo\u00f0a upprisu dau\u00f0ra \u00ed Jes\u00fa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00f6g\u00f0u \u00feeir hendur \u00e1 \u00fe\u00e1 og settu \u00fe\u00e1 \u00ed var\u00f0hald til n\u00e6sta morguns, \u00fev\u00ed a\u00f0 kv\u00f6ld var komi\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En margir \u00feeirra, er heyrt h\u00f6f\u00f0u or\u00f0i\u00f0, t\u00f3ku tr\u00fa, og tala karlmanna var\u00f0 um fimm \u00fe\u00fasundir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e6sta morgun komu h\u00f6f\u00f0ingjarnir, \u00f6ldungarnir og fr\u00e6\u00f0imennirnir saman \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dear voru Annas, \u00e6\u00f0sti prestur, Ka\u00edfas, J\u00f3hannes, Alexander og allir, sem voru af \u00e6\u00f0sta prests \u00e6ttum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir l\u00e9tu lei\u00f0a postulana fram og spur\u00f0u \u00fe\u00e1: &#34;Me\u00f0 hva\u00f0a krafti e\u00f0a \u00ed hvers nafni gj\u00f6r\u00f0u\u00f0 \u00fei\u00f0 \u00feetta?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i P\u00e9tur vi\u00f0 \u00fe\u00e1, fylltur heil\u00f6gum anda: &#34;\u00de\u00e9r h\u00f6f\u00f0ingjar l\u00fd\u00f0sins og \u00f6ldungar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 eigum \u00ed dag a\u00f0 svara til saka vegna g\u00f3\u00f0verks vi\u00f0 sj\u00fakan mann og gera grein fyrir \u00fev\u00ed, hvernig hann s\u00e9 heill or\u00f0inn,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 s\u00e9 y\u00f0ur \u00f6llum kunnugt og \u00f6llum \u00cdsraelsl\u00fd\u00f0, a\u00f0 \u00ed nafni Jes\u00fa Krists fr\u00e1 Nasaret, \u00feess er \u00fe\u00e9r krossfestu\u00f0, en Gu\u00f0 uppvakti fr\u00e1 dau\u00f0um, \u00ed hans nafni stendur \u00feessi ma\u00f0ur heilbrig\u00f0ur fyrir augum y\u00f0ar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jes\u00fas er steinninn, sem \u00fe\u00e9r, h\u00fasasmi\u00f0irnir, virtu\u00f0 einskis, hann er or\u00f0inn hyrningarsteinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekki er hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed neinum \u00f6\u00f0rum. Og ekkert anna\u00f0 nafn er m\u00f6nnum gefi\u00f0 um v\u00ed\u00f0a ver\u00f6ld, sem getur frelsa\u00f0 oss.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir s\u00e1u dj\u00f6rfung P\u00e9turs og J\u00f3hannesar og skildu, a\u00f0 \u00feeir voru \u00f3l\u00e6r\u00f0ir leikmenn, undru\u00f0ust \u00feeir. \u00deeir k\u00f6nnu\u00f0ust og vi\u00f0, a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 me\u00f0 Jes\u00fa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og er \u00feeir s\u00e1u manninn, sem l\u00e6kna\u00f0ur haf\u00f0i veri\u00f0, standa hj\u00e1 \u00feeim, m\u00e1ttu \u00feeir ekki \u00ed m\u00f3ti m\u00e6la."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir skipu\u00f0u \u00feeim a\u00f0 ganga \u00fat fr\u00e1 r\u00e1\u00f0inu, t\u00f3ku saman r\u00e1\u00f0 s\u00edn og s\u00f6g\u00f0u:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Hva\u00f0 eigum v\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00feessa menn? \u00dev\u00ed a\u00f0 auglj\u00f3st er \u00f6llum Jer\u00fasalemb\u00faum, a\u00f0 \u00f3tv\u00edr\u00e6tt t\u00e1kn er or\u00f0i\u00f0 af \u00feeirra v\u00f6ldum. V\u00e9r getum ekki neita\u00f0 \u00fev\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deetta m\u00e1 ekki berast frekar \u00fat me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins. V\u00e9r skulum \u00fev\u00ed h\u00f3ta \u00feeim h\u00f6r\u00f0u, a\u00f0 \u00feeir tali aldrei framar \u00ed \u00feessu nafni vi\u00f0 nokkurn mann.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an k\u00f6llu\u00f0u \u00feeir \u00fe\u00e1 fyrir sig og skipu\u00f0u \u00feeim a\u00f0 h\u00e6tta me\u00f0 \u00f6llu a\u00f0 tala e\u00f0a kenna \u00ed Jes\u00fa nafni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e9tur og J\u00f3hannes sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;D\u00e6mi\u00f0 sj\u00e1lfir, hvort \u00fea\u00f0 s\u00e9 r\u00e9tt \u00ed augum Gu\u00f0s a\u00f0 hl\u00fd\u00f0nast y\u00f0ur fremur en honum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e9r getum ekki anna\u00f0 en tala\u00f0 \u00fea\u00f0, sem v\u00e9r h\u00f6fum s\u00e9\u00f0 og heyrt.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En \u00feeir \u00f3gnu\u00f0u \u00feeim enn frekar og slepptu \u00feeim s\u00ed\u00f0an, \u00fear sem \u00feeir s\u00e1u enga lei\u00f0 vegna f\u00f3lksins a\u00f0 hegna \u00feeim, \u00fev\u00ed allir lofu\u00f0u Gu\u00f0 fyrir \u00feennan atbur\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En ma\u00f0urinn, sem l\u00e6knast haf\u00f0i me\u00f0 \u00feessu t\u00e1kni, var yfir fertugt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Er \u00feeim haf\u00f0i veri\u00f0 sleppt, f\u00f3ru \u00feeir til f\u00e9laga sinna og greindu \u00feeim fr\u00e1 \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem \u00e6\u00f0stu prestarnir og \u00f6ldungarnir h\u00f6f\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1 tala\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir heyr\u00f0u \u00fea\u00f0, h\u00f3fu \u00feeir einum huga raust s\u00edna til Gu\u00f0s og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Herra, \u00fe\u00fa sem gj\u00f6r\u00f0ir himin, j\u00f6r\u00f0 og haf og allt, sem \u00ed \u00feeim er,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00fe\u00fa, sem l\u00e9st heilagan anda m\u00e6la af munni Dav\u00ed\u00f0s, f\u00f6\u00f0ur vors, \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns: Hv\u00ed geisu\u00f0u hei\u00f0ingjarnir, og hv\u00ed hug\u00f0u l\u00fd\u00f0irnir \u00e1 h\u00e9g\u00f3mleg r\u00e1\u00f0?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Konungar jar\u00f0arinnar risu upp, og h\u00f6f\u00f0ingjarnir s\u00f6fnu\u00f0ust saman gegn Drottni og gegn hans Smur\u00f0a."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sannarlega s\u00f6fnu\u00f0ust saman \u00ed borg \u00feessari gegn hinum heilaga \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum, Jes\u00fa, er \u00fe\u00fa smur\u00f0ir, \u00feeir Her\u00f3des og Pont\u00edus P\u00edlatus \u00e1samt hei\u00f0ingjunum og l\u00fd\u00f0um \u00cdsraels"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "til a\u00f0 gj\u00f6ra allt \u00fea\u00f0, er h\u00f6nd \u00fe\u00edn og r\u00e1\u00f0 haf\u00f0i fyrirhuga\u00f0, a\u00f0 ver\u00f0a skyldi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og n\u00fa, Drottinn, l\u00edt \u00e1 h\u00f3tanir \u00feeirra og veit \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum fulla dj\u00f6rfung a\u00f0 tala or\u00f0 \u00feitt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "R\u00e9tt \u00fe\u00fa \u00fat h\u00f6nd \u00fe\u00edna til a\u00f0 l\u00e6kna og l\u00e1t t\u00e1kn og undur ver\u00f0a fyrir nafn \u00fe\u00edns heilaga \u00fej\u00f3ns, Jes\u00fa.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir h\u00f6f\u00f0u be\u00f0ist fyrir, hr\u00e6r\u00f0ist sta\u00f0urinn, \u00fear sem \u00feeir voru saman komnir, og \u00feeir fylltust allir heil\u00f6gum anda og t\u00f6lu\u00f0u or\u00f0 Gu\u00f0s af dj\u00f6rfung."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En \u00ed \u00feeim fj\u00f6lda, sem tr\u00fa haf\u00f0i teki\u00f0, var eitt hjarta og ein s\u00e1l, og enginn \u00feeirra taldi neitt vera sitt, er hann \u00e1tti, heldur h\u00f6f\u00f0u \u00feeir allt sameiginlegt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Postularnir b\u00e1ru vitni um upprisu Drottins Jes\u00fa me\u00f0 miklum krafti, og mikil n\u00e1\u00f0 var yfir \u00feeim \u00f6llum."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Eigi var heldur neinn \u00feurfandi me\u00f0al \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 allir landeigendur og h\u00faseigendur seldu eign s\u00edna, komu me\u00f0 andvir\u00f0i\u00f0"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "og l\u00f6g\u00f0u fyrir f\u00e6tur postulanna. Og s\u00e9rhverjum var \u00fathluta\u00f0 eftir \u00fev\u00ed sem hann haf\u00f0i \u00fe\u00f6rf til."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "J\u00f3sef lev\u00edti, fr\u00e1 K\u00fdpur, sem postularnir k\u00f6llu\u00f0u Barnabas, \u00fea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir huggunar sonur,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00e1tti s\u00e1\u00f0land og seldi, kom me\u00f0 ver\u00f0i\u00f0 og lag\u00f0i fyrir f\u00e6tur postulanna."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En ma\u00f0ur nokkur, Anan\u00edas a\u00f0 nafni, seldi \u00e1samt Saff\u00edru, konu sinni, eign"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og dr\u00f3 undan af ver\u00f0inu me\u00f0 vitund konu sinnar, en kom me\u00f0 nokku\u00f0 af \u00fev\u00ed og lag\u00f0i fyrir f\u00e6tur postulanna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En P\u00e9tur m\u00e6lti: &#34;Anan\u00edas, hv\u00ed fyllti Satan hjarta \u00feitt, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa laugst a\u00f0 heil\u00f6gum anda og dr\u00f3st undan af ver\u00f0i lands \u00fe\u00edns?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var landi\u00f0 ekki \u00feitt, me\u00f0an \u00fe\u00fa \u00e1ttir \u00fea\u00f0, og var ekki andvir\u00f0i \u00feess \u00e1 \u00fe\u00ednu valdi? Hvernig gastu \u00fe\u00e1 l\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e9r hugkv\u00e6mast sl\u00edkt tilt\u00e6ki? Ekki hefur \u00fe\u00fa logi\u00f0 a\u00f0 m\u00f6nnum, heldur Gu\u00f0i.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar Anan\u00edas heyr\u00f0i \u00feetta, f\u00e9ll hann ni\u00f0ur og gaf upp \u00f6ndina, og miklum \u00f3tta sl\u00f3 \u00e1 alla \u00fe\u00e1, sem heyr\u00f0u."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En ungu mennirnir st\u00f3\u00f0u upp og bjuggu um hann, b\u00e1ru hann \u00fat og j\u00f6r\u00f0u\u00f0u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u00f0 li\u00f0num svo sem \u00ferem stundum kom kona hans inn og vissi ekki, hva\u00f0 vi\u00f0 haf\u00f0i bori\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 spur\u00f0i P\u00e9tur hana: &#34;Seg m\u00e9r, seldu\u00f0 \u00fei\u00f0 j\u00f6r\u00f0ina fyrir \u00feetta ver\u00f0?&#34; En h\u00fan svara\u00f0i: &#34;J\u00e1, fyrir \u00feetta ver\u00f0.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00e9tur m\u00e6lti \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hana: &#34;Hvernig g\u00e1tu\u00f0 \u00fei\u00f0 or\u00f0i\u00f0 sam\u00feykk um a\u00f0 freista anda Drottins? \u00de\u00fa heyrir vi\u00f0 dyrnar f\u00f3tatak \u00feeirra, sem greftru\u00f0u mann \u00feinn. \u00deeir munu bera \u00feig \u00fat.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt f\u00e9ll h\u00fan ni\u00f0ur vi\u00f0 f\u00e6tur hans og gaf upp \u00f6ndina. Ungu mennirnir komu inn, fundu hana dau\u00f0a, b\u00e1ru \u00fat og j\u00f6r\u00f0u\u00f0u hj\u00e1 manni hennar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og miklum \u00f3tta sl\u00f3 \u00e1 allan s\u00f6fnu\u00f0inn og alla, sem heyr\u00f0u \u00feetta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fyrir hendur postulanna gj\u00f6r\u00f0ust m\u00f6rg t\u00e1kn og undur me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins. Allur s\u00f6fnu\u00f0urinn kom einum huga saman \u00ed S\u00falnag\u00f6ngum Sal\u00f3mons."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Engir a\u00f0rir \u00feor\u00f0u a\u00f0 samlagast \u00feeim, en f\u00f3lk virti \u00fe\u00e1 mikils."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og enn fleiri ur\u00f0u \u00feeir, sem tr\u00fa\u00f0u \u00e1 Drottin, fj\u00f6ldi karla og kvenna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Menn b\u00e1ru jafnvel sj\u00faka \u00fat \u00e1 str\u00e6tin og l\u00f6g\u00f0u \u00fe\u00e1 \u00e1 rekkjur og b\u00f6rur, ef ver\u00f0a m\u00e6tti, er P\u00e9tur gengi hj\u00e1, a\u00f0 allt\u00e9nt skugginn af honum f\u00e9lli \u00e1 einhvern \u00feeirra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Einnig kom fj\u00f6ldi f\u00f3lks fr\u00e1 borgunum umhverfis Jer\u00fasalem og flutti me\u00f0 s\u00e9r sj\u00faka menn og \u00fej\u00e1\u00f0a af \u00f3hreinum \u00f6ndum. \u00deeir l\u00e6knu\u00f0ust allir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 h\u00f3fst \u00e6\u00f0sti presturinn handa og allur s\u00e1 flokkur, sem fylgdi honum, sadd\u00fakearnir. Fullir ofsa"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "l\u00e9tu \u00feeir taka postulana h\u00f6ndum og varpa \u00ed fangelsi\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En engill Drottins opna\u00f0i um n\u00f3ttina dyr fangelsisins, leiddi \u00fe\u00e1 \u00fat og sag\u00f0i:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "&#34;Fari\u00f0 og gangi\u00f0 fram \u00ed helgid\u00f3minum og tali\u00f0 til l\u00fd\u00f0sins \u00f6ll \u00feessi l\u00edfsins or\u00f0.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir hl\u00fdddu og f\u00f3ru \u00ed d\u00f6gun \u00ed helgid\u00f3minn og kenndu. N\u00fa kom \u00e6\u00f0sti presturinn og hans menn, k\u00f6llu\u00f0u saman r\u00e1\u00f0i\u00f0, alla \u00f6ldunga \u00cdsraels, og sendu \u00fej\u00f3na til fangelsisins a\u00f0 s\u00e6kja postulana."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deeir komu \u00ed fangelsi\u00f0 og fundu \u00fe\u00e1 ekki, sneru aftur og sk\u00fdr\u00f0u svo fr\u00e1:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#34;Fangelsi\u00f0 fundum v\u00e9r a\u00f0 \u00f6llu tryggilega l\u00e6st, og var\u00f0mennirnir st\u00f3\u00f0u fyrir dyrum, en er v\u00e9r lukum upp, fundum v\u00e9r engan inni.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deegar var\u00f0foringi helgid\u00f3msins og \u00e6\u00f0stu prestarnir heyr\u00f0u \u00feetta, ur\u00f0u \u00feeir r\u00e1\u00f0\u00ferota og spur\u00f0u, hvar \u00feetta \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 lenda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En \u00fe\u00e1 kom ma\u00f0ur og bar \u00feeim \u00feessa fr\u00e9tt: &#34;Mennirnir, sem \u00fe\u00e9r settu\u00f0 \u00ed fangelsi\u00f0, standa \u00ed helgid\u00f3minum og eru a\u00f0 kenna l\u00fd\u00f0num.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r var\u00f0foringinn me\u00f0 \u00fej\u00f3nunum og s\u00f3tti \u00fe\u00e1. Beittu \u00feeir samt ekki ofbeldi, \u00fev\u00ed \u00feeir \u00f3ttu\u00f0ust, a\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 gr\u00fdtti \u00fe\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir voru komnir me\u00f0 \u00fe\u00e1, leiddu \u00feeir \u00fe\u00e1 fram fyrir r\u00e1\u00f0i\u00f0, og \u00e6\u00f0sti presturinn t\u00f3k a\u00f0 yfirheyra \u00fe\u00e1 og sag\u00f0i:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "&#34;Stranglega b\u00f6nnu\u00f0um v\u00e9r y\u00f0ur a\u00f0 kenna \u00ed \u00feessu nafni, og n\u00fa hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r fyllt Jer\u00fasalem me\u00f0 kenningu y\u00f0ar og vilji\u00f0 steypa yfir oss bl\u00f3\u00f0i \u00feessa manns.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En P\u00e9tur og hinir postularnir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Framar ber a\u00f0 hl\u00fd\u00f0a Gu\u00f0i en m\u00f6nnum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gu\u00f0 fe\u00f0ra vorra hefur upp vaki\u00f0 Jes\u00fa, sem \u00fe\u00e9r hengdu\u00f0 \u00e1 tr\u00e9 og t\u00f3ku\u00f0 af l\u00edfi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hann hefur Gu\u00f0 hafi\u00f0 s\u00e9r til h\u00e6gri handar og gj\u00f6rt hann a\u00f0 foringja og frelsara til a\u00f0 veita \u00cdsrael afturhvarf og fyrirgefningu synda sinna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "V\u00e9r erum vottar alls \u00feessa, og heilagur andi, sem Gu\u00f0 hefur gefi\u00f0 \u00feeim, er honum hl\u00fd\u00f0a.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir heyr\u00f0u \u00feetta, fylltust \u00feeir br\u00e6\u00f0i og hug\u00f0ust dey\u00f0a \u00fe\u00e1."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Reis \u00fe\u00e1 upp \u00ed r\u00e1\u00f0inu far\u00edsei nokkur, Gamal\u00edel a\u00f0 nafni, kennari \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu, virtur af \u00f6llum l\u00fd\u00f0. Hann bau\u00f0, a\u00f0 mennirnir v\u00e6ru l\u00e1tnir fara \u00fat stundarkorn."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i hann: &#34;\u00cdsraelsmenn, athugi\u00f0 vel, hva\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 vi\u00f0 \u00feessa menn."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ekki alls fyrir l\u00f6ngu kom \u00deevdas fram og \u00fe\u00f3ttist vera eitthva\u00f0. Hann a\u00f0hylltust um fj\u00f6gur hundru\u00f0 manns. En hann var drepinn, og allir \u00feeir, sem fylgdu honum, tv\u00edstru\u00f0ust og hurfu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Eftir hann kom fram J\u00fadas fr\u00e1 Gal\u00edleu \u00e1 d\u00f6gum skr\u00e1setningarinnar og sneri f\u00f3lki til fylgis vi\u00f0 sig. Hann f\u00f3rst l\u00edka, og \u00feeir dreif\u00f0ust allir, sem fylgdu honum."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og n\u00fa segi \u00e9g y\u00f0ur: L\u00e1ti\u00f0 \u00feessa menn eiga sig og sleppi\u00f0 \u00feeim. S\u00e9 \u00feetta r\u00e1\u00f0 e\u00f0a verk fr\u00e1 m\u00f6nnum, ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 a\u00f0 engu,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "en s\u00e9 \u00fea\u00f0 fr\u00e1 Gu\u00f0i, \u00fe\u00e1 megni\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki a\u00f0 yfirbuga \u00fe\u00e1. Eigi m\u00e1 \u00fea\u00f0 ver\u00f0a, a\u00f0 \u00fe\u00e9r berjist vi\u00f0 sj\u00e1lfan Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deeir f\u00e9llust \u00e1 m\u00e1l hans, k\u00f6llu\u00f0u \u00e1 postulana, h\u00fa\u00f0str\u00fdktu \u00fe\u00e1, fyrirbu\u00f0u \u00feeim a\u00f0 tala \u00ed Jes\u00fa nafni og l\u00e9tu \u00fe\u00e1 s\u00ed\u00f0an lausa."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru burt fr\u00e1 r\u00e1\u00f0inu, gla\u00f0ir yfir \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 virtir \u00feess a\u00f0 \u00feola h\u00e1\u00f0ung vegna nafns Jes\u00fa."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "L\u00e9tu \u00feeir eigi af a\u00f0 kenna dag hvern \u00ed helgid\u00f3minum og \u00ed heimah\u00fasum og bo\u00f0a fagna\u00f0arerindi\u00f0 um, a\u00f0 Jes\u00fas s\u00e9 Kristur."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00feessum d\u00f6gum, er l\u00e6risveinum fj\u00f6lga\u00f0i, f\u00f3ru gr\u00edskum\u00e6landi menn a\u00f0 kvarta \u00fat af \u00fev\u00ed, a\u00f0 hebreskir settu ekkjur \u00feeirra hj\u00e1 vi\u00f0 daglega \u00fathlutun."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hinir t\u00f3lf k\u00f6llu\u00f0u \u00fe\u00e1 l\u00e6risveinah\u00f3pinn saman og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Ekki h\u00e6fir, a\u00f0 v\u00e9r hverfum fr\u00e1 bo\u00f0un Gu\u00f0s or\u00f0s til a\u00f0 \u00fej\u00f3na fyrir bor\u00f0um."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Finni\u00f0 \u00fev\u00ed, br\u00e6\u00f0ur, sj\u00f6 vel kynnta menn \u00far y\u00f0ar h\u00f3pi, sem fullir eru anda og visku. Munum v\u00e9r setja \u00fe\u00e1 yfir \u00feetta starf."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En v\u00e9r munum helga oss b\u00e6ninni og \u00fej\u00f3nustu or\u00f0sins.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6ll samkoman ger\u00f0i g\u00f3\u00f0an r\u00f3m a\u00f0 m\u00e1li \u00feeirra, og kusu \u00feeir Stef\u00e1n, mann fullan af tr\u00fa og heil\u00f6gum anda, Filippus, Pr\u00f3korus, N\u00edkanor, T\u00edmon, Parmenas og Nikol\u00e1s fr\u00e1 Ant\u00edokk\u00edu, sem teki\u00f0 haf\u00f0i gy\u00f0ingatr\u00fa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir leiddu \u00fe\u00e1 fram fyrir postulana, sem b\u00e1\u00f0ust fyrir og l\u00f6g\u00f0u hendur yfir \u00fe\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Or\u00f0 Gu\u00f0s breiddist \u00fat, og tala l\u00e6risveinanna \u00ed Jer\u00fasalem f\u00f3r st\u00f3rum vaxandi, einnig snerist mikill fj\u00f6ldi presta til hl\u00fd\u00f0ni vi\u00f0 tr\u00fana."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Stef\u00e1n var fullur af n\u00e1\u00f0 og krafti og gj\u00f6r\u00f0i undur og t\u00e1kn mikil me\u00f0al f\u00f3lksins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu til nokkrir menn \u00far svonefndri Leysingjasamkundu. \u00deeir voru fr\u00e1 K\u00fdrene og Alexandr\u00edu, en a\u00f0rir fr\u00e1 Kilik\u00edu og As\u00edu, og t\u00f3ku a\u00f0 \u00fer\u00e1tta vi\u00f0 Stef\u00e1n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00feeir g\u00e1tu ekki sta\u00f0i\u00f0 gegn visku \u00feeirri og anda, sem hann tala\u00f0i af."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fengu \u00feeir menn nokkra til a\u00f0 segja: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum heyrt hann tala lastm\u00e6li gegn M\u00f3se og Gu\u00f0i.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir \u00e6stu upp f\u00f3lki\u00f0, \u00f6ldungana og fr\u00e6\u00f0imennina, og \u00feeir veittust a\u00f0 honum, gripu hann og f\u00e6r\u00f0u hann fyrir r\u00e1\u00f0i\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 leiddu \u00feeir fram lj\u00fagvotta, er s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deessi ma\u00f0ur er alltaf a\u00f0 tala gegn \u00feessum heilaga sta\u00f0 og l\u00f6gm\u00e1linu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum heyrt hann segja, a\u00f0 \u00feessi Jes\u00fas fr\u00e1 Nasaret muni brj\u00f3ta ni\u00f0ur musteri\u00f0 og breyta \u00feeim si\u00f0um, sem M\u00f3se hefur sett oss.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allir sem \u00ed r\u00e1\u00f0inu s\u00e1tu, st\u00f6r\u00f0u \u00e1 hann og s\u00e1u, a\u00f0 \u00e1sj\u00f3na hans var sem engils \u00e1sj\u00f3na."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 spur\u00f0i \u00e6\u00f0sti presturinn: &#34;Er \u00feessu svo fari\u00f0?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Stef\u00e1n svara\u00f0i: &#34;Heyri\u00f0 mig, br\u00e6\u00f0ur og fe\u00f0ur. Gu\u00f0 d\u00fdr\u00f0arinnar birtist f\u00f6\u00f0ur vorum, Abraham, er hann var enn \u00ed Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu, \u00e1\u00f0ur en hann settist a\u00f0 \u00ed Haran,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: ,Far \u00fe\u00fa burt \u00far landi \u00fe\u00ednu og fr\u00e1 \u00e6ttf\u00f3lki \u00fe\u00ednu til landsins, sem \u00e9g mun v\u00edsa \u00fe\u00e9r \u00e1.`"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r hann burt \u00far Kaldealandi og settist a\u00f0 \u00ed Haran. En eftir l\u00e1t f\u00f6\u00f0ur hans leiddi Gu\u00f0 hann \u00fea\u00f0an til \u00feessa lands, sem \u00fe\u00e9r n\u00fa byggi\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ekki gaf hann honum \u00f3\u00f0al h\u00e9r, ekki eitt f\u00f3tm\u00e1l. En hann h\u00e9t honum a\u00f0 gefa honum landi\u00f0 til eignar og ni\u00f0jum hans eftir hann, \u00fe\u00f3tt hann v\u00e6ri enn barnlaus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gu\u00f0 sag\u00f0i, a\u00f0 ni\u00f0jar hans mundu b\u00faa sem \u00fatlendingar \u00ed \u00f3kunnu landi og ver\u00f0a \u00fej\u00e1\u00f0ir og \u00fer\u00e6lka\u00f0ir \u00ed fj\u00f6gur hundru\u00f0 \u00e1r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ",En \u00fej\u00f3\u00f0ina, sem \u00fer\u00e6lkar \u00fe\u00e1, mun \u00e9g d\u00e6ma,` sag\u00f0i Gu\u00f0, ,og eftir \u00fea\u00f0 munu \u00feeir fara \u00fea\u00f0an og \u00fej\u00f3na m\u00e9r \u00e1 \u00feessum sta\u00f0.`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gaf hann honum s\u00e1ttm\u00e1la umskurnarinnar. S\u00ed\u00f0an gat Abraham \u00cdsak og umskar hann \u00e1 \u00e1ttunda degi, og \u00cdsak gat Jakob og Jakob \u00e6ttfe\u00f0urna t\u00f3lf."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e6ttfe\u00f0urnir \u00f6fundu\u00f0u J\u00f3sef og seldu hann til Egyptalands. En Gu\u00f0 var me\u00f0 honum,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "frelsa\u00f0i hann \u00far \u00f6llum \u00ferengingum hans og veitti honum hylli og visku \u00ed augum Fara\u00f3s, Egyptalandskonungs, svo a\u00f0 hann skipa\u00f0i hann h\u00f6f\u00f0ingja yfir Egyptaland og yfir allt sitt h\u00fas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00fa kom hall\u00e6ri \u00e1 \u00f6llu Egyptalandi og Kanaan og mikil \u00ferenging, og fe\u00f0ur vorir h\u00f6f\u00f0u ekki l\u00edfsbj\u00f6rg."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En er Jakob heyr\u00f0i, a\u00f0 korn v\u00e6ri til \u00e1 Egyptalandi, sendi hann fe\u00f0ur vora \u00feanga\u00f0 hi\u00f0 fyrra sinn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00ed s\u00ed\u00f0ara skipti\u00f0 gaf J\u00f3sef sig fram vi\u00f0 br\u00e6\u00f0ur s\u00edna, og Fara\u00f3 var\u00f0 kunn \u00e6tt J\u00f3sefs."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En J\u00f3sef sendi eftir Jakobi f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum og \u00f6llu \u00e6ttf\u00f3lki s\u00ednu, sj\u00f6t\u00edu og fimm manns,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og Jakob f\u00f3r su\u00f0ur til Egyptalands. \u00dear anda\u00f0ist hann og fe\u00f0ur vorir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir voru fluttir til S\u00edkem og lag\u00f0ir \u00ed grafreitinn, er Abraham haf\u00f0i keypt fyrir silfur af sonum Hemors \u00ed S\u00edkem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00fa t\u00f3k a\u00f0 n\u00e1lgast s\u00e1 t\u00edmi, er r\u00e6tast skyldi fyrirheiti\u00f0, sem Gu\u00f0 haf\u00f0i gefi\u00f0 Abraham. F\u00f3lki\u00f0 haf\u00f0i vaxi\u00f0 og margfaldast \u00ed Egyptalandi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": ",\u00de\u00e1 h\u00f3fst til r\u00edkis \u00fear annar konungur, er eigi vissi skyn \u00e1 J\u00f3sef.`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann beitti kyn vort sl\u00e6g\u00f0 og l\u00e9k fe\u00f0ur vora illa. Hann l\u00e9t \u00fe\u00e1 bera \u00fat ungb\u00f6rn s\u00edn, til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0in skyldi eigi l\u00edfi halda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Um \u00feessar mundir f\u00e6ddist M\u00f3se og var forkunnar fr\u00ed\u00f0ur. \u00derj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i var hann f\u00f3stra\u00f0ur \u00ed h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En er hann var \u00fat borinn, t\u00f3k d\u00f3ttir Fara\u00f3s hann og f\u00f3stra\u00f0i sem sinn son."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3se var fr\u00e6ddur \u00ed allri speki Egypta, og hann var m\u00e1ttugur \u00ed or\u00f0um s\u00ednum og verkum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deegar hann var fertugur a\u00f0 aldri, kom honum \u00ed hug a\u00f0 vitja br\u00e6\u00f0ra sinna, \u00cdsraelsmanna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann s\u00e1 einn \u00feeirra ver\u00f0a fyrir \u00f3j\u00f6fnu\u00f0i, og r\u00e9tti hann hlut hans, hefndi \u00feess, sem meingj\u00f6r\u00f0ina \u00feoldi, og drap Egyptann."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann hug\u00f0i, a\u00f0 br\u00e6\u00f0ur hans mundu skilja, a\u00f0 Gu\u00f0 \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 nota hann til a\u00f0 bjarga \u00feeim, en \u00feeir skildu \u00fea\u00f0 ekki."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00e6sta dag kom hann a\u00f0 tveim \u00feeirra, sem sl\u00f3gust. Hann reyndi a\u00f0 stilla til fri\u00f0ar me\u00f0 \u00feeim og sag\u00f0i: ,G\u00f3\u00f0ir menn, \u00fei\u00f0 eru\u00f0 br\u00e6\u00f0ur, hv\u00ed eigist \u00fei\u00f0 illt vi\u00f0?`"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En s\u00e1 sem beitti n\u00e1unga sinn \u00f3r\u00e9tti, hratt honum fr\u00e1 s\u00e9r og sag\u00f0i: ,Hver skipa\u00f0i \u00feig h\u00f6f\u00f0ingja og d\u00f3mara yfir okkur?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt \u00fe\u00f3 ekki vilja drepa mig, eins og \u00fe\u00fa drapst Egyptann \u00ed g\u00e6r?`"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vi\u00f0 \u00feessi or\u00f0 fl\u00fd\u00f0i M\u00f3se og settist a\u00f0 sem \u00fatlendingur \u00ed Mid\u00edanslandi. \u00dear gat hann tvo sonu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A\u00f0 fj\u00f6rut\u00edu \u00e1rum li\u00f0num ,birtist honum engill \u00ed ey\u00f0im\u00f6rk S\u00edna\u00edfjalls \u00ed logandi \u00feyrnirunna.`"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "M\u00f3se undra\u00f0ist s\u00fdnina, gekk n\u00e6r og vildi hyggja a\u00f0. \u00de\u00e1 hlj\u00f3ma\u00f0i r\u00f6dd Drottins:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": ",\u00c9g er Gu\u00f0 fe\u00f0ra \u00feinna, Gu\u00f0 Abrahams, \u00cdsaks og Jakobs.` En M\u00f3se skelfdist og \u00feor\u00f0i ekki a\u00f0 hyggja frekar a\u00f0."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: ,Leys af \u00fe\u00e9r sk\u00f3 \u00fe\u00edna, \u00fev\u00ed a\u00f0 sta\u00f0urinn, sem \u00fe\u00fa stendur \u00e1, er heil\u00f6g j\u00f6r\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9g hef sannlega s\u00e9\u00f0 \u00e1\u00fej\u00e1n l\u00fd\u00f0s m\u00edns \u00e1 Egyptalandi og heyrt andv\u00f6rp \u00feeirra og er ofan kominn a\u00f0 frelsa \u00fe\u00e1. Kom n\u00fa, \u00e9g vil senda \u00feig til Egyptalands.`"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deennan M\u00f3se, er \u00feeir afneitu\u00f0u me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 segja: ,Hver skipa\u00f0i \u00feig h\u00f6f\u00f0ingja og d\u00f3mara?` hann sendi Gu\u00f0 sem h\u00f6f\u00f0ingja og lausnara me\u00f0 fulltingi engilsins, er honum birtist \u00ed \u00feyrnirunnanum."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var M\u00f3se, sem leiddi \u00fe\u00e1 \u00fat og gj\u00f6r\u00f0i undur og t\u00e1kn \u00e1 Egyptalandi, \u00ed Rau\u00f0ahafinu og \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00deessi er s\u00e1 M\u00f3se, sem sag\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: ,Sp\u00e1mann eins og mig mun Gu\u00f0 upp vekja y\u00f0ur, einn af br\u00e6\u00f0rum y\u00f0ar.`"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hann er s\u00e1, sem var \u00ed s\u00f6fnu\u00f0inum \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, me\u00f0 englinum, er vi\u00f0 hann tala\u00f0i \u00e1 S\u00edna\u00edfjalli, og me\u00f0 fe\u00f0rum vorum. Hann t\u00f3k \u00e1 m\u00f3ti lifandi or\u00f0um a\u00f0 gefa oss."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Eigi vildu fe\u00f0ur vorir hl\u00fd\u00f0nast honum, heldur hrundu honum fr\u00e1 s\u00e9r og \u00fer\u00e1\u00f0u \u00ed hj\u00f6rtum s\u00ednum Egyptaland."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Aron: ,Gj\u00f6r oss gu\u00f0i, er fyrir oss fari, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki vitum v\u00e9r, hva\u00f0 or\u00f0i\u00f0 er af M\u00f3se \u00feeim, sem leiddi oss brott af Egyptalandi.`"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum sm\u00ed\u00f0u\u00f0u \u00feeir k\u00e1lf, f\u00e6r\u00f0u skur\u00f0go\u00f0inu f\u00f3rn og k\u00e6ttust af verki handa sinna."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En Gu\u00f0 sneri s\u00e9r fr\u00e1 \u00feeim og l\u00e9t \u00feeim eftir a\u00f0 d\u00fdrka her himinsins, eins og rita\u00f0 er \u00ed sp\u00e1mannab\u00f3kinni: Hvort f\u00e6r\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e9r, \u00cdsraels \u00e6tt, sl\u00e1turd\u00fdr og f\u00f3rnir \u00e1rin fj\u00f6rut\u00edu \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Nei, \u00fe\u00e9r b\u00e1ru\u00f0 b\u00fa\u00f0 M\u00f3loks og stj\u00f6rnu gu\u00f0sins Refans, myndirnar, sem \u00fe\u00e9r sm\u00ed\u00f0u\u00f0u\u00f0 til \u00feess a\u00f0 tilbi\u00f0ja \u00fe\u00e6r. \u00c9g mun herlei\u00f0a y\u00f0ur austur fyrir Bab\u00fdlon."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Vitnisbur\u00f0artjaldb\u00fa\u00f0ina h\u00f6f\u00f0u fe\u00f0ur vorir \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni. H\u00fan var gj\u00f6r\u00f0 eins og s\u00e1 bau\u00f0, er vi\u00f0 M\u00f3se m\u00e6lti, eftir \u00feeirri fyrirmynd, sem M\u00f3se s\u00e1."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Vi\u00f0 henni t\u00f3ku og fe\u00f0ur vorir, fluttu hana me\u00f0 J\u00f3s\u00faa inn \u00ed landi\u00f0, sem \u00feeir t\u00f3ku til eignar af hei\u00f0ingjunum, er Gu\u00f0 rak brott undan \u00feeim. St\u00f3\u00f0 svo allt til daga Dav\u00ed\u00f0s."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Hann fann n\u00e1\u00f0 hj\u00e1 Gu\u00f0i og ba\u00f0, a\u00f0 hann m\u00e6tti finna b\u00fasta\u00f0 fyrir Jakobs Gu\u00f0."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "En Sal\u00f3mon reisti honum h\u00fas."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "En eigi b\u00fdr hinn h\u00e6sti \u00ed \u00fev\u00ed, sem me\u00f0 h\u00f6ndum er gj\u00f6rt. Sp\u00e1ma\u00f0urinn segir:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Himinninn er h\u00e1s\u00e6ti mitt og j\u00f6r\u00f0in sk\u00f6r f\u00f3ta minna. Hva\u00f0a h\u00fas munu\u00f0 \u00fe\u00e9r reisa m\u00e9r, segir Drottinn, e\u00f0a hver er hv\u00edldarsta\u00f0ur minn?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Hefur ekki h\u00f6nd m\u00edn skapa\u00f0 allt \u00feetta?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00de\u00e9r har\u00f0sv\u00edra\u00f0ir og \u00f3umskornir \u00ed hj\u00f6rtum og \u00e1 eyrum, \u00fe\u00e9r standi\u00f0 \u00e1vallt gegn heil\u00f6gum anda, \u00fe\u00e9r eins og fe\u00f0ur y\u00f0ar."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Hver var s\u00e1 sp\u00e1ma\u00f0ur, sem fe\u00f0ur y\u00f0ar ofs\u00f3ttu eigi? \u00deeir dr\u00e1pu \u00fe\u00e1, er bo\u00f0u\u00f0u fyrirfram komu hins r\u00e9ttl\u00e1ta, og n\u00fa hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r sviki\u00f0 hann og myrt."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00de\u00e9r sem l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 fengu\u00f0 fyrir ums\u00fdslan engla, en hafi\u00f0 \u00fe\u00f3 eigi haldi\u00f0 \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir heyr\u00f0u \u00feetta, trylltust \u00feeir og gn\u00edstu t\u00f6nnum gegn honum."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "En hann horf\u00f0i til himins, fullur af heil\u00f6gum anda og leit d\u00fdr\u00f0 Gu\u00f0s og Jes\u00fa standa til h\u00e6gri handar Gu\u00f0i"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g s\u00e9 himnana opna og Mannssoninn standa til h\u00e6gri handar Gu\u00f0i.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00e6ptu \u00feeir h\u00e1st\u00f6fum, h\u00e9ldu fyrir eyrun og r\u00e9\u00f0ust a\u00f0 honum, allir sem einn ma\u00f0ur."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00deeir hr\u00f6ktu hann \u00fat \u00far borginni og t\u00f3ku a\u00f0 gr\u00fdta hann. En vottarnir l\u00f6g\u00f0u yfirhafnir s\u00ednar a\u00f0 f\u00f3tum ungum manni, er S\u00e1l h\u00e9t."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00deannig gr\u00fdttu \u00feeir Stef\u00e1n. En hann \u00e1kalla\u00f0i Drottin og sag\u00f0i: &#34;Drottinn Jes\u00fas, me\u00f0tak \u00fe\u00fa anda minn.&#34;"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00e9ll hann \u00e1 kn\u00e9 og hr\u00f3pa\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu: &#34;Drottinn, l\u00e1t \u00fe\u00e1 ekki gjalda \u00feessarar syndar.&#34; \u00deegar hann haf\u00f0i \u00feetta m\u00e6lt, sofna\u00f0i hann."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1l l\u00e9t s\u00e9r vel l\u00edka l\u00edfl\u00e1t hans. \u00c1 \u00feeim degi h\u00f3fst mikil ofs\u00f3kn gegn s\u00f6fnu\u00f0inum \u00ed Jer\u00fasalem. Allir dreif\u00f0ust \u00fat um bygg\u00f0ir J\u00fadeu og Samar\u00edu nema postularnir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gu\u00f0r\u00e6knir menn greftru\u00f0u Stef\u00e1n og h\u00f6f\u00f0u sorgarath\u00f6fn mikla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En S\u00e1l gj\u00f6r\u00f0i s\u00e9r allt far um a\u00f0 uppr\u00e6ta s\u00f6fnu\u00f0inn. Hann \u00f3\u00f0 inn \u00ed hvert h\u00fas, dr\u00f3 \u00fea\u00f0an b\u00e6\u00f0i karla og konur og l\u00e9t setja \u00ed var\u00f0hald."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir sem dreifst h\u00f6f\u00f0u, f\u00f3ru v\u00ed\u00f0s vegar og fluttu fagna\u00f0arerindi\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filippus f\u00f3r nor\u00f0ur til h\u00f6fu\u00f0borgar Samar\u00edu og pr\u00e9dika\u00f0i Krist \u00fear."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Menn hl\u00fdddu me\u00f0 athygli \u00e1 or\u00f0 Filippusar, \u00feegar \u00feeir heyr\u00f0u hann tala og s\u00e1u t\u00e1knin, sem hann gj\u00f6r\u00f0i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Margir h\u00f6f\u00f0u \u00f3hreina anda, og f\u00f3ru \u00feeir \u00fat af \u00feeim me\u00f0 \u00f3pi miklu. Og margir lama menn og haltir voru l\u00e6kna\u00f0ir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mikill f\u00f6gnu\u00f0ur var\u00f0 \u00ed \u00feeirri borg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ma\u00f0ur nokkur, S\u00edmon a\u00f0 nafni, var fyrir \u00ed borginni. Hann lag\u00f0i stund \u00e1 t\u00f6fra og vakti hrifningu f\u00f3lksins \u00ed Samar\u00edu. Hann \u00fe\u00f3ttist vera n\u00e6sta mikill."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allir flykktust til hans, h\u00e1ir og l\u00e1gir, og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deessi ma\u00f0ur er kraftur Gu\u00f0s, s\u00e1 hinn mikli.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00fev\u00ed flykktust menn um hann, a\u00f0 hann haf\u00f0i lengi heilla\u00f0 \u00fe\u00e1 me\u00f0 t\u00f6frum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00fa tr\u00fa\u00f0u menn Filippusi, \u00feegar hann flutti fagna\u00f0arerindi\u00f0 um Gu\u00f0s r\u00edki og nafn Jes\u00fa Krists, og l\u00e9tu sk\u00edrast, b\u00e6\u00f0i karlar og konur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Meira a\u00f0 segja S\u00edmon t\u00f3k tr\u00fa. Hann var sk\u00edr\u00f0ur og gj\u00f6r\u00f0ist mj\u00f6g fylgisamur Filippusi. Og er hann s\u00e1 t\u00e1kn og mikil kraftaverk gj\u00f6rast, var hann fr\u00e1 s\u00e9r numinn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar postularnir \u00ed Jer\u00fasalem heyr\u00f0u, a\u00f0 Samar\u00eda hef\u00f0i teki\u00f0 vi\u00f0 or\u00f0i Gu\u00f0s, sendu \u00feeir til \u00feeirra \u00fe\u00e1 P\u00e9tur og J\u00f3hannes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru nor\u00f0ur \u00feanga\u00f0 og b\u00e1\u00f0u fyrir \u00feeim, a\u00f0 \u00feeir m\u00e6ttu \u00f6\u00f0last heilagan anda,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 enn var hann ekki kominn yfir neinn \u00feeirra. \u00deeir voru a\u00f0eins sk\u00edr\u00f0ir til nafns Drottins Jes\u00fa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00fa l\u00f6g\u00f0u \u00feeir hendur yfir \u00fe\u00e1, og fengu \u00feeir heilagan anda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En er S\u00edmon s\u00e1, a\u00f0 heilagur andi veittist fyrir handayfirlagning postulanna, bau\u00f0 hann \u00feeim f\u00e9 og sag\u00f0i:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#34;Gefi\u00f0 einnig m\u00e9r \u00feetta vald, a\u00f0 hver s\u00e1, er \u00e9g legg hendur yfir, f\u00e1i heilagan anda.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En P\u00e9tur svara\u00f0i: &#34;\u00der\u00edfist aldrei silfur \u00feitt n\u00e9 sj\u00e1lfur \u00fe\u00fa, fyrst \u00fe\u00fa hug\u00f0ist eignast gj\u00f6f Gu\u00f0s fyrir f\u00e9."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eigi \u00e1tt \u00fe\u00fa skerf n\u00e9 hlut \u00ed \u00feessu, \u00fev\u00ed a\u00f0 hjarta \u00feitt er ekki einl\u00e6gt gagnvart Gu\u00f0i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sn\u00fa \u00fev\u00ed huga \u00fe\u00ednum fr\u00e1 \u00feessari illsku \u00feinni og bi\u00f0 Drottin, a\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e6tti fyrirgefast hugsun hjarta \u00fe\u00edns,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00fev\u00ed \u00e9g s\u00e9, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert fullur gallbeiskju og \u00ed fj\u00f6trum rangl\u00e6tis.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00edmon sag\u00f0i: &#34;Bi\u00f0ji\u00f0 \u00fe\u00e9r fyrir m\u00e9r til Drottins, a\u00f0 ekkert komi \u00fea\u00f0 yfir mig, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 m\u00e6lt.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u n\u00fa vitna\u00f0 og tala\u00f0 or\u00f0 Drottins, sneru \u00feeir aftur \u00e1lei\u00f0is til Jer\u00fasalem og bo\u00f0u\u00f0u fagna\u00f0arerindi\u00f0 \u00ed m\u00f6rgum \u00feorpum Samverja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En engill Drottins m\u00e6lti til Filippusar: &#34;Statt upp og gakk su\u00f0ur \u00e1 veginn, sem liggur ofan fr\u00e1 Jer\u00fasalem til Gasa.&#34; \u00dear er \u00f3bygg\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann hl\u00fdddi og f\u00f3r. \u00de\u00e1 bar a\u00f0 mann fr\u00e1 E\u00fe\u00ed\u00f3p\u00edu. Hann var hir\u00f0ma\u00f0ur og h\u00f6f\u00f0ingi hj\u00e1 Kandake, drottningu E\u00fe\u00ed\u00f3pa, og settur yfir alla fj\u00e1rhirslu hennar. Hann haf\u00f0i fari\u00f0 til Jer\u00fasalem til a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og var \u00e1 heimlei\u00f0, sat \u00ed vagni s\u00ednum og las Jesaja sp\u00e1mann."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Andinn sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 Filippus: &#34;Gakk a\u00f0 \u00feessum vagni og vertu sem n\u00e6st honum.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Filippus skunda\u00f0i \u00feanga\u00f0 og heyr\u00f0i manninn vera a\u00f0 lesa Jesaja sp\u00e1mann. Hann spur\u00f0i: &#34;Hvort skilur \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa ert a\u00f0 lesa?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hinn svara\u00f0i: &#34;Hvernig \u00e6tti \u00e9g a\u00f0 geta \u00fea\u00f0, ef enginn lei\u00f0beinir m\u00e9r?&#34; Og hann ba\u00f0 Filippus st\u00edga upp \u00ed og setjast hj\u00e1 s\u00e9r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En or\u00f0 \u00feeirrar ritningar, sem hann var a\u00f0 lesa, voru \u00feessi: Eins og sau\u00f0ur til sl\u00e1trunar leiddur, og sem lamb \u00feegir hj\u00e1 \u00feeim, er klippir \u00fea\u00f0, svo lauk hann ekki upp munni s\u00ednum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cd ni\u00f0url\u00e6gingunni var hann sviptur r\u00e9tti. Hver getur sagt fr\u00e1 \u00e6tt hans? \u00dev\u00ed a\u00f0 l\u00edf hans var hrifi\u00f0 burt af j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hir\u00f0ma\u00f0urinn m\u00e6lti \u00fe\u00e1 vi\u00f0 Filippus: &#34;Seg \u00fe\u00fa m\u00e9r: Um hvern segir sp\u00e1ma\u00f0urinn \u00feetta, sj\u00e1lfan sig e\u00f0a einhvern annan?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Filippus t\u00f3k \u00fe\u00e1 til or\u00f0a, h\u00f3f m\u00e1ls \u00e1 ritningu \u00feessari og bo\u00f0a\u00f0i honum fagna\u00f0arerindi\u00f0 um Jes\u00fa."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir f\u00f3ru \u00e1fram veginn, komu \u00feeir a\u00f0 vatni nokkru. \u00de\u00e1 m\u00e6lti hir\u00f0ma\u00f0urinn: &#34;H\u00e9r er vatn, hva\u00f0 hamlar m\u00e9r a\u00f0 sk\u00edrast?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hann l\u00e9t st\u00f6\u00f0va vagninn, og stigu b\u00e1\u00f0ir ni\u00f0ur \u00ed vatni\u00f0, Filippus og hir\u00f0ma\u00f0urinn, og Filippus sk\u00edr\u00f0i hann."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En er \u00feeir stigu upp \u00far vatninu, hreif andi Drottins Filippus burt. Hir\u00f0ma\u00f0urinn s\u00e1 hann ekki framar og f\u00f3r fagnandi lei\u00f0ar sinnar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En Filippus kom fram \u00ed Asd\u00f3d, f\u00f3r um og flutti fagna\u00f0arerindi\u00f0 \u00ed hverri borg, uns hann kom til Sesareu."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En S\u00e1l bl\u00e9s enn \u00f3gnum og manndr\u00e1pum gegn l\u00e6risveinum Drottins. Gekk hann til \u00e6\u00f0sta prestsins"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og beiddist br\u00e9fa af honum til samkundanna \u00ed Damaskus, a\u00f0 hann m\u00e6tti flytja \u00ed b\u00f6ndum til Jer\u00fasalem \u00fe\u00e1, er hann kynni a\u00f0 finna og v\u00e6ru \u00feessa vegar, hvort heldur karla e\u00f0a konur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00feegar hann var \u00e1 fer\u00f0 sinni kominn \u00ed n\u00e1nd vi\u00f0 Damaskus, leiftra\u00f0i skyndilega um hann lj\u00f3s af himni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann f\u00e9ll til jar\u00f0ar og heyr\u00f0i r\u00f6dd segja vi\u00f0 sig: &#34;S\u00e1l, S\u00e1l, hv\u00ed ofs\u00e6kir \u00fe\u00fa mig?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i: &#34;Hver ert \u00fe\u00fa, herra?&#34; \u00de\u00e1 var svara\u00f0: &#34;\u00c9g er Jes\u00fas, sem \u00fe\u00fa ofs\u00e6kir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En statt upp og gakk inn \u00ed borgina, og \u00fe\u00e9r mun ver\u00f0a sagt, hva\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1tt a\u00f0 gj\u00f6ra.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00f6runautar hans st\u00f3\u00f0u or\u00f0lausir. \u00deeir heyr\u00f0u a\u00f0 v\u00edsu raustina, en s\u00e1u engan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e1l reis \u00e1 f\u00e6tur, en \u00feegar hann lauk upp augunum, s\u00e1 hann ekkert. \u00deeir leiddu hann vi\u00f0 h\u00f6nd s\u00e9r inn \u00ed Damaskus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00derj\u00e1 daga var hann sj\u00f3nlaus og \u00e1t hvorki n\u00e9 drakk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cd Damaskus var l\u00e6risveinn nokkur, sem h\u00e9t Anan\u00edas. Vi\u00f0 hann sag\u00f0i Drottinn \u00ed s\u00fdn: &#34;Anan\u00edas.&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00e9g, Drottinn.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Far \u00feegar \u00ed str\u00e6ti \u00fea\u00f0, sem kalla\u00f0 er Hi\u00f0 beina, og \u00ed h\u00fasi J\u00fadasar skaltu spyrja eftir manni fr\u00e1 Tarsus, er heitir S\u00e1l. Hann er a\u00f0 bi\u00f0ja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og hann hefur \u00ed s\u00fdn s\u00e9\u00f0 mann, Anan\u00edas a\u00f0 nafni, koma inn og leggja hendur yfir sig, til \u00feess a\u00f0 hann f\u00e1i aftur sj\u00f3n.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Anan\u00edas svara\u00f0i: &#34;Drottinn, heyrt hef \u00e9g marga segja fr\u00e1 manni \u00feessum, hve miki\u00f0 illt hann hefur gj\u00f6rt \u00fe\u00ednum heil\u00f6gu \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og h\u00e9r fer hann me\u00f0 vald fr\u00e1 \u00e6\u00f0stu prestunum a\u00f0 f\u00e6ra \u00ed b\u00f6nd alla \u00fe\u00e1, sem \u00e1kalla nafn \u00feitt.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Far \u00fe\u00fa, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feennan mann hef \u00e9g vali\u00f0 m\u00e9r a\u00f0 verkf\u00e6ri til \u00feess a\u00f0 bera nafn mitt fram fyrir hei\u00f0ingja, konunga og b\u00f6rn \u00cdsraels,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og \u00e9g mun s\u00fdna honum, hversu miki\u00f0 hann ver\u00f0ur a\u00f0 \u00feola vegna nafns m\u00edns.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r Anan\u00edas af sta\u00f0, gekk inn \u00ed h\u00fasi\u00f0 og lag\u00f0i hendur yfir hann og m\u00e6lti: &#34;S\u00e1l, br\u00f3\u00f0ir, Drottinn hefur sent mig, Jes\u00fas, s\u00e1 er birtist \u00fe\u00e9r \u00e1 lei\u00f0 \u00feinni hinga\u00f0. \u00de\u00fa \u00e1tt a\u00f0 f\u00e1 aftur sj\u00f3n \u00fe\u00edna og fyllast heil\u00f6gum anda.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt var sem hreistur f\u00e9lli af augum hans, hann f\u00e9kk aftur sj\u00f3nina og l\u00e9t \u00feegar sk\u00edrast."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an neytti hann matar og styrktist. S\u00e1l var nokkra daga hj\u00e1 l\u00e6risveinunum \u00ed Damaskus"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og t\u00f3k \u00feegar a\u00f0 pr\u00e9dika \u00ed samkunduh\u00fasunum, a\u00f0 Jes\u00fas v\u00e6ri sonur Gu\u00f0s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Allir \u00feeir, sem heyr\u00f0u \u00fea\u00f0, undru\u00f0ust st\u00f3rum og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Er \u00feetta ekki ma\u00f0urinn, sem \u00ed Jer\u00fasalem hug\u00f0ist ey\u00f0a \u00feeim, er \u00e1k\u00f6llu\u00f0u \u00feetta nafn? Kom hann ekki hinga\u00f0 til a\u00f0 fara me\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ed b\u00f6ndum til \u00e6\u00f0stu prestanna?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En S\u00e1l efldist \u00e6 meir og gj\u00f6r\u00f0i \u00fe\u00e1 Gy\u00f0inga, sem bjuggu \u00ed Damaskus, r\u00f6k\u00ferota, er hann sanna\u00f0i, a\u00f0 Jes\u00fas v\u00e6ri Kristur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A\u00f0 allm\u00f6rgum d\u00f6gum li\u00f0num r\u00e9\u00f0u Gy\u00f0ingar me\u00f0 s\u00e9r a\u00f0 taka hann af l\u00edfi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En S\u00e1l f\u00e9kk vitneskju um r\u00e1\u00f0agj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra. \u00deeir g\u00e6ttu borgarhli\u00f0anna n\u00f3tt og dag til a\u00f0 n\u00e1 l\u00edfi hans."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En l\u00e6risveinarnir t\u00f3ku hann um n\u00f3tt og komu honum \u00fat fyrir borgarm\u00farinn me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta hann s\u00edga ofan \u00ed k\u00f6rfu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er hann kom til Jer\u00fasalem, reyndi hann a\u00f0 samlaga sig l\u00e6risveinunum, en \u00feeir hr\u00e6ddust hann allir og tr\u00fa\u00f0u ekki, a\u00f0 hann v\u00e6ri l\u00e6risveinn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En Barnabas t\u00f3k hann a\u00f0 s\u00e9r, f\u00f3r me\u00f0 hann til postulanna og sk\u00fdr\u00f0i \u00feeim fr\u00e1, hvernig hann hef\u00f0i s\u00e9\u00f0 Drottin \u00e1 veginum, hva\u00f0 hann hef\u00f0i sagt vi\u00f0 hann og hversu einar\u00f0lega hann hef\u00f0i tala\u00f0 \u00ed Jes\u00fa nafni \u00ed Damaskus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dvaldist hann n\u00fa me\u00f0 \u00feeim \u00ed Jer\u00fasalem, gekk \u00fear \u00fat og inn og tala\u00f0i einar\u00f0lega \u00ed nafni Drottins."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hann tala\u00f0i og h\u00e1\u00f0i kappr\u00e6\u00f0ur vi\u00f0 gr\u00edskum\u00e6landi Gy\u00f0inga, en \u00feeir leitu\u00f0ust vi\u00f0 a\u00f0 r\u00e1\u00f0a hann af d\u00f6gum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deegar br\u00e6\u00f0urnir ur\u00f0u \u00feessa v\u00edsir, f\u00f3ru \u00feeir me\u00f0 hann til Sesareu og sendu hann \u00e1fram til Tarsus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00fa haf\u00f0i kirkjan fri\u00f0 um alla J\u00fadeu, Gal\u00edleu og Samar\u00edu. H\u00fan bygg\u00f0ist upp og gekk fram \u00ed \u00f3tta Drottins og \u00f3x vi\u00f0 styrkingu heilags anda."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Svo bar vi\u00f0, er P\u00e9tur var a\u00f0 fer\u00f0ast um og vitja allra, a\u00f0 hann kom og til hinna heil\u00f6gu, sem \u00e1ttu heima \u00ed L\u00fdddu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00dear fann hann mann nokkurn, Eneas a\u00f0 nafni, er \u00ed \u00e1tta \u00e1r haf\u00f0i legi\u00f0 r\u00famfastur. Hann var lami."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "P\u00e9tur sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Eneas, Jes\u00fas Kristur l\u00e6knar \u00feig, statt upp og b\u00fa um \u00feig.&#34; Jafnskj\u00f3tt st\u00f3\u00f0 hann upp."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Allir \u00feeir, sem \u00e1ttu heima \u00ed L\u00fdddu og Saron, s\u00e1u hann, og \u00feeir sneru s\u00e9r til Drottins."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00cd Joppe var l\u00e6risveinn, kona a\u00f0 nafni Tab\u00ed\u00fea, \u00e1 gr\u00edsku Dorkas. H\u00fan var mj\u00f6g g\u00f3\u00f0ger\u00f0as\u00f6m og \u00f6rl\u00e1t vi\u00f0 snau\u00f0a."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum t\u00f3k h\u00fan s\u00f3tt og anda\u00f0ist. Var h\u00fan laugu\u00f0 og l\u00f6g\u00f0 \u00ed loftstofu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00fa er L\u00fddda \u00ed grennd vi\u00f0 Joppe, og h\u00f6f\u00f0u l\u00e6risveinarnir heyrt, a\u00f0 P\u00e9tur v\u00e6ri \u00fear. Sendu \u00feeir tvo menn til hans og b\u00e1\u00f0u hann: &#34;Kom \u00e1n tafar til vor.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "P\u00e9tur br\u00e1 vi\u00f0 og f\u00f3r me\u00f0 \u00feeim. \u00deegar \u00feanga\u00f0 kom, f\u00f3ru \u00feeir me\u00f0 hann upp \u00ed loftstofuna, og allar ekkjurnar komu til hans gr\u00e1tandi og s\u00fdndu honum kyrtla og yfirhafnir, sem Dorkas haf\u00f0i gj\u00f6rt, me\u00f0an h\u00fan var hj\u00e1 \u00feeim."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En P\u00e9tur l\u00e9t alla fara \u00fat, f\u00e9ll \u00e1 kn\u00e9 og ba\u00f0st fyrir. S\u00ed\u00f0an sneri hann s\u00e9r a\u00f0 l\u00edkinu og sag\u00f0i: &#34;Tab\u00ed\u00fea, r\u00eds upp.&#34; En h\u00fan opna\u00f0i augun, s\u00e1 P\u00e9tur og settist upp."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og hann r\u00e9tti henni h\u00f6ndina og reisti hana \u00e1 f\u00e6tur, kalla\u00f0i s\u00ed\u00f0an \u00e1 hina heil\u00f6gu og ekkjurnar og leiddi hana fram lifandi."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deetta var\u00f0 hlj\u00f3\u00f0b\u00e6rt um alla Joppe, og margir t\u00f3ku tr\u00fa \u00e1 Drottin."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Var P\u00e9tur um kyrrt \u00ed Joppe allmarga daga hj\u00e1 S\u00edmoni nokkrum s\u00fatara."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ma\u00f0ur nokkur var \u00ed Sesareu, Kornel\u00edus a\u00f0 nafni, hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingi \u00ed \u00edt\u00f6lsku hersveitinni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann var tr\u00fama\u00f0ur og d\u00fdrka\u00f0i Gu\u00f0 og heimaf\u00f3lk hans allt. Gaf hann l\u00fd\u00f0num miklar \u00f6lmusur og var jafnan \u00e1 b\u00e6n til Gu\u00f0s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dag einn um n\u00f3n s\u00e1 hann berlega \u00ed s\u00fdn engil Gu\u00f0s koma inn til s\u00edn, er sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Kornel\u00edus!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann star\u00f0i \u00e1 hann, var\u00f0 \u00f3ttasleginn og sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 er \u00fea\u00f0, herra?&#34; Engillinn svara\u00f0i: &#34;B\u00e6nir \u00fe\u00ednar og \u00f6lmusur eru stignar upp til Gu\u00f0s, og hann minnist \u00feeirra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Send \u00fe\u00fa n\u00fa menn til Joppe og l\u00e1t s\u00e6kja S\u00edmon nokkurn, er kallast P\u00e9tur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann gistir hj\u00e1 S\u00edmoni nokkrum s\u00fatara, sem \u00e1 h\u00fas vi\u00f0 sj\u00f3inn.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar engillinn, sem tala\u00f0i vi\u00f0 hann, var farinn, kalla\u00f0i hann \u00e1 tvo heimamenn s\u00edna og gu\u00f0r\u00e6kinn hermann, einn \u00feeirra, er honum voru handgengnir,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "sag\u00f0i \u00feeim fr\u00e1 \u00f6llu og sendi \u00fe\u00e1 til Joppe."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Daginn eftir, er \u00feeir voru \u00e1 lei\u00f0inni og n\u00e1lgu\u00f0ust b\u00e6inn, gekk P\u00e9tur upp \u00e1 h\u00fas\u00feaki\u00f0 um h\u00e1degi til a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kenndi hann \u00fe\u00e1 hungurs og vildi matast. En me\u00f0an veri\u00f0 var a\u00f0 matrei\u00f0a, var\u00f0 hann fr\u00e1 s\u00e9r numinn,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "s\u00e1 himininn opinn og hlut nokkurn koma ni\u00f0ur, l\u00edkan st\u00f3rum d\u00faki. Var hann l\u00e1tinn s\u00edga til jar\u00f0ar \u00e1 fj\u00f3rum skautum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dear voru \u00e1 alls kyns ferf\u00e6tt d\u00fdr, skri\u00f0d\u00fdr jar\u00f0ar, svo og fuglar himins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og honum barst r\u00f6dd: &#34;Sl\u00e1tra n\u00fa, P\u00e9tur, og et!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e9tur sag\u00f0i: &#34;Nei, Drottinn, engan veginn, aldrei hef \u00e9g eti\u00f0 neitt vanheilagt n\u00e9 \u00f3hreint.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aftur barst honum r\u00f6dd: &#34;Eigi skalt \u00fe\u00fa kalla \u00fea\u00f0 vanheilagt, sem Gu\u00f0 hefur l\u00fdst hreint!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deetta gj\u00f6r\u00f0ist \u00ferem sinnum, og jafnskj\u00f3tt var hluturinn upp numinn til himins."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Me\u00f0an P\u00e9tur var a\u00f0 reyna a\u00f0 r\u00e1\u00f0a \u00ed, hva\u00f0 \u00feessi s\u00fdn \u00e6tti a\u00f0 merkja, h\u00f6f\u00f0u sendimenn Kornel\u00edusar spurt uppi h\u00fas S\u00edmonar. N\u00fa st\u00f3\u00f0u \u00feeir fyrir dyrum \u00fati"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og k\u00f6llu\u00f0u: &#34;Er S\u00edmon s\u00e1, er nefnist P\u00e9tur, gestur h\u00e9r?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e9tur var enn a\u00f0 hugsa um s\u00fdnina, \u00feegar andinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Menn eru a\u00f0 leita \u00fe\u00edn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fl\u00fdt \u00fe\u00e9r n\u00fa ofan og far hiklaust me\u00f0 \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hef sent \u00fe\u00e1.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e9tur gekk \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur til mannanna og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g er s\u00e1 sem \u00fe\u00e9r leiti\u00f0 a\u00f0. Hvers vegna eru\u00f0 \u00fe\u00e9r komnir h\u00e9r?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Kornel\u00edus hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingi, r\u00e9ttl\u00e1tur ma\u00f0ur og gu\u00f0hr\u00e6ddur og or\u00f0s\u00e6ll af allri Gy\u00f0inga \u00fej\u00f3\u00f0, f\u00e9kk bendingu fr\u00e1 heil\u00f6gum engli a\u00f0 senda eftir \u00fe\u00e9r og f\u00e1 \u00feig heim til s\u00edn og heyra, hva\u00f0 \u00fe\u00fa hef\u00f0ir a\u00f0 flytja.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 hann \u00feeim inn og l\u00e9t \u00fe\u00e1 gista. Daginn eftir t\u00f3k hann sig upp og f\u00f3r me\u00f0 \u00feeim og nokkrir br\u00e6\u00f0ur fr\u00e1 Joppe me\u00f0 honum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e6sta dag komu \u00feeir til Sesareu. Kornel\u00edus bj\u00f3st vi\u00f0 \u00feeim og haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 til s\u00edn fr\u00e6ndum og virktavinum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deegar P\u00e9tur kom, f\u00f3r Kornel\u00edus \u00e1 m\u00f3ti honum, f\u00e9ll til f\u00f3ta honum og veitti honum lotningu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e9tur reisti hann upp og sag\u00f0i: &#34;Statt upp, \u00e9g er ma\u00f0ur sem \u00fe\u00fa.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann r\u00e6ddi vi\u00f0 hann og gekk inn og fann \u00fear marga menn saman komna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 Gy\u00f0ingi er banna\u00f0 a\u00f0 eiga samneyti vi\u00f0 annarrar \u00fej\u00f3\u00f0ar mann e\u00f0a koma til hans. En Gu\u00f0 hefur s\u00fdnt m\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g \u00e1 engan a\u00f0 kalla vanheilagan e\u00f0a \u00f3hreinan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed kom \u00e9g m\u00f3tm\u00e6lalaust, er eftir m\u00e9r var sent. N\u00fa spyr \u00e9g, hvers vegna \u00fe\u00e9r sendu\u00f0 eftir m\u00e9r.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kornel\u00edus m\u00e6lti: &#34;\u00cd \u00feetta mund fyrir fj\u00f3rum d\u00f6gum var \u00e9g a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir a\u00f0 n\u00f3ni \u00ed h\u00fasi m\u00ednu. \u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 ma\u00f0ur frammi fyrir m\u00e9r \u00ed sk\u00ednandi kl\u00e6\u00f0um"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "og m\u00e6lti: ,Kornel\u00edus, b\u00e6n \u00fe\u00edn er heyr\u00f0, og Gu\u00f0 hefur minnst \u00f6lmusugj\u00f6r\u00f0a \u00feinna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00fa skalt \u00fe\u00fa senda til Joppe eftir S\u00edmoni, er kallast P\u00e9tur. Hann gistir \u00ed h\u00fasi S\u00edmonar s\u00fatara vi\u00f0 sj\u00f3inn.`"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sendi \u00e9g jafnskj\u00f3tt til \u00fe\u00edn, og vel gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00fa a\u00f0 koma. N\u00fa erum v\u00e9r h\u00e9r allir fyrir augs\u00fdn Gu\u00f0s til a\u00f0 heyra allt, sem Drottinn hefur bo\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k P\u00e9tur til m\u00e1ls og sag\u00f0i: &#34;Sannlega skil \u00e9g n\u00fa, a\u00f0 Gu\u00f0 fer ekki \u00ed manngreinar\u00e1lit."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hann tekur opnum \u00f6rmum hverjum \u00feeim, sem \u00f3ttast hann og \u00e1stundar r\u00e9ttl\u00e6ti, hverrar \u00fej\u00f3\u00f0ar sem er."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0, sem hann sendi b\u00f6rnum \u00cdsraels, \u00fe\u00e1 er hann flutti fagna\u00f0arbo\u00f0in um fri\u00f0 fyrir Jes\u00fa Krist, sem er Drottinn allra, \u00feekki\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0, hva\u00f0 gj\u00f6rst hefur um alla J\u00fadeu, en h\u00f3fst \u00ed Gal\u00edleu eftir sk\u00edrnina, sem J\u00f3hannes pr\u00e9dika\u00f0i."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er sagan um Jes\u00fa fr\u00e1 Nasaret, hvernig Gu\u00f0 smur\u00f0i hann heil\u00f6gum anda og krafti. Hann gekk um, gj\u00f6r\u00f0i gott og gr\u00e6ddi alla, sem af dj\u00f6flinum voru undiroka\u00f0ir, \u00fev\u00ed Gu\u00f0 var me\u00f0 honum."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "V\u00e9r erum vottar alls \u00feess, er hann gj\u00f6r\u00f0i, b\u00e6\u00f0i \u00ed landi Gy\u00f0inga og \u00ed Jer\u00fasalem. Og hann hengdu \u00feeir upp \u00e1 tr\u00e9 og t\u00f3ku af l\u00edfi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En Gu\u00f0 uppvakti hann \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi og l\u00e9t hann birtast,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "ekki \u00f6llum l\u00fd\u00f0num, heldur \u00feeim vottum, sem Gu\u00f0 haf\u00f0i \u00e1\u00f0ur kj\u00f6ri\u00f0, oss, sem \u00e1tum og drukkum me\u00f0 honum, eftir a\u00f0 hann var risinn upp fr\u00e1 dau\u00f0um."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og hann bau\u00f0 oss a\u00f0 pr\u00e9dika fyrir l\u00fd\u00f0num og vitna, a\u00f0 hann er s\u00e1 d\u00f3mari lifenda og dau\u00f0ra, sem Gu\u00f0 hefur fyrirhuga\u00f0."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Honum bera allir sp\u00e1mennirnir vitni, a\u00f0 s\u00e9rhver, sem \u00e1 hann tr\u00fair, f\u00e1i fyrir hans nafn fyrirgefningu syndanna.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Me\u00f0an P\u00e9tur var enn a\u00f0 m\u00e6la \u00feessi or\u00f0, kom heilagur andi yfir alla \u00fe\u00e1, er or\u00f0i\u00f0 heyr\u00f0u."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Hinir tr\u00fau\u00f0u Gy\u00f0ingar, sem komi\u00f0 h\u00f6f\u00f0u me\u00f0 P\u00e9tri, ur\u00f0u fur\u00f0u lostnir, a\u00f0 heil\u00f6gum anda, gj\u00f6f Gu\u00f0s, skyldi einnig \u00fathellt yfir hei\u00f0ingjana,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00fev\u00ed \u00feeir heyr\u00f0u \u00fe\u00e1 tala tungum og mikla Gu\u00f0."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti P\u00e9tur: &#34;Hver getur varna\u00f0 \u00feess, a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i sk\u00edr\u00f0ir \u00ed vatni? \u00deeir hafa fengi\u00f0 heilagan anda sem v\u00e9r.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Og hann bau\u00f0, a\u00f0 \u00feeir skyldu sk\u00edr\u00f0ir ver\u00f0a \u00ed nafni Jes\u00fa Krists. S\u00ed\u00f0an b\u00e1\u00f0u \u00feeir hann a\u00f0 standa vi\u00f0 \u00ed nokkra daga."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En postularnir og br\u00e6\u00f0urnir \u00ed J\u00fadeu heyr\u00f0u, a\u00f0 hei\u00f0ingjarnir hef\u00f0u einnig teki\u00f0 vi\u00f0 or\u00f0i Gu\u00f0s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deegar P\u00e9tur kom upp til Jer\u00fasalem, deildu umskurnarmennirnir \u00e1 hann og s\u00f6g\u00f0u:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00fa hefur fari\u00f0 inn til \u00f3umskorinna manna og eti\u00f0 me\u00f0 \u00feeim.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En P\u00e9tur sag\u00f0i \u00feeim \u00fe\u00e1 alla s\u00f6guna fr\u00e1 r\u00f3tum og m\u00e6lti:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;\u00c9g var a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir \u00ed borginni Joppe og s\u00e1, fr\u00e1 m\u00e9r numinn, s\u00fdn, hlut nokkurn koma ni\u00f0ur, eins og st\u00f3r d\u00fakur v\u00e6ri l\u00e1tinn s\u00edga \u00e1 fj\u00f3rum skautum fr\u00e1 himni, og hann kom til m\u00edn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g star\u00f0i \u00e1 hann og hug\u00f0i a\u00f0 og s\u00e1 \u00fe\u00e1 ferf\u00e6tt d\u00fdr jar\u00f0ar, villid\u00fdr, skri\u00f0d\u00fdr og fugla himins,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og \u00e9g heyr\u00f0i r\u00f6dd segja vi\u00f0 mig: ,Sl\u00e1tra n\u00fa, P\u00e9tur, og et!`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00e9g sag\u00f0i: ,Nei, Drottinn, engan veginn, \u00fev\u00ed a\u00f0 aldrei hefur neitt vanheilagt n\u00e9 \u00f3hreint komi\u00f0 m\u00e9r \u00ed munn.`"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cd anna\u00f0 sinn sag\u00f0i r\u00f6dd af himni: ,Eigi skalt \u00fe\u00fa kalla \u00fea\u00f0 vanheilagt, sem Gu\u00f0 hefur l\u00fdst hreint!`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deetta gj\u00f6r\u00f0ist \u00ferem sinnum, og aftur var allt dregi\u00f0 upp til himins."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Samstundis st\u00f3\u00f0u \u00fer\u00edr menn vi\u00f0 h\u00fasi\u00f0, sem \u00e9g var \u00ed, sendir til m\u00edn fr\u00e1 Sesareu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og andinn sag\u00f0i m\u00e9r a\u00f0 fara me\u00f0 \u00feeim hiklaust. \u00deessir sex br\u00e6\u00f0ur ur\u00f0u m\u00e9r einnig samfer\u00f0a, og v\u00e9r gengum inn \u00ed h\u00fas mannsins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i oss, hvernig hann hef\u00f0i s\u00e9\u00f0 engil standa \u00ed h\u00fasi s\u00ednu, er sag\u00f0i: ,Send \u00fe\u00fa til Joppe og l\u00e1t s\u00e6kja S\u00edmon, er kallast P\u00e9tur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann mun or\u00f0 til \u00fe\u00edn m\u00e6la, og fyrir \u00feau munt \u00fe\u00fa h\u00f3lpinn ver\u00f0a og allt heimili \u00feitt.`"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00feegar \u00e9g var farinn a\u00f0 tala, kom heilagur andi yfir \u00fe\u00e1, eins og yfir oss \u00ed upphafi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g minntist \u00fe\u00e1 or\u00f0a Drottins, er hann sag\u00f0i: ,J\u00f3hannes sk\u00edr\u00f0i me\u00f0 vatni, en \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 sk\u00edr\u00f0ir ver\u00f0a me\u00f0 heil\u00f6gum anda.`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fyrst Gu\u00f0 gaf \u00feeim n\u00fa s\u00f6mu gj\u00f6f og oss, er v\u00e9r t\u00f3kum tr\u00fa \u00e1 Drottin Jes\u00fa Krist, hvernig var \u00e9g \u00fe\u00e1 \u00feess umkominn a\u00f0 standa gegn Gu\u00f0i?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir heyr\u00f0u \u00feetta, stilltust \u00feeir, og \u00feeir vegs\u00f6mu\u00f0u Gu\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Gu\u00f0 hefur \u00fe\u00e1 einnig gefi\u00f0 hei\u00f0ingjunum afturhvarf til l\u00edfs.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deeir, sem dreifst h\u00f6f\u00f0u vegna ofs\u00f3knarinnar, sem var\u00f0 \u00fat af Stef\u00e1ni, f\u00f3ru allt til F\u00f6nik\u00edu, K\u00fdpur og Ant\u00edokk\u00edu. En Gy\u00f0ingum einum fluttu \u00feeir or\u00f0i\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nokkrir \u00feeirra voru fr\u00e1 K\u00fdpur og K\u00fdrene, og er \u00feeir komu til Ant\u00edokk\u00edu, t\u00f3ku \u00feeir einnig a\u00f0 tala til Grikkja og bo\u00f0a \u00feeim fagna\u00f0arerindi\u00f0 um Drottin Jes\u00fa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og h\u00f6nd Drottins var me\u00f0 \u00feeim, og mikill fj\u00f6ldi t\u00f3k tr\u00fa og sneri s\u00e9r til Drottins."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og fregnin um \u00fe\u00e1 barst til eyrna safna\u00f0arins \u00ed Jer\u00fasalem, og \u00feeir sendu Barnabas til Ant\u00edokk\u00edu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deegar hann kom og s\u00e1 verk Gu\u00f0s n\u00e1\u00f0ar, gladdist hann, og hann \u00e1minnti alla um a\u00f0 halda s\u00e9r fast vi\u00f0 Drottin af \u00f6llu hjarta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed hann var g\u00f3\u00f0ur ma\u00f0ur, fullur af heil\u00f6gum anda og tr\u00fa. Og mikill fj\u00f6ldi manna gafst Drottni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r hann til Tarsus a\u00f0 leita S\u00e1l uppi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deegar hann haf\u00f0i fundi\u00f0 hann, f\u00f3r hann me\u00f0 hann til Ant\u00edokk\u00edu. \u00deeir voru s\u00ed\u00f0an saman heilt \u00e1r \u00ed s\u00f6fnu\u00f0inum og kenndu fj\u00f6lda f\u00f3lks. \u00cd Ant\u00edokk\u00edu voru l\u00e6risveinarnir fyrst kalla\u00f0ir kristnir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1 \u00feessum d\u00f6gum komu sp\u00e1menn fr\u00e1 Jer\u00fasalem til Ant\u00edokk\u00edu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Einn \u00feeirra, Agabus a\u00f0 nafni, steig fram, og af gift andans sag\u00f0i hann fyrir, a\u00f0 mikil hungursney\u00f0 mundi koma yfir alla heimsbygg\u00f0ina. Kom \u00fea\u00f0 fram \u00e1 d\u00f6gum Kl\u00e1d\u00edusar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En l\u00e6risveinarnir sam\u00feykktu \u00fe\u00e1, a\u00f0 hver \u00feeirra skyldi eftir efnum senda nokku\u00f0 til hj\u00e1lpar br\u00e6\u00f0runum, sem bjuggu \u00ed J\u00fadeu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deetta gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir og sendu \u00fea\u00f0 til \u00f6ldunganna me\u00f0 \u00feeim Barnabasi og S\u00e1l."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Um \u00feessar mundir l\u00e9t Her\u00f3des konungur leggja hendur \u00e1 nokkra \u00far s\u00f6fnu\u00f0inum og mis\u00feyrma \u00feeim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann l\u00e9t h\u00f6ggva Jakob br\u00f3\u00f0ur J\u00f3hannesar me\u00f0 sver\u00f0i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og er hann s\u00e1, a\u00f0 Gy\u00f0ingum l\u00edka\u00f0i vel, l\u00e9t hann einnig taka P\u00e9tur. \u00de\u00e1 voru dagar \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0anna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar hann haf\u00f0i handteki\u00f0 hann, l\u00e9t hann setja hann \u00ed fangelsi og f\u00f3l fj\u00f3rum fj\u00f6gurra hermanna var\u00f0flokkum a\u00f0 g\u00e6ta hans. \u00c6tla\u00f0i hann eftir p\u00e1ska a\u00f0 lei\u00f0a hann fram fyrir l\u00fd\u00f0inn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sat n\u00fa P\u00e9tur \u00ed fangelsinu, en s\u00f6fnu\u00f0urinn ba\u00f0 heitt til Gu\u00f0s fyrir honum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00f3ttina \u00e1\u00f0ur en Her\u00f3des \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 lei\u00f0a hann fram svaf P\u00e9tur milli tveggja hermanna, bundinn tveim fj\u00f6trum, og var\u00f0menn fyrir dyrum \u00fati g\u00e6ttu fangelsisins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allt \u00ed einu st\u00f3\u00f0 engill Drottins hj\u00e1 honum og lj\u00f3s skein \u00ed klefanum. Laust hann \u00e1 s\u00ed\u00f0u P\u00e9tri, vakti hann og m\u00e6lti: &#34;R\u00eds upp skj\u00f3tt!&#34; Og fj\u00f6trarnir f\u00e9llu af h\u00f6ndum hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i engillinn vi\u00f0 hann: &#34;Gyr\u00f0 \u00feig og bind \u00e1 \u00feig sk\u00f3na!&#34; Hann gj\u00f6r\u00f0i svo. S\u00ed\u00f0an segir engillinn: &#34;Far \u00fe\u00fa \u00ed yfirh\u00f6fn \u00fe\u00edna og fylg m\u00e9r!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann gekk \u00fat og fylgdi honum. En ekki vissi hann, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var raunverulegt, sem gj\u00f6rst haf\u00f0i vi\u00f0 komu engilsins, hann h\u00e9lt sig sj\u00e1 s\u00fdn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir gengu n\u00fa fram hj\u00e1 innri og ytri ver\u00f0inum og komu a\u00f0 j\u00e1rnhli\u00f0inu, sem fari\u00f0 er um til borgarinnar. Laukst \u00fea\u00f0 upp af sj\u00e1lfu s\u00e9r fyrir \u00feeim. \u00deeir f\u00f3ru \u00fat um \u00fea\u00f0 og gengu eitt str\u00e6ti, en \u00fe\u00e1 hvarf engillinn allt \u00ed einu fr\u00e1 honum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deegar P\u00e9tur kom til sj\u00e1lfs s\u00edn, sag\u00f0i hann: &#34;N\u00fa veit \u00e9g sannlega, a\u00f0 Drottinn hefur sent engil sinn og bjarga\u00f0 m\u00e9r \u00far hendi Her\u00f3desar og fr\u00e1 allri \u00e6tlan Gy\u00f0ingal\u00fd\u00f0s.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og er hann haf\u00f0i \u00e1tta\u00f0 sig, gekk hann a\u00f0 h\u00fasi Mar\u00edu, m\u00f3\u00f0ur J\u00f3hannesar, er kallast Mark\u00fas. \u00dear h\u00f6f\u00f0u margir safnast saman og voru \u00e1 b\u00e6n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann kn\u00fa\u00f0i hur\u00f0 fordyrisins, og st\u00falka a\u00f0 nafni R\u00f3de gekk til dyra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar h\u00fan \u00feekkti m\u00e1lr\u00f3m P\u00e9turs, g\u00e1\u00f0i h\u00fan eigi fyrir f\u00f6gnu\u00f0i a\u00f0 lj\u00faka upp fordyrinu, heldur hlj\u00f3p inn og sag\u00f0i, a\u00f0 P\u00e9tur st\u00e6\u00f0i fyrir dyrum \u00fati."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hana: &#34;\u00de\u00fa ert fr\u00e1vita.&#34; En h\u00fan st\u00f3\u00f0 fast \u00e1 \u00fev\u00ed, a\u00f0 svo v\u00e6ri sem h\u00fan sag\u00f0i. &#34;\u00dea\u00f0 er \u00fe\u00e1 engill hans,&#34; s\u00f6g\u00f0u \u00feeir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En P\u00e9tur h\u00e9lt \u00e1fram a\u00f0 berja, og \u00feegar \u00feeir luku upp, s\u00e1u \u00feeir hann og ur\u00f0u fur\u00f0u lostnir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann benti \u00feeim me\u00f0 hendinni a\u00f0 vera hlj\u00f3\u00f0ir, sk\u00fdr\u00f0i \u00feeim fr\u00e1, hvernig Drottinn haf\u00f0i leitt hann \u00fat \u00far fangelsinu, og ba\u00f0 \u00fe\u00e1 segja Jakobi og br\u00e6\u00f0runum fr\u00e1 \u00feessu. S\u00ed\u00f0an gekk hann \u00fat og f\u00f3r \u00ed annan sta\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deegar dagur rann, kom ekki l\u00edti\u00f0 f\u00e1t \u00e1 hermennina \u00fat af \u00fev\u00ed, hva\u00f0 af P\u00e9tri v\u00e6ri or\u00f0i\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Her\u00f3des l\u00e9t leita hans, en fann hann ekki. Hann l\u00e9t \u00fe\u00e1 yfirheyra var\u00f0mennina og bau\u00f0 s\u00ed\u00f0an a\u00f0 taka \u00fe\u00e1 af l\u00edfi. S\u00ed\u00f0an f\u00f3r hann \u00far J\u00fadeu ni\u00f0ur til Sesareu og sat \u00fear um kyrrt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Her\u00f3des haf\u00f0i veri\u00f0 harla gramur T\u00fdrverjum og S\u00edd\u00f3ningum. Komu \u00feeir saman \u00e1 fund hans, fengu Blastus, stallara konungs, til fylgis vi\u00f0 sig og b\u00e1\u00f0ust fri\u00f0ar, en land \u00feeirra var h\u00e1\u00f0 landi konungs um vistaf\u00f6ng."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1 tilsettum degi kl\u00e6ddist Her\u00f3des konungsskr\u00fa\u00f0a, settist \u00ed h\u00e1s\u00e6ti og flutti \u00feeim r\u00e6\u00f0u."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En l\u00fd\u00f0urinn kalla\u00f0i: &#34;Gu\u00f0s r\u00f6dd er \u00feetta, en eigi manns.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt laust engill Drottins hann, s\u00f6kum \u00feess a\u00f0 hann gaf ekki Gu\u00f0i d\u00fdr\u00f0ina. Hann var\u00f0 orm\u00e9tinn og d\u00f3."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En or\u00f0 Gu\u00f0s efldist og breiddist \u00fat."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnabas og S\u00e1l sneru aftur fr\u00e1 Jer\u00fasalem a\u00f0 loknu erindi s\u00ednu og t\u00f3ku me\u00f0 s\u00e9r J\u00f3hannes, \u00f6\u00f0ru nafni Mark\u00fas."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd s\u00f6fnu\u00f0inum \u00ed Ant\u00edokk\u00edu voru sp\u00e1menn og kennarar. \u00dear voru \u00feeir Barnabas, S\u00edmeon, nefndur N\u00edger, L\u00fak\u00edus fr\u00e1 K\u00fdrene, Manaen, samf\u00f3stri Her\u00f3desar fj\u00f3r\u00f0ungsstj\u00f3ra, og S\u00e1l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eitt sinn er \u00feeir voru a\u00f0 \u00fej\u00f3na Drottni og f\u00f6stu\u00f0u sag\u00f0i heilagur andi: &#34;Skilji\u00f0 fr\u00e1 m\u00e9r til handa \u00fe\u00e1 Barnabas og S\u00e1l til \u00feess verks, sem \u00e9g hef kalla\u00f0 \u00fe\u00e1 til.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f6stu\u00f0u \u00feeir og b\u00e1\u00f0ust fyrir, l\u00f6g\u00f0u hendur yfir \u00fe\u00e1 og l\u00e9tu \u00fe\u00e1 fara."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru n\u00fa, sendir af heil\u00f6gum anda, til Selevk\u00edu og sigldu \u00fea\u00f0an til K\u00fdpur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir voru komnir til Salamis, bo\u00f0u\u00f0u \u00feeir or\u00f0 Gu\u00f0s \u00ed samkunduh\u00fasum Gy\u00f0inga. H\u00f6f\u00f0u \u00feeir og J\u00f3hannes til a\u00f0sto\u00f0ar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru um alla eyna, allt til Pafos. \u00dear fundu \u00feeir t\u00f6framann nokkurn og falssp\u00e1mann, Gy\u00f0ing, er h\u00e9t Barjes\u00fas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann var hj\u00e1 landstj\u00f3ranum Serg\u00edusi P\u00e1li, hyggnum manni, sem haf\u00f0i bo\u00f0a\u00f0 \u00fe\u00e1 Barnabas og S\u00e1l \u00e1 fund sinn og f\u00fdsti a\u00f0 heyra Gu\u00f0s or\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gegn \u00feeim st\u00f3\u00f0 El\u00fdmas, t\u00f6frama\u00f0urinn, en svo er nafn hans \u00fatlagt. Reyndi hann a\u00f0 gj\u00f6ra landstj\u00f3rann fr\u00e1hverfan tr\u00fanni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En S\u00e1l, sem og er nefndur P\u00e1ll, hvessti \u00e1 hann augun og sag\u00f0i, fylltur heil\u00f6gum anda:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00fa dj\u00f6fuls sonur, fullur allra v\u00e9la og fl\u00e6r\u00f0ar, \u00f3vinur alls r\u00e9ttl\u00e6tis, \u00e6tlar \u00fe\u00fa aldrei a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 rangsn\u00faa r\u00e9ttum vegum Drottins?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00fa er h\u00f6nd Drottins reidd gegn \u00fe\u00e9r, og \u00fe\u00fa munt ver\u00f0a blindur og ekki sj\u00e1 s\u00f3l um t\u00edma.&#34; Jafnskj\u00f3tt f\u00e9ll yfir hann \u00feoka og myrkur, og hann reika\u00f0i um og leita\u00f0i einhvers til a\u00f0 lei\u00f0a sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar landstj\u00f3rinn s\u00e1 \u00feennan atbur\u00f0, var\u00f0 hann gagntekinn af kenningu Drottins og t\u00f3k tr\u00fa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir P\u00e1ll l\u00f6g\u00f0u \u00fat fr\u00e1 Pafos og komu til Perge \u00ed Pamf\u00fdl\u00edu, en J\u00f3hannes skildi vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og sneri aftur til Jer\u00fasalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e1lfir h\u00e9ldu \u00feeir \u00e1fram fr\u00e1 Perge og komu til Ant\u00edokk\u00edu \u00ed Pisid\u00edu, gengu \u00e1 hv\u00edldardegi inn \u00ed samkunduh\u00fasi\u00f0 og settust."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En eftir upplestur \u00far l\u00f6gm\u00e1linu og sp\u00e1m\u00f6nnunum sendu samkundustj\u00f3rarnir til \u00feeirra og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Br\u00e6\u00f0ur, ef \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 einhver hvatningaror\u00f0 til f\u00f3lksins, taki\u00f0 \u00fe\u00e1 til m\u00e1ls.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 P\u00e1ll upp, benti til hlj\u00f3\u00f0s me\u00f0 hendinni og sag\u00f0i: &#34;\u00cdsraelsmenn og a\u00f0rir \u00fe\u00e9r, sem \u00f3ttist Gu\u00f0, hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gu\u00f0 l\u00fd\u00f0s \u00feessa, \u00cdsraels, \u00fatvaldi fe\u00f0ur vora og h\u00f3f upp l\u00fd\u00f0inn \u00ed \u00fatleg\u00f0inni \u00ed Egyptalandi. Me\u00f0 upplyftum armi leiddi hann \u00fe\u00e1 \u00fat \u00fea\u00f0an."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og um fj\u00f6rut\u00edu \u00e1ra skei\u00f0 f\u00f3stra\u00f0i hann \u00fe\u00e1 \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann st\u00f6kkti burt sj\u00f6 \u00fej\u00f3\u00f0um \u00far Kanaanslandi og gaf \u00feeim land \u00feeirra til eignar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Svo st\u00f3\u00f0 um fj\u00f6gur hundru\u00f0 og fimmt\u00edu \u00e1ra skei\u00f0. Eftir \u00feetta gaf hann \u00feeim d\u00f3mara allt til Sam\u00faels sp\u00e1manns."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an b\u00e1\u00f0u \u00feeir um konung, og Gu\u00f0 gaf \u00feeim S\u00e1l K\u00edsson, mann af Benjam\u00edns \u00e6tt. Hann r\u00edkti \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deegar Gu\u00f0 haf\u00f0i sett hann af, h\u00f3f hann Dav\u00ed\u00f0 til konungs yfir \u00feeim. Um hann vitna\u00f0i hann: ,\u00c9g hef fundi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0, son \u00cdsa\u00ed, mann eftir m\u00ednu hjarta, er gj\u00f6ra mun allan vilja minn.`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Af kyni hans sendi Gu\u00f0 \u00cdsrael frelsara, Jes\u00fa, samkv\u00e6mt fyrirheiti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En \u00e1\u00f0ur en hann kom fram, bo\u00f0a\u00f0i J\u00f3hannes \u00f6llum \u00cdsraelsl\u00fd\u00f0 i\u00f0runarsk\u00edrn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deegar J\u00f3hannes var a\u00f0 enda skei\u00f0 sitt, sag\u00f0i hann: ,Hvern hyggi\u00f0 \u00fe\u00e9r mig vera? Ekki er \u00e9g hann. Annar kemur eftir mig, og er \u00e9g eigi ver\u00f0ur \u00feess a\u00f0 leysa sk\u00f3 af f\u00f3tum honum.`"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur, ni\u00f0jar Abrahams, og a\u00f0rir y\u00f0ar \u00e1 me\u00f0al, sem \u00f3ttist Gu\u00f0, oss er sent or\u00f0 \u00feessa hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deeir, sem \u00ed Jer\u00fasalem b\u00faa, og h\u00f6f\u00f0ingjar \u00feeirra \u00feekktu hann eigi n\u00e9 skildu or\u00f0 sp\u00e1mannanna, sem upp eru lesin hvern hv\u00edldardag, en uppfylltu \u00feau me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 d\u00e6ma hann."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00feeir fyndu enga dau\u00f0as\u00f6k hj\u00e1 honum, b\u00e1\u00f0u \u00feeir P\u00edlatus a\u00f0 l\u00e1ta l\u00edfl\u00e1ta hann."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u fullna\u00f0 allt, sem um hann var rita\u00f0, t\u00f3ku \u00feeir hann ofan af krossinum og l\u00f6g\u00f0u \u00ed gr\u00f6f."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En Gu\u00f0 vakti hann fr\u00e1 dau\u00f0um."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Marga daga birtist hann \u00feeim, sem me\u00f0 honum f\u00f3ru fr\u00e1 Gal\u00edleu upp til Jer\u00fasalem, og eru \u00feeir n\u00fa vottar hans hj\u00e1 f\u00f3lkinu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og v\u00e9r flytjum y\u00f0ur \u00feau gle\u00f0ibo\u00f0,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "a\u00f0 fyrirheiti\u00f0, sem Gu\u00f0 gaf fe\u00f0rum vorum, hefur hann efnt vi\u00f0 oss b\u00f6rn \u00feeirra me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 reisa Jes\u00fa upp. Svo er rita\u00f0 \u00ed \u00f6\u00f0rum s\u00e1lminum: \u00de\u00fa ert sonur minn, \u00ed dag hef \u00e9g f\u00e6tt \u00feig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En um \u00fea\u00f0, a\u00f0 hann reisti hann fr\u00e1 dau\u00f0um, svo a\u00f0 hann hverfur aldrei aftur \u00ed greipar dau\u00f0ans, hefur hann tala\u00f0 \u00feannig: Y\u00f0ur mun \u00e9g veita heil\u00f6gu, \u00f3brig\u00f0ulu fyrirheitin, sem Dav\u00ed\u00f0 voru gefin."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c1 \u00f6\u00f0rum sta\u00f0 segir: Eigi munt \u00fe\u00fa l\u00e1ta \u00feinn heilaga ver\u00f0a rotnun a\u00f0 br\u00e1\u00f0."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 \u00fej\u00f3na\u00f0i sinni kynsl\u00f3\u00f0 a\u00f0 Gu\u00f0s r\u00e1\u00f0i. S\u00ed\u00f0an sofna\u00f0i hann, safna\u00f0ist til fe\u00f0ra sinna og var\u00f0 rotnun a\u00f0 br\u00e1\u00f0."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En s\u00e1, sem Gu\u00f0 uppvakti, var\u00f0 ekki rotnun a\u00f0 br\u00e1\u00f0."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fev\u00ed vita, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 y\u00f0ur er fyrir hann bo\u00f0u\u00f0 fyrirgefning syndanna"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "og a\u00f0 s\u00e9rhver, er tr\u00fair, r\u00e9ttl\u00e6tist \u00ed honum af \u00f6llu \u00fev\u00ed, er l\u00f6gm\u00e1l M\u00f3se gat ekki r\u00e9ttl\u00e6tt y\u00f0ur af."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 n\u00fa \u00feess, a\u00f0 eigi komi \u00fea\u00f0 yfir y\u00f0ur, sem sagt er hj\u00e1 sp\u00e1m\u00f6nnunum:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sj\u00e1i\u00f0, \u00fe\u00e9r spottarar, undrist, og ver\u00f0i\u00f0 a\u00f0 engu, \u00fev\u00ed a\u00f0 verk vinn \u00e9g \u00e1 d\u00f6gum y\u00f0ar, verk, sem \u00fe\u00e9r alls ekki mundu\u00f0 tr\u00faa, \u00fe\u00f3tt einhver seg\u00f0i y\u00f0ur fr\u00e1 \u00fev\u00ed.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir gengu \u00fat, b\u00e1\u00f0u menn um, a\u00f0 m\u00e1l \u00feetta yr\u00f0i r\u00e6tt vi\u00f0 \u00fe\u00e1 aftur n\u00e6sta hv\u00edldardag."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og er samkomunni var sliti\u00f0, fylgdu margir Gy\u00f0ingar og gu\u00f0r\u00e6knir menn, sem teki\u00f0 h\u00f6f\u00f0u tr\u00fa Gy\u00f0inga, \u00feeim P\u00e1li og Barnabasi. En \u00feeir t\u00f6lu\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og br\u00fdndu fyrir \u00feeim a\u00f0 halda s\u00e9r fast vi\u00f0 n\u00e1\u00f0 Gu\u00f0s."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "N\u00e6sta hv\u00edldardag komu n\u00e1lega allir b\u00e6jarmenn saman til a\u00f0 heyra or\u00f0 Drottins."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En er Gy\u00f0ingar litu mannfj\u00f6ldann, fylltust \u00feeir ofst\u00e6ki og m\u00e6ltu gegn or\u00f0um P\u00e1ls me\u00f0 gu\u00f0lasti."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "P\u00e1ll og Barnabas sv\u00f6ru\u00f0u \u00fe\u00e1 einar\u00f0lega: &#34;Svo hlaut a\u00f0 vera, a\u00f0 or\u00f0 Gu\u00f0s v\u00e6ri fyrst flutt y\u00f0ur. \u00dear sem \u00fe\u00e9r n\u00fa v\u00edsi\u00f0 \u00fev\u00ed \u00e1 bug og meti\u00f0 sj\u00e1lfa y\u00f0ur ekki ver\u00f0a eil\u00edfs l\u00edfs, \u00fe\u00e1 sn\u00faum v\u00e9r oss n\u00fa til hei\u00f0ingjanna."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo hefur Drottinn bo\u00f0i\u00f0 oss: \u00c9g hef sett \u00feig til a\u00f0 vera lj\u00f3s hei\u00f0inna \u00fej\u00f3\u00f0a, a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9rt hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i allt til endimarka jar\u00f0ar.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "En er hei\u00f0ingjar heyr\u00f0u \u00feetta, gl\u00f6ddust \u00feeir og vegs\u00f6mu\u00f0u or\u00f0 Gu\u00f0s, og allir \u00feeir, sem \u00e6tla\u00f0ir voru til eil\u00edfs l\u00edfs, t\u00f3ku tr\u00fa."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins breiddist \u00fat um allt h\u00e9ra\u00f0i\u00f0."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "En Gy\u00f0ingar \u00e6stu upp gu\u00f0r\u00e6knar hef\u00f0arkonur og fyrirmenn borgarinnar og v\u00f6ktu ofs\u00f3kn gegn P\u00e1li og Barnabasi og r\u00e1ku \u00fe\u00e1 burt \u00far bygg\u00f0um s\u00ednum."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "En \u00feeir hristu dusti\u00f0 af f\u00f3tum s\u00e9r m\u00f3ti \u00feeim og f\u00f3ru til \u00cdk\u00f3n\u00edum."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "En l\u00e6risveinarnir voru fylltir f\u00f6gnu\u00f0i og heil\u00f6gum anda."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd \u00cdk\u00f3n\u00edum gengu \u00feeir \u00e1 sama h\u00e1tt inn \u00ed samkundu Gy\u00f0inga og t\u00f6lu\u00f0u \u00feannig, a\u00f0 mikill fj\u00f6ldi Gy\u00f0inga og Grikkja t\u00f3k tr\u00fa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En vantr\u00faa Gy\u00f0ingar v\u00f6ktu \u00e6sing me\u00f0 hei\u00f0ingjum og illan hug gegn br\u00e6\u00f0runum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dv\u00f6ldust \u00feeir \u00fear alllangan t\u00edma og t\u00f6lu\u00f0u djarflega \u00ed trausti til Drottins, sem sta\u00f0festi or\u00f0 n\u00e1\u00f0ar sinnar me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta t\u00e1kn og undur gerast fyrir hendur \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Skiptust n\u00fa borgarb\u00faar \u00ed tvo flokka, og voru sumir me\u00f0 Gy\u00f0ingum, a\u00f0rir me\u00f0 postulunum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hei\u00f0ingjar og Gy\u00f0ingar gj\u00f6r\u00f0u \u00e1samt yfirv\u00f6ldum s\u00ednum sambl\u00e1stur um a\u00f0 mis\u00feyrma \u00feeim og gr\u00fdta \u00fe\u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir komust a\u00f0 \u00feessu og fl\u00fd\u00f0u til borganna L\u00fdstru og Derbe \u00ed L\u00fdka\u00f3n\u00edu og h\u00e9ra\u00f0sins umhverfis."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dear h\u00e9ldu \u00feeir \u00e1fram a\u00f0 flytja fagna\u00f0arerindi\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cd L\u00fdstru var ma\u00f0ur nokkur m\u00e1ttvana \u00ed f\u00f3tum, lami fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi, og haf\u00f0i aldrei geta\u00f0 gengi\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ma\u00f0ur \u00feessi heyr\u00f0i \u00e1 m\u00e1l P\u00e1ls, en P\u00e1ll horf\u00f0i \u00e1 hann og s\u00e1, a\u00f0 hann haf\u00f0i tr\u00fa til \u00feess a\u00f0 ver\u00f0a heill,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og sag\u00f0i h\u00e1rri raustu: &#34;R\u00eds upp og stattu \u00ed f\u00e6turna!&#34; Hann spratt upp og t\u00f3k a\u00f0 ganga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00fagurinn s\u00e1, hva\u00f0 P\u00e1ll haf\u00f0i gj\u00f6rt, og t\u00f3k a\u00f0 hr\u00f3pa \u00e1 l\u00fdka\u00f3nsku: &#34;Gu\u00f0irnir eru \u00ed manna l\u00edki stignir ni\u00f0ur til vor.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "K\u00f6llu\u00f0u \u00feeir Barnabas Seif, en P\u00e1l Hermes, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i or\u00f0 fyrir \u00feeim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En prestur \u00ed hofi Seifs utan borgar kom me\u00f0 naut og kransa a\u00f0 borgarhli\u00f0unum og vildi f\u00e6ra f\u00f3rnir \u00e1samt f\u00f3lkinu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar postularnir, Barnabas og P\u00e1ll, heyr\u00f0u \u00feetta, rifu \u00feeir kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, stukku inn \u00ed mann\u00fer\u00f6ngina og hr\u00f3pu\u00f0u:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Menn, hv\u00ed gj\u00f6ri\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feetta? Menn erum v\u00e9r sem \u00fe\u00e9r, y\u00f0ar l\u00edkar, og flytjum y\u00f0ur \u00feau fagna\u00f0arbo\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 hverfa fr\u00e1 \u00feessum f\u00e1n\u00fdtu go\u00f0um til lifanda Gu\u00f0s, sem skapa\u00f0i himin, j\u00f6r\u00f0 og haf og allt, sem \u00ed \u00feeim er."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann hefur um li\u00f0nar aldir leyft, a\u00f0 s\u00e9rhver \u00fej\u00f3\u00f0 gengi s\u00edna vegu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3 hefur hann vitna\u00f0 um sj\u00e1lfan sig me\u00f0 velgj\u00f6r\u00f0um s\u00ednum. Hann hefur gefi\u00f0 y\u00f0ur regn af himni og uppskerut\u00ed\u00f0ir. Hann hefur veitt y\u00f0ur f\u00e6\u00f0u og fyllt hj\u00f6rtu y\u00f0ar gle\u00f0i.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00feessum or\u00f0um fengu \u00feeir me\u00f0 naumindum f\u00f3lki\u00f0 ofan af \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00e6ra \u00feeim f\u00f3rnir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu Gy\u00f0ingar fr\u00e1 Ant\u00edokk\u00edu og \u00cdk\u00f3n\u00edum. T\u00f6ldu \u00feeir f\u00f3lki\u00f0 \u00e1 sitt m\u00e1l, og menn gr\u00fdttu P\u00e1l, dr\u00f3gu hann \u00fat \u00far borginni og hug\u00f0u hann d\u00e1inn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En l\u00e6risveinarnir sl\u00f3gu hring um hann, og reis hann \u00fe\u00e1 upp og gekk inn \u00ed borgina. Daginn eftir f\u00f3r hann \u00fea\u00f0an me\u00f0 Barnabasi til Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir h\u00f6f\u00f0u bo\u00f0a\u00f0 fagna\u00f0arerindi\u00f0 \u00ed \u00feeirri borg og gj\u00f6rt marga a\u00f0 l\u00e6risveinum, sneru \u00feeir aftur til L\u00fdstru, \u00cdk\u00f3n\u00edum og Ant\u00edokk\u00edu,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "styrktu l\u00e6risveinana og hv\u00f6ttu \u00fe\u00e1 til a\u00f0 vera sta\u00f0fastir \u00ed tr\u00fanni. \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r ver\u00f0um a\u00f0 ganga inn \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki gegnum margar \u00ferengingar.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir v\u00f6ldu \u00feeim \u00f6ldunga \u00ed hverjum s\u00f6fnu\u00f0i, f\u00f3lu \u00fe\u00e1 s\u00ed\u00f0an me\u00f0 f\u00f6stum og b\u00e6nahaldi Drottni, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u fest tr\u00fa \u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru \u00feeir um Pisid\u00edu og komu til Pamf\u00fdl\u00edu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deeir fluttu or\u00f0i\u00f0 \u00ed Perge, f\u00f3ru til Attal\u00edu"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "og sigldu \u00fea\u00f0an til Ant\u00edokk\u00edu, en \u00fear h\u00f6f\u00f0u \u00feeir veri\u00f0 faldir n\u00e1\u00f0 Gu\u00f0s til \u00feess verks, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u n\u00fa fullna\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir voru \u00feanga\u00f0 komnir, stefndu \u00feeir saman s\u00f6fnu\u00f0inum og greindu fr\u00e1, hversu miki\u00f0 Gu\u00f0 haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e1 gj\u00f6ra og a\u00f0 hann hef\u00f0i upp loki\u00f0 dyrum tr\u00faarinnar fyrir hei\u00f0ingjum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Dv\u00f6ldust \u00feeir n\u00fa alllengi hj\u00e1 l\u00e6risveinunum."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu menn sunnan fr\u00e1 J\u00fadeu og kenndu br\u00e6\u00f0runum svo: &#34;Eigi geti\u00f0 \u00fe\u00e9r h\u00f3lpnir or\u00f0i\u00f0, nema \u00fe\u00e9r l\u00e1ti\u00f0 umskerast a\u00f0 si\u00f0 M\u00f3se.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var\u00f0 mikil miskl\u00ed\u00f0 og \u00fer\u00e6ta milli \u00feeirra og P\u00e1ls og Barnabasar, og r\u00e9\u00f0u menn af, a\u00f0 P\u00e1ll og Barnabas og nokkrir \u00feeirra a\u00f0rir f\u00e6ru \u00e1 fund postulanna og \u00f6ldunganna upp til Jer\u00fasalem vegna \u00feessa \u00e1greinings."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00f6fnu\u00f0urinn bj\u00f3 s\u00ed\u00f0an fer\u00f0 \u00feeirra, og f\u00f3ru \u00feeir um F\u00f6nik\u00edu og Samar\u00edu og s\u00f6g\u00f0u fr\u00e1 afturhvarfi hei\u00f0ingjanna og v\u00f6ktu mikinn f\u00f6gnu\u00f0 me\u00f0al allra br\u00e6\u00f0ranna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir komu til Jer\u00fasalem, t\u00f3k s\u00f6fnu\u00f0urinn \u00e1 m\u00f3ti \u00feeim og postularnir og \u00f6ldungarnir, og sk\u00fdr\u00f0u \u00feeir fr\u00e1, hversu miki\u00f0 Gu\u00f0 hef\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e1 gj\u00f6ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 risu upp nokkrir \u00far flokki far\u00edsea, er tr\u00fa h\u00f6f\u00f0u teki\u00f0, og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00de\u00e1 ber a\u00f0 umskera og bj\u00f3\u00f0a \u00feeim a\u00f0 halda l\u00f6gm\u00e1l M\u00f3se.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Postularnir og \u00f6ldungarnir komu n\u00fa saman til a\u00f0 l\u00edta \u00e1 \u00feetta m\u00e1l."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eftir mikla umr\u00e6\u00f0u reis P\u00e9tur upp og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Br\u00e6\u00f0ur, \u00fe\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 Gu\u00f0 kaus s\u00e9r \u00fea\u00f0 fyrir l\u00f6ngu y\u00f0ar \u00e1 me\u00f0al, a\u00f0 hei\u00f0ingjarnir skyldu fyrir munn minn heyra or\u00f0 fagna\u00f0arerindisins og taka tr\u00fa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Gu\u00f0, sem hj\u00f6rtun \u00feekkir, bar \u00feeim vitni, er hann gaf \u00feeim heilagan anda eins og oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Engan mun gj\u00f6r\u00f0i hann \u00e1 oss og \u00feeim, er hann hreinsa\u00f0i hj\u00f6rtu \u00feeirra me\u00f0 tr\u00fanni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hv\u00ed freisti\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa Gu\u00f0s me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 leggja ok \u00e1 h\u00e1ls l\u00e6risveinanna, er hvorki fe\u00f0ur vorir n\u00e9 v\u00e9r megnu\u00f0um a\u00f0 bera?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e9r tr\u00faum \u00fe\u00f3 \u00fev\u00ed, a\u00f0 v\u00e9r ver\u00f0um h\u00f3lpnir fyrir n\u00e1\u00f0 Drottins Jes\u00fa \u00e1 sama h\u00e1tt og \u00feeir.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sl\u00f3 \u00fe\u00f6gn \u00e1 allan h\u00f3pinn, og menn hl\u00fdddu \u00e1 Barnabas og P\u00e1l, er \u00feeir s\u00f6g\u00f0u fr\u00e1, hve m\u00f6rg t\u00e1kn og undur Gu\u00f0 haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e1 gj\u00f6ra me\u00f0al hei\u00f0ingjanna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir h\u00f6f\u00f0u loki\u00f0 m\u00e1li s\u00ednu, sag\u00f0i Jakob: &#34;Br\u00e6\u00f0ur, hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00edmon hefur sk\u00fdrt fr\u00e1, hvernig Gu\u00f0 s\u00e1 til \u00feess \u00ed fyrstu, a\u00f0 hann eigna\u00f0ist l\u00fd\u00f0 me\u00f0al hei\u00f0inna \u00fej\u00f3\u00f0a, er b\u00e6ri nafn hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cd samr\u00e6mi vi\u00f0 \u00feetta eru or\u00f0 sp\u00e1mannanna, svo sem rita\u00f0 er:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eftir \u00feetta mun \u00e9g aftur koma og endurreisa hina f\u00f6llnu tjaldb\u00fa\u00f0 Dav\u00ed\u00f0s. \u00c9g mun reisa hana \u00far r\u00fastum og gj\u00f6ra hana upp aftur,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "svo a\u00f0 mennirnir, sem eftir eru, leiti Drottins, allir hei\u00f0ingjarnir, sem nafn mitt hefur veri\u00f0 nefnt yfir, segir Drottinn, sem gj\u00f6rir \u00feetta"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "kunnugt fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g l\u00edt \u00fev\u00ed svo \u00e1, a\u00f0 eigi skuli \u00ed\u00feyngja hei\u00f0ingjum \u00feeim, er sn\u00faa s\u00e9r til Gu\u00f0s,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "heldur rita \u00feeim, a\u00f0 \u00feeir haldi s\u00e9r fr\u00e1 \u00f6llu, sem flekka\u00f0 er af skur\u00f0go\u00f0um, fr\u00e1 saurlifna\u00f0i, fr\u00e1 kj\u00f6ti af k\u00f6fnu\u00f0um d\u00fdrum og fr\u00e1 bl\u00f3\u00f0i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fr\u00e1 fornu fari hafa menn pr\u00e9dika\u00f0 M\u00f3se \u00ed \u00f6llum borgum. Hann er lesinn upp \u00ed samkundunum hvern hv\u00edldardag.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Postularnir og \u00f6ldungarnir, \u00e1samt \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0inum, sam\u00feykktu \u00fe\u00e1 a\u00f0 kj\u00f3sa menn \u00far s\u00ednum h\u00f3pi og senda me\u00f0 P\u00e1li og Barnabasi til Ant\u00edokk\u00edu \u00fe\u00e1 J\u00fadas, er kalla\u00f0ur var Barsabbas, og S\u00edlas, forystumenn me\u00f0al br\u00e6\u00f0ranna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir ritu\u00f0u me\u00f0 \u00feeim: &#34;Postularnir og \u00f6ldungarnir, br\u00e6\u00f0ur y\u00f0ar, senda br\u00e6\u00f0runum \u00ed Ant\u00edokk\u00edu, S\u00fdrlandi og Kilik\u00edu, er \u00e1\u00f0ur voru hei\u00f0nir, kve\u00f0ju s\u00edna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum heyrt, a\u00f0 nokkrir fr\u00e1 oss hafi \u00f3r\u00f3a\u00f0 y\u00f0ur me\u00f0 or\u00f0um s\u00ednum og komi\u00f0 r\u00f3ti \u00e1 hugi y\u00f0ar, \u00e1n \u00feess v\u00e9r hef\u00f0um \u00feeim neitt um bo\u00f0i\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed h\u00f6fum v\u00e9r einr\u00f3ma \u00e1lykta\u00f0 a\u00f0 kj\u00f3sa menn og senda til y\u00f0ar me\u00f0 vorum elsku\u00f0u Barnabasi og P\u00e1li,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "m\u00f6nnum, er lagt hafa l\u00edf sitt \u00ed h\u00e6ttu vegna nafns Drottins vors Jes\u00fa Krists."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e9r sendum \u00fev\u00ed J\u00fadas og S\u00edlas, og bo\u00f0a \u00feeir y\u00f0ur munnlega hi\u00f0 sama."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er \u00e1lyktun heilags anda og vor a\u00f0 leggja ekki frekari byr\u00f0ar \u00e1 y\u00f0ur en \u00feetta, sem nau\u00f0synlegt er,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "a\u00f0 \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 y\u00f0ur fr\u00e1 kj\u00f6ti f\u00f3rnu\u00f0u skur\u00f0go\u00f0um, bl\u00f3\u00f0i, kj\u00f6ti af k\u00f6fnu\u00f0um d\u00fdrum og saurlifna\u00f0i. Ef \u00fe\u00e9r varist \u00feetta, gj\u00f6ri\u00f0 \u00fe\u00e9r vel. Veri\u00f0 s\u00e6lir.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deeir voru n\u00fa sendir af sta\u00f0 og komu nor\u00f0ur til Ant\u00edokk\u00edu, k\u00f6llu\u00f0u saman s\u00f6fnu\u00f0inn og skilu\u00f0u br\u00e9finu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En er menn l\u00e1su \u00fea\u00f0, ur\u00f0u \u00feeir gla\u00f0ir yfir \u00feessari upp\u00f6rvun."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "J\u00fadas og S\u00edlas, sem sj\u00e1lfir voru sp\u00e1menn, hv\u00f6ttu br\u00e6\u00f0urna me\u00f0 m\u00f6rgum or\u00f0um og styrktu \u00fe\u00e1."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir h\u00f6f\u00f0u dvalist \u00fear um hr\u00ed\u00f0, kv\u00f6ddu \u00feeir br\u00e6\u00f0urna og b\u00e1\u00f0u \u00feeim fri\u00f0ar og h\u00e9ldu aftur til \u00feeirra, sem h\u00f6f\u00f0u sent \u00fe\u00e1."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En P\u00e1ll og Barnabas h\u00e9ldu kyrru fyrir \u00ed Ant\u00edokk\u00edu, kenndu og bo\u00f0u\u00f0u \u00e1samt m\u00f6rgum \u00f6\u00f0rum or\u00f0 Drottins."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Eftir nokkra daga sag\u00f0i P\u00e1ll vi\u00f0 Barnabas: &#34;F\u00f6rum n\u00fa aftur og vitjum br\u00e6\u00f0ranna \u00ed hverri borg, \u00fear sem v\u00e9r h\u00f6fum bo\u00f0a\u00f0 or\u00f0 Drottins, og sj\u00e1um, hva\u00f0 \u00feeim l\u00ed\u00f0ur.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnabas vildi \u00fe\u00e1 l\u00edka taka me\u00f0 J\u00f3hannes, er kalla\u00f0ur var Mark\u00fas."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En P\u00e1li \u00fe\u00f3tti eigi r\u00e9tt a\u00f0 taka me\u00f0 \u00feann mann, er skili\u00f0 haf\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ed Pamf\u00fdl\u00edu og ekki gengi\u00f0 a\u00f0 verki me\u00f0 \u00feeim."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Var\u00f0 \u00feeim mj\u00f6g sunduror\u00f0a, og skildi \u00fear me\u00f0 \u00feeim. T\u00f3k Barnabas Mark\u00fas me\u00f0 s\u00e9r og sigldi til K\u00fdpur."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En P\u00e1ll kaus s\u00e9r S\u00edlas og f\u00f3r af sta\u00f0, og f\u00f3lu br\u00e6\u00f0urnir hann n\u00e1\u00f0 Drottins."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "F\u00f3r hann um S\u00fdrland og Kilik\u00edu og styrkti s\u00f6fnu\u00f0ina."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hann kom til Derbe og L\u00fdstru. \u00dear var l\u00e6risveinn nokkur, T\u00edm\u00f3teus a\u00f0 nafni, sonur tr\u00faa\u00f0rar konu af Gy\u00f0inga \u00e6tt, en fa\u00f0ir hans var gr\u00edskur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0urnir \u00ed L\u00fdstru og \u00cdk\u00f3n\u00edum b\u00e1ru honum gott or\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e1ll vildi hafa hann me\u00f0 s\u00e9r og umskar hann s\u00f6kum Gy\u00f0inga, er voru \u00ed \u00feeim bygg\u00f0um, \u00fev\u00ed a\u00f0 allir vissu \u00feeir, a\u00f0 fa\u00f0ir hans var gr\u00edskur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru n\u00fa um borgirnar, fluttu m\u00f6nnum \u00fe\u00e6r \u00e1lyktanir, sem postularnir og \u00f6ldungarnir \u00ed Jer\u00fasalem h\u00f6f\u00f0u sam\u00feykkt, og bu\u00f0u a\u00f0 var\u00f0veita \u00fe\u00e6r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En s\u00f6fnu\u00f0irnir styrktust \u00ed tr\u00fanni og ur\u00f0u fj\u00f6lmennari dag fr\u00e1 degi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru um Fr\u00fdg\u00edu og Galataland, \u00fev\u00ed heilagur andi varna\u00f0i \u00feeim a\u00f0 bo\u00f0a or\u00f0i\u00f0 \u00ed As\u00edu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og sem \u00feeir voru komnir a\u00f0 M\u00fds\u00edu, reyndu \u00feeir a\u00f0 fara til Bi\u00fe\u00fdn\u00edu, en andi Jes\u00fa leyf\u00f0i \u00fea\u00f0 eigi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru \u00fe\u00e1 um M\u00fds\u00edu og komu ni\u00f0ur til Tr\u00f3as."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Um n\u00f3ttina birtist P\u00e1li s\u00fdn: Ma\u00f0ur nokkur maked\u00f3nskur st\u00f3\u00f0 hj\u00e1 honum og ba\u00f0 hann: &#34;Kom yfir til Maked\u00f3n\u00edu og hj\u00e1lpa oss!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En jafnskj\u00f3tt og hann haf\u00f0i s\u00e9\u00f0 \u00feessa s\u00fdn, leitu\u00f0um v\u00e9r f\u00e6ris a\u00f0 komast til Maked\u00f3n\u00edu, \u00fear sem v\u00e9r skildum, a\u00f0 Gu\u00f0 haf\u00f0i kalla\u00f0 oss til \u00feess a\u00f0 flytja \u00feeim fagna\u00f0arerindi\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00fa l\u00f6g\u00f0um v\u00e9r \u00fat fr\u00e1 Tr\u00f3as og sigldum beint til Sam\u00f3\u00ferake, en n\u00e6sta dag til Neap\u00f3lis"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og \u00fea\u00f0an til Filipp\u00ed. H\u00fan er helsta borg \u00ed \u00feessum hluta Maked\u00f3n\u00edu, r\u00f3mversk n\u00fdlenda. \u00cd \u00feeirri borg dv\u00f6ldumst v\u00e9r nokkra daga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hv\u00edldardaginn gengum v\u00e9r \u00fat fyrir hli\u00f0i\u00f0 a\u00f0 \u00e1 einni, en \u00fear hug\u00f0um v\u00e9r vera b\u00e6nasta\u00f0. Settumst v\u00e9r ni\u00f0ur og t\u00f6lu\u00f0um vi\u00f0 konurnar, sem voru \u00fear saman komnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kona nokkur gu\u00f0r\u00e6kin \u00far \u00de\u00fdat\u00edruborg, L\u00fdd\u00eda a\u00f0 nafni, er versla\u00f0i me\u00f0 purpura, hl\u00fdddi \u00e1. Opna\u00f0i Drottinn hjarta hennar, og h\u00fan t\u00f3k vi\u00f0 \u00fev\u00ed, sem P\u00e1ll sag\u00f0i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00fan var sk\u00edr\u00f0 og heimili hennar og h\u00fan ba\u00f0 oss: &#34;Gangi\u00f0 inn \u00ed h\u00fas mitt og dveljist \u00fear, fyrst \u00fe\u00e9r telji\u00f0 mig tr\u00faa \u00e1 Drottin.&#34; \u00deessu fylgdi h\u00fan fast fram."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eitt sinn, er v\u00e9r gengum til b\u00e6nasta\u00f0arins, m\u00e6tti oss amb\u00e1tt nokkur, sem haf\u00f0i sp\u00e1sagnaranda og afla\u00f0i h\u00fasb\u00e6ndum s\u00ednum mikils gr\u00f3\u00f0a me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 sp\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00fan elti P\u00e1l og oss og hr\u00f3pa\u00f0i: &#34;Menn \u00feessir eru \u00fej\u00f3nar Gu\u00f0s hins h\u00e6sta, og bo\u00f0a \u00feeir y\u00f0ur veg til hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deetta gj\u00f6r\u00f0i h\u00fan d\u00f6gum saman. P\u00e1li f\u00e9ll \u00fea\u00f0 illa. Loks sneri hann s\u00e9r vi\u00f0 og sag\u00f0i vi\u00f0 andann: &#34;\u00c9g b\u00fd\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed nafni Jes\u00fa Krists a\u00f0 fara \u00fat af henni.&#34; Og hann f\u00f3r \u00fat \u00e1 samri stundu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00fa sem h\u00fasb\u00e6ndur hennar s\u00e1u, a\u00f0 \u00fear f\u00f3r \u00e1batavon \u00feeirra, gripu \u00feeir P\u00e1l og S\u00edlas og dr\u00f3gu \u00fe\u00e1 \u00e1 torgi\u00f0 fyrir valdsmennina."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeir f\u00e6r\u00f0u \u00fe\u00e1 til h\u00f6fu\u00f0smannanna og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Menn \u00feessir gj\u00f6ra mestu \u00f3spektir \u00ed borg vorri. \u00deeir eru Gy\u00f0ingar"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og bo\u00f0a si\u00f0i, sem oss, r\u00f3mverskum m\u00f6nnum, leyfist hvorki a\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ast n\u00e9 fylgja.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00fagurinn r\u00e9\u00f0st og gegn \u00feeim, og h\u00f6fu\u00f0smennirnir l\u00e9tu fletta \u00fe\u00e1 kl\u00e6\u00f0um og skipu\u00f0u a\u00f0 h\u00fa\u00f0str\u00fdkja \u00fe\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u losti\u00f0 \u00fe\u00e1 m\u00f6rg h\u00f6gg, v\u00f6rpu\u00f0u \u00feeir \u00feeim \u00ed fangelsi og bu\u00f0u fangaver\u00f0inum a\u00f0 g\u00e6ta \u00feeirra vandlega."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deegar hann haf\u00f0i fengi\u00f0 sl\u00edka skipun, varpa\u00f0i hann \u00feeim \u00ed innsta fangelsi\u00f0 og felldi stokk \u00e1 f\u00e6tur \u00feeim."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Um mi\u00f0n\u00e6tti b\u00e1\u00f0ust \u00feeir P\u00e1ll og S\u00edlas fyrir og lofsungu Gu\u00f0i, en bandingjarnir hlustu\u00f0u \u00e1 \u00fe\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 skyndilega landskj\u00e1lfti mikill, svo a\u00f0 grunnur fangelsisins ri\u00f0a\u00f0i. Jafnskj\u00f3tt opnu\u00f0ust allar dyr, og fj\u00f6trarnir f\u00e9llu af \u00f6llum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fangav\u00f6r\u00f0urinn vakna\u00f0i vi\u00f0, og er hann s\u00e1 fangelsisdyrnar opnar, dr\u00f3 hann sver\u00f0 sitt og vildi fyrirfara s\u00e9r, \u00fear e\u00f0 hann hug\u00f0i fangana fl\u00fana."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i P\u00e1ll h\u00e1rri raustu: &#34;Gj\u00f6r \u00fe\u00fa sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r ekkert mein, v\u00e9r erum h\u00e9r allir!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En hann ba\u00f0 um lj\u00f3s, st\u00f6kk inn og f\u00e9ll \u00f3ttasleginn til f\u00f3ta P\u00e1li og S\u00edlasi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an leiddi hann \u00fe\u00e1 \u00fat og sag\u00f0i: &#34;Herrar m\u00ednir, hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 gj\u00f6ra til a\u00f0 ver\u00f0a h\u00f3lpinn?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Tr\u00fa \u00fe\u00fa \u00e1 Drottin Jes\u00fa, og \u00fe\u00fa munt ver\u00f0a h\u00f3lpinn og heimili \u00feitt.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og \u00feeir fluttu honum or\u00f0 Drottins og \u00f6llum \u00e1 heimili hans."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c1 \u00feessari s\u00f6mu n\u00e6turstund t\u00f3k hann \u00fe\u00e1 me\u00f0 s\u00e9r og lauga\u00f0i mei\u00f0sli \u00feeirra eftir h\u00f6ggin, og var hann \u00feegar sk\u00edr\u00f0ur og allt hans f\u00f3lk."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r hann me\u00f0 \u00fe\u00e1 upp \u00ed h\u00fas sitt, bar \u00feeim mat, og var hann og allt heimaf\u00f3lk hans fagnandi yfir \u00fev\u00ed a\u00f0 hafa teki\u00f0 tr\u00fa \u00e1 Gu\u00f0."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deegar dagur rann, sendu h\u00f6fu\u00f0smennirnir vandsveina og s\u00f6g\u00f0u: &#34;L\u00e1t \u00fe\u00fa menn \u00feessa lausa.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fangav\u00f6r\u00f0urinn flutti P\u00e1li \u00feessi or\u00f0: &#34;H\u00f6fu\u00f0smennirnir hafa sent bo\u00f0 um, a\u00f0 \u00fei\u00f0 skulu\u00f0 l\u00e1tnir lausir. Gangi\u00f0 n\u00fa \u00fat og fari\u00f0 \u00ed fri\u00f0i.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En P\u00e1ll sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00deeir hafa opinberlega l\u00e1ti\u00f0 h\u00fa\u00f0str\u00fdkja okkur, r\u00f3mverska menn, \u00e1n d\u00f3ms og laga og varpa \u00ed fangelsi, og n\u00fa \u00e6tla \u00feeir leynilega a\u00f0 hleypa okkur \u00fat. \u00c9g held n\u00fa s\u00ed\u00f0ur. \u00deeir skulu koma sj\u00e1lfir og lei\u00f0a okkur \u00fat.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vandsveinarnir fluttu h\u00f6fu\u00f0sm\u00f6nnunum \u00feessi or\u00f0. En \u00feeir ur\u00f0u hr\u00e6ddir, er \u00feeir heyr\u00f0u, a\u00f0 \u00feeir v\u00e6ru r\u00f3mverskir,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "og komu og fri\u00f0m\u00e6ltust vi\u00f0 \u00fe\u00e1, leiddu \u00fe\u00e1 \u00fat og b\u00e1\u00f0u \u00fe\u00e1 a\u00f0 fara burt \u00far borginni."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir voru komnir \u00fat \u00far fangelsinu, f\u00f3ru \u00feeir heim til L\u00fdd\u00edu, fundu br\u00e6\u00f0urna og hughreystu \u00fe\u00e1. S\u00ed\u00f0an h\u00e9ldu \u00feeir af sta\u00f0."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru n\u00fa um Amf\u00edp\u00f3lis og Apoll\u00f3n\u00edu og komu til \u00deessalon\u00edku. \u00dear \u00e1ttu Gy\u00f0ingar samkundu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eftir venju sinni gekk P\u00e1ll inn til \u00feeirra, og \u00ferj\u00e1 hv\u00edldardaga r\u00e6ddi hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og lag\u00f0i \u00fat af ritningunum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "lauk \u00feeim upp fyrir \u00feeim og setti \u00feeim fyrir sj\u00f3nir, a\u00f0 Kristur \u00e1tti a\u00f0 l\u00ed\u00f0a og r\u00edsa upp fr\u00e1 dau\u00f0um. Hann sag\u00f0i: &#34;Jes\u00fas, sem \u00e9g bo\u00f0a y\u00f0ur, hann er Kristur.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nokkrir \u00feeirra l\u00e9tu sannf\u00e6rast og gengu til fylgis vi\u00f0 P\u00e1l og S\u00edlas, auk \u00feess mikill fj\u00f6ldi gu\u00f0r\u00e6kinna Grikkja og mikilsh\u00e1ttar konur eigi allf\u00e1ar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Gy\u00f0ingar fylltust afbr\u00fd\u00f0i og fengu me\u00f0 s\u00e9r g\u00f6tuskr\u00edl, \u00e6stu til upp\u00feota og hleyptu borginni \u00ed uppn\u00e1m. \u00deustu \u00feeir a\u00f0 h\u00fasi Jasonar og vildu f\u00e6ra \u00fe\u00e1 fyrir l\u00fd\u00f0inn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00feegar \u00feeir fundu \u00fe\u00e1 ekki, dr\u00f3gu \u00feeir Jason og nokkra br\u00e6\u00f0ur fyrir borgarstj\u00f3rana og hr\u00f3pu\u00f0u: &#34;Mennirnir, sem komi\u00f0 hafa allri heimsbygg\u00f0inni \u00ed uppn\u00e1m, \u00feeir eru n\u00fa komnir hinga\u00f0,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og Jason hefur teki\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti \u00feeim. Allir \u00feessir breyta gegn bo\u00f0um keisarans, \u00fev\u00ed \u00feeir segja, a\u00f0 annar s\u00e9 konungur og \u00fea\u00f0 s\u00e9 Jes\u00fas.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feeir v\u00f6ktu \u00f3hug me\u00f0 f\u00f3lkinu og einnig borgarstj\u00f3runum me\u00f0 \u00feessum or\u00f0um."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Slepptu \u00feeir ekki \u00feeim Jasoni fyrr en \u00feeir h\u00f6f\u00f0u l\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e1 setja tryggingu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En br\u00e6\u00f0urnir sendu \u00fe\u00e1 P\u00e1l og S\u00edlas \u00feegar um n\u00f3ttina til Beroju. \u00deegar \u00feeir komu \u00feanga\u00f0, gengu \u00feeir inn \u00ed samkunduh\u00fas Gy\u00f0inga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir voru veglyndari \u00fear en \u00ed \u00deessalon\u00edku. \u00deeir t\u00f3ku vi\u00f0 or\u00f0inu me\u00f0 allri g\u00f3\u00f0f\u00fdsi og ranns\u00f6ku\u00f0u daglega ritningarnar, hvort \u00feessu v\u00e6ri \u00feannig fari\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Margir \u00feeirra t\u00f3ku tr\u00fa og einnig Grikkir ekki allf\u00e1ir, tignar konur og karlar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En er Gy\u00f0ingar \u00ed \u00deessalon\u00edku fr\u00e9ttu, a\u00f0 P\u00e1ll hef\u00f0i einnig bo\u00f0a\u00f0 or\u00f0 Gu\u00f0s \u00ed Beroju, komu \u00feeir og hleyptu l\u00edka \u00f3lgu og \u00e6singu \u00ed m\u00faginn \u00fear."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendu br\u00e6\u00f0urnir jafnskj\u00f3tt me\u00f0 P\u00e1l af sta\u00f0 til sj\u00e1var, en S\u00edlas og T\u00edm\u00f3teus ur\u00f0u eftir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lei\u00f0s\u00f6gumenn P\u00e1ls fylgdu honum allt til A\u00feenu og sneru aftur me\u00f0 bo\u00f0 til S\u00edlasar og T\u00edm\u00f3teusar a\u00f0 koma hi\u00f0 br\u00e1\u00f0asta til hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Me\u00f0an P\u00e1ll bei\u00f0 \u00feeirra \u00ed A\u00feenu, var honum mikil skapraun a\u00f0 sj\u00e1, a\u00f0 borgin var full af skur\u00f0go\u00f0um."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann r\u00e6ddi \u00fe\u00e1 \u00ed samkundunni vi\u00f0 Gy\u00f0inga og gu\u00f0r\u00e6kna menn, og hvern dag \u00e1 torginu vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem ur\u00f0u \u00e1 vegi hans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En nokkrir heimspekingar, Ep\u00edk\u00faringar og St\u00f3umenn, \u00e1ttu og \u00ed or\u00f0akasti vi\u00f0 hann. S\u00f6g\u00f0u sumir: &#34;Hva\u00f0 mun skraffinnur s\u00e1 hafa a\u00f0 flytja?&#34; A\u00f0rir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hann vir\u00f0ist bo\u00f0a \u00f3kennda gu\u00f0i,&#34; _ \u00fev\u00ed a\u00f0 hann flutti fagna\u00f0arerindi\u00f0 um Jes\u00fa og upprisuna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00feeir t\u00f3ku hann og f\u00f3ru me\u00f0 hann \u00e1 Aresarh\u00e6\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Getum v\u00e9r fengi\u00f0 a\u00f0 vita, hver \u00feessi n\u00fdja kenning er, sem \u00fe\u00fa fer\u00f0 me\u00f0?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eitthva\u00f0 n\u00fdst\u00e1rlegt flytur \u00fe\u00fa oss til eyrna, og oss f\u00fdsir a\u00f0 vita, hva\u00f0 \u00feetta er.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En allir A\u00feeningar og a\u00f0komumenn \u00fear g\u00e1fu s\u00e9r ekki t\u00f3m til annars fremur en a\u00f0 segja e\u00f0a heyra einhver n\u00fdm\u00e6li."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00e9 P\u00e1ll fram \u00e1 mi\u00f0ri Aresarh\u00e6\u00f0 og t\u00f3k til m\u00e1ls: &#34;A\u00feeningar, \u00fe\u00e9r komi\u00f0 m\u00e9r svo fyrir sj\u00f3nir, a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 \u00ed \u00f6llum greinum miklir tr\u00famenn,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g gekk h\u00e9r um og hug\u00f0i a\u00f0 helgid\u00f3mum y\u00f0ar og fann \u00fe\u00e1 me\u00f0al annars altari, sem \u00e1 er rita\u00f0: ,\u00d3kunnum gu\u00f0i`. \u00deetta, sem \u00fe\u00e9r n\u00fa d\u00fdrki\u00f0 og \u00feekki\u00f0 ekki, \u00fea\u00f0 bo\u00f0a \u00e9g y\u00f0ur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gu\u00f0, sem sk\u00f3p heiminn og allt, sem \u00ed honum er, hann, sem er herra himins og jar\u00f0ar, b\u00fdr ekki \u00ed musterum, sem me\u00f0 h\u00f6ndum eru gj\u00f6r\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ekki ver\u00f0ur honum heldur \u00fej\u00f3na\u00f0 me\u00f0 h\u00f6ndum manna, eins og hann \u00feyrfti nokkurs vi\u00f0, \u00fear sem hann sj\u00e1lfur gefur \u00f6llum l\u00edf og anda og alla hluti."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hann sk\u00f3p og af einum allar \u00fej\u00f3\u00f0ir manna og l\u00e9t \u00fe\u00e6r byggja allt yfirbor\u00f0 jar\u00f0ar, er hann haf\u00f0i \u00e1kve\u00f0i\u00f0 setta t\u00edma og m\u00f6rk b\u00f3lsta\u00f0a \u00feeirra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann vildi, a\u00f0 \u00fe\u00e6r leitu\u00f0u Gu\u00f0s, ef ver\u00f0a m\u00e6tti \u00fe\u00e6r \u00fereifu\u00f0u sig til hans og fyndu hann. En eigi er hann langt fr\u00e1 neinum af oss."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cd honum lifum, hr\u00e6rumst og erum v\u00e9r. Svo hafa og sum sk\u00e1ld y\u00f0ar sagt: ,\u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r erum l\u00edka hans \u00e6ttar.`"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fyrst v\u00e9r erum n\u00fa Gu\u00f0s \u00e6ttar, megum v\u00e9r eigi \u00e6tla, a\u00f0 gu\u00f0d\u00f3murinn s\u00e9 l\u00edkur sm\u00ed\u00f0i af gulli, silfri e\u00f0a steini, gj\u00f6r\u00f0ri me\u00f0 hagleik og hugviti manna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gu\u00f0, sem hefur umbori\u00f0 t\u00ed\u00f0ir vanviskunnar, bo\u00f0ar n\u00fa m\u00f6nnunum, a\u00f0 \u00feeir skuli allir hvarvetna taka sinnaskiptum,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefur sett dag, er hann mun l\u00e1ta mann, sem hann hefur fyrirhuga\u00f0, d\u00e6ma heimsbygg\u00f0ina me\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsi. \u00deetta hefur hann sanna\u00f0 \u00f6llum m\u00f6nnum me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 reisa hann fr\u00e1 dau\u00f0um.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir heyr\u00f0u nefnda upprisu dau\u00f0ra, gj\u00f6r\u00f0u sumir gys a\u00f0, en a\u00f0rir s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r munum hlusta \u00e1 \u00feetta hj\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00f6\u00f0ru sinni.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deannig skildi P\u00e1ll vi\u00f0 \u00fe\u00e1."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En nokkrir menn sl\u00f3gust \u00ed fylgd hans. \u00deeir t\u00f3ku tr\u00fa. Me\u00f0al \u00feeirra var D\u00ed\u00f3n\u00fds\u00edus, einn \u00far Areopagus-d\u00f3minum, og kona nokkur, Damaris a\u00f0 nafni, og a\u00f0rir fleiri."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta f\u00f3r P\u00e1ll fr\u00e1 A\u00feenu og kom til Korintu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dear hitti hann Gy\u00f0ing nokkurn, Akv\u00edlas a\u00f0 nafni, \u00e6tta\u00f0an fr\u00e1 Pontus, n\u00fdkominn fr\u00e1 \u00cdtal\u00edu, og Priskillu konu hans, en Kl\u00e1d\u00edus haf\u00f0i skipa\u00f0 svo fyrir, a\u00f0 allir Gy\u00f0ingar skyldu fara burt \u00far R\u00f3m. P\u00e1ll f\u00f3r til \u00feeirra,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og af \u00fev\u00ed hann stunda\u00f0i s\u00f6mu i\u00f0n, settist hann a\u00f0 hj\u00e1 \u00feeim og vann me\u00f0 \u00feeim. \u00deeir voru tjaldgj\u00f6r\u00f0armenn a\u00f0 i\u00f0n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann r\u00e6ddi vi\u00f0 menn \u00ed samkunduh\u00fasinu hvern hv\u00edldardag og reyndi a\u00f0 sannf\u00e6ra b\u00e6\u00f0i Gy\u00f0inga og Grikki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir S\u00edlas og T\u00edm\u00f3teus komu nor\u00f0an fr\u00e1 Maked\u00f3n\u00edu, gaf P\u00e1ll sig allan a\u00f0 bo\u00f0un or\u00f0sins og vitna\u00f0i fyrir Gy\u00f0ingum, a\u00f0 Jes\u00fas v\u00e6ri Kristur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En er \u00feeir st\u00f3\u00f0u \u00ed gegn og lastm\u00e6ltu, hristi hann dusti\u00f0 af kl\u00e6\u00f0um s\u00ednum og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Bl\u00f3\u00f0 y\u00f0ar komi yfir h\u00f6fu\u00f0 y\u00f0ar. Ekki er m\u00e9r um a\u00f0 kenna. Upp fr\u00e1 \u00feessu fer \u00e9g til hei\u00f0ingjanna.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann f\u00f3r \u00fea\u00f0an og kom \u00ed h\u00fas manns nokkurs, er h\u00e9t T\u00edtus J\u00fastus og d\u00fdrka\u00f0i Gu\u00f0. H\u00fas hans var hj\u00e1 samkunduh\u00fasinu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Krispus samkundustj\u00f3ri t\u00f3k tr\u00fa \u00e1 Drottin og allt heimili hans, og margir Korintumenn, sem \u00e1 hl\u00fdddu, t\u00f3ku tr\u00fa og l\u00e9tu sk\u00edrast."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 P\u00e1l um n\u00f3tt \u00ed s\u00fdn: &#34;\u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi, heldur tala \u00fe\u00fa og \u00feagna ekki,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9g er me\u00f0 \u00fe\u00e9r. Enginn skal r\u00e1\u00f0ast a\u00f0 \u00fe\u00e9r og vinna \u00fe\u00e9r mein, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00e1 margt f\u00f3lk \u00ed \u00feessari borg.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann var \u00fear um kyrrt \u00ferj\u00fa misseri og kenndi \u00feeim or\u00f0 Gu\u00f0s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00feegar Gall\u00ed\u00f3n var landstj\u00f3ri \u00ed Akkeu, bundust Gy\u00f0ingar samt\u00f6kum gegn P\u00e1li, dr\u00f3gu hann fyrir d\u00f3mst\u00f3linn"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Ma\u00f0ur \u00feessi t\u00e6lir menn til a\u00f0 d\u00fdrka Gu\u00f0 gagnst\u00e6tt l\u00f6gm\u00e1linu.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00e1ll bj\u00f3st til a\u00f0 svara, og \u00fe\u00e1 sag\u00f0i Gall\u00ed\u00f3n vi\u00f0 Gy\u00f0ingana: &#34;V\u00e6ri h\u00e9r um einhver l\u00f6gbrot e\u00f0a illvirki a\u00f0 r\u00e6\u00f0a, b\u00e6ri m\u00e9r a\u00f0 sinna y\u00f0ur, Gy\u00f0ingar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En fyrst \u00fea\u00f0 eru \u00fer\u00e6tur um or\u00f0 og n\u00f6fn og l\u00f6gm\u00e1l y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 r\u00e1\u00f0i\u00f0 sj\u00e1lfir fram \u00far \u00fev\u00ed. D\u00f3mari \u00ed \u00feeim s\u00f6kum vil \u00e9g ekki vera.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann rak \u00fe\u00e1 burt fr\u00e1 d\u00f3mst\u00f3lnum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir allir S\u00f3s\u00feenes samkundustj\u00f3ra og f\u00f3ru a\u00f0 berja hann fyrir framan d\u00f3mst\u00f3linn, og l\u00e9t Gall\u00ed\u00f3n sig \u00fea\u00f0 engu skipta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "P\u00e1ll var \u00fear enn um kyrrt allmarga daga, kvaddi s\u00ed\u00f0an br\u00e6\u00f0urna og sigldi til S\u00fdrlands og me\u00f0 honum Priskilla og Akv\u00edlas. L\u00e9t hann \u00e1\u00f0ur skera h\u00e1r sitt \u00ed Kenkreu, \u00fev\u00ed a\u00f0 heit haf\u00f0i hv\u00edlt \u00e1 honum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deeir komu til Efesus. \u00dear skildi hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1, en gekk sj\u00e1lfur inn \u00ed samkunduh\u00fasi\u00f0 og r\u00e6ddi vi\u00f0 Gy\u00f0inga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeir b\u00e1\u00f0u hann a\u00f0 standa lengur vi\u00f0, en hann var\u00f0 ekki vi\u00f0 \u00fev\u00ed,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "heldur kvaddi \u00fe\u00e1 og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g skal koma aftur til y\u00f0ar, ef Gu\u00f0 lofar.&#34; S\u00ed\u00f0an l\u00e9t hann \u00ed haf fr\u00e1 Efesus,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "lenti \u00ed Sesareu, f\u00f3r upp eftir til Jer\u00fasalem og heilsa\u00f0i s\u00f6fnu\u00f0inum. S\u00ed\u00f0an h\u00e9lt hann nor\u00f0ur til Ant\u00edokk\u00edu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deegar hann haf\u00f0i dvalist \u00fear um hr\u00ed\u00f0, h\u00e9lt hann af sta\u00f0 og f\u00f3r eins og lei\u00f0 liggur um Galataland og Fr\u00fdg\u00edu og styrkti alla l\u00e6risveinana."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En Gy\u00f0ingur nokkur, Apoll\u00f3s a\u00f0 nafni, \u00e6tta\u00f0ur fr\u00e1 Alexandr\u00edu, kom til Efesus. Hann var ma\u00f0ur vel m\u00e1li farinn og f\u00e6r \u00ed ritningunum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann haf\u00f0i veri\u00f0 fr\u00e6ddur um veg Drottins, og brennandi \u00ed andanum tala\u00f0i hann og kenndi kostg\u00e6filega um Jes\u00fa. \u00de\u00f3 \u00feekkti hann a\u00f0eins sk\u00edrn J\u00f3hannesar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deessi ma\u00f0ur t\u00f3k n\u00fa a\u00f0 tala djarflega \u00ed samkunduh\u00fasinu. Priskilla og Akv\u00edlas heyr\u00f0u til hans, t\u00f3ku hann a\u00f0 s\u00e9r og sk\u00fdr\u00f0u n\u00e1nar fyrir honum Gu\u00f0s veg."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann f\u00fdsti a\u00f0 fara yfir til Akkeu. Br\u00e6\u00f0urnir hv\u00f6ttu hann til \u00feess og ritu\u00f0u l\u00e6risveinunum \u00fear a\u00f0 taka honum vel. Hann kom \u00feanga\u00f0 og var\u00f0 til mikillar hj\u00e1lpar \u00feeim, sem fyrir Gu\u00f0s n\u00e1\u00f0 h\u00f6f\u00f0u teki\u00f0 tr\u00fa,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00fev\u00ed hann hrakti skarplega r\u00f6k Gy\u00f0inga \u00ed allra \u00e1heyrn og sanna\u00f0i af ritningunum, a\u00f0 Jes\u00fas v\u00e6ri Kristur."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Me\u00f0an Apoll\u00f3s var \u00ed Korintu, f\u00f3r P\u00e1ll um uppl\u00f6ndin og kom til Efesus. \u00dear hitti hann fyrir nokkra l\u00e6risveina."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fengu\u00f0 \u00fe\u00e9r heilagan anda, er \u00fe\u00e9r t\u00f3ku\u00f0 tr\u00fa?&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Nei, v\u00e9r h\u00f6fum ekki einu sinni heyrt, a\u00f0 heilagur andi s\u00e9 til.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: &#34;Upp \u00e1 hva\u00f0 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 sk\u00edr\u00f0ir?&#34; \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sk\u00edrn J\u00f3hannesar.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti P\u00e1ll: &#34;J\u00f3hannes sk\u00edr\u00f0i i\u00f0runarsk\u00edrn og sag\u00f0i l\u00fd\u00f0num a\u00f0 tr\u00faa \u00e1 \u00feann, sem eftir sig k\u00e6mi, \u00fea\u00f0 er \u00e1 Jes\u00fa.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir heyr\u00f0u \u00feetta, l\u00e9tu \u00feeir sk\u00edrast til nafns Drottins Jes\u00fa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Er P\u00e1ll haf\u00f0i lagt hendur yfir \u00fe\u00e1, kom heilagur andi yfir \u00fe\u00e1, og \u00feeir t\u00f6lu\u00f0u tungum og sp\u00e1\u00f0u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deessir menn voru alls um t\u00f3lf."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e1ll s\u00f3tti n\u00fa samkunduna \u00ed \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i og tala\u00f0i \u00fear djarflega og reyndi a\u00f0 sannf\u00e6ra menn um Gu\u00f0s r\u00edki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En nokkrir brynju\u00f0u sig og vildu ekki tr\u00faa. \u00deegar \u00feeir t\u00f3ku a\u00f0 illm\u00e6la veginum \u00ed \u00e1heyrn f\u00f3lksins, sag\u00f0i P\u00e1ll skili\u00f0 vi\u00f0 \u00fe\u00e1, greindi l\u00e6risveinana fr\u00e1 \u00feeim, og s\u00ed\u00f0an tala\u00f0i hann daglega \u00ed sk\u00f3la T\u00fdrannusar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deessu f\u00f3r fram \u00ed tv\u00f6 \u00e1r, svo a\u00f0 allir \u00feeir, sem \u00ed As\u00edu bjuggu, heyr\u00f0u or\u00f0 Drottins, b\u00e6\u00f0i Gy\u00f0ingar og Grikkir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gu\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i \u00f3venjuleg kraftaverk fyrir hendur P\u00e1ls."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 bar vi\u00f0, a\u00f0 menn l\u00f6g\u00f0u d\u00faka og fl\u00edkur af P\u00e1li \u00e1 sj\u00faka, og hurfu \u00fe\u00e1 veikindi \u00feeirra, og illir andar f\u00f3ru \u00fat af \u00feeim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En nokkrir Gy\u00f0ingar, er f\u00f3ru um og fr\u00f6mdu andas\u00e6ringar, t\u00f3ku og fyrir a\u00f0 nefna nafn Drottins Jes\u00fa yfir \u00feeim, er h\u00f6f\u00f0u illa anda. \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00c9g s\u00e6ri y\u00f0ur vi\u00f0 Jes\u00fa \u00feann, sem P\u00e1ll pr\u00e9dikar.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir er \u00feetta fr\u00f6mdu, voru sj\u00f6 synir Gy\u00f0ings nokkurs, Skeva \u00e6\u00f0sta prests."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En illi andinn sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Jes\u00fa \u00feekki \u00e9g, og P\u00e1l kannast \u00e9g vi\u00f0, en hverjir eru\u00f0 \u00fe\u00e9r?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og ma\u00f0urinn, sem illi andinn var \u00ed, flaug \u00e1 \u00fe\u00e1, keyr\u00f0i \u00fe\u00e1 alla undir sig og l\u00e9k \u00fe\u00e1 svo hart, a\u00f0 \u00feeir fl\u00fd\u00f0u naktir og s\u00e6r\u00f0ir \u00far h\u00fasinu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deetta var\u00f0 kunnugt \u00f6llum Efesusb\u00faum, b\u00e6\u00f0i Gy\u00f0ingum og Grikkjum, og \u00f3tta sl\u00f3 \u00e1 \u00fe\u00e1 alla, og nafn Drottins Jes\u00fa var\u00f0 mikla\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Margir \u00feeirra, sem tr\u00fa h\u00f6f\u00f0u teki\u00f0, komu, gj\u00f6r\u00f0u j\u00e1tningu og s\u00f6g\u00f0u fr\u00e1 ath\u00e6fi s\u00ednu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og allmargir er fari\u00f0 h\u00f6f\u00f0u me\u00f0 kukl, komu me\u00f0 b\u00e6kur s\u00ednar og brenndu \u00fe\u00e6r a\u00f0 \u00f6llum \u00e1sj\u00e1andi. \u00de\u00e6r voru samtals virtar \u00e1 fimmt\u00edu \u00fe\u00fasundir silfurpeninga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deannig breiddist or\u00f0 Drottins \u00fat og efldist \u00ed krafti hans."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00feetta var um gar\u00f0 gengi\u00f0, t\u00f3k P\u00e1ll \u00fe\u00e1 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un a\u00f0 fer\u00f0ast um Maked\u00f3n\u00edu og Akkeu og fara s\u00ed\u00f0an til Jer\u00fasalem. Hann sag\u00f0i: &#34;\u00deegar \u00e9g hef veri\u00f0 \u00fear, ber m\u00e9r l\u00edka a\u00f0 sj\u00e1 R\u00f3m.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann sendi tvo a\u00f0sto\u00f0armenn s\u00edna, \u00fe\u00e1 T\u00edm\u00f3teus og Erastus, til Maked\u00f3n\u00edu, en dvaldist sj\u00e1lfur um t\u00edma \u00ed As\u00edu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cd \u00feann t\u00edma ur\u00f0u miklar \u00e6singar \u00fat af veginum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Demetr\u00edus h\u00e9t ma\u00f0ur og var silfursmi\u00f0ur. Bj\u00f3 hann til Artemisar-musteri \u00far silfri og veitti smi\u00f0um eigi litla atvinnu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann stefndi \u00feeim saman og \u00f6\u00f0rum, sem a\u00f0 sl\u00edku unnu, og sag\u00f0i: &#34;G\u00f3\u00f0ir menn, \u00fe\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 velmegun vor hv\u00edlir \u00e1 \u00feessari atvinnu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 og heyri\u00f0, a\u00f0 P\u00e1ll \u00feessi hefur me\u00f0 fort\u00f6lum s\u00ednum sn\u00fai\u00f0 fj\u00f6lda f\u00f3lks, ekki einungis \u00ed Efesus, heldur n\u00e6r um gj\u00f6rvalla As\u00edu. Hann segir, a\u00f0 eigi s\u00e9u \u00fea\u00f0 neinir gu\u00f0ir, sem me\u00f0 h\u00f6ndum eru gj\u00f6r\u00f0ir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00fa horfir \u00feetta ekki einungis i\u00f0n vorri til sm\u00e1nar, heldur einnig til \u00feess, a\u00f0 helgid\u00f3mur hinnar miklu gy\u00f0ju, Artemisar, ver\u00f0i einskis virtur og a\u00f0 h\u00fan, sem \u00f6ll As\u00eda og heimsbygg\u00f0in d\u00fdrkar, ver\u00f0i svipt tign sinni.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Er \u00feeir heyr\u00f0u \u00feetta, ur\u00f0u \u00feeir afar rei\u00f0ir og \u00e6ptu: &#34;Mikil er Artemis Efesusmanna!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00f6ll borgin komst \u00ed uppn\u00e1m, menn \u00feustu hver um annan til leikvangsins og \u00ferifu me\u00f0 s\u00e9r \u00fe\u00e1 Gajus og Aristarkus, f\u00f6runauta P\u00e1ls \u00far Maked\u00f3n\u00edu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En er P\u00e1ll vildi ganga inn \u00ed mann\u00fer\u00f6ngina, leyf\u00f0u l\u00e6risveinarnir honum \u00fea\u00f0 ekki."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Nokkrir h\u00f6f\u00f0ingjar skattlandsins, sem voru vinir hans, sendu einnig til hans og b\u00e1\u00f0u hann a\u00f0 h\u00e6tta s\u00e9r ekki inn \u00e1 leikvanginn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Menn hr\u00f3pu\u00f0u n\u00fa sitt hver, \u00fev\u00ed a\u00f0 manns\u00f6fnu\u00f0urinn var \u00ed uppn\u00e1mi, og vissu f\u00e6stir, hvers vegna \u00feeir voru saman komnir."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nokkrir \u00ed mann\u00fer\u00f6nginni t\u00f6ldu \u00fea\u00f0 vera vegna Alexanders, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gy\u00f0ingar \u00fdttu honum fram, en Alexander benti til hlj\u00f3\u00f0s me\u00f0 hendinni og vildi verja m\u00e1l sitt fyrir f\u00f3lkinu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deegar menn ur\u00f0u \u00feess v\u00edsir, a\u00f0 hann var Gy\u00f0ingur, lustu allir upp einu \u00f3pi og hr\u00f3pu\u00f0u \u00ed n\u00e6rfellt tv\u00e6r stundir: &#34;Mikil er Artemis Efesusmanna!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En borgarritarinn gat sefa\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 og m\u00e6lti: &#34;Efesusmenn, hver er s\u00e1 ma\u00f0ur, a\u00f0 hann viti ekki, a\u00f0 borg Efesusmanna geymir musteri hinnar miklu Artemisar og steininn helga af himni?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00dear sem enginn m\u00e1 gegn \u00fev\u00ed m\u00e6la, ber y\u00f0ur a\u00f0 vera stilltir og hrapa ekki a\u00f0 neinu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 dregi\u00f0 \u00feessa menn hinga\u00f0, \u00fe\u00f3tt \u00feeir hafi hvorki frami\u00f0 helgispj\u00f6ll n\u00e9 lastm\u00e6lt gy\u00f0ju vorri."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Eigi n\u00fa Demetr\u00edus og smi\u00f0irnir, sem honum fylgja, s\u00f6k vi\u00f0 nokkurn, \u00fe\u00e1 eru \u00feingdagar haldnir, og til eru landstj\u00f3rar. Eigist \u00feeir l\u00f6g vi\u00f0."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 annars a\u00f0 krefja, m\u00e1 gj\u00f6ra \u00fat um \u00fea\u00f0 \u00e1 l\u00f6glegu \u00feingi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "V\u00e9r eigum \u00e1 h\u00e6ttu a\u00f0 ver\u00f0a saka\u00f0ir um uppreisn fyrir \u00feetta \u00ed dag og getum ekki bent \u00e1 neitt tilefni, sem g\u00e6ti afsaka\u00f0 sl\u00edk \u00f3l\u00e6ti.&#34; A\u00f0 svo m\u00e6ltu l\u00e9t hann manns\u00f6fnu\u00f0inn fara."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00feessum l\u00e1tum linnti, sendi P\u00e1ll eftir l\u00e6risveinunum, upp\u00f6rva\u00f0i \u00fe\u00e1 og kvaddi s\u00ed\u00f0an og lag\u00f0i af sta\u00f0 til Maked\u00f3n\u00edu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann f\u00f3r n\u00fa um \u00feau h\u00e9ru\u00f0 og upp\u00f6rva\u00f0i menn me\u00f0 m\u00f6rgum or\u00f0um. S\u00ed\u00f0an h\u00e9lt hann til Grikklands."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dvaldist hann \u00fear \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i. \u00de\u00e1 bj\u00f3st hann til a\u00f0 sigla til S\u00fdrlands, en \u00fear e\u00f0 Gy\u00f0ingar bruggu\u00f0u honum launr\u00e1\u00f0, t\u00f3k hann til brag\u00f0s a\u00f0 hverfa aftur um Maked\u00f3n\u00edu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cd f\u00f6r me\u00f0 honum voru \u00feeir S\u00f3pater P\u00fdrrusson fr\u00e1 Beroju, Aristarkus og Sek\u00fandus fr\u00e1 \u00deessalon\u00edku, Gajus fr\u00e1 Derbe, T\u00edm\u00f3teus og As\u00edumennirnir T\u00fdk\u00edkus og Tr\u00f3f\u00edmus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru \u00e1 undan og bi\u00f0u vor \u00ed Tr\u00f3as."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En v\u00e9r sigldum eftir daga \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0anna fr\u00e1 Filipp\u00ed og komum til \u00feeirra \u00ed Tr\u00f3as \u00e1 fimmta degi. \u00dear st\u00f3\u00f0um v\u00e9r vi\u00f0 \u00ed sj\u00f6 daga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrsta dag vikunnar, er v\u00e9r vorum saman komnir til a\u00f0 brj\u00f3ta brau\u00f0i\u00f0, tala\u00f0i P\u00e1ll til \u00feeirra. Hann var \u00e1 f\u00f6rum daginn eftir. Entist r\u00e6\u00f0a hans allt til mi\u00f0n\u00e6ttis."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00f6rg lj\u00f3s voru \u00ed loftstofunni, \u00fear sem v\u00e9r vorum saman komnir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ungmenni eitt, Evt\u00fdkus a\u00f0 nafni, sat \u00ed glugganum. Seig \u00e1 hann svefnh\u00f6fgi, er P\u00e1ll r\u00e6ddi svo lengi, og f\u00e9ll hann sofandi ofan af \u00feri\u00f0ja lofti. Hann var li\u00f0inn, \u00feegar hann var tekinn upp."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e1ll gekk ofan, varpa\u00f0i s\u00e9r yfir hann, t\u00f3k utan um hann og sag\u00f0i: &#34;Veri\u00f0 stilltir, \u00fea\u00f0 er l\u00edf me\u00f0 honum.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f3r hann s\u00ed\u00f0an upp, braut brau\u00f0i\u00f0 og neytti og tala\u00f0i enn lengi, allt fram \u00ed d\u00f6gun. A\u00f0 svo b\u00fanu h\u00e9lt hann brott."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00feeir f\u00f3ru me\u00f0 sveininn lifandi og huggu\u00f0ust mikillega."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e9r f\u00f3rum \u00e1 undan til skips og sigldum til Assus. \u00dear \u00e6tlu\u00f0um v\u00e9r a\u00f0 taka P\u00e1l. Svo haf\u00f0i hann fyrir lagt, \u00fev\u00ed hann vildi fara landveg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar hann haf\u00f0i hitt oss \u00ed Assus, t\u00f3kum v\u00e9r hann \u00e1 skip og h\u00e9ldum til Mit\u00fdlene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an sigldum v\u00e9r daginn eftir og komumst til m\u00f3ts vi\u00f0 K\u00edos. \u00c1 \u00f6\u00f0rum degi f\u00f3rum v\u00e9r til Samos og komum n\u00e6sta dag til M\u00edletus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En P\u00e1ll haf\u00f0i sett s\u00e9r a\u00f0 sigla fram hj\u00e1 Efesus, svo a\u00f0 hann tef\u00f0ist ekki \u00ed As\u00edu. Hann hra\u00f0a\u00f0i fer\u00f0 sinni, ef ver\u00f0a m\u00e6tti, a\u00f0 hann k\u00e6mist til Jer\u00fasalem \u00e1 hv\u00edtasunnudag."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e1 M\u00edletus sendi hann til Efesus og bo\u00f0a\u00f0i til s\u00edn \u00f6ldunga safna\u00f0arins."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir komu til hans, sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r viti\u00f0, hvernig \u00e9g hef haga\u00f0 m\u00e9r hj\u00e1 y\u00f0ur alla t\u00ed\u00f0 fr\u00e1 \u00feeim degi, er \u00e9g kom fyrst til As\u00edu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g \u00fej\u00f3na\u00f0i Drottni \u00ed allri au\u00f0m\u00fdkt, me\u00f0 t\u00e1rum og \u00ed raunum, sem a\u00f0 m\u00e9r hafa ste\u00f0ja\u00f0 af launr\u00e1\u00f0um Gy\u00f0inga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 \u00e9g dr\u00f3 ekkert undan, sem y\u00f0ur m\u00e1tti a\u00f0 gagni ver\u00f0a, heldur bo\u00f0a\u00f0i y\u00f0ur \u00fea\u00f0 og kenndi opinberlega og \u00ed heimah\u00fasum"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og vitna\u00f0i b\u00e6\u00f0i fyrir Gy\u00f0ingum og Grikkjum um afturhvarf til Gu\u00f0s og tr\u00fa \u00e1 Drottin vorn Jes\u00fa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og n\u00fa er \u00e9g \u00e1 lei\u00f0 til Jer\u00fasalem, kn\u00fainn af andanum. Ekki veit \u00e9g, hva\u00f0 \u00fear m\u00e6tir m\u00e9r,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "nema a\u00f0 heilagur andi birtir m\u00e9r \u00ed hverri borg, a\u00f0 fj\u00f6trar og \u00ferengingar b\u00ed\u00f0i m\u00edn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En m\u00e9r er l\u00edf mitt einskis vir\u00f0i, f\u00e1i \u00e9g a\u00f0eins a\u00f0 fullna skei\u00f0 mitt og \u00fe\u00e1 \u00fej\u00f3nustu, sem Drottinn Jes\u00fas f\u00f3l m\u00e9r: A\u00f0 bera vitni fagna\u00f0arerindinu um Gu\u00f0s n\u00e1\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00fa veit \u00e9g, a\u00f0 \u00fe\u00e9r munu\u00f0 ekki framar sj\u00e1 mig, engir \u00fe\u00e9r, sem \u00e9g hef komi\u00f0 til og bo\u00f0a\u00f0 r\u00edki\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deess vegna vitna \u00e9g fyrir y\u00f0ur n\u00fa \u00ed dag, a\u00f0 ekki er mig um a\u00f0 saka, \u00fe\u00f3tt einhver glatist,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hef bo\u00f0a\u00f0 y\u00f0ur allt Gu\u00f0s r\u00e1\u00f0 og ekkert dregi\u00f0 undan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hafi\u00f0 g\u00e1t \u00e1 sj\u00e1lfum y\u00f0ur og allri hj\u00f6r\u00f0inni, sem heilagur andi f\u00f3l y\u00f0ur til umsj\u00f3nar. Veri\u00f0 hir\u00f0ar Gu\u00f0s kirkju, sem hann hefur unni\u00f0 s\u00e9r me\u00f0 s\u00ednu eigin bl\u00f3\u00f0i."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9g veit, a\u00f0 sk\u00e6\u00f0ir vargar munu koma inn \u00e1 y\u00f0ur, \u00feegar \u00e9g er farinn, og eigi \u00feyrma hj\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00far h\u00f3pi sj\u00e1lfra y\u00f0ar munu koma fram menn, sem flytja rangsn\u00fana kenningu til a\u00f0 t\u00e6la l\u00e6risveinana \u00e1 eftir s\u00e9r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vaki\u00f0 \u00fev\u00ed og veri\u00f0 \u00feess minnugir, a\u00f0 \u00e9g \u00e1minnti st\u00f6\u00f0ugt s\u00e9rhvern y\u00f0ar me\u00f0 t\u00e1rum dag og n\u00f3tt \u00ed \u00ferj\u00fa \u00e1r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og n\u00fa fel \u00e9g y\u00f0ur Gu\u00f0i og or\u00f0i n\u00e1\u00f0ar hans, sem m\u00e1ttugt er a\u00f0 uppbyggja y\u00f0ur og gefa y\u00f0ur arfleif\u00f0 me\u00f0 \u00f6llum \u00feeim, sem helga\u00f0ir eru."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Eigi girntist \u00e9g silfur n\u00e9 gull n\u00e9 kl\u00e6\u00f0i nokkurs manns."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sj\u00e1lfir viti\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00feessar hendur unnu fyrir \u00f6llu \u00fev\u00ed, er \u00e9g \u00feurfti me\u00f0 og \u00feeir, er me\u00f0 m\u00e9r voru."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cd \u00f6llu s\u00fdndi \u00e9g y\u00f0ur, a\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 vinna \u00feannig ber oss a\u00f0 annast \u00f3styrka og minnast or\u00f0a Drottins Jes\u00fa, a\u00f0 hann sj\u00e1lfur sag\u00f0i: ,S\u00e6lla er a\u00f0 gefa en \u00feiggja.&#34;`"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deegar hann haf\u00f0i \u00feetta m\u00e6lt, f\u00e9ll hann \u00e1 kn\u00e9 og ba\u00f0st fyrir \u00e1samt \u00feeim \u00f6llum."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Allir t\u00f3ku a\u00f0 gr\u00e1ta s\u00e1ran, f\u00e9llu um h\u00e1ls P\u00e1li og kysstu hann."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mest var\u00f0 \u00feeim um \u00feau or\u00f0 hans, a\u00f0 \u00feeir mundu aldrei framar sj\u00e1 hann. S\u00ed\u00f0an fylgdu \u00feeir honum til skips."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar v\u00e9r h\u00f6f\u00f0um sliti\u00f0 oss fr\u00e1 \u00feeim, l\u00e9tum v\u00e9r \u00ed haf og h\u00e9ldum beina lei\u00f0 til K\u00f3s, n\u00e6sta dag til R\u00f3dus og \u00fea\u00f0an til Patara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dear hittum v\u00e9r \u00e1 skip, er fara \u00e1tti til F\u00f6nik\u00edu. Stigum v\u00e9r \u00e1 \u00fea\u00f0 og l\u00e9tum \u00ed haf."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6f\u00f0um lands\u00fdn af K\u00fdpur, l\u00e9tum hana \u00e1 bakbor\u00f0a og sigldum til S\u00fdrlands og t\u00f3kum h\u00f6fn \u00ed T\u00fdrus. \u00dear \u00e1tti skipi\u00f0 a\u00f0 leggja upp farminn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e9r fundum l\u00e6risveinana og dv\u00f6ldumst \u00fear sj\u00f6 daga. \u00deeir s\u00f6g\u00f0u P\u00e1li af gift andans, a\u00f0 hann skyldi ekki halda \u00e1fram til Jer\u00fasalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A\u00f0 \u00feessum d\u00f6gum li\u00f0num l\u00f6g\u00f0um v\u00e9r af sta\u00f0. Fylgdu \u00feeir oss allir \u00e1 veg me\u00f0 konum og b\u00f6rnum \u00fat fyrir borgina. V\u00e9r f\u00e9llum \u00e1 kn\u00e9 \u00ed fj\u00f6runni og b\u00e1\u00f0umst fyrir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dear kv\u00f6ddumst v\u00e9r. V\u00e9r stigum \u00e1 skip, en hinir sneru aftur heim til s\u00edn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e9r komum til Pt\u00f3lemais fr\u00e1 T\u00fdrus og lukum \u00fear sj\u00f3fer\u00f0inni. V\u00e9r heilsu\u00f0um br\u00e6\u00f0runum og dv\u00f6ldumst hj\u00e1 \u00feeim einn dag."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Daginn eftir f\u00f3rum v\u00e9r \u00fea\u00f0an og komum til Sesareu, gengum inn \u00ed h\u00fas Filippusar tr\u00fabo\u00f0a, sem var einn af \u00feeim sj\u00f6, og dv\u00f6ldumst hj\u00e1 honum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann \u00e1tti fj\u00f3rar \u00f3giftar d\u00e6tur, g\u00e6ddar sp\u00e1d\u00f3msg\u00e1fu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar v\u00e9r h\u00f6f\u00f0um dvalist \u00fear nokkra daga, kom sp\u00e1ma\u00f0ur einn ofan fr\u00e1 J\u00fadeu, Agabus a\u00f0 nafni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann kom til vor, t\u00f3k belti P\u00e1ls, batt f\u00e6tur s\u00edna og hendur og m\u00e6lti: &#34;Svo segir heilagur andi: ,\u00deannig munu Gy\u00f0ingar \u00ed Jer\u00fasalem binda \u00feann mann, sem \u00feetta belti \u00e1, og selja hann \u00ed hendur hei\u00f0ingjum.&#34;`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar v\u00e9r heyr\u00f0um \u00feetta, l\u00f6g\u00f0um v\u00e9r og heimamenn a\u00f0 P\u00e1li a\u00f0 fara ekki upp til Jer\u00fasalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i: &#34;Hv\u00ed gr\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e9r og hrelli\u00f0 hjarta mitt? \u00c9g er eigi a\u00f0eins rei\u00f0ub\u00fainn a\u00f0 l\u00e1ta binda mig, heldur og a\u00f0 deyja \u00ed Jer\u00fasalem fyrir nafn Drottins Jes\u00fa.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Honum var\u00f0 eigi tali\u00f0 hughvarf. \u00de\u00e1 l\u00e9tum v\u00e9r kyrrt og s\u00f6g\u00f0um: &#34;Ver\u00f0i Drottins vilji.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u00f0 \u00feessum d\u00f6gum li\u00f0num bjuggumst v\u00e9r til fer\u00f0ar og h\u00e9ldum upp til Jer\u00fasalem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nokkrir l\u00e6risveinar fr\u00e1 Sesareu ur\u00f0u oss samfer\u00f0a. \u00deeir f\u00f3ru me\u00f0 oss til Mnasons nokkurs fr\u00e1 K\u00fdpur, l\u00e6risveins fr\u00e1 elstu t\u00ed\u00f0, og skyldum v\u00e9r gista hj\u00e1 honum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deegar v\u00e9r komum til Jer\u00fasalem, t\u00f3ku br\u00e6\u00f0urnir oss feginsamlega."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e6sta dag gekk P\u00e1ll me\u00f0 oss til Jakobs, og allir \u00f6ldungarnir komu \u00feanga\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00e1ll heilsa\u00f0i \u00feeim og l\u00fdsti s\u00ed\u00f0an n\u00e1kv\u00e6mlega \u00f6llu, sem Gu\u00f0 haf\u00f0i gj\u00f6rt me\u00f0al hei\u00f0ingjanna me\u00f0 \u00fej\u00f3nustu hans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeir vegs\u00f6mu\u00f0u Gu\u00f0 fyrir \u00fea\u00f0, sem \u00feeir heyr\u00f0u, og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa s\u00e9r\u00f0, br\u00f3\u00f0ir hve margir tugir \u00fe\u00fasunda \u00fea\u00f0 eru me\u00f0al Gy\u00f0inga, sem tr\u00fa hafa teki\u00f0, og allir eru \u00feeir vandl\u00e1tir um l\u00f6gm\u00e1li\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En \u00feeim hefur veri\u00f0 sagt, a\u00f0 \u00fe\u00fa kennir \u00f6llum Gy\u00f0ingum, sem eru me\u00f0al hei\u00f0ingja, a\u00f0 hverfa fr\u00e1 M\u00f3se og segir, a\u00f0 \u00feeir skuli hvorki umskera b\u00f6rn s\u00edn n\u00e9 fylgja si\u00f0um vorum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hva\u00f0 \u00e1 n\u00fa a\u00f0 gj\u00f6ra? V\u00edst mun \u00fea\u00f0 spyrjast, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert kominn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gj\u00f6r \u00fev\u00ed \u00feetta, sem v\u00e9r n\u00fa segjum \u00fe\u00e9r. Hj\u00e1 oss eru fj\u00f3rir menn, sem heit hv\u00edlir \u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tak \u00fe\u00e1 me\u00f0 \u00fe\u00e9r, l\u00e1t hreinsast me\u00f0 \u00feeim og ber kostna\u00f0inn fyrir \u00fe\u00e1, a\u00f0 \u00feeir geti l\u00e1ti\u00f0 raka h\u00f6fu\u00f0 s\u00edn. \u00de\u00e1 mega allir sj\u00e1, a\u00f0 ekkert er h\u00e6ft \u00ed \u00fev\u00ed, sem \u00feeim hefur veri\u00f0 sagt um \u00feig, heldur g\u00e6tir \u00fe\u00fa l\u00f6gm\u00e1lsins sj\u00e1lfur \u00ed breytni \u00feinni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En um hei\u00f0ingja, sem tr\u00fa hafa teki\u00f0, h\u00f6fum v\u00e9r gefi\u00f0 \u00fat br\u00e9f og \u00e1lykta\u00f0, a\u00f0 \u00feeir skuli varast kj\u00f6t f\u00f3rna\u00f0 skur\u00f0go\u00f0um, bl\u00f3\u00f0, kj\u00f6t af k\u00f6fnu\u00f0um d\u00fdrum og saurlifna\u00f0.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "P\u00e1ll t\u00f3k a\u00f0 s\u00e9r mennina og l\u00e9t hreinsast me\u00f0 \u00feeim daginn eftir. S\u00ed\u00f0an gekk hann inn \u00ed helgid\u00f3minn og gj\u00f6r\u00f0i kunnugt, hven\u00e6r hreinsunardagarnir v\u00e6ru \u00e1 enda og f\u00f3rnin fyrir hvern \u00feeirra skyldi fram borin."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deegar dagarnir sj\u00f6 voru n\u00e6r li\u00f0nir, s\u00e1u Gy\u00f0ingar fr\u00e1 As\u00edu P\u00e1l \u00ed helgid\u00f3minum. \u00deeir komu \u00f6llu f\u00f3lkinu \u00ed uppn\u00e1m, l\u00f6g\u00f0u hendur \u00e1 hann"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og hr\u00f3pu\u00f0u: &#34;\u00cdsraelsmenn, veiti\u00f0 n\u00fa li\u00f0. \u00deetta er ma\u00f0urinn, sem alls sta\u00f0ar kennir \u00f6llum \u00fea\u00f0, sem er andst\u00e6tt l\u00fd\u00f0num, l\u00f6gm\u00e1linu og \u00feessum sta\u00f0. Og n\u00fa hefur hann auk heldur fari\u00f0 me\u00f0 Grikki inn \u00ed helgid\u00f3minn og saurga\u00f0 \u00feennan heilaga sta\u00f0.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En \u00feeir h\u00f6f\u00f0u \u00e1\u00f0ur s\u00e9\u00f0 Tr\u00f3f\u00edmus fr\u00e1 Efesus me\u00f0 honum \u00ed borginni og hug\u00f0u, a\u00f0 P\u00e1ll hef\u00f0i fari\u00f0 me\u00f0 hann inn \u00ed helgid\u00f3minn."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d6ll borgin var\u00f0 uppv\u00e6g, f\u00f3lk \u00feusti a\u00f0, \u00feeir t\u00f3ku P\u00e1l og dr\u00f3gu hann \u00fat \u00far helgid\u00f3minum. Jafnskj\u00f3tt var dyrunum l\u00e6st."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deeir \u00e6tlu\u00f0u a\u00f0 l\u00edfl\u00e1ta hann, en hersveitarforingjanum var tj\u00e1\u00f0, a\u00f0 \u00f6ll Jer\u00fasalem v\u00e6ri \u00ed uppn\u00e1mi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hann br\u00e1 vi\u00f0 og t\u00f3k me\u00f0 s\u00e9r hermenn og hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingja og hlj\u00f3p ni\u00f0ur til \u00feeirra. \u00deegar \u00feeir s\u00e1u hersveitarforingjann og hermennina, h\u00e6ttu \u00feeir a\u00f0 berja P\u00e1l."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hersveitarforinginn kom \u00fe\u00e1 a\u00f0, t\u00f3k hann og skipa\u00f0i a\u00f0 binda hann tvennum fj\u00f6trum og spur\u00f0i, hver hann v\u00e6ri og hva\u00f0 hann hef\u00f0i gj\u00f6rt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En sitt kalla\u00f0i hver \u00ed mannfj\u00f6ldanum. \u00deegar hann gat ekki or\u00f0i\u00f0 neins v\u00edsari s\u00f6kum \u00f3r\u00f3ans, bau\u00f0 hann a\u00f0 fara me\u00f0 hann upp \u00ed kastalann."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deegar komi\u00f0 var a\u00f0 \u00ferepunum, ur\u00f0u hermennirnir a\u00f0 bera hann vegna ofsans \u00ed f\u00f3lkinu,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "en m\u00fagur manns fylgdi eftir og \u00e6pti: &#34;Burt me\u00f0 hann!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Um lei\u00f0 og fara \u00e1tti me\u00f0 P\u00e1l inn \u00ed kastalann, segir hann vi\u00f0 hersveitarforingjann: &#34;Leyfist m\u00e9r a\u00f0 tala nokkur or\u00f0 vi\u00f0 \u00feig?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Kannt \u00fe\u00fa gr\u00edsku?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ekki ert \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 Egyptinn, sem \u00e6sti til uppreisnar \u00e1 d\u00f6gunum og f\u00f3r me\u00f0 mor\u00f0vargana fj\u00f6gur \u00fe\u00fasund \u00fat \u00ed \u00f3bygg\u00f0ir.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "P\u00e1ll sag\u00f0i: &#34;\u00c9g er Gy\u00f0ingur, fr\u00e1 Tarsus \u00ed Kilik\u00edu, borgari \u00ed ekki \u00f3merkum b\u00e6. \u00c9g bi\u00f0 \u00feig, leyf m\u00e9r a\u00f0 tala til f\u00f3lksins.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hann leyf\u00f0i \u00fea\u00f0. P\u00e1ll banda\u00f0i hendi til f\u00f3lksins, \u00fear sem hann st\u00f3\u00f0 \u00e1 \u00ferepunum. \u00deegar hann haf\u00f0i fengi\u00f0 gott hlj\u00f3\u00f0, m\u00e6lti hann til \u00feeirra \u00e1 hebreska tungu:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "&#34;Br\u00e6\u00f0ur og fe\u00f0ur, hlusti\u00f0 \u00e1 \u00fea\u00f0, sem \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 flytja y\u00f0ur m\u00e9r til varnar.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En er \u00feeir heyr\u00f0u hann \u00e1varpa sig \u00e1 hebresku, ur\u00f0u \u00feeir enn hlj\u00f3\u00f0ari. Hann heldur \u00e1fram:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;\u00c9g er Gy\u00f0ingur, f\u00e6ddur \u00ed Tarsus \u00ed Kilik\u00edu, en alinn upp \u00ed \u00feessari borg. Vi\u00f0 f\u00e6tur Gamal\u00edels hlaut \u00e9g fyllstu uppfr\u00e6\u00f0slu \u00ed l\u00f6gm\u00e1li fe\u00f0ra vorra. Gu\u00f0s str\u00ed\u00f0sma\u00f0ur vildi \u00e9g vera ekki s\u00ed\u00f0ur en \u00fe\u00e9r allir \u00ed dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g ofs\u00f3tti \u00fe\u00e1, sem voru \u00feessa vegar, og spar\u00f0i ekki l\u00edf \u00feeirra, f\u00e6r\u00f0i \u00ed fj\u00f6tra og hneppti \u00ed fangelsi karla og konur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c6\u00f0sti presturinn og allt \u00f6ldungar\u00e1\u00f0i\u00f0 geta bori\u00f0 m\u00e9r vitni um \u00feetta. Hj\u00e1 \u00feeim f\u00e9kk \u00e9g br\u00e9f til br\u00e6\u00f0ranna \u00ed Damaskus og f\u00f3r \u00feanga\u00f0 til a\u00f0 flytja einnig \u00fe\u00e1, er \u00fear voru, \u00ed b\u00f6ndum til Jer\u00fasalem, a\u00f0 \u00feeim yr\u00f0i refsa\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00e1 lei\u00f0inni, er \u00e9g n\u00e1lga\u00f0ist Damaskus, bar svo vi\u00f0 um h\u00e1degisbil, a\u00f0 lj\u00f3s miki\u00f0 af himni leiftra\u00f0i skyndilega um mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g f\u00e9ll til jar\u00f0ar og heyr\u00f0i raust, er sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,S\u00e1l, S\u00e1l, hv\u00ed ofs\u00e6kir \u00fe\u00fa mig?`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g svara\u00f0i: ,Hver ert \u00fe\u00fa, herra?` Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,\u00c9g er Jes\u00fas fr\u00e1 Nasaret, sem \u00fe\u00fa ofs\u00e6kir.`"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir, sem me\u00f0 m\u00e9r voru, s\u00e1u lj\u00f3si\u00f0, en raust \u00feess, er vi\u00f0 mig tala\u00f0i, heyr\u00f0u \u00feeir ekki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g: ,Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 gj\u00f6ra, herra?` En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,R\u00eds upp og far til Damaskus. \u00dear mun \u00fe\u00e9r ver\u00f0a sagt allt, sem \u00fe\u00e9r er \u00e6tla\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra.`"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g var blinda\u00f0ur af lj\u00f3ma \u00feessa lj\u00f3ss, ur\u00f0u f\u00f6runautar m\u00ednir a\u00f0 lei\u00f0a mig, og \u00feannig komst \u00e9g til Damaskus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En Anan\u00edas nokkur, ma\u00f0ur gu\u00f0r\u00e6kinn eftir l\u00f6gm\u00e1linu og \u00ed g\u00f3\u00f0um metum hj\u00e1 \u00f6llum Gy\u00f0ingum, er \u00fear bjuggu,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "kom til m\u00edn, nam sta\u00f0ar hj\u00e1 m\u00e9r og sag\u00f0i: ,S\u00e1l, br\u00f3\u00f0ir, f\u00e1 \u00fe\u00fa aftur sj\u00f3n \u00fe\u00edna!` \u00c1 s\u00f6mu stundu f\u00e9kk \u00e9g sj\u00f3nina og s\u00e1 hann."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i: ,Gu\u00f0 fe\u00f0ra vorra hefur \u00fatvali\u00f0 \u00feig til a\u00f0 \u00feekkja vilja sinn, a\u00f0 sj\u00e1 hinn r\u00e9ttl\u00e1ta og heyra raustina af munni hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa skalt honum vottur vera hj\u00e1 \u00f6llum m\u00f6nnum um \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefur s\u00e9\u00f0 og heyrt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hva\u00f0 dvelur \u00feig n\u00fa? R\u00eds upp, \u00e1kalla nafn hans og l\u00e1t sk\u00edrast og laugast af syndum \u00fe\u00ednum.`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00feegar \u00e9g var kominn aftur til Jer\u00fasalem og ba\u00f0st fyrir \u00ed helgid\u00f3minum, var\u00f0 \u00e9g fr\u00e1 m\u00e9r numinn"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og s\u00e1 hann, og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,Fl\u00fdt \u00fe\u00e9r og far sem skj\u00f3tast burt \u00far Jer\u00fasalem, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu ekki veita vi\u00f0t\u00f6ku vitnisbur\u00f0i \u00fe\u00ednum um mig.`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g sag\u00f0i: ,Drottinn, \u00feeir vita, a\u00f0 \u00e9g hef veri\u00f0 a\u00f0 hneppa \u00ed fangelsi \u00fe\u00e1, sem tr\u00fa\u00f0u \u00e1 \u00feig, og l\u00e1ta h\u00fa\u00f0str\u00fdkja \u00fe\u00e1 \u00ed samkunduh\u00fasunum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fathellt var bl\u00f3\u00f0i Stef\u00e1ns, vottar \u00fe\u00edns, st\u00f3\u00f0 \u00e9g sj\u00e1lfur \u00fear hj\u00e1 og l\u00e9t m\u00e9r vel l\u00edka og var\u00f0veitti kl\u00e6\u00f0i \u00feeirra, sem t\u00f3ku hann af l\u00edfi.`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,Far \u00fe\u00fa, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun senda \u00feig til hei\u00f0ingja langt \u00ed burtu.&#34;`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt a\u00f0 \u00feessu or\u00f0i hl\u00fdddu \u00feeir \u00e1 hann, en n\u00fa h\u00f3fu \u00feeir upp raust s\u00edna og hr\u00f3pu\u00f0u: &#34;Burt me\u00f0 sl\u00edkan mann af j\u00f6r\u00f0inni! Eigi h\u00e6fir, a\u00f0 hann lifi!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00fa sem \u00feeir \u00e6ptu og vingsu\u00f0u kl\u00e6\u00f0um s\u00ednum og \u00feyrlu\u00f0u ryki \u00ed loft upp,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "skipa\u00f0i hersveitarforinginn a\u00f0 fara me\u00f0 hann inn \u00ed kastalann og h\u00fd\u00f0a hann og k\u00faga hann me\u00f0 \u00fev\u00ed til sagna, svo a\u00f0 hann k\u00e6mist a\u00f0 \u00fev\u00ed, fyrir hverja s\u00f6k \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u sl\u00edk \u00f3p a\u00f0 honum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En \u00fe\u00e1 er \u00feeir strengdu hann undir h\u00f6ggin, sag\u00f0i P\u00e1ll vi\u00f0 hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjann, er hj\u00e1 st\u00f3\u00f0: &#34;Leyfist y\u00f0ur a\u00f0 h\u00fa\u00f0str\u00fdkja r\u00f3mverskan mann og \u00fea\u00f0 \u00e1n d\u00f3ms og laga?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deegar hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0inginn heyr\u00f0i \u00feetta, f\u00f3r hann til hersveitarforingjans, sk\u00fdr\u00f0i honum fr\u00e1 og sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 ert \u00fe\u00fa a\u00f0 gj\u00f6ra? Ma\u00f0ur \u00feessi er r\u00f3mverskur.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hersveitarforinginn kom \u00fe\u00e1 og sag\u00f0i vi\u00f0 P\u00e1l: &#34;Seg m\u00e9r, ert \u00fe\u00fa r\u00f3mverskur borgari?&#34; P\u00e1ll sag\u00f0i: &#34;J\u00e1.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hersveitarforinginn sag\u00f0i: &#34;Fyrir \u00e6ri\u00f0 f\u00e9 keypti \u00e9g \u00feennan \u00feegnr\u00e9tt.&#34; En P\u00e1ll sag\u00f0i: &#34;\u00c9g er meira a\u00f0 segja me\u00f0 honum f\u00e6ddur.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deeir, sem \u00e1ttu a\u00f0 k\u00faga hann til sagna, viku n\u00fa jafnskj\u00f3tt fr\u00e1 honum. Og hersveitarforinginn var\u00f0 hr\u00e6ddur, er hann var\u00f0 \u00feess v\u00eds, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var r\u00f3mverskur ma\u00f0ur, sem hann haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 binda."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Daginn eftir vildi hann ganga \u00far skugga um, fyrir hva\u00f0 Gy\u00f0ingar k\u00e6r\u00f0u hann, l\u00e9t leysa hann og bau\u00f0, a\u00f0 \u00e6\u00f0stu prestarnir og allt r\u00e1\u00f0i\u00f0 k\u00e6mi saman. S\u00ed\u00f0an kom hann ofan me\u00f0 P\u00e1l og leiddi hann fram fyrir \u00fe\u00e1."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En P\u00e1ll hvessti augun \u00e1 r\u00e1\u00f0i\u00f0 og m\u00e6lti: &#34;Br\u00e6\u00f0ur, \u00e9g hef \u00ed \u00f6llu breytt me\u00f0 g\u00f3\u00f0ri samvisku fyrir Gu\u00f0i fram \u00e1 \u00feennan dag.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En Anan\u00edas \u00e6\u00f0sti prestur skipa\u00f0i \u00feeim, er hj\u00e1 st\u00f3\u00f0u, a\u00f0 lj\u00f3sta hann \u00e1 munninn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i P\u00e1ll vi\u00f0 hann: &#34;Gu\u00f0 mun lj\u00f3sta \u00feig, kalka\u00f0i veggur. H\u00e9r situr \u00fe\u00fa til a\u00f0 d\u00e6ma mig samkv\u00e6mt l\u00f6gm\u00e1linu og skipar \u00fe\u00f3 \u00fevert ofan \u00ed l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 a\u00f0 sl\u00e1 mig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir, sem hj\u00e1 st\u00f3\u00f0u s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sm\u00e1nar \u00fe\u00fa \u00e6\u00f0sta prest Gu\u00f0s?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "P\u00e1ll svara\u00f0i: &#34;Ekki vissi \u00e9g, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 hann v\u00e6ri \u00e6\u00f0sti prestur, \u00fev\u00ed rita\u00f0 er: ,\u00de\u00fa skalt ekki illm\u00e6la h\u00f6f\u00f0ingja l\u00fd\u00f0s \u00fe\u00edns.&#34;`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00fa vissi P\u00e1ll, a\u00f0 sumir \u00feeirra voru sadd\u00fakear, en a\u00f0rir far\u00edsear, og hann hr\u00f3pa\u00f0i upp \u00ed r\u00e1\u00f0inu: &#34;Br\u00e6\u00f0ur, \u00e9g er far\u00edsei, af far\u00edseum kominn. \u00c9g er l\u00f6gs\u00f3ttur fyrir vonina um upprisu dau\u00f0ra.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar hann sag\u00f0i \u00feetta, var\u00f0 deila milli far\u00edsea og sadd\u00fakea, og \u00feingheimur skiptist \u00ed flokka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sadd\u00fakear segja, a\u00f0 ekki s\u00e9 til upprisa, englar n\u00e9 andar, en far\u00edsear j\u00e1ta allt \u00feetta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00fa var\u00f0 hr\u00f3p miki\u00f0, og nokkrir fr\u00e6\u00f0imenn af flokki far\u00edsea risu upp og fullyrtu: &#34;V\u00e9r sj\u00e1um ekki, a\u00f0 \u00feessi ma\u00f0ur hafi broti\u00f0 af s\u00e9r. G\u00e6ti ekki hugsast, a\u00f0 andi hafi tala\u00f0 vi\u00f0 hann e\u00f0a engill?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Deilan har\u00f0na\u00f0i og hersveitarforinginn f\u00f3r a\u00f0 \u00f3ttast, a\u00f0 \u00feeir \u00e6tlu\u00f0u a\u00f0 r\u00edfa P\u00e1l \u00ed sundur. \u00dev\u00ed skipa\u00f0i hann herli\u00f0inu a\u00f0 koma ofan, taka hann af \u00feeim og f\u00e6ra hann inn \u00ed kastalann."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00f3ttina eftir kom Drottinn til hans og sag\u00f0i: &#34;Vertu hughraustur! Svo sem \u00fe\u00fa hefur vitna\u00f0 um mig \u00ed Jer\u00fasalem eins ber \u00fe\u00e9r og a\u00f0 vitna \u00ed R\u00f3m.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar dagur rann, bundust Gy\u00f0ingar samt\u00f6kum og s\u00f3ru \u00feess ei\u00f0 a\u00f0 eta hvorki n\u00e9 drekka, fyrr en \u00feeir hef\u00f0u r\u00e1\u00f0i\u00f0 P\u00e1l af d\u00f6gum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Voru \u00feeir fleiri en fj\u00f6rut\u00edu, sem \u00feetta sams\u00e6ri gj\u00f6r\u00f0u."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru til \u00e6\u00f0stu prestanna og \u00f6ldunganna og s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum svari\u00f0 \u00feess d\u00fdran ei\u00f0 a\u00f0 neyta einskis, fyrr en v\u00e9r h\u00f6fum r\u00e1\u00f0i\u00f0 P\u00e1l af d\u00f6gum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00fa skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r og r\u00e1\u00f0i\u00f0 leggja til vi\u00f0 hersveitarforingjann, a\u00f0 hann l\u00e1ti senda hann ni\u00f0ur til y\u00f0ar, svo sem vildu\u00f0 \u00fe\u00e9r kynna y\u00f0ur m\u00e1l hans r\u00e6kilegar. En v\u00e9r erum vi\u00f0 \u00fev\u00ed b\u00fanir a\u00f0 vega hann, \u00e1\u00f0ur en hann kemst alla lei\u00f0.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En systursonur P\u00e1ls heyr\u00f0i um fyrirs\u00e1tina. Hann gekk inn \u00ed kastalann og sag\u00f0i P\u00e1li fr\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "P\u00e1ll kalla\u00f0i til s\u00edn einn hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjann og m\u00e6lti: &#34;Far \u00fe\u00fa me\u00f0 \u00feennan unga mann til hersveitarforingjans, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefur nokku\u00f0 a\u00f0 segja honum.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0inginn t\u00f3k hann me\u00f0 s\u00e9r, f\u00f3r me\u00f0 hann til hersveitarforingjans og sag\u00f0i: &#34;Fanginn P\u00e1ll kalla\u00f0i mig til s\u00edn og ba\u00f0 mig fara til \u00fe\u00edn me\u00f0 \u00feennan unga mann. Hann hefur eitthva\u00f0 a\u00f0 segja \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hersveitarforinginn t\u00f3k \u00ed h\u00f6nd honum, leiddi hann afs\u00ed\u00f0is og spur\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 er \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefur a\u00f0 segja m\u00e9r?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hinn svara\u00f0i: &#34;Gy\u00f0ingar hafa komi\u00f0 s\u00e9r saman um a\u00f0 bi\u00f0ja \u00feig a\u00f0 senda P\u00e1l ni\u00f0ur \u00ed r\u00e1\u00f0i\u00f0 \u00e1 morgun, \u00fear e\u00f0 \u00feeir \u00e6tli a\u00f0 rannsaka m\u00e1l hans r\u00e6kilegar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En l\u00e1t \u00fe\u00fa ekki a\u00f0 vilja \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 menn \u00feeirra, fleiri en fj\u00f6rut\u00edu, sitja fyrir honum og hafa svari\u00f0 \u00feess ei\u00f0 a\u00f0 eta hvorki n\u00e9 drekka fyrr en \u00feeir hafi vegi\u00f0 hann. N\u00fa eru \u00feeir vi\u00f0b\u00fanir og b\u00ed\u00f0a eftir, a\u00f0 svari\u00f0 komi fr\u00e1 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hersveitarforinginn l\u00e9t piltinn fara og bau\u00f0 honum: &#34;\u00de\u00fa m\u00e1tt engum segja, a\u00f0 \u00fe\u00fa hafir gj\u00f6rt m\u00e9r vi\u00f0vart um \u00feetta.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann kalla\u00f0i fyrir sig tvo hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingja og sag\u00f0i: &#34;L\u00e1ti\u00f0 tv\u00f6 hundru\u00f0 hermenn vera tilb\u00fana a\u00f0 fara til Sesareu eftir n\u00e1ttm\u00e1l, auk \u00feess sj\u00f6t\u00edu riddara og tv\u00f6 hundru\u00f0 l\u00e9ttli\u00f0a."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hafi\u00f0 og til fararskj\u00f3ta handa P\u00e1li, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r komi\u00f0 honum heilum til Felixar landstj\u00f3ra.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og hann rita\u00f0i br\u00e9f, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Kl\u00e1d\u00edus L\u00fds\u00edas sendir kve\u00f0ju hinum g\u00f6fuga Felix landstj\u00f3ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mann \u00feennan h\u00f6f\u00f0u Gy\u00f0ingar teki\u00f0 h\u00f6ndum og voru \u00ed \u00feann veginn a\u00f0 taka af l\u00edfi, er \u00e9g kom a\u00f0 me\u00f0 herm\u00f6nnum. \u00c9g komst a\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 hann var r\u00f3mverskur, og bjarga\u00f0i honum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00e9g vildi vita, fyrir hverja s\u00f6k \u00feeir \u00e1k\u00e6r\u00f0u hann, og f\u00f3r me\u00f0 hann ni\u00f0ur \u00ed r\u00e1\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Komst \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0 raun um, a\u00f0 hann var k\u00e6r\u00f0ur vegna \u00e1greinings um l\u00f6gm\u00e1l \u00feeirra, en engin s\u00f6k var honum gefin, er s\u00e6tir dau\u00f0a e\u00f0a fangelsi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En \u00fear sem \u00e9g hef fengi\u00f0 bendingu um, a\u00f0 seti\u00f0 s\u00e9 um l\u00edf mannsins, sendi \u00e9g hann tafarlaust til \u00fe\u00edn. \u00c9g hef jafnframt bo\u00f0i\u00f0 \u00e1k\u00e6rendum hans a\u00f0 flytja m\u00e1l sitt gegn honum fyrir \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hermennirnir t\u00f3ku \u00fe\u00e1 P\u00e1l, eins og \u00feeim var bo\u00f0i\u00f0, og f\u00f3ru me\u00f0 hann um n\u00f3tt til Ant\u00edpatris."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Daginn eftir sneru \u00feeir aftur til kastalans, en l\u00e9tu riddarana fara me\u00f0 honum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru inn \u00ed Sesareu, skilu\u00f0u br\u00e9finu til landstj\u00f3rans og f\u00e6r\u00f0u P\u00e1l fyrir hann."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hann las br\u00e9fi\u00f0 og spur\u00f0i, \u00far hva\u00f0a skattlandi hann v\u00e6ri. Var honum tj\u00e1\u00f0, a\u00f0 hann v\u00e6ri fr\u00e1 Kilik\u00edu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: &#34;\u00c9g mun rannsaka m\u00e1l \u00feitt, \u00feegar k\u00e6rendur \u00fe\u00ednir koma.&#34; Og hann bau\u00f0 a\u00f0 geyma hann \u00ed h\u00f6ll Her\u00f3desar."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fimm d\u00f6gum s\u00ed\u00f0ar f\u00f3r Anan\u00edas \u00e6\u00f0sti prestur ofan \u00feanga\u00f0 og me\u00f0 honum nokkrir \u00f6ldungar og Tert\u00fallus nokkur m\u00e1laf\u00e6rsluma\u00f0ur. \u00deeir b\u00e1ru sakir \u00e1 P\u00e1l fyrir landstj\u00f3ranum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann var n\u00fa kalla\u00f0ur fyrir, en Tert\u00fallus h\u00f3f m\u00e1ls\u00f3knina og sag\u00f0i: &#34;Fyrir \u00feitt tilstilli, g\u00f6fugi Felix, sitjum v\u00e9r \u00ed g\u00f3\u00f0um fri\u00f0i, og \u00fej\u00f3\u00f0 vor hefur sakir \u00feinnar forsj\u00e1r \u00f6\u00f0last umb\u00e6tur \u00ed \u00f6llum greinum og alls sta\u00f0ar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deetta vi\u00f0urkennum v\u00e9r mj\u00f6g \u00feakksamlega."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En svo a\u00f0 \u00e9g tefji \u00feig sem minnst, bi\u00f0 \u00e9g, a\u00f0 \u00fe\u00fa af mildi \u00feinni viljir heyra oss litla hr\u00ed\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum komist a\u00f0 raun um, a\u00f0 ma\u00f0ur \u00feessi er ska\u00f0r\u00e6\u00f0i, kveikir \u00f3fri\u00f0 me\u00f0 \u00f6llum Gy\u00f0ingum um v\u00ed\u00f0a ver\u00f6ld og er forsprakki villuflokks Nasarea."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann reyndi meira a\u00f0 segja a\u00f0 vanhelga musteri\u00f0, og \u00fe\u00e1 t\u00f3kum v\u00e9r hann h\u00f6ndum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 yfirheyra hann m\u00e1tt \u00fe\u00fa sj\u00e1lfur ganga \u00far skugga um \u00f6ll sakarefni vor gegn honum.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gy\u00f0ingarnir t\u00f3ku undir sakargiftirnar og kv\u00e1\u00f0u \u00feetta r\u00e9tt vera."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Landstj\u00f3rinn benti \u00fe\u00e1 P\u00e1li a\u00f0 taka til m\u00e1ls. Hann sag\u00f0i: &#34;Kunnugt er m\u00e9r um, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur veri\u00f0 d\u00f3mari \u00feessarar \u00fej\u00f3\u00f0ar \u00ed m\u00f6rg \u00e1r. Mun \u00e9g \u00fev\u00ed \u00f3trau\u00f0ur verja m\u00e1l mitt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00fa getur og gengi\u00f0 \u00far skugga um, a\u00f0 ekki eru nema t\u00f3lf dagar s\u00ed\u00f0an \u00e9g kom upp til Jer\u00fasalem a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og enginn hefur sta\u00f0i\u00f0 mig a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 vera a\u00f0 st\u00e6la vi\u00f0 neinn e\u00f0a \u00e6sa f\u00f3lk til \u00f3spekta, hvorki \u00ed samkunduh\u00fasunum n\u00e9 neins sta\u00f0ar \u00ed borginni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir geta ekki heldur sanna\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0, sem \u00feeir eru n\u00fa a\u00f0 k\u00e6ra mig um."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En hitt skal \u00e9g j\u00e1ta \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g \u00fej\u00f3na Gu\u00f0i fe\u00f0ra vorra samkv\u00e6mt veginum, sem \u00feeir kalla villu, og tr\u00fai \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem skrifa\u00f0 stendur \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu og sp\u00e1m\u00f6nnunum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 von hef \u00e9g til Gu\u00f0s, sem \u00feeir og sj\u00e1lfir hafa, a\u00f0 upp muni r\u00edsa b\u00e6\u00f0i r\u00e9ttl\u00e1tir og rangl\u00e1tir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed tem \u00e9g m\u00e9r og sj\u00e1lfur a\u00f0 hafa jafnan hreina samvisku fyrir Gu\u00f0i og m\u00f6nnum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eftir margra \u00e1ra fjarveru kom \u00e9g til a\u00f0 f\u00e6ra f\u00f3lki m\u00ednu \u00f6lmusugjafir og til a\u00f0 f\u00f3rna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deetta var \u00e9g a\u00f0 gj\u00f6ra \u00ed helgid\u00f3minum og haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 hreinsast, og enginn var \u00fe\u00e1 manns\u00f6fnu\u00f0ur n\u00e9 upp\u00feot, \u00feegar menn komu a\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dear voru Gy\u00f0ingar nokkrir fr\u00e1 As\u00edu. \u00deeir hef\u00f0u \u00e1tt a\u00f0 koma fyrir \u00feig og bera fram k\u00e6ru, hef\u00f0u \u00feeir fundi\u00f0 m\u00e9r eitthva\u00f0 til saka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Annars skulu \u00feessir, sem h\u00e9r eru, segja til, hva\u00f0 sakn\u00e6mt \u00feeir fundu, \u00feegar \u00e9g st\u00f3\u00f0 fyrir r\u00e1\u00f0inu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nema \u00fea\u00f0 s\u00e9 \u00feetta eina, sem \u00e9g hr\u00f3pa\u00f0i, \u00feegar \u00e9g st\u00f3\u00f0 me\u00f0al \u00feeirra: ,Fyrir upprisu dau\u00f0ra er \u00e9g l\u00f6gs\u00f3ttur \u00ed dag frammi fyrir y\u00f0ur.&#34;`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Felix, sem var vel kunnugt um veginn, fresta\u00f0i n\u00fa m\u00e1linu, og m\u00e6lti: &#34;\u00deegar L\u00fds\u00edas hersveitarforingi kemur ofan hinga\u00f0, skal \u00e9g skera \u00far m\u00e1li y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann bau\u00f0 hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjanum a\u00f0 hafa P\u00e1l \u00ed v\u00e6gu var\u00f0haldi og varna engum f\u00e9laga hans a\u00f0 vitja um hann."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nokkrum d\u00f6gum seinna kom Felix me\u00f0 eiginkonu sinni, Dr\u00fasillu. H\u00fan var Gy\u00f0ingur. Hann l\u00e9t s\u00e6kja P\u00e1l og hl\u00fdddi \u00e1 m\u00e1l hans um tr\u00fana \u00e1 Krist Jes\u00fa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En er hann r\u00e6ddi um r\u00e9ttl\u00e6ti, sj\u00e1lfs\u00f6gun og komandi d\u00f3m, var\u00f0 Felix skelka\u00f0ur og m\u00e6lti: &#34;Far burt a\u00f0 sinni. \u00c9g l\u00e6t kalla \u00feig, \u00feegar \u00e9g f\u00e6 t\u00f3m til.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Me\u00f0fram gj\u00f6r\u00f0i hann s\u00e9r von um, a\u00f0 P\u00e1ll mundi gefa s\u00e9r f\u00e9. \u00dev\u00ed var \u00fea\u00f0, a\u00f0 hann l\u00e9t alloft s\u00e6kja hann og \u00e1tti tal vi\u00f0 hann."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deegar tv\u00f6 \u00e1r voru li\u00f0in, t\u00f3k Pork\u00edus Festus vi\u00f0 landstj\u00f3rn af Felix. Felix vildi koma s\u00e9r vel vi\u00f0 Gy\u00f0inga og l\u00e9t \u00fev\u00ed P\u00e1l eftir \u00ed haldi."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00derem d\u00f6gum eftir a\u00f0 Festus haf\u00f0i teki\u00f0 vi\u00f0 umd\u00e6mi s\u00ednu, f\u00f3r hann fr\u00e1 Sesareu upp til Jer\u00fasalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c6\u00f0stu prestarnir og fyrirmenn Gy\u00f0inga b\u00e1ru \u00fe\u00e1 sakir \u00e1 P\u00e1l fyrir honum og b\u00e1\u00f0u hann"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a\u00f0 veita s\u00e9r a\u00f0 m\u00e1lum gegn honum og gera s\u00e9r \u00feann grei\u00f0a a\u00f0 senda hann til Jer\u00fasalem. En \u00feeir hug\u00f0ust b\u00faa honum fyrirs\u00e1t og vega hann \u00e1 lei\u00f0inni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festus svara\u00f0i, a\u00f0 P\u00e1ll v\u00e6ri \u00ed var\u00f0haldi \u00ed Sesareu, en sj\u00e1lfur mundi hann br\u00e1\u00f0lega fara \u00feanga\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;L\u00e1ti\u00f0 \u00fev\u00ed,&#34; sag\u00f0i hann, &#34;r\u00e1\u00f0amenn y\u00f0ar ver\u00f0a m\u00e9r samfer\u00f0a ofan eftir og l\u00f6gs\u00e6kja manninn, ef hann er um eitthva\u00f0 sekur.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Festus dvaldist \u00fear ekki lengur en \u00ed \u00e1tta daga e\u00f0a t\u00edu. S\u00ed\u00f0an f\u00f3r hann ofan til Sesareu. Daginn eftir settist hann \u00e1 d\u00f3mst\u00f3linn og bau\u00f0 a\u00f0 lei\u00f0a P\u00e1l fram."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar hann kom, umkringdu hann Gy\u00f0ingar \u00feeir, sem komnir voru ofan fr\u00e1 Jer\u00fasalem, og b\u00e1ru \u00e1 hann margar \u00feungar sakir, sem \u00feeir g\u00e1tu ekki sanna\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En P\u00e1ll var\u00f0i sig og sag\u00f0i: &#34;Ekkert hef \u00e9g broti\u00f0, hvorki gegn l\u00f6gm\u00e1li Gy\u00f0inga, helgid\u00f3minum n\u00e9 keisaranum.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Festus vildi koma s\u00e9r vel vi\u00f0 Gy\u00f0inga og m\u00e6lti vi\u00f0 P\u00e1l: &#34;Vilt \u00fe\u00fa fara upp til Jer\u00fasalem og hl\u00edta \u00fear d\u00f3mi m\u00ednum \u00ed m\u00e1li \u00feessu?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00e1ll svara\u00f0i: &#34;\u00c9g stend n\u00fa fyrir d\u00f3mst\u00f3li keisarans, og h\u00e9r \u00e1 \u00e9g a\u00f0 d\u00e6mast. Gy\u00f0ingum hef \u00e9g ekkert rangt gj\u00f6rt, \u00fea\u00f0 veistu fullvel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e9 \u00e9g sekur og hafi frami\u00f0 eitthva\u00f0, sem dau\u00f0a s\u00e9 vert, m\u00e6li \u00e9g mig ekki undan \u00fev\u00ed a\u00f0 deyja. En ef ekkert er h\u00e6ft \u00ed \u00fev\u00ed, sem \u00feessir menn k\u00e6ra mig um, \u00e1 enginn me\u00f0 a\u00f0 selja mig \u00feeim \u00e1 vald. \u00c9g sk\u00fdt m\u00e1li m\u00ednu til keisarans.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Festus r\u00e6ddi \u00fe\u00e1 vi\u00f0 r\u00e1\u00f0unauta s\u00edna og m\u00e6lti s\u00ed\u00f0an: &#34;Til keisarans hefur \u00fe\u00fa skoti\u00f0 m\u00e1li \u00fe\u00ednu, til keisarans skaltu fara.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eftir nokkra daga komu Agrippa konungur og Bern\u00edke til Sesareu a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a Festus velkominn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar \u00feau h\u00f6f\u00f0u dvalist \u00fear nokkra daga, lag\u00f0i Festus m\u00e1l P\u00e1ls fyrir konung og sag\u00f0i: &#34;H\u00e9r er fangi nokkur, sem Felix skildi eftir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g kom til Jer\u00fasalem, b\u00e1ru \u00e6\u00f0stu prestar og \u00f6ldungar Gy\u00f0inga \u00e1 hann sakir og heimtu\u00f0u hann d\u00e6mdan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g svara\u00f0i \u00feeim, a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri ekki venja R\u00f3mverja a\u00f0 selja fram nokkurn sakborning fyrr en hann hef\u00f0i veri\u00f0 leiddur fyrir \u00e1k\u00e6rendur s\u00edna og \u00e1tt \u00feess kost a\u00f0 bera fram v\u00f6rn gegn sakargiftinni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir ur\u00f0u n\u00fa samfer\u00f0a hinga\u00f0, og l\u00e9t \u00e9g engan dr\u00e1tt \u00e1 ver\u00f0a, heldur settist daginn eftir \u00e1 d\u00f3mst\u00f3linn og bau\u00f0 a\u00f0 lei\u00f0a fram manninn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deegar \u00e1k\u00e6rendurnir komu fram, b\u00e1ru \u00feeir ekki \u00e1 hann sakir fyrir nein \u00feau illr\u00e6\u00f0i, sem \u00e9g haf\u00f0i b\u00faist vi\u00f0,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "heldur \u00e1ttu \u00feeir \u00ed einhverjum deilum vi\u00f0 hann um \u00e1tr\u00fana\u00f0 sj\u00e1lfra \u00feeirra og um Jes\u00fa nokkurn, l\u00e1tinn mann, sem P\u00e1ll segir lifa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fannst m\u00e9r vandi fyrir mig a\u00f0 f\u00e1st vi\u00f0 \u00feetta og spur\u00f0i P\u00e1l, hvort hann vildi fara til Jer\u00fasalem og l\u00e1ta d\u00e6ma m\u00e1li\u00f0 \u00fear."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En hann skaut m\u00e1li s\u00ednu til keisarans og kraf\u00f0ist \u00feess a\u00f0 vera haf\u00f0ur \u00ed haldi, \u00fear til hans h\u00e1tign hef\u00f0i skori\u00f0 \u00far. \u00dev\u00ed bau\u00f0 \u00e9g a\u00f0 hafa hann \u00ed haldi, \u00feanga\u00f0 til \u00e9g g\u00e6ti sent hann til keisarans.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agrippa sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 Festus: &#34;\u00c9g vildi sj\u00e1lfur f\u00e1 a\u00f0 heyra manninn.&#34; Hinn svara\u00f0i: &#34;\u00c1 morgun skalt \u00fe\u00fa hlusta \u00e1 hann.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Daginn eftir komu Agrippa og Bern\u00edke me\u00f0 mikilli vi\u00f0h\u00f6fn og gengu \u00e1samt hersveitarforingjum og \u00e6\u00f0stu m\u00f6nnum borgarinnar inn \u00ed m\u00e1lstofuna. Var \u00fe\u00e1 P\u00e1ll leiddur inn a\u00f0 bo\u00f0i Festusar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Festus m\u00e6lti: &#34;Agrippa konungur og \u00fe\u00e9r menn allir, sem hj\u00e1 oss eru\u00f0 staddir. \u00dearna sj\u00e1i\u00f0 \u00fe\u00e9r mann, sem veldur \u00fev\u00ed, a\u00f0 allir Gy\u00f0ingar, b\u00e6\u00f0i \u00ed Jer\u00fasalem og h\u00e9r, hafa leita\u00f0 til m\u00edn. \u00deeir heimta h\u00e1st\u00f6fum, a\u00f0 hann s\u00e9 tekinn af l\u00edfi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00e9r var\u00f0 lj\u00f3st, a\u00f0 hann hefur ekkert \u00fea\u00f0 frami\u00f0, er dau\u00f0a s\u00e9 vert, en sj\u00e1lfur skaut hann m\u00e1li s\u00ednu til hans h\u00e1tignar, og \u00fe\u00e1 \u00e1kva\u00f0 \u00e9g a\u00f0 senda hann \u00feanga\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00fa hef \u00e9g ekkert \u00e1rei\u00f0anlegt a\u00f0 skrifa herra vorum um hann. \u00deess vegna hef \u00e9g leitt hann fram fyrir y\u00f0ur og einkum fyrir \u00feig, Agrippa konungur, svo a\u00f0 \u00e9g hafi eitthva\u00f0 a\u00f0 skrifa a\u00f0 lokinni yfirheyrslu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00fea\u00f0 l\u00edst m\u00e9r fr\u00e1leitt a\u00f0 senda fanga og tj\u00e1 eigi um lei\u00f0 sakargiftir gegn honum.&#34;"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En Agrippa sag\u00f0i vi\u00f0 P\u00e1l: &#34;N\u00fa er \u00fe\u00e9r leyft a\u00f0 tala \u00fe\u00ednu m\u00e1li.&#34; P\u00e1ll r\u00e9tti \u00fe\u00e1 \u00fat h\u00f6ndina og bar fram v\u00f6rn s\u00edna:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;L\u00e1nsamur \u00feykist \u00e9g, Agrippa konungur, a\u00f0 eiga \u00ed dag \u00ed \u00feinni \u00e1heyrn a\u00f0 verja mig gegn \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem Gy\u00f0ingar saka mig um,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fev\u00ed heldur sem \u00fe\u00fa \u00feekkir alla si\u00f0u Gy\u00f0inga og \u00e1greiningsm\u00e1l. \u00dev\u00ed bi\u00f0 \u00e9g \u00feig a\u00f0 hl\u00fd\u00f0a \u00feolinm\u00f3\u00f0ur \u00e1 mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allir Gy\u00f0ingar \u00feekkja l\u00edf mitt fr\u00e1 upphafi, hvernig \u00e9g hef lifa\u00f0 me\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0 minni, fyrst \u00ed \u00e6sku og s\u00ed\u00f0an \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 vita \u00feeir um mig, vilji \u00feeir unna m\u00e9r sannm\u00e6lis, a\u00f0 \u00e9g var far\u00edsei fr\u00e1 fyrstu t\u00ed\u00f0, fylgdi strangasta flokki tr\u00faarbrag\u00f0a vorra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og h\u00e9r stend \u00e9g n\u00fa l\u00f6gs\u00f3ttur vegna vonarinnar um fyrirheiti\u00f0, sem Gu\u00f0 gaf fe\u00f0rum vorum"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og vorar t\u00f3lf kynkv\u00edslir vona a\u00f0 \u00f6\u00f0last me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 d\u00fdrka Gu\u00f0 \u00e1n afl\u00e1ts n\u00f3tt sem dag. Fyrir \u00feessa von er \u00e9g n\u00fa \u00e1k\u00e6r\u00f0ur, konungur, og \u00fea\u00f0 af Gy\u00f0ingum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hvers vegna telji\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 \u00f3tr\u00falegt, a\u00f0 Gu\u00f0 veki upp dau\u00f0a?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00e1lfur taldi \u00e9g m\u00e9r skylt a\u00f0 vinna af \u00f6llu megni gegn nafni Jes\u00fa fr\u00e1 Nasaret."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i \u00e9g og \u00ed Jer\u00fasalem, hneppti marga hinna heil\u00f6gu \u00ed fangelsi me\u00f0 valdi fr\u00e1 \u00e6\u00f0stu prestunum og galt \u00fev\u00ed j\u00e1kv\u00e6\u00f0i, a\u00f0 \u00feeir v\u00e6ru teknir af l\u00edfi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00ed \u00f6llum samkundunum reyndi \u00e9g \u00fer\u00e1sinnis me\u00f0 pyndingum a\u00f0 ney\u00f0a \u00fe\u00e1 til a\u00f0 afneita tr\u00fa sinni. Svo freklega \u00e6ddi \u00e9g gegn \u00feeim, a\u00f0 \u00e9g f\u00f3r til borga erlendis a\u00f0 ofs\u00e6kja \u00fe\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00e9g var \u00e1 lei\u00f0 til Damaskus sl\u00edkra erinda me\u00f0 vald og umbo\u00f0 fr\u00e1 \u00e6\u00f0stu prestunum,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s\u00e1 \u00e9g, konungur, \u00e1 veginum um mi\u00f0jan dag lj\u00f3s af himni s\u00f3lu bjartara leiftra um mig og \u00fe\u00e1, sem m\u00e9r voru samfer\u00f0a."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e9r f\u00e9llum allir til jar\u00f0ar, og \u00e9g heyr\u00f0i r\u00f6dd, er sag\u00f0i vi\u00f0 mig \u00e1 hebresku: ,S\u00e1l, S\u00e1l, hv\u00ed ofs\u00e6kir \u00fe\u00fa mig? Erfitt ver\u00f0ur \u00fe\u00e9r a\u00f0 spyrna m\u00f3ti broddunum.`"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00e9g sag\u00f0i: ,Hver ert \u00fe\u00fa, herra?` Og Drottinn sag\u00f0i: ,\u00c9g er Jes\u00fas, sem \u00fe\u00fa ofs\u00e6kir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "R\u00eds n\u00fa upp og statt \u00e1 f\u00e6tur \u00fe\u00edna. Til \u00feess birtist \u00e9g \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g vel \u00feig til \u00feess a\u00f0 vera \u00fej\u00f3nn minn og vitni \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur s\u00e9\u00f0 mig b\u00e6\u00f0i n\u00fa og s\u00ed\u00f0ar, er \u00e9g mun birtast \u00fe\u00e9r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g mun frelsa \u00feig fr\u00e1 l\u00fd\u00f0num og fr\u00e1 hei\u00f0ingjunum, og til \u00feeirra sendi \u00e9g \u00feig"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a\u00f0 opna augu \u00feeirra og sn\u00faa \u00feeim fr\u00e1 myrkri til lj\u00f3ss, fr\u00e1 Satans valdi til Gu\u00f0s, svo a\u00f0 \u00feeir \u00f6\u00f0list fyrir tr\u00fa \u00e1 mig fyrirgefningu syndanna og arf me\u00f0 \u00feeim, sem helga\u00f0ir eru.`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed gj\u00f6r\u00f0ist \u00e9g, Agrippa konungur, eigi \u00f3hl\u00fd\u00f0inn hinni himnesku vitrun,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "heldur bo\u00f0a\u00f0i \u00e9g fyrst \u00feeim \u00ed Damaskus og \u00ed Jer\u00fasalem, s\u00ed\u00f0an um alla J\u00fadeubygg\u00f0 og hei\u00f0ingjunum a\u00f0 i\u00f0rast og sn\u00faa s\u00e9r til Gu\u00f0s og vinna verk sambo\u00f0in i\u00f0runinni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sakir \u00feessa gripu Gy\u00f0ingar mig \u00ed helgid\u00f3minum og reyndu a\u00f0 r\u00e1\u00f0a m\u00e9r bana."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En Gu\u00f0 hefur hj\u00e1lpa\u00f0 m\u00e9r, og \u00fev\u00ed stend \u00e9g allt til \u00feessa dags og vitna b\u00e6\u00f0i fyrir h\u00e1um og l\u00e1gum. M\u00e6li \u00e9g ekki anna\u00f0 en \u00fea\u00f0, sem b\u00e6\u00f0i sp\u00e1mennirnir og M\u00f3se hafa sagt a\u00f0 ver\u00f0a mundi,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a\u00f0 Kristur \u00e6tti a\u00f0 l\u00ed\u00f0a og fyrstur r\u00edsa upp fr\u00e1 dau\u00f0um og bo\u00f0a b\u00e6\u00f0i l\u00fd\u00f0num og hei\u00f0ingjunum lj\u00f3si\u00f0.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deegar P\u00e1ll var h\u00e9r kominn \u00ed v\u00f6rn sinni, segir Festus h\u00e1rri raustu: &#34;\u00d3\u00f0ur ert \u00fe\u00fa, P\u00e1ll. \u00deitt mikla b\u00f3kvit gj\u00f6rir \u00feig \u00f3\u00f0an.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "P\u00e1ll svara\u00f0i: &#34;Ekki er \u00e9g \u00f3\u00f0ur, g\u00f6fugi Festus, heldur m\u00e6li \u00e9g sannleiks or\u00f0 af fullu viti."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Konungur kann skil \u00e1 \u00feessu, og vi\u00f0 hann tala \u00e9g djarflega. Eigi \u00e6tla \u00e9g, a\u00f0 honum hafi dulist neitt af \u00feessu, enda hefur \u00fea\u00f0 ekki gj\u00f6rst \u00ed neinum afkima."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tr\u00fair \u00fe\u00fa, Agrippa konungur, sp\u00e1m\u00f6nnunum? \u00c9g veit, a\u00f0 \u00fe\u00fa gj\u00f6rir \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Agrippa vi\u00f0 P\u00e1l: &#34;\u00de\u00fa \u00feykist ekki vera lengi a\u00f0 gj\u00f6ra mig kristinn.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En P\u00e1ll sag\u00f0i: &#34;\u00deess bi\u00f0 \u00e9g Gu\u00f0, hvort sem lengur dregst e\u00f0a skemur, a\u00f0 ekki einungis \u00fe\u00fa, heldur og allir, sem til m\u00edn heyra \u00ed dag, ver\u00f0i sl\u00edkir sem \u00e9g er, a\u00f0 fr\u00e1t\u00f6ldum fj\u00f6trum m\u00ednum.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 konungur upp og landstj\u00f3rinn, svo og Bern\u00edke og \u00feeir, er \u00fear s\u00e1tu me\u00f0 \u00feeim."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deegar \u00feau voru farin, s\u00f6g\u00f0u \u00feau s\u00edn \u00e1 milli: &#34;\u00deessi ma\u00f0ur fremur ekkert, sem var\u00f0ar dau\u00f0a e\u00f0a fangelsi.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En Agrippa sag\u00f0i vi\u00f0 Festus: &#34;\u00deennan mann hef\u00f0i m\u00e1tt l\u00e1ta lausan, ef hann hef\u00f0i ekki skoti\u00f0 m\u00e1li s\u00ednu til keisarans.&#34;"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00e1kve\u00f0i\u00f0 var, a\u00f0 v\u00e9r skyldum sigla til \u00cdtal\u00edu, voru P\u00e1ll og nokkrir bandingjar a\u00f0rir seldir \u00ed hendur hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingja, er J\u00fal\u00edus h\u00e9t, \u00far hersveit keisarans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e9r stigum \u00e1 skip fr\u00e1 Adram\u00fdtt\u00edum, sem \u00e1tti a\u00f0 sigla til hafna \u00ed As\u00edu, og l\u00e9tum \u00ed haf. Aristarkus, maked\u00f3nskur ma\u00f0ur fr\u00e1 \u00deessalon\u00edku, var oss samfer\u00f0a."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1 \u00f6\u00f0rum degi lentum v\u00e9r \u00ed S\u00eddon. J\u00fal\u00edus s\u00fdndi P\u00e1li \u00fe\u00e1 mann\u00fa\u00f0 a\u00f0 leyfa honum a\u00f0 fara \u00e1 fund vina sinna og \u00feiggja um\u00f6nnun \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an l\u00e9tum v\u00e9r \u00ed haf og sigldum undir K\u00fdpur, \u00fev\u00ed a\u00f0 vindar voru andst\u00e6\u00f0ir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sigldum v\u00e9r yfir hafi\u00f0 undan Kilik\u00edu og Pamf\u00fdl\u00edu og komum til M\u00fdru \u00ed L\u00fdk\u00edu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dear fann hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0inginn skip fr\u00e1 Alexandr\u00edu, er sigla \u00e1tti til \u00cdtal\u00edu, og kom oss \u00e1 \u00fea\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Siglingin gekk tregt allmarga daga. Komumst v\u00e9r me\u00f0 herkjum m\u00f3ts vi\u00f0 Kn\u00eddus, en \u00fear b\u00e6g\u00f0i vindur oss. \u00de\u00e1 sigldum v\u00e9r undir Kr\u00edt vi\u00f0 Salm\u00f3ne."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "V\u00e9r beittum \u00fear hj\u00e1 me\u00f0 naumindum og komumst \u00e1 sta\u00f0 einn, sem kallast G\u00f3\u00f0hafnir, \u00ed grennd vi\u00f0 borgina Laseu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Enn lei\u00f0 drj\u00fagur t\u00edmi, og sj\u00f3fer\u00f0ir voru or\u00f0nar h\u00e6ttulegar, enda komi\u00f0 fram yfir f\u00f6stu. P\u00e1ll vildi \u00fev\u00ed vara \u00fe\u00e1 vi\u00f0"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00dea\u00f0 s\u00e9 \u00e9g, g\u00f3\u00f0ir menn, a\u00f0 sj\u00f3fer\u00f0in muni kosta hrakninga og miki\u00f0 tj\u00f3n, ekki einungis \u00e1 farmi og skipi, heldur og \u00e1 l\u00edfi voru.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0inginn treysti betur skipstj\u00f3ra og skipseiganda en \u00fev\u00ed, er P\u00e1ll sag\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00f6fnin var \u00f3hentug til vetrarlegu. \u00dev\u00ed var \u00fea\u00f0 flestra r\u00e1\u00f0 a\u00f0 halda \u00fea\u00f0an, ef \u00feeir m\u00e6ttu n\u00e1 F\u00f6nix og hafa \u00fear vetrarlegu. S\u00fa h\u00f6fn er \u00e1 Kr\u00edt og veit til \u00fatsu\u00f0urs og \u00fatnor\u00f0urs."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00fa rann \u00e1 h\u00e6gur sunnanvindur. Hug\u00f0ust \u00feeir \u00fe\u00e1 hafa r\u00e1\u00f0 \u00feetta \u00ed hendi s\u00e9r, l\u00e9ttu akkerum og sigldu fram me\u00f0 Kr\u00edt n\u00e6rri landi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00e1\u00f0ur en langt lei\u00f0, skall \u00e1 af landi ofan f\u00e1rvi\u00f0ri, hinn illr\u00e6mdi landnyr\u00f0ingur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Skipi\u00f0 hrakti, og var\u00f0 ekki beitt upp \u00ed vindinn. Sl\u00f3gum v\u00e9r undan og l\u00e9tum reka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e9r hleyptum undir litla ey, sem nefnist K\u00e1da. \u00dear g\u00e1tum v\u00e9r me\u00f0 naumindum bjarga\u00f0 skipsb\u00e1tnum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir n\u00e1\u00f0u honum upp og gripu til \u00feeirra r\u00e1\u00f0a, sem helst m\u00e1ttu til bjargar ver\u00f0a, og reyr\u00f0u skipi\u00f0 k\u00f6\u00f0lum. \u00deeir \u00f3ttu\u00f0ust, a\u00f0 \u00fe\u00e1 mundi bera inn \u00ed Syrtufl\u00f3a; \u00fev\u00ed felldu \u00feeir segl og l\u00e9tu reka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Daginn eftir hrakti oss mj\u00f6g undan ofvi\u00f0rinu. \u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir a\u00f0 ry\u00f0ja skipi\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi v\u00f6rpu\u00f0u \u00feeir \u00fat me\u00f0 eigin h\u00f6ndum b\u00fana\u00f0i skipsins."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00f6gum saman s\u00e1 hvorki til s\u00f3lar n\u00e9 stjarna, og ekkert l\u00e1t var\u00f0 \u00e1 ofvi\u00f0rinu. T\u00f3k \u00fe\u00e1 a\u00f0 \u00ferj\u00f3ta \u00f6ll von um \u00fea\u00f0, a\u00f0 v\u00e9r k\u00e6mumst af."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00fa h\u00f6f\u00f0u menn lengi einskis matar neytt. \u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 P\u00e1ll upp me\u00f0al \u00feeirra og m\u00e6lti: &#34;G\u00f3\u00f0ir menn, \u00fe\u00e9r hef\u00f0u\u00f0 \u00e1tt a\u00f0 hl\u00edta m\u00ednu r\u00e1\u00f0i og leggja ekki \u00fat fr\u00e1 Kr\u00edt. \u00de\u00e1 hef\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r komist hj\u00e1 hrakningum \u00feessum og tj\u00f3ni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En n\u00fa hvet \u00e9g y\u00f0ur a\u00f0 vera vongla\u00f0ir, \u00fev\u00ed enginn y\u00f0ar mun l\u00edfi t\u00fdna, en skipi\u00f0 mun farast."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e1 \u00feessari n\u00f3ttu st\u00f3\u00f0 hj\u00e1 m\u00e9r engill \u00feess Gu\u00f0s, sem \u00e9g heyri til og \u00fej\u00f3na, og m\u00e6lti:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ",\u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi, P\u00e1ll, fyrir keisarann \u00e1tt \u00fe\u00fa a\u00f0 koma. Og sj\u00e1, Gu\u00f0 hefur gefi\u00f0 \u00fe\u00e9r alla \u00fe\u00e1, sem \u00fe\u00e9r eru samskipa.`"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Veri\u00f0 \u00fev\u00ed vongla\u00f0ir, g\u00f3\u00f0ir menn. \u00c9g treysti Gu\u00f0i, a\u00f0 svo muni fara sem vi\u00f0 mig hefur veri\u00f0 m\u00e6lt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Oss mun bera upp \u00e1 einhverja eyju.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1 mi\u00f0n\u00e6tti, \u00feegar v\u00e9r h\u00f6f\u00f0um hrakist um Adr\u00edahaf \u00ed h\u00e1lfan m\u00e1nu\u00f0, \u00fe\u00f3ttust skipverjar ver\u00f0a \u00feess varir, a\u00f0 land v\u00e6ri \u00ed n\u00e1nd."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deeir v\u00f6rpu\u00f0u grunns\u00f6kku, og reyndist d\u00fdpi\u00f0 tuttugu fa\u00f0mar. Aftur v\u00f6rpu\u00f0u \u00feeir grunns\u00f6kku litlu s\u00ed\u00f0ar, og reyndist d\u00fdpi\u00f0 \u00fe\u00e1 fimmt\u00e1n fa\u00f0mar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deeir \u00f3ttu\u00f0ust, a\u00f0 oss kynni a\u00f0 bera upp \u00ed kletta, og k\u00f6stu\u00f0u \u00fev\u00ed fj\u00f3rum akkerum \u00far skutnum og \u00fer\u00e1\u00f0u n\u00fa mest, a\u00f0 dagur rynni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En h\u00e1setarnir reyndu a\u00f0 strj\u00faka \u00far skipinu. \u00deeir settu b\u00e1tinn \u00fatbyr\u00f0is og \u00fe\u00f3ttust vera a\u00f0 f\u00e6ra \u00fat akkeri \u00far framstafni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i P\u00e1ll vi\u00f0 hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjann og hermennina: &#34;Ef \u00feessir menn eru ekki kyrrir \u00ed skipinu, geti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki bjargast.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hermennirnir hjuggu \u00fe\u00e1 festar b\u00e1tsins og l\u00e9tu hann fara."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Undir d\u00f6gun hvatti P\u00e1ll alla a\u00f0 neyta matar og sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00e9r hafi\u00f0 n\u00fa \u00ferauka\u00f0 h\u00e1lfan m\u00e1nu\u00f0 fastandi og engu n\u00e6rst."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er n\u00fa mitt r\u00e1\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 y\u00f0ur mat. \u00deess \u00feurfi\u00f0 \u00fe\u00e9r, ef \u00fe\u00e9r \u00e6tli\u00f0 a\u00f0 bjargast. En enginn y\u00f0ar mun einu h\u00e1ri t\u00fdna af h\u00f6f\u00f0i s\u00e9r.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A\u00f0 svo m\u00e6ltu t\u00f3k hann brau\u00f0, gj\u00f6r\u00f0i Gu\u00f0i \u00feakkir \u00ed allra augs\u00fdn, braut \u00fea\u00f0 og t\u00f3k a\u00f0 eta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ur\u00f0u n\u00fa allir hressari og f\u00f3ru l\u00edka a\u00f0 matast."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Alls vorum v\u00e9r \u00e1 skipinu tv\u00f6 hundru\u00f0 sj\u00f6t\u00edu og sex manns."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u eti\u00f0 sig metta, l\u00e9ttu \u00feeir \u00e1 skipinu me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 kasta kornfarminum \u00ed sj\u00f3inn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00deegar dagur rann, kenndu \u00feeir ekki landi\u00f0, en greindu v\u00edk eina me\u00f0 sandfj\u00f6ru. Var\u00f0 \u00fea\u00f0 r\u00e1\u00f0 \u00feeirra a\u00f0 reyna a\u00f0 hleypa \u00fear upp skipinu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deeir losu\u00f0u akkerin og l\u00e9tu \u00feau eftir \u00ed sj\u00f3num, leystu um lei\u00f0 st\u00fdrisb\u00f6ndin, undu upp framsegli\u00f0 og l\u00e9tu berast undan vindi til strandar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00deeir lentu \u00e1 rifi, skipi\u00f0 stranda\u00f0i, stefni\u00f0 festist og hr\u00e6r\u00f0ist hvergi, en skuturinn t\u00f3k a\u00f0 li\u00f0ast sundur \u00ed hafr\u00f3tinu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hermennirnir \u00e6tlu\u00f0u a\u00f0 drepa bandingjana, svo a\u00f0 enginn \u00feeirra k\u00e6mist undan \u00e1 sundi."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "En hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0inginn vildi for\u00f0a P\u00e1li og kom \u00ed veg fyrir r\u00e1\u00f0agj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra. Bau\u00f0 hann, a\u00f0 \u00feeir, sem syndir v\u00e6ru, skyldu fyrstir varpa s\u00e9r \u00fat og leita til lands,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "en hinir s\u00ed\u00f0an \u00fdmist \u00e1 pl\u00f6nkum e\u00f0a braki \u00far skipinu. \u00deannig komust allir heilir til lands."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa sem v\u00e9r vorum heilir \u00e1 land komnir, fengum v\u00e9r a\u00f0 vita, a\u00f0 eyjan h\u00e9t Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eyjarskeggjar s\u00fdndu oss einstaka g\u00f3\u00f0mennsku. \u00deeir kyntu b\u00e1l og hlynntu a\u00f0 oss \u00f6llum, en kalt var \u00ed ve\u00f0ri og fari\u00f0 a\u00f0 rigna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e1ll t\u00f3k saman hr\u00edsv\u00f6ndul og lag\u00f0i \u00e1 eldinn. Skrei\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00fat na\u00f0ra undan hitanum og festi sig \u00e1 h\u00f6nd hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar eyjarskeggjar s\u00e1u kvikindi\u00f0 hanga \u00e1 hendi hans, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir hver vi\u00f0 annan: &#34;\u00dea\u00f0 er v\u00edst, a\u00f0 \u00feessi ma\u00f0ur er manndr\u00e1pari, fyrst refsinornin lofar honum ekki a\u00f0 lifa, \u00fe\u00f3tt hann hafi bjargast \u00far sj\u00f3num.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En hann hristi kvikindi\u00f0 af s\u00e9r \u00ed eldinn og saka\u00f0i ekki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir bjuggust vi\u00f0, a\u00f0 hann mundi b\u00f3lgna upp e\u00f0a detta sviplega dau\u00f0ur ni\u00f0ur. En \u00fe\u00e1 er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u be\u00f0i\u00f0 \u00feess lengi og s\u00e1u, a\u00f0 honum var\u00f0 ekkert meint af, skiptu \u00feeir um og s\u00f6g\u00f0u hann gu\u00f0 vera."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cd grennd vi\u00f0 sta\u00f0 \u00feennan \u00e1tti b\u00fagar\u00f0 \u00e6\u00f0sti ma\u00f0ur \u00e1 eynni, P\u00fabl\u00edus a\u00f0 nafni. Hann t\u00f3k vi\u00f0 oss og h\u00e9lt oss \u00ed g\u00f3\u00f0u yfirl\u00e6ti \u00ferj\u00e1 daga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Svo vildi til, a\u00f0 fa\u00f0ir P\u00fabl\u00edusar l\u00e1 sj\u00fakur me\u00f0 hitak\u00f6stum og bl\u00f3\u00f0s\u00f3tt. P\u00e1ll gekk inn til hans, ba\u00f0st fyrir, lag\u00f0i hendur yfir hann og l\u00e6kna\u00f0i hann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eftir \u00feetta komu a\u00f0rir \u00feeir, er sj\u00fakir voru \u00e1 eynni, og voru l\u00e6kna\u00f0ir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0u \u00feeir oss \u00ed h\u00e1vegum, og er v\u00e9r skyldum sigla, g\u00e1fu \u00feeir oss allt, sem v\u00e9r \u00feurftum til fararinnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u00f0 li\u00f0num \u00ferem m\u00e1nu\u00f0um l\u00f6g\u00f0um v\u00e9r til hafs \u00e1 skipi fr\u00e1 Alexandr\u00edu, sem legi\u00f0 haf\u00f0i vi\u00f0 eyna um veturinn og bar merki Tv\u00edburanna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e9r t\u00f3kum h\u00f6fn \u00ed S\u00fdrak\u00fasu og dv\u00f6ldumst \u00fear \u00ferj\u00e1 daga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an sigldum v\u00e9r \u00ed sveig og komum til Reg\u00edum. A\u00f0 degi li\u00f0num fengum v\u00e9r sunnanvind og komum \u00e1 \u00f6\u00f0rum degi til P\u00fate\u00f3l\u00ed."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dear hittum v\u00e9r br\u00e6\u00f0ur, og b\u00e1\u00f0u \u00feeir oss a\u00f0 dveljast hj\u00e1 s\u00e9r \u00ed viku. S\u00ed\u00f0an h\u00e9ldum v\u00e9r til R\u00f3mar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0urnir \u00fear fr\u00e9ttu um oss og komu til m\u00f3ts vi\u00f0 oss allt til App\u00edusartorgs og \u00der\u00edb\u00fa\u00f0a. \u00deegar P\u00e1ll s\u00e1 \u00fe\u00e1, gj\u00f6r\u00f0i hann Gu\u00f0i \u00feakkir og hresstist \u00ed huga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Er v\u00e9r vorum komnir til R\u00f3mar, var P\u00e1li leyft a\u00f0 b\u00faa \u00fat af fyrir sig me\u00f0 hermanni \u00feeim, sem g\u00e6tti hans."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eftir \u00ferj\u00e1 daga stefndi hann saman helstu m\u00f6nnum Gy\u00f0inga. \u00deegar \u00feeir voru saman komnir, sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Br\u00e6\u00f0ur, ekkert hef \u00e9g broti\u00f0 gegn l\u00fd\u00f0num e\u00f0a si\u00f0um fe\u00f0ranna, en samt er \u00e9g fangi, framseldur R\u00f3mverjum \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir yfirheyr\u00f0u mig og vildu l\u00e1ta mig lausan, af \u00fev\u00ed \u00e1 m\u00e9r hv\u00edldi engin dau\u00f0as\u00f6k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En Gy\u00f0ingar m\u00e6ltu \u00e1 m\u00f3ti, og neyddist \u00e9g til a\u00f0 skj\u00f3ta m\u00e1li m\u00ednu til keisarans, \u00fe\u00f3 eigi svo a\u00f0 skilja, a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 a\u00f0 k\u00e6ra \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sakir \u00feessa hef \u00e9g kalla\u00f0 y\u00f0ur hinga\u00f0, a\u00f0 \u00e9g m\u00e6tti sj\u00e1 y\u00f0ur og tala vi\u00f0 y\u00f0ur, \u00fev\u00ed vegna vonar \u00cdsraels ber \u00e9g \u00feessa hlekki.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum ekki fengi\u00f0 br\u00e9f um \u00feig fr\u00e1 J\u00fadeu, og eigi hefur heldur neinn br\u00e6\u00f0ranna komi\u00f0 hinga\u00f0 og birt e\u00f0a tala\u00f0 nokku\u00f0 illt um \u00feig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00e9tt \u00feykir oss a\u00f0 heyra hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, hva\u00f0 \u00fe\u00e9r b\u00fdr \u00ed huga, en \u00fea\u00f0 er oss kunnugt um flokk \u00feennan, a\u00f0 honum er alls sta\u00f0ar m\u00f3tm\u00e6lt.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku til dag vi\u00f0 hann, og komu \u00fe\u00e1 mj\u00f6g margir til hans \u00ed herbergi hans. Fr\u00e1 morgni til kv\u00f6lds sk\u00fdr\u00f0i hann og vitna\u00f0i fyrir \u00feeim um Gu\u00f0s r\u00edki og reyndi a\u00f0 sannf\u00e6ra \u00fe\u00e1 um Jes\u00fa, b\u00e6\u00f0i eftir l\u00f6gm\u00e1li M\u00f3se og sp\u00e1m\u00f6nnunum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sumir l\u00e9tu sannf\u00e6rast af or\u00f0um hans, en a\u00f0rir tr\u00fa\u00f0u ekki."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f3ru \u00feeir burt, \u00f3sam\u00feykkir s\u00edn \u00ed milli, en P\u00e1ll sag\u00f0i \u00feetta eitt: &#34;R\u00e9tt er \u00fea\u00f0, sem heilagur andi m\u00e6lti vi\u00f0 fe\u00f0ur y\u00f0ar fyrir munn Jesaja sp\u00e1manns:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Far til l\u00fd\u00f0s \u00feessa og seg \u00fe\u00fa: Me\u00f0 eyrum munu\u00f0 \u00fe\u00e9r heyra og alls eigi skilja, og sj\u00e1andi munu\u00f0 \u00fe\u00e9r horfa og ekkert sj\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hjarta l\u00fd\u00f0s \u00feessa er slj\u00f3tt or\u00f0i\u00f0, og illa heyra \u00feeir me\u00f0 eyrum s\u00ednum, og augunum hafa \u00feeir loka\u00f0, svo a\u00f0 \u00feeir sj\u00e1i ekki me\u00f0 augunum n\u00e9 heyri me\u00f0 eyrunum og skynji me\u00f0 hjartanu og sn\u00fai s\u00e9r, og \u00e9g l\u00e6kni \u00fe\u00e1."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00fa skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vita, a\u00f0 \u00feetta hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i Gu\u00f0s hefur veri\u00f0 sent hei\u00f0ingjunum, og \u00feeir munu hlusta.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Full tv\u00f6 \u00e1r var P\u00e1ll \u00fear \u00ed h\u00fasn\u00e6\u00f0i, sem hann haf\u00f0i leigt s\u00e9r, og t\u00f3k \u00e1 m\u00f3ti \u00f6llum \u00feeim, sem komu til hans."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}