{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Amos",
    "book_nr": "30",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Amosar, sem var einn af fj\u00e1rhir\u00f0unum \u00ed Tek\u00f3a, \u00fea\u00f0 er honum vitra\u00f0ist um \u00cdsrael \u00e1 d\u00f6gum \u00dass\u00eda J\u00fadakonungs og \u00e1 d\u00f6gum Jer\u00f3b\u00f3ams J\u00f3assonar, \u00cdsraelskonungs, tveimur \u00e1rum fyrir jar\u00f0skj\u00e1lftann."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: Drottinn \u00ferumar fr\u00e1 S\u00edon og l\u00e6tur raust s\u00edna gjalla fr\u00e1 Jer\u00fasalem. \u00de\u00e1 munu hagar hjar\u00f0mannanna dr\u00fapa og Karmeltindur skr\u00e6lna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: S\u00f6kum \u00feriggja, j\u00e1 fj\u00f6gurra gl\u00e6pa Damaskusborgar vil \u00e9g eigi sn\u00faa aftur me\u00f0 \u00fea\u00f0 _ af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir \u00feresktu G\u00edlea\u00f0 me\u00f0 \u00fereskisle\u00f0um af j\u00e1rni,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "mun \u00e9g senda eld \u00e1 h\u00fas Hasaels, og hann mun ey\u00f0a h\u00f6llum Benhadads."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g mun brj\u00f3ta slagbrand Damaskus og \u00fatr\u00fdma \u00edb\u00faunum \u00far Gl\u00e6padal og \u00feeim, er ber veldissprotann, fr\u00e1 Yndish\u00fasum, og S\u00fdrlendingar skulu herleiddir ver\u00f0a til K\u00edr, _ segir Drottinn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: S\u00f6kum \u00feriggja, j\u00e1 fj\u00f6gurra gl\u00e6pa Gasa vil \u00e9g eigi sn\u00faa aftur me\u00f0 \u00fea\u00f0 _ af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir herleiddu heil \u00feorp til \u00feess a\u00f0 selja \u00ed hendur Ed\u00f3m\u00edtum,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "mun \u00e9g senda eld gegn m\u00far Gasa, og hann mun ey\u00f0a h\u00f6llum hennar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g mun \u00fatr\u00fdma \u00edb\u00faunum \u00far Asd\u00f3d og \u00feeim, er ber veldissprotann, fr\u00e1 Askalon og \u00fev\u00ed n\u00e6st sn\u00faa hendi minni gegn Ekron, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir, sem eftir eru af Filistum, skuli undir lok l\u00ed\u00f0a, _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: S\u00f6kum \u00feriggja, j\u00e1 fj\u00f6gurra gl\u00e6pa T\u00fdrusar vil \u00e9g eigi sn\u00faa aftur me\u00f0 \u00fea\u00f0 _ af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir seldu heil \u00feorp \u00ed hendur Ed\u00f3m\u00edtum og minntust ekki br\u00e6\u00f0ras\u00e1ttm\u00e1lans,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "mun \u00e9g senda eld gegn m\u00farum T\u00fdrusar, og hann mun ey\u00f0a h\u00f6llum hennar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: S\u00f6kum \u00feriggja, j\u00e1 fj\u00f6gurra gl\u00e6pa Ed\u00f3m\u00edta vil \u00e9g eigi sn\u00faa aftur me\u00f0 \u00fea\u00f0 _ af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eltu br\u00e6\u00f0ra\u00fej\u00f3\u00f0 s\u00edna me\u00f0 sver\u00f0i og k\u00e6f\u00f0u alla me\u00f0aumkun, svo a\u00f0 hatur \u00feeirra sundurreif endalaust og \u00feeir geymdu st\u00f6\u00f0uglega heift s\u00edna,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "mun \u00e9g senda eld gegn Teman, og hann mun ey\u00f0a h\u00f6llum Bosra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: S\u00f6kum \u00feriggja, j\u00e1 fj\u00f6gurra gl\u00e6pa Amm\u00f3n\u00edta vil \u00e9g eigi sn\u00faa aftur me\u00f0 \u00fea\u00f0 _ af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir ristu \u00e1 kvi\u00f0 \u00feunga\u00f0ar konurnar \u00ed G\u00edlea\u00f0 til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra \u00fat landamerki s\u00edn,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "vil \u00e9g kveikja eld \u00ed m\u00farum Rabba, og hann skal ey\u00f0a h\u00f6llum hennar, \u00feegar \u00e6pt ver\u00f0ur her\u00f3p \u00e1 orustudeginum, \u00feegar stormurinn geisar \u00e1 degi fellibyljanna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og konungur \u00feeirra ver\u00f0ur a\u00f0 fara \u00ed \u00fatleg\u00f0 me\u00f0 hinum, hann og h\u00f6f\u00f0ingjar hans, _ segir Drottinn."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: S\u00f6kum \u00feriggja, j\u00e1 fj\u00f6gurra gl\u00e6pa M\u00f3ab\u00edta vil \u00e9g eigi sn\u00faa aftur me\u00f0 \u00fea\u00f0 _ af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir brenndu bein Ed\u00f3m\u00edtakonungs a\u00f0 kalki,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "vil \u00e9g senda eld gegn M\u00f3ab, og hann mun ey\u00f0a h\u00f6llum Ker\u00edj\u00f3tborgar. Og M\u00f3ab\u00edtar munu deyja \u00ed vopnagn\u00fd, vi\u00f0 her\u00f3p og l\u00fa\u00f0urhlj\u00f3m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g vil afm\u00e1 stj\u00f3rnandann me\u00f0al \u00feeirra og dey\u00f0a alla h\u00f6f\u00f0ingja \u00feeirra me\u00f0 honum, _ segir Drottinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: S\u00f6kum \u00feriggja, j\u00e1 fj\u00f6gurra gl\u00e6pa J\u00fadamanna vil \u00e9g eigi sn\u00faa aftur me\u00f0 \u00fea\u00f0 _ af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa hafna\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li Drottins og eigi haldi\u00f0 bo\u00f0or\u00f0 hans, heldur l\u00e1ti\u00f0 falsgo\u00f0 s\u00edn villa sig, \u00feau er fe\u00f0ur \u00feeirra eltu,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "vil \u00e9g senda eld gegn J\u00fada, og hann mun ey\u00f0a h\u00f6llum Jer\u00fasalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: S\u00f6kum \u00feriggja, j\u00e1 fj\u00f6gurra gl\u00e6pa \u00cdsraelsmanna vil \u00e9g eigi sn\u00faa aftur me\u00f0 \u00fea\u00f0 _ af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir selja saklausan manninn fyrir silfur og f\u00e1t\u00e6klinginn fyrir eina ilsk\u00f3,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00feeir f\u00edkjast \u00ed moldarkornin \u00e1 h\u00f6f\u00f0i hinna snau\u00f0u og hrinda aumingjunum \u00ed \u00f3g\u00e6fu, fa\u00f0ir og sonur ganga til kvensniftar til \u00feess a\u00f0 vanhelga mitt heilaga nafn,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00feeir liggja \u00e1 ve\u00f0teknum kl\u00e6\u00f0um hj\u00e1 hverju altari og drekka sektarv\u00edn \u00ed h\u00fasi Gu\u00f0s s\u00edns."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 ruddi \u00e9g Amor\u00edtum \u00far vegi \u00feeirra, er svo voru h\u00e1ir sem sedrustr\u00e9 og svo sterkir sem eikitr\u00e9. \u00c9g eyddi \u00e1v\u00f6xtum \u00feeirra a\u00f0 ofanver\u00f0u og r\u00f3tum \u00feeirra a\u00f0 ne\u00f0an."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g flutti y\u00f0ur \u00fat af Egyptalandi og leiddi y\u00f0ur \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e6ttu\u00f0 eignast land Amor\u00edta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g uppvakti sp\u00e1menn me\u00f0al sona y\u00f0ar og Nas\u00edrea me\u00f0al \u00e6skumanna y\u00f0ar. Er \u00feetta eigi svo, \u00cdsraelsmenn? _ segir Drottinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r g\u00e1fu\u00f0 Nas\u00edreunum v\u00edn a\u00f0 drekka og b\u00f6nnu\u00f0u\u00f0 sp\u00e1m\u00f6nnunum a\u00f0 sp\u00e1!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g vil l\u00e1ta j\u00f6r\u00f0ina undir y\u00f0ur ri\u00f0a, eins og vagn ri\u00f0ar, sem hla\u00f0inn er kornkerfum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal hinn fr\u00e1i ekki hafa neitt h\u00e6li a\u00f0 fl\u00fdja \u00ed og hinn sterki ekki f\u00e1 neytt krafta sinna og kappinn skal ekki for\u00f0a mega fj\u00f6rvi s\u00ednu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bogma\u00f0urinn skal eigi f\u00e1 sta\u00f0ist, hinn fr\u00e1i eigi f\u00e1 komist undan og riddarinn ekki for\u00f0a mega fj\u00f6rvi s\u00ednu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hinn hugdjarfasti me\u00f0al kappanna _ nakinn skal hann \u00e1 \u00feeim degi \u00ed burt fl\u00fdja, _ segir Drottinn."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00feetta or\u00f0, sem Drottinn hefir tala\u00f0 gegn y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r \u00cdsraelsmenn, gegn \u00f6llum \u00feeim kynstofni, sem \u00e9g leiddi \u00fat af Egyptalandi, svol\u00e1tandi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y\u00f0ur eina l\u00e6t \u00e9g m\u00e9r annt um fremur \u00f6llum kynstofnum jar\u00f0arinnar. \u00deess vegna hegni \u00e9g y\u00f0ur fyrir allar misgj\u00f6r\u00f0ir y\u00f0ar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mega tveir menn ver\u00f0a samfer\u00f0a, nema \u00feeir m\u00e6li s\u00e9r m\u00f3t?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mun lj\u00f3ni\u00f0 \u00f6skra \u00ed sk\u00f3ginum, ef \u00fea\u00f0 hefir enga br\u00e1\u00f0? Mun lj\u00f3nshvolpurinn l\u00e1ta til s\u00edn heyra \u00ed b\u00e6li s\u00ednu, ef hann hefir engu n\u00e1\u00f0?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Getur fuglinn komi\u00f0 \u00ed gildruna \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, ef engin snara er \u00fear fyrir hann? Hr\u00f6kkur gildran upp af j\u00f6r\u00f0inni, nema eitthva\u00f0 hafi \u00ed hana fengist?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ver\u00f0ur l\u00fa\u00f0urinn svo \u00feeyttur innan borgar, a\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 flykkist ekki saman \u00ed angist? Vill nokkur \u00f3g\u00e6fa svo til \u00ed borginni, a\u00f0 Drottinn s\u00e9 ekki valdur a\u00f0 henni?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nei, Drottinn Gu\u00f0 gj\u00f6rir ekkert \u00e1n \u00feess a\u00f0 hann hafi opinbera\u00f0 \u00fej\u00f3num s\u00ednum, sp\u00e1m\u00f6nnunum, r\u00e1\u00f0s\u00e1lyktun s\u00edna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hafi lj\u00f3ni\u00f0 \u00f6skra\u00f0, hver skyldi \u00fe\u00e1 ekki \u00f3ttast? Hafi Drottinn Gu\u00f0 tala\u00f0, hver skyldi \u00fe\u00e1 ekki sp\u00e1?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kalli\u00f0 \u00fat yfir hallirnar \u00ed Asd\u00f3d og hallirnar \u00ed Egyptalandi og segi\u00f0: Safnist saman upp \u00e1 Samar\u00edufj\u00f6ll og l\u00edti\u00f0 \u00e1 hina miklu \u00f3kyrr\u00f0 \u00ed borginni og ofbeldisverkin inni \u00ed henni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir kunna ekki r\u00e9tt a\u00f0 gj\u00f6ra _ segir Drottinn _, \u00feeir sem hr\u00faga upp ofr\u00edki og k\u00fagun \u00ed h\u00f6llum s\u00ednum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Fjandmenn munu umkringja landi\u00f0 \u00e1 alla vegu og r\u00edfa ni\u00f0ur virki \u00fe\u00edn, og hallir \u00fe\u00ednar munu r\u00e6ndar ver\u00f0a."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Eins og hir\u00f0irinn bjargar tveimur f\u00f3tum e\u00f0a snepli af eyra \u00far gini lj\u00f3nsins, svo skulu \u00cdsraelsmenn bjargast, \u00feeir er sitja \u00ed Samar\u00edu \u00ed legubekkjarhorni og \u00e1 hv\u00edlbe\u00f0jarh\u00e6gindum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Heyri\u00f0 og veri\u00f0 vottar a\u00f0 \u00feessu gegn Jakobs h\u00fasi, segir Drottinn alvaldur, Gu\u00f0 allsherjar:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deann dag, er \u00e9g hegni \u00cdsraelsm\u00f6nnum fyrir gl\u00e6pi \u00feeirra, vil \u00e9g l\u00e1ta hegninguna koma ni\u00f0ur \u00e1 \u00f6lturunum \u00ed Betel, til \u00feess a\u00f0 altarishornin ver\u00f0i afh\u00f6ggin og falli til jar\u00f0ar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 vil \u00e9g brj\u00f3ta ni\u00f0ur vetrarhallirnar \u00e1samt sumarh\u00f6llunum, og f\u00edlabeinshallirnar skulu farast og m\u00f6rg h\u00fas ey\u00f0ileggjast, _ segir Drottinn."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00feetta or\u00f0, \u00fe\u00e9r Basans kv\u00edgur \u00e1 Samar\u00edufjalli, sem k\u00fagi\u00f0 hina snau\u00f0u, mis\u00feyrmi\u00f0 hinum f\u00e1t\u00e6ku, sem segi\u00f0 vi\u00f0 menn y\u00f0ar: &#34;Dragi\u00f0 a\u00f0, svo a\u00f0 v\u00e9r megum drekka!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 hefir svari\u00f0 vi\u00f0 heilagleik sinn: Sj\u00e1, \u00feeir dagar munu yfir y\u00f0ur koma, a\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 ver\u00f0a burt f\u00e6r\u00f0ar me\u00f0 \u00f6nglum og hinar s\u00ed\u00f0ustu af y\u00f0ur me\u00f0 goggum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r fara \u00fat um veggsk\u00f6r\u00f0in, hver beint sem horfir, og y\u00f0ur mun ver\u00f0a varpa\u00f0 til Hermon, _ segir Drottinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fari\u00f0 til Betel og syndgi\u00f0, til Gilgal og syndgi\u00f0 enn \u00fe\u00e1 meir! Beri\u00f0 fram sl\u00e1turf\u00f3rnir y\u00f0ar a\u00f0 morgni dags, \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi t\u00edundir y\u00f0ar!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Brenni\u00f0 s\u00fdr\u00f0 brau\u00f0 \u00ed \u00feakkarf\u00f3rn, bo\u00f0i\u00f0 til sj\u00e1lfviljaf\u00f3rna, gj\u00f6ri\u00f0 \u00fe\u00e6r heyrinkunnar! \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er y\u00f0ar yndi, \u00cdsraelsmanna, _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g hefi l\u00e1ti\u00f0 y\u00f0ur halda hreinum t\u00f6nnum \u00ed \u00f6llum borgum y\u00f0ar og l\u00e1ti\u00f0 mat skorta \u00ed \u00f6llum b\u00fast\u00f6\u00f0um y\u00f0ar. Og \u00fe\u00f3 hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur til m\u00edn, _ segir Drottinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g synja\u00f0i y\u00f0ur um regn, \u00fe\u00e1 er \u00fer\u00edr m\u00e1nu\u00f0ir voru til uppskeru, og \u00e9g l\u00e9t rigna \u00ed einni borg, en ekki \u00ed annarri. Ein akurspildan v\u00f6kva\u00f0ist af regni, en \u00f6nnur akurspilda, sem regni\u00f0 v\u00f6kva\u00f0i ekki, h\u00fan skr\u00e6lna\u00f0i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Menn r\u00e1fu\u00f0u \u00far tveimur, \u00feremur borgum til einnar borgar til a\u00f0 f\u00e1 s\u00e9r vatn a\u00f0 drekka, en fengu \u00fe\u00f3 eigi sl\u00f6kkt \u00feorstann. Og \u00fe\u00f3 hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur til m\u00edn, _ segir Drottinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g refsa\u00f0i y\u00f0ur me\u00f0 korndrepi og gulnan. \u00c9g eyddi aldingar\u00f0a y\u00f0ar og v\u00edngar\u00f0a, engisprettur upp \u00e1tu f\u00edkjutr\u00e9 y\u00f0ar og ol\u00edutr\u00e9. Og \u00fe\u00f3 hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur til m\u00edn, _ segir Drottinn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g sendi y\u00f0ur dreps\u00f3tt eins og \u00e1 Egyptalandi, \u00e9g deyddi \u00e6skumenn y\u00f0ar me\u00f0 sver\u00f0i, auk \u00feess voru hestar y\u00f0ar fluttir burt hernumdir, og \u00e9g l\u00e9t hr\u00e6vadauninn \u00far herb\u00fa\u00f0um y\u00f0ar leggja fyrir vit y\u00f0ar. Og \u00fe\u00f3 hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur til m\u00edn, _ segir Drottinn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g olli umturnun me\u00f0al y\u00f0ar, eins og \u00feegar Gu\u00f0 umturna\u00f0i S\u00f3d\u00f3mu og G\u00f3morru, og \u00fe\u00e9r voru\u00f0 eins og brandur \u00far b\u00e1li dreginn. Og \u00fe\u00f3 hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur til m\u00edn, _ segir Drottinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed vil \u00e9g svo me\u00f0 \u00feig fara, \u00cdsrael. Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 fara svo me\u00f0 \u00feig, \u00fe\u00e1 ver vi\u00f0b\u00fainn a\u00f0 m\u00e6ta Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum, \u00cdsrael!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sj\u00e1, hann er s\u00e1, sem mynda\u00f0 hefir fj\u00f6llin og skapa\u00f0 vindinn, s\u00e1 sem bo\u00f0ar m\u00f6nnunum \u00fea\u00f0, er hann hefir \u00ed hyggju, s\u00e1 er gj\u00f6rir myrkur a\u00f0 morgunro\u00f0a og gengur eftir h\u00e6\u00f0um jar\u00f0arinnar. Drottinn, Gu\u00f0 allsherjar er nafn hans."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00feetta or\u00f0, sem \u00e9g m\u00e6li yfir y\u00f0ur sem harmkv\u00e6\u00f0i, \u00fe\u00e9r \u00cdsraelsmenn!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fallin er m\u00e6rin \u00cdsrael, r\u00eds aldrei aftur, fl\u00f6t liggur h\u00fan \u00e1 s\u00ednu eigin landi, enginn reisir hana."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: S\u00fa borg, sem sendir fr\u00e1 s\u00e9r \u00fe\u00fasund manns, mun hafa eftir hundra\u00f0, og s\u00fa sem sendir fr\u00e1 s\u00e9r hundra\u00f0, mun hafa eftir t\u00edu \u00ed \u00cdsraelsr\u00edki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svo segir Drottinn vi\u00f0 \u00cdsraels h\u00fas: Leiti\u00f0 m\u00edn, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 l\u00edfi halda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En leiti\u00f0 ekki til Betel! Og til Gilgal skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki fara og yfir til Beerseba skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki halda. \u00dev\u00ed a\u00f0 Gilgal skal fara \u00ed \u00fatleg\u00f0 og Betel ver\u00f0a a\u00f0 au\u00f0n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Leiti\u00f0 Drottins, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 l\u00edfi halda. Ella mun hann r\u00e1\u00f0ast \u00e1 J\u00f3sefs h\u00fas eins og eldur og ey\u00f0a, \u00e1n \u00feess a\u00f0 nokkur s\u00e9 \u00ed Betel, sem sl\u00f6kkvi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir sem umhverfa r\u00e9ttinum \u00ed malurt og varpa r\u00e9ttl\u00e6tinu til jar\u00f0ar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann, sem sk\u00f3p sj\u00f6stj\u00f6rnuna og \u00d3r\u00edon, sem gj\u00f6rir ni\u00f0myrkri\u00f0 a\u00f0 bj\u00f6rtum morgni og dag a\u00f0 dimmri n\u00f3tt, sem kalla\u00f0i \u00e1 v\u00f6tn sj\u00e1varins og j\u00f3s \u00feeim yfir j\u00f6r\u00f0ina, Drottinn er nafn hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann l\u00e6tur ey\u00f0ing leiftra yfir hina sterku, og ey\u00f0ing kemur yfir v\u00edgi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00feeir hata \u00feann, sem ver r\u00e9ttinn \u00ed borgarhli\u00f0inu, og hafa vi\u00f0bj\u00f3\u00f0 \u00e1 \u00feeim, sem talar satt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00f6kum \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00f3tum tro\u00f0i\u00f0 hina snau\u00f0u og taki\u00f0 af \u00feeim gjafir \u00ed korni, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 v\u00edsu byggja h\u00fas \u00far h\u00f6ggnu grj\u00f3ti, en eigi b\u00faa \u00ed \u00feeim, skulu\u00f0 planta yndislega v\u00edngar\u00f0a, en ekki drekka v\u00edni\u00f0, sem \u00far \u00feeim kemur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g veit, a\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0ir y\u00f0ar eru margar og syndir y\u00f0ar miklar. \u00de\u00e9r \u00fer\u00f6ngvi\u00f0 hinum saklausa, \u00feiggi\u00f0 m\u00fatur og halli\u00f0 r\u00e9tti hinna f\u00e1t\u00e6ku \u00ed borgarhli\u00f0inu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed \u00feegir hygginn ma\u00f0ur \u00e1 sl\u00edkri t\u00ed\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er vond t\u00ed\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Leiti\u00f0 hins g\u00f3\u00f0a, en ekki hins illa, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 l\u00edfi halda, og \u00fe\u00e1 mun Drottinn, Gu\u00f0 allsherjar vera me\u00f0 y\u00f0ur, eins og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 sagt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hati\u00f0 hi\u00f0 illa og elski\u00f0 hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a, efli\u00f0 r\u00e9ttinn \u00ed borgarhli\u00f0inu. M\u00e1 vera a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 allsherjar miskunni sig \u00fe\u00e1 yfir leifar J\u00f3sefs."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn, Gu\u00f0 allsherjar, Drottinn: \u00c1 \u00f6llum torgum skal vera harmakvein, og \u00e1 \u00f6llum str\u00e6tum skal sagt ver\u00f0a: &#34;Vei, vei!&#34; Og akurmennirnir skulu kalla \u00fe\u00e1 er kveina kunna, til sorgarathafnar og harmakveins,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og \u00ed \u00f6llum v\u00edng\u00f6r\u00f0um skal vera harmakvein, \u00fe\u00e1 er \u00e9g fer um land \u00feitt, _ segir Drottinn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem \u00f3ska \u00feess, a\u00f0 dagur Drottins komi. Hva\u00f0 skal y\u00f0ur dagur Drottins? Hann er dimmur, en ekki bjartur _"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "eins og ef ma\u00f0ur fl\u00fd\u00f0i undan lj\u00f3ni, en yr\u00f0i \u00e1 vegi fyrir bjarnd\u00fdri, k\u00e6mist \u00fe\u00f3 heim og styddi hendi sinni vi\u00f0 h\u00fasvegginn, en \u00fe\u00e1 biti h\u00f6ggormur hann."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e1, dimmur er dagur Drottins, en ekki bjartur, myrkur og \u00e1n nokkurrar lj\u00f3sgl\u00e6tu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g hata, \u00e9g fyrirl\u00edt h\u00e1t\u00ed\u00f0ir y\u00f0ar og hefi enga unun af h\u00e1t\u00ed\u00f0asamkomum y\u00f0ar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 m\u00e9r brennif\u00f3rnir, \u00fe\u00e1 hefi \u00e9g enga vel\u00fe\u00f3knun \u00e1 f\u00f3rnargj\u00f6fum y\u00f0ar, \u00e9g l\u00edt ekki vi\u00f0 heillaf\u00f3rnum af alik\u00e1lfum y\u00f0ar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Burt fr\u00e1 m\u00e9r me\u00f0 glamur lj\u00f3\u00f0a \u00feinna, \u00e9g vil ekki heyra hlj\u00f3m harpna \u00feinna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e1t heldur r\u00e9ttinn vella fram sem vatn og r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 sem s\u00edrennandi l\u00e6k."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00e6r\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e9r, \u00cdsraels h\u00fas, sl\u00e1turf\u00f3rnir og matf\u00f3rnir \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 bera Sikk\u00fat, konung y\u00f0ar, og stj\u00f6rnu Gu\u00f0s y\u00f0ar, Kevan, gu\u00f0al\u00edkneski y\u00f0ar, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 gj\u00f6rt y\u00f0ur,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og \u00e9g vil herlei\u00f0a y\u00f0ur austur fyrir Damaskus, _ segir Drottinn. Gu\u00f0 allsherjar er nafn hans."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vei hinum andvaralausu \u00e1 S\u00edon og hinum \u00f6ruggu \u00e1 Samar\u00edufjalli, a\u00f0alsm\u00f6nnum hinnar \u00e1g\u00e6tustu me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, og \u00feeim, er \u00cdsraels h\u00fas streymir til."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fari\u00f0 til Kalne og litist um, og haldi\u00f0 \u00fea\u00f0an til Hamat hinnar miklu og fari\u00f0 ofan til Gat \u00ed Filisteu. Eru\u00f0 \u00fe\u00e9r betri en \u00feessi konungsr\u00edki, e\u00f0a er land y\u00f0ar st\u00e6rra en land \u00feeirra?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir \u00edmynda s\u00e9r, a\u00f0 hinn illi dagur s\u00e9 hvergi n\u00e6rri, og efla yfirdrottnun rangl\u00e6tisins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir hv\u00edla \u00e1 legubekkjum af f\u00edlsbeini og liggja flatir \u00e1 hv\u00edlbe\u00f0jum s\u00ednum. \u00deeir eta l\u00f6mb af sau\u00f0ahj\u00f6r\u00f0inni og ungneyti \u00far alist\u00edunni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir raula undir me\u00f0 h\u00f6rpunni, setja saman lj\u00f3\u00f0 eins og Dav\u00ed\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir drekka v\u00edni\u00f0 \u00far sk\u00e1lum og smyrja sig me\u00f0 \u00farvals-ol\u00edu _ en ey\u00f0ing J\u00f3sefs rennur \u00feeim ekki til rifja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skulu \u00feeir n\u00fa herleiddir ver\u00f0a \u00ed fararbroddi hinna herleiddu, og \u00fe\u00e1 skal fagna\u00f0ar\u00f3p flatmagandi s\u00e6lkeranna \u00feagna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 hefir svari\u00f0 vi\u00f0 sj\u00e1lfan sig, _ segir Drottinn, Gu\u00f0 allsherjar: \u00c9g hefi vi\u00f0bj\u00f3\u00f0 \u00e1 ofmetna\u00f0i Jakobs, \u00e9g hata hallir hans og framsel borgina og allt, sem \u00ed henni er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ef t\u00edu menn eru eftir \u00ed einu h\u00fasi, skulu \u00feeir deyja,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og ef fr\u00e6ndi hans og l\u00edkbrennuma\u00f0ur tekur hann upp til \u00feess a\u00f0 bera beinin \u00fat \u00far h\u00fasinu og segir vi\u00f0 \u00feann, sem er \u00ed innsta afkima h\u00fassins: &#34;Er nokkur eftir hj\u00e1 \u00fe\u00e9r?&#34; og hinn segir: &#34;Nei!&#34; \u00fe\u00e1 mun hann segja: &#34;\u00deei, \u00feei!&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 nafn Drottins m\u00e1 ekki nefna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, Drottinn b\u00fd\u00f0ur a\u00f0 sl\u00e1 skuli st\u00f3ru h\u00fasin, \u00fear til er \u00feau hrynja, og litlu h\u00fasin, \u00fear til er \u00feau rifna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hlaupa hestar yfir kletta, e\u00f0a erja menn sj\u00f3inn me\u00f0 uxum, \u00far \u00fev\u00ed \u00fe\u00e9r umhverfi\u00f0 r\u00e9ttinum \u00ed eitur og \u00e1v\u00f6xtum r\u00e9ttl\u00e6tisins \u00ed malurt?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e9r gle\u00f0jist yfir L\u00f3debar, \u00fe\u00e9r segi\u00f0: &#34;H\u00f6fum v\u00e9r ekki fyrir eigin rammleik unni\u00f0 Karna\u00edm?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e1, sj\u00e1, gegn y\u00f0ur, \u00cdsraelsmenn, _ segir Drottinn, Gu\u00f0 allsherjar _ mun \u00e9g hefja \u00fej\u00f3\u00f0, og h\u00fan skal kreppa a\u00f0 y\u00f0ur \u00fea\u00f0an fr\u00e1, er lei\u00f0 liggur til Hamat, allt a\u00f0 l\u00e6knum \u00e1 sl\u00e9ttlendinu."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 l\u00e9t \u00feessa s\u00fdn bera fyrir mig: \u00dea\u00f0 voru komnar engisprettulirfur, \u00fe\u00e1 er h\u00e1in t\u00f3k til a\u00f0 spretta eftir konungssl\u00e1tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En er \u00fe\u00e6r h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6reti\u00f0 grasi\u00f0 af j\u00f6r\u00f0inni, sag\u00f0i \u00e9g: &#34;Drottinn Gu\u00f0, \u00e6 fyrirgef! Hversu m\u00e1 Jakob standast? Hann er svo vesall!&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 i\u00f0ra\u00f0i Drottin \u00feessa. &#34;\u00dea\u00f0 skal ekki ver\u00f0a!&#34; sag\u00f0i Drottinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 l\u00e9t \u00feessa s\u00fdn bera fyrir mig: Drottinn Gu\u00f0 kom til \u00feess a\u00f0 hegna me\u00f0 eldi, og hann svalg hi\u00f0 mikla dj\u00fap og eyddi landi\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g: &#34;\u00c6, Drottinn Gu\u00f0, l\u00e1t af! Hversu m\u00e1 Jakob standast? Hann er svo vesall!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 i\u00f0ra\u00f0i Drottin \u00feessa. &#34;\u00deetta skal ekki heldur ver\u00f0a!&#34; sag\u00f0i Drottinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann l\u00e9t \u00feessa s\u00fdn bera fyrir mig: Sj\u00e1, Drottinn st\u00f3\u00f0 uppi \u00e1 l\u00f3\u00f0r\u00e9ttum m\u00farvegg og h\u00e9lt \u00e1 l\u00f3\u00f0i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Hva\u00f0 s\u00e9r \u00fe\u00fa, Amos?&#34; \u00c9g svara\u00f0i: &#34;L\u00f3\u00f0.&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g mun l\u00f3\u00f0 nota mitt \u00e1 me\u00f0al l\u00fd\u00f0s m\u00edns \u00cdsraels, \u00e9g vil eigi lengur umbera hann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e6\u00f0ir \u00cdsaks skulu \u00ed ey\u00f0i lag\u00f0ar ver\u00f0a og helgid\u00f3mar \u00cdsraels eyddir ver\u00f0a, og \u00e9g vil r\u00edsa gegn Jer\u00f3b\u00f3ams \u00e6tt me\u00f0 reiddu sver\u00f0i.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amas\u00eda prestur \u00ed Betel sendi bo\u00f0 til Jer\u00f3b\u00f3ams \u00cdsraelskonungs og l\u00e9t segja: &#34;Amos kveikir uppreisn gegn \u00fe\u00e9r mitt \u00ed \u00cdsraelsr\u00edki. Landi\u00f0 f\u00e6r eigi \u00feola\u00f0 \u00f6ll or\u00f0 hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo hefir Amos sagt: ,Jer\u00f3b\u00f3am mun fyrir sver\u00f0i falla og \u00cdsrael mun herleiddur ver\u00f0a burt \u00far landi s\u00ednu.&#34;`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i Amas\u00eda vi\u00f0 Amos: &#34;Haf \u00feig \u00e1 burt, vitranama\u00f0ur, fl\u00fd til J\u00fadalands! Afla \u00fe\u00e9r \u00fear vi\u00f0urv\u00e6ris og sp\u00e1 \u00fe\u00fa \u00fear!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00ed Betel m\u00e1tt \u00fe\u00fa eigi framar koma fram sem sp\u00e1ma\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r er konunglegur helgid\u00f3mur og r\u00edkismusteri.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Amos og sag\u00f0i vi\u00f0 Amas\u00eda: &#34;\u00c9g er enginn sp\u00e1ma\u00f0ur, og \u00e9g er ekki af sp\u00e1mannaflokki, heldur er \u00e9g hjar\u00f0ma\u00f0ur og r\u00e6kta m\u00f3rber."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En Drottinn t\u00f3k mig fr\u00e1 hjar\u00f0mennskunni og sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,Far \u00fe\u00fa og sp\u00e1 \u00fe\u00fa hj\u00e1 l\u00fd\u00f0 m\u00ednum \u00cdsrael.`"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og heyr \u00fev\u00ed or\u00f0 Drottins: \u00de\u00fa segir: ,\u00de\u00fa m\u00e1tt eigi sp\u00e1 gegn \u00cdsrael n\u00e9 l\u00e1ta or\u00f0 \u00fe\u00edn streyma yfir \u00cdsaks ni\u00f0ja.`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn svo: ,Konan \u00fe\u00edn skal ver\u00f0a sk\u00e6kja h\u00e9r \u00ed borginni, og synir \u00fe\u00ednir og d\u00e6tur skulu fyrir sver\u00f0i falla. J\u00f6r\u00f0 \u00feinni skal sundur skipt ver\u00f0a me\u00f0 m\u00e6liva\u00f0, og \u00fe\u00fa sj\u00e1lfur skalt deyja \u00ed \u00f3hreinu landi. Og \u00cdsraelsmenn skulu fara herleiddir af landi s\u00ednu.&#34;`"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 l\u00e9t \u00feessa s\u00fdn bera fyrir mig: \u00c9g s\u00e1 k\u00f6rfu me\u00f0 sumar\u00e1v\u00f6xtum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Hva\u00f0 s\u00e9r \u00fe\u00fa, Amos?&#34; \u00c9g svara\u00f0i: &#34;K\u00f6rfu me\u00f0 sumar\u00e1v\u00f6xtum.&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: &#34;Endirinn er kominn yfir l\u00fd\u00f0 minn \u00cdsrael, \u00e9g vil eigi lengur umbera hann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og musteriss\u00f6ngmeyjarnar skulu kveina \u00e1 \u00feeim degi _ segir Drottinn Gu\u00f0. _ L\u00edkin eru m\u00f6rg. Alls sta\u00f0ar fleygja menn \u00feeim \u00fat \u00ed kyrr\u00feey!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00feetta, \u00fe\u00e9r sem sundur merji\u00f0 hina f\u00e1t\u00e6ku og \u00e6tli\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fat af vi\u00f0 alla aumingja \u00ed landinu, _"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "sem segi\u00f0: &#34;Hven\u00e6r mun tunglkomuh\u00e1t\u00ed\u00f0in l\u00ed\u00f0a, svo a\u00f0 v\u00e9r megum selja korn, og hv\u00edldardagurinn, svo a\u00f0 v\u00e9r megum opna kornhl\u00f6\u00f0urnar?&#34; _ sem minnki\u00f0 m\u00e6linn og h\u00e6kki\u00f0 ver\u00f0i\u00f0 og falsi\u00f0 svikavogina,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og kaupi\u00f0 hina snau\u00f0u fyrir silfur og f\u00e1t\u00e6klinginn fyrir eina ilsk\u00f3, _ sem segi\u00f0: &#34;V\u00e9r seljum \u00feeim a\u00f0eins \u00farganginn \u00far korninu.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottinn hefir svari\u00f0 vi\u00f0 vegsemd Jakobs: Aldrei skal \u00e9g gleyma \u00f6llu \u00fev\u00ed, er \u00feeir hafa gj\u00f6rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hlaut ekki j\u00f6r\u00f0in a\u00f0 n\u00f6tra af sl\u00edku og allir \u00feeir, sem \u00fear b\u00faa, a\u00f0 ver\u00f0a sorgbitnir, svo a\u00f0 h\u00fan h\u00f3fst upp alls sta\u00f0ar eins og N\u00edl-flj\u00f3ti\u00f0 og l\u00e6kka\u00f0i eins og flj\u00f3ti\u00f0 \u00e1 Egyptalandi?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi, _ segir Drottinn Gu\u00f0 _ vil \u00e9g l\u00e1ta s\u00f3lina ganga til vi\u00f0ar um mi\u00f0jan dag og senda myrkur yfir landi\u00f0 \u00e1 lj\u00f3sum degi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g vil sn\u00faa h\u00e1t\u00ed\u00f0um y\u00f0ar \u00ed sorg og \u00f6llum lj\u00f3\u00f0um y\u00f0ar \u00ed harmkv\u00e6\u00f0i, kl\u00e6\u00f0a allar mja\u00f0mir \u00ed sorgarb\u00faning og gj\u00f6ra \u00f6ll h\u00f6fu\u00f0 sk\u00f6ll\u00f3tt. \u00c9g l\u00e6t \u00fea\u00f0 ver\u00f0a eins og sorg eftir einkason og endalok \u00feess sem beiskan dag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir dagar munu koma, _ segir Drottinn Gu\u00f0, _ a\u00f0 \u00e9g mun senda hungur inn \u00ed landi\u00f0, ekki hungur eftir brau\u00f0i n\u00e9 \u00feorsta eftir vatni, heldur eftir \u00fev\u00ed a\u00f0 heyra or\u00f0 Drottins,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "svo a\u00f0 menn skulu reika fr\u00e1 einu hafinu til annars og renna fr\u00e1 nor\u00f0ri til austurs til \u00feess a\u00f0 leita eftir or\u00f0i Drottins. En \u00feeir skulu ekki finna \u00fea\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi skulu fr\u00ed\u00f0ar meyjar og \u00e6skumenn vanmegnast af \u00feorsta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir er sverja vi\u00f0 vans\u00e6md Samar\u00edu og segja: &#34;Svo sannarlega sem Gu\u00f0 \u00feinn lifir, Dan!&#34; og: &#34;Svo sannarlega sem Gu\u00f0 \u00feinn lifir, Beerseba!&#34; _ \u00feeir skulu falla og ekki framar \u00e1 f\u00e6tur r\u00edsa."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e1 Drottin standa vi\u00f0 altari\u00f0, og hann sag\u00f0i: Sl\u00e1 \u00fe\u00fa \u00e1 s\u00faluh\u00f6fu\u00f0i\u00f0, svo a\u00f0 \u00fer\u00f6skuldarnir skj\u00e1lfi. Brj\u00f3t \u00fe\u00e1 sundur og kasta \u00ed h\u00f6fu\u00f0 \u00feeim \u00f6llum. Og s\u00ed\u00f0ustu leifar \u00feeirra vil \u00e9g dey\u00f0a me\u00f0 sver\u00f0i, enginn \u00feeirra skal komast undan \u00e1 fl\u00f3tta og enginn \u00feeirra bjargast."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00feeir brj\u00f3tist ni\u00f0ur \u00ed undirheima, \u00fe\u00e1 skal h\u00f6nd m\u00edn s\u00e6kja \u00fe\u00e1 \u00feanga\u00f0, \u00fe\u00f3tt \u00feeir st\u00edgi upp til himins, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g steypa \u00feeim ofan \u00fea\u00f0an."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00feeir feli sig \u00e1 Karmeltindi, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g leita \u00fe\u00e1 \u00fear uppi og s\u00e6kja \u00fe\u00e1 \u00feanga\u00f0, og \u00fe\u00f3tt \u00feeir vilji leynast fyrir augum m\u00ednum \u00e1 mararbotni, skal \u00e9g \u00fear bj\u00f3\u00f0a h\u00f6ggorminum a\u00f0 b\u00edta \u00fe\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt \u00feeir fari \u00e1 undan \u00f3vinum s\u00ednum \u00ed \u00fatleg\u00f0, skal \u00e9g \u00fear bj\u00f3\u00f0a sver\u00f0inu a\u00f0 dey\u00f0a \u00fe\u00e1, og \u00e9g vil beina augum m\u00ednum \u00e1 \u00fe\u00e1, \u00feeim til \u00f3hamingju, en ekki til hamingju."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 allsherjar, hann sem snertir j\u00f6r\u00f0ina, svo a\u00f0 h\u00fan ri\u00f0ar, og allir \u00feeir, sem \u00e1 henni b\u00faa, ver\u00f0a sorgbitnir, svo a\u00f0 h\u00fan hefst upp alls sta\u00f0ar eins og N\u00edl-flj\u00f3ti\u00f0 og l\u00e6kkar eins og flj\u00f3ti\u00f0 \u00e1 Egyptalandi,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hann sem reist hefir \u00e1 himnum sali s\u00edna og grundvalla\u00f0 hvelfing s\u00edna \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, hann sem kalla\u00f0i \u00e1 v\u00f6tn sj\u00e1varins og j\u00f3s \u00feeim yfir j\u00f6r\u00f0ina _ Drottinn er nafn hans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eru\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00cdsraelsmenn, m\u00e9r m\u00e6tari en Bl\u00e1lendingar? _ segir Drottinn. Hefi \u00e9g eigi flutt \u00cdsrael af Egyptalandi og Filista fr\u00e1 Kaft\u00f3r og S\u00fdrlendinga fr\u00e1 K\u00edr?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sj\u00e1, auga Drottins Gu\u00f0s hv\u00edlir \u00e1 \u00feessu gl\u00e6pafulla konungsr\u00edki. \u00c9g skal afm\u00e1 \u00fea\u00f0 af j\u00f6r\u00f0inni, _ og \u00fe\u00f3 vil \u00e9g ekki me\u00f0 \u00f6llu afm\u00e1 Jakobs ni\u00f0ja _ segir Drottinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nei, \u00e9g skal svo um bj\u00f3\u00f0a, a\u00f0 \u00cdsraels h\u00fas ver\u00f0i hrist \u00fat \u00e1 me\u00f0al allra \u00fej\u00f3\u00f0a, eins og korn er hrist \u00ed s\u00e1ldi, \u00e1n \u00feess a\u00f0 nokkur steinvala falli til jar\u00f0ar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allir syndarar \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar skulu falla fyrir sver\u00f0i, \u00feeir sem segja: &#34;\u00d3g\u00e6fan mun eigi n\u00e1 oss n\u00e9 yfir oss koma!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun \u00e9g endurreisa hina f\u00f6llnu tjaldb\u00fa\u00f0 Dav\u00ed\u00f0s. \u00c9g mun hla\u00f0a upp \u00ed veggsk\u00f6r\u00f0in og reisa hana \u00far r\u00fastum og gj\u00f6ra hana upp aftur, eins og h\u00fan var fyrr meir,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00feeir n\u00e1i undir sig leifum Ed\u00f3ms og \u00f6llum \u00feeim \u00fej\u00f3\u00f0um, sem nafn mitt hefir veri\u00f0 nefnt yfir _ segir Drottinn, s\u00e1 er \u00feessu mun til vegar koma."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir dagar munu koma, _ segir Drottinn _ a\u00f0 erjandinn skal n\u00e1 kornskur\u00f0armanninum og v\u00edntro\u00f0sluma\u00f0urinn s\u00e1\u00f0manninum. \u00de\u00e1 munu fj\u00f6llin l\u00f6\u00f0ra \u00ed v\u00ednberjalegi og h\u00e1lsarnir ver\u00f0a \u00ed einu fl\u00f3\u00f0i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun \u00e9g sn\u00faa vi\u00f0 h\u00f6gum l\u00fd\u00f0s m\u00edns \u00cdsraels. \u00deeir munu byggja upp hinar eyddu borgir og b\u00faa \u00ed \u00feeim, planta v\u00edngar\u00f0a og drekka v\u00edn \u00far \u00feeim, b\u00faa til aldingar\u00f0a og eta \u00e1v\u00f6xtu \u00feeirra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}