{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Colossians",
    "book_nr": "51",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1ll, a\u00f0 vilja Gu\u00f0s postuli Krists Jes\u00fa og T\u00edm\u00f3teus, br\u00f3\u00f0ir vor, heilsa"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hinum heil\u00f6gu og tr\u00fau\u00f0u br\u00e6\u00f0rum \u00ed K\u00f3lossu, sem eru \u00ed Kristi. N\u00e1\u00f0 s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur og fri\u00f0ur fr\u00e1 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur vorum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e9r \u00fe\u00f6kkum Gu\u00f0i, f\u00f6\u00f0ur Drottins vors Jes\u00fa Krists, \u00e1vallt er v\u00e9r bi\u00f0jum fyrir y\u00f0ur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum heyrt um tr\u00fa y\u00f0ar \u00e1 Krist Jes\u00fa og um k\u00e6rleikann, sem \u00fe\u00e9r beri\u00f0 til allra heilagra,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "vegna vonar \u00feeirrar, sem y\u00f0ur er geymd \u00ed himnunum. Um \u00fe\u00e1 von hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1\u00f0ur heyrt \u00ed or\u00f0i sannleikans, fagna\u00f0arerindinu,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sem til y\u00f0ar er komi\u00f0, eins og \u00fea\u00f0 einnig ber \u00e1v\u00f6xt og vex \u00ed \u00f6llum heiminum. \u00dea\u00f0 hefur \u00fea\u00f0 l\u00edka gj\u00f6rt hj\u00e1 y\u00f0ur fr\u00e1 \u00feeim degi, er \u00fe\u00e9r heyr\u00f0u\u00f0 \u00fea\u00f0 og l\u00e6r\u00f0u\u00f0 a\u00f0 \u00feekkja n\u00e1\u00f0 Gu\u00f0s \u00ed sannleika."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hi\u00f0 sama hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r og numi\u00f0 af Epafrasi, vorum elska\u00f0a sam\u00fej\u00f3ni, sem er tr\u00far \u00fej\u00f3nn Krists \u00ed vorn sta\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann hefur og sagt oss fr\u00e1 k\u00e6rleika y\u00f0ar, sem andinn hefur vaki\u00f0 me\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e1 \u00feeim degi, er v\u00e9r heyr\u00f0um \u00feetta, h\u00f6fum v\u00e9r \u00fev\u00ed ekki l\u00e1ti\u00f0 af a\u00f0 bi\u00f0ja fyrir y\u00f0ur. V\u00e9r bi\u00f0jum \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e6ttu\u00f0 fyllast \u00feekkingu \u00e1 vilja Gu\u00f0s me\u00f0 allri speki og skilningi andans,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r heg\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur eins og Drottni er sambo\u00f0i\u00f0, honum til \u00fe\u00f3knunar \u00e1 allan h\u00e1tt, og f\u00e1i\u00f0 bori\u00f0 \u00e1v\u00f6xt \u00ed \u00f6llu g\u00f3\u00f0u verki og vaxi\u00f0 a\u00f0 \u00feekkingu \u00e1 Gu\u00f0i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e6tti hann styrkja y\u00f0ur \u00e1 allan h\u00e1tt me\u00f0 d\u00fdr\u00f0arm\u00e6tti s\u00ednum, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r fyllist \u00feolg\u00e6\u00f0i \u00ed hv\u00edvetna og umbur\u00f0arlyndi og geti\u00f0 me\u00f0 gle\u00f0i"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00feakka\u00f0 f\u00f6\u00f0urnum, sem hefur gj\u00f6rt y\u00f0ur h\u00e6fa til a\u00f0 f\u00e1 hlutdeild \u00ed arfleif\u00f0 heilagra \u00ed lj\u00f3sinu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann hefur frelsa\u00f0 oss fr\u00e1 valdi myrkursins og flutt oss inn \u00ed r\u00edki s\u00edns elska\u00f0a sonar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cd honum eigum v\u00e9r endurlausnina, fyrirgefningu synda vorra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann er \u00edmynd hins \u00f3s\u00fdnilega Gu\u00f0s, frumbur\u00f0ur allrar sk\u00f6punar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Enda var allt skapa\u00f0 \u00ed honum \u00ed himnunum og \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, hi\u00f0 s\u00fdnilega og hi\u00f0 \u00f3s\u00fdnilega, h\u00e1s\u00e6ti og herrad\u00f3mar, tignir og v\u00f6ld. Allt er skapa\u00f0 fyrir hann og til hans."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann er fyrri en allt, og allt \u00e1 tilveru s\u00edna \u00ed honum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og hann er h\u00f6fu\u00f0 l\u00edkamans, kirkjunnar, hann sem er upphafi\u00f0, frumbur\u00f0urinn fr\u00e1 hinum dau\u00f0u. \u00deannig skyldi hann ver\u00f0a fremstur \u00ed \u00f6llu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00ed honum \u00fe\u00f3kna\u00f0ist Gu\u00f0i a\u00f0 l\u00e1ta alla fyllingu s\u00edna b\u00faa"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og l\u00e1ta hann koma \u00f6llu \u00ed s\u00e1tt vi\u00f0 sig, \u00f6llu b\u00e6\u00f0i \u00e1 j\u00f6r\u00f0u og himnum, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 semja fri\u00f0 me\u00f0 bl\u00f3\u00f0i s\u00ednu \u00fathelltu \u00e1 krossi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og y\u00f0ur, sem \u00e1\u00f0ur fyrri voru\u00f0 fr\u00e1hverfir Gu\u00f0i og \u00f3vinveittir honum \u00ed huga y\u00f0ar og vondum verkum,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "y\u00f0ur hefur hann n\u00fa s\u00e1tta gj\u00f6rt vi\u00f0 sig me\u00f0 dau\u00f0a Krists \u00ed jar\u00f0neskum l\u00edkama. Hann vildi l\u00e1ta y\u00f0ur koma fram fyrir sig heilaga og l\u00fdtalausa og \u00f3a\u00f0finnanlega."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Standi\u00f0 a\u00f0eins st\u00f6\u00f0ugir \u00ed tr\u00fanni, grundvalla\u00f0ir og fastir fyrir og hviki\u00f0 ekki fr\u00e1 von fagna\u00f0arerindisins, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 heyrt og pr\u00e9dika\u00f0 hefur veri\u00f0 fyrir \u00f6llu, sem skapa\u00f0 er undir himninum, og er \u00e9g, P\u00e1ll, or\u00f0inn \u00fej\u00f3nn \u00feess."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00fa er \u00e9g gla\u00f0ur \u00ed \u00fej\u00e1ningum m\u00ednum y\u00f0ar vegna. \u00dea\u00f0, sem enn vantar \u00e1 \u00fej\u00e1ningar Krists, uppfylli \u00e9g me\u00f0 l\u00edkamlegum \u00fej\u00e1ningum m\u00ednum til heilla fyrir l\u00edkama hans, sem er kirkjan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En hans \u00fej\u00f3nn er \u00e9g or\u00f0inn samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed hlutverki, sem Gu\u00f0 hefur m\u00e9r \u00e1 hendur fali\u00f0 y\u00f0ar vegna: A\u00f0 flytja Gu\u00f0s or\u00f0 \u00f3skora\u00f0,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "leyndard\u00f3minn, sem hefur veri\u00f0 hulinn fr\u00e1 upphafi t\u00ed\u00f0a og kynsl\u00f3\u00f0a, en n\u00fa hefur hann veri\u00f0 opinbera\u00f0ur Gu\u00f0s heil\u00f6gu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gu\u00f0 vildi kunngj\u00f6ra \u00feeim, hv\u00edl\u00edkan d\u00fdr\u00f0ar r\u00edkd\u00f3m hei\u00f0nu \u00fej\u00f3\u00f0irnar eiga \u00ed \u00feessum leyndard\u00f3mi, sem er Kristur me\u00f0al y\u00f0ar, von d\u00fdr\u00f0arinnar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hann bo\u00f0um v\u00e9r, er v\u00e9r \u00e1minnum s\u00e9rhvern mann og fr\u00e6\u00f0um me\u00f0 allri speki, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r getum leitt hvern mann fram fullkominn \u00ed Kristi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A\u00f0 \u00feessu strita \u00e9g og str\u00ed\u00f0i me\u00f0 \u00feeim m\u00e6tti, sem kr\u00f6ftuglega verkar \u00ed m\u00e9r."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g vil a\u00f0 \u00fe\u00e9r viti\u00f0, hversu h\u00f6r\u00f0 er bar\u00e1tta m\u00edn vegna y\u00f0ar og \u00feeirra \u00ed La\u00f3d\u00edkeu og allra \u00feeirra, sem ekki hafa s\u00e9\u00f0 mig sj\u00e1lfan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mig langar, a\u00f0 \u00feeir upp\u00f6rvist \u00ed hj\u00f6rtum s\u00ednum, sameinist \u00ed k\u00e6rleika og \u00f6\u00f0list gj\u00f6rvalla au\u00f0leg\u00f0 \u00feeirrar sannf\u00e6ringar og skilnings, sem veitir \u00feekkinguna \u00e1 leyndard\u00f3mi Gu\u00f0s, Kristi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00ed honum eru allir fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0ir spekinnar og \u00feekkingarinnar f\u00f3lgnir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deetta segi \u00e9g til \u00feess a\u00f0 enginn t\u00e6li y\u00f0ur me\u00f0 \u00e1r\u00f3\u00f0urstali,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er hj\u00e1 y\u00f0ur \u00ed andanum, \u00fe\u00f3tt \u00e9g s\u00e9 l\u00edkamlega fjarl\u00e6gur, og \u00e9g horfi me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i \u00e1 g\u00f3\u00f0a skipan hj\u00e1 y\u00f0ur og festu y\u00f0ar \u00ed tr\u00fanni \u00e1 Krist."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 teki\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti Kristi, Drottni Jes\u00fa. Lifi\u00f0 \u00fev\u00ed \u00ed honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Veri\u00f0 r\u00f3tfestir \u00ed honum og bygg\u00f0ir \u00e1 honum, sta\u00f0fastir \u00ed tr\u00fanni, eins og y\u00f0ur hefur veri\u00f0 kennt, og au\u00f0ugir a\u00f0 \u00feakkl\u00e1tsemi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 \u00feess, a\u00f0 enginn ver\u00f0i til a\u00f0 hertaka y\u00f0ur me\u00f0 heimspeki og h\u00e9g\u00f3mavillu, sem byggist \u00e1 mannasetningum, er runni\u00f0 fr\u00e1 heimsv\u00e6ttunum, en ekki fr\u00e1 Kristi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00ed honum b\u00fdr \u00f6ll fylling gu\u00f0d\u00f3msins l\u00edkamlega."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00ed honum, sem er h\u00f6fu\u00f0 hvers konar tignar og valds, hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f6\u00f0last hlutdeild \u00ed \u00feessari fyllingu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cd honum eru\u00f0 \u00fe\u00e9r einnig umskornir \u00feeirri umskurn, sem ekki er me\u00f0 h\u00f6ndum gj\u00f6r\u00f0, heldur me\u00f0 umskurn Krists, vi\u00f0 a\u00f0 afkl\u00e6\u00f0ast hinum synduga l\u00edkama,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00feegar \u00fe\u00e9r voru\u00f0 greftra\u00f0ir me\u00f0 Kristi \u00ed sk\u00edrninni. \u00cd sk\u00edrninni voru\u00f0 \u00fe\u00e9r einnig me\u00f0 honum uppvaktir fyrir tr\u00fana \u00e1 m\u00e1tt Gu\u00f0s, er vakti hann upp fr\u00e1 dau\u00f0um."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e9r voru\u00f0 dau\u00f0ir s\u00f6kum afbrota y\u00f0ar og umskurnarleysis. En Gu\u00f0 l\u00edfga\u00f0i y\u00f0ur \u00e1samt honum, \u00feegar hann fyrirgaf oss \u00f6ll afbrotin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann afm\u00e1\u00f0i skuldabr\u00e9fi\u00f0, sem \u00fejaka\u00f0i oss me\u00f0 \u00e1kv\u00e6\u00f0um s\u00ednum. Hann t\u00f3k \u00fea\u00f0 burt me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 negla \u00fea\u00f0 \u00e1 krossinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann fletti vopnum tignirnar og v\u00f6ldin, leiddi \u00feau opinberlega fram til h\u00e1\u00f0ungar og hr\u00f3sa\u00f0i sigri yfir \u00feeim \u00ed Kristi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Enginn skyldi \u00fev\u00ed d\u00e6ma y\u00f0ur fyrir mat e\u00f0a drykk e\u00f0a \u00fea\u00f0 sem snertir h\u00e1t\u00ed\u00f0ir, tunglkomur e\u00f0a hv\u00edldardaga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deetta er a\u00f0eins skuggi \u00feess, sem koma \u00e1tti, en l\u00edkaminn er Krists."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e1 ekki taka af y\u00f0ur hnossi\u00f0, sem \u00feykjast af au\u00f0m\u00fdkt sinni og englad\u00fdrkun og st\u00e1ta af s\u00fdnum s\u00ednum. \u00deeir hrokast upp af engu \u00ed hyggju holds s\u00edns"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og halda s\u00e9r ekki vi\u00f0 hann, sem er h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 og styrkir allan l\u00edkamann og samantengir taugum og b\u00f6ndum, svo a\u00f0 hann \u00fer\u00f3ast gu\u00f0legum \u00feroska."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r eru\u00f0 d\u00e1nir me\u00f0 Kristi undan valdi heimsv\u00e6ttanna, hvers vegna hagi\u00f0 \u00fe\u00e9r y\u00f0ur \u00fe\u00e1 eins og \u00fe\u00e9r lif\u00f0u\u00f0 \u00ed heiminum og l\u00e1ti\u00f0 leggja fyrir y\u00f0ur bo\u00f0 eins og \u00feessi:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Snertu ekki, brag\u00f0a\u00f0u ekki, taktu ekki \u00e1&#34;? _"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt \u00feetta er \u00fe\u00f3 \u00e6tla\u00f0 til a\u00f0 ey\u00f0ast vi\u00f0 notkunina! _ mannabo\u00f0or\u00f0 og mannal\u00e6rd\u00f3mar!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deetta hefur a\u00f0 s\u00f6nnu or\u00f0 \u00e1 s\u00e9r um speki, sl\u00edk sj\u00e1lfvalin d\u00fdrkun og au\u00f0m\u00fdking og har\u00f0neskja vi\u00f0 l\u00edkamann, en hefur ekkert gildi, heldur er til \u00feess eins a\u00f0 fulln\u00e6gja holdinu."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fyrst \u00fe\u00e9r \u00fev\u00ed eru\u00f0 uppvaktir me\u00f0 Kristi, \u00fe\u00e1 keppist eftir \u00fev\u00ed, sem er hi\u00f0 efra, \u00fear sem Kristur situr vi\u00f0 h\u00e6gri h\u00f6nd Gu\u00f0s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hugsi\u00f0 um \u00fea\u00f0, sem er hi\u00f0 efra, en ekki um \u00fea\u00f0, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 d\u00e1nir og l\u00edf y\u00f0ar er f\u00f3lgi\u00f0 me\u00f0 Kristi \u00ed Gu\u00f0i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar Kristur, sem er l\u00edf y\u00f0ar, opinberast, \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r og \u00e1samt honum opinberast \u00ed d\u00fdr\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dey\u00f0i\u00f0 \u00fev\u00ed hi\u00f0 jar\u00f0neska \u00ed fari y\u00f0ar: H\u00f3rd\u00f3m, saurlifna\u00f0, losta, vonda f\u00fdsn og \u00e1girnd, sem ekki er anna\u00f0 en skur\u00f0go\u00f0ad\u00fdrkun."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Af \u00feessu kemur rei\u00f0i Gu\u00f0s [yfir \u00fe\u00e1, sem hl\u00fd\u00f0a honum ekki]."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Me\u00f0al \u00feeirra voru\u00f0 og \u00fe\u00e9r \u00e1\u00f0ur, \u00feegar \u00fe\u00e9r lif\u00f0u\u00f0 \u00ed \u00feessum syndum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En n\u00fa skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r segja skili\u00f0 vi\u00f0 allt \u00feetta: Rei\u00f0i, br\u00e6\u00f0i, vonsku, lastm\u00e6li, sv\u00edvir\u00f0ilegt or\u00f0brag\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lj\u00fagi\u00f0 ekki hver a\u00f0 \u00f6\u00f0rum, \u00fev\u00ed \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 afkl\u00e6\u00f0st hinum gamla manni me\u00f0 gj\u00f6r\u00f0um hans"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og \u00edkl\u00e6\u00f0st hinum n\u00fdja, sem endurn\u00fdjast til fullkominnar \u00feekkingar og ver\u00f0ur \u00feannig mynd skapara s\u00edns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dear er ekki gr\u00edskur ma\u00f0ur e\u00f0a Gy\u00f0ingur, umskorinn e\u00f0a \u00f3umskorinn, \u00fatlendingur, Sk\u00fdti, \u00fer\u00e6ll e\u00f0a frj\u00e1ls ma\u00f0ur, \u00fear er Kristur allt og \u00ed \u00f6llum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdkl\u00e6\u00f0ist \u00fev\u00ed eins og Gu\u00f0s \u00fatvaldir, heilagir og elska\u00f0ir, hjartans me\u00f0aumkun, g\u00f3\u00f0vild, au\u00f0m\u00fdkt, h\u00f3gv\u00e6r\u00f0 og langlyndi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Umberi\u00f0 hver annan og fyrirgefi\u00f0 hver \u00f6\u00f0rum, ef einhver hefur s\u00f6k \u00e1 hendur \u00f6\u00f0rum. Eins og Drottinn hefur fyrirgefi\u00f0 y\u00f0ur, svo skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r og gj\u00f6ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00edkl\u00e6\u00f0ist yfir allt \u00feetta elskunni, sem er band algj\u00f6rleikans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 fri\u00f0 Krists r\u00edkja \u00ed hj\u00f6rtum y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 til fri\u00f0ar voru\u00f0 \u00fe\u00e9r kalla\u00f0ir sem limir \u00ed einum l\u00edkama. Ver\u00f0i\u00f0 \u00feakkl\u00e1tir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 or\u00f0 Krists b\u00faa r\u00edkulega hj\u00e1 y\u00f0ur me\u00f0 allri speki. Fr\u00e6\u00f0i\u00f0 og \u00e1minni\u00f0 hver annan me\u00f0 s\u00e1lmum, lofs\u00f6ngum og andlegum lj\u00f3\u00f0um og syngi\u00f0 Gu\u00f0i s\u00e6tlega lof \u00ed hj\u00f6rtum y\u00f0ar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hva\u00f0 sem \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 \u00ed or\u00f0i e\u00f0a verki, gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 allt \u00ed nafni Drottins Jes\u00fa og \u00feakki\u00f0 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur fyrir hann."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e9r konur, veri\u00f0 undirgefnar m\u00f6nnum y\u00f0ar, eins og s\u00f3mir \u00feeim, er Drottni heyra til."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e9r menn, elski\u00f0 eiginkonur y\u00f0ar og veri\u00f0 ekki beiskir vi\u00f0 \u00fe\u00e6r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e9r b\u00f6rn, veri\u00f0 hl\u00fd\u00f0in foreldrum y\u00f0ar \u00ed \u00f6llu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 fer \u00feeim vel, sem Drottni heyra til."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e9r fe\u00f0ur, veri\u00f0 ekki vondir vi\u00f0 b\u00f6rn y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00feau ver\u00f0i ekki \u00edst\u00f6\u00f0ulaus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e9r \u00fer\u00e6lar, veri\u00f0 hl\u00fd\u00f0nir \u00ed \u00f6llu jar\u00f0neskum drottnum y\u00f0ar, ekki me\u00f0 augna\u00fej\u00f3nustu, eins og \u00feeir er m\u00f6nnum vilja \u00fe\u00f3knast, heldur \u00ed einl\u00e6gni hjartans og \u00ed \u00f3tta Drottins."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hva\u00f0 sem \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0, \u00fe\u00e1 vinni\u00f0 af heilum huga, eins og Drottinn \u00e6tti \u00ed hlut, en ekki menn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0 og sj\u00e1lfir, a\u00f0 Drottinn mun veita y\u00f0ur arfleif\u00f0ina a\u00f0 launum. \u00de\u00e9r \u00fej\u00f3ni\u00f0 Drottni Kristi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e1, sem rangt gj\u00f6rir, skal f\u00e1 \u00fea\u00f0 endurgoldi\u00f0, sem hann gj\u00f6r\u00f0i rangt, og \u00fear er ekki manngreinar\u00e1lit."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e9r sem eigi\u00f0 \u00fer\u00e6la, veiti\u00f0 \u00feeim \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt er og sanngjarnt og viti\u00f0, a\u00f0 einnig \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 Drottin \u00e1 himni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Veri\u00f0 sta\u00f0fastir \u00ed b\u00e6ninni. Vaki\u00f0 og bi\u00f0ji\u00f0 me\u00f0 \u00feakkargj\u00f6r\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bi\u00f0ji\u00f0 jafnframt fyrir oss, a\u00f0 Gu\u00f0 opni oss dyr fyrir or\u00f0i\u00f0 og v\u00e9r getum bo\u00f0a\u00f0 leyndard\u00f3m Krists. Hans vegna er \u00e9g n\u00fa bundinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bi\u00f0ji\u00f0, a\u00f0 \u00e9g megi birta hann eins og m\u00e9r ber a\u00f0 tala."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Umgangist viturlega \u00fe\u00e1, sem fyrir utan eru, og noti\u00f0 hverja stundina."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e1l y\u00f0ar s\u00e9 \u00e6t\u00ed\u00f0 lj\u00faflegt, en salti krydda\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r viti\u00f0, hvernig \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 svara hverjum manni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00fdk\u00edkus, minn elska\u00f0i br\u00f3\u00f0ir og tr\u00fai a\u00f0sto\u00f0arma\u00f0ur og samverkama\u00f0ur \u00ed \u00fej\u00f3nustu Drottins, mun l\u00e1ta y\u00f0ur vita allt um m\u00edna hagi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g sendi hann til y\u00f0ar gagngj\u00f6rt til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 a\u00f0 vita, hvernig oss l\u00ed\u00f0ur, og til \u00feess a\u00f0 hann upp\u00f6rvi y\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Me\u00f0 honum fer Ones\u00edmus, minn tr\u00fai og elska\u00f0i br\u00f3\u00f0ir, sem er einn \u00far y\u00f0ar h\u00f3pi. \u00deeir munu l\u00e1ta y\u00f0ur vita allt, sem h\u00e9r gj\u00f6rist."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aristarkus, sambandingi minn, bi\u00f0ur a\u00f0 heilsa y\u00f0ur. Svo og Mark\u00fas, fr\u00e6ndi Barnabasar, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 fengi\u00f0 or\u00f0 um. Ef hann kemur til y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 taki\u00f0 vel \u00e1 m\u00f3ti honum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ennfremur bi\u00f0ur Jes\u00fas, a\u00f0 vi\u00f0urnefni J\u00fastus, a\u00f0 heilsa y\u00f0ur. \u00deeir eru n\u00fa sem stendur einu umskornu samverkamenn m\u00ednir fyrir Gu\u00f0s r\u00edki, og hafa \u00feeir veri\u00f0 m\u00e9r til huggunar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Einnig bi\u00f0ur Epafras a\u00f0 heilsa y\u00f0ur, sem er einn \u00far y\u00f0ar h\u00f3pi. Hann er \u00fej\u00f3nn Krists Jes\u00fa og berst jafnan fyrir y\u00f0ur \u00ed b\u00e6num s\u00ednum, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 standa st\u00f6\u00f0ugir, fullkomnir og fullvissir \u00ed \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem er vilji Gu\u00f0s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deann vitnisbur\u00f0 gef \u00e9g honum, a\u00f0 hann leggur miki\u00f0 \u00e1 sig fyrir y\u00f0ur og \u00fe\u00e1 sem eru \u00ed La\u00f3d\u00edkeu og \u00ed H\u00ederap\u00f3lis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bi\u00f0ur hann L\u00fakas a\u00f0 heilsa y\u00f0ur, l\u00e6knirinn elska\u00f0i, og Demas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Beri\u00f0 kve\u00f0ju br\u00e6\u00f0runum \u00ed La\u00f3d\u00edkeu. Einnig N\u00fdmfu og s\u00f6fnu\u00f0inum sem kemur saman \u00ed h\u00fasi hennar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00feegar b\u00fai\u00f0 er a\u00f0 lesa \u00feetta br\u00e9f upp hj\u00e1 y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 l\u00e1ti\u00f0 l\u00edka lesa \u00fea\u00f0 \u00ed s\u00f6fnu\u00f0i La\u00f3d\u00edkeumanna. Lesi\u00f0 \u00fe\u00e9r og br\u00e9fi\u00f0 fr\u00e1 La\u00f3d\u00edkeu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Segi\u00f0 Arkippusi: &#34;G\u00e6ttu emb\u00e6ttisins, sem \u00fe\u00fa hefur teki\u00f0 a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed Drottni, og r\u00e6ktu \u00fea\u00f0 vel.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}