{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Daniel",
    "book_nr": "27",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00feri\u00f0ja r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3jak\u00edms konungs \u00ed J\u00fada kom Neb\u00fakadnesar konungur \u00ed Bab\u00fdlon til Jer\u00fasalem og settist um hana."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Drottinn gaf J\u00f3jak\u00edm J\u00fadakonung \u00e1 vald hans og nokku\u00f0 af \u00e1h\u00f6ldum Gu\u00f0s h\u00fass, og hann flutti \u00feau til S\u00ednearlands \u00ed musteri gu\u00f0s s\u00edns, og \u00e1h\u00f6ldin flutti hann \u00ed fj\u00e1rhirslu gu\u00f0s s\u00edns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og konungur bau\u00f0 Aspenasi hir\u00f0stj\u00f3ra a\u00f0 velja me\u00f0al \u00cdsraelsmanna, b\u00e6\u00f0i af konungs\u00e6ttinni og af h\u00f6f\u00f0ingjunum,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "sveina nokkra, er engin l\u00edkamsl\u00fdti hef\u00f0u og v\u00e6ru fr\u00ed\u00f0ir s\u00fdnum, vel a\u00f0 s\u00e9r \u00ed hvers konar v\u00edsindum, fr\u00f3\u00f0ir og vel viti bornir og h\u00e6fir til a\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00ed konungsh\u00f6llinni, og kenna \u00feeim b\u00f3kmenntir og tungu Kaldea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og konungur \u00e1kva\u00f0 \u00feeim daglegan skammt fr\u00e1 konungsbor\u00f0i og af v\u00edni \u00fev\u00ed, er hann sj\u00e1lfur drakk, og bau\u00f0 a\u00f0 uppala \u00fe\u00e1 \u00ed \u00ferj\u00fa \u00e1r, og a\u00f0 \u00feeim li\u00f0num skyldu \u00feeir \u00fej\u00f3na frammi fyrir konunginum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og me\u00f0al \u00feeirra voru af J\u00fadam\u00f6nnum \u00feeir Dan\u00edel, Hananja, M\u00edsael og Asarja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En hir\u00f0stj\u00f3rinn breytti n\u00f6fnum \u00feeirra og kalla\u00f0i Dan\u00edel Beltsasar, Hananja Sadrak, M\u00edsael Mesak og Asarja Abed-Neg\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En Dan\u00edel einsetti s\u00e9r a\u00f0 saurga sig ekki \u00e1 matnum fr\u00e1 konungsbor\u00f0i n\u00e9 \u00e1 v\u00edni \u00fev\u00ed, er konungur drakk, og beiddist \u00feess af hir\u00f0stj\u00f3ra, a\u00f0 hann \u00feyrfti ekki a\u00f0 saurga sig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 l\u00e9t Dan\u00edel ver\u00f0a n\u00e1\u00f0ar og l\u00edknar au\u00f0i\u00f0 hj\u00e1 hir\u00f0stj\u00f3ranum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En hir\u00f0stj\u00f3rinn sag\u00f0i vi\u00f0 Dan\u00edel: &#34;\u00c9g er hr\u00e6ddur um a\u00f0 minn herra konungurinn, sem tilteki\u00f0 hefir mat y\u00f0ar og drykk, sj\u00e1i y\u00f0ur f\u00f6lari \u00ed brag\u00f0i en a\u00f0ra sveina \u00e1 y\u00f0ar aldri, og ver\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r svo \u00feess valdandi, a\u00f0 \u00e9g fyrirgj\u00f6ri l\u00edfi m\u00ednu vi\u00f0 konunginn.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dan\u00edel vi\u00f0 tilsj\u00f3narmanninn, er hir\u00f0stj\u00f3rinn haf\u00f0i sett yfir \u00fe\u00e1 Dan\u00edel, Hananja, M\u00edsael og Asarja:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Gj\u00f6r tilraun vi\u00f0 oss \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna \u00ed t\u00edu daga og l\u00e1t gefa oss k\u00e1lmeti a\u00f0 eta og vatn a\u00f0 drekka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sko\u00f0a s\u00ed\u00f0an yfirbrag\u00f0 vort og yfirbrag\u00f0 sveina \u00feeirra, er eta vi\u00f0 konungsbor\u00f0, og gj\u00f6r \u00fev\u00ed n\u00e6st vi\u00f0 oss eftir \u00fev\u00ed, sem \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 l\u00edst \u00e1 oss.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann veitti \u00feeim b\u00f3n \u00feessa og gj\u00f6r\u00f0i tilraun vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ed t\u00edu daga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og a\u00f0 t\u00edu d\u00f6gum li\u00f0num reyndust \u00feeir fegurri \u00e1s\u00fdndum og feitari \u00e1 hold en allir sveinarnir, sem \u00e1tu vi\u00f0 konungsbor\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 l\u00e9t tilsj\u00f3narma\u00f0urinn bera burt matinn og v\u00edni\u00f0, sem \u00feeim haf\u00f0i veri\u00f0 \u00e6tla\u00f0, og gaf \u00feeim k\u00e1lmeti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00feessum fj\u00f3rum sveinum gaf Gu\u00f0 kunn\u00e1ttu og skilning \u00e1 alls konar rit og v\u00edsindi, en Dan\u00edel kunni og skyn \u00e1 alls konar vitrunum og draumum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og er li\u00f0inn var s\u00e1 t\u00edmi, er konungur haf\u00f0i tilteki\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e1 skyldi lei\u00f0a \u00e1 sinn fund, \u00fe\u00e1 leiddi hir\u00f0stj\u00f3rinn \u00fe\u00e1 fyrir Neb\u00fakadnesar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og konungur \u00e1tti tal vi\u00f0 \u00fe\u00e1, en eigi fannst neinn af \u00feeim \u00f6llum sl\u00edkur sem \u00feeir Dan\u00edel, Hananja, M\u00edsael og Asarja, og gengu \u00feeir \u00ed \u00fej\u00f3nustu konungs."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00ed \u00f6llum hlutum, sem viturleik og skilning \u00feurfti vi\u00f0 a\u00f0 hafa og konungur spur\u00f0i \u00fe\u00e1 um, reyndust \u00feeir t\u00edu sinnum fremri en allir sp\u00e1sagnamenn og s\u00e6ringamenn \u00ed \u00f6llu r\u00edki hans."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Dan\u00edel dvaldist \u00fear allt til fyrsta \u00e1rs K\u00fdrusar konungs."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00f6\u00f0ru r\u00edkis\u00e1ri Neb\u00fakadnesars dreymdi Neb\u00fakadnesar draum, og var\u00f0 honum \u00f3r\u00f3tt \u00ed skapi og m\u00e1tti eigi sofa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 konungur a\u00f0 kalla til s\u00edn sp\u00e1sagnamenn og s\u00e6ringamenn og galdramenn og Kaldea, a\u00f0 \u00feeir seg\u00f0u konungi, hva\u00f0 hann hef\u00f0i dreymt, og \u00feeir komu og gengu fyrir konung."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Mig hefir dreymt draum og m\u00e9r er \u00f3r\u00f3tt \u00ed skapi, uns \u00e9g f\u00e6 a\u00f0 vita drauminn.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u Kaldearnir vi\u00f0 konunginn \u00e1 arame\u00edsku: &#34;Konungurinn lifi eil\u00edflega! Seg \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum drauminn, og munum v\u00e9r \u00fe\u00e1 segja \u00fe\u00fd\u00f0ing hans.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Konungur svara\u00f0i og sag\u00f0i vi\u00f0 Kaldea: &#34;\u00c1setningur minn er \u00f3hagganlegur: Ef \u00fe\u00e9r segi\u00f0 m\u00e9r ekki drauminn og \u00fe\u00fd\u00f0ing hans, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0a h\u00f6ggnir sundur og h\u00fas y\u00f0ar gj\u00f6r\u00f0 a\u00f0 sorphaug."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r segi\u00f0 m\u00e9r drauminn og \u00fe\u00fd\u00f0ing hans, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r af m\u00e9r \u00feiggja margs konar gjafir og mikla s\u00e6md. Segi\u00f0 m\u00e9r \u00fev\u00ed drauminn og \u00fe\u00fd\u00f0ing hans!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u \u00feeir aftur og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Konungurinn segi \u00fej\u00f3num s\u00ednum drauminn, og \u00fe\u00e1 skulum v\u00e9r segja, hva\u00f0 hann \u00fe\u00fd\u00f0ir.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Konungur svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g veit me\u00f0 vissu, a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e6tli\u00f0 a\u00f0 leita y\u00f0ur frests, \u00fear e\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 a\u00f0 \u00e1setningur minn er \u00f3hagganlegur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r segi\u00f0 m\u00e9r ekki drauminn, \u00fe\u00e1 b\u00ed\u00f0ur y\u00f0ar d\u00f3mur, sem ekki ver\u00f0ur nema \u00e1 einn veg. \u00de\u00e9r hafi\u00f0 komi\u00f0 y\u00f0ur saman um a\u00f0 fara me\u00f0 lygatal og ska\u00f0semdar frammi fyrir m\u00e9r, \u00fear til er t\u00edmarnir breytast. Segi\u00f0 m\u00e9r \u00fev\u00ed drauminn, svo a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i skili\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 einnig segja m\u00e9r \u00fe\u00fd\u00f0ing hans.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kaldearnir sv\u00f6ru\u00f0u konungi og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Enginn er s\u00e1 ma\u00f0ur \u00ed heimi, er sagt geti \u00fea\u00f0, er konungurinn m\u00e6list til, n\u00e9 heldur hefir nokkur mikill og voldugur konungur krafist sl\u00edks af nokkrum sp\u00e1sagnamanni, s\u00e6ringamanni e\u00f0a Kaldea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er torvelt, sem konungurinn heimtar, og enginn getur kunngj\u00f6rt konunginum \u00fea\u00f0 nema gu\u00f0irnir einir, en b\u00fasta\u00f0ur \u00feeirra er ekki hj\u00e1 dau\u00f0legum m\u00f6nnum.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Af \u00feessu var\u00f0 konungur gramur og mj\u00f6g rei\u00f0ur og bau\u00f0 a\u00f0 taka af l\u00edfi alla vitringa \u00ed Bab\u00fdlon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gekk \u00fe\u00e1 s\u00fa skipun \u00fat, a\u00f0 l\u00edfl\u00e1ta skyldi vitringana, og var leita\u00f0 a\u00f0 \u00feeim Dan\u00edel og f\u00e9l\u00f6gum hans til a\u00f0 l\u00edfl\u00e1ta \u00fe\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri Dan\u00edel s\u00e9r me\u00f0 viturleik og skynsemd til Arj\u00f3ks, l\u00edfvar\u00f0arforingja konungs, sem \u00fat var genginn til \u00feess a\u00f0 l\u00edfl\u00e1ta vitringana \u00ed Bab\u00fdlon."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 Arj\u00f3k valdsmann konungs: &#34;Hv\u00ed er skipun konungs svo h\u00f6r\u00f0?&#34; Arj\u00f3k sk\u00fdr\u00f0i \u00fe\u00e1 Dan\u00edel fr\u00e1 m\u00e1lav\u00f6xtum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Dan\u00edel gekk upp til konungs og ba\u00f0 hann gefa s\u00e9r frest, a\u00f0 hann m\u00e6tti kunngj\u00f6ra konungi \u00fe\u00fd\u00f0inguna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Dan\u00edel heim til h\u00fass s\u00edns til \u00feess a\u00f0 segja \u00feeim Hananja, M\u00edsael og Asarja, f\u00e9l\u00f6gum s\u00ednum, fr\u00e1 \u00feessu,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og til \u00feess a\u00f0 bi\u00f0ja Gu\u00f0 himinsins l\u00edknar um leyndard\u00f3m \u00feennan, svo a\u00f0 Dan\u00edel og f\u00e9lagar hans yr\u00f0u ekki l\u00edfl\u00e1tnir me\u00f0 hinum vitringunum \u00ed Bab\u00fdlon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var leyndard\u00f3murinn opinbera\u00f0ur Dan\u00edel \u00ed n\u00e6turs\u00fdn. \u00de\u00e1 lofa\u00f0i Dan\u00edel Gu\u00f0 himnanna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dan\u00edel t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i: &#34;Lofa\u00f0 veri nafn Gu\u00f0s fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0 til eil\u00edf\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 hans er viskan og m\u00e1tturinn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann breytir t\u00edmum og t\u00ed\u00f0um, hann rekur konunga fr\u00e1 v\u00f6ldum og hann setur konunga til valda, hann gefur spekingunum speki og hinum hyggnu hyggindi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann opinberar hina d\u00fdpstu og huldustu leyndard\u00f3ma, hann veit, hva\u00f0 \u00ed myrkrinu gj\u00f6rist, og lj\u00f3si\u00f0 b\u00fdr hj\u00e1 honum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g \u00feakka \u00fe\u00e9r, Gu\u00f0 fe\u00f0ra minna, og vegsama \u00feig fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gefi\u00f0 m\u00e9r visku og m\u00e1tt og n\u00fa l\u00e1ti\u00f0 mig vita \u00fea\u00f0, er v\u00e9r b\u00e1\u00f0um \u00feig um, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir opinbera\u00f0 oss \u00fea\u00f0, er konungur vildi vita.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dan\u00edel f\u00f3r n\u00fa til Arj\u00f3ks, sem konungur haf\u00f0i fali\u00f0 a\u00f0 l\u00edfl\u00e1ta vitringana \u00ed Bab\u00fdlon. Hann f\u00f3r og m\u00e6lti til hans \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Ekki skalt \u00fe\u00fa l\u00edfl\u00e1ta vitringana \u00ed Bab\u00fdlon. Lei\u00f0 mig inn fyrir konung, og mun \u00e9g segja konungi \u00fe\u00fd\u00f0inguna.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an leiddi Arj\u00f3k Dan\u00edel \u00ed skyndi inn fyrir konung og m\u00e6lti svo til hans: &#34;\u00c9g hefi fundi\u00f0 mann me\u00f0al hinna herleiddu fr\u00e1 J\u00fada, sem \u00e6tlar a\u00f0 segja konunginum \u00fe\u00fd\u00f0ing draumsins.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Konungur svara\u00f0i og sag\u00f0i vi\u00f0 Dan\u00edel, sem kalla\u00f0ur var Beltsasar: &#34;Getur \u00fe\u00fa sagt m\u00e9r drauminn, sem mig dreymdi, og \u00fe\u00fd\u00f0ing hans?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dan\u00edel svara\u00f0i konungi og sag\u00f0i: &#34;Leyndard\u00f3m \u00feann, sem konungurinn spyr um, geta hvorki vitringar, s\u00e6ringamenn, sp\u00e1sagnamenn n\u00e9 stj\u00f6rnuspekingar sagt konunginum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En s\u00e1 Gu\u00f0 er \u00e1 himnum, sem opinberar leynda hluti, og hann hefir kunngj\u00f6rt Neb\u00fakadnesar konungi \u00fea\u00f0, er ver\u00f0a mun \u00e1 hinum s\u00ed\u00f0ustu d\u00f6gum. Draumur \u00feinn og vitranir \u00fe\u00e6r, er fyrir \u00feig bar \u00ed rekkju \u00feinni, voru \u00feessar:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00fe\u00fa hv\u00edldir \u00ed rekkju \u00feinni, konungur, stigu upp hugsanir hj\u00e1 \u00fe\u00e9r um, hva\u00f0 ver\u00f0a mundi eftir \u00feetta, og hann, sem opinberar leynda hluti, hefir kunngj\u00f6rt \u00fe\u00e9r, hva\u00f0 ver\u00f0a muni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En hva\u00f0 mig snertir, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 ekki fyrir nokkurrar visku sakir, sem \u00e9g hafi til a\u00f0 bera umfram alla menn a\u00f0ra, \u00fe\u00e1 er n\u00fa eru uppi, a\u00f0 \u00feessi leyndard\u00f3mur er m\u00e9r opinber or\u00f0inn, heldur til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ingin yr\u00f0i kunngj\u00f6r\u00f0 konunginum og \u00fe\u00fa fengir a\u00f0 vita hugsanir hjarta \u00fe\u00edns."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00fa horf\u00f0ir fram fyrir \u00feig, konungur, og st\u00f3\u00f0 \u00fear l\u00edkneski miki\u00f0. L\u00edkneski \u00feetta var st\u00f3rt og yfirtaks-lj\u00f3mandi. \u00dea\u00f0 st\u00f3\u00f0 frammi fyrir \u00fe\u00e9r og var \u00f3gurlegt \u00e1s\u00fdndum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "H\u00f6fu\u00f0 l\u00edkneskis \u00feessa var af sk\u00edru gulli, brj\u00f3sti\u00f0 og armleggirnir af silfri, kvi\u00f0urinn og lendarnar af eiri,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "leggirnir af j\u00e1rni, f\u00e6turnir sums kostar af j\u00e1rni, sums kostar af leir."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00fa horf\u00f0ir \u00e1 \u00fea\u00f0, \u00fear til er steinn nokkur losna\u00f0i, \u00e1n \u00feess a\u00f0 nokkur mannsh\u00f6nd k\u00e6mi vi\u00f0 hann. Hann lenti \u00e1 f\u00f3tum l\u00edkneskisins, sem voru af j\u00e1rni og leir, og mola\u00f0i \u00fe\u00e1."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 muldist sundur \u00ed sama bili j\u00e1rni\u00f0, leirinn, eirinn, silfri\u00f0 og gulli\u00f0, og var\u00f0 eins og s\u00e1\u00f0ir \u00e1 sumarl\u00e1fa, vindurinn feykti \u00fev\u00ed burt, svo a\u00f0 \u00feess s\u00e1 engan sta\u00f0. En steinninn, sem lenti \u00e1 l\u00edkneskinu, var\u00f0 a\u00f0 st\u00f3ru fjalli og t\u00f3k yfir alla j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deetta er draumurinn, og n\u00fa viljum v\u00e9r segja konunginum \u00fe\u00fd\u00f0ing hans."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00fa, konungur, yfirkonungur konunganna, sem Gu\u00f0 himnanna hefir gefi\u00f0 r\u00edki\u00f0, valdi\u00f0, m\u00e1ttinn og tignina,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00fe\u00fa, sem hann hefir mennina \u00e1 vald selt, hvar svo sem \u00feeir b\u00faa, d\u00fdr merkurinnar og fugla himinsins, og sett \u00feig drottnara yfir \u00fev\u00ed \u00f6llu, _ \u00fe\u00fa ert gullh\u00f6fu\u00f0i\u00f0."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En eftir \u00feig mun hefjast anna\u00f0 konungsr\u00edki, minni h\u00e1ttar en \u00feitt er, og \u00fev\u00ed n\u00e6st hi\u00f0 \u00feri\u00f0ja r\u00edki af eiri, sem drottna mun yfir allri ver\u00f6ldu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun hefjast fj\u00f3r\u00f0a r\u00edki\u00f0, sterkt sem j\u00e1rn, _ \u00fev\u00ed a\u00f0 j\u00e1rni\u00f0 sundurbr\u00fdtur og m\u00f6lvar allt _, og eins og j\u00e1rni\u00f0 molar sundur, eins mun \u00fea\u00f0 sundurbrj\u00f3ta og mola \u00f6ll hin r\u00edkin."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "En \u00fear er \u00fe\u00fa s\u00e1st f\u00e6turna og t\u00e6rnar, a\u00f0 sumt var af pottaraleir, sumt af j\u00e1rni, \u00fea\u00f0 merkir a\u00f0 r\u00edki\u00f0 mun ver\u00f0a skipt. \u00de\u00f3 mun \u00fea\u00f0 nokkru \u00ed s\u00e9r halda af h\u00f6rku j\u00e1rnsins, \u00fear sem \u00fe\u00fa s\u00e1st j\u00e1rni\u00f0 blanda\u00f0 saman vi\u00f0 deigulm\u00f3inn."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En \u00fear er t\u00e6rnar \u00e1 f\u00f3tunum voru sums kostar af j\u00e1rni og sums kostar af leir, \u00fe\u00e1 mun \u00fea\u00f0 r\u00edki a\u00f0 nokkru leyti ver\u00f0a \u00f6flugt og a\u00f0 nokkru leyti veikt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og \u00fear er \u00fe\u00fa s\u00e1st j\u00e1rni\u00f0 blanda\u00f0 saman vi\u00f0 deigulm\u00f3inn, \u00fe\u00e1 munu \u00feeir me\u00f0 kvonf\u00f6ngum saman blandast, og \u00fe\u00f3 ekki sam\u00fe\u00fd\u00f0ast hvorir \u00f6\u00f0rum, eins og j\u00e1rni\u00f0 samlagar sig ekki vi\u00f0 leirinn."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "En \u00e1 d\u00f6gum \u00feessara konunga mun Gu\u00f0 himnanna hefja r\u00edki, sem aldrei skal \u00e1 grunn ganga, og \u00fea\u00f0 r\u00edki skal engri annarri \u00fej\u00f3\u00f0 \u00ed hendur fengi\u00f0 ver\u00f0a. \u00dea\u00f0 mun knosa og a\u00f0 engu gj\u00f6ra \u00f6ll \u00feessi r\u00edki, en sj\u00e1lft mun \u00fea\u00f0 standa a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00fear sem \u00fe\u00fa s\u00e1st a\u00f0 steinn nokkur losna\u00f0i \u00far fjallinu, \u00e1n \u00feess a\u00f0 nokkur mannsh\u00f6nd k\u00e6mi vi\u00f0 hann, og m\u00f6lva\u00f0i j\u00e1rni\u00f0, eirinn, leirinn, silfri\u00f0 og gulli\u00f0. Mikill Gu\u00f0 hefir kunngj\u00f6rt konunginum hva\u00f0 h\u00e9r eftir muni ver\u00f0a. Draumurinn er sannur og \u00fe\u00fd\u00f0ing hans \u00e1rei\u00f0anleg.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e9ll Neb\u00fakadnesar konungur fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna og laut Dan\u00edel og bau\u00f0 a\u00f0 f\u00f3rna honum matf\u00f3rn og reykelsi."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Konungur m\u00e6lti til Dan\u00edels og sag\u00f0i: &#34;\u00cd sannleika er y\u00f0ar Gu\u00f0 yfirgu\u00f0 gu\u00f0anna og herra konunganna og opinberari leyndra hluta, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa m\u00e1ttir \u00feennan leyndard\u00f3m augl\u00fdsa.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 h\u00f3f konungur Dan\u00edel til mikilla mannvir\u00f0inga og gaf honum miklar og margar gjafir, setti hann h\u00f6f\u00f0ingja yfir allt Babel-h\u00e9ra\u00f0 og gj\u00f6r\u00f0i hann a\u00f0 \u00e6\u00f0sta forstj\u00f3ra yfir \u00f6llum vitringum \u00ed Bab\u00fdlon."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Og fyrir tilm\u00e6li Dan\u00edels gj\u00f6r\u00f0i konungur \u00fe\u00e1 Sadrak, Mesak og Abed-Neg\u00f3 a\u00f0 s\u00fdslum\u00f6nnum yfir Babel-h\u00e9ra\u00f0i, en sj\u00e1lfur var Dan\u00edel vi\u00f0 hir\u00f0 konungs."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Neb\u00fakadnesar konungur l\u00e9t gj\u00f6ra l\u00edkneski af gulli, sext\u00edu \u00e1lna \u00e1 h\u00e6\u00f0 og sex \u00e1lna \u00e1 breidd. Hann l\u00e9t reisa \u00fea\u00f0 \u00ed D\u00faradal \u00ed Babel-h\u00e9ra\u00f0i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Neb\u00fakadnesar konungur sendi \u00fat menn til \u00feess a\u00f0 stefna saman j\u00f6rlunum, landstj\u00f3runum, landsh\u00f6f\u00f0ingjunum, r\u00e1\u00f0herrunum, f\u00e9hir\u00f0unum, d\u00f3murunum, l\u00f6gm\u00f6nnunum og \u00f6llum emb\u00e6ttism\u00f6nnum \u00ed skattl\u00f6ndunum, a\u00f0 \u00feeir skyldu koma til v\u00edgslu l\u00edkneskisins, sem Neb\u00fakadnesar konungur haf\u00f0i reisa l\u00e1ti\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust saman jarlarnir, landstj\u00f3rarnir, landsh\u00f6f\u00f0ingjarnir, r\u00e1\u00f0herrarnir, f\u00e9hir\u00f0arnir, d\u00f3mararnir, l\u00f6gmennirnir og allir emb\u00e6ttismenn \u00ed skattl\u00f6ndunum til v\u00edgslu l\u00edkneskisins, sem Neb\u00fakadnesar konungur haf\u00f0i reisa l\u00e1ti\u00f0, og n\u00e1mu sta\u00f0ar frammi fyrir l\u00edkneskinu, er Neb\u00fakadnesar haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 reisa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i kallarinn h\u00e1rri r\u00f6ddu: &#34;Svo er y\u00f0ur \u00f6llum bo\u00f0i\u00f0, hverrar \u00fej\u00f3\u00f0ar og hva\u00f0a landsmenn sem \u00fe\u00e9r eru\u00f0 og \u00e1 hverja tungu sem \u00fe\u00e9r m\u00e6li\u00f0:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar er \u00fe\u00e9r heyri\u00f0 hlj\u00f3\u00f0 hornanna, p\u00edpnanna, g\u00edgjanna, harpnanna, saltaranna, symf\u00f3nanna og alls konar hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ra, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r falla fram og tilbi\u00f0ja gull-l\u00edkneski\u00f0, sem Neb\u00fakadnesar konungur hefir reisa l\u00e1ti\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En hver s\u00e1, er eigi fellur fram og tilbi\u00f0ur, honum skal \u00e1 samri stundu kasta\u00f0 ver\u00f0a inn \u00ed brennandi eldsofn.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deess vegna, undireins og allt f\u00f3lki\u00f0 heyr\u00f0i hlj\u00f3\u00f0 hornanna, p\u00edpnanna, g\u00edgjanna, harpnanna, saltaranna og alls konar hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ra, \u00fe\u00e1 f\u00e9llu allir fram, hverrar \u00fej\u00f3\u00f0ar, hvers lands og hverrar tungu sem voru, og tilb\u00e1\u00f0u gull-l\u00edkneski\u00f0, sem Neb\u00fakadnesar konungur haf\u00f0i reisa l\u00e1ti\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed gengu og fram \u00e1 s\u00f6mu stundu kaldverskir menn og \u00e1k\u00e6r\u00f0u Gy\u00f0ingana."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku svo til m\u00e1ls og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Neb\u00fakadnesar konung: &#34;Konungurinn lifi eil\u00edflega!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir, konungur, skipa\u00f0 svo fyrir, a\u00f0 hver ma\u00f0ur skuli, \u00fe\u00e1 er hann heyrir hlj\u00f3\u00f0 hornanna, p\u00edpnanna, g\u00edgjanna, harpnanna, saltaranna, symf\u00f3nanna og alls konar hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ra, falla fram og tilbi\u00f0ja gull-l\u00edkneski\u00f0,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og a\u00f0 hver s\u00e1, er eigi fellur fram og tilbi\u00f0ur, honum skuli kasta\u00f0 inn \u00ed brennandi eldsofn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00fa eru h\u00e9r nokkrir Gy\u00f0ingar, er \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt a\u00f0 s\u00fdslum\u00f6nnum yfir Babel-h\u00e9ra\u00f0i, \u00feeir Sadrak, Mesak og Abed-Neg\u00f3. \u00deessir menn vir\u00f0a \u00feig a\u00f0 engu, konungur. \u00deeir d\u00fdrka ekki \u00fe\u00edna gu\u00f0i og tilbi\u00f0ja ekki gull-l\u00edkneski\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefir reisa l\u00e1ti\u00f0.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fylltist Neb\u00fakadnesar rei\u00f0i og heift og bau\u00f0 a\u00f0 lei\u00f0a fram \u00fe\u00e1 Sadrak, Mesak og Abed-Neg\u00f3, og voru \u00feessir menn leiddir fyrir konunginn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Neb\u00fakadnesar t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Er \u00fea\u00f0 af \u00e1settu r\u00e1\u00f0i, Sadrak, Mesak og Abed-Neg\u00f3, a\u00f0 \u00fe\u00e9r d\u00fdrki\u00f0 ekki minn gu\u00f0 og tilbi\u00f0ji\u00f0 ekki gull-l\u00edkneski\u00f0, sem \u00e9g hefi reisa l\u00e1ti\u00f0?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r n\u00fa eru\u00f0 vi\u00f0b\u00fanir, jafnskj\u00f3tt og \u00fe\u00e9r heyri\u00f0 hlj\u00f3\u00f0 hornanna, p\u00edpnanna, g\u00edgjanna, harpnanna, saltaranna, symf\u00f3nanna og alls konar hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ra, a\u00f0 falla fram og tilbi\u00f0ja l\u00edkneski \u00fea\u00f0, er \u00e9g hefi gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0, \u00fe\u00e1 n\u00e6r \u00fea\u00f0 ekki lengra. En ef \u00fe\u00e9r tilbi\u00f0ji\u00f0 \u00fea\u00f0 ekki, \u00fe\u00e1 skal y\u00f0ur samstundis ver\u00f0a kasta\u00f0 inn \u00ed eldsofn brennandi, og hver er s\u00e1 gu\u00f0, er y\u00f0ur megi frelsa \u00far m\u00ednum h\u00f6ndum?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u \u00feeir Sadrak, Mesak og Abed-Neg\u00f3 og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Neb\u00fakadnesar konung: &#34;V\u00e9r \u00feurfum ekki a\u00f0 svara \u00fe\u00e9r einu or\u00f0i upp \u00e1 \u00feetta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ef Gu\u00f0 vor, sem v\u00e9r d\u00fdrkum, vill frelsa oss, \u00fe\u00e1 mun hann frelsa oss \u00far eldsofninum brennandi og af \u00feinni hendi, konungur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3tt hann gj\u00f6ri \u00fea\u00f0 ekki, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa samt vita, konungur, a\u00f0 v\u00e9r munum ekki d\u00fdrka \u00fe\u00edna gu\u00f0i n\u00e9 tilbi\u00f0ja gull-l\u00edkneski\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefir reisa l\u00e1ti\u00f0.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fylltist Neb\u00fakadnesar heiftarrei\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 Sadrak, Mesak og Abed-Neg\u00f3, svo a\u00f0 \u00e1sj\u00f3na hans afmynda\u00f0ist, og hann skipa\u00f0i a\u00f0 kynda ofninn sj\u00f6falt heitara en vanalegt var a\u00f0 kynda hann."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hann bau\u00f0 rammefldum m\u00f6nnum, sem voru \u00ed her hans, a\u00f0 binda \u00fe\u00e1 Sadrak, Mesak og Abed-Neg\u00f3 og kasta \u00feeim inn \u00ed brennandi eldsofninn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an voru \u00feessir menn bundnir \u00ed n\u00e6rf\u00f6tum s\u00ednum, kyrtlum, skikkjum og \u00f6\u00f0rum kl\u00e6\u00f0na\u00f0i s\u00ednum og \u00feeim kasta\u00f0 inn \u00ed hinn brennandi eldsofn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og s\u00f6kum \u00feess a\u00f0 skipun konungs var svo strengileg, en ofninn kyntur \u00e1kaflega, \u00fe\u00e1 var\u00f0 eldsloginn a\u00f0 bana m\u00f6nnunum, sem b\u00e1ru \u00fe\u00e1 Sadrak, Mesak og Abed-Neg\u00f3."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00feeir \u00fer\u00edr menn, Sadrak, Mesak og Abed-Neg\u00f3, f\u00e9llu bundnir ni\u00f0ur \u00ed hinn brennandi eldsofn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 Neb\u00fakadnesar konungur forvi\u00f0a og spratt upp skyndilega. Hann t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 r\u00e1\u00f0gjafa s\u00edna: &#34;H\u00f6fum v\u00e9r ekki kasta\u00f0 \u00feremur m\u00f6nnum fj\u00f6tru\u00f0um inn \u00ed eldinn?&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u konunginum og s\u00f6g\u00f0u: &#34;J\u00fa, vissulega, konungur!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g s\u00e9 \u00fe\u00f3 fj\u00f3ra menn ganga lausa inni \u00ed eldinum, \u00e1n \u00feess a\u00f0 nokku\u00f0 hafi or\u00f0i\u00f0 \u00feeim a\u00f0 grandi, og er \u00e1s\u00fdnd hins fj\u00f3r\u00f0a \u00fev\u00ed l\u00edkust sem hann s\u00e9 sonur gu\u00f0anna.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Neb\u00fakadnesar a\u00f0 dyrum hins brennandi eldsofns, t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i: &#34;Sadrak, Mesak og Abed-Neg\u00f3, \u00fej\u00f3nar hins h\u00e6sta Gu\u00f0s, gangi\u00f0 \u00fat og komi\u00f0 hinga\u00f0!&#34; \u00de\u00e1 gengu \u00feeir Sadrak, Mesak og Abed-Neg\u00f3 \u00fat \u00far eldinum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og jarlarnir, landstj\u00f3rarnir, landsh\u00f6f\u00f0ingjarnir og r\u00e1\u00f0gjafar konungs s\u00f6fnu\u00f0ust saman og s\u00e1u, a\u00f0 eldurinn haf\u00f0i ekki unni\u00f0 \u00e1 l\u00edkama \u00feessara manna og a\u00f0 h\u00e1ri\u00f0 \u00e1 h\u00f6f\u00f0i \u00feeirra var ekki svi\u00f0na\u00f0, a\u00f0 ekkert s\u00e1 \u00e1 n\u00e6rf\u00f6tum \u00feeirra og enginn eldseimur fannst af \u00feeim."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Neb\u00fakadnesar til m\u00e1ls og sag\u00f0i: &#34;Lofa\u00f0ur s\u00e9 Gu\u00f0 \u00feeirra Sadraks, Mesaks og Abed-Neg\u00f3s, sem sendi engil sinn og frelsa\u00f0i \u00fej\u00f3na s\u00edna, er treystu honum og \u00f3hl\u00fd\u00f0nu\u00f0ust bo\u00f0i konungsins, en l\u00f6g\u00f0u l\u00edkami s\u00edna \u00ed s\u00f6lurnar, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir \u00feyrftu ekki a\u00f0 d\u00fdrka n\u00e9 tilbi\u00f0ja neinn annan gu\u00f0 en sinn Gu\u00f0."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00fa gef \u00e9g \u00fat \u00fe\u00e1 skipun, a\u00f0 hver s\u00e1, hverrar \u00fej\u00f3\u00f0ar, hvers lands og hverrar tungu sem er, er m\u00e6lir lastm\u00e6li gegn Gu\u00f0i \u00feeirra Sadraks, Mesaks og Abed-Neg\u00f3s, s\u00e1 skal h\u00f6ggvinn ver\u00f0a sundur og h\u00fas hans gj\u00f6rt a\u00f0 sorphaug, \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn annar gu\u00f0 er til, sem eins getur frelsa\u00f0 og hann.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an h\u00f3f konungur \u00fe\u00e1 Sadrak, Mesak og Abed-Neg\u00f3 til st\u00f3rra mannvir\u00f0inga \u00ed Babel-h\u00e9ra\u00f0i."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Neb\u00fakadnesar konungur sendir kve\u00f0ju s\u00edna \u00f6llum m\u00f6nnum, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni b\u00faa, hverrar \u00fej\u00f3\u00f0ar, hva\u00f0a lands og hverrar tungu sem eru: &#34;Gangi y\u00f0ur allt til g\u00e6fu!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e9r hefir \u00fe\u00f3knast a\u00f0 kunngj\u00f6ra \u00feau t\u00e1kn og fur\u00f0uverk, sem hinn h\u00e6sti Gu\u00f0 hefir gj\u00f6rt vi\u00f0 mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hversu mikil eru t\u00e1kn hans og hversu m\u00e1ttug eru fur\u00f0uverk hans! R\u00edki hans er eil\u00edft r\u00edki og m\u00e1ttarveldi hans varir fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g, Neb\u00fakadnesar, lif\u00f0i \u00e1hyggjulaus \u00ed h\u00fasi m\u00ednu og \u00e1tti g\u00f3\u00f0a daga \u00ed h\u00f6ll minni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 dreymdi mig draum, sem gj\u00f6r\u00f0i mig \u00f3ttasleginn, og hugsanirnar \u00ed rekkju minni og s\u00fdnirnar, sem fyrir mig bar, skelfdu mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g l\u00e9t \u00fev\u00ed \u00fe\u00e1 skipun \u00fat ganga, a\u00f0 lei\u00f0a skyldi fyrir mig alla vitringa \u00ed Bab\u00fdlon til \u00feess a\u00f0 segja m\u00e9r \u00fe\u00fd\u00f0ing draumsins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu sp\u00e1sagnamennirnir, s\u00e6ringamennirnir, Kaldearnir og stj\u00f6rnuspekingarnir, og sag\u00f0i \u00e9g \u00feeim drauminn, en \u00feeir g\u00e1tu ekki sagt m\u00e9r \u00fe\u00fd\u00f0ing hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En loks kom Dan\u00edel til m\u00edn, sem kalla\u00f0ur er Beltsasar eftir nafni gu\u00f0s m\u00edns. \u00cd honum b\u00fdr andi hinna heil\u00f6gu gu\u00f0a, og \u00e9g sag\u00f0i honum drauminn:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Beltsasar, \u00fe\u00fa \u00e6\u00f0sti forstj\u00f3ri sp\u00e1sagnamannanna! \u00c9g veit a\u00f0 \u00ed \u00fe\u00e9r b\u00fdr andi hinna heil\u00f6gu gu\u00f0a og a\u00f0 enginn leyndard\u00f3mur er \u00fe\u00e9r ofvaxinn. Seg m\u00e9r s\u00fdnir draums m\u00edns, \u00fe\u00e6r er fyrir mig bar, og hva\u00f0 \u00fe\u00e6r \u00fe\u00fd\u00f0a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00fdnir \u00fe\u00e6r, er fyrir mig bar \u00ed rekkju minni, voru \u00feessar: \u00c9g horf\u00f0i, og sj\u00e1, tr\u00e9 nokkurt st\u00f3\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, og var \u00fea\u00f0 geysih\u00e1tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tr\u00e9\u00f0 var miki\u00f0 og sterkt, og svo h\u00e1tt a\u00f0 upp t\u00f3k til himins, og m\u00e1tti sj\u00e1 \u00fea\u00f0 alla vega fr\u00e1 endim\u00f6rkum jar\u00f0arinnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Limar \u00feess voru fagrar og \u00e1v\u00f6xturinn mikill, og f\u00e6\u00f0sla handa \u00f6llum var \u00e1 \u00fev\u00ed. Sk\u00f3gard\u00fdrin l\u00e1gu \u00ed fors\u00e6lu undir \u00fev\u00ed, fuglar himinsins bjuggu \u00e1 greinum \u00feess, og allar skepnur n\u00e6r\u00f0ust af \u00fev\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g horf\u00f0i \u00e1 \u00ed s\u00fdnum \u00feeim, sem fyrir mig bar \u00ed rekkju minni, og s\u00e1 heilagan v\u00f6r\u00f0 st\u00edga ni\u00f0ur af himni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann kalla\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu og m\u00e6lti svo: ,H\u00f6ggvi\u00f0 upp tr\u00e9\u00f0, sn\u00ed\u00f0i\u00f0 af greinarnar, sl\u00edti\u00f0 af \u00fev\u00ed limarnar og dreifi\u00f0 \u00e1v\u00f6xtunum v\u00ed\u00f0s vegar, svo a\u00f0 d\u00fdrin fl\u00fdi burt undan \u00fev\u00ed og fuglarnir af greinum \u00feess."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Samt skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ta stofninn me\u00f0 r\u00f3tum s\u00ednum vera kyrran eftir \u00ed j\u00f6r\u00f0inni, bundinn j\u00e1rn- og eirfj\u00f6trum, \u00ed gr\u00e6nu graslendi. Hann skal v\u00f6kna af d\u00f6gg himinsins og taka hlut me\u00f0 d\u00fdrunum \u00ed gr\u00f6sum jar\u00f0arinnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hjarta hans skal umbreytast, svo a\u00f0 \u00ed honum skal ekki mannshjarta vera, heldur skal honum d\u00fdrshjarta fengi\u00f0 ver\u00f0a, og sj\u00f6 t\u00ed\u00f0ir skulu yfir hann l\u00ed\u00f0a."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Skipunin hv\u00edlir \u00e1 \u00e1lyktun var\u00f0anna, og \u00feetta eru fyrirm\u00e6li hinna heil\u00f6gu, til \u00feess a\u00f0 hinir lifandi vi\u00f0urkenni, a\u00f0 Hinn h\u00e6sti r\u00e6\u00f0ur yfir konungd\u00f3mi mannanna og gefur hann hverjum sem hann vill, og a\u00f0 hann getur upphafi\u00f0 hinn l\u00edtilm\u00f3tlegasta me\u00f0al mannanna til konungd\u00f3ms.`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deetta er draumurinn, sem mig, Neb\u00fakadnesar konung, dreymdi, en \u00fe\u00fa, Beltsasar, seg \u00fe\u00fd\u00f0ingu hans, fyrst enginn af vitringunum \u00ed r\u00edki m\u00ednu getur sagt m\u00e9r, hva\u00f0 hann \u00fe\u00fd\u00f0ir. En \u00fe\u00fa getur \u00fea\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00ed \u00fe\u00e9r b\u00fdr andi hinna heil\u00f6gu gu\u00f0a.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 Dan\u00edel, sem kalla\u00f0ur var Beltsasar, agndofa um stund, og hugsanir hans skelfdu hann. En konungur t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i: &#34;Beltsasar! L\u00e1t eigi drauminn n\u00e9 \u00fe\u00fd\u00f0ing hans skelfa \u00feig.&#34; Beltsasar svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g vildi \u00f3ska, herra, a\u00f0 draumurinn r\u00e6ttist \u00e1 \u00f3vinum \u00fe\u00ednum og \u00fe\u00fd\u00f0ing hans \u00e1 m\u00f3tst\u00f6\u00f0um\u00f6nnum \u00fe\u00ednum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tr\u00e9\u00f0, sem \u00fe\u00fa s\u00e1st og b\u00e6\u00f0i var miki\u00f0 og sterkt og svo h\u00e1tt a\u00f0 upp t\u00f3k til himins og s\u00e9\u00f0 var\u00f0 um alla j\u00f6r\u00f0ina,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "limar \u00feess fagrar og \u00e1v\u00f6xturinn mikill og f\u00e6\u00f0sla \u00e1 \u00fev\u00ed handa \u00f6llum, sk\u00f3gard\u00fdrin bjuggu undir \u00fev\u00ed og fuglar himinsins hrei\u00f0ru\u00f0u sig \u00ed greinum \u00feess,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fea\u00f0 ert \u00fe\u00fa, konungur, sem ert or\u00f0inn mikill og voldugur og mikilleiki \u00feinn vaxinn svo mj\u00f6g, a\u00f0 hann n\u00e6r til himins og veldi \u00feitt til endimarka jar\u00f0ar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00fear er konungurinn s\u00e1 heilagan v\u00f6r\u00f0 st\u00edga ni\u00f0ur af himni og segja: ,H\u00f6ggvi\u00f0 upp tr\u00e9\u00f0 og ey\u00f0ileggi\u00f0 \u00fea\u00f0, en l\u00e1ti\u00f0 samt stofninn me\u00f0 r\u00f3tum s\u00ednum vera kyrran eftir \u00ed j\u00f6r\u00f0inni, bundinn j\u00e1rn- og eirfj\u00f6trum, \u00ed gr\u00e6nu graslendi, hann skal v\u00f6kna af d\u00f6gg himinsins og taka hlut me\u00f0 d\u00fdrum merkurinnar, uns sj\u00f6 t\u00ed\u00f0ir eru yfir hann li\u00f0nar,` _"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er \u00fe\u00fd\u00f0ingin \u00feessi, konungur, og r\u00e1\u00f0st\u00f6fun Hins h\u00e6sta er \u00fea\u00f0, sem komi\u00f0 er fram vi\u00f0 minn herra, konunginn:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt \u00fat rekinn ver\u00f0a \u00far mannaf\u00e9lagi og eiga bygg\u00f0 me\u00f0 d\u00fdrum merkurinnar. \u00de\u00e9r mun gefi\u00f0 ver\u00f0a gras a\u00f0 eta eins og uxum, og \u00fe\u00fa munt v\u00f6kna af d\u00f6gg himinsins, og sj\u00f6 t\u00ed\u00f0ir munu yfir \u00feig l\u00ed\u00f0a, uns \u00fe\u00fa vi\u00f0urkennir, a\u00f0 Hinn h\u00e6sti r\u00e6\u00f0ur yfir konungd\u00f3mi mannanna og getur gefi\u00f0 hann hverjum sem hann vill."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En \u00fear er sagt var, a\u00f0 stofn tr\u00e9sins me\u00f0 r\u00f3tum s\u00ednum skyldi eftir ver\u00f0a, \u00fea\u00f0 merkir, a\u00f0 \u00fe\u00fa skalt halda r\u00edki \u00fe\u00ednu, er \u00fe\u00fa kannast vi\u00f0, a\u00f0 allt valdi\u00f0 er \u00e1 himnum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e9r \u00fev\u00ed, konungur, ge\u00f0jast r\u00e1\u00f0 mitt: Losa \u00feig af syndum \u00fe\u00ednum me\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6tisverkum og af misgj\u00f6r\u00f0um \u00fe\u00ednum me\u00f0 l\u00edknsemi vi\u00f0 aumingja, ef vera m\u00e6tti, a\u00f0 hamingja \u00fe\u00edn yr\u00f0i vi\u00f0 \u00fea\u00f0 lang\u00e6rri.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Allt \u00feetta kom fram vi\u00f0 Neb\u00fakadnesar konung."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deegar konungur t\u00f3lf m\u00e1nu\u00f0um s\u00ed\u00f0ar einu sinni var \u00e1 gangi \u00ed konungsh\u00f6llinni \u00ed Bab\u00fdlon,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "t\u00f3k hann til m\u00e1ls og sag\u00f0i: &#34;Er \u00feetta ekki s\u00fa hin mikla Bab\u00fdlon, sem \u00e9g hefi reist a\u00f0 konungssetri me\u00f0 veldisstyrk m\u00ednum og tign minni til fr\u00e6g\u00f0ar?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en \u00feessi or\u00f0 voru li\u00f0in af v\u00f6rum konungs, kom raust af himni: &#34;\u00de\u00e9r gj\u00f6rist h\u00e9r me\u00f0 vitanlegt, Neb\u00fakadnesar konungur, a\u00f0 konungd\u00f3murinn er vikinn fr\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt \u00fat rekinn ver\u00f0a \u00far mannaf\u00e9lagi og eiga bygg\u00f0 me\u00f0 d\u00fdrum merkurinnar. \u00de\u00e9r mun gefi\u00f0 ver\u00f0a gras a\u00f0 eta eins og uxum, og sj\u00f6 t\u00ed\u00f0ir munu yfir \u00feig l\u00ed\u00f0a, uns \u00fe\u00fa vi\u00f0urkennir, a\u00f0 Hinn h\u00e6sti r\u00e6\u00f0ur yfir konungd\u00f3mi mannanna og getur gefi\u00f0 hann hverjum sem hann vill.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deessi umm\u00e6li r\u00e6ttust samstundis \u00e1 Neb\u00fakadnesar. Hann var \u00fat rekinn \u00far mannaf\u00e9lagi og \u00e1t gras eins og uxar, og l\u00edkami hans v\u00f6kna\u00f0i af d\u00f6gg himinsins, og um s\u00ed\u00f0ir \u00f3x h\u00e1r hans sem arnarfja\u00f0rir og neglur hans sem fuglakl\u00e6r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "&#34;\u00c9g, Neb\u00fakadnesar, h\u00f3f a\u00f0 li\u00f0num \u00feessum t\u00edma augu m\u00edn til himins, og f\u00e9kk \u00e9g \u00fe\u00e1 vit mitt aftur. Og \u00e9g lofa\u00f0i Hinn h\u00e6sta og vegsama\u00f0i og tigna\u00f0i \u00feann, sem lifir eil\u00edflega, \u00fev\u00ed a\u00f0 veldi hans er eil\u00edft veldi, og r\u00edki hans varir fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Allir \u00feeir, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni b\u00faa, eru sem ekkert hj\u00e1 honum, og hann fer me\u00f0 himnanna her og byggjendur jar\u00f0arinnar eins og hann sj\u00e1lfur vill, og enginn er s\u00e1, er f\u00e1i honum t\u00e1lmun gj\u00f6rt og vi\u00f0 hann sagt: ,Hva\u00f0 gj\u00f6rir \u00fe\u00fa?`"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Samstundis f\u00e9kk \u00e9g vit mitt aftur, og til hei\u00f0urs fyrir r\u00edki mitt komst \u00e9g aftur til tignar og vegsemdar. R\u00e1\u00f0gjafar m\u00ednir og st\u00f3rmenni leitu\u00f0u m\u00edn, og \u00e9g var aftur skipa\u00f0ur yfir r\u00edki mitt, og m\u00e9r var gefi\u00f0 enn meira veldi en \u00e1\u00f0ur."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "N\u00fa vegsama \u00e9g, Neb\u00fakadnesar, g\u00f6fga og tigna konung himnanna, \u00fev\u00ed a\u00f0 allar gj\u00f6r\u00f0ir hans eru sannleikur, vegir hans r\u00e9ttl\u00e6ti og hann megnar a\u00f0 l\u00e6gja \u00fe\u00e1, sem fram ganga \u00ed drambl\u00e6ti.&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Belsasar konungur h\u00e9lt veislu mikla \u00fe\u00fasund st\u00f3rmennum s\u00ednum og drakk v\u00edn \u00ed augs\u00fdn \u00feeirra \u00fe\u00fasund."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En er menn t\u00f3ku a\u00f0 gj\u00f6rast v\u00ednhreifir, bau\u00f0 Belsasar a\u00f0 s\u00e6kja \u00feau gullker og silfurker, sem Neb\u00fakadnesar fa\u00f0ir hans haf\u00f0i haft \u00e1 burt \u00far musterinu \u00ed Jer\u00fasalem, til \u00feess a\u00f0 konungurinn, st\u00f3rmenni hans, konur hans og hj\u00e1konur m\u00e6ttu drekka af \u00feeim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 voru fram borin gullker \u00feau, sem tekin h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 \u00far musterinu, h\u00fasi Gu\u00f0s \u00ed Jer\u00fasalem, og konungurinn, st\u00f3rmenni hans, konur hans og hj\u00e1konur drukku af \u00feeim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir drukku v\u00edn og vegs\u00f6mu\u00f0u gu\u00f0i s\u00edna \u00far gulli, silfri, eiri, j\u00e1rni, tr\u00e9 og steini."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1 s\u00f6mu stundu komu fram fingur af mannshendi og ritu\u00f0u \u00e1 kalki\u00f0 \u00e1 veggnum \u00ed konungsh\u00f6llinni, gegnt lj\u00f3sastikunni, og konungurinn s\u00e1 fingur handarinnar, sem rita\u00f0i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0ist konungur litverpur, og hugsanir hans skelfdu hann, og var sem mja\u00f0marli\u00f0ir hans gengju sundur, og kn\u00e9 hans skulfu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Konungur kalla\u00f0i h\u00e1st\u00f6fum, a\u00f0 s\u00e6kja skyldi s\u00e6ringamennina, Kaldeana og stj\u00f6rnuspekingana. Konungur t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 vitringana \u00ed Bab\u00fdlon: &#34;Hver sem les \u00feetta letur og segir m\u00e9r \u00fe\u00fd\u00f0ing \u00feess, skal kl\u00e6ddur ver\u00f0a purpura og bera gullfesti \u00e1 h\u00e1lsi s\u00e9r og vera \u00feri\u00f0ji yfirh\u00f6f\u00f0ingi \u00ed r\u00edkinu!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu allir vitringar konungs \u00feanga\u00f0, en \u00feeir g\u00e1tu ekki lesi\u00f0 letri\u00f0 og sagt konungi \u00fe\u00fd\u00f0ing \u00feess."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 Belsasar konungur mj\u00f6g felmtsfullur og gj\u00f6r\u00f0ist litverpur, en f\u00e1t miki\u00f0 kom \u00e1 st\u00f3rmenni hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dat af or\u00f0r\u00e6\u00f0u konungs og st\u00f3rmenna hans gekk drottning inn \u00ed veislusalinn. Drottning t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i: &#34;Konungurinn lifi eil\u00edflega! L\u00e1t eigi hugsanir \u00fe\u00ednar skelfa \u00feig og gj\u00f6rst eigi svo litverpur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e1 ma\u00f0ur er \u00ed r\u00edki \u00fe\u00ednu, er andi hinna heil\u00f6gu gu\u00f0a b\u00fdr \u00ed, og \u00e1 d\u00f6gum f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns fannst me\u00f0 honum sk\u00fdrleikur, \u00feekking og speki, l\u00edk speki gu\u00f0anna, og Neb\u00fakadnesar konungur, fa\u00f0ir \u00feinn, gj\u00f6r\u00f0i hann a\u00f0 yfirh\u00f6f\u00f0ingja sp\u00e1sagnamannanna, s\u00e6ringamannanna, Kaldeanna og stj\u00f6rnuspekinganna. \u00deetta gj\u00f6r\u00f0i fa\u00f0ir \u00feinn, konungur,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "af \u00fev\u00ed a\u00f0 me\u00f0 Dan\u00edel, er konungurinn kalla\u00f0i Beltsasar, fannst fr\u00e1b\u00e6r andi og kunn\u00e1tta og \u00feekking til a\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0a drauma, r\u00e1\u00f0a g\u00e1tur og grei\u00f0a \u00far vandam\u00e1lum. L\u00e1t n\u00fa kalla Dan\u00edel, og mun hann segja, hva\u00f0 \u00feetta merkir.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var Dan\u00edel leiddur inn fyrir konung. Konungur t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 Dan\u00edel: &#34;Ert \u00fe\u00fa Dan\u00edel, einn af \u00feeim herleiddu Gy\u00f0ingum, sem konungurinn, fa\u00f0ir minn, flutti burt fr\u00e1 J\u00fada?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g hefi um \u00feig heyrt, a\u00f0 andi gu\u00f0anna b\u00fai \u00ed \u00fe\u00e9r og a\u00f0 sk\u00fdrleikur, \u00feekking og fr\u00e1b\u00e6r speki finnist me\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00fa hefi \u00e9g l\u00e1ti\u00f0 lei\u00f0a inn fyrir mig vitringana og s\u00e6ringamennina til \u00feess a\u00f0 lesa \u00feetta letur og segja m\u00e9r \u00fe\u00fd\u00f0ing \u00feess, en \u00feeir geta ekki sagt, hva\u00f0 \u00feessi or\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00e9g hefi heyrt um \u00feig, a\u00f0 \u00fe\u00fa kunnir \u00fe\u00fd\u00f0ingar a\u00f0 finna og \u00far vandam\u00e1lum a\u00f0 grei\u00f0a. Ef \u00fe\u00fa n\u00fa getur lesi\u00f0 \u00feetta letur og sagt m\u00e9r \u00fe\u00fd\u00f0ing \u00feess, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa kl\u00e6ddur ver\u00f0a purpura, bera gullfesti \u00e1 h\u00e1lsi \u00fe\u00e9r og vera \u00feri\u00f0ji yfirh\u00f6f\u00f0ingi \u00ed r\u00edkinu.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Dan\u00edel til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 konung: &#34;Haltu sj\u00e1lfur g\u00e1fum \u00fe\u00ednum og gef einhverjum \u00f6\u00f0rum gjafir \u00fe\u00ednar, en letri\u00f0 mun \u00e9g lesa fyrir konunginn og segja honum \u00fe\u00fd\u00f0ing \u00feess."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00fa konungur! Gu\u00f0 hinn h\u00e6sti veitti Neb\u00fakadnesar f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00ednum r\u00edki, vald, vegsemd og tign."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og s\u00f6kum \u00feess veldis, sem hann haf\u00f0i veitt honum, hr\u00e6ddust hann allir l\u00fd\u00f0ir, \u00fej\u00f3\u00f0ir og tungur, og st\u00f3\u00f0 \u00feeim \u00f3tti af honum. Hann t\u00f3k af l\u00edfi hvern sem hann vildi og hann l\u00e9t l\u00edfi halda hvern sem hann vildi, hann h\u00f3f hvern er hann vildi og hann l\u00e6g\u00f0i hvern er hann vildi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En er hjarta hans metna\u00f0ist og hugur hans gj\u00f6r\u00f0ist ofdrambsfullur, \u00fe\u00e1 var honum hrundi\u00f0 \u00far konungsh\u00e1s\u00e6tinu og tignin tekin fr\u00e1 honum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann var rekinn \u00far mannaf\u00e9lagi og hjarta hans var\u00f0 l\u00edkt d\u00fdrshjarta. Hann \u00e1tti bygg\u00f0 me\u00f0al sk\u00f3garasna, og honum var gefi\u00f0 gras a\u00f0 eta eins og uxum, og l\u00edkami hans v\u00f6kna\u00f0i af d\u00f6gg himins, \u00fear til er hann kanna\u00f0ist vi\u00f0, a\u00f0 Gu\u00f0 hinn h\u00e6sti r\u00e6\u00f0ur yfir konungd\u00f3mi mannanna og veitir hann hverjum sem hann vill."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa, Belsasar, sonur hans, hefir ekki l\u00edtill\u00e6tt hjarta \u00feitt, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa vissir allt \u00feetta,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "heldur hefir \u00fe\u00fa sett \u00feig upp \u00e1 m\u00f3ti Drottni himnanna og l\u00e1ti\u00f0 f\u00e6ra \u00fe\u00e9r kerin \u00far h\u00fasi hans, og \u00fe\u00fa og st\u00f3rmenni \u00fe\u00edn, konur \u00fe\u00ednar og hj\u00e1konur hafi\u00f0 drukki\u00f0 v\u00edn af \u00feeim. Og \u00fe\u00fa hefir vegsama\u00f0 gu\u00f0i \u00far silfri, gulli, eiri, j\u00e1rni, tr\u00e9 og steini, sem ekki sj\u00e1, ekki heyra og ekkert vita, en \u00feann Gu\u00f0, sem hefir l\u00edfsanda \u00feinn \u00ed hendi s\u00e9r og r\u00e1\u00f0 hefir \u00e1 \u00f6llum h\u00f6gum \u00fe\u00ednum, hann hefir \u00fe\u00fa ekki tigna\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Samstundis voru fingur handarinnar fr\u00e1 honum sendir og \u00feetta letur rita\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En letri\u00f0, sem rita\u00f0 er, er \u00feetta: mene, mene, tekel ufarsin."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deessi er \u00fe\u00fd\u00f0ing or\u00f0anna: mene, Gu\u00f0 hefir tali\u00f0 r\u00edkis\u00e1r \u00fe\u00edn og leitt \u00feau til enda;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "tekel, \u00fe\u00fa ert veginn \u00e1 sk\u00e1lum og l\u00e9ttv\u00e6gur fundinn;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "peres, r\u00edki \u00feitt er deilt og gefi\u00f0 Medum og Persum.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st bau\u00f0 Belsasar a\u00f0 kl\u00e6\u00f0a Dan\u00edel purpura og l\u00e1ta gullfesti um h\u00e1ls honum og gj\u00f6ra heyrinkunnugt, a\u00f0 hann skyldi vera \u00feri\u00f0ji yfirh\u00f6f\u00f0ingi \u00ed r\u00edkinu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c1 hinni s\u00f6mu n\u00f3tt var Belsasar Kaldeakonungur drepinn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dar\u00edus fr\u00e1 Medalandi t\u00f3k vi\u00f0 r\u00edkinu og haf\u00f0i \u00fe\u00e1 tvo vetur um sextugt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dar\u00edusi \u00fe\u00f3kna\u00f0ist a\u00f0 setja yfir r\u00edki\u00f0 hundra\u00f0 og tuttugu jarla, er skipa\u00f0 skyldi ni\u00f0ur um allt r\u00edki\u00f0,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og yfir \u00fe\u00e1 \u00ferj\u00e1 yfirh\u00f6f\u00f0ingja, og var Dan\u00edel einn af \u00feeim. Skyldu jarlarnir gj\u00f6ra \u00feeim skilagrein, svo a\u00f0 konungur bi\u00f0i engan ska\u00f0a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bar Dan\u00edel \u00feessi af yfirh\u00f6f\u00f0ingjunum og j\u00f6rlunum, s\u00f6kum \u00feess a\u00f0 hann haf\u00f0i fr\u00e1b\u00e6ran anda, og hug\u00f0i konungur a\u00f0 setja hann yfir allt r\u00edki\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 leitu\u00f0u yfirh\u00f6f\u00f0ingjarnir og jarlarnir a\u00f0 finna Dan\u00edel eitthva\u00f0 til saka vi\u00f0v\u00edkjandi r\u00edkisstj\u00f3rninni, en g\u00e1tu enga s\u00f6k e\u00f0a \u00e1vir\u00f0ing fundi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var tr\u00far, svo a\u00f0 ekkert t\u00f3ml\u00e6ti n\u00e9 \u00e1vir\u00f0ing fannst hj\u00e1 honum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feessir menn: &#34;V\u00e9r munum ekkert fundi\u00f0 geta Dan\u00edel \u00feessum til saka, nema ef v\u00e9r finnum honum eitthva\u00f0 a\u00f0 s\u00f6k \u00ed \u00e1tr\u00fana\u00f0i hans.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00feustu \u00feessir yfirh\u00f6f\u00f0ingjar og jarlar til konungs og s\u00f6g\u00f0u svo vi\u00f0 hann: &#34;Dar\u00edus konungur lifi eil\u00edflega!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6llum yfirh\u00f6f\u00f0ingjum r\u00edkisins, landstj\u00f3rum, j\u00f6rlum, r\u00e1\u00f0gj\u00f6fum og landsh\u00f6f\u00f0ingjum hefir komi\u00f0 \u00e1samt um a\u00f0 gefa \u00fat \u00fe\u00e1 konungsskipun og sta\u00f0festa \u00fea\u00f0 forbo\u00f0, a\u00f0 hver sem \u00ed \u00ferj\u00e1t\u00edu daga gj\u00f6rir b\u00e6n s\u00edna til nokkurs gu\u00f0s e\u00f0a manns, nema til \u00fe\u00edn, konungur, honum skuli varpa \u00ed lj\u00f3nagryfju."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00fa skalt \u00fe\u00fa, konungur, gefa \u00fat forbo\u00f0 \u00feetta og l\u00e1ta \u00fea\u00f0 skriflegt \u00fat ganga, svo a\u00f0 \u00fev\u00ed ver\u00f0i ekki breytt, eftir \u00f3rj\u00fafanlegu l\u00f6gm\u00e1li Meda og Persa.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Samkv\u00e6mt \u00feessu l\u00e9t konungur gefa skriflega \u00fat skipunina og banni\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er Dan\u00edel var\u00f0 \u00feess v\u00edsari, a\u00f0 \u00feessi skipun var \u00fat gefin, gekk hann inn \u00ed h\u00fas sitt. \u00dear haf\u00f0i hann uppi \u00ed loftstofu sinni opna glugga, er sneru m\u00f3ti Jer\u00fasalem, og \u00ferem sinnum \u00e1 dag kraup hann \u00e1 kn\u00e9, ba\u00f0 til Gu\u00f0s s\u00edns og vegsama\u00f0i hann, eins og hann haf\u00f0i \u00e1\u00f0ur veri\u00f0 vanur a\u00f0 gj\u00f6ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00feustu \u00feessir menn a\u00f0 og fundu Dan\u00edel, \u00fear sem hann var a\u00f0 bi\u00f0ja og \u00e1kalla Gu\u00f0 sinn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gengu \u00feeir inn fyrir konung og spur\u00f0u hann vi\u00f0v\u00edkjandi konungsforbo\u00f0inu: &#34;Hefir \u00fe\u00fa eigi gefi\u00f0 \u00fat \u00fea\u00f0 forbo\u00f0, a\u00f0 hver s\u00e1 ma\u00f0ur, sem \u00ed \u00ferj\u00e1t\u00edu daga gj\u00f6rir b\u00e6n s\u00edna til nokkurs gu\u00f0s e\u00f0a manns, nema til \u00fe\u00edn, konungur, honum skuli varpa \u00ed lj\u00f3nagryfju?&#34; Konungur svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 stendur fast, eftir \u00f3rj\u00fafanlegu l\u00f6gm\u00e1li Meda og Persa.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u \u00feeir og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 konung: &#34;Dan\u00edel, einn af hinum herleiddu Gy\u00f0ingum, skeytir hvorki um \u00feig, konungur, n\u00e9 um \u00fea\u00f0 forbo\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefir \u00fat gefi\u00f0, heldur gj\u00f6rir b\u00e6n s\u00edna \u00ferem sinnum \u00e1 dag.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar konungur heyr\u00f0i \u00feetta, f\u00e9ll honum \u00fea\u00f0 n\u00e6sta \u00feungt, og lag\u00f0i hann allan hug \u00e1 a\u00f0 frelsa Dan\u00edel, og allt til s\u00f3larlags leita\u00f0i hann alls vi\u00f0, a\u00f0 hann fengi borgi\u00f0 honum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00feustu \u00feessir s\u00f6mu menn til konungs og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa veist, konungur, a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru l\u00f6g hj\u00e1 Medum og Persum, a\u00f0 ekki m\u00e1 raska \u00fev\u00ed banni e\u00f0a bo\u00f0i, sem konungur hefir \u00fat gefi\u00f0.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 konungur a\u00f0 lei\u00f0a Dan\u00edel fram og kasta honum \u00ed lj\u00f3nagryfjuna. Og konungur t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 Dan\u00edel: &#34;Gu\u00f0 \u00feinn, sem \u00fe\u00fa d\u00fdrkar \u00e1n afl\u00e1ts, frelsi \u00feig!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an var s\u00f3ttur steinn og lag\u00f0ur yfir gryfjumunnann, og innsigla\u00f0i konungur hann me\u00f0 innsiglishring s\u00ednum og me\u00f0 innsiglishringum st\u00f3rh\u00f6f\u00f0ingja sinna, til \u00feess a\u00f0 s\u00fa r\u00e1\u00f0st\u00f6fun, sem gj\u00f6r\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 vi\u00f0 Dan\u00edel, skyldi eigi raskast."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 gekk konungur heim til hallar sinnar og var \u00fear um n\u00f3ttina fastandi. Frillur l\u00e9t hann eigi lei\u00f0a inn til s\u00edn, og eigi kom honum d\u00far \u00e1 auga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an reis konungur \u00e1 f\u00e6tur \u00ed d\u00f6gun, \u00fe\u00e1 er l\u00fdsa t\u00f3k, og skunda\u00f0i til lj\u00f3nagryfjunnar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og er hann kom a\u00f0 gryfjunni, kalla\u00f0i hann \u00e1 Dan\u00edel me\u00f0 sorgfullri raust. Konungur t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 Dan\u00edel: &#34;Dan\u00edel, \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3nn hins lifanda Gu\u00f0s, hefir Gu\u00f0 \u00feinn, s\u00e1 er \u00fe\u00fa d\u00fdrkar \u00e1n afl\u00e1ts, megna\u00f0 a\u00f0 frelsa \u00feig fr\u00e1 lj\u00f3nunum?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dan\u00edel vi\u00f0 konung: &#34;Konungurinn lifi eil\u00edflega!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gu\u00f0 minn sendi engil sinn og hann loka\u00f0i munni lj\u00f3nanna, svo a\u00f0 \u00feau gj\u00f6r\u00f0u m\u00e9r ekkert mein, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er saklaus fundinn frammi fyrir honum, og hefi ekki heldur frami\u00f0 neitt brot gagnvart \u00fe\u00e9r, konungur!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 konungur n\u00e6sta gla\u00f0ur og bau\u00f0 a\u00f0 draga Dan\u00edel upp \u00far gryfjunni. Var Dan\u00edel \u00fe\u00e1 dreginn upp \u00far gryfjunni, og fannst ekki a\u00f0 honum hef\u00f0i neitt a\u00f0 ska\u00f0a or\u00f0i\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i treyst Gu\u00f0i s\u00ednum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En konungur bau\u00f0 a\u00f0 lei\u00f0a fram menn \u00fe\u00e1, er r\u00e6gt h\u00f6f\u00f0u Dan\u00edel, og kasta \u00feeim, b\u00f6rnum \u00feeirra og konum \u00ed lj\u00f3nagryfjuna. Og \u00e1\u00f0ur en \u00feeir komust til botns \u00ed gryfjunni, hremmdu lj\u00f3nin \u00fe\u00e1 og muldu sundur \u00f6ll bein \u00feeirra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an rita\u00f0i Dar\u00edus konungur \u00f6llum l\u00fd\u00f0um, \u00fej\u00f3\u00f0um og tungum, sem b\u00faa \u00e1 allri j\u00f6r\u00f0inni: &#34;Gangi y\u00f0ur allt til g\u00e6fu!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9g l\u00e6t \u00fe\u00e1 skipun \u00fat ganga, a\u00f0 \u00ed \u00f6llu veldi r\u00edkis m\u00edns skulu menn hr\u00e6\u00f0ast og \u00f3ttast Gu\u00f0 Dan\u00edels, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er hinn lifandi Gu\u00f0 og varir a\u00f0 eil\u00edfu. R\u00edki hans gengur ekki \u00e1 grunn og veldi hans varir allt til enda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hann frelsar og bjargar, hann gj\u00f6rir t\u00e1kn og fur\u00f0uverk \u00e1 himni og j\u00f6r\u00f0u, hann sem frelsa\u00f0i Dan\u00edel undan lj\u00f3nunum.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 fyrsta r\u00edkis\u00e1ri Belsasars konungs \u00ed Bab\u00fdlon dreymdi Dan\u00edel draum, og s\u00fdnir bar fyrir hann \u00ed rekkju hans. S\u00ed\u00f0an skr\u00e1setti hann drauminn og sag\u00f0i fr\u00e1 a\u00f0alatri\u00f0unum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dan\u00edel h\u00f3f upp og sag\u00f0i: \u00c9g s\u00e1 \u00ed s\u00fdn minni \u00e1 n\u00e6tur\u00feeli, hversu \u00feeir fj\u00f3rir vindar himinsins r\u00f3tu\u00f0u upp hinu mikla hafi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og fj\u00f6gur st\u00f3r d\u00fdr stigu upp af hafinu, hvert \u00f6\u00f0ru \u00f3l\u00edkt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fyrsta d\u00fdri\u00f0 l\u00edktist lj\u00f3ni og haf\u00f0i arnarv\u00e6ngi. \u00c9g horf\u00f0i \u00e1 \u00fea\u00f0, \u00fear til er v\u00e6ngir \u00feess voru reyttir af \u00fev\u00ed, og \u00fev\u00ed var lyft upp fr\u00e1 j\u00f6r\u00f0inni og reist \u00e1 f\u00e6turna eins og ma\u00f0ur, og \u00fev\u00ed var fengi\u00f0 mannshjarta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og sj\u00e1, \u00fe\u00e1 kom anna\u00f0 d\u00fdr, hi\u00f0 anna\u00f0 \u00ed r\u00f6\u00f0inni. \u00dea\u00f0 var l\u00edkt bjarnd\u00fdri. \u00dea\u00f0 var risi\u00f0 upp \u00e1 a\u00f0ra hli\u00f0ina og haf\u00f0i \u00ferj\u00fa rif \u00ed munni s\u00e9r milli tannanna. Til \u00feess var m\u00e6lt: &#34;Statt upp og et miki\u00f0 kj\u00f6t.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eftir \u00feetta s\u00e1 \u00e9g enn d\u00fdr, l\u00edkt pardusd\u00fdri, og haf\u00f0i \u00fea\u00f0 fj\u00f3ra fuglsv\u00e6ngi \u00e1 s\u00ed\u00f0unum. \u00deetta d\u00fdr haf\u00f0i fj\u00f6gur h\u00f6fu\u00f0, og \u00fev\u00ed var vald gefi\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eftir \u00feetta s\u00e1 \u00e9g \u00ed n\u00e6turs\u00fdnum fj\u00f3r\u00f0a d\u00fdri\u00f0. \u00dea\u00f0 var hr\u00e6\u00f0ilegt, \u00f3gurlegt og yfirtaks \u00f6flugt. \u00dea\u00f0 haf\u00f0i st\u00f3rar j\u00e1rntennur, \u00e1t og muldi sundur, og \u00fea\u00f0, sem eftir var\u00f0, tr\u00f3\u00f0 \u00fea\u00f0 sundur me\u00f0 f\u00f3tunum. \u00dea\u00f0 var \u00f3l\u00edkt \u00f6llum fyrri d\u00fdrunum og haf\u00f0i t\u00edu horn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g athuga\u00f0i hornin og s\u00e1 \u00fe\u00e1, hvar anna\u00f0 l\u00edti\u00f0 horn spratt upp milli \u00feeirra, og \u00ferj\u00fa af fyrri hornunum voru slitin upp fyrir \u00fea\u00f0. Og sj\u00e1, \u00feetta horn haf\u00f0i augu, eins og mannsaugu, og munn, sem tala\u00f0i g\u00edfuryr\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g horf\u00f0i og horf\u00f0i, \u00fear til er st\u00f3lar voru settir fram og hinn aldra\u00f0i settist ni\u00f0ur. Kl\u00e6\u00f0i hans voru hv\u00edt sem snj\u00f3r og h\u00f6fu\u00f0h\u00e1r hans sem hrein ull. H\u00e1s\u00e6ti hans var eldslogar og hj\u00f3lin undir \u00fev\u00ed eldur brennandi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eldstraumur gekk \u00fat fr\u00e1 honum, \u00fe\u00fasundir \u00fe\u00fasunda \u00fej\u00f3nu\u00f0u honum og t\u00ed\u00fe\u00fasundir t\u00ed\u00fe\u00fasunda st\u00f3\u00f0u frammi fyrir honum. D\u00f3mendurnir settust ni\u00f0ur og b\u00f3kunum var flett upp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g horf\u00f0i og horf\u00f0i vegna hinna h\u00e1v\u00e6ru st\u00f3ryr\u00f0a, sem horni\u00f0 tala\u00f0i, \u00fear til er d\u00fdri\u00f0 var drepi\u00f0, l\u00edkami \u00feess ey\u00f0ilag\u00f0ur og honum kasta\u00f0 \u00ed eld til a\u00f0 brennast."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vald hinna d\u00fdranna var og fr\u00e1 \u00feeim teki\u00f0 og \u00feeim afmarka\u00f0 l\u00edfskei\u00f0 til \u00e1kve\u00f0ins t\u00edma og stundar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g horf\u00f0i \u00ed n\u00e6turs\u00fdnunum, og sj\u00e1, einhver kom \u00ed sk\u00fdjum himins, sem mannssyni l\u00edktist. Hann kom \u00feanga\u00f0, er hinn aldra\u00f0i var fyrir, og var leiddur fyrir hann."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og honum var gefi\u00f0 vald, hei\u00f0ur og r\u00edki, svo a\u00f0 honum skyldu \u00fej\u00f3na allir l\u00fd\u00f0ir, \u00fej\u00f3\u00f0ir og tungur. Hans vald er eil\u00edft vald, sem ekki skal undir lok l\u00ed\u00f0a, og r\u00edki hans skal aldrei \u00e1 grunn ganga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dat af \u00feessu var\u00f0 \u00e9g, Dan\u00edel, sturla\u00f0ur, og s\u00fdnirnar, sem fyrir mig bar, skelfdu mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g gekk \u00fe\u00e1 til eins af \u00feeim, er \u00fear st\u00f3\u00f0u, og ba\u00f0 hann um \u00e1rei\u00f0anlega sk\u00fdring \u00e1 \u00f6llu \u00feessu. Hann tala\u00f0i til m\u00edn og sag\u00f0i m\u00e9r svofellda \u00fe\u00fd\u00f0ing alls \u00feessa:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deessi st\u00f3ru d\u00fdr, fj\u00f6gur a\u00f0 t\u00f6lu, merkja \u00fea\u00f0, a\u00f0 fj\u00f3rir konungar munu hefjast \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "en hinir heil\u00f6gu Hins h\u00e6sta munu eignast r\u00edki\u00f0, og \u00feeir munu halda r\u00edkinu \u00e6vinlega og um aldir alda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 vildi \u00e9g f\u00e1 \u00e1rei\u00f0anlega vitneskju um fj\u00f3r\u00f0a d\u00fdri\u00f0, sem var \u00f3l\u00edkt \u00f6llum hinum d\u00fdrunum, \u00f3gurlegt mj\u00f6g, me\u00f0 j\u00e1rnt\u00f6nnum og eirkl\u00f3m, sem \u00e1t, knosa\u00f0i og sundur tr\u00f3\u00f0 me\u00f0 f\u00f3tunum \u00fea\u00f0, sem \u00fea\u00f0 leif\u00f0i,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "svo og um hornin t\u00edu, sem voru \u00e1 h\u00f6f\u00f0i \u00feess, og um hitt horni\u00f0, sem \u00fear spratt upp og \u00ferj\u00fa hornin f\u00e9llu fyrir, \u00feetta horn, sem haf\u00f0i augu og munn, er tala\u00f0i g\u00edfuryr\u00f0i og meira var \u00e1s\u00fdndum en hin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g horf\u00f0i \u00e1, hvernig horn \u00feetta h\u00e1\u00f0i str\u00ed\u00f0 vi\u00f0 hina heil\u00f6gu og haf\u00f0i sigur yfir \u00feeim,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fear til er hinn aldra\u00f0i kom og hinir heil\u00f6gu Hins h\u00e6sta fengu n\u00e1\u00f0 r\u00e9tti s\u00ednum og s\u00e1 t\u00edmi kom, a\u00f0 hinir heil\u00f6gu settust a\u00f0 v\u00f6ldum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i svo: Fj\u00f3r\u00f0a d\u00fdri\u00f0 merkir, a\u00f0 fj\u00f3r\u00f0a konungsr\u00edki\u00f0 mun r\u00edsa upp \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, sem \u00f3l\u00edkt mun ver\u00f0a \u00f6llum hinum konungsr\u00edkjunum, og \u00fea\u00f0 mun upp svelgja \u00f6ll l\u00f6nd, ni\u00f0ur tro\u00f0a \u00feau og sundur merja."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og hornin t\u00edu merkja \u00fea\u00f0, a\u00f0 af \u00feessu r\u00edki munu upp koma t\u00edu konungar, og annar konungur mun upp r\u00edsa eftir \u00fe\u00e1, og hann mun ver\u00f0a \u00f3l\u00edkur hinum fyrri, og \u00feremur konungum mun hann steypa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann mun or\u00f0 m\u00e6la gegn Hinum h\u00e6sta, k\u00faga hina heil\u00f6gu Hins h\u00e6sta og hafa \u00ed hyggju a\u00f0 umbreyta helgit\u00ed\u00f0um og l\u00f6gum, og \u00feeir munu honum \u00ed hendur seldir ver\u00f0a um eina t\u00ed\u00f0, tv\u00e6r t\u00ed\u00f0ir og h\u00e1lfa t\u00ed\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En d\u00f3murinn mun settur ver\u00f0a og hann sviptur v\u00f6ldum til \u00feess a\u00f0 afm\u00e1 \u00feau me\u00f0 \u00f6llu og a\u00f0 engu gj\u00f6ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En r\u00edki, vald og m\u00e1ttur allra konungsr\u00edkja, sem undir himninum eru, mun gefi\u00f0 ver\u00f0a heil\u00f6gum l\u00fd\u00f0 Hins h\u00e6sta. R\u00edki hans mun ver\u00f0a eil\u00edft r\u00edki, og \u00f6ll veldi munu \u00fej\u00f3na \u00fev\u00ed og hl\u00fd\u00f0a."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00e9r er \u00fea\u00f0 m\u00e1l \u00e1 enda. En mig, Dan\u00edel, skelfdu hugsanir m\u00ednar mj\u00f6g, svo a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6r\u00f0ist litverpur, og \u00e9g geymdi \u00feetta \u00ed hjarta m\u00ednu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00feri\u00f0ja r\u00edkis\u00e1ri Belsasars konungs birtist m\u00e9r, Dan\u00edel, s\u00fdn, eftir \u00fe\u00e1, sem \u00e1\u00f0ur haf\u00f0i birst m\u00e9r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00e9g horf\u00f0i \u00ed s\u00fdninni, og var \u00fe\u00e1, er \u00e9g horf\u00f0i, sem \u00e9g v\u00e6ri \u00ed borginni S\u00fasa, sem er \u00ed Elamh\u00e9ra\u00f0i, og \u00e9g horf\u00f0i \u00ed s\u00fdninni og var \u00e9g staddur vi\u00f0 \u00dala\u00edflj\u00f3ti\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 h\u00f3f \u00e9g upp augu m\u00edn og leit hr\u00fat nokkurn standa fram vi\u00f0 flj\u00f3ti\u00f0. Hann var tv\u00edhyrndur, og h\u00e1 hornin, og \u00fe\u00f3 anna\u00f0 h\u00e6rra en hitt, og spratt h\u00e6rra horni\u00f0 s\u00ed\u00f0ar upp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e1 hr\u00fatinn stanga hornum m\u00f3t vestri, nor\u00f0ri og su\u00f0ri, og engin d\u00fdr g\u00e1tu vi\u00f0 honum sta\u00f0ist, og enginn gat frelsa\u00f0 nokkurn undan valdi hans. Hann gj\u00f6r\u00f0i sem honum leist og framkv\u00e6mdi mikla hluti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En er \u00e9g gaf n\u00e1kv\u00e6mlega g\u00e6tur a\u00f0, s\u00e1 \u00e9g a\u00f0 geithafur nokkur kom vestan. Lei\u00f0 hann yfir alla j\u00f6r\u00f0ina \u00e1n \u00feess a\u00f0 koma vi\u00f0 hana, og hafurinn haf\u00f0i afar st\u00f3rt horn milli augnanna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann kom til tv\u00edhyrnda hr\u00fatsins, sem \u00e9g s\u00e1 standa fram vi\u00f0 flj\u00f3ti\u00f0, og rann \u00e1 hann \u00ed heiftar\u00e6\u00f0i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 hann hitta hr\u00fatinn \u00e1 s\u00ed\u00f0una, og hann var\u00f0 mj\u00f6g illur vi\u00f0 hann og laust hr\u00fatinn og braut b\u00e6\u00f0i horn hans, svo a\u00f0 hr\u00faturinn haf\u00f0i ekki m\u00e1tt til a\u00f0 veita honum vi\u00f0n\u00e1m. Og hann fleyg\u00f0i honum til jar\u00f0ar og tr\u00f3\u00f0 hann undir, og m\u00e1tti enginn frelsa hr\u00fatinn undan valdi hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og geithafurinn framkv\u00e6mdi mj\u00f6g mikla hluti, en er m\u00e1ttur hans var sem mestur, brotna\u00f0i horni\u00f0 mikla, og \u00ed \u00feess sta\u00f0 spruttu upp \u00f6nnur fj\u00f6gur, gegnt h\u00f6fu\u00f0\u00e1ttunum fj\u00f3rum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00fat fr\u00e1 einu \u00feeirra spratt anna\u00f0 l\u00edti\u00f0 horn og \u00f3x mj\u00f6g til su\u00f0urs og austurs og m\u00f3t pr\u00fd\u00f0i landanna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 \u00f3x og m\u00f3ti her himnanna og varpa\u00f0i til jar\u00f0ar nokkrum af hernum og af stj\u00f6rnunum, og tr\u00f3\u00f0 \u00fe\u00e1 undir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e1, \u00fea\u00f0 \u00f3x m\u00f3ti h\u00f6f\u00f0ingja hersins, og \u00fea\u00f0 l\u00e9t afnema hina daglegu f\u00f3rn, og hans heilagi b\u00fasta\u00f0ur var ni\u00f0ur rifinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og herinn var framseldur \u00e1samt hinni daglegu f\u00f3rn vegna misgj\u00f6r\u00f0arinnar, og horni\u00f0 varp sannleikanum til jar\u00f0ar, j\u00e1, sl\u00edkt gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 og var giftudrj\u00fagt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 heyr\u00f0i \u00e9g einn heilagan tala, og annar heilagur sag\u00f0i vi\u00f0 hinn, sem tala\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 \u00e1 h\u00fan s\u00e9r langan aldur \u00feessi s\u00fdn um hina daglegu f\u00f3rn og um hinn hr\u00e6\u00f0ilega gl\u00e6p, fr\u00e1 \u00fev\u00ed er hann framselur helgid\u00f3minn og herinn, svo a\u00f0 hann ver\u00f0i ni\u00f0ur tro\u00f0inn?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Tv\u00f6 \u00fe\u00fasund og \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 kveld og morgnar, og \u00fe\u00e1 mun helgid\u00f3murinn aftur ver\u00f0a kominn \u00ed samt lag.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g, Dan\u00edel, s\u00e1 \u00feessa s\u00fdn og leita\u00f0ist vi\u00f0 a\u00f0 skilja hana, \u00fe\u00e1 st\u00f3\u00f0 allt \u00ed einu einhver frammi fyrir m\u00e9r, l\u00edkur manni \u00e1s\u00fdndar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00e9g heyr\u00f0i mannsraust milli \u00dala\u00ed-bakka, sem kalla\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;Gabr\u00edel, \u00fatsk\u00fdr \u00fe\u00fa s\u00fdnina fyrir \u00feessum manni.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann gekk til m\u00edn, \u00fear sem \u00e9g st\u00f3\u00f0, en er hann kom, var\u00f0 \u00e9g hr\u00e6ddur og f\u00e9ll fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu m\u00edna. En hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Gef g\u00e6tur a\u00f0, \u00fe\u00fa mannsson, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00fdnin \u00e1 vi\u00f0 t\u00ed\u00f0 endalokanna.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og me\u00f0an hann tala\u00f0i vi\u00f0 mig, lei\u00f0 \u00e9g \u00ed \u00f3megin til jar\u00f0ar fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu m\u00edna, en hann snart mig og reisti mig aftur \u00e1 f\u00e6tur, \u00fear er \u00e9g haf\u00f0i sta\u00f0i\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g kunngj\u00f6ri \u00fe\u00e9r, hva\u00f0 ver\u00f0a muni, \u00fe\u00e1 er hin gu\u00f0lega rei\u00f0i tekur enda, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00fdnin \u00e1 vi\u00f0 t\u00ed\u00f0 endalokanna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tv\u00edhyrndi hr\u00faturinn, sem \u00fe\u00fa s\u00e1st, merkir konungana \u00ed Med\u00edu og Pers\u00edu,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og hinn lo\u00f0ni geithafur merkir Grikklands konung, og horni\u00f0 mikla milli augna hans er fyrsti konungurinn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og a\u00f0 \u00fea\u00f0 brotna\u00f0i og fj\u00f6gur spruttu aftur upp \u00ed \u00feess sta\u00f0, \u00fea\u00f0 merkir, a\u00f0 fj\u00f6gur konungsr\u00edki munu hefjast af \u00fej\u00f3\u00f0inni, og \u00fe\u00f3 ekki jafnvoldug sem hann var."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En er r\u00edki \u00feeirra tekur enda, \u00fe\u00e1 er tr\u00farofarnir hafa fyllt m\u00e6linn, mun konungur nokkur upp r\u00edsa, b\u00e6\u00f0i ill\u00fa\u00f0legur og hrekkv\u00eds."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vald hans mun miki\u00f0 ver\u00f0a, og \u00fe\u00f3 eigi fyrir \u00fer\u00f3tt sj\u00e1lfs hans. Hann mun gj\u00f6ra \u00f3tr\u00falega miki\u00f0 tj\u00f3n og ver\u00f0a giftudrj\u00fagur \u00ed \u00fev\u00ed, er hann tekur s\u00e9r fyrir hendur. Hann mun voldugum tj\u00f3n vinna og hugur hans beinast gegn hinum heil\u00f6gu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u00e9lr\u00e6\u00f0um mun hann til vegar koma me\u00f0 hendi sinni og hyggja \u00e1 st\u00f3rr\u00e6\u00f0i og steypa m\u00f6rgum \u00ed gl\u00f6tun, er \u00feeir eiga s\u00e9r einskis ills von. J\u00e1, hann mun r\u00edsa gegn h\u00f6f\u00f0ingja h\u00f6f\u00f0ingjanna, en \u00fe\u00f3 sundur mulinn ver\u00f0a \u00e1n manna tilverkna\u00f0ar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og s\u00fdnin um ,kveld og morgun`, sem um var tala\u00f0, h\u00fan er s\u00f6nn, en leyn \u00fe\u00fa \u00feeirri s\u00fdn, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan \u00e1 s\u00e9r langan aldur.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En \u00e9g, Dan\u00edel, var\u00f0 sj\u00fakur um hr\u00ed\u00f0. \u00dev\u00ed n\u00e6st komst \u00e9g \u00e1 f\u00e6tur aftur og \u00fej\u00f3na\u00f0i a\u00f0 erindum konungs, og \u00e9g var mj\u00f6g undrandi yfir s\u00fdn \u00feessari, en skildi hana eigi."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 fyrsta r\u00edkis\u00e1ri Dar\u00edusar Ahasverussonar, sem var med\u00edskur a\u00f0 \u00e6tt og or\u00f0inn konungur yfir r\u00edki Kaldea,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e1 fyrsta \u00e1ri r\u00edkisstj\u00f3rnar hans, hug\u00f0i \u00e9g, Dan\u00edel, \u00ed ritningunum a\u00f0 \u00e1rat\u00f6lu \u00feeirri, er Jer\u00fasalem \u00e1tti a\u00f0 liggja \u00ed r\u00fastum, samkv\u00e6mt or\u00f0i Drottins, \u00fev\u00ed er til Jerem\u00eda sp\u00e1manns haf\u00f0i komi\u00f0, sem s\u00e9 sj\u00f6t\u00edu \u00e1r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g sneri \u00fe\u00e1 \u00e1sj\u00f3nu minni til Drottins Gu\u00f0s til \u00feess a\u00f0 bera fram b\u00e6n m\u00edna og gr\u00e1tbei\u00f0ni me\u00f0 f\u00f6stu, \u00ed sekk og \u00f6sku."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g ba\u00f0 til Drottins, Gu\u00f0s m\u00edns, gj\u00f6r\u00f0i j\u00e1tningu m\u00edna og sag\u00f0i: &#34;\u00c6, Drottinn, \u00fe\u00fa mikli og \u00f3gurlegi Gu\u00f0, sem heldur s\u00e1ttm\u00e1lann og miskunnsemina vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem elska hann og var\u00f0veita bo\u00f0or\u00f0 hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0 og illa gj\u00f6rt, v\u00e9r h\u00f6fum breytt \u00f3gu\u00f0lega og veri\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00f3tsn\u00fanir og viki\u00f0 fr\u00e1 bo\u00f0um \u00fe\u00ednum og setningum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum ekki hl\u00fdtt \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum, sp\u00e1m\u00f6nnunum, sem t\u00f6lu\u00f0u \u00ed \u00fe\u00ednu nafni til konunga vorra, h\u00f6f\u00f0ingja og fe\u00f0ra og til alls landsl\u00fd\u00f0sins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa, Drottinn, ert r\u00e9ttl\u00e1tur, en v\u00e9r megum blyg\u00f0ast vor, sem v\u00e9r og gj\u00f6rum \u00ed dag, v\u00e9r J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faar og allur \u00cdsrael, b\u00e6\u00f0i \u00feeir sem n\u00e1l\u00e6gir eru og \u00feeir sem fjarl\u00e6gir eru \u00ed \u00f6llum \u00feeim l\u00f6ndum, \u00feanga\u00f0 sem \u00fe\u00fa hefir reki\u00f0 \u00fe\u00e1 fyrir trygg\u00f0rof \u00feeirra, er \u00feeir hafa \u00ed frammi vi\u00f0 \u00feig haft."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn, v\u00e9r megum blyg\u00f0ast vor, konungar vorir, h\u00f6f\u00f0ingjar vorir og fe\u00f0ur vorir, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En hj\u00e1 Drottni, Gu\u00f0i vorum, er miskunnsemi og fyrirgefning, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum veri\u00f0 honum m\u00f3tsn\u00fanir"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og ekki hl\u00fdtt raustu Drottins Gu\u00f0s vors, a\u00f0 breyta eftir bo\u00f0or\u00f0um hans, \u00feeim er hann fyrir oss lag\u00f0i fyrir munn \u00fej\u00f3na sinna, sp\u00e1mannanna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e1, allur \u00cdsrael hefir broti\u00f0 l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt, hefir viki\u00f0 fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, svo a\u00f0 hann hl\u00fd\u00f0ir eigi framar raustu \u00feinni. \u00de\u00e1 var \u00feeirri ei\u00f0festu b\u00f6lvan \u00fathellt yfir oss, sem skrifu\u00f0 er \u00ed l\u00f6gm\u00e1li M\u00f3se, \u00fej\u00f3ns Gu\u00f0s, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0 m\u00f3ti honum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og hann efndi or\u00f0 s\u00edn, \u00feau er hann haf\u00f0i tala\u00f0 gegn oss og d\u00f3murum vorum, \u00feeim er yfirr\u00e1\u00f0 h\u00f6f\u00f0u yfir oss, a\u00f0 hann skyldi l\u00e1ta mikla \u00f3g\u00e6fu yfir oss koma, svo a\u00f0 hvergi \u00e1 jar\u00f0r\u00edki hefir sl\u00edk \u00f3g\u00e6fa or\u00f0i\u00f0 sem \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eins og skrifa\u00f0 er \u00ed l\u00f6gm\u00e1li M\u00f3se um alla \u00feessa \u00f3g\u00e6fu, svo er h\u00fan yfir oss komin. Og v\u00e9r h\u00f6fum ekki bl\u00ed\u00f0ka\u00f0 Drottin Gu\u00f0 vorn me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hverfa fr\u00e1 misgj\u00f6r\u00f0um vorum og gefa g\u00e6tur a\u00f0 tr\u00fafesti \u00feinni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og Drottinn vakti yfir \u00f3g\u00e6funni og l\u00e9t hana yfir oss koma, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 vor er r\u00e9ttl\u00e1tur \u00ed \u00f6llum verkum s\u00ednum, \u00feeim er hann gj\u00f6rir, en v\u00e9r h\u00f6fum eigi hl\u00fdtt raustu hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og n\u00fa, Drottinn Gu\u00f0 vor, \u00fe\u00fa sem \u00fatleiddir l\u00fd\u00f0 \u00feinn af Egyptalandi me\u00f0 sterkri hendi og afreka\u00f0ir \u00fe\u00e9r miki\u00f0 nafn fram \u00e1 \u00feennan dag, v\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0, v\u00e9r h\u00f6fum breytt \u00f3gu\u00f0lega."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Drottinn, l\u00e1t \u00fe\u00fa samkv\u00e6mt r\u00e9ttl\u00e6ti \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa \u00e1vallt hefir s\u00fdnt, gremi \u00fe\u00edna og heiftarrei\u00f0i \u00fe\u00edna hverfa fr\u00e1 borg \u00feinni Jer\u00fasalem, \u00fe\u00ednu heilaga fjalli, \u00fev\u00ed a\u00f0 fyrir syndir vorar og misgj\u00f6r\u00f0ir fe\u00f0ra vorra er Jer\u00fasalem og l\u00fd\u00f0ur \u00feinn or\u00f0inn a\u00f0 h\u00e1\u00f0ung hj\u00e1 \u00f6llum \u00feeim, sem umhverfis oss b\u00faa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Heyr n\u00fa, Gu\u00f0 vor, b\u00e6n \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns og gr\u00e1tbei\u00f0ni hans og l\u00e1t \u00e1sj\u00f3nu \u00fe\u00edna l\u00fdsa, fyrir sj\u00e1lfs \u00fe\u00edn sakir, Drottinn, yfir helgid\u00f3m \u00feinn, sem n\u00fa er \u00ed ey\u00f0i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hneig, Gu\u00f0 minn, eyra \u00feitt og heyr, lj\u00fak upp augum \u00fe\u00ednum og sj\u00e1 ey\u00f0ing vora og borgina, sem nefnd er eftir nafni \u00fe\u00ednu, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki framberum v\u00e9r au\u00f0mj\u00fakar b\u00e6nir fyrir \u00feig \u00ed trausti til vors eigin r\u00e9ttl\u00e6tis, heldur \u00ed trausti til \u00feinnar miklu miskunnsemi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Drottinn, heyr! Drottinn, fyrirgef! Drottinn, hygg a\u00f0 og framkv\u00e6m! Tef eigi, fyrir sj\u00e1lfs \u00fe\u00edn sakir, Gu\u00f0 minn, \u00fev\u00ed a\u00f0 eftir \u00fe\u00ednu nafni er borg \u00fe\u00edn nefnd og l\u00fd\u00f0ur \u00feinn!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00e9g enn var a\u00f0 tala, ba\u00f0st fyrir og j\u00e1ta\u00f0i syndir m\u00ednar og syndir l\u00fd\u00f0s m\u00edns, \u00cdsraels, og frambar fyrir Drottin Gu\u00f0 minn au\u00f0mj\u00faka b\u00e6n fyrir hinu heilaga fjalli Gu\u00f0s m\u00edns,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "j\u00e1, me\u00f0an \u00e9g enn var a\u00f0 tala \u00ed b\u00e6ninni, kom a\u00f0 m\u00e9r um \u00fea\u00f0 bil, er kveldf\u00f3rn er fram borin, ma\u00f0urinn Gabr\u00edel, sem \u00e9g haf\u00f0i \u00e1\u00f0ur s\u00e9\u00f0 \u00ed s\u00fdninni, \u00fe\u00e1 er \u00e9g hn\u00e9 \u00ed \u00f3megin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann kom og tala\u00f0i vi\u00f0 mig og sag\u00f0i: &#34;Dan\u00edel, n\u00fa er \u00e9g \u00fat genginn til \u00feess a\u00f0 veita \u00fe\u00e9r gl\u00f6ggan skilning."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa byrja\u00f0ir b\u00e6n \u00fe\u00edna, \u00fat gekk or\u00f0, og er \u00e9g hinga\u00f0 kominn til a\u00f0 kunngj\u00f6ra \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert \u00e1stm\u00f6gur Gu\u00f0s. Tak \u00fev\u00ed eftir or\u00f0inu og gef g\u00e6tur a\u00f0 vitraninni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sj\u00f6t\u00edu sj\u00f6undir eru \u00e1kve\u00f0nar l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum og \u00feinni heil\u00f6gu borg til \u00feess a\u00f0 dr\u00fdgja gl\u00e6pinn til fulls og fylla m\u00e6li syndanna og til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir misgj\u00f6r\u00f0ina og lei\u00f0a fram eil\u00edft r\u00e9ttl\u00e6ti, til \u00feess a\u00f0 innsigla vitrun og sp\u00e1mann og v\u00edgja hi\u00f0 h\u00e1heilaga."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vit \u00fev\u00ed og hygg a\u00f0: Fr\u00e1 \u00fev\u00ed, er or\u00f0i\u00f0 um endurreisn Jer\u00fasalem \u00fat gekk, til hins smur\u00f0a h\u00f6f\u00f0ingja, eru sj\u00f6 sj\u00f6undir, og \u00ed sext\u00edu og tv\u00e6r sj\u00f6undir skulu torg hennar og str\u00e6ti endurreist ver\u00f0a, \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00ferengingart\u00edmar s\u00e9u."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og eftir \u00fe\u00e6r sext\u00edu og tv\u00e6r sj\u00f6undir mun hinn smur\u00f0i afm\u00e1\u00f0ur ver\u00f0a, og hann mun ekkert eiga, og borgina og helgid\u00f3minn mun ey\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingja nokkurs, sem koma \u00e1, en hann mun farast \u00ed refsid\u00f3msfl\u00f3\u00f0inu, og allt til enda mun \u00f3fri\u00f0ur haldast vi\u00f0 og s\u00fa ey\u00f0ing, sem fastr\u00e1\u00f0in er."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann mun gj\u00f6ra fastan s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 marga um eina sj\u00f6und, og um mi\u00f0ja sj\u00f6undina mun hann afnema sl\u00e1turf\u00f3rn og matf\u00f3rn, og \u00e1 v\u00e6ngjum vi\u00f0urstygg\u00f0arinnar mun ey\u00f0andinn koma, en eftir \u00fea\u00f0 mun gj\u00f6rey\u00f0ing, og h\u00fan fastr\u00e1\u00f0in, steypast yfir ey\u00f0andann.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00feri\u00f0ja \u00e1ri K\u00fdrusar Persakonungs f\u00e9kk Dan\u00edel, sem kalla\u00f0ur var Beltsasar, opinberun, og opinberunin er s\u00f6nn og bo\u00f0ar miklar \u00ferengingar. Og hann gaf g\u00e6tur a\u00f0 opinberuninni og hug\u00f0i a\u00f0 s\u00fdninni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim d\u00f6gum var \u00e9g, Dan\u00edel, harmandi \u00feriggja vikna t\u00edma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g neytti engrar d\u00fdrindisf\u00e6\u00f0u, kj\u00f6t og v\u00edn kom ekki inn fyrir varir m\u00ednar, og \u00e9g smur\u00f0i mig ekki fyrr en \u00ferj\u00e1r vikur voru li\u00f0nar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En tuttugasta og fj\u00f3r\u00f0a dag hins fyrsta m\u00e1na\u00f0ar var \u00e9g staddur \u00e1 bakka hins mikla T\u00edgrisflj\u00f3ts."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 h\u00f3f \u00e9g upp augu m\u00edn og s\u00e1 mann nokkurn, kl\u00e6ddan l\u00ednkl\u00e6\u00f0um og gyrtan sk\u00edragulli um lendar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00edkami hans var sem kr\u00fdsol\u00edt, \u00e1sj\u00f3na hans sem leiftur, augu hans sem eldblys, armleggir hans og f\u00e6tur sem skygg\u00f0ur eir og hlj\u00f3murinn af or\u00f0um hans eins og mikill gn\u00fdr."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g, Dan\u00edel, s\u00e1 einn s\u00fdnina, og mennirnir, sem me\u00f0 m\u00e9r voru, s\u00e1u ekki s\u00fdnina, en yfir \u00fe\u00e1 kom mikil hr\u00e6\u00f0sla, og fl\u00fd\u00f0u \u00feeir \u00ed felur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g var\u00f0 \u00fe\u00e1 einn eftir og s\u00e1 \u00feessa miklu s\u00fdn. En hj\u00e1 m\u00e9r var enginn m\u00e1ttur eftir or\u00f0inn, og yfirlitur minn var til l\u00fdta umbreyttur, og \u00e9g h\u00e9lt engum styrk eftir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e9g heyr\u00f0i hlj\u00f3minn af or\u00f0um hans, og er \u00e9g heyr\u00f0i hlj\u00f3minn af or\u00f0um hans, hn\u00e9 \u00e9g \u00ed \u00f3megin \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu m\u00edna, me\u00f0 andliti\u00f0 a\u00f0 j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og sj\u00e1, h\u00f6nd snart mig og hj\u00e1lpa\u00f0i m\u00e9r \u00f3styrkum upp \u00e1 kn\u00e9n og hendurnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Dan\u00edel, \u00fe\u00fa \u00e1stm\u00f6gur Gu\u00f0s, tak eftir \u00feeim or\u00f0um, er \u00e9g tala vi\u00f0 \u00feig, og statt \u00e1 f\u00e6tur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er n\u00fa einmitt til \u00fe\u00edn sendur.&#34; Og er hann m\u00e6lti til m\u00edn \u00feessum or\u00f0um, st\u00f3\u00f0 \u00e9g upp skj\u00e1lfandi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i hann vi\u00f0 mig: &#34;\u00d3ttast \u00fe\u00fa ekki, Dan\u00edel, \u00fev\u00ed a\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed er \u00fe\u00fa fyrst hneig\u00f0ir hug \u00feinn til a\u00f0 \u00f6\u00f0last skilning og \u00fe\u00fa l\u00edtill\u00e6ttir \u00feig fyrir Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum, eru or\u00f0 \u00fe\u00edn heyr\u00f0, og \u00e9g er vegna or\u00f0a \u00feinna hinga\u00f0 kominn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En verndarengill Persar\u00edkis st\u00f3\u00f0 \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r tuttugu og einn dag, en sj\u00e1, M\u00edkael, einn af fremstu verndarenglunum, kom m\u00e9r til hj\u00e1lpar, og hann skildi \u00e9g eftir \u00fear hj\u00e1 Persakonungum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og n\u00fa er \u00e9g kominn til a\u00f0 fr\u00e6\u00f0a \u00feig \u00e1 \u00fev\u00ed, sem fram vi\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0 \u00fe\u00edna mun koma \u00e1 hinum s\u00ed\u00f0ustu t\u00edmum, \u00fev\u00ed a\u00f0 enn \u00e1 s\u00fdnin vi\u00f0 \u00fe\u00e1 daga.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og er hann tala\u00f0i \u00feessum or\u00f0um til m\u00edn, leit \u00e9g til jar\u00f0ar og \u00feag\u00f0i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og sj\u00e1, einhver \u00ed mannsl\u00edki snart varir m\u00ednar, og \u00e9g lauk upp munni m\u00ednum, tala\u00f0i og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00feann, sem st\u00f3\u00f0 frammi fyrir m\u00e9r: &#34;Herra minn, s\u00f6kum s\u00fdnarinnar eru kvalir \u00feessar yfir mig komnar, og kraftur minn er \u00ferotinn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hvernig \u00e6tti \u00e9g, \u00fej\u00f3nn \u00feinn, herra, a\u00f0 geta tala\u00f0 vi\u00f0 sl\u00edkan mann sem \u00fe\u00fa ert, herra? Og n\u00fa er allur kraftur minn a\u00f0 \u00ferotum kominn, og enginn l\u00edfsandi er \u00ed m\u00e9r eftir or\u00f0inn.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e1 sem \u00ed mannsl\u00edki var, snart mig \u00fe\u00e1 aftur, styrkti mig"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og sag\u00f0i: &#34;\u00d3ttast \u00fe\u00fa ekki, \u00e1stm\u00f6gur, fri\u00f0ur s\u00e9 me\u00f0 \u00fe\u00e9r! Vertu hughraustur, vertu hughraustur!&#34; Og er hann tala\u00f0i vi\u00f0 mig, fann \u00e9g a\u00f0 \u00e9g styrktist og sag\u00f0i: &#34;Tala \u00fe\u00fa, herra minn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt mig styrkan.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Veistu, hvers vegna \u00e9g er til \u00fe\u00edn kominn? En n\u00fa ver\u00f0 \u00e9g a\u00f0 sn\u00faa aftur til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 verndarengil Pers\u00edu, og \u00feegar \u00e9g fer af sta\u00f0, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 kemur verndarengill Grikklands."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00f3 vil \u00e9g gj\u00f6ra \u00fe\u00e9r kunnugt, hva\u00f0 skrifa\u00f0 er \u00ed b\u00f3k sannleikans, \u00fe\u00f3tt enginn veiti m\u00e9r li\u00f0 m\u00f3ti \u00feeim, nema M\u00edkael, verndarengill y\u00f0ar."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hann stendur m\u00e9r vi\u00f0 hli\u00f0 til \u00feess a\u00f0 veita m\u00e9r li\u00f0 og vernd.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og n\u00fa vil \u00e9g kunngj\u00f6ra \u00fe\u00e9r sannleika: Sj\u00e1, enn munu \u00fer\u00edr konungar koma fram \u00ed Pers\u00edu, en hinn fj\u00f3r\u00f0i mun afla meiri au\u00f0s en allir a\u00f0rir, og er hann er voldugur or\u00f0inn fyrir au\u00f0 sinn, mun hann bj\u00f3\u00f0a \u00f6llu \u00fat gegn Grikklands r\u00edki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 mun r\u00edsa hraustur konungur og drottna yfir v\u00ed\u00f0lendu r\u00edki og til lei\u00f0ar koma \u00fev\u00ed, er hann vill."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00feegar uppgangur hans er sem mestur, \u00fe\u00e1 mun sundrast r\u00edki hans og skiptast eftir fj\u00f3rum \u00e1ttum himinsins, en \u00fe\u00f3 ekki til eftirkomenda hans, og ekki me\u00f0 sl\u00edku veldi, er hann haf\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 r\u00edki hans mun eytt ver\u00f0a og fengi\u00f0 \u00f6\u00f0rum en \u00feeim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og konungurinn su\u00f0ur fr\u00e1 mun \u00f6flugur ver\u00f0a, en einn af h\u00f6f\u00f0ingjum hans mun ver\u00f0a \u00f6flugri en hann, og hann mun r\u00edki r\u00e1\u00f0a. R\u00edki hans mun ver\u00f0a st\u00f3rveldi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og a\u00f0 nokkrum \u00e1rum li\u00f0num munu \u00feeir m\u00e6gjast hvor vi\u00f0 annan. \u00de\u00e1 mun d\u00f3ttir konungsins su\u00f0ur fr\u00e1 koma til konungsins nor\u00f0ur fr\u00e1 til \u00feess a\u00f0 koma \u00e1 s\u00e1ttum. En s\u00fa hj\u00e1lp mun a\u00f0 engu haldi koma, stu\u00f0ningur hans mun og eigi standa. Og h\u00fan mun framseld ver\u00f0a, h\u00fan og \u00feeir, sem hana h\u00f6f\u00f0u flutt \u00feanga\u00f0, og fa\u00f0ir hennar og s\u00e1, er gekk a\u00f0 eiga hana, \u00e1 s\u00ednum t\u00edma."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st mun \u00ed hans sta\u00f0 kvistur upp spretta af r\u00f3tum hennar. Hann mun fara \u00ed m\u00f3ti li\u00f0saflanum og komast inn \u00ed virki konungsins nor\u00f0ur fr\u00e1 og fara me\u00f0 \u00fe\u00e1 sem honum l\u00edkar, og ver\u00f0a voldugur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e1, jafnvel gu\u00f0i \u00feeirra, \u00e1samt steyptum l\u00edkneskjum \u00feeirra og d\u00fdrindiskerum af silfri og gulli, mun hann flytja hernumda til Egyptalands. \u00de\u00e1 mun hann \u00ed nokkur \u00e1r l\u00e1ta konunginn nor\u00f0ur fr\u00e1 \u00ed fri\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En hann mun gj\u00f6ra \u00e1r\u00e1s \u00e1 r\u00edki konungsins su\u00f0ur fr\u00e1 og hverfa \u00fe\u00f3 aftur heim \u00ed sitt land."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og synir hans munu leggja \u00fat \u00ed \u00f3fri\u00f0 og draga saman afar mikinn her. Og hann mun koma og va\u00f0a yfir og brj\u00f3tast fram, en hann mun sn\u00faa aftur, og \u00feeir munu herja allt a\u00f0 virki hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deetta mun konunginum su\u00f0ur fr\u00e1 gremjast, og hann mun leggja af sta\u00f0 og berjast vi\u00f0 hann, vi\u00f0 konunginn nor\u00f0ur fr\u00e1. Hann mun kve\u00f0ja upp mikinn her, en herinn mun seldur ver\u00f0a hinum \u00e1 vald."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og herinn mun rekinn ver\u00f0a burt. Hjarta hans mun ofmetnast, og hann mun t\u00ed\u00fe\u00fasundir a\u00f0 velli leggja, og \u00fe\u00f3 ekki reynast \u00f6flugur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun konungurinn nor\u00f0ur fr\u00e1 enn kve\u00f0ja upp her, meiri en hinn fyrri, og a\u00f0 li\u00f0num nokkrum \u00e1rum mun hann koma me\u00f0 fj\u00f6lmennum li\u00f0safla og miklum \u00fatb\u00fana\u00f0i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Um \u00fe\u00e6r mundir munu margir r\u00edsa gegn konunginum su\u00f0ur fr\u00e1, og ofr\u00edkisfullir menn af \u00fej\u00f3\u00f0 \u00feinni munu hefja uppreisn til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta vitrunina r\u00e6tast, en \u00feeir munu steypast."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og konungurinn nor\u00f0ur fr\u00e1 mun koma og hla\u00f0a virkisvegg og vinna v\u00edggirta borg, og herir su\u00f0urr\u00edkisins munu eigi f\u00e1 sta\u00f0ist og einvalali\u00f0 hans mun eigi \u00fer\u00f3tt hafa til a\u00f0 veita vi\u00f0n\u00e1m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og s\u00e1 sem fer \u00ed m\u00f3ti honum, mun gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, er honum \u00fe\u00f3knast, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn f\u00e6r honum vi\u00f0n\u00e1m veitt, og hann mun f\u00e1 f\u00f3tfestu \u00ed pr\u00fd\u00f0i landanna, og ey\u00f0ing er \u00ed hendi hans."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an mun hann \u00e1setja s\u00e9r a\u00f0 koma me\u00f0 \u00f6llum herafla r\u00edkis s\u00edns, en hann mun gj\u00f6ra s\u00e1tt vi\u00f0 hann og gefa honum unga st\u00falku, landinu til tj\u00f3ns. En r\u00e1\u00f0agj\u00f6r\u00f0 hans mun eigi framgang f\u00e1 og eigi takast."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og hann mun sn\u00faa s\u00e9r a\u00f0 eyjunum og vinna margar, en hersh\u00f6f\u00f0ingi nokkur mun gj\u00f6ra enda \u00e1 sm\u00e1nan hans, j\u00e1, hann mun l\u00e1ta sm\u00e1nan hans koma yfir sj\u00e1lfan hann."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun hann sn\u00faa s\u00e9r a\u00f0 virkjum s\u00edns eigin lands, og hann mun hrasa og falla, og hans mun engan sta\u00f0 sj\u00e1 framar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cd hans sta\u00f0 mun annar koma, er senda mun skattheimtumann til \u00feess landsins, sem er pr\u00fd\u00f0i r\u00edkisins, en eftir nokkra daga mun hann drepinn ver\u00f0a, \u00fe\u00f3 ekki \u00ed rei\u00f0i n\u00e9 bardaga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cd hans sta\u00f0 mun koma fyrirlitlegur ma\u00f0ur, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u eigi \u00e6tla\u00f0 konungstignina. Hann mun koma a\u00f0 \u00f3v\u00f6rum og n\u00e1 undir sig r\u00edkinu me\u00f0 fl\u00e1ttskap."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og yfirva\u00f0andi herflokkar munu skolast burt fyrir honum og eyddir ver\u00f0a, svo og s\u00e1ttm\u00e1lsh\u00f6f\u00f0inginn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed, er menn hafa bundi\u00f0 f\u00e9lagsskap vi\u00f0 hann, mun hann beita svikum. Hann mun leggja af sta\u00f0 f\u00e1li\u00f0a\u00f0ur og bera h\u00e6rri hlut."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A\u00f0 \u00f3v\u00f6rum mun hann brj\u00f3tast inn \u00ed frj\u00f3s\u00f6mustu sveitir landsins og gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem hvorki fe\u00f0ur hans n\u00e9 forfe\u00f0ur hafa gj\u00f6rt: Herfangi, r\u00e6ndu f\u00e9 og au\u00f0\u00e6fum mun hann \u00fathluta \u00feeim r\u00edkulega, og gegn virkjum mun hann hafa r\u00e1\u00f0agj\u00f6r\u00f0ir me\u00f0 h\u00f6ndum. \u00de\u00f3 mun \u00fea\u00f0 a\u00f0eins ver\u00f0a um hr\u00ed\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st mun hann beita styrk s\u00ednum og hugrekki gegn konunginum su\u00f0ur fr\u00e1 me\u00f0 miklum her, og konungurinn su\u00f0ur fr\u00e1 mun hefja \u00f3fri\u00f0 vi\u00f0 hann me\u00f0 miklum her og mj\u00f6g \u00f6flugum, en \u00fe\u00f3 mun hann ekki f\u00e1 \u00ed m\u00f3ti sta\u00f0i\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 menn brugga r\u00e1\u00f0 \u00ed m\u00f3ti honum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deeir sem eta vi\u00f0 bor\u00f0 hans, munu fella hann, og her hans skolast burt, og margir s\u00e6r\u00f0ir \u00ed val falla."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og b\u00e1\u00f0ir konungarnir munu hafa illt \u00ed hyggju og tala fl\u00e6r\u00f0arsamlega a\u00f0 hinu sama bor\u00f0i, en eigi mun \u00fea\u00f0 n\u00e1 fram a\u00f0 ganga, \u00fev\u00ed a\u00f0 enn er hinn tiltekni t\u00edmi eigi li\u00f0inn \u00e1 enda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og hann mun hverfa aftur heim \u00ed land sitt me\u00f0 miklum fj\u00e1rhlut og sn\u00faa huga s\u00ednum \u00ed m\u00f3ti hinum heilaga s\u00e1ttm\u00e1la, og hann mun koma fram \u00e1formi s\u00ednu og hverfa s\u00ed\u00f0an aftur heim \u00ed land sitt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c1 \u00e1kve\u00f0num t\u00edma mun hann aftur brj\u00f3tast inn \u00ed su\u00f0urlandi\u00f0, og mun s\u00ed\u00f0ari f\u00f6rin ekki takast jafnvel og hin fyrri."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 skip R\u00f3mverja munu koma \u00ed m\u00f3ti honum, og hann mun l\u00e1ta hugfallast og halda heimlei\u00f0is og sn\u00faa rei\u00f0i sinni gegn hinum heilaga s\u00e1ttm\u00e1la og l\u00e1ta hann kenna \u00e1 henni. S\u00ed\u00f0an mun hann hverfa heim aftur og gefa \u00feeim g\u00e6tur, sem yfirgefa hinn heilaga s\u00e1ttm\u00e1la."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Herflokkar hans munu bera h\u00e6rri hlut og vanhelga helgid\u00f3minn, v\u00edgi\u00f0, afnema hina daglegu f\u00f3rn og reisa \u00fear vi\u00f0urstygg\u00f0 ey\u00f0ingarinnar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 sem syndga gegn s\u00e1ttm\u00e1lanum, mun hann me\u00f0 fl\u00e1ttskap t\u00e6la til fr\u00e1hvarfs, en \u00feeir menn, sem \u00feekkja Gu\u00f0 sinn, munu st\u00f6\u00f0ugir standa og dr\u00fdgja d\u00e1\u00f0."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hinir vitru me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins munu kenna m\u00f6rgum hyggindi, en um hr\u00ed\u00f0 munu \u00feeir falla fyrir sver\u00f0i og b\u00e1li, fyrir herlei\u00f0ingum og fj\u00e1rr\u00e1num."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 er \u00feeir falla, mun \u00feeim veitast d\u00e1l\u00edtil hj\u00e1lp. \u00de\u00e1 munu margir fylla flokk \u00feeirra af yfirdrepskap."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En \u00fear sem nokkrir af hinum vitru falla, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 til a\u00f0 sk\u00edra, reyna og hreinsa a\u00f0ra me\u00f0al \u00feeirra, allt til endalokanna, \u00fev\u00ed a\u00f0 hinn \u00e1kve\u00f0ni t\u00edmi er enn ekki li\u00f0inn."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En konungurinn mun fram fara eftir ge\u00f0\u00fe\u00f3tta s\u00ednum. Hann mun hefja sig upp yfir og ofmetnast gegn s\u00e9rhverjum gu\u00f0i og m\u00e6la afaryr\u00f0i \u00ed gegn Gu\u00f0i gu\u00f0anna. Og hann mun giftudrj\u00fagur ver\u00f0a \u00fear til rei\u00f0inni er loki\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0, sem \u00e1lykta\u00f0 hefir veri\u00f0, er \u00fe\u00e1 fram komi\u00f0."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og hann mun ekki skeyta gu\u00f0um fe\u00f0ra sinna, n\u00e9 heldur upp\u00e1haldsgo\u00f0i kvennanna, j\u00e1, engum gu\u00f0i mun hann skeyta, heldur hreykja s\u00e9r yfir allt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En gu\u00f0 virkjanna mun hann \u00ed sta\u00f0 \u00feess hei\u00f0ra, gu\u00f0, sem fe\u00f0ur hans \u00feekktu ekki, mun hann hei\u00f0ra, me\u00f0 gulli og silfri, me\u00f0 d\u00fdrum steinum og gersemum,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "og \u00ed hin rammgj\u00f6r\u00f0u v\u00edgin mun hann afla s\u00e9r manna, er tilheyra \u00fatlendum gu\u00f0i. \u00deeim sem hann vi\u00f0urkenna, mun hann veita mikla s\u00e6md og l\u00e1ta \u00fe\u00e1 r\u00edkja yfir m\u00f6rgum og \u00fathluta \u00feeim landi a\u00f0 ver\u00f0launum."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deegar a\u00f0 endalokunum l\u00ed\u00f0ur, mun konungurinn su\u00f0ur fr\u00e1 heyja str\u00ed\u00f0 vi\u00f0 hann, og konungurinn nor\u00f0ur fr\u00e1 mun \u00feeysast \u00ed m\u00f3ti honum me\u00f0 v\u00f6gnum, riddurum og m\u00f6rgum skipum, og brj\u00f3tast inn \u00ed l\u00f6nd hans og va\u00f0a yfir \u00feau og geysast \u00e1fram."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun hann og brj\u00f3tast inn \u00ed \u00fea\u00f0 landi\u00f0, sem er pr\u00fd\u00f0i landanna, og t\u00ed\u00fe\u00fasundir munu a\u00f0 velli lag\u00f0ar. En \u00feessir munu bjarga s\u00e9r undan hendi hans: Ed\u00f3m\u00edtar, M\u00f3ab\u00edtar og kjarni Amm\u00f3n\u00edta."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og hann mun r\u00e9tta h\u00f6nd s\u00edna \u00fat yfir l\u00f6ndin, og Egyptaland mun ekki komast undan."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hann mun kasta eign sinni \u00e1 fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u Egyptalands af gulli og silfri og \u00e1 allar gersemar \u00feess, og L\u00edb\u00fdumenn og Bl\u00e1lendingar munu vera \u00ed f\u00f6r me\u00f0 honum."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "En fregnir fr\u00e1 austri og nor\u00f0ri munu skelfa hann. Mun hann \u00fe\u00e1 \u00ed mikilli br\u00e6\u00f0i hefja fer\u00f0 s\u00edna til \u00feess a\u00f0 ey\u00f0a og tort\u00edma m\u00f6rgum."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Hann mun sl\u00e1 skrauttj\u00f6ldum s\u00ednum milli hafsins og fjalls hinnar helgu pr\u00fd\u00f0i. \u00de\u00e1 mun hann undir lok l\u00ed\u00f0a og enginn hj\u00e1lpa honum."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feeim t\u00edma mun M\u00edkael, hinn mikli verndarengill, s\u00e1 er verndar landa \u00fe\u00edna, fram ganga. Og \u00fea\u00f0 skal ver\u00f0a svo mikil h\u00f6rmungat\u00ed\u00f0, a\u00f0 sl\u00edk mun aldrei veri\u00f0 hafa, fr\u00e1 \u00fev\u00ed er menn ur\u00f0u fyrst til og allt til \u00feess t\u00edma. \u00c1 \u00feeim t\u00edma mun \u00fej\u00f3\u00f0 \u00fe\u00edn frelsu\u00f0 ver\u00f0a, allir \u00feeir sem skr\u00e1\u00f0ir finnast \u00ed b\u00f3kinni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og margir \u00feeirra, sem sofa \u00ed dufti jar\u00f0arinnar, munu upp vakna, sumir til eil\u00edfs l\u00edfs, sumir til sm\u00e1nar, til eil\u00edfrar andstygg\u00f0ar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hinir vitru munu sk\u00edna eins og lj\u00f3mi himinhvelfingarinnar og \u00feeir, sem leitt hafa marga til r\u00e9ttl\u00e6tis, eins og stj\u00f6rnurnar um aldur og \u00e6vi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, Dan\u00edel, halt \u00fe\u00fa \u00feessum or\u00f0um leyndum og innsigla b\u00f3kina, \u00fear til er a\u00f0 endalokunum l\u00ed\u00f0ur. Margir munu rannsaka hana, og \u00feekkingin mun vaxa.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g, Dan\u00edel, s\u00e1 og sj\u00e1, tveir a\u00f0rir englar st\u00f3\u00f0u \u00fear, \u00e1 s\u00ednum flj\u00f3tsbakkanum hvor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Annar \u00feeirra sag\u00f0i vi\u00f0 manninn \u00ed l\u00ednkl\u00e6\u00f0unum, sem var uppi yfir flj\u00f3tsv\u00f6tnunum: &#34;Hversu langt mun til endisins \u00e1 \u00feessum undursamlegu hlutum?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 heyr\u00f0i \u00e9g til mannsins \u00ed l\u00ednkl\u00e6\u00f0unum, sem var uppi yfir flj\u00f3tsv\u00f6tnunum. Hann f\u00f3rna\u00f0i h\u00e6gri og vinstri hendi til himins og s\u00f3r vi\u00f0 \u00feann, sem lifir eil\u00edflega, og sag\u00f0i: &#34;Eina t\u00ed\u00f0, tv\u00e6r t\u00ed\u00f0ir og h\u00e1lfa t\u00ed\u00f0. Og \u00feegar vald hans, sem ey\u00f0ir hina helgu \u00fej\u00f3\u00f0, er \u00e1 enda, mun allt \u00feetta fram koma.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g heyr\u00f0i \u00feetta, en skildi \u00fea\u00f0 ekki, og sag\u00f0i \u00fev\u00ed: &#34;Herra minn, hver mun endir \u00e1 \u00feessu ver\u00f0a?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i: &#34;Far \u00fe\u00fa, Dan\u00edel, \u00fev\u00ed a\u00f0 or\u00f0unum er leyndum haldi\u00f0 og \u00feau innsiglu\u00f0, \u00fear til er endirinn kemur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Margir munu ver\u00f0a kl\u00e1rir, hreinir og sk\u00edrir, en hinir \u00f3gu\u00f0legu munu breyta \u00f3gu\u00f0lega, og engir \u00f3gu\u00f0legir munu skilja \u00fea\u00f0, en hinir vitru munu skilja \u00fea\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og fr\u00e1 \u00feeim t\u00edma, er hin daglega f\u00f3rn ver\u00f0ur afnumin og vi\u00f0urstygg\u00f0 ey\u00f0ingarinnar upp reist, munu vera eitt \u00fe\u00fasund tv\u00f6 hundru\u00f0 og n\u00edut\u00edu dagar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1, sem \u00feolugur \u00fereyr og n\u00e6r eitt \u00fe\u00fasund \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 \u00ferj\u00e1t\u00edu og fimm d\u00f6gum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}