{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Deuteronomy",
    "book_nr": "5",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessi eru \u00feau or\u00f0, er M\u00f3se tala\u00f0i vi\u00f0 allan \u00cdsrael hinumegin J\u00f3rdanar \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, \u00e1 sl\u00e9ttlendinu gegnt S\u00faf, \u00e1 milli Paran, T\u00f3fel, Laban, Haser\u00f3t og D\u00ed-Sahab. ("
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eru ellefu daglei\u00f0ir fr\u00e1 H\u00f3reb til Kades Barnea, \u00feegar farin er lei\u00f0in, sem liggur til Se\u00edrfjalla.)"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1 fertugasta \u00e1ri, \u00e1 fyrsta degi hins ellefta m\u00e1na\u00f0ar, birti M\u00f3se \u00cdsraelsm\u00f6nnum allt \u00fea\u00f0, er Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum um \u00fe\u00e1,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "eftir a\u00f0 hann haf\u00f0i unni\u00f0 \u00e1 S\u00edhon Amor\u00edtakonungi, sem haf\u00f0i a\u00f0setur \u00ed Hesbon, og \u00d3g, konungi \u00ed Basan, sem haf\u00f0i a\u00f0setur \u00ed Astar\u00f3t, hj\u00e1 Edre\u00ed."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hinumegin J\u00f3rdanar, \u00ed M\u00f3abslandi, t\u00f3k M\u00f3se a\u00f0 sk\u00fdra l\u00f6gm\u00e1l \u00feetta og m\u00e6lti:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 vor, tala\u00f0i vi\u00f0 oss \u00e1 H\u00f3reb \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;\u00de\u00e9r hafi\u00f0 n\u00fa dvali\u00f0 n\u00f3gu lengi \u00e1 \u00feessu fjalli."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sn\u00fai\u00f0 \u00e1 lei\u00f0, leggi\u00f0 af sta\u00f0 og haldi\u00f0 til fjalllendis Amor\u00edta og allra n\u00e1b\u00faa \u00feeirra \u00e1 sl\u00e9ttlendinu, \u00ed fjalllendinu, \u00e1 l\u00e1glendinu, \u00ed Su\u00f0urlandinu, \u00e1 sj\u00e1varstr\u00f6ndinni, inn \u00ed land Kanaan\u00edta og til L\u00edbanon, allt til flj\u00f3tsins mikla, Efratflj\u00f3tsins."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g f\u00e6 y\u00f0ur landi\u00f0. Fari\u00f0 og taki\u00f0 til eignar landi\u00f0, sem Drottinn s\u00f3r fe\u00f0rum y\u00f0ar, Abraham, \u00cdsak og Jakob, a\u00f0 gefa \u00feeim og ni\u00f0jum \u00feeirra eftir \u00fe\u00e1.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g vi\u00f0 y\u00f0ur: &#34;\u00c9g r\u00eds ekki einn undir y\u00f0ur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, hefir margfalda\u00f0 y\u00f0ur, og sj\u00e1, \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00ed dag a\u00f0 fj\u00f6lda til sem stj\u00f6rnur himins."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 fe\u00f0ra y\u00f0ar, gj\u00f6ri y\u00f0ur \u00fe\u00fasund sinnum fleiri en \u00fe\u00e9r eru\u00f0 og blessi y\u00f0ur, eins og hann hefir heiti\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hvernig f\u00e6 \u00e9g einn bori\u00f0 \u00feyngslin af y\u00f0ur, \u00feunga y\u00f0ar og deilur y\u00f0ar!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Velji\u00f0 til vitra menn, skynsama og valinkunna af hverri kynkv\u00edsl y\u00f0ar, og mun \u00e9g skipa \u00fe\u00e1 h\u00f6f\u00f0ingja yfir y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e9r og s\u00f6g\u00f0u\u00f0: &#34;\u00dea\u00f0 er vel til falli\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa talar um.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "T\u00f3k \u00e9g \u00fe\u00e1 \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingja y\u00f0ar, vitra menn og valinkunna, og skipa\u00f0i \u00fe\u00e1 h\u00f6f\u00f0ingja yfir y\u00f0ur, suma yfir \u00fe\u00fasund, suma yfir hundra\u00f0, suma yfir fimmt\u00edu, suma yfir t\u00edu, og tilsj\u00f3narmenn me\u00f0al \u00e6ttkv\u00edsla y\u00f0ar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g lag\u00f0i \u00fe\u00e1 svo fyrir d\u00f3mendur y\u00f0ar: &#34;Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 m\u00e1l br\u00e6\u00f0ra y\u00f0ar og d\u00e6mi\u00f0 r\u00e9ttl\u00e1tlega, hvort heldur mann greinir \u00e1 vi\u00f0 br\u00f3\u00f0ur sinn e\u00f0a \u00fatlending, er hj\u00e1 honum dvelur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gj\u00f6ri\u00f0 y\u00f0ur eigi mannamun \u00ed d\u00f3mum, hl\u00fd\u00f0i\u00f0 jafnt \u00e1 l\u00e1gan sem h\u00e1an. Hr\u00e6\u00f0ist engan mann, \u00fev\u00ed a\u00f0 d\u00f3murinn er Gu\u00f0s. En ef eitthvert m\u00e1l er y\u00f0ur ofvaxi\u00f0, \u00fe\u00e1 skj\u00f3ti\u00f0 \u00fev\u00ed til m\u00edn, og skal \u00e9g sinna \u00fev\u00ed.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deannig lag\u00f0i \u00e9g \u00fe\u00e1 fyrir y\u00f0ur allt \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00e9r skyldu\u00f0 gj\u00f6ra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st l\u00f6g\u00f0um v\u00e9r upp fr\u00e1 H\u00f3reb og f\u00f3rum yfir alla ey\u00f0im\u00f6rkina miklu og hr\u00e6\u00f0ilegu, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 s\u00e9\u00f0, lei\u00f0ina til fjalllendis Amor\u00edta, eins og Drottinn Gu\u00f0 vor haf\u00f0i fyrir oss lagt. Og v\u00e9r komum til Kades Barnea."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g vi\u00f0 y\u00f0ur: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 komnir a\u00f0 fjalllendi Amor\u00edta, sem Drottinn, Gu\u00f0 vor, gefur oss."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sj\u00e1, Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir fengi\u00f0 \u00fe\u00e9r landi\u00f0. Far \u00fe\u00fa og tak \u00fea\u00f0 til eignar, eins og Drottinn, Gu\u00f0 fe\u00f0ra \u00feinna, hefir bo\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r. \u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi og l\u00e1t eigi hugfallast.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu\u00f0 \u00fe\u00e9r allir til m\u00edn og s\u00f6g\u00f0u\u00f0: &#34;Sendum menn \u00e1 undan oss, a\u00f0 \u00feeir megi kanna landi\u00f0 fyrir oss og f\u00e6ra oss fregnir af veginum, sem v\u00e9r eigum a\u00f0 fara, og af borgunum, er v\u00e9r munum koma til.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00e9r f\u00e9ll \u00feetta vel \u00ed ge\u00f0, og t\u00f3k \u00e9g t\u00f3lf menn af y\u00f0ur, einn mann af \u00e6ttkv\u00edsl hverri."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00feeir f\u00f3ru af sta\u00f0 og h\u00e9ldu nor\u00f0ur til fjalla og komust \u00ed Esk\u00f3ldal og k\u00f6nnu\u00f0u landi\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u00f3ku \u00feeir me\u00f0 s\u00e9r nokku\u00f0 af \u00e1v\u00f6xtum landsins og f\u00e6r\u00f0u oss. Og \u00feeir fluttu oss fregnir og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Gott er landi\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 vor gefur oss.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r vildu\u00f0 eigi fara \u00feanga\u00f0 og \u00f3hl\u00fd\u00f0nu\u00f0ust skipun Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r m\u00f6glu\u00f0u\u00f0 \u00ed tj\u00f6ldum y\u00f0ar og s\u00f6g\u00f0u\u00f0: &#34;Af \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hata\u00f0i oss, hefir hann leitt oss burt af Egyptalandi til \u00feess a\u00f0 selja oss \u00ed hendur Amor\u00edtum, svo a\u00f0 \u00feeir ey\u00f0i oss."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hvert erum v\u00e9r a\u00f0 fara? Br\u00e6\u00f0ur vorir hafa skelft hj\u00f6rtu vor me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 segja: ,F\u00f3lki\u00f0 er st\u00e6rra og h\u00e6rra a\u00f0 vexti en v\u00e9r. Borgirnar eru st\u00f3rar og v\u00edggirtar h\u00e1tt \u00ed loft upp. V\u00e9r h\u00f6fum meira a\u00f0 segja s\u00e9\u00f0 \u00fear Anak\u00edta.&#34;`"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g vi\u00f0 y\u00f0ur: &#34;L\u00e1ti\u00f0 eigi hugfallast og hr\u00e6\u00f0ist \u00fe\u00e1 ekki."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar, sem fyrir y\u00f0ur fer, mun berjast fyrir y\u00f0ur, eins og hann hj\u00e1lpa\u00f0i y\u00f0ur bers\u00fdnilega \u00ed Egyptalandi"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "og \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni, \u00fear sem \u00fe\u00fa s\u00e1st, hvernig Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn bar \u00feig, eins og fa\u00f0ir ber barn sitt, alla \u00fe\u00e1 lei\u00f0, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 fari\u00f0, \u00fear til er \u00fe\u00e9r komu\u00f0 hinga\u00f0.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En \u00fer\u00e1tt fyrir allt \u00feetta vildu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki treysta Drottni Gu\u00f0i y\u00f0ar,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "sem gekk \u00e1 undan y\u00f0ur \u00e1 lei\u00f0inni til a\u00f0 leita upp tjaldsta\u00f0i handa y\u00f0ur, \u00e1 n\u00e6turnar \u00ed eldi til \u00feess a\u00f0 v\u00edsa y\u00f0ur veginn, sem \u00fe\u00e9r \u00e6ttu\u00f0 a\u00f0 halda, en \u00e1 daginn \u00ed sk\u00fdi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En er Drottinn heyr\u00f0i umt\u00f6lur y\u00f0ar, var\u00f0 hann rei\u00f0ur, s\u00f3r og sag\u00f0i:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "&#34;Sannlega skal enginn af \u00feessum m\u00f6nnum, af \u00feessari illu kynsl\u00f3\u00f0, f\u00e1 a\u00f0 sj\u00e1 landi\u00f0 g\u00f3\u00f0a, sem \u00e9g s\u00f3r a\u00f0 gefa fe\u00f0rum y\u00f0ar,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "nema Kaleb Jef\u00fanneson, hann skal f\u00e1 a\u00f0 sj\u00e1 \u00fea\u00f0. Honum mun \u00e9g gefa landi\u00f0, sem hann hefir stigi\u00f0 f\u00e6ti \u00e1, og sonum hans, s\u00f6kum \u00feess a\u00f0 hann hefir fylgt Drottni tr\u00falega.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Drottinn reiddist m\u00e9r einnig y\u00f0ar vegna og sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa skalt ekki heldur komast \u00feanga\u00f0."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa N\u00fansson, sem stendur fyrir augliti \u00fe\u00ednu, hann skal komast \u00feanga\u00f0. Tel \u00fe\u00fa hug \u00ed hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann mun \u00fathluta \u00fev\u00ed \u00cdsrael til eignar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "B\u00f6rn y\u00f0ar, sem \u00fe\u00e9r s\u00f6g\u00f0u\u00f0 a\u00f0 mundu ver\u00f0a fjandm\u00f6nnunum a\u00f0 br\u00e1\u00f0, og synir y\u00f0ar, sem \u00ed dag vita eigi grein g\u00f3\u00f0s og ills, munu komast \u00feanga\u00f0. \u00deeim vil \u00e9g gefa \u00fea\u00f0, og \u00feeir skulu f\u00e1 \u00fea\u00f0 til eignar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 sn\u00faa \u00e1 lei\u00f0 og halda inn \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkina, lei\u00f0ina til Sefhafsins.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r og s\u00f6g\u00f0u\u00f0 vi\u00f0 mig: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0 gegn Drottni. V\u00e9r viljum fara og berjast, eins og Drottinn Gu\u00f0 vor hefir bo\u00f0i\u00f0 oss.&#34; Og \u00fe\u00e9r gyrtu\u00f0 y\u00f0ur, hver s\u00ednum hervopnum, og t\u00f6ldu\u00f0 \u00fea\u00f0 h\u00e6g\u00f0arleik a\u00f0 leggja upp \u00e1 fj\u00f6llin."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: &#34;Seg \u00feeim: ,\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi fara \u00feanga\u00f0 og eigi berjast, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er eigi me\u00f0al y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r b\u00ed\u00f0i\u00f0 eigi \u00f3sigur fyrir \u00f3vinum y\u00f0ar.&#34;`"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og \u00e9g tala\u00f0i til y\u00f0ar, en \u00fe\u00e9r gegndu\u00f0 ekki, heldur \u00f3hl\u00fd\u00f0nu\u00f0ust skipun Drottins og gj\u00f6r\u00f0u\u00f0 y\u00f0ur svo djarfa a\u00f0 leggja upp \u00e1 fj\u00f6llin."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "F\u00f3ru \u00fe\u00e1 Amor\u00edtar, sem bjuggu \u00e1 fj\u00f6llum \u00feessum, \u00ed m\u00f3ti y\u00f0ur, eltu y\u00f0ur, eins og b\u00fdflugur gj\u00f6ra, og tv\u00edstru\u00f0u y\u00f0ur alla lei\u00f0 fr\u00e1 Se\u00edr til Horma."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r hurfu\u00f0 aftur og gr\u00e9tu\u00f0 frammi fyrir Drottni, en Drottinn heyr\u00f0i ekki b\u00e6nir y\u00f0ar og hl\u00fdddi ekki \u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00deannig h\u00e9ldu\u00f0 \u00fe\u00e9r kyrru fyrir \u00ed Kades langan t\u00edma, eins langan t\u00edma og \u00fe\u00e9r dv\u00f6ldu\u00f0 \u00fear."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an snerum v\u00e9r \u00e1 lei\u00f0 og h\u00e9ldum inn \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkina, lei\u00f0ina til Sefhafsins, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 m\u00e9r, og v\u00e9r f\u00f3rum \u00ed kringum Se\u00edrfj\u00f6ll marga daga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00e9r hafi\u00f0 fari\u00f0 n\u00f3gu lengi \u00ed kringum fj\u00f6ll \u00feessi. Haldi\u00f0 n\u00fa \u00ed nor\u00f0ur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En bj\u00f3\u00f0 \u00fe\u00fa l\u00fd\u00f0num og seg: ,\u00de\u00e9r fari\u00f0 n\u00fa yfir landamerki br\u00e6\u00f0ra y\u00f0ar, Esa\u00fa sona, sem b\u00faa \u00ed Se\u00edr, og \u00feeir munu ver\u00f0a hr\u00e6ddir vi\u00f0 y\u00f0ur. En g\u00e6ti\u00f0 \u00feess vandlega"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a\u00f0 gj\u00f6ra \u00feeim engan \u00f3fri\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki mun \u00e9g gefa y\u00f0ur svo miki\u00f0 sem \u00feverfet af landi \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi gefi\u00f0 Esa\u00fa Se\u00edrfj\u00f6ll til eignar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mat skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r kaupa af \u00feeim fyrir silfur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 eta, og vatn skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r einnig kaupa af \u00feeim fyrir silfur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 drekka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir blessa\u00f0 \u00feig \u00ed \u00f6llu, sem \u00fe\u00fa hefir teki\u00f0 \u00fe\u00e9r fyrir hendur. Hann hefir bori\u00f0 umhyggju fyrir f\u00f6r \u00feinni um \u00feessa miklu ey\u00f0im\u00f6rk. \u00cd fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r hefir Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn n\u00fa veri\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e9r; ekkert hefir \u00feig skort.&#34;`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an h\u00e9ldum v\u00e9r \u00e1fram burt fr\u00e1 br\u00e6\u00f0rum vorum Esa\u00fa sonum, sem b\u00faa \u00ed Se\u00edr, burt fr\u00e1 veginum yfir sl\u00e9ttlendi\u00f0, burt fr\u00e1 Elat og Esj\u00f3n Geber, og beyg\u00f0um vi\u00f0 og h\u00e9ldum lei\u00f0ina til M\u00f3absey\u00f0imerkur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: &#34;Leiti\u00f0 eigi \u00e1 M\u00f3ab\u00edta og hefji\u00f0 engan \u00f3fri\u00f0 vi\u00f0 \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 eigi mun \u00e9g gefa \u00fe\u00e9r neitt af landi \u00feeirra til eignar, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi gefi\u00f0 Lots sonum Ar til eignar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "(Em\u00edtar bjuggu \u00fear for\u00f0um, mikil \u00fej\u00f3\u00f0 og fj\u00f6lmenn og st\u00f3rvaxin, eins og Anak\u00edtar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir voru og taldir Refa\u00edtar, eins og Anak\u00edtar, en M\u00f3ab\u00edtar k\u00f6llu\u00f0u \u00fe\u00e1 Em\u00edta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00f3r\u00edtar bjuggu og for\u00f0um \u00ed Se\u00edr, en Esa\u00fa synir hr\u00f6ktu \u00fe\u00e1 burt og eyddu \u00feeim, en settust sj\u00e1lfir a\u00f0 l\u00f6ndum \u00feeirra, eins og \u00cdsrael gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 eignarland sitt, er Drottinn haf\u00f0i gefi\u00f0 \u00feeim.)"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Taki\u00f0 y\u00f0ur n\u00fa upp og fari\u00f0 yfir Sered\u00e1.&#34; Og v\u00e9r f\u00f3rum yfir Sered\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cd \u00ferj\u00e1t\u00edu og \u00e1tta \u00e1r vorum v\u00e9r \u00e1 lei\u00f0inni fr\u00e1 Kades Barnea, til \u00feess er v\u00e9r f\u00f3rum yfir Sered\u00e1, uns \u00f6ll kynsl\u00f3\u00f0in, hinir vopnf\u00e6ru menn, var d\u00e1in \u00far herb\u00fa\u00f0unum, eins og Drottinn haf\u00f0i svari\u00f0 \u00feeim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00f6nd Drottins var einnig \u00e1 m\u00f3ti \u00feeim, svo a\u00f0 hann eyddi \u00feeim \u00far herb\u00fa\u00f0unum, uns enginn \u00feeirra var eftir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En er allir vopnf\u00e6rir menn af l\u00fd\u00f0num voru d\u00e1nir,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 m\u00e6lti Drottinn til m\u00edn \u00feessum or\u00f0um:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00fa fer \u00ed dag um land M\u00f3ab\u00edta, fram hj\u00e1 Ar,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og munt \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 koma \u00ed n\u00e1nd vi\u00f0 Amm\u00f3n\u00edta, en eigi skalt \u00fe\u00fa leita \u00e1 \u00fe\u00e1 n\u00e9 gj\u00f6ra \u00feeim nokkurn \u00f3fri\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 eigi mun \u00e9g gefa \u00fe\u00e9r neitt af landi Amm\u00f3n\u00edta til eignar, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi gefi\u00f0 Lots sonum \u00fea\u00f0 til eignar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "(\u00dea\u00f0 er og tali\u00f0 land Refa\u00edta. Refa\u00edtar bjuggu \u00fear for\u00f0um og k\u00f6llu\u00f0u Amm\u00f3n\u00edtar \u00fe\u00e1 Sams\u00famm\u00edta,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "mikil \u00fej\u00f3\u00f0 og fj\u00f6lmenn og st\u00f3rvaxin, eins og Anak\u00edtar. En Drottinn eyddi \u00feeim fyrir Amm\u00f3n\u00edtum, svo a\u00f0 \u00feeir eignu\u00f0ust l\u00f6nd \u00feeirra og settust a\u00f0 \u00ed \u00feeirra sta\u00f0,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "eins og hann gj\u00f6r\u00f0i fyrir Esa\u00fa sonu, sem b\u00faa \u00ed Se\u00edr, \u00fe\u00e1 er hann eyddi H\u00f3r\u00edtum fyrir \u00feeim, svo a\u00f0 \u00feeir eignu\u00f0ust l\u00f6nd \u00feeirra og settust a\u00f0 \u00ed \u00feeirra sta\u00f0, og er svo enn \u00ed dag."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Svo var og um Av\u00edta, sem bjuggu \u00ed \u00feorpum allt til Gasa. Kaft\u00f3r\u00edtar komu fr\u00e1 Kaft\u00f3r og eyddu \u00feeim og settust sj\u00e1lfir a\u00f0 l\u00f6ndum \u00feeirra.)"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Taki\u00f0 y\u00f0ur n\u00fa upp og haldi\u00f0 af sta\u00f0 og fari\u00f0 yfir Arnon\u00e1. Sj\u00e1, \u00e9g hefi gefi\u00f0 \u00e1 \u00feitt vald Amor\u00edtann S\u00edhon, konung \u00ed Hesbon, og land hans. Tak n\u00fa til a\u00f0 vinna landi\u00f0 og legg til orustu vi\u00f0 hann."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Skal \u00e9g l\u00e1ta \u00fea\u00f0 hefjast \u00ed dag, a\u00f0 \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um undir himninum standi af \u00fe\u00e9r \u00f3tti og hr\u00e6\u00f0sla. Ef \u00fe\u00e6r heyra \u00feig nefndan \u00e1 nafn, skulu \u00fe\u00e6r f\u00e1 \u00ed sig hr\u00e6\u00f0slu og kv\u00ed\u00f0a fyrir \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i \u00e9g menn \u00far Kedem\u00f3tey\u00f0im\u00f6rk \u00e1 fund S\u00edhons, konungs \u00ed Hesbon, me\u00f0 svol\u00e1tandi fri\u00f0aror\u00f0:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "&#34;Leyf m\u00e9r a\u00f0 fara um land \u00feitt. Mun \u00e9g fara r\u00e9tta \u00fej\u00f3\u00f0lei\u00f0 og skal \u00e9g eigi sveigja af til h\u00e6gri n\u00e9 vinstri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mat munt \u00fe\u00fa selja m\u00e9r fyrir silfur, a\u00f0 \u00e9g megi eta, og vatn skalt \u00fe\u00fa l\u00e1ta mig f\u00e1 fyrir silfur, a\u00f0 \u00e9g megi drekka. Leyf m\u00e9r a\u00f0eins a\u00f0 fara um f\u00f3tgangandi _,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "eins og \u00feeir leyf\u00f0u m\u00e9r, Esa\u00fa synir, sem b\u00faa \u00ed Se\u00edr, og M\u00f3ab\u00edtar, sem b\u00faa \u00ed Ar _, uns \u00e9g fer yfir J\u00f3rdan inn \u00ed landi\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 vor gefur oss.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En S\u00edhon, konungur \u00ed Hesbon, vildi ekki leyfa oss a\u00f0 fara um land sitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn herti anda hans og gj\u00f6r\u00f0i hjarta hans \u00fever\u00fa\u00f0arfullt, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann vildi gefa hann \u00ed \u00fe\u00ednar hendur, eins og n\u00fa er fram komi\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g hefi byrja\u00f0 a\u00f0 selja \u00fe\u00e9r \u00ed hendur S\u00edhon og land hans. Tak n\u00fa til a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa megir eignast land hans.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "F\u00f3r S\u00edhon \u00fe\u00e1 \u00ed m\u00f3ti oss me\u00f0 \u00f6llu li\u00f0i s\u00ednu og \u00e1tti orustu vi\u00f0 oss hj\u00e1 Jahas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En Drottinn Gu\u00f0 vor gaf hann \u00e1 vort vald, svo a\u00f0 v\u00e9r unnum sigur \u00e1 honum, sonum hans og \u00f6llu li\u00f0i hans."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e1 unnum v\u00e9r og \u00e1 sama t\u00edma allar borgir hans og gj\u00f6reyddum hverja borg a\u00f0 karlm\u00f6nnum, konum og b\u00f6rnum. V\u00e9r l\u00e9tum engan undan komast."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "F\u00e9na\u00f0inn einn t\u00f3kum v\u00e9r a\u00f0 herfangi, svo og r\u00e1nsfenginn \u00far borgunum, er v\u00e9r h\u00f6f\u00f0um unni\u00f0."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fr\u00e1 Ar\u00f3er, sem liggur \u00e1 bakka Arnon\u00e1r, og fr\u00e1 borginni, sem liggur \u00ed dalnum, alla lei\u00f0 til G\u00edlea\u00f0 var engin s\u00fa borg, er oss v\u00e6ri \u00f3kleift a\u00f0 vinna. Drottinn Gu\u00f0 vor gaf \u00fe\u00e6r allar \u00e1 vort vald."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A\u00f0eins komst \u00fe\u00fa ekki n\u00e6rri landi Amm\u00f3n\u00edta, h\u00e9ra\u00f0inu fram vi\u00f0 Jabbok\u00e1, borgunum \u00ed fjalllendinu, n\u00e9 nokkru \u00fev\u00ed, sem Drottinn Gu\u00f0 vor haf\u00f0i banna\u00f0 oss."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Snerum v\u00e9r n\u00fa \u00e1 lei\u00f0 og h\u00e9ldum veginn, sem liggur til Basan. En \u00d3g, konungur \u00ed Basan, f\u00f3r \u00ed m\u00f3ti oss me\u00f0 \u00f6llu li\u00f0i s\u00ednu til \u00feess a\u00f0 heyja bardaga hj\u00e1 Edre\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: &#34;Eigi skalt \u00fe\u00fa \u00f3ttast hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g gef hann og li\u00f0 hans allt og land hans \u00ed \u00fe\u00ednar hendur, og skalt \u00fe\u00fa svo fara me\u00f0 hann eins og \u00fe\u00fa f\u00f3rst me\u00f0 S\u00edhon, Amor\u00edtakonung, er bj\u00f3 \u00ed Hesbon.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 vor gaf oss \u00feannig og \u00ed hendur \u00d3g, konung \u00ed Basan, og li\u00f0 hans allt, og v\u00e9r felldum hann, svo a\u00f0 enginn var eftir skilinn, er undan k\u00e6mist."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 unnum v\u00e9r allar borgir hans. Var engin s\u00fa borg, a\u00f0 v\u00e9r eigi n\u00e6\u00f0um henni fr\u00e1 \u00feeim: sext\u00edu borgir, allt Arg\u00f3bh\u00e9ra\u00f0, konungsr\u00edki \u00d3gs \u00ed Basan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allt voru \u00feetta borgir v\u00edggirtar h\u00e1um m\u00farveggjum, hli\u00f0um og slagbr\u00f6ndum, auk mikils fj\u00f6lda af \u00f3umgirtum \u00feorpum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og v\u00e9r gj\u00f6reyddum \u00fe\u00e6r, eins og v\u00e9r h\u00f6f\u00f0um \u00e1\u00f0ur gj\u00f6rt vi\u00f0 S\u00edhon, konung \u00ed Hesbon, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6rey\u00f0a hverja borg a\u00f0 karlm\u00f6nnum, konum og b\u00f6rnum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En f\u00e9na\u00f0inn allan og r\u00e1nsfenginn \u00far borgunum t\u00f3kum v\u00e9r a\u00f0 herfangi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deannig t\u00f3kum v\u00e9r \u00ed \u00fea\u00f0 skipti \u00far h\u00f6ndum beggja Amor\u00edtakonunga land allt hinumegin J\u00f3rdanar fr\u00e1 Arnon\u00e1 til Hermonfjalls"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "(Hermon kalla S\u00eddoningar Sirjon, en Amor\u00edtar kalla \u00fea\u00f0 Sen\u00edr),"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "allar borgir \u00e1 sl\u00e9ttlendinu, G\u00edlea\u00f0 allt og Basan, alla lei\u00f0 til Salka og Edre\u00ed, \u00fe\u00e6r borgir \u00ed Basan, er heyr\u00f0u konungsr\u00edki \u00d3gs."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00d3g, konungur \u00ed Basan, var s\u00e1 eini, sem eftir var af Refa\u00edtum. Sj\u00e1, l\u00edkkista hans var gj\u00f6r \u00far j\u00e1rni og er enn til \u00ed Rabba hj\u00e1 Amm\u00f3n\u00edtum. H\u00fan er n\u00edu \u00e1lna l\u00f6ng og fj\u00f6gra \u00e1lna brei\u00f0 eftir venjulegu alinm\u00e1li."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deetta land t\u00f3kum v\u00e9r \u00fe\u00e1 til eignar. Fr\u00e1 Ar\u00f3er, sem liggur vi\u00f0 Arnon\u00e1, og h\u00e1lft G\u00edlea\u00f0fjalllendi og borgirnar \u00ed \u00fev\u00ed gaf \u00e9g R\u00faben\u00edtum og Ga\u00f0\u00edtum,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "en \u00fea\u00f0, sem eftir var af G\u00edlea\u00f0, og allt Basan, konungsr\u00edki \u00d3gs, gaf \u00e9g h\u00e1lfri \u00e6ttkv\u00edsl Manasse, allt Arg\u00f3bh\u00e9ra\u00f0. Basan allt er kalla\u00f0 Refa\u00edtaland."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja\u00edr, son Manasse, nam allt Arg\u00f3bh\u00e9ra\u00f0 allt a\u00f0 landam\u00e6rum Ges\u00far\u00edta og Maakat\u00edta og kalla\u00f0i \u00fea\u00f0, sem s\u00e9 Basan, eftir nafni s\u00ednu Ja\u00edrs\u00feorp, og helst \u00fea\u00f0 nafn enn \u00ed dag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mak\u00edr gaf \u00e9g G\u00edlea\u00f0,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og R\u00faben\u00edtum og Ga\u00f0\u00edtum gaf \u00e9g land fr\u00e1 G\u00edlea\u00f0 su\u00f0ur a\u00f0 Arnon\u00e1, \u00ed dalinn mi\u00f0jan, _ voru \u00fea\u00f0 su\u00f0urtakm\u00f6rkin, _ og alla lei\u00f0 a\u00f0 Jabbok\u00e1, sem er \u00e1 landam\u00e6rum Amm\u00f3n\u00edta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Enn fremur sl\u00e9ttlendi\u00f0 me\u00f0 J\u00f3rdan \u00e1 m\u00f6rkum, fr\u00e1 Genesaretvatni su\u00f0ur a\u00f0 vatninu \u00e1 sl\u00e9ttlendinu, Saltasj\u00f3, undir Pisgahl\u00ed\u00f0um, austanmegin."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 \u00e9g y\u00f0ur og sag\u00f0i: &#34;Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar hefir gefi\u00f0 y\u00f0ur \u00feetta land til eignar. Fari\u00f0 v\u00edgb\u00fanir fyrir br\u00e6\u00f0rum y\u00f0ar, \u00cdsraelsm\u00f6nnum, allir \u00fe\u00e9r sem vopnf\u00e6rir eru\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En konur y\u00f0ar og b\u00f6rn og b\u00fasmali y\u00f0ar _ \u00e9g veit a\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 mikinn f\u00e9na\u00f0 _ skal ver\u00f0a eftir \u00ed borgunum, sem \u00e9g hefi gefi\u00f0 y\u00f0ur,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00fear til er Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar veitir br\u00e6\u00f0rum y\u00f0ar hv\u00edld, eins og y\u00f0ur, og \u00feeir hafa l\u00edka teki\u00f0 til eignar land \u00fea\u00f0, er Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar gefur \u00feeim hinumegin J\u00f3rdanar. \u00de\u00e1 megi\u00f0 \u00fe\u00e9r sn\u00faa aftur, hver til \u00f3\u00f0als s\u00edns, er \u00e9g hefi gefi\u00f0 y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa bau\u00f0 \u00e9g \u00fe\u00e1 og sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa hefir s\u00e9\u00f0 allt \u00fea\u00f0 me\u00f0 eigin augum, sem Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar hefir gj\u00f6rt \u00feessum tveimur konungum. Eins mun Drottinn fara me\u00f0 \u00f6ll \u00feau konungar\u00edki, sem \u00fe\u00fa ert \u00e1 lei\u00f0 til."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f3ttast \u00feau, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar berst fyrir y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 ba\u00f0 \u00e9g Drottin l\u00edknar og sag\u00f0i:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;\u00d3 Drottinn Gu\u00f0! \u00de\u00fa hefir n\u00fa \u00feegar s\u00fdnt \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum, hve mikill \u00fe\u00fa ert og hve sterk h\u00f6nd \u00fe\u00edn er, \u00fev\u00ed a\u00f0 hver er s\u00e1 gu\u00f0 \u00e1 himni e\u00f0a j\u00f6r\u00f0u, sem gj\u00f6ri \u00f6nnur eins verk og \u00fe\u00fa og jafnmikil m\u00e1ttarverk?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c6, leyf m\u00e9r a\u00f0 fara yfir um og sj\u00e1 landi\u00f0 g\u00f3\u00f0a, sem er hinumegin J\u00f3rdanar, \u00feetta fagra fjalllendi og L\u00edbanon.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En Drottinn reiddist m\u00e9r y\u00f0ar vegna og b\u00e6nheyr\u00f0i mig ekki, og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;N\u00f3g um \u00fea\u00f0. Tala eigi meira um \u00feetta m\u00e1l vi\u00f0 mig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Far \u00fe\u00fa upp \u00e1 Pisgatind og horf \u00fe\u00fa \u00ed vestur, nor\u00f0ur, su\u00f0ur og austur og l\u00edt \u00fea\u00f0 me\u00f0 augum \u00fe\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa munt ekki komast yfir hana J\u00f3rdan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En skipa \u00fe\u00fa J\u00f3s\u00faa foringja og tel hug \u00ed hann og gj\u00f6r hann \u00f6ruggan, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann skal fara yfir um fyrir \u00feessu f\u00f3lki og hann skal skipta milli \u00feeirra landinu, sem \u00fe\u00fa s\u00e9r.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Dv\u00f6ldum v\u00e9r n\u00fa um hr\u00ed\u00f0 \u00ed dalnum \u00e1 m\u00f3ts vi\u00f0 Bet Pe\u00f3r."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Heyr \u00fe\u00fa n\u00fa, \u00cdsrael, l\u00f6g \u00feau og \u00e1kv\u00e6\u00f0i, sem \u00e9g kenni y\u00f0ur, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 \u00feau, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 lifa og komast inn \u00ed \u00fea\u00f0 land, sem Drottinn, Gu\u00f0 fe\u00f0ra y\u00f0ar, gefur y\u00f0ur, og f\u00e1 \u00fea\u00f0 til eignar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 engu auka vi\u00f0 \u00feau bo\u00f0or\u00f0, sem \u00e9g legg fyrir y\u00f0ur, n\u00e9 heldur draga nokku\u00f0 fr\u00e1, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r var\u00f0veiti\u00f0 skipanir Drottins Gu\u00f0s y\u00f0ar, sem \u00e9g legg fyrir y\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 s\u00e9\u00f0 me\u00f0 eigin augum, hva\u00f0 Drottinn gj\u00f6r\u00f0i sakir Baal Pe\u00f3r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f6llum \u00feeim m\u00f6nnum, sem fylgdu Baal Pe\u00f3r, eyddi Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn \u00far samf\u00e9lagi y\u00f0ar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r, sem h\u00e9ldu\u00f0 y\u00f0ur fast vi\u00f0 Drottin Gu\u00f0 y\u00f0ar, lifi\u00f0 allir fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g hefi kennt y\u00f0ur l\u00f6g og \u00e1kv\u00e6\u00f0i, eins og Drottinn Gu\u00f0 minn lag\u00f0i fyrir mig, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r breyti\u00f0 eftir \u00feeim \u00ed \u00fev\u00ed landi, sem \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 n\u00fa inn \u00ed til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var\u00f0veiti\u00f0 \u00feau \u00fev\u00ed og haldi\u00f0 \u00feau, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun koma \u00e1 y\u00f0ur or\u00f0i hj\u00e1 \u00f6\u00f0rum \u00fej\u00f3\u00f0um fyrir visku og skynsemi. \u00deegar \u00fe\u00e6r heyra \u00f6ll \u00feessi l\u00f6g, munu \u00fe\u00e6r segja: &#34;\u00dea\u00f0 er vissulega viturt og skynsamt f\u00f3lk, \u00feessi mikla \u00fej\u00f3\u00f0.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hva\u00f0a st\u00f3r\u00fej\u00f3\u00f0 er til, sem hafi gu\u00f0, er henni s\u00e9 eins n\u00e1l\u00e6gur eins og Drottinn Gu\u00f0 vor er oss, hven\u00e6r sem v\u00e9r \u00e1k\u00f6llum hann?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hver er s\u00fa st\u00f3r\u00fej\u00f3\u00f0, er hafi svo r\u00e9ttl\u00e1t l\u00f6g og \u00e1kv\u00e6\u00f0i, eins og allt \u00feetta l\u00f6gm\u00e1l er, sem \u00e9g legg fyrir y\u00f0ur \u00ed dag?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En vara \u00feig og g\u00e6t vandlega s\u00e1lar \u00feinnar, a\u00f0 eigi gleymir \u00fe\u00fa \u00feeim hlutum, sem \u00fe\u00fa hefir s\u00e9\u00f0 me\u00f0 eigin augum, og a\u00f0 \u00fea\u00f0 ekki l\u00ed\u00f0i \u00fe\u00e9r \u00far minni alla \u00e6vidaga \u00fe\u00edna, og \u00fe\u00fa skalt gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 kunna b\u00f6rnum \u00fe\u00ednum og barnab\u00f6rnum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gleym \u00fe\u00fa eigi deginum, \u00feegar \u00fe\u00fa st\u00f3\u00f0st frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum hj\u00e1 H\u00f3reb, og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Safna \u00fe\u00fa l\u00fd\u00f0num saman fyrir mig. \u00c9g \u00e6tla a\u00f0 l\u00e1ta \u00fe\u00e1 heyra or\u00f0 m\u00edn, svo a\u00f0 \u00feeir l\u00e6ri a\u00f0 \u00f3ttast mig alla \u00fe\u00e1 daga, sem \u00feeir lifa \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, og kenni \u00fea\u00f0 einnig b\u00f6rnum s\u00ednum.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e9r komu\u00f0 \u00fe\u00e1 fram og n\u00e1mu\u00f0 sta\u00f0ar undir fjallinu, en fjalli\u00f0 loga\u00f0i allt \u00ed eldi upp \u00ed h\u00e1an himin. Fylgdi \u00fev\u00ed myrkur, sk\u00fd og sorti."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 y\u00f0ur \u00fat \u00far eldinum. Hlj\u00f3m or\u00f0anna heyr\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r, en mynd s\u00e1u\u00f0 \u00fe\u00e9r enga, \u00fe\u00e9r heyr\u00f0u\u00f0 a\u00f0eins hlj\u00f3minn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 birti hann y\u00f0ur s\u00e1ttm\u00e1la sinn, sem hann bau\u00f0 y\u00f0ur a\u00f0 halda, t\u00edu bo\u00f0or\u00f0in, og hann reit \u00feau \u00e1 tv\u00e6r steint\u00f6flur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 Drottinn m\u00e9r a\u00f0 kenna y\u00f0ur l\u00f6g og \u00e1kv\u00e6\u00f0i, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r g\u00e6tu\u00f0 breytt eftir \u00feeim \u00ed \u00fev\u00ed landi, er \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 n\u00fa yfir til, til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 y\u00f0ar \u00fev\u00ed vandlega, l\u00edf y\u00f0ar liggur vi\u00f0 _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e1u\u00f0 enga mynd \u00e1 \u00feeim degi, \u00feegar Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 y\u00f0ur hj\u00e1 H\u00f3reb \u00fat \u00far eldinum, _"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki mannspilli\u00f0 y\u00f0ur \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00faa y\u00f0ur til skur\u00f0go\u00f0 \u00ed mynd einhvers l\u00edkneskis, hvort heldur er \u00ed l\u00edki karls e\u00f0a konu,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00ed l\u00edki einhvers ferf\u00e6tlings, sem til er \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, \u00ed l\u00edki einhvers fleygs fugls, er fl\u00fdgur \u00ed loftinu,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00ed l\u00edki einhvers d\u00fdrs, sem skr\u00ed\u00f0ur \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, e\u00f0a \u00ed l\u00edki einhvers fisks, sem til er \u00ed v\u00f6tnunum undir j\u00f6r\u00f0inni,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og a\u00f0 \u00fe\u00fa eigi, \u00feegar \u00fe\u00fa lyftir augum \u00fe\u00ednum til himins og s\u00e9r s\u00f3lina, tungli\u00f0 og stj\u00f6rnurnar, allan himinsins her, l\u00e1tir t\u00e6last til \u00feess a\u00f0 falla fram fyrir \u00feeim og d\u00fdrka \u00feau. \u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir skipt \u00feeim me\u00f0al allra \u00fej\u00f3\u00f0a undir himninum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y\u00f0ur hefir Drottinn teki\u00f0 a\u00f0 s\u00e9r og leitt y\u00f0ur \u00fat \u00far j\u00e1rnbr\u00e6\u00f0sluofninum, \u00fat \u00far Egyptalandi, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r skyldu\u00f0 ver\u00f0a eignar\u00fej\u00f3\u00f0 hans, sem og hefir veri\u00f0 til \u00feessa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Drottinn reiddist m\u00e9r y\u00f0ar vegna, svo a\u00f0 hann s\u00f3r, a\u00f0 \u00e9g skyldi ekki komast yfir J\u00f3rdan og ekki komast inn \u00ed g\u00f3\u00f0a landi\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r til eignar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "heldur hl\u00fdt \u00e9g a\u00f0 deyja \u00ed \u00feessu landi og f\u00e6 ekki a\u00f0 komast yfir J\u00f3rdan. En \u00fe\u00e9r munu\u00f0 komast yfir um og f\u00e1 \u00feetta g\u00f3\u00f0a land til eignar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 y\u00f0ar, a\u00f0 \u00fe\u00e9r gleymi\u00f0 ekki s\u00e1ttm\u00e1lanum, er Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar hefir vi\u00f0 y\u00f0ur gj\u00f6rt, og b\u00fai\u00f0 y\u00f0ur ekki til skur\u00f0go\u00f0 \u00ed mynd einhvers \u00feess, er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir banna\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn er ey\u00f0andi eldur, vandl\u00e1tur Gu\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 geti\u00f0 b\u00f6rn og barnab\u00f6rn, og hafi\u00f0 \u00edlengst \u00ed landinu, _ ef \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 mannspilli\u00f0 y\u00f0ur \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00faa til skur\u00f0go\u00f0 \u00ed einhverri mynd og gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0, sem illt er \u00ed augum Drottins Gu\u00f0s y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r egni\u00f0 hann til rei\u00f0i,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 kve\u00f0 \u00e9g \u00ed dag b\u00e6\u00f0i himin og j\u00f6r\u00f0 til vitnis m\u00f3ti y\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r br\u00e1tt ey\u00f0ast \u00far \u00fev\u00ed landi, er \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 n\u00fa inn \u00ed yfir J\u00f3rdan til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 \u00fea\u00f0 til eignar. \u00de\u00e9r munu\u00f0 \u00fe\u00e1 eigi lifa \u00fear m\u00f6rg \u00e1rin, heldur ver\u00f0a gj\u00f6reyddir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og Drottinn mun \u00fe\u00e1 dreifa y\u00f0ur me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, svo a\u00f0 af y\u00f0ur skal einungis eftir ver\u00f0a l\u00edtill h\u00f3pur me\u00f0al hei\u00f0ingja \u00feeirra, er Drottinn lei\u00f0ir y\u00f0ur burt til."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dear munu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fej\u00f3na \u00feeim gu\u00f0um, sem eru handaverk manna, stokkar og steinar, sem eigi sj\u00e1 og eigi heyra og eigi eta og eigi finna lykt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dear munt \u00fe\u00fa leita Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, og \u00fe\u00fa munt finna hann, ef \u00fe\u00fa leitar hans af \u00f6llu hjarta \u00fe\u00ednu og af allri s\u00e1lu \u00feinni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa ert \u00ed nau\u00f0um staddur og allt \u00feetta kemur yfir \u00feig, \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa, \u00e1 komandi t\u00edmum, sn\u00faa \u00fe\u00e9r til Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns og hl\u00fd\u00f0a hans r\u00f6ddu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn er miskunnsamur Gu\u00f0. Hann mun eigi yfirgefa \u00feig n\u00e9 afm\u00e1 \u00feig, og hann mun eigi gleyma s\u00e1ttm\u00e1lanum, er hann s\u00f3r fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Spyr \u00feig fyrir um fyrri t\u00edma, sem veri\u00f0 hafa \u00e1 undan \u00fe\u00e9r, allt fr\u00e1 \u00feeim t\u00edma, er Gu\u00f0 sk\u00f3p mennina \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, og fr\u00e1 einu heimsskauti til annars, hvort nokkurn t\u00edma hafi or\u00f0i\u00f0 svo miklir hlutir e\u00f0a nokku\u00f0 sl\u00edkt heyrst,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "hvort nokkur \u00fej\u00f3\u00f0 hafi heyrt raust Gu\u00f0s \u00fat \u00far eldinum, eins og \u00fe\u00fa hefir heyrt, og \u00fe\u00f3 haldi\u00f0 l\u00edfi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "E\u00f0a hvort Gu\u00f0 hefir til reynt nokkurn t\u00edma a\u00f0 koma sj\u00e1lfur til \u00feess a\u00f0 n\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0 af annarri \u00fej\u00f3\u00f0 me\u00f0 m\u00e1ttarverkum, t\u00e1knum og undrum, me\u00f0 styrj\u00f6ld, sterkri hendi, \u00fatr\u00e9ttum armlegg og miklum skelfingum, eins og Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 y\u00f0ur \u00ed Egyptalandi \u00ed augs\u00fdn \u00feinni."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deetta hefir \u00fe\u00fa fengi\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa m\u00e6ttir vita, a\u00f0 Drottinn, hann er Gu\u00f0, og enginn nema hann einn."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Af himni hefir hann l\u00e1ti\u00f0 \u00feig heyra s\u00edna raust til \u00feess a\u00f0 kenna \u00fe\u00e9r, og \u00e1 j\u00f6r\u00f0u hefir hann l\u00e1ti\u00f0 \u00feig sj\u00e1 hinn mikla eld sinn, og \u00fe\u00fa hefir heyrt or\u00f0 hans \u00fat \u00far eldinum."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 hann elska\u00f0i fe\u00f0ur \u00fe\u00edna og \u00fatvaldi ni\u00f0ja \u00feeirra eftir \u00fe\u00e1 og leiddi \u00feig sj\u00e1lfur af Egyptalandi me\u00f0 hinum mikla m\u00e6tti s\u00ednum"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 st\u00f6kkva burt undan \u00fe\u00e9r \u00fej\u00f3\u00f0um, sem eru st\u00e6rri og sterkari en \u00fe\u00fa ert, en lei\u00f0a \u00feig \u00feanga\u00f0 og gefa \u00fe\u00e9r land \u00feeirra til eignar, eins og n\u00fa er fram komi\u00f0,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 ber \u00fe\u00e9r \u00ed dag a\u00f0 kannast vi\u00f0 \u00fea\u00f0 og hugfesta \u00fea\u00f0, a\u00f0 Drottinn, hann er Gu\u00f0 \u00e1 himnum uppi og \u00e1 j\u00f6r\u00f0u ni\u00f0ri og enginn annar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt var\u00f0veita bo\u00f0 hans og skipanir, sem \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r vegni vel og b\u00f6rnum \u00fe\u00ednum eftir \u00feig, og til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa alla daga megir dvelja langa \u00e6vi \u00ed landinu, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skildi M\u00f3se fr\u00e1 \u00ferj\u00e1r borgir hinumegin J\u00f3rdanar, austanmegin,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00feanga\u00f0 m\u00e6tti fl\u00fdja hver s\u00e1 vegandi, er \u00f3viljandi hef\u00f0i vegi\u00f0 n\u00e1unga sinn og eigi veri\u00f0 \u00f3vinur hans \u00e1\u00f0ur _ a\u00f0 hann m\u00e6tti fl\u00fdja \u00ed einhverja af borgum \u00feessum og halda l\u00edfi:"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Beser \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni \u00e1 sl\u00e9ttlendinu handa R\u00faben\u00edtum, Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0 handa Ga\u00f0\u00edtum og G\u00f3lan \u00ed Basan handa Manass\u00edtum."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00deetta er l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, sem M\u00f3se lag\u00f0i fyrir \u00cdsraelsmenn."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00deetta eru fyrirm\u00e6li \u00feau, l\u00f6g og \u00e1kv\u00e6\u00f0i, sem M\u00f3se birti \u00cdsraelsm\u00f6nnum, \u00fe\u00e1 er \u00feeir f\u00f3ru af Egyptalandi,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "hinumegin J\u00f3rdanar, \u00ed dalnum gegnt Bet Pe\u00f3r \u00ed landi S\u00edhons Amor\u00edtakonungs, sem haf\u00f0i a\u00f0setur \u00ed Hesbon og M\u00f3se og \u00cdsraelsmenn felldu, er \u00feeir f\u00f3ru af Egyptalandi."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u undir sig land hans, svo og land \u00d3gs, konungs \u00ed Basan, land Amor\u00edtakonunganna beggja, hinumegin J\u00f3rdanar, austanmegin,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "fr\u00e1 Ar\u00f3er, sem liggur \u00e1 bakka Arnon\u00e1r, allt til S\u00ed\u00f3n, \u00fea\u00f0 er Hermon,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "og allt sl\u00e9ttlendi\u00f0 hinumegin J\u00f3rdanar, austanmegin, allt a\u00f0 vatninu \u00e1 sl\u00e9ttlendinu undir Pisgahl\u00ed\u00f0um."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3se kalla\u00f0i saman allan \u00cdsrael og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Heyr \u00fe\u00fa, \u00cdsrael, l\u00f6g \u00feau og \u00e1kv\u00e6\u00f0i, sem \u00e9g birti y\u00f0ur \u00ed dag. L\u00e6ri\u00f0 \u00feau og var\u00f0veiti\u00f0 \u00feau, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 \u00feau."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 vor gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 oss s\u00e1ttm\u00e1la \u00e1 H\u00f3reb."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekki gj\u00f6r\u00f0i Drottinn \u00feennan s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 fe\u00f0ur vora, heldur vi\u00f0 oss, oss sem h\u00e9r erum allir lifandi \u00ed dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 y\u00f0ur \u00e1 fjallinu augliti til auglitis \u00fat \u00far eldinum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g st\u00f3\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00e1 milli Drottins og y\u00f0ar til \u00feess a\u00f0 flytja y\u00f0ur or\u00f0 Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hr\u00e6ddust eldinn og f\u00f3ru\u00f0 ekki upp \u00e1 fjalli\u00f0. Hann sag\u00f0i:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;\u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, sem leiddi \u00feig \u00fat af Egyptalandi, \u00fat \u00far \u00fer\u00e6lah\u00fasinu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki hafa a\u00f0ra gu\u00f0i en mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt engar l\u00edkneskjur gj\u00f6ra \u00fe\u00e9r, engar myndir eftir \u00fev\u00ed, sem er \u00e1 himnum uppi, e\u00f0a \u00fev\u00ed, sem er \u00e1 j\u00f6r\u00f0u ni\u00f0ri, e\u00f0a \u00fev\u00ed, sem er \u00ed v\u00f6tnunum undir j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki tilbi\u00f0ja \u00fe\u00e6r og ekki d\u00fdrka \u00fe\u00e6r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g, Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn, er vandl\u00e1tur Gu\u00f0, sem vitja misgj\u00f6r\u00f0a fe\u00f0ranna \u00e1 b\u00f6rnunum, og \u00ed \u00feri\u00f0ja og fj\u00f3r\u00f0a li\u00f0, \u00feeirra sem mig hata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en au\u00f0s\u00fdni miskunn \u00fe\u00fasundum, \u00feeirra sem elska mig og var\u00f0veita bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki leggja nafn Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns vi\u00f0 h\u00e9g\u00f3ma, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn mun ekki l\u00e1ta \u00feeim \u00f3hegnt, sem leggur nafn hans vi\u00f0 h\u00e9g\u00f3ma."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e6ttu \u00feess a\u00f0 halda hv\u00edldardaginn heilagan, eins og Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir bo\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sex daga skalt \u00fe\u00fa erfi\u00f0a og vinna allt \u00feitt verk,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "en sj\u00f6undi dagurinn er hv\u00edldardagur helga\u00f0ur Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum. \u00de\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekkert verk vinna og ekki sonur \u00feinn e\u00f0a d\u00f3ttir \u00fe\u00edn, \u00fer\u00e6ll \u00feinn e\u00f0a amb\u00e1tt \u00fe\u00edn, uxi \u00feinn e\u00f0a asni e\u00f0a nokkur skepna, e\u00f0a \u00fatlendingur, sem hj\u00e1 \u00fe\u00e9r er innan \u00feinna borgarhli\u00f0a, svo a\u00f0 \u00fer\u00e6ll \u00feinn og amb\u00e1tt \u00fe\u00edn geti hv\u00edlt sig eins og \u00fe\u00fa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og minnstu \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa varst \u00fer\u00e6ll \u00e1 Egyptalandi og a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn leiddi \u00feig \u00fat \u00fea\u00f0an me\u00f0 sterkri hendi og \u00fatr\u00e9ttum armlegg. \u00deess vegna bau\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn \u00fe\u00e9r a\u00f0 halda hv\u00edldardaginn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hei\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur \u00feinn og m\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edna, eins og Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir bo\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir langl\u00edfur og svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r vegni vel \u00ed \u00fev\u00ed landi, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki mor\u00f0 fremja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki dr\u00fdgja h\u00f3r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki stela."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki bera falsvitni gegn n\u00e1unga \u00fe\u00ednum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki girnast konu n\u00e1unga \u00fe\u00edns, og ekki \u00e1girnast h\u00fas n\u00e1unga \u00fe\u00edns, ekki land hans, ekki \u00fer\u00e6l hans e\u00f0a amb\u00e1tt, ekki uxa hans e\u00f0a asna, n\u00e9 nokku\u00f0 \u00fea\u00f0, sem n\u00e1ungi \u00feinn \u00e1.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deessi or\u00f0 tala\u00f0i Drottinn me\u00f0 h\u00e1rri r\u00f6ddu til alls safna\u00f0ar y\u00f0ar \u00e1 fjallinu \u00fat \u00far eldinum, sk\u00fdinu og sortanum. B\u00e6tti hann \u00fear engu vi\u00f0, og hann rita\u00f0i \u00feau \u00e1 tv\u00e6r steint\u00f6flur og f\u00e9kk m\u00e9r \u00fe\u00e6r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Er \u00fe\u00e9r heyr\u00f0u\u00f0 r\u00f6ddina \u00fat \u00far myrkrinu og fjalli\u00f0 st\u00f3\u00f0 \u00ed bj\u00f6rtu b\u00e1li, \u00fe\u00e1 gengu\u00f0 \u00fe\u00e9r til m\u00edn, allir h\u00f6f\u00f0ingjar \u00e6ttkv\u00edsla y\u00f0ar og \u00f6ldungar y\u00f0ar,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u\u00f0: &#34;Sj\u00e1, Drottinn Gu\u00f0 vor hefir s\u00fdnt oss d\u00fdr\u00f0 s\u00edna og mikilleik, og v\u00e9r heyr\u00f0um r\u00f6dd hans \u00far eldinum. V\u00e9r h\u00f6fum s\u00e9\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00ed dag, a\u00f0 Gu\u00f0 getur tala\u00f0 vi\u00f0 mann, og ma\u00f0urinn \u00fe\u00f3 haldi\u00f0 l\u00edfi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hv\u00ed skulum v\u00e9r \u00fe\u00e1 deyja? \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessi mikli eldur \u00e6tlar a\u00f0 ey\u00f0a oss. Ef v\u00e9r h\u00f6ldum \u00e1fram a\u00f0 hlusta \u00e1 raust Drottins Gu\u00f0s vors, munum v\u00e9r deyja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver er s\u00e1 af \u00f6llu holdi, a\u00f0 hann hafi heyrt r\u00f6dd hins lifandi Gu\u00f0s tala \u00fat \u00far eldinum, eins og v\u00e9r, og \u00fe\u00f3 haldi\u00f0 l\u00edfi?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Far \u00fe\u00fa og hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1 allt \u00fea\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 vor segir, og seg \u00fe\u00fa oss allt \u00fea\u00f0, er Drottinn Gu\u00f0 vor talar vi\u00f0 \u00feig, svo a\u00f0 v\u00e9r megum hl\u00fd\u00f0a \u00e1 \u00fea\u00f0 og breyta eftir \u00fev\u00ed.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Drottinn heyr\u00f0i umm\u00e6li y\u00f0ar, er \u00fe\u00e9r t\u00f6lu\u00f0u\u00f0 vi\u00f0 mig, og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00c9g heyr\u00f0i umm\u00e6li \u00feessa f\u00f3lks, er \u00feeir t\u00f6lu\u00f0u vi\u00f0 \u00feig. Er \u00fea\u00f0 allt vel m\u00e6lt, sem \u00feeir s\u00f6g\u00f0u."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d3, a\u00f0 \u00feeir hef\u00f0u sl\u00edkt hugarfar, a\u00f0 \u00feeir \u00f3ttu\u00f0ust mig og var\u00f0veittu allar skipanir m\u00ednar alla daga, svo a\u00f0 \u00feeim vegni vel og b\u00f6rnum \u00feeirra um aldur og \u00e6vi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Far \u00fe\u00fa og seg \u00feeim: ,Hverfi\u00f0 aftur \u00ed tj\u00f6ld y\u00f0ar!`"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, \u00fe\u00fa skalt standa h\u00e9r hj\u00e1 m\u00e9r me\u00f0an \u00e9g legg fyrir \u00feig allar \u00fe\u00e6r skipanir, l\u00f6g og \u00e1kv\u00e6\u00f0i, sem \u00fe\u00fa \u00e1tt a\u00f0 kenna \u00feeim, svo a\u00f0 \u00feeir breyti eftir \u00feeim \u00ed \u00fev\u00ed landi, sem \u00e9g gef \u00feeim til eignar.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 \u00fev\u00ed \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra svo sem Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar hefir bo\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur. V\u00edki\u00f0 eigi fr\u00e1 \u00fev\u00ed, hvorki til h\u00e6gri n\u00e9 vinstri."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gangi\u00f0 \u00ed \u00f6llu \u00feann veg, sem Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar hefir bo\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 l\u00edfi halda og y\u00f0ur vegni vel og \u00fe\u00e9r lifi\u00f0 lengi \u00ed landinu, sem \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 til eignar."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta eru \u00fe\u00e1 skipanir \u00fe\u00e6r, l\u00f6g og \u00e1kv\u00e6\u00f0i, sem Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar hefir bo\u00f0i\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r skyldu\u00f0 l\u00e6ra og breyta eftir \u00ed \u00fev\u00ed landi, er \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 n\u00fa yfir til, til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 \u00fea\u00f0 til eignar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00f3ttist Drottin Gu\u00f0 \u00feinn og var\u00f0veitir \u00f6ll l\u00f6g hans og skipanir, sem \u00e9g legg fyrir \u00feig, b\u00e6\u00f0i \u00fe\u00fa sj\u00e1lfur og sonur \u00feinn og sonarsonur \u00feinn, alla \u00e6vidaga \u00fe\u00edna og svo a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir langl\u00edfur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Heyr \u00fev\u00ed, \u00cdsrael, og g\u00e6t \u00feess a\u00f0 breyta eftir \u00feeim, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r vegni vel og y\u00f0ur megi fj\u00f6lga st\u00f3rum, eins og Drottinn, Gu\u00f0 fe\u00f0ra \u00feinna, hefir heiti\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00ed landi, sem fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Heyr \u00cdsrael! Drottinn er vor Gu\u00f0; hann einn er Drottinn!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt elska Drottin Gu\u00f0 \u00feinn af \u00f6llu hjarta \u00fe\u00ednu og af allri s\u00e1lu \u00feinni og af \u00f6llum m\u00e6tti \u00fe\u00ednum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deessi or\u00f0, sem \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag, skulu vera \u00fe\u00e9r hugf\u00f6st."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt br\u00fdna \u00feau fyrir b\u00f6rnum \u00fe\u00ednum og tala um \u00feau, \u00feegar \u00fe\u00fa ert heima og \u00feegar \u00fe\u00fa ert \u00e1 fer\u00f0alagi, \u00feegar \u00fe\u00fa leggst til hv\u00edldar og \u00feegar \u00fe\u00fa fer \u00e1 f\u00e6tur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt binda \u00feau til merkis \u00e1 h\u00f6nd \u00fe\u00e9r og hafa \u00feau sem minningarb\u00f6nd \u00e1 milli augna \u00feinna"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og \u00fe\u00fa skalt skrifa \u00feau \u00e1 dyrastafi h\u00fass \u00fe\u00edns og \u00e1 borgarhli\u00f0 \u00fe\u00edn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn lei\u00f0ir \u00feig inn \u00ed landi\u00f0, sem hann s\u00f3r fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum, Abraham, \u00cdsak og Jakob, a\u00f0 gefa \u00fe\u00e9r, st\u00f3rar og fagrar borgir, sem \u00fe\u00fa hefir ekki reist,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og h\u00fas full af \u00f6llum g\u00f3\u00f0um hlutum, \u00e1n \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa hafir fyllt \u00feau, og \u00fath\u00f6ggna brunna, sem \u00fe\u00fa hefir eigi \u00fat h\u00f6ggvi\u00f0, v\u00edngar\u00f0a og ol\u00edutr\u00e9, sem \u00fe\u00fa hefir ekki gr\u00f3\u00f0ursett, og \u00fe\u00fa etur og ver\u00f0ur saddur,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 g\u00e6t \u00fe\u00fa \u00fe\u00edn, a\u00f0 \u00fe\u00fa gleymir ekki Drottni, sem leiddi \u00feig \u00fat af Egyptalandi, \u00fat \u00far \u00fer\u00e6lah\u00fasinu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Drottin Gu\u00f0 \u00feinn skalt \u00fe\u00fa \u00f3ttast, og hann skalt \u00fe\u00fa d\u00fdrka og vi\u00f0 nafn hans skalt \u00fe\u00fa sverja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r elta neina a\u00f0ra gu\u00f0i af gu\u00f0um \u00fej\u00f3\u00f0a \u00feeirra, er umhverfis y\u00f0ur b\u00faa _,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn, sem b\u00fdr hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, er vandl\u00e1tur Gu\u00f0, _ til \u00feess a\u00f0 eigi upptendrist rei\u00f0i Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns \u00ed gegn \u00fe\u00e9r og hann ey\u00f0i \u00fe\u00e9r \u00far landinu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r freista Drottins Gu\u00f0s y\u00f0ar, eins og \u00fe\u00e9r freistu\u00f0u\u00f0 hans \u00ed Massa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var\u00f0veiti\u00f0 kostg\u00e6filega skipanir Drottins Gu\u00f0s y\u00f0ar og fyrirm\u00e6li hans og l\u00f6g, \u00feau er hann hefir fyrir \u00feig lagt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt er og gott \u00ed augum Drottins, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r vegni vel og \u00fe\u00fa komist inn \u00ed og f\u00e1ir til eignar landi\u00f0 g\u00f3\u00f0a, sem Drottinn s\u00f3r fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann st\u00f6kkvir burt \u00f6llum \u00f3vinum \u00fe\u00ednum undan \u00fe\u00e9r, eins og Drottinn hefir heiti\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deegar sonur \u00feinn spyr \u00feig \u00e1 s\u00ed\u00f0an og segir: &#34;Hva\u00f0 eiga fyrirm\u00e6lin, l\u00f6gin og \u00e1kv\u00e6\u00f0in a\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0a, sem Drottinn Gu\u00f0 vor hefir fyrir y\u00f0ur lagt?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa segja vi\u00f0 son \u00feinn: &#34;V\u00e9r vorum \u00fer\u00e6lar Fara\u00f3s \u00ed Egyptalandi, en Drottinn leiddi oss af Egyptalandi me\u00f0 sterkri hendi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i mikil og sk\u00e6\u00f0 t\u00e1kn og undur \u00e1 hendur Egyptalandi, Fara\u00f3 og \u00f6llu h\u00fasi hans a\u00f0 oss \u00e1sj\u00e1andi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hann leiddi oss \u00fat \u00fea\u00f0an til \u00feess a\u00f0 fara me\u00f0 oss hinga\u00f0 og gefa oss landi\u00f0, sem hann s\u00f3r fe\u00f0rum vorum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og hann bau\u00f0 oss a\u00f0 halda \u00f6ll \u00feessi l\u00f6g me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3ttast Drottin Gu\u00f0 vorn, svo a\u00f0 oss m\u00e6tti vegna vel alla daga og hann halda oss \u00e1 l\u00edfi, eins og allt til \u00feessa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og v\u00e9r munum taldir ver\u00f0a r\u00e9ttl\u00e1tir, ef v\u00e9r g\u00e6tum \u00feess a\u00f0 breyta eftir \u00f6llum \u00feessum skipunum fyrir augliti Drottins Gu\u00f0s vors, eins og hann hefir bo\u00f0i\u00f0 oss.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn lei\u00f0ir \u00feig inn \u00ed landi\u00f0, sem \u00fe\u00fa heldur n\u00fa inn \u00ed til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar, og hann hefir st\u00f6kkt burt undan \u00fe\u00e9r m\u00f6rgum \u00fej\u00f3\u00f0um: Het\u00edtum, G\u00edrgas\u00edtum, Amor\u00edtum, Kanaan\u00edtum, Peres\u00edtum, Hev\u00edtum og Jeb\u00fas\u00edtum, sj\u00f6 \u00fej\u00f3\u00f0um, sem eru fj\u00f6lmennari og voldugri en \u00fe\u00fa, _"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e6r \u00e1 vald \u00feitt og \u00fe\u00fa sigrast \u00e1 \u00feeim, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6rey\u00f0a \u00feeim. \u00de\u00fa skalt eigi gj\u00f6ra s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 \u00fe\u00e6r n\u00e9 s\u00fdna \u00feeim v\u00e6g\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og eigi skalt \u00fe\u00fa m\u00e6gjast vi\u00f0 \u00fe\u00e6r. \u00de\u00fa skalt hvorki gefa sonum \u00feeirra d\u00e6tur \u00fe\u00ednar n\u00e9 heldur taka d\u00e6tur \u00feeirra til handa sonum \u00fe\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r mundu sn\u00faa sonum \u00fe\u00ednum fr\u00e1 hl\u00fd\u00f0ni vi\u00f0 mig og koma \u00feeim til a\u00f0 d\u00fdrka a\u00f0ra gu\u00f0i. Mundi rei\u00f0i Drottins \u00fe\u00e1 upptendrast \u00ed gegn y\u00f0ur og hann ey\u00f0a \u00fe\u00e9r skyndilega."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Heldur skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r svo me\u00f0 \u00fe\u00e1 fara: \u00de\u00e9r skulu\u00f0 r\u00edfa ni\u00f0ur \u00f6lturu \u00feeirra, brj\u00f3ta \u00ed sundur merkissteina \u00feeirra, h\u00f6ggva sundur as\u00e9rur \u00feeirra og brenna skur\u00f0go\u00f0 \u00feeirra \u00ed eldi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum helga\u00f0ur l\u00fd\u00f0ur. \u00deig hefir Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn kj\u00f6ri\u00f0 til a\u00f0 vera eignarl\u00fd\u00f0ur hans um fram allar \u00fej\u00f3\u00f0ir, sem eru \u00e1 yfirbor\u00f0i jar\u00f0arinnar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekki var \u00fea\u00f0 fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k, a\u00f0 \u00fe\u00e9r v\u00e6ru\u00f0 fj\u00f6lmennari en allar a\u00f0rar \u00fej\u00f3\u00f0ir, a\u00f0 Drottinn lag\u00f0i \u00e1st \u00e1 y\u00f0ur og kj\u00f6ri y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 allra \u00fej\u00f3\u00f0a minnstir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En s\u00f6kum \u00feess a\u00f0 Drottinn elskar y\u00f0ur og af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann vildi halda ei\u00f0inn, sem hann s\u00f3r fe\u00f0rum y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 leiddi hann y\u00f0ur burt me\u00f0 sterkri hendi og leysti \u00feig \u00far \u00fer\u00e6lah\u00fasinu, undan valdi Fara\u00f3s, Egyptalandskonungs."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa vita, a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn er hinn sanni Gu\u00f0, hinn tr\u00fafasti Gu\u00f0, er heldur s\u00e1ttm\u00e1lann og miskunnsemina \u00ed \u00fe\u00fasund \u00e6ttli\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem elska hann og var\u00f0veita bo\u00f0or\u00f0 hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00feeim, sem hann hata, geldur hann l\u00edka hverjum og einum sj\u00e1lfum me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta \u00fe\u00e1 farast. Hann dregur \u00fea\u00f0 eigi fyrir \u00feeim, sem hata hann; hverjum og einum geldur hann \u00feeim sj\u00e1lfum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa var\u00f0veita skipanir \u00fe\u00e6r, l\u00f6g og \u00e1kv\u00e6\u00f0i, sem \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa breytir eftir \u00feeim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r n\u00fa hl\u00fd\u00f0i\u00f0 l\u00f6gum \u00feessum og var\u00f0veiti\u00f0 \u00feau og breyti\u00f0 eftir \u00feeim, \u00fe\u00e1 mun Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn halda vi\u00f0 \u00feig \u00feann s\u00e1ttm\u00e1la og miskunnsemi, sem hann s\u00f3r fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann mun elska \u00feig, blessa \u00feig og margfalda \u00feig, og hann mun blessa \u00e1v\u00f6xt kvi\u00f0ar \u00fe\u00edns og \u00e1v\u00f6xt lands \u00fe\u00edns, korn \u00feitt, aldinl\u00f6g \u00feinn og ol\u00edu \u00fe\u00edna, vi\u00f0komu nautgripa \u00feinna og bur\u00f0i hjar\u00f0ar \u00feinnar \u00ed landinu, sem hann s\u00f3r fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum a\u00f0 gefa \u00fe\u00e9r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt blessu\u00f0 ver\u00f0a \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um framar, me\u00f0al karlmanna \u00feinna og kvenmanna skal enginn vera \u00f3frj\u00f3samur, n\u00e9 heldur me\u00f0al f\u00e9na\u00f0ar \u00fe\u00edns."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Drottinn mun b\u00e6gja fr\u00e1 \u00fe\u00e9r hvers konar sj\u00fakleik, og enga af hinum vondu egypsku s\u00f3ttum, sem \u00fe\u00fa \u00feekkir, mun hann \u00e1 \u00feig leggja, heldur mun hann senda \u00fe\u00e6r \u00f6llum \u00feeim, er \u00feig hata."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa skalt ey\u00f0a \u00f6llum \u00feeim \u00fej\u00f3\u00f0um, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00e1 \u00feitt vald. \u00de\u00fa skalt ekki l\u00edta \u00fe\u00e6r v\u00e6g\u00f0arauga og \u00fe\u00fa skalt eigi d\u00fdrka gu\u00f0i \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 mundi ver\u00f0a \u00fe\u00e9r a\u00f0 t\u00e1lsn\u00f6ru."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa skyldir segja \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu: &#34;\u00deessar \u00fej\u00f3\u00f0ir eru fj\u00f6lmennari en \u00e9g; hvernig f\u00e6 \u00e9g reki\u00f0 \u00fe\u00e6r burt?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 ver \u00fe\u00fa ekki hr\u00e6ddur vi\u00f0 \u00fe\u00e6r. Minnstu \u00feess, hva\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 Fara\u00f3 og alla Egypta,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "hinna miklu m\u00e1ttarverka, er \u00fe\u00fa s\u00e1st me\u00f0 eigin augum, t\u00e1knanna og st\u00f3rmerkjanna, og hvernig Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn leiddi \u00feig \u00fat me\u00f0 sterkri hendi og \u00fatr\u00e9ttum armlegg. Eins mun Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, fara me\u00f0 allar \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, sem \u00fe\u00fa n\u00fa ert hr\u00e6ddur vi\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e1, jafnvel skelfingu mun Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn senda me\u00f0al \u00feeirra, uns allir \u00feeir eru dau\u00f0ir, sem eftir hafa or\u00f0i\u00f0 og fali\u00f0 hafa sig fyrir \u00fe\u00e9r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki hr\u00e6\u00f0ast \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, er me\u00f0 \u00fe\u00e9r, hinn mikli og \u00f3gurlegi Gu\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn mun st\u00f6kkva \u00feessum \u00fej\u00f3\u00f0um \u00e1 burt undan \u00fe\u00e9r sm\u00e1m saman; \u00fe\u00fa m\u00e1tt ekki ey\u00f0a \u00feeim skj\u00f3tlega, svo a\u00f0 villid\u00fdrunum fj\u00f6lgi eigi um of fyrir \u00feig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn mun gefa \u00fe\u00e6r \u00e1 \u00feitt vald og koma miklum ruglingi \u00e1 \u00fe\u00e6r, uns \u00fe\u00e6r eru gj\u00f6reyddar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og hann mun gefa konunga \u00feeirra \u00ed hendur \u00fe\u00e9r, og \u00fe\u00fa munt afm\u00e1 n\u00f6fn \u00feeirra undir himninum. Enginn mun standast fyrir \u00fe\u00e9r, uns \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6reytt \u00feeim."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Skur\u00f0l\u00edkneski gu\u00f0a \u00feeirra skalt \u00fe\u00fa brenna \u00ed eldi. \u00de\u00fa skalt eigi girnast silfri\u00f0 og gulli\u00f0, sem \u00e1 \u00feeim er, n\u00e9 taka \u00fea\u00f0 handa \u00fe\u00e9r, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 ver\u00f0i \u00fe\u00e9r eigi a\u00f0 t\u00e1lsn\u00f6ru, \u00fev\u00ed a\u00f0 sl\u00edkt er andstyggilegt fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og eigi skalt \u00fe\u00fa f\u00e6ra andstyggilegan hlut inn \u00ed h\u00fas \u00feitt, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa fallir ekki \u00ed sama banni\u00f0, sem hann er \u00ed. \u00de\u00fa skalt hafa megnan vi\u00f0bj\u00f3\u00f0 og andstygg\u00f0 \u00e1 \u00fev\u00ed, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er bannf\u00e6r\u00f0ur hlutur."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6ll \u00feau bo\u00f0or\u00f0, sem \u00e9g legg fyrir y\u00f0ur \u00ed dag, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r var\u00f0veita til eftirbreytni, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 lifa og margfaldast og komast inn \u00ed landi\u00f0, sem Drottinn s\u00f3r fe\u00f0rum y\u00f0ar, og f\u00e1 \u00fea\u00f0 til eignar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt minnast \u00feess, hversu Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir leitt \u00feig alla lei\u00f0ina \u00feessi fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni til \u00feess a\u00f0 au\u00f0m\u00fdkja \u00feig og reyna \u00feig, svo a\u00f0 hann k\u00e6mist a\u00f0 raun um, hva\u00f0 \u00fe\u00e9r b\u00fdr \u00ed hjarta, hvort \u00fe\u00fa mundir halda bo\u00f0or\u00f0 hans e\u00f0a ekki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann au\u00f0m\u00fdkti \u00feig og l\u00e9t \u00feig \u00feola hungur og gaf \u00fe\u00e9r s\u00ed\u00f0an manna a\u00f0 eta, sem \u00fe\u00fa eigi \u00feekktir \u00e1\u00f0ur n\u00e9 heldur fe\u00f0ur \u00fe\u00ednir \u00feekktu, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa skyldir sj\u00e1, a\u00f0 ma\u00f0urinn lifir eigi \u00e1 einu saman brau\u00f0i, heldur a\u00f0 ma\u00f0urinn lifir \u00e1 s\u00e9rhverju \u00fev\u00ed, er fram gengur af munni Drottins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kl\u00e6\u00f0i \u00fe\u00edn hafa ekki slitna\u00f0 \u00e1 \u00fe\u00e9r og f\u00e6tur \u00fe\u00ednir hafa ekki \u00fer\u00fatna\u00f0 \u00ed \u00feessi fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ver \u00fev\u00ed sannf\u00e6r\u00f0ur um \u00fea\u00f0, a\u00f0 eins og ma\u00f0ur agar son sinn, svo agar Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn \u00feig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var\u00f0veittu bo\u00f0or\u00f0 Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa gangir \u00e1 hans vegum og \u00f3ttist hann."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn lei\u00f0ir \u00feig inn \u00ed gott land, inn \u00ed land, \u00fear sem n\u00f3g er af vatnsl\u00e6kjum, lindum og dj\u00fapum v\u00f6tnum, sem spretta upp \u00ed d\u00f6lum og \u00e1 fj\u00f6llum,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "inn \u00ed land, \u00fear sem n\u00f3g er af hveiti og byggi, v\u00ednvi\u00f0i, f\u00edkjutrj\u00e1m og granateplatrj\u00e1m, inn \u00ed land, \u00fear sem n\u00f3g er af ol\u00edutrj\u00e1m og hunangi,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "inn \u00ed land, \u00fear sem \u00fe\u00fa munt ekki eiga vi\u00f0 f\u00e1t\u00e6kt a\u00f0 b\u00faa og \u00fear sem \u00feig mun ekkert bresta, inn \u00ed land, \u00fear sem steinarnir eru j\u00e1rn og \u00fear sem \u00fe\u00fa getur grafi\u00f0 kopar \u00far fj\u00f6llunum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00fa hefir eti\u00f0 og ert or\u00f0inn mettur, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa vegsama Drottin Gu\u00f0 \u00feinn fyrir landi\u00f0 g\u00f3\u00f0a, sem hann gaf \u00fe\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00e6t \u00fe\u00edn, a\u00f0 \u00fe\u00fa gleymir ekki Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum og haldir svo eigi bo\u00f0or\u00f0 hans, \u00e1kv\u00e6\u00f0i og l\u00f6g, sem \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e1t eigi, \u00feegar \u00fe\u00fa hefir eti\u00f0 og ert mettur or\u00f0inn og hefir reist f\u00f6gur h\u00fas og b\u00fdr \u00ed \u00feeim,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00feegar nautgripum \u00fe\u00ednum og sau\u00f0f\u00e9na\u00f0i \u00fe\u00ednum fj\u00f6lgar, \u00feegar silfur \u00feitt og gull eykst og allt sem \u00fe\u00fa \u00e1tt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "l\u00e1t \u00fe\u00e1 eigi hjarta \u00feitt ofmetnast og gleym eigi Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum, sem leiddi \u00feig \u00fat af Egyptalandi, \u00fat \u00far \u00fer\u00e6lah\u00fasinu,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "sem leiddi \u00feig um ey\u00f0im\u00f6rkina miklu og hr\u00e6\u00f0ilegu, \u00fear sem voru eitra\u00f0ir h\u00f6ggormar og spor\u00f0drekar og vatnslaust \u00feurrlendi, og leiddi fram vatn handa \u00fe\u00e9r af tinnuh\u00f6r\u00f0um klettinum,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "hann sem gaf \u00fe\u00e9r manna a\u00f0 eta \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, er fe\u00f0ur \u00fe\u00ednir eigi \u00feekktu, svo a\u00f0 hann g\u00e6ti au\u00f0m\u00fdkt \u00feig og svo a\u00f0 hann g\u00e6ti reynt \u00feig, en gj\u00f6rt s\u00ed\u00f0an vel vi\u00f0 \u00feig \u00e1 eftir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og seg \u00fe\u00fa ekki \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu: &#34;Minn eigin kraftur og styrkur handar minnar hefir afla\u00f0 m\u00e9r \u00feessara au\u00f0\u00e6fa.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Minnstu heldur Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er s\u00e1, sem veitir \u00fe\u00e9r kraft til a\u00f0 afla au\u00f0\u00e6fanna, til \u00feess a\u00f0 hann f\u00e1i haldi\u00f0 \u00feann s\u00e1ttm\u00e1la, er hann s\u00f3r fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum, eins og l\u00edka fram hefir komi\u00f0 til \u00feessa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00fa gleymir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum og eltir a\u00f0ra gu\u00f0i, d\u00fdrkar \u00fe\u00e1 og fellur fram fyrir \u00feeim, \u00fe\u00e1 votta \u00e9g y\u00f0ur \u00ed dag, a\u00f0 \u00fe\u00e9r munu\u00f0 gj\u00f6rsamlega farast."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eins og \u00fej\u00f3\u00f0irnar, er Drottinn ey\u00f0ir fyrir y\u00f0ur, svo munu\u00f0 \u00fe\u00e9r og farast, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hl\u00fdddu\u00f0 ekki r\u00f6ddu Drottins Gu\u00f0s y\u00f0ar."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Heyr \u00cdsrael! \u00de\u00fa fer n\u00fa \u00ed dag yfir J\u00f3rdan til \u00feess a\u00f0 leggja undir \u00feig \u00fej\u00f3\u00f0ir, sem eru st\u00e6rri og voldugri en \u00fe\u00fa ert, st\u00f3rar borgir og v\u00edggirtar h\u00e1tt \u00ed loft upp,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "st\u00f3rt og h\u00e1vaxi\u00f0 f\u00f3lk, Anak\u00edtana, sem \u00fe\u00fa \u00feekkir og hefir sj\u00e1lfur heyrt sagt um: &#34;Hver f\u00e6r sta\u00f0ist fyrir Anaks sonum?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vit \u00fea\u00f0 \u00fev\u00ed n\u00fa, a\u00f0 \u00fea\u00f0 er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn, er fyrir \u00fe\u00e9r fer sem ey\u00f0andi eldur. Hann mun ey\u00f0a \u00feeim og leggja \u00fe\u00e6r a\u00f0 velli fyrir augliti \u00fe\u00ednu, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa skj\u00f3tlega getir reki\u00f0 \u00fe\u00e6r burt og gj\u00f6reytt \u00feeim, eins og Drottinn hefir heiti\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir reki\u00f0 \u00fe\u00e6r \u00e1 burt undan \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 m\u00e1tt \u00fe\u00fa ekki segja \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu: &#34;S\u00f6kum m\u00edns eigin r\u00e9ttl\u00e6tis hefir Drottinn leitt mig inn \u00ed \u00feetta land og fengi\u00f0 m\u00e9r \u00fea\u00f0 til eignar,&#34; \u00fear e\u00f0 \u00fea\u00f0 er vegna gu\u00f0leysis \u00feessara \u00fej\u00f3\u00f0a, a\u00f0 Drottinn st\u00f6kkvir \u00feeim \u00e1 burt undan \u00fe\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er ekki vegna r\u00e9ttl\u00e6tis \u00fe\u00edns e\u00f0a hreinskilni hjarta \u00fe\u00edns, a\u00f0 \u00fe\u00fa f\u00e6r land \u00feeirra til eignar, heldur er \u00fea\u00f0 vegna gu\u00f0leysis \u00feessara \u00fej\u00f3\u00f0a, a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn st\u00f6kkvir \u00feeim \u00e1 burt undan \u00fe\u00e9r, og til \u00feess a\u00f0 halda \u00fea\u00f0 lofor\u00f0, er Drottinn s\u00f3r fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum, Abraham, \u00cdsak og Jakob."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vita skaltu \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00fea\u00f0 er ekki vegna r\u00e9ttl\u00e6tis \u00fe\u00edns, a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, gefur \u00fe\u00e9r \u00feetta g\u00f3\u00f0a land til eignar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert har\u00f0sv\u00edra\u00f0ur l\u00fd\u00f0ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Minnstu \u00feess og gleym \u00fev\u00ed eigi, hvernig \u00fe\u00fa reittir Drottin Gu\u00f0 \u00feinn til rei\u00f0i \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni. Fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa fyrst lag\u00f0ir af sta\u00f0 \u00far Egyptalandi og \u00fear til, er \u00fe\u00e9r komu\u00f0 hinga\u00f0, hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f3hl\u00fd\u00f0nast Drottni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hj\u00e1 H\u00f3reb reittu\u00f0 \u00fe\u00e9r Drottin til rei\u00f0i, og Drottinn reiddist y\u00f0ur svo, a\u00f0 hann \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 tort\u00edma y\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g var \u00fe\u00e1 farinn upp \u00e1 fjalli\u00f0 til \u00feess a\u00f0 taka \u00e1 m\u00f3ti steint\u00f6flunum, t\u00f6flunum, sem s\u00e1ttm\u00e1linn var \u00e1, er Drottinn haf\u00f0i gj\u00f6rt vi\u00f0 y\u00f0ur, og \u00e9g dvaldi \u00e1 fjallinu \u00ed fj\u00f6rut\u00edu daga og fj\u00f6rut\u00edu n\u00e6tur, \u00e1n \u00feess a\u00f0 neyta matar e\u00f0a drekka vatn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottinn f\u00e9kk m\u00e9r tv\u00e6r steint\u00f6flur, rita\u00f0ar me\u00f0 fingri Gu\u00f0s, og \u00e1 \u00feeim voru \u00f6ll \u00feau or\u00f0, er Drottinn haf\u00f0i tala\u00f0 til y\u00f0ar \u00e1 fjallinu \u00fat \u00far eldinum, daginn sem \u00fe\u00e9r voru\u00f0 \u00fear saman komnir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og er fj\u00f6rut\u00edu dagar og fj\u00f6rut\u00edu n\u00e6tur voru li\u00f0nar, f\u00e9kk Drottinn m\u00e9r b\u00e1\u00f0ar steint\u00f6flurnar, s\u00e1ttm\u00e1lst\u00f6flurnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Statt \u00fe\u00fa upp, far \u00fe\u00fa skj\u00f3tt ni\u00f0ur h\u00e9\u00f0an, \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00f3lk \u00feitt, sem \u00fe\u00fa leiddir burt af Egyptalandi, hefir misgj\u00f6rt. Skj\u00f3tt hafa \u00feeir viki\u00f0 af \u00feeim vegi, sem \u00e9g bau\u00f0 \u00feeim; \u00feeir hafa gj\u00f6rt s\u00e9r steypt l\u00edkneski.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00c9g s\u00e9 n\u00fa, a\u00f0 \u00feessi l\u00fd\u00f0ur er har\u00f0sv\u00edra\u00f0 f\u00f3lk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e1t mig \u00ed fri\u00f0i, svo a\u00f0 \u00e9g geti gj\u00f6reytt \u00feeim og afm\u00e1\u00f0 n\u00f6fn \u00feeirra undir himninum, og \u00e9g mun gj\u00f6ra \u00feig a\u00f0 sterkari og fj\u00f6lmennari \u00fej\u00f3\u00f0 en \u00feessi er.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri \u00e9g \u00e1 lei\u00f0 og gekk ofan af fjallinu, en fjalli\u00f0 st\u00f3\u00f0 \u00ed bj\u00f6rtu b\u00e1li, og h\u00e9lt \u00e9g \u00e1 b\u00e1\u00f0um s\u00e1ttm\u00e1lst\u00f6flunum \u00ed h\u00f6ndunum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00e9g leit til, og sj\u00e1: \u00de\u00e9r h\u00f6f\u00f0u\u00f0 syndga\u00f0 m\u00f3ti Drottni, Gu\u00f0i y\u00f0ar, \u00fe\u00e9r h\u00f6f\u00f0u\u00f0 gj\u00f6rt y\u00f0ur steyptan k\u00e1lf og h\u00f6f\u00f0u\u00f0 \u00feannig skj\u00f3tt viki\u00f0 af \u00feeim vegi, sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00fereif \u00e9g b\u00e1\u00f0ar t\u00f6flurnar og \u00feeytti \u00feeim af b\u00e1\u00f0um h\u00f6ndum og braut \u00fe\u00e6r \u00ed sundur fyrir augunum \u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00e9g varp m\u00e9r ni\u00f0ur fyrir augliti Drottins, eins og hi\u00f0 fyrra sinni\u00f0, fj\u00f6rut\u00edu daga og fj\u00f6rut\u00edu n\u00e6tur, og \u00e1t ekki brau\u00f0 og drakk ekki vatn, vegna allra y\u00f0ar synda, sem \u00fe\u00e9r h\u00f6f\u00f0u\u00f0 dr\u00fdgt me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r egndu\u00f0 hann til rei\u00f0i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g var hr\u00e6ddur vi\u00f0 \u00fe\u00e1 rei\u00f0i og heift, sem Drottinn bar til y\u00f0ar, a\u00f0 hann \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 tort\u00edma y\u00f0ur. Og Drottinn b\u00e6nheyr\u00f0i mig einnig \u00ed \u00feetta sinn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Drottinn reiddist einnig mj\u00f6g Aroni, svo a\u00f0 hann \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 tort\u00edma honum, en \u00e9g ba\u00f0 og fyrir Aroni \u00ed \u00fea\u00f0 sama sinn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En synd y\u00f0ar, k\u00e1lfinn, sem \u00fe\u00e9r h\u00f6f\u00f0u\u00f0 gj\u00f6rt, t\u00f3k \u00e9g og brenndi \u00ed eldi og muldi hann vandlega \u00ed sm\u00e1tt, uns hann var\u00f0 a\u00f0 f\u00ednu dufti, og duftinu kasta\u00f0i \u00e9g \u00ed l\u00e6kinn, sem rann \u00fear ofan af fjallinu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Enn fremur reittu\u00f0 \u00fe\u00e9r Drottin til rei\u00f0i \u00ed Tabera, \u00ed Massa og hj\u00e1 Kibr\u00f3t-hattava."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00feegar Drottinn sendi y\u00f0ur fr\u00e1 Kades Barnea og sag\u00f0i: &#34;Fari\u00f0 og taki\u00f0 til eignar landi\u00f0, sem \u00e9g hefi gefi\u00f0 y\u00f0ur,&#34; \u00fe\u00e1 \u00f3hl\u00fd\u00f0nu\u00f0ust \u00fe\u00e9r skipun Drottins Gu\u00f0s y\u00f0ar og tr\u00fa\u00f0u\u00f0 honum ekki og hl\u00fdddu\u00f0 ekki raustu hans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 veri\u00f0 Drottni \u00f3hl\u00fd\u00f0nir fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e9g \u00feekkti y\u00f0ur fyrst."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Svo f\u00e9ll \u00e9g fram fyrir augliti Drottins \u00fe\u00e1 fj\u00f6rut\u00edu daga og fj\u00f6rut\u00edu n\u00e6tur, sem \u00e9g varp m\u00e9r ni\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann kva\u00f0st mundu tort\u00edma y\u00f0ur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00e9g ba\u00f0 Drottin og sag\u00f0i: &#34;Drottinn Gu\u00f0! Ey\u00f0ilegg eigi \u00feinn l\u00fd\u00f0 og \u00fe\u00edna eign, sem \u00fe\u00fa frelsa\u00f0ir me\u00f0 \u00fe\u00ednum mikla krafti, sem \u00fe\u00fa \u00fat leiddir af Egyptalandi me\u00f0 voldugri hendi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Minnstu \u00fej\u00f3na \u00feinna, Abrahams, \u00cdsaks og Jakobs! L\u00edt ekki \u00e1 \u00feverm\u00f3\u00f0sku \u00feessa f\u00f3lks, gu\u00f0leysi \u00feess og synd,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "svo a\u00f0 menn geti eigi sagt \u00ed landi \u00fev\u00ed, sem \u00fe\u00fa leiddir oss \u00fat \u00far: ,Af \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn megna\u00f0i eigi a\u00f0 lei\u00f0a \u00fe\u00e1 inn \u00ed landi\u00f0, sem hann haf\u00f0i heiti\u00f0 \u00feeim, og af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hata\u00f0i \u00fe\u00e1, hefir hann fari\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e1 burt til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta \u00fe\u00e1 deyja \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni.`"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0 eru \u00feeir og \u00fe\u00edn eign, sem \u00fe\u00fa \u00fat leiddir me\u00f0 miklum m\u00e6tti \u00fe\u00ednum og \u00fatr\u00e9ttum armlegg \u00fe\u00ednum.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd \u00fea\u00f0 sama sinn sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: &#34;H\u00f6gg \u00fe\u00e9r tv\u00e6r t\u00f6flur af steini, eins og hinar fyrri voru, og kom til m\u00edn upp \u00e1 fjalli\u00f0. \u00de\u00fa skalt og gj\u00f6ra \u00fe\u00e9r \u00f6rk af tr\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 rita \u00e1 t\u00f6flurnar \u00feau or\u00f0, sem st\u00f3\u00f0u \u00e1 hinum fyrri t\u00f6flunum, er \u00fe\u00fa braust \u00ed sundur, og skalt \u00fe\u00fa s\u00ed\u00f0an leggja \u00fe\u00e6r \u00ed \u00f6rkina.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g gj\u00f6r\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00f6rk af akas\u00eduvi\u00f0i og hj\u00f3 tv\u00e6r t\u00f6flur af steini eins og hinar fyrri, gekk \u00fev\u00ed n\u00e6st upp \u00e1 fjalli\u00f0 me\u00f0 b\u00e1\u00f0ar t\u00f6flurnar \u00ed hendi m\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 rita\u00f0i Drottinn \u00e1 t\u00f6flurnar me\u00f0 sama letri og \u00e1\u00f0ur t\u00edu bo\u00f0or\u00f0in, \u00feau er hann haf\u00f0i tala\u00f0 til y\u00f0ar \u00e1 fjallinu \u00fat \u00far eldinum, daginn sem \u00fe\u00e9r voru\u00f0 \u00fear saman komnir. S\u00ed\u00f0an f\u00e9kk hann m\u00e9r \u00fe\u00e6r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri \u00e9g \u00e1 lei\u00f0 og gekk ofan af fjallinu og lag\u00f0i t\u00f6flurnar \u00ed \u00f6rkina, er \u00e9g haf\u00f0i gj\u00f6rt, og \u00fear voru \u00fe\u00e6r geymdar, eins og Drottinn haf\u00f0i fyrir mig lagt. ("
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn f\u00f3ru fr\u00e1 Beer\u00f3t Bene Jaakan til M\u00f3sera. \u00dear d\u00f3 Aron og var jar\u00f0a\u00f0ur \u00fear, og Eleasar sonur hans var\u00f0 prestur \u00ed hans sta\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an f\u00f3ru \u00feeir til G\u00fadg\u00f3da, og fr\u00e1 G\u00fadg\u00f3da til Jotbata, \u00fear sem gn\u00e6g\u00f0 er vatnsl\u00e6kja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skildi Drottinn \u00e6ttkv\u00edsl Lev\u00ed fr\u00e1 til \u00feess a\u00f0 bera s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins, til \u00feess a\u00f0 standa frammi fyrir Drottni og \u00fej\u00f3na honum og til a\u00f0 blessa \u00ed hans nafni, og er svo enn \u00ed dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed f\u00e9kk Lev\u00ed eigi hlut n\u00e9 \u00f3\u00f0al me\u00f0 br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum. Drottinn er \u00f3\u00f0al hans, eins og Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir heiti\u00f0 honum.)"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00e9g dvaldi \u00e1 fjallinu fj\u00f6rut\u00edu daga og fj\u00f6rut\u00edu n\u00e6tur, eins og hi\u00f0 fyrra sinni\u00f0, og Drottinn b\u00e6nheyr\u00f0i mig einnig \u00ed \u00feetta skipti\u00f0: Drottinn vildi ekki tort\u00edma \u00fe\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Tak \u00feig upp og hald af sta\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa megir fara fyrir l\u00fd\u00f0num, er hann leggur upp, svo a\u00f0 \u00feeir komist inn \u00ed og f\u00e1i til eignar land \u00fea\u00f0, sem \u00e9g s\u00f3r fe\u00f0rum \u00feeirra a\u00f0 gefa \u00feeim.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og n\u00fa, \u00cdsrael, hvers krefst Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn af \u00fe\u00e9r nema \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00f3ttist Drottin Gu\u00f0 \u00feinn og gangir \u00fev\u00ed \u00e1vallt \u00e1 hans vegum, og a\u00f0 \u00fe\u00fa elskir hann og a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3nir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum af \u00f6llu hjarta \u00fe\u00ednu og af allri s\u00e1lu \u00feinni"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 halda skipanir hans og l\u00f6g, er \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag, og \u00fe\u00e9r er fyrir bestu?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e1, Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum heyrir himinninn og himnanna himnar, j\u00f6r\u00f0in og allt, sem \u00e1 henni er,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og \u00fe\u00f3 hneig\u00f0ist Drottinn a\u00f0 fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum einum, svo a\u00f0 hann elska\u00f0i \u00fe\u00e1, og hann \u00fatvaldi y\u00f0ur, ni\u00f0ja \u00feeirra, eftir \u00fe\u00e1 af \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um, og er svo enn \u00ed dag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Umskeri\u00f0 \u00fev\u00ed yfirh\u00fa\u00f0 hjarta y\u00f0ar og veri\u00f0 ekki lengur har\u00f0sv\u00edra\u00f0ir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar, hann er Gu\u00f0 gu\u00f0anna og Drottinn drottnanna, hinn mikli, voldugi og \u00f3ttalegi Gu\u00f0, sem eigi gj\u00f6rir s\u00e9r mannamun og \u00feiggur eigi m\u00fatur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann rekur r\u00e9ttar muna\u00f0arleysingjans og ekkjunnar og elskar \u00fatlendinginn, svo a\u00f0 hann gefur honum f\u00e6\u00f0i og kl\u00e6\u00f0i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Elski\u00f0 \u00fev\u00ed \u00fatlendinginn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r voru\u00f0 sj\u00e1lfir \u00fatlendingar \u00ed Egyptalandi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Drottin Gu\u00f0 \u00feinn skalt \u00fe\u00fa \u00f3ttast, hann skalt \u00fe\u00fa d\u00fdrka, vi\u00f0 hann skalt \u00fe\u00fa halda \u00fe\u00e9r fast og vi\u00f0 nafn hans skalt \u00fe\u00fa sverja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann er \u00feinn lofst\u00edr og hann er \u00feinn Gu\u00f0, s\u00e1 er gj\u00f6rt hefir fyrir \u00feig \u00feessa miklu og \u00f3ttalegu hluti, sem augu \u00fe\u00edn hafa s\u00e9\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sj\u00f6t\u00edu a\u00f0 t\u00f6lu voru fe\u00f0ur \u00fe\u00ednir, \u00fe\u00e1 er \u00feeir f\u00f3ru til Egyptalands, en n\u00fa hefir Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gj\u00f6rt \u00feig a\u00f0 fj\u00f6lda til sem stj\u00f6rnur himins."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa elska Drottin Gu\u00f0 \u00feinn og var\u00f0veita bo\u00f0or\u00f0 hans, l\u00f6g, \u00e1kv\u00e6\u00f0i og skipanir alla daga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi\u00f0urkenni\u00f0 \u00ed dag _ \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki \u00e1 \u00e9g or\u00f0asta\u00f0 vi\u00f0 b\u00f6rn y\u00f0ar, sem eigi hafa \u00feekkt \u00fea\u00f0 n\u00e9 s\u00e9\u00f0 _, vi\u00f0urkenni\u00f0 \u00f6gun Drottins Gu\u00f0s y\u00f0ar, mikilleik hans, hina sterku h\u00f6nd hans og \u00fatr\u00e9ttan armlegg hans,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "t\u00e1kn hans og verk, sem hann gj\u00f6r\u00f0i \u00ed Egyptalandi \u00e1 Fara\u00f3 Egyptalandskonungi og \u00f6llu landi hans,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hversu hann f\u00f3r me\u00f0 herli\u00f0 Egypta, hesta \u00feeirra og vagna, hversu hann l\u00e9t v\u00f6tn Sefhafsins fl\u00e6\u00f0a yfir \u00fe\u00e1, er \u00feeir veittu y\u00f0ur eftirf\u00f6r, og tort\u00edmdi \u00feeim fram \u00e1 \u00feennan dag,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og hversu hann gj\u00f6r\u00f0i til y\u00f0ar \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni allt til \u00feess er \u00fe\u00e9r komu\u00f0 hinga\u00f0,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og hversu hann f\u00f3r me\u00f0 Datan og Ab\u00edram, sonu El\u00edabs R\u00fabenssonar, hversu j\u00f6r\u00f0in lauk upp munni s\u00ednum og svalg \u00fe\u00e1 mitt \u00e1 me\u00f0al allra \u00cdsraelsmanna, \u00e1samt fj\u00f6lskyldum \u00feeirra og tj\u00f6ldum og \u00f6llum lifandi skepnum, sem voru \u00ed fylgd me\u00f0 \u00feeim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 augu y\u00f0ar hafa s\u00e9\u00f0 \u00f6ll hin miklu verk, sem Drottinn hefir gj\u00f6rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r var\u00f0veita allar \u00fe\u00e6r skipanir, sem \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 sterkir, komist inn \u00ed og f\u00e1i\u00f0 til eignar land \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 n\u00fa yfir til, til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 lifa langa \u00e6vi \u00ed landinu, sem Drottinn s\u00f3r fe\u00f0rum y\u00f0ar a\u00f0 gefa \u00feeim og ni\u00f0jum \u00feeirra, _ landi, sem fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Landi\u00f0 sem \u00fe\u00fa heldur n\u00fa inn \u00ed til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar, \u00fea\u00f0 er ekki eins og Egyptaland, \u00fea\u00f0an sem \u00fe\u00e9r f\u00f3ru\u00f0, \u00fear sem \u00fe\u00fa s\u00e1\u00f0ir s\u00e6\u00f0i \u00fe\u00ednu og v\u00f6kva\u00f0ir landi\u00f0 me\u00f0 f\u00e6ti \u00fe\u00ednum eins og k\u00e1lgar\u00f0,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "heldur er land \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 n\u00fa yfir til, til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar, fjallaland og dala, og drekkur vatn af himnum \u00feegar rignir,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "land, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn annast. St\u00f6\u00f0uglega hv\u00edla augu Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns yfir \u00fev\u00ed fr\u00e1 \u00e1rsbyrjun til \u00e1rsloka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 skipunum m\u00ednum tr\u00falega, \u00feeim er \u00e9g legg fyrir y\u00f0ur \u00ed dag: a\u00f0 elska Drottin Gu\u00f0 y\u00f0ar, og \u00fej\u00f3na honum af \u00f6llu hjarta y\u00f0ar og af allri s\u00e1lu y\u00f0ar, _"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun \u00e9g gefa landi y\u00f0ar regn \u00e1 r\u00e9ttum t\u00edma, haustregn og vorregn, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa megir hir\u00f0a korn \u00feitt, aldinl\u00f6g \u00feinn og ol\u00edu \u00fe\u00edna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun \u00e9g og l\u00e1ta gras spretta \u00ed h\u00f6gum \u00fe\u00ednum handa skepnum \u00fe\u00ednum, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa megir eta og saddur ver\u00f0a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 y\u00f0ar, a\u00f0 hjarta y\u00f0ar l\u00e1ti ekki t\u00e6last og \u00fe\u00e9r v\u00edki\u00f0 ekki af lei\u00f0 og d\u00fdrki\u00f0 a\u00f0ra gu\u00f0i og falli\u00f0 fram fyrir \u00feeim,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ella mun rei\u00f0i Drottins upptendrast \u00ed gegn y\u00f0ur, og hann mun loka himninum, svo a\u00f0 eigi komi regn og j\u00f6r\u00f0in gefi eigi \u00e1v\u00f6xt sinn, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 skj\u00f3tlega ey\u00f0ast \u00far landinu g\u00f3\u00f0a, sem Drottinn gefur y\u00f0ur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r leggja \u00feessi or\u00f0 m\u00edn \u00e1 hjarta y\u00f0ar og huga, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 binda \u00feau til merkis \u00e1 h\u00f6nd y\u00f0ar og hafa \u00feau sem minningarb\u00f6nd \u00e1 milli augna y\u00f0ar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 kenna \u00feau b\u00f6rnum y\u00f0ar me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 tala um \u00feau, \u00feegar \u00fe\u00fa ert heima og \u00feegar \u00fe\u00fa ert \u00e1 fer\u00f0alagi, \u00feegar \u00fe\u00fa leggst til hv\u00edldar og \u00feegar \u00fe\u00fa fer \u00e1 f\u00e6tur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt skrifa \u00feau \u00e1 dyrastafi h\u00fass \u00fe\u00edns og \u00e1 borgarhli\u00f0 \u00fe\u00edn,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r og b\u00f6rn y\u00f0ar megi\u00f0 lifa \u00ed landinu, sem Drottinn s\u00f3r fe\u00f0rum y\u00f0ar a\u00f0 gefa \u00feeim, svo lengi sem himinn er yfir j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r var\u00f0veiti\u00f0 kostg\u00e6filega allar \u00feessar skipanir, sem \u00e9g legg fyrir y\u00f0ur a\u00f0 halda: a\u00f0 elska Drottin Gu\u00f0 y\u00f0ar, a\u00f0 ganga \u00e1vallt \u00e1 hans vegum og halda y\u00f0ur fast vi\u00f0 hann, _"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun Drottinn st\u00f6kkva burt undan y\u00f0ur \u00f6llum \u00feessum \u00fej\u00f3\u00f0um, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 leggja undir y\u00f0ur \u00fej\u00f3\u00f0ir, sem eru st\u00e6rri og voldugri en \u00fe\u00e9r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hver s\u00e1 sta\u00f0ur, er \u00fe\u00e9r st\u00edgi\u00f0 f\u00e6ti \u00e1, skal ver\u00f0a y\u00f0ar eign. Fr\u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni allt til L\u00edbanon, fr\u00e1 flj\u00f3tinu, Efratflj\u00f3tinu, allt til vesturhafsins skal land y\u00f0ar n\u00e1."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Enginn mun standast fyrir y\u00f0ur. \u00d3tta vi\u00f0 y\u00f0ur og skelfingu mun Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar l\u00e1ta koma yfir hvert \u00fea\u00f0 land, er \u00fe\u00e9r st\u00edgi\u00f0 f\u00e6ti \u00e1, eins og hann hefir heiti\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g legg fyrir y\u00f0ur \u00ed dag blessun og b\u00f6lvun:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "blessunina, ef \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 skipunum Drottins Gu\u00f0s y\u00f0ar, sem \u00e9g b\u00fd\u00f0 y\u00f0ur \u00ed dag,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "en b\u00f6lvunina, ef \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 ekki skipunum Drottins Gu\u00f0s y\u00f0ar og v\u00edki\u00f0 af \u00feeim vegi, sem \u00e9g b\u00fd\u00f0 y\u00f0ur \u00ed dag, til \u00feess a\u00f0 elta a\u00f0ra gu\u00f0i, sem \u00fe\u00e9r eigi hafi\u00f0 \u00feekkt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn lei\u00f0ir \u00feig inn \u00ed landi\u00f0, sem \u00fe\u00fa heldur n\u00fa inn \u00ed til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa leggja blessunina \u00e1 Gar\u00eds\u00edmfjall og b\u00f6lvunina \u00e1 Ebalfjall."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En \u00feau eru hinumegin J\u00f3rdanar, vestanvert vi\u00f0 s\u00f3larlagsveginn, \u00ed landi Kanaan\u00edtanna, \u00feeirra er b\u00faa \u00e1 sl\u00e9ttlendinu, gegnt Gilgal, hj\u00e1 M\u00f3relundi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e9r fari\u00f0 n\u00fa yfir J\u00f3rdan til \u00feess a\u00f0 komast inn \u00ed og taka til eignar landi\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar gefur y\u00f0ur, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 f\u00e1 \u00fea\u00f0 til eignar og setjast a\u00f0 \u00ed \u00fev\u00ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 \u00feess \u00fe\u00e1 a\u00f0 halda \u00f6ll \u00feau l\u00f6g og \u00e1kv\u00e6\u00f0i, sem \u00e9g legg fyrir y\u00f0ur \u00ed dag."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta eru l\u00f6g \u00feau og \u00e1kv\u00e6\u00f0i, sem \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 g\u00e6ta a\u00f0 breyta eftir \u00ed landi \u00fev\u00ed, sem Drottinn, Gu\u00f0 fe\u00f0ra \u00feinna, gefur \u00fe\u00e9r til eignar, alla \u00fe\u00e1 daga sem \u00fe\u00e9r lifi\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 gj\u00f6rey\u00f0a alla \u00fe\u00e1 sta\u00f0i, \u00fear sem \u00fej\u00f3\u00f0irnar, er \u00fe\u00e9r leggi\u00f0 undir y\u00f0ur, hafa d\u00fdrka\u00f0 gu\u00f0i s\u00edna, \u00e1 h\u00e1um fj\u00f6llum, \u00e1 h\u00e6\u00f0um og undir hverju gr\u00e6nu tr\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 r\u00edfa ni\u00f0ur \u00f6lturu \u00feeirra, brj\u00f3ta \u00ed sundur merkissteina \u00feeirra, brenna as\u00e9rur \u00feeirra \u00ed eldi, h\u00f6ggva sundur skur\u00f0l\u00edkneski gu\u00f0a \u00feeirra og afm\u00e1 nafn \u00feeirra \u00far \u00feeim sta\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r svo breyta vi\u00f0 Drottin Gu\u00f0 y\u00f0ar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "heldur skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r leita til \u00feess sta\u00f0ar, sem Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar mun til velja \u00far \u00f6llum kynkv\u00edslum y\u00f0ar til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta nafn sitt b\u00faa \u00fear, og \u00feanga\u00f0 skalt \u00fe\u00fa fara."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deanga\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6ra brennif\u00f3rnir y\u00f0ar og sl\u00e1turf\u00f3rnir, t\u00edundir y\u00f0ar og \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f, heitf\u00f3rnir y\u00f0ar og sj\u00e1lfviljaf\u00f3rnir, og frumbur\u00f0i nautgripa y\u00f0ar og sau\u00f0f\u00e9na\u00f0ar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00fear skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda f\u00f3rnarm\u00e1lt\u00ed\u00f0 frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i y\u00f0ar og gle\u00f0ja y\u00f0ur \u00e1samt fj\u00f6lskyldum y\u00f0ar yfir \u00f6llu \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 afla\u00f0, yfir \u00fev\u00ed, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir blessa\u00f0 \u00feig me\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e9r megi\u00f0 ekki heg\u00f0a y\u00f0ur \u00fe\u00e1 eins og v\u00e9r heg\u00f0um oss h\u00e9r n\u00fa, er hver gj\u00f6rir \u00fea\u00f0, sem honum gott \u00feykir,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 ekki enn komnir \u00e1 hv\u00edldarsta\u00f0inn n\u00e9 til arfleif\u00f0arinnar, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00feegar \u00fe\u00e9r eru\u00f0 komnir yfir J\u00f3rdan og hafi\u00f0 setst a\u00f0 \u00ed landinu, sem Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar l\u00e6tur y\u00f0ur f\u00e1 til eignar, og \u00feegar hann hefir veitt y\u00f0ur fri\u00f0 fyrir \u00f6llum \u00f3vinum y\u00f0ar allt \u00ed kring og \u00fe\u00e9r b\u00fai\u00f0 \u00f3hultir,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal s\u00e1 sta\u00f0ur, er Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar velur til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta nafn sitt b\u00faa \u00fear, vera sta\u00f0urinn, sem \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 til allt sem \u00e9g b\u00fd\u00f0 y\u00f0ur: brennif\u00f3rnir y\u00f0ar og sl\u00e1turf\u00f3rnir, t\u00edundir y\u00f0ar og \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f og allar \u00fatvaldar heitf\u00f3rnir y\u00f0ar, er \u00fe\u00e9r heiti\u00f0 Drottni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 gle\u00f0jast frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i y\u00f0ar, \u00fe\u00e9r og synir y\u00f0ar og d\u00e6tur, \u00fer\u00e6lar y\u00f0ar og amb\u00e1ttir, \u00e1samt lev\u00edtunum, sem eru innan borgarhli\u00f0a y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa eigi hlutskipti n\u00e9 \u00f3\u00f0al me\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00e6t \u00fe\u00edn, a\u00f0 \u00fe\u00fa f\u00f3rnir ekki brennif\u00f3rnum \u00fe\u00ednum \u00e1 hverjum \u00feeim sta\u00f0, er \u00fe\u00e9r r\u00e6\u00f0ur vi\u00f0 a\u00f0 horfa,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "heldur \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, er Drottinn velur \u00ed einhverri af kynkv\u00edslum \u00fe\u00ednum. \u00dear skalt \u00fe\u00fa f\u00f3rna brennif\u00f3rnum \u00fe\u00ednum og \u00fear skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra allt \u00fea\u00f0, sem \u00e9g b\u00fd\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00f3 m\u00e1tt \u00fe\u00fa sl\u00e1tra og eta kj\u00f6t eftir eigin vild \u00feinni innan allra borgarhli\u00f0a \u00feinna, eftir \u00feeirri blessun, er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r. B\u00e6\u00f0i \u00f3hreinn ma\u00f0ur og hreinn mega eta \u00fea\u00f0, sem v\u00e6ri \u00fea\u00f0 sk\u00f3gargeit e\u00f0a hj\u00f6rtur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u00f0eins megi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki eta bl\u00f3\u00f0i\u00f0; \u00fe\u00fa skalt hella \u00fev\u00ed \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina sem vatni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa m\u00e1tt eigi eta innan borgarhli\u00f0a \u00feinna t\u00edund af korni \u00fe\u00ednu, aldinlegi \u00fe\u00ednum og ol\u00edu \u00feinni, n\u00e9 frumbur\u00f0i nautgripa \u00feinna og sau\u00f0f\u00e9na\u00f0ar, n\u00e9 nokku\u00f0 af heitf\u00f3rnum \u00fe\u00ednum, er \u00fe\u00fa hefir heiti\u00f0, n\u00e9 sj\u00e1lfviljaf\u00f3rnir \u00fe\u00ednar, n\u00e9 nokku\u00f0, sem \u00fe\u00fa f\u00e6rir a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "heldur skalt \u00fe\u00fa eta \u00fea\u00f0 frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum, \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn velur, \u00fe\u00fa og sonur \u00feinn og d\u00f3ttir \u00fe\u00edn og \u00fer\u00e6ll \u00feinn og amb\u00e1tt \u00fe\u00edn og lev\u00edtinn, sem er innan borgarhli\u00f0a \u00feinna, og \u00fe\u00fa skalt gle\u00f0jast frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum yfir \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem \u00fe\u00fa hefir afla\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00e6t \u00fe\u00edn, a\u00f0 \u00fe\u00fa setjir ekki lev\u00edtana hj\u00e1 alla \u00fe\u00e1 daga, sem \u00fe\u00fa lifir \u00ed landi \u00fe\u00ednu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn f\u00e6rir \u00fat landamerki \u00fe\u00edn, eins og hann hefir heiti\u00f0 \u00fe\u00e9r, og \u00fe\u00fa segir: &#34;\u00c9g vil eta kj\u00f6t!&#34; af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feig lystir a\u00f0 eta kj\u00f6t, \u00fe\u00e1 m\u00e1tt \u00fe\u00fa eta kj\u00f6t, eins og \u00feig lystir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ef s\u00e1 sta\u00f0ur, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn velur til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta nafn sitt b\u00faa \u00fear, er mj\u00f6g langt \u00ed burtu fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa sl\u00e1tra af nautum \u00fe\u00ednum og sau\u00f0um, sem Drottinn hefir gefi\u00f0 \u00fe\u00e9r, eins og \u00e9g hefi fyrir \u00feig lagt, og \u00fe\u00fa skalt eta \u00fea\u00f0 innan borgarhli\u00f0a \u00feinna eins og \u00feig lystir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A\u00f0eins skalt \u00fe\u00fa eta \u00fea\u00f0 eins og menn eta sk\u00f3gargeit e\u00f0a hj\u00f6rt; b\u00e6\u00f0i \u00f3hreinn ma\u00f0ur og hreinn mega eta \u00fea\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00f3 skalt \u00fe\u00fa varast \u00fea\u00f0 grandg\u00e6filega a\u00f0 neyta bl\u00f3\u00f0sins, \u00fev\u00ed a\u00f0 bl\u00f3\u00f0i\u00f0 er l\u00edfi\u00f0, og \u00fe\u00fa skalt ekki eta l\u00edfi\u00f0 me\u00f0 kj\u00f6tinu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki neyta \u00feess, \u00fe\u00fa skalt hella \u00fev\u00ed \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina sem vatni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki neyta \u00feess, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r vegni vel og b\u00f6rnum \u00fe\u00ednum eftir \u00feig, er \u00fe\u00fa gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt er \u00ed augum Drottins."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En helgigjafir \u00fe\u00ednar, \u00fe\u00e6r er \u00fe\u00e9r ber a\u00f0 f\u00e6ra, og heitf\u00f3rnir \u00fe\u00ednar skalt \u00fe\u00fa taka og fara me\u00f0 \u00fe\u00e6r til \u00feess sta\u00f0ar, sem Drottinn velur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt fram bera brennif\u00f3rnir \u00fe\u00ednar, kj\u00f6ti\u00f0 og bl\u00f3\u00f0i\u00f0, \u00e1 altari Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, og bl\u00f3\u00f0inu \u00far sl\u00e1turf\u00f3rnum \u00fe\u00ednum skal hella \u00e1 altari Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, en kj\u00f6ti\u00f0 skalt \u00fe\u00fa eta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Var\u00f0veit \u00fe\u00fa og hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa \u00f6llum \u00feessum bo\u00f0or\u00f0um, sem \u00e9g legg fyrir \u00feig, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r vegni vel og b\u00f6rnum \u00fe\u00ednum eftir \u00feig \u00e6vinlega, er \u00fe\u00fa gj\u00f6rir \u00fea\u00f0, sem gott er og r\u00e9tt \u00ed augum Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn uppr\u00e6tir \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir fyrir \u00fe\u00e9r, er \u00fe\u00fa heldur n\u00fa til, til \u00feess a\u00f0 leggja \u00fe\u00e6r undir \u00feig, og er \u00fe\u00fa hefir lagt \u00fe\u00e6r undir \u00feig og ert setstur a\u00f0 \u00ed landi \u00feeirra,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 g\u00e6t \u00fe\u00edn, a\u00f0 \u00fe\u00fa freistist ekki til \u00feess a\u00f0 taka upp si\u00f0u \u00feeirra, eftir a\u00f0 \u00feeir eru eyddir burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, og a\u00f0 \u00fe\u00fa farir ekki a\u00f0 spyrjast fyrir um gu\u00f0i \u00feeirra og segja: &#34;Hvernig d\u00fdrku\u00f0u \u00feessar \u00fej\u00f3\u00f0ir gu\u00f0i s\u00edna, svo a\u00f0 \u00e9g geti og fari\u00f0 eins a\u00f0?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi breyta svo vi\u00f0 Drottin Gu\u00f0 \u00feinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 allt sem andstyggilegt er Drottni, \u00fea\u00f0 er hann hatar, hafa \u00fe\u00e6r gj\u00f6rt til hei\u00f0urs gu\u00f0um s\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 jafnvel sonu s\u00edna og d\u00e6tur hafa \u00fe\u00e6r brennt \u00ed eldi til hei\u00f0urs gu\u00f0um s\u00ednum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 g\u00e6ta \u00feess a\u00f0 halda \u00f6ll \u00feau bo\u00f0or\u00f0, sem \u00e9g legg fyrir y\u00f0ur. \u00de\u00fa skalt engu auka vi\u00f0 \u00feau n\u00e9 heldur draga nokku\u00f0 undan."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ef sp\u00e1ma\u00f0ur e\u00f0a draumama\u00f0ur r\u00eds upp me\u00f0al y\u00f0ar og bo\u00f0ar \u00fe\u00e9r t\u00e1kn e\u00f0a undur,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og t\u00e1kni\u00f0 e\u00f0a undri\u00f0 r\u00e6tist, \u00fea\u00f0 er hann haf\u00f0i bo\u00f0a\u00f0 \u00fe\u00e9r og sagt um lei\u00f0: &#34;V\u00e9r skulum sn\u00faa oss til annarra gu\u00f0a (\u00feeirra er \u00fe\u00fa hefir eigi \u00feekkt), og v\u00e9r skulum d\u00fdrka \u00fe\u00e1!&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki hl\u00fd\u00f0a \u00e1 or\u00f0 \u00feess sp\u00e1manns e\u00f0a draumamanns, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar reynir y\u00f0ur til \u00feess a\u00f0 vita, hvort \u00fe\u00e9r elski\u00f0 Drottin Gu\u00f0 y\u00f0ar af \u00f6llu hjarta y\u00f0ar og af allri s\u00e1lu y\u00f0ar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drottni Gu\u00f0i y\u00f0ar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r fylgja og hann skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f3ttast, og skipanir hans skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r var\u00f0veita og raustu hans skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0a, og hann skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r d\u00fdrka og vi\u00f0 hann skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda y\u00f0ur fast."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En sp\u00e1mann \u00feann e\u00f0a draumamann skal dey\u00f0a, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir pr\u00e9dika\u00f0 uppreisn gegn Drottni Gu\u00f0i y\u00f0ar, sem leiddi y\u00f0ur \u00fat af Egyptalandi og leysti \u00feig \u00far \u00fer\u00e6lah\u00fasinu, til \u00feess a\u00f0 t\u00e6la \u00feig burt af \u00feeim vegi, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn bau\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 ganga. \u00deannig skalt \u00fe\u00fa \u00fatr\u00fdma hinu illa burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ef br\u00f3\u00f0ir \u00feinn, sonur m\u00f3\u00f0ur \u00feinnar, e\u00f0a sonur \u00feinn e\u00f0a d\u00f3ttir \u00fe\u00edn e\u00f0a konan \u00ed fa\u00f0mi \u00fe\u00ednum e\u00f0a vinur \u00feinn, sem \u00fe\u00fa elskar eins og l\u00edfi\u00f0 \u00ed brj\u00f3sti \u00fe\u00ednu, ginnir \u00feig einslega og segir: &#34;V\u00e9r skulum fara og d\u00fdrka a\u00f0ra gu\u00f0i,&#34; \u00fe\u00e1 er hvorki \u00fe\u00fa n\u00e9 fe\u00f0ur \u00fe\u00ednir hafa \u00feekkt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "af gu\u00f0um \u00feeirra \u00fej\u00f3\u00f0a, sem kringum y\u00f0ur eru, hvort heldur \u00fe\u00e6r eru n\u00e1l\u00e6gar \u00fe\u00e9r e\u00f0a fjarl\u00e6gar \u00fe\u00e9r, fr\u00e1 einu heimsskauti til annars,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa eigi gj\u00f6ra a\u00f0 vilja hans og eigi hl\u00fd\u00f0a \u00e1 hann, og \u00fe\u00fa skalt ekki l\u00edta hann v\u00e6g\u00f0arauga og \u00fe\u00fa skalt ekki \u00feyrma honum n\u00e9 hylma yfir me\u00f0 honum,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "heldur skalt \u00fe\u00fa drepa hann, \u00fe\u00edn h\u00f6nd skal fyrst \u00e1 lofti vera gegn honum til \u00feess a\u00f0 dey\u00f0a hann, og \u00fev\u00ed n\u00e6st h\u00f6nd alls l\u00fd\u00f0sins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt lemja hann grj\u00f3ti til bana, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann leita\u00f0ist vi\u00f0 a\u00f0 t\u00e6la \u00feig fr\u00e1 Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum, sem leiddi \u00feig \u00fat af Egyptalandi, \u00fat \u00far \u00fer\u00e6lah\u00fasinu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og allur \u00cdsrael skal heyra \u00fea\u00f0 og skelfast, svo a\u00f0 enginn hafist framar a\u00f0 sl\u00edkt \u00f3d\u00e6\u00f0i \u00fe\u00edn \u00e1 me\u00f0al."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa heyrir sagt um einhverja af borgum \u00fe\u00ednum, \u00feeim er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r til \u00feess a\u00f0 b\u00faa \u00ed:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;Varmenni nokkur eru upp komin \u00fe\u00edn \u00e1 me\u00f0al, og hafa \u00feau t\u00e6lt samborgara s\u00edna og sagt: ,V\u00e9r skulum fara og d\u00fdrka a\u00f0ra gu\u00f0i, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00e9r \u00feekki\u00f0 ekki,&#34;`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa r\u00e6kilega rannsaka \u00fea\u00f0, grennslast eftir og spyrjast fyrir, og ef \u00fea\u00f0 reynist satt vera, a\u00f0 sl\u00edk sv\u00edvir\u00f0ing hafi framin veri\u00f0 \u00fe\u00edn \u00e1 me\u00f0al,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa fella \u00edb\u00faa \u00feeirrar borgar me\u00f0 sver\u00f0seggjum, bannf\u00e6ra borgina og allt, sem \u00ed henni er, og f\u00e9na\u00f0inn \u00ed henni me\u00f0 sver\u00f0seggjum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Allt herfangi\u00f0 \u00far henni skalt \u00fe\u00fa bera saman \u00e1 torgi\u00f0 og brenna s\u00ed\u00f0an borgina og allt herfangi\u00f0 \u00ed eldi sem eldf\u00f3rn Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum til handa, og h\u00fan skal ver\u00f0a \u00e6varandi r\u00fast og aldrei framar endurreist ver\u00f0a."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og ekkert af hinu bannf\u00e6r\u00f0a skal lo\u00f0a vi\u00f0 hendur \u00fe\u00ednar, til \u00feess a\u00f0 Drottinn megi l\u00e1ta af hinni brennandi rei\u00f0i sinni og au\u00f0s\u00fdni \u00fe\u00e9r miskunnsemi, og til \u00feess a\u00f0 hann miskunni \u00fe\u00e9r og margfaldi \u00feig, eins og hann s\u00f3r fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "er \u00fe\u00fa hl\u00fd\u00f0ir raustu Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 var\u00f0veita allar skipanir hans, \u00fe\u00e6r er \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag, og gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt er \u00ed augum Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 b\u00f6rn Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi rista skinnsprettur \u00e1 y\u00f0ur n\u00e9 raka y\u00f0ur kr\u00fanu eftir framli\u00f0inn mann."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum helga\u00f0ur l\u00fd\u00f0ur, og \u00feig hefir Drottinn kj\u00f6ri\u00f0 til a\u00f0 vera eignarl\u00fd\u00f0ur hans umfram allar \u00fej\u00f3\u00f0ir, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni eru."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki eta neitt vi\u00f0bj\u00f3\u00f0slegt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deessi eru \u00feau ferf\u00e6tt d\u00fdr, sem \u00fe\u00e9r megi\u00f0 eta: naut, sau\u00f0f\u00e9 og geitf\u00e9,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hirtir, sk\u00f3gargeitur, d\u00e1hirtir, steingeitur, fjallageitur, ant\u00edl\u00f3pur og gemsur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6ll ferf\u00e6tt d\u00fdr, sem hafa klaufir, og \u00fe\u00e6r alklofnar, og j\u00f3rtra, megi\u00f0 \u00fe\u00e9r eta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Af \u00feeim sem j\u00f3rtra, og af \u00feeim sem alklofnar klaufir hafa, megi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3 ekki \u00feessi eta: \u00dalfaldann, h\u00e9rann og st\u00f6kkh\u00e9rann, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir j\u00f3rtra a\u00f0 s\u00f6nnu, en hafa eigi klaufir; \u00feeir s\u00e9u y\u00f0ur \u00f3hreinir, _"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og sv\u00edni\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 hefir a\u00f0 s\u00f6nnu klaufir, en j\u00f3rtrar ekki; \u00fea\u00f0 s\u00e9 y\u00f0ur \u00f3hreint. Kj\u00f6t \u00feeirra skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki eta, og hr\u00e6 \u00feeirra skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki snerta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Af lagard\u00fdrunum megi\u00f0 \u00fe\u00e9r eta \u00feessi: \u00d6ll \u00feau, sem hafa sundugga og hreistur, megi\u00f0 \u00fe\u00e9r eta,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en \u00f6ll \u00feau, sem ekki hafa sundugga og hreistur, megi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki eta; \u00feau s\u00e9u y\u00f0ur \u00f3hrein."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Alla hreina fugla megi\u00f0 \u00fe\u00e9r eta,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "en \u00feessa megi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki eta: \u00f6rninn, skegggamminn og gamminn,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "gle\u00f0una og f\u00e1lkakyni\u00f0, _"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "allt hrafnakyni\u00f0, _"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "str\u00fatinn, sv\u00f6luna, m\u00e1vinn og haukakyni\u00f0, _"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ugluna, n\u00e1ttugluna og hornugluna,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "pel\u00edkanann, hr\u00e6gamminn og s\u00faluna,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "storkinn og l\u00f3ukyni\u00f0, herfuglinn og le\u00f0urbl\u00f6kuna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6ll fleyg skri\u00f0kvikindi s\u00e9u y\u00f0ur \u00f3hrein; \u00feau m\u00e1 eigi eta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d6ll hrein flugd\u00fdr megi\u00f0 \u00fe\u00e9r eta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki eta neitt sj\u00e1lfdautt. \u00datlendum manni, sem er innan borgarhli\u00f0a \u00feinna, m\u00e1tt \u00fe\u00fa gefa \u00fea\u00f0 til a\u00f0 eta, e\u00f0a selja \u00fea\u00f0 a\u00f0komnum manni, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum helga\u00f0ur l\u00fd\u00f0ur. \u00de\u00fa skalt ekki sj\u00f3\u00f0a ki\u00f0 \u00ed mj\u00f3lk m\u00f3\u00f0ur sinnar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt t\u00edunda vandlega allan \u00e1v\u00f6xt af \u00fats\u00e6\u00f0i \u00fe\u00ednu, allt \u00fea\u00f0 er vex \u00e1 m\u00f6rkinni, \u00e1 \u00e1ri hverju,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "og \u00fe\u00fa skalt eta frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem hann velur til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta nafn sitt b\u00faa \u00fear, t\u00edundina af korni \u00fe\u00ednu, aldinlegi \u00fe\u00ednum og ol\u00edu \u00feinni og frumbur\u00f0i nautgripa \u00feinna og sau\u00f0f\u00e9na\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa l\u00e6rir a\u00f0 \u00f3ttast Drottin Gu\u00f0 \u00feinn alla daga."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og s\u00e9 vegurinn of langur fyrir \u00feig og getir \u00fe\u00fa eigi bori\u00f0 \u00fea\u00f0, af \u00fev\u00ed a\u00f0 sta\u00f0urinn, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn velur til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta nafn sitt b\u00faa \u00fear, er langt \u00ed burtu fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00feegar Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir blessa\u00f0 \u00feig,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa koma \u00fev\u00ed \u00ed peninga, taka silfri\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e9r og geyma \u00feess vel og fara til \u00feess sta\u00f0ar, er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn velur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og fyrir silfri\u00f0 skalt \u00fe\u00fa kaupa hva\u00f0 sem \u00feig lystir, nautgripi, sau\u00f0f\u00e9, v\u00edn, \u00e1fengan drykk e\u00f0a hva\u00f0 anna\u00f0, sem \u00feig langar \u00ed, og \u00fe\u00fa skalt neyta \u00feess \u00fear frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum og gle\u00f0ja \u00feig \u00e1samt fj\u00f6lskyldu \u00feinni."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og lev\u00edtana, sem eru innan borgarhli\u00f0a \u00feinna, skalt \u00fe\u00fa ekki setja hj\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa ekki hlut n\u00e9 \u00f3\u00f0al me\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deri\u00f0ja hvert \u00e1r skalt \u00fe\u00fa f\u00e6ra \u00fat alla t\u00edund af \u00e1vexti \u00fe\u00ednum \u00fea\u00f0 \u00e1ri\u00f0 og leggja hana ni\u00f0ur innan borgarhli\u00f0a \u00feinna,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "svo a\u00f0 lev\u00edtar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa ekki hlut n\u00e9 \u00f3\u00f0al me\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00fatlendingar, muna\u00f0arleysingjar og ekkjur \u00fe\u00e6r, sem eru innan borgarhli\u00f0a \u00feinna, megi koma og eta sig mett, til \u00feess a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn blessi \u00feig \u00ed \u00f6llu \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa tekur \u00fe\u00e9r fyrir hendur a\u00f0 gj\u00f6ra."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sj\u00f6unda hvert \u00e1r skalt \u00fe\u00fa veita uml\u00ed\u00f0un skulda."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En \u00feeirri uml\u00ed\u00f0un er svo fari\u00f0: S\u00e9rhver l\u00e1nardrottinn skal veita uml\u00ed\u00f0un \u00e1 \u00fev\u00ed, sem hann hefir l\u00e1na\u00f0 n\u00e1unga s\u00ednum. Hann skal eigi ganga hart a\u00f0 n\u00e1unga s\u00ednum og br\u00f3\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 uml\u00ed\u00f0un hefir bo\u00f0u\u00f0 veri\u00f0 Drottni til d\u00fdr\u00f0ar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A\u00f0 \u00fatlendum manni m\u00e1tt \u00fe\u00fa ganga hart, en \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa \u00e1tt hj\u00e1 br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum, skalt \u00fe\u00fa l\u00ed\u00f0a hann um."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Reyndar mun enginn f\u00e1t\u00e6kur hj\u00e1 \u00fe\u00e9r vera, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn mun blessa \u00feig r\u00edkulega \u00ed landi \u00fev\u00ed, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r sem arf til eignar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ef \u00fe\u00fa a\u00f0eins hl\u00fd\u00f0ir kostg\u00e6filega raustu Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 g\u00e6ta \u00feess a\u00f0 halda allar \u00feessar skipanir, sem \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir blessa\u00f0 \u00feig, eins og hann hefir heiti\u00f0 \u00fe\u00e9r, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa munt l\u00e1na m\u00f6rgum \u00fej\u00f3\u00f0um, en sj\u00e1lfur eigi \u00feurfa a\u00f0 taka l\u00e1n, og \u00fe\u00fa munt drottna yfir m\u00f6rgum \u00fej\u00f3\u00f0um, en \u00fe\u00e6r munu eigi drottna yfir \u00fe\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ef me\u00f0 \u00fe\u00e9r er f\u00e1t\u00e6kur ma\u00f0ur, einhver af br\u00e6\u00f0rum \u00fe\u00ednum, \u00ed einhverri af borgum \u00fe\u00ednum \u00ed landi \u00fe\u00ednu, \u00fev\u00ed er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki her\u00f0a hjarta \u00feitt og eigi afturlykja hendi \u00feinni fyrir f\u00e1t\u00e6kum br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "heldur skalt \u00fe\u00fa upp lj\u00faka hendi \u00feinni fyrir honum og l\u00e1na honum f\u00faslega \u00fea\u00f0, er n\u00e6gi til a\u00f0 b\u00e6ta \u00far skorti hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00e6t \u00fe\u00edn, a\u00f0 eigi komi s\u00fa \u00f3drengskaparhugsun upp \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu: &#34;Sj\u00f6unda \u00e1ri\u00f0, uml\u00ed\u00f0unar\u00e1ri\u00f0, er fyrir hendi!&#34; og a\u00f0 \u00fe\u00fa l\u00edtir eigi f\u00e1t\u00e6kan br\u00f3\u00f0ur \u00feinn \u00f3bl\u00ed\u00f0u auga og gefir honum ekkert, svo a\u00f0 hann hr\u00f3pi til Drottins yfir \u00fe\u00e9r, og \u00fea\u00f0 ver\u00f0i \u00fe\u00e9r til syndar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Miklu fremur skalt \u00fe\u00fa gefa honum og eigi gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 me\u00f0 illu ge\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 fyrir \u00fea\u00f0 mun Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn blessa \u00feig \u00ed \u00f6llu verki \u00fe\u00ednu og \u00ed \u00f6llu, sem \u00fe\u00fa tekur \u00fe\u00e9r fyrir hendur,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 aldrei mun f\u00e1t\u00e6kra vant ver\u00f0a \u00ed landinu. Fyrir \u00fev\u00ed b\u00fd\u00f0 \u00e9g \u00fe\u00e9r og segi: \u00de\u00fa skalt f\u00faslega upp lj\u00faka hendi \u00feinni fyrir br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum, fyrir \u00feurfamanninum og hinum f\u00e1t\u00e6ka \u00ed landi \u00fe\u00ednu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ef br\u00f3\u00f0ir \u00feinn, hebreskur ma\u00f0ur e\u00f0a hebresk kona, selur sig \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 skal hann \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e9r \u00ed sex \u00e1r, en sj\u00f6unda \u00e1ri\u00f0 skalt \u00fe\u00fa l\u00e1ta hann lausan fr\u00e1 \u00fe\u00e9r fara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00fa l\u00e6tur hann lausan fr\u00e1 \u00fe\u00e9r fara, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki l\u00e1ta hann fara t\u00f3mhentan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra hann vel \u00far gar\u00f0i og gefa honum af hj\u00f6r\u00f0 \u00feinni, \u00far l\u00e1fa \u00fe\u00ednum og v\u00edn\u00fer\u00f6ng \u00feinni, \u00fe\u00fa skalt gefa honum af \u00fev\u00ed, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir blessa\u00f0 \u00feig me\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt minnast \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa varst \u00fer\u00e6ll \u00ed Egyptalandi og a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn leysti \u00feig. Fyrir \u00fev\u00ed legg \u00e9g \u00feetta fyrir \u00feig \u00ed dag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En segi hann vi\u00f0 \u00feig: &#34;\u00c9g vil ekki fara fr\u00e1 \u00fe\u00e9r,&#34; af \u00fev\u00ed a\u00f0 honum er or\u00f0i\u00f0 vel vi\u00f0 \u00feig og skylduli\u00f0 \u00feitt, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 honum l\u00ed\u00f0ur vel hj\u00e1 \u00fe\u00e9r,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa taka al og stinga \u00ed gegnum eyra honum inn \u00ed hur\u00f0ina, og skal hann s\u00ed\u00f0an vera \u00fer\u00e6ll \u00feinn \u00e6vinlega. \u00c1 s\u00f6mu lei\u00f0 skalt \u00fe\u00fa og fara me\u00f0 amb\u00e1tt \u00fe\u00edna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e9r eigi fallast um \u00fea\u00f0, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa eigir a\u00f0 l\u00e1ta hann lausan fr\u00e1 \u00fe\u00e9r fara, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00ed sex \u00e1r hefir hann unni\u00f0 \u00fe\u00e9r tv\u00f6falt, mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 kaup kaupamanns. Og Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn mun blessa \u00feig \u00ed \u00f6llu, sem \u00fe\u00fa gj\u00f6rir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla frumbur\u00f0i karlkyns, sem f\u00e6\u00f0ast \u00e1 me\u00f0al nautgripa \u00feinna og sau\u00f0fj\u00e1r \u00fe\u00edns, skalt \u00fe\u00fa helga Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum. Frumbur\u00f0i nauta \u00feinna skalt \u00fe\u00fa ekki hafa til vinnu n\u00e9 klippa frumbur\u00f0i sau\u00f0fj\u00e1r \u00fe\u00edns."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Frammi fyrir augliti Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns skalt \u00fe\u00fa eta \u00fe\u00e1 \u00e1 \u00e1ri hverju \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem Drottinn velur, \u00e1samt skylduli\u00f0i \u00fe\u00ednu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En ef einhver l\u00fdti eru \u00e1 \u00feeim, ef \u00feeir eru haltir e\u00f0a blindir e\u00f0a hafa einhvern annan sl\u00e6man galla, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa eigi f\u00f3rna \u00feeim Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Innan borgarhli\u00f0a \u00feinna skalt \u00fe\u00fa eta \u00fe\u00e1, og \u00fea\u00f0 jafnt \u00f3hreinn sem hreinn, sem v\u00e6ri \u00fea\u00f0 sk\u00f3gargeit e\u00f0a hj\u00f6rtur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bl\u00f3\u00f0sins eins skalt \u00fe\u00fa ekki neyta; \u00fe\u00fa skalt hella \u00fev\u00ed \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina sem vatni."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "G\u00e6t \u00feess a\u00f0 halda Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum p\u00e1ska \u00ed ab\u00edbm\u00e1nu\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00ed ab\u00edbm\u00e1nu\u00f0i leiddi Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn \u00feig \u00e1 n\u00e1ttar\u00feeli \u00fat af Egyptalandi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt sl\u00e1tra sau\u00f0um og nautum \u00ed p\u00e1skaf\u00f3rn til handa Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem Drottinn velur til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta nafn sitt b\u00faa \u00fear."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa m\u00e1tt ekki eta s\u00fdrt brau\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed; \u00ed sj\u00f6 daga skalt \u00fe\u00fa eta me\u00f0 \u00fev\u00ed \u00f3s\u00fdr\u00f0 brau\u00f0, ney\u00f0arbrau\u00f0 _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00ed fl\u00fdti f\u00f3rst \u00fe\u00fa af Egyptalandi, _ til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa minnist brottfarardags \u00fe\u00edns af Egyptalandi alla \u00e6vi \u00fe\u00edna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekki m\u00e1 s\u00fardeig sj\u00e1st nokkurs sta\u00f0ar hj\u00e1 \u00fe\u00e9r innan \u00feinna landamerkja \u00ed sj\u00f6 daga, og ekkert af kj\u00f6ti \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa f\u00f3rnar a\u00f0 kveldi fyrsta daginn, skal liggja n\u00e1ttlangt til morguns."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa m\u00e1tt eigi sl\u00e1tra p\u00e1skaf\u00f3rninni \u00ed einhverri af borgum \u00feeim, er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "heldur skalt \u00fe\u00fa sl\u00e1tra p\u00e1skaf\u00f3rninni \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn velur til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta nafn sitt b\u00faa \u00fear, a\u00f0 kveldi um s\u00f3larlagsbil,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00ed \u00fea\u00f0 mund, er \u00fe\u00fa f\u00f3rst af Egyptalandi. Og \u00fe\u00fa skalt sj\u00f3\u00f0a \u00fea\u00f0 og eta \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn velur, og morguninn eftir skalt \u00fe\u00fa sn\u00faa \u00e1 lei\u00f0 og halda heim til tjalda \u00feinna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sex daga skalt \u00fe\u00fa eta \u00f3s\u00fdr\u00f0 brau\u00f0, og sj\u00f6unda daginn skal vera h\u00e1t\u00ed\u00f0afundur til handa Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum. \u00de\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekkert verk vinna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00f6 vikur skalt \u00fe\u00fa telja. Fr\u00e1 \u00feeim t\u00edma, er sig\u00f0in fyrst var borin a\u00f0 kornst\u00f6ngunum, skalt \u00fe\u00fa byrja a\u00f0 telja sj\u00f6 vikur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skalt \u00fe\u00fa halda Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum viknah\u00e1t\u00ed\u00f0ina me\u00f0 sj\u00e1lfviljagj\u00f6fum \u00feeim, er \u00fe\u00fa innir af hendi, eftir \u00fev\u00ed sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir blessa\u00f0 \u00feig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt gle\u00f0jast frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00fa og sonur \u00feinn og d\u00f3ttir \u00fe\u00edn, \u00fer\u00e6ll \u00feinn og amb\u00e1tt \u00fe\u00edn og lev\u00edtinn, sem er innan borgarhli\u00f0a \u00feinna, og \u00fatlendingurinn, muna\u00f0arleysinginn og ekkjan, sem me\u00f0 \u00fe\u00e9r eru, \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn velur til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta nafn sitt b\u00faa \u00fear."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt minnast \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa varst \u00fer\u00e6ll \u00ed Egyptalandi, og \u00fe\u00fa skalt g\u00e6ta \u00feess a\u00f0 halda \u00feessi l\u00f6g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Laufsk\u00e1lah\u00e1t\u00ed\u00f0ina skalt \u00fe\u00fa halda \u00ed sj\u00f6 daga, er \u00fe\u00fa alhir\u00f0ir af l\u00e1fa \u00fe\u00ednum og \u00far v\u00edn\u00fer\u00f6ng \u00feinni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt gle\u00f0jast \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0 \u00feinni, \u00fe\u00fa og sonur \u00feinn og d\u00f3ttir \u00fe\u00edn, \u00fer\u00e6ll \u00feinn og amb\u00e1tt \u00fe\u00edn og lev\u00edtinn, \u00fatlendingurinn, muna\u00f0arleysinginn og ekkjan, sem eru innan borgarhli\u00f0a \u00feinna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cd sj\u00f6 daga skalt \u00fe\u00fa halda Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum h\u00e1t\u00ed\u00f0 \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem Drottinn velur, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn mun l\u00e1ta \u00fe\u00e9r blessast allan jar\u00f0argr\u00f3\u00f0a \u00feinn og \u00f6ll handaverk \u00fe\u00edn. Fyrir \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa gle\u00f0jast mikillega."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00derem sinnum \u00e1 \u00e1ri skal allt \u00feitt karlkyn birtast frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem hann mun velja: \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0 hinna \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0a, \u00e1 viknah\u00e1t\u00ed\u00f0inni og \u00e1 laufsk\u00e1lah\u00e1t\u00ed\u00f0inni. Og fyrir Drottin skal enginn koma t\u00f3mhentur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hver og einn skal koma me\u00f0 \u00fea\u00f0, er hann getur l\u00e1ti\u00f0 af hendi rakna, eftir \u00feeirri blessun, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir veitt \u00fe\u00e9r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00f3mendur og tilsj\u00f3narmenn skalt \u00fe\u00fa skipa \u00ed \u00f6llum borgum \u00fe\u00ednum, \u00feeim er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r, eftir \u00e6ttkv\u00edslum \u00fe\u00ednum, og \u00feeir skulu d\u00e6ma l\u00fd\u00f0inn r\u00e9ttl\u00e1tum d\u00f3mi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi halla r\u00e9ttinum. \u00de\u00fa skalt eigi gj\u00f6ra \u00fe\u00e9r mannamun og eigi \u00feiggja m\u00fatu, \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00fatan blindar augu hinna vitru og umhverfir m\u00e1li hinna r\u00e9ttl\u00e1tu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e6tinu einu skalt \u00fe\u00fa fram fylgja, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa megir lifa og f\u00e1 til eignar landi\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki gr\u00f3\u00f0ursetja as\u00e9ru af neins konar tr\u00e9 hj\u00e1 altari Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, \u00fev\u00ed er \u00fe\u00fa gj\u00f6rir \u00fe\u00e9r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki reisa \u00fe\u00e9r neinn merkisstein, \u00feann er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hatar."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki f\u00f3rna Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum nokkru \u00fev\u00ed nauti e\u00f0a sau\u00f0, sem l\u00fdti er \u00e1, einhver sl\u00e6mur galli, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er andstyggilegt Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ef hj\u00e1 \u00fe\u00e9r finnst, \u00ed einhverri af borgum \u00fe\u00ednum, \u00feeim er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r, ma\u00f0ur e\u00f0a kona, er gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 sem illt er \u00ed augum Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 rj\u00fafa s\u00e1ttm\u00e1la hans,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og fer og d\u00fdrkar a\u00f0ra gu\u00f0i og fellur fram fyrir \u00feeim, e\u00f0a fyrir s\u00f3linni e\u00f0a tunglinu e\u00f0a \u00f6llum himinsins her, er \u00e9g hefi eigi leyft,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og ver\u00f0i \u00fe\u00e9r sagt fr\u00e1 \u00feessu og \u00fe\u00fa heyrir \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa r\u00e6kilega rannsaka \u00fea\u00f0, og ef \u00fea\u00f0 reynist satt vera, a\u00f0 sl\u00edk sv\u00edvir\u00f0ing hafi framin veri\u00f0 \u00ed \u00cdsrael,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa lei\u00f0a mann \u00feann e\u00f0a konu, er sl\u00edkt \u00f3d\u00e6\u00f0i hefir frami\u00f0, a\u00f0 borgarhli\u00f0inu _ manninn e\u00f0a konuna, og lemja \u00feau grj\u00f3ti til bana."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eftir frambur\u00f0i tveggja e\u00f0a \u00feriggja vitna skal s\u00e1 l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a, er fyrir dau\u00f0as\u00f6k er haf\u00f0ur. Eigi skal hann l\u00edfl\u00e1tinn eftir frambur\u00f0i eins vitnis."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vitnin skulu fyrst rei\u00f0a h\u00f6nd gegn honum til \u00feess a\u00f0 dey\u00f0a hann, og \u00fev\u00ed n\u00e6st allur l\u00fd\u00f0urinn. \u00deannig skalt \u00fe\u00fa \u00fatr\u00fdma hinu illa burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r er um megn a\u00f0 d\u00e6ma \u00ed einhverju m\u00e1li: manndr\u00e1psm\u00e1li, m\u00e1li um eignarr\u00e9tt, mei\u00f0slam\u00e1li _ \u00ed einhverjum \u00fer\u00e6tum\u00e1lum innan borgarhli\u00f0a \u00feinna, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa hafa \u00feig til vegar og fara til \u00feess sta\u00f0ar, er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn velur,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og \u00fe\u00fa skalt ganga fyrir lev\u00edtaprestana og d\u00f3marann, sem \u00fe\u00e1 er, og \u00fe\u00fa skalt spyrja \u00fe\u00e1 r\u00e1\u00f0a, og \u00feeir skulu segja \u00fe\u00e9r d\u00f3msatkv\u00e6\u00f0i\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt fara eftir \u00fev\u00ed atkv\u00e6\u00f0i, sem \u00feeir segja \u00fe\u00e9r \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem Drottinn velur, og \u00fe\u00fa skalt g\u00e6ta \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra allt eins og \u00feeir segja \u00fe\u00e9r fyrir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eftir \u00feeim fyrirm\u00e6lum, sem \u00feeir tj\u00e1 \u00fe\u00e9r, og eftir \u00feeim d\u00f3mi, sem \u00feeir segja \u00fe\u00e9r, skalt \u00fe\u00fa fara. \u00de\u00fa skalt eigi v\u00edkja fr\u00e1 atkv\u00e6\u00f0inu, sem \u00feeir segja \u00fe\u00e9r, hvorki til h\u00e6gri n\u00e9 vinstri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En ef nokkur gj\u00f6rir sig svo djarfan, a\u00f0 hann vill eigi hl\u00fd\u00f0a \u00e1 prestinn, sem stendur \u00fear \u00ed \u00fej\u00f3nustu Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, e\u00f0a \u00e1 d\u00f3marann _ s\u00e1 ma\u00f0ur skal deyja, og \u00fe\u00fa skalt \u00fatr\u00fdma hinu illa \u00far \u00cdsrael,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "svo a\u00f0 allur l\u00fd\u00f0urinn heyri \u00fea\u00f0 og skelfist og enginn s\u00fdni framar sl\u00edka ofdirfsku."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa ert kominn inn \u00ed landi\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r, og \u00fe\u00fa hefir fengi\u00f0 \u00fea\u00f0 til eignar og ert setstur \u00fear a\u00f0 og segir: &#34;\u00c9g vil taka m\u00e9r konung, eins og allar \u00fej\u00f3\u00f0irnar, sem \u00ed kringum mig eru,&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa taka \u00feann til konungs yfir \u00feig, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn \u00fatvelur. Mann af br\u00e6\u00f0rum \u00fe\u00ednum skalt \u00fe\u00fa taka til konungs yfir \u00feig. Eigi m\u00e1tt \u00fe\u00fa setja \u00fatlendan mann yfir \u00feig, \u00feann sem eigi er br\u00f3\u00f0ir \u00feinn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eigi skal hann hafa marga hesta, n\u00e9 heldur fara aftur me\u00f0 l\u00fd\u00f0inn til Egyptalands til \u00feess a\u00f0 afla s\u00e9r margra hesta, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir sagt vi\u00f0 y\u00f0ur: &#34;\u00de\u00e9r skulu\u00f0 aldrei sn\u00faa aftur \u00feessa lei\u00f0.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann skal og eigi hafa margar konur, svo a\u00f0 hjarta hans gj\u00f6rist eigi fr\u00e1hverft, og hann skal eigi draga saman \u00f3grynni af silfri og gulli."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00feegar hann n\u00fa er setstur \u00ed h\u00e1s\u00e6ti konungd\u00f3ms s\u00edns, \u00fe\u00e1 skal hann f\u00e1 l\u00f6gm\u00e1l \u00feetta hj\u00e1 lev\u00edtaprestunum og rita eftirrit af \u00fev\u00ed handa s\u00e9r \u00ed b\u00f3k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hann skal hafa hana hj\u00e1 s\u00e9r og lesa \u00ed henni alla \u00e6vidaga s\u00edna, til \u00feess a\u00f0 hann l\u00e6ri a\u00f0 \u00f3ttast Drottin Gu\u00f0 sinn og g\u00e6ti \u00feess a\u00f0 halda \u00f6ll fyrirm\u00e6li \u00feessa l\u00f6gm\u00e1ls og \u00feessi \u00e1kv\u00e6\u00f0i,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "a\u00f0 hann ofmetnist eigi \u00ed hjarta s\u00ednu yfir br\u00e6\u00f0ur s\u00edna og v\u00edki eigi fr\u00e1 bo\u00f0or\u00f0unum, hvorki til h\u00e6gri n\u00e9 vinstri, svo a\u00f0 hann megi um langa \u00e6vi r\u00edkjum r\u00e1\u00f0a \u00ed \u00cdsrael, hann og synir hans."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eigi skulu lev\u00edtaprestarnir, \u00f6ll kynkv\u00edsl Lev\u00ed, f\u00e1 hlut og \u00f3\u00f0al me\u00f0 \u00cdsrael. \u00c1 eldf\u00f3rnum Drottins og erf\u00f0ahluta hans skulu \u00feeir lifa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En \u00f3\u00f0al skulu \u00feeir eigi f\u00e1 me\u00f0al br\u00e6\u00f0ra sinna. Drottinn er \u00f3\u00f0al \u00feeirra, eins og hann hefir heiti\u00f0 \u00feeim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deessi skulu vera r\u00e9ttindi prestanna af h\u00e1lfu l\u00fd\u00f0sins, af h\u00e1lfu \u00feeirra manna, er f\u00f3rna sl\u00e1turf\u00f3rn, hvort heldur er nauti e\u00f0a sau\u00f0: Presti skal gefa b\u00f3ginn, b\u00e1\u00f0a kjammana og vinstrina."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Frumgr\u00f3\u00f0ann af korni \u00fe\u00ednu, aldinlegi \u00fe\u00ednum og ol\u00edu \u00feinni og fyrstu ullina, sem \u00fe\u00fa klippir af sau\u00f0f\u00e9 \u00fe\u00ednu, skalt \u00fe\u00fa gefa honum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir \u00fatvali\u00f0 hann af \u00f6llum kynkv\u00edslum \u00fe\u00ednum, til \u00feess a\u00f0 hann og synir hans gegni \u00fej\u00f3nustu \u00ed nafni Drottins alla daga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00fa kemur lev\u00edti \u00far einhverri af borgum \u00fe\u00ednum \u00ed \u00f6llum \u00cdsrael, \u00fear er hann dvelur sem \u00fatlendingur _ og hann m\u00e1 koma eftir vild sinni _ til \u00feess sta\u00f0ar, er Drottinn velur,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og m\u00e1 hann \u00fe\u00e1 gegna \u00fej\u00f3nustu \u00ed nafni Drottins Gu\u00f0s s\u00edns eins og allir br\u00e6\u00f0ur hans, lev\u00edtarnir, er standa \u00fear frammi fyrir Drottni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir skulu f\u00e1 jafnan hlut til vi\u00f0urv\u00e6ris, \u00e1n tillits til \u00feess, er hann f\u00e6r fyrir selda s\u00e9reign s\u00edna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa kemur inn \u00ed landi\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki taka upp sv\u00edvir\u00f0ingar \u00feessara \u00fej\u00f3\u00f0a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eigi skal nokkur finnast hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, s\u00e1 er l\u00e1ti son sinn e\u00f0a d\u00f3ttur ganga gegnum eldinn, e\u00f0a s\u00e1 er fari me\u00f0 galdur e\u00f0a sp\u00e1r e\u00f0a fj\u00f6lkynngi, e\u00f0a t\u00f6frama\u00f0ur"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "e\u00f0a gj\u00f6rningama\u00f0ur e\u00f0a s\u00e6ringama\u00f0ur e\u00f0a sp\u00e1sagnama\u00f0ur e\u00f0a s\u00e1 er leiti fr\u00e9tta af framli\u00f0num."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver s\u00e1, er sl\u00edkt gj\u00f6rir, er Drottni andstyggilegur, og fyrir sl\u00edkar sv\u00edvir\u00f0ingar rekur Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn \u00fe\u00e1 burt undan \u00fe\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt vera grandvar gagnvart Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feessar \u00fej\u00f3\u00f0ir, er \u00fe\u00fa rekur n\u00fa burt, hl\u00fd\u00f0a \u00e1 sp\u00e1sagnamenn og galdramenn, en \u00fe\u00e9r hefir Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn eigi leyft sl\u00edkt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sp\u00e1mann mun Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn upp vekja me\u00f0al \u00fe\u00edn, af br\u00e6\u00f0rum \u00fe\u00ednum, sl\u00edkan sem \u00e9g er. \u00c1 hann skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mun \u00feannig fyllilega r\u00e6tast \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00fa ba\u00f0st Drottin Gu\u00f0 \u00feinn um hj\u00e1 H\u00f3reb, daginn sem \u00fe\u00e9r voru\u00f0 \u00fear saman komnir, er \u00fe\u00fa sag\u00f0ir: &#34;Eigi vildi \u00e9g lengur \u00feurfa a\u00f0 heyra raust Drottins Gu\u00f0s m\u00edns n\u00e9 oftar a\u00f0 sj\u00e1 \u00feennan mikla eld, svo a\u00f0 \u00e9g deyi ekki.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: &#34;Vel er \u00fea\u00f0 m\u00e6lt, sem \u00feeir segja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g vil upp vekja \u00feeim sp\u00e1mann me\u00f0al br\u00e6\u00f0ra \u00feeirra, sl\u00edkan sem \u00fe\u00fa ert, og \u00e9g mun leggja honum m\u00edn or\u00f0 \u00ed munn, og hann skal m\u00e6la til \u00feeirra allt \u00fea\u00f0, er \u00e9g b\u00fd\u00f0 honum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hvern \u00feann, er eigi vill hl\u00fd\u00f0a \u00e1 or\u00f0 m\u00edn, \u00feau er hann mun flytja \u00ed m\u00ednu nafni, hann mun \u00e9g krefja reikningsskapar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En s\u00e1 sp\u00e1ma\u00f0ur, sem dirfist a\u00f0 tala \u00ed m\u00ednu nafni \u00fea\u00f0, er \u00e9g hefi eigi bo\u00f0i\u00f0 honum a\u00f0 tala, og s\u00e1 sem talar \u00ed nafni annarra gu\u00f0a, s\u00e1 sp\u00e1ma\u00f0ur skal deyja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa segir \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu: ,Hvernig f\u00e1um v\u00e9r \u00feekkt \u00far \u00feau or\u00f0, er Drottinn hefir ekki tala\u00f0?`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vit, a\u00f0 \u00feegar sp\u00e1ma\u00f0ur talar \u00ed nafni Drottins og \u00fea\u00f0 r\u00e6tist eigi n\u00e9 kemur fram, \u00fe\u00e1 eru \u00fea\u00f0 or\u00f0, sem Drottinn hefir eigi tala\u00f0. Af ofdirfsku sinni hefir sp\u00e1ma\u00f0urinn tala\u00f0 \u00fea\u00f0, \u00fe\u00fa \u00fearft ekki a\u00f0 hr\u00e6\u00f0ast hann.&#34;"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn uppr\u00e6tir \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, hverra land Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r, og er \u00fe\u00fa hefir lagt \u00fe\u00e6r undir \u00feig og ert setstur a\u00f0 \u00ed borgum \u00feeirra og h\u00fasum,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa skilja fr\u00e1 \u00ferj\u00e1r borgir \u00ed landi \u00fe\u00ednu, \u00fev\u00ed er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r til eignar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt leggja veg a\u00f0 \u00feeim og skipta gj\u00f6rv\u00f6llu landi \u00fe\u00ednu, \u00fev\u00ed er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn l\u00e6tur \u00feig eignast, \u00ed \u00ferj\u00e1 hluti, og skal \u00fea\u00f0 vera til \u00feess a\u00f0 \u00feanga\u00f0 megi fl\u00fdja hver s\u00e1, er mann vegur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svo skal vera um veganda \u00feann, er \u00feanga\u00f0 fl\u00fdr til \u00feess a\u00f0 for\u00f0a l\u00edfi s\u00ednu: Ef ma\u00f0ur drepur n\u00e1unga sinn \u00f3viljandi og hefir eigi veri\u00f0 \u00f3vinur hans \u00e1\u00f0ur,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "svo sem \u00feegar ma\u00f0ur fer me\u00f0 n\u00e1unga s\u00ednum \u00ed sk\u00f3g a\u00f0 fella tr\u00e9 og hann rei\u00f0ir upp \u00f6xina til a\u00f0 h\u00f6ggva tr\u00e9\u00f0, en \u00f6xin hr\u00fdtur af skaftinu og lendir \u00e1 n\u00e1unga hans, svo a\u00f0 hann f\u00e6r bana af _ s\u00e1 ma\u00f0ur m\u00e1 fl\u00fdja \u00ed einhverja af borgum \u00feessum og for\u00f0a svo l\u00edfi s\u00ednu,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 hefndarma\u00f0urinn elti ekki vegandann me\u00f0an m\u00f3\u00f0urinn er \u00e1 honum og n\u00e1i honum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 vegurinn er langur, og drepi hann, \u00fe\u00f3tt hann s\u00e9 ekki dau\u00f0asekur, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var ekki \u00f3vinur hans \u00e1\u00f0ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed b\u00fd\u00f0 \u00e9g \u00fe\u00e9r og segi: \u00de\u00fa skalt skilja \u00ferj\u00e1r borgir fr\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og ef Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn f\u00e6rir \u00fat landamerki \u00fe\u00edn, eins og hann hefir svari\u00f0 fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum, og hann gefur \u00fe\u00e9r gj\u00f6rvallt landi\u00f0, sem hann h\u00e9t a\u00f0 gefa fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "svo framarlega sem \u00fe\u00fa g\u00e6tir \u00feess a\u00f0 halda allar \u00feessar skipanir, sem \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 elska Drottin Gu\u00f0 \u00feinn og ganga \u00e1 hans vegum alla daga, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa enn b\u00e6ta \u00ferem borgum vi\u00f0 \u00feessar \u00ferj\u00e1r,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 saklausu bl\u00f3\u00f0i ver\u00f0i eigi \u00fathellt \u00ed landi \u00fe\u00ednu, \u00fev\u00ed er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r til eignar, og bl\u00f3\u00f0s\u00f6k falli eigi \u00e1 \u00feig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En ef ma\u00f0ur hatast vi\u00f0 n\u00e1unga sinn og situr um hann, r\u00e6\u00f0st \u00e1 hann og l\u00fdstur hann til bana og fl\u00fdr s\u00ed\u00f0an \u00ed einhverja af borgum \u00feessum,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skulu \u00f6ldungar \u00feeirrar borgar, er hann \u00e1 heima \u00ed, senda \u00feanga\u00f0 og s\u00e6kja hann og selja \u00ed hendur hefndarmanni til l\u00edfl\u00e1ts."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki l\u00edta hann v\u00e6g\u00f0arauga, heldur hreinsa \u00cdsrael af saklausra manna bl\u00f3\u00f0i, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r vegni vel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi f\u00e6ra \u00far sta\u00f0 landamerki n\u00e1unga \u00fe\u00edns, \u00feau er forfe\u00f0urnir hafa sett, \u00e1 arfleif\u00f0 \u00feinni, er \u00fe\u00fa munt eignast \u00ed landinu, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r til eignar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eigi skal eitt vitni koma fram gegn manni, \u00fe\u00e1 er um einhvern gl\u00e6p e\u00f0a einhverja synd er a\u00f0 r\u00e6\u00f0a _ hva\u00f0a synd sem \u00fea\u00f0 n\u00fa er, sem hann hefir dr\u00fdgt. \u00dev\u00ed a\u00f0eins skal frambur\u00f0ur gildur vera, a\u00f0 tveir e\u00f0a \u00fer\u00edr vottar beri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00fa r\u00eds falsvottur gegn einhverjum og ber \u00e1 hann lagabrot,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og skulu \u00fe\u00e1 b\u00e1\u00f0ir \u00feeir, er k\u00e6rum\u00e1li\u00f0 eiga saman, ganga fram fyrir Drottin, fyrir prestana og d\u00f3marana, sem \u00fe\u00e1 eru \u00ed \u00feann t\u00edma,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og d\u00f3mararnir skulu rannsaka \u00fea\u00f0 r\u00e6kilega, og ef \u00fe\u00e1 reynist svo, a\u00f0 votturinn er lj\u00fagvottur, a\u00f0 hann hefir bori\u00f0 lygar \u00e1 br\u00f3\u00f0ur sinn,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ra svo vi\u00f0 hann sem hann haf\u00f0i hugsa\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 br\u00f3\u00f0ur sinn, og \u00feannig skalt \u00fe\u00fa \u00fatr\u00fdma hinu illa burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hinir munu heyra \u00fea\u00f0 og skelfast og eigi framar hafast a\u00f0 sl\u00edkt \u00f3d\u00e6\u00f0i \u00fe\u00edn \u00e1 me\u00f0al."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa l\u00edta sl\u00edkt v\u00e6g\u00f0arauga: L\u00edf fyrir l\u00edf, auga fyrir auga, t\u00f6nn fyrir t\u00f6nn, h\u00f6nd fyrir h\u00f6nd, f\u00f3t fyrir f\u00f3t."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa fer \u00ed herna\u00f0 vi\u00f0 \u00f3vini \u00fe\u00edna og \u00fe\u00fa s\u00e9r hesta og vagna og li\u00f0fleiri her en \u00fe\u00fa ert, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki \u00f3ttast \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn er me\u00f0 \u00fe\u00e9r, hann sem leiddi \u00feig burt af Egyptalandi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00feegar a\u00f0 \u00fev\u00ed er komi\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r leggi\u00f0 til orustu, \u00fe\u00e1 skal presturinn ganga fram og m\u00e6la til l\u00fd\u00f0sins"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Heyr, \u00cdsrael! \u00de\u00e9r leggi\u00f0 \u00ed dag til orustu vi\u00f0 \u00f3vini y\u00f0ar. L\u00e1ti\u00f0 ekki hugfallast, \u00f3ttist ekki, skelfist ekki og hr\u00e6\u00f0ist \u00fe\u00e1 ekki,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar fer me\u00f0 y\u00f0ur til \u00feess a\u00f0 berjast fyrir y\u00f0ur vi\u00f0 \u00f3vini y\u00f0ar og veita y\u00f0ur fulltingi.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skulu tilsj\u00f3narmennirnir m\u00e6la til l\u00fd\u00f0sins og segja: &#34;Hver s\u00e1 ma\u00f0ur, er reist hefir n\u00fdtt h\u00fas, en hefir ekki v\u00edgt \u00fea\u00f0, skal fara og sn\u00faa heim aftur, svo a\u00f0 hann falli ekki \u00ed orustunni og annar ma\u00f0ur v\u00edgi \u00fea\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hver s\u00e1 ma\u00f0ur, sem planta\u00f0 hefir v\u00edngar\u00f0, en hefir engar hans nytjar haft, skal fara og sn\u00faa heim aftur, svo a\u00f0 hann falli ekki \u00ed orustunni og annar ma\u00f0ur hafi hans not."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hver s\u00e1 ma\u00f0ur, er fastna\u00f0 hefir s\u00e9r konu, en hefir ekki enn gengi\u00f0 a\u00f0 eiga hana, skal fara og sn\u00faa heim aftur, svo a\u00f0 hann falli ekki \u00ed orustunni og annar ma\u00f0ur gangi a\u00f0 eiga hana.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Enn fremur skulu tilsj\u00f3narmennirnir m\u00e6la til l\u00fd\u00f0sins og segja: &#34;Hver s\u00e1 ma\u00f0ur, sem hr\u00e6ddur er og hugdeigur, skal fara og sn\u00faa heim aftur, svo a\u00f0 br\u00e6\u00f0rum hans fallist ekki hugur eins og honum.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og er tilsj\u00f3narmennirnir hafa loki\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e6la til l\u00fd\u00f0sins, skal skipa hersh\u00f6f\u00f0ingja yfir li\u00f0i\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa b\u00fdst til a\u00f0 herja \u00e1 borg, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa bj\u00f3\u00f0a henni fri\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og ef h\u00fan veitir fri\u00f0samleg andsv\u00f6r og l\u00fdkur upp fyrir \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 skal allur l\u00fd\u00f0urinn, sem \u00ed henni finnst, vera \u00fe\u00e9r \u00e1nau\u00f0ugur og \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En vilji h\u00fan ekki gj\u00f6ra fri\u00f0 vi\u00f0 \u00feig, heldur eiga \u00f3fri\u00f0 vi\u00f0 \u00feig, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa setjast um hana,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og \u00feegar Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur hana \u00ed hendur \u00fe\u00e9r, skalt \u00fe\u00fa dey\u00f0a me\u00f0 sver\u00f0seggjum allt karlkyn, sem \u00ed henni er,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "en konum, b\u00f6rnum og f\u00e9na\u00f0i og \u00f6llu, sem er \u00ed borginni, \u00f6llu herfanginu, m\u00e1tt \u00fe\u00fa r\u00e6na handa \u00fe\u00e9r og neyta herfangs \u00f3vina \u00feinna, \u00feess er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Svo skalt \u00fe\u00fa fara me\u00f0 allar \u00fe\u00e6r borgir, sem eru mj\u00f6g \u00ed fjarska vi\u00f0 \u00feig og ekki eru af borgum \u00feessara \u00fej\u00f3\u00f0a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00ed borgum \u00feessara \u00fej\u00f3\u00f0a, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r til eignar, skalt \u00fe\u00fa enga mannss\u00e1l l\u00e1ta l\u00edfi halda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Miklu fremur skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6rey\u00f0a \u00feeim: Het\u00edtum, Amor\u00edtum, Kanaan\u00edtum, Peres\u00edtum, Hev\u00edtum og Jeb\u00fas\u00edtum, eins og Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir fyrir \u00feig lagt,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00feeir kenni y\u00f0ur ekki a\u00f0 taka upp allar \u00fe\u00e6r sv\u00edvir\u00f0ingar, er \u00feeir hafa \u00ed frammi haft gu\u00f0um s\u00ednum til vegsemdar, og \u00fe\u00e9r syndgi\u00f0 gegn Drottni Gu\u00f0i y\u00f0ar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa ver\u00f0ur a\u00f0 sitja lengi um einhverja borg til \u00feess a\u00f0 taka hana herskildi, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki spilla trj\u00e1m hennar me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bera a\u00f0 \u00feeim exi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa getur eti\u00f0 af \u00feeim aldinin, og \u00fe\u00fa skalt ekki h\u00f6ggva \u00feau, \u00fev\u00ed a\u00f0 hvort munu tr\u00e9 merkurinnar vera menn, svo a\u00f0 \u00feau \u00feurfi a\u00f0 vera \u00ed ums\u00e1t \u00feinni?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deau tr\u00e9 ein, er \u00fe\u00fa veist a\u00f0 eigi bera \u00e6t aldin, \u00feeim m\u00e1tt \u00fe\u00fa spilla og h\u00f6ggva \u00feau til \u00feess a\u00f0 reisa \u00far \u00feeim hervirki gegn borg \u00feeirri, er \u00e1 \u00ed \u00f3fri\u00f0i vi\u00f0 \u00feig, uns h\u00fan fellur."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ef ma\u00f0ur finnst veginn \u00ed landi \u00fev\u00ed, er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r til eignar, liggjandi \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi, en enginn veit, hver hann hefir drepi\u00f0,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skulu \u00f6ldungar \u00fe\u00ednir og d\u00f3mendur fara \u00fat og m\u00e6la fjarl\u00e6g\u00f0ina til borganna, er liggja hringinn \u00ed kringum hinn vegna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og s\u00fa borg, sem n\u00e6st er hinum vegna, _ \u00f6ldungar \u00feeirrar borgar skulu taka kv\u00edgu, sem eigi hefir h\u00f6f\u00f0 veri\u00f0 til vinnu n\u00e9 gengi\u00f0 hefir undir oki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skulu \u00f6ldungar borgarinnar fara me\u00f0 kv\u00edguna ofan \u00ed dal me\u00f0 s\u00edrennandi vatni, sem hvorki er yrktur n\u00e9 s\u00e1inn, og \u00fear \u00ed dalnum skulu \u00feeir brj\u00f3ta kv\u00edguna \u00far h\u00e1lsli\u00f0num."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skulu prestarnir, synir Lev\u00ed, ganga fram, _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 hefir Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn \u00fatvali\u00f0 til a\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00e9r og til \u00feess a\u00f0 blessa \u00ed nafni Drottins, og eftir atkv\u00e6\u00f0i \u00feeirra skal skera \u00far \u00f6llum \u00fer\u00e6tum\u00e1lum og mei\u00f0slam\u00e1lum _,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og allir \u00f6ldungar \u00feeirrar borgar, \u00feeir er n\u00e6stir eru hinum vegna, skulu \u00fevo hendur s\u00ednar yfir kv\u00edgunni, sem h\u00e1lsbrotin var \u00ed dalnum,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og \u00feeir skulu taka til or\u00f0a og segja: &#34;Vorar hendur hafa ekki \u00fathellt \u00feessu bl\u00f3\u00f0i og augu vor hafa ekki s\u00e9\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fyrirgef, Drottinn, l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum, \u00cdsrael, er \u00fe\u00fa hefir leyst, og l\u00e1t ekki l\u00fd\u00f0 \u00feinn \u00cdsrael gjalda saklauss bl\u00f3\u00f0s!&#34; Og \u00feeim skal bl\u00f3\u00f0s\u00f6kin upp gefin ver\u00f0a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deannig skalt \u00fe\u00fa hreinsa \u00feig af saklausra manna bl\u00f3\u00f0i, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r vegni vel, er \u00fe\u00fa gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt er \u00ed augum Drottins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa fer \u00ed herna\u00f0 vi\u00f0 \u00f3vini \u00fe\u00edna og Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e1 \u00ed hendur \u00fe\u00e9r og \u00fe\u00fa hertekur f\u00f3lk me\u00f0al \u00feeirra,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og \u00fe\u00fa s\u00e9r me\u00f0al hinna herteknu konu fr\u00ed\u00f0a s\u00fdnum og fellir hug til hennar og vilt taka hana \u00fe\u00e9r fyrir konu,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa lei\u00f0a hana inn \u00ed h\u00fas \u00feitt, og h\u00fan skal raka h\u00f6fu\u00f0 sitt og skera neglur s\u00ednar"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og fara \u00far f\u00f6tum \u00feeim, er h\u00fan var hernumin \u00ed. S\u00ed\u00f0an skal h\u00fan dvelja \u00ed h\u00fasi \u00fe\u00ednu og gr\u00e1ta f\u00f6\u00f0ur sinn og m\u00f3\u00f0ur heilan m\u00e1nu\u00f0. Eftir \u00fea\u00f0 m\u00e1tt \u00fe\u00fa ganga inn til hennar og samrekkja henni og h\u00fan vera kona \u00fe\u00edn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En fari svo, a\u00f0 \u00fe\u00fa hafir eigi lengur \u00feokka til hennar, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa l\u00e1ta hana algj\u00f6rlega lausa og m\u00e1tt alls eigi selja hana vi\u00f0 ver\u00f0i. \u00de\u00fa skalt ekki fara me\u00f0 hana sem amb\u00e1tt, fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir spjalla\u00f0 hana."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ef ma\u00f0ur \u00e1 tv\u00e6r konur, og hefir m\u00e6tur \u00e1 annarri en l\u00e6tur s\u00e9r f\u00e1tt um hina, og \u00fe\u00e6r f\u00e6\u00f0a honum sonu, b\u00e6\u00f0i s\u00fa er hann hefir m\u00e6tur \u00e1 og s\u00fa er hann l\u00e6tur s\u00e9r f\u00e1tt um, og frumgetni sonurinn er sonur \u00feeirrar, er hann l\u00e6tur s\u00e9r f\u00e1tt um,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal honum ekki heimilt vera, er hann skiptir \u00fev\u00ed sem hann \u00e1 me\u00f0al sona sinna, a\u00f0 gj\u00f6ra son konunnar, sem hann hefir m\u00e6tur \u00e1, frumgetinn fram yfir son \u00feeirrar, er hann l\u00e6tur s\u00e9r f\u00e1tt um og frumgetinn er,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "heldur skal hann vi\u00f0urkenna frumgetninginn, son \u00feeirrar, er hann l\u00e6tur s\u00e9r f\u00e1tt um, og gefa honum tv\u00f6faldan hlut af \u00f6llu \u00fev\u00ed, er hann \u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er frumgr\u00f3\u00f0i styrkleika hans, honum heyrir frumbur\u00f0arr\u00e9tturinn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ef ma\u00f0ur \u00e1 \u00ferj\u00f3skan son og \u00f3d\u00e6lan, sem eigi vill hl\u00fd\u00f0a f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum og m\u00f3\u00f0ur, og hann hl\u00fd\u00f0nast \u00feeim ekki a\u00f0 heldur, \u00fe\u00f3tt \u00feau hirti hann,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal fa\u00f0ir hans og m\u00f3\u00f0ir taka hann og fara me\u00f0 hann til \u00f6ldunga borgar hans, a\u00f0 borgarhli\u00f0inu, \u00fear sem hann \u00e1 heima,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og segja vi\u00f0 \u00f6ldunga borgar hans: &#34;\u00deessi sonur okkar er \u00ferj\u00f3skur og \u00f3d\u00e6ll og vill ekki hl\u00fd\u00f0a okkur, hann er svallari og drykkjur\u00fatur.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skulu \u00fe\u00e1 allir borgarmenn lemja hann grj\u00f3ti til bana. \u00deannig skalt \u00fe\u00fa \u00fatr\u00fdma hinu illa burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, og allur \u00cdsrael skal heyra \u00fea\u00f0 og skelfast."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deegar ma\u00f0ur dr\u00fdgir synd, sem var\u00f0ar l\u00edfl\u00e1ti, og hann er l\u00edfl\u00e1tinn og \u00fe\u00fa hengir hann \u00e1 tr\u00e9,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal l\u00edkami hans ekki vera n\u00e1ttlangt \u00e1 tr\u00e9nu, heldur skalt \u00fe\u00fa jar\u00f0a hann samd\u00e6gurs. \u00dev\u00ed a\u00f0 s\u00e1 er b\u00f6lva\u00f0ur af Gu\u00f0i, sem hengdur er, og \u00fe\u00fa skalt ekki saurga land \u00feitt, \u00fea\u00f0 er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r til eignar."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa s\u00e9r naut e\u00f0a sau\u00f0 br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns \u00e1 sl\u00e6\u00f0ingi, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki ganga fram hj\u00e1 \u00feeim, heldur skalt \u00fe\u00fa reka \u00feau aftur til br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En ef br\u00f3\u00f0ir \u00feinn b\u00fdr eigi \u00ed grennd vi\u00f0 \u00feig e\u00f0a ef \u00fe\u00fa \u00feekkir hann ekki, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa taka \u00fea\u00f0 heim til \u00fe\u00edn og hafa hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, uns br\u00f3\u00f0ir \u00feinn leitar \u00feess. \u00de\u00e1 skalt \u00fe\u00fa f\u00e1 honum \u00fea\u00f0 aftur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eins skalt \u00fe\u00fa og fara me\u00f0 asna hans, og eins skalt \u00fe\u00fa fara me\u00f0 kl\u00e6\u00f0na\u00f0 hans, og eins skalt \u00fe\u00fa fara me\u00f0 hvern \u00feann t\u00fdndan hlut, er br\u00f3\u00f0ir \u00feinn hefir misst og \u00fe\u00fa fundi\u00f0. \u00de\u00fa m\u00e1tt eigi lei\u00f0a \u00fea\u00f0 hj\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa s\u00e9r asna e\u00f0a uxa br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns liggja afvelta \u00e1 veginum, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki ganga fram hj\u00e1 \u00feeim. \u00de\u00fa skalt vissulega hj\u00e1lpa honum til a\u00f0 reisa \u00fe\u00e1 \u00e1 f\u00e6tur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eigi skal kona ganga \u00ed karlmannsb\u00faningi og eigi skal karlma\u00f0ur fara \u00ed kvenmannsf\u00f6t, \u00fev\u00ed a\u00f0 hver s\u00e1, er sl\u00edkt gj\u00f6rir, er Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum andstyggilegur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ef fuglshrei\u00f0ur ver\u00f0ur fyrir \u00fe\u00e9r \u00e1 lei\u00f0 \u00feinni, uppi \u00ed tr\u00e9 e\u00f0a \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, me\u00f0 ungum \u00ed e\u00f0a eggjum, og m\u00f3\u00f0irin liggur \u00e1 ungunum e\u00f0a eggjunum, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki taka m\u00f3\u00f0urina \u00e1samt ungunum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt sleppa m\u00f3\u00f0urinni, en taka ungana eina, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r vegni vel og \u00fe\u00fa lifir langa \u00e6vi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa reisir n\u00fdtt h\u00fas, skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra brj\u00f3stri\u00f0 allt \u00ed kring uppi \u00e1 \u00feakinu, svo a\u00f0 ekki bakir \u00fe\u00fa h\u00fasi \u00fe\u00ednu bl\u00f3\u00f0sekt, ef einhver kynni a\u00f0 detta ofan af \u00fev\u00ed."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi s\u00e1 v\u00edngar\u00f0 \u00feinn tvenns konar s\u00e6\u00f0i, svo a\u00f0 allt falli ekki undir helgid\u00f3minn, s\u00e6\u00f0i\u00f0, sem \u00fe\u00fa s\u00e1ir, og eftirtekjan af v\u00edngar\u00f0inum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki pl\u00e6gja me\u00f0 uxa og asna saman."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki fara \u00ed f\u00f6t, sem ofin eru af tvenns konar efni, af ull og h\u00f6r saman."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra \u00fe\u00e9r sk\u00fafa \u00e1 fj\u00f6gur skaut skikkju \u00feinnar, \u00feeirrar er \u00fe\u00fa sveipar um \u00feig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00fa gengur ma\u00f0ur a\u00f0 eiga konu, en f\u00e6r \u00f3beit \u00e1 henni, er hann hefir samrekkt henni,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og ber \u00e1 hana sv\u00edvir\u00f0ilegar sakir og \u00f3fr\u00e6gir hana og segir: &#34;\u00c9g gekk a\u00f0 eiga \u00feessa konu, en er \u00e9g kom n\u00e6rri henni, fann \u00e9g ekki meyd\u00f3msmerki hj\u00e1 henni,&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skulu foreldrar st\u00falkunnar taka meyd\u00f3msmerki hennar og fara me\u00f0 \u00feau til \u00f6ldunga borgarinnar \u00ed borgarhli\u00f0i\u00f0,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og fa\u00f0ir st\u00falkunnar skal segja vi\u00f0 \u00f6ldungana: &#34;D\u00f3ttur m\u00edna gaf \u00e9g \u00feessum manni a\u00f0 eiginkonu, en hann hefir \u00f3beit \u00e1 henni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00fa ber hann sv\u00edvir\u00f0ilegar sakir \u00e1 hana og segir: ,\u00c9g fann eigi meyd\u00f3msmerki hj\u00e1 d\u00f3ttur \u00feinni.` En h\u00e9r eru sannanir fyrir meyd\u00f3mi d\u00f3ttur minnar!&#34; Og \u00feau skulu brei\u00f0a \u00fat rekkjukl\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed augs\u00fdn \u00f6ldunga borgarinnar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00f6ldungar borgarinnar skulu taka manninn og refsa honum,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og \u00feeir skulu gj\u00f6ra b\u00e6tur \u00e1 hendur honum, hundra\u00f0 sikla silfurs, og grei\u00f0a \u00fe\u00e1 f\u00f6\u00f0ur st\u00falkunnar, fyrir \u00fea\u00f0 a\u00f0 hann \u00f3fr\u00e6g\u00f0i mey \u00ed \u00cdsrael. Og h\u00fan skal vera kona hans, honum skal eigi heimilt a\u00f0 skilja vi\u00f0 hana alla \u00e6vi s\u00edna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En ef \u00fea\u00f0 reynist satt, og s\u00f6nnur ver\u00f0a eigi \u00e1 \u00fea\u00f0 f\u00e6r\u00f0ar a\u00f0 st\u00falkan hafi hrein mey veri\u00f0,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal fara me\u00f0 st\u00falkuna a\u00f0 h\u00fasdyrum f\u00f6\u00f0ur hennar, og borgarmenn skulu lemja hana grj\u00f3ti til bana, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan hefir frami\u00f0 \u00f3h\u00e6fuverk \u00ed \u00cdsrael, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00f3rast \u00ed f\u00f6\u00f0urgar\u00f0i. \u00deannig skalt \u00fe\u00fa \u00fatr\u00fdma hinu illa burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ef ma\u00f0ur er sta\u00f0inn a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 liggja hj\u00e1 konu annars manns, \u00fe\u00e1 skulu \u00feau b\u00e6\u00f0i deyja, ma\u00f0urinn, sem l\u00e1 hj\u00e1 konunni, og konan sj\u00e1lf. \u00deannig skalt \u00fe\u00fa \u00fatr\u00fdma hinu illa \u00far \u00cdsrael."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00fa er mey manni f\u00f6stnu\u00f0, og karlma\u00f0ur hittir hana innan borgar og leggst me\u00f0 henni,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r lei\u00f0a \u00feau b\u00e6\u00f0i a\u00f0 borgarhli\u00f0inu og lemja \u00feau grj\u00f3ti til bana, st\u00falkuna vegna \u00feess a\u00f0 h\u00fan kalla\u00f0i ekki, \u00fe\u00f3 a\u00f0 h\u00fan v\u00e6ri inni \u00ed borginni, og manninn vegna \u00feess a\u00f0 hann spjalla\u00f0i konu n\u00e1unga s\u00edns. \u00deannig skalt \u00fe\u00fa \u00fatr\u00fdma hinu illa burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En ef ma\u00f0urinn hittir f\u00f6stnu\u00f0u st\u00falkuna \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi, og hann tekur hana me\u00f0 valdi og leggst me\u00f0 henni, \u00fe\u00e1 skal ma\u00f0urinn einn deyja, s\u00e1 er me\u00f0 henni lag\u00f0ist."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En st\u00falkunni skalt \u00fe\u00fa ekkert gj\u00f6ra. H\u00fan hefir ekki frami\u00f0 neitt \u00fea\u00f0, sem dau\u00f0a s\u00e9 vert, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r st\u00f3\u00f0 eins \u00e1 og \u00feegar ma\u00f0ur r\u00e6\u00f0st \u00e1 n\u00e1unga sinn og drepur hann."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fear sem hann hitti hana \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi, kann fastna\u00f0a st\u00falkan a\u00f0 hafa kalla\u00f0, en enginn veri\u00f0 vi\u00f0 til a\u00f0 hj\u00e1lpa henni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ef ma\u00f0ur hittir mey, sem eigi er f\u00f6stnu\u00f0, og hann tekur hana og leggst me\u00f0 henni og komi\u00f0 er a\u00f0 \u00feeim,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal ma\u00f0urinn, er lag\u00f0ist me\u00f0 henni, grei\u00f0a f\u00f6\u00f0ur st\u00falkunnar fimmt\u00edu sikla silfurs, en h\u00fan skal ver\u00f0a kona hans, fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir spjalla\u00f0 hana. Honum skal eigi heimilt a\u00f0 skilja vi\u00f0 hana alla \u00e6vi s\u00edna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eigi skal ma\u00f0ur ganga a\u00f0 eiga konu f\u00f6\u00f0ur s\u00edns n\u00e9 fletta upp \u00e1brei\u00f0u f\u00f6\u00f0ur s\u00edns."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Enginn s\u00e1, er meiddur hefir veri\u00f0 eistnamari e\u00f0a hre\u00f0urskorinn, m\u00e1 vera \u00ed s\u00f6fnu\u00f0i Drottins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Enginn bastar\u00f0ur m\u00e1 vera \u00ed s\u00f6fnu\u00f0i Drottins, jafnvel ekki t\u00edundi ma\u00f0ur fr\u00e1 honum m\u00e1 vera \u00ed s\u00f6fnu\u00f0i Drottins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Enginn Amm\u00f3n\u00edti e\u00f0a M\u00f3ab\u00edti m\u00e1 vera \u00ed s\u00f6fnu\u00f0i Drottins. Jafnvel ekki t\u00edundi ma\u00f0ur fr\u00e1 \u00feeim m\u00e1 vera \u00ed s\u00f6fnu\u00f0i Drottins a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "vegna \u00feess a\u00f0 \u00feeir komu ekki \u00ed m\u00f3ti y\u00f0ur me\u00f0 brau\u00f0 og vatn, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00e9r voru\u00f0 \u00e1 lei\u00f0inni fr\u00e1 Egyptalandi, og vegna \u00feess a\u00f0 \u00feeir keyptu \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r B\u00edleam Be\u00f3rsson fr\u00e1 Pet\u00f3r \u00ed Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu til \u00feess a\u00f0 b\u00f6lva \u00fe\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn vildi ekki hl\u00fd\u00f0a \u00e1 B\u00edleam, og Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn sneri b\u00f6lvaninni \u00ed blessan fyrir \u00feig, af \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn elska\u00f0i \u00feig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt aldrei alla \u00e6vi \u00fe\u00edna l\u00e1ta \u00fe\u00e9r annt um fars\u00e6ld \u00feeirra og velgengni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi hafa andstygg\u00f0 \u00e1 Ed\u00f3m\u00edtum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00ednir. \u00de\u00fa skalt eigi hafa andstygg\u00f0 \u00e1 Egyptum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa dvaldir sem \u00fatlendingur \u00ed landi \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Afkomendur \u00feeirra \u00ed \u00feri\u00f0ja li\u00f0 mega vera \u00ed s\u00f6fnu\u00f0i Drottins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa fer \u00ed herna\u00f0 m\u00f3ti \u00f3vinum \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa g\u00e6ta \u00fe\u00edn vi\u00f0 \u00f6llum illum hlutum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ef einhver, sem me\u00f0 \u00fe\u00e9r er, er ekki hreinn vegna \u00feess, sem hann hefir hent um n\u00f3ttina, \u00fe\u00e1 skal hann ganga \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar og m\u00e1 eigi koma inn \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "en a\u00f0 \u00e1li\u00f0num degi skal hann lauga sig \u00ed vatni, og er s\u00f3l er setst, m\u00e1 hann aftur ganga inn \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og hafa afvikinn sta\u00f0 fyrir utan herb\u00fa\u00f0irnar. \u00deanga\u00f0 skalt \u00fe\u00fa fara erinda \u00feinna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt hafa spa\u00f0a \u00ed t\u00e6kjum \u00fe\u00ednum, og er \u00fe\u00fa \u00fearft a\u00f0 setjast ni\u00f0ur \u00fati, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa grafa holu me\u00f0 honum, moka \u00fev\u00ed n\u00e6st aftur yfir og hylja saurindin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn er \u00e1 gangi um herb\u00fa\u00f0ir \u00fe\u00ednar til \u00feess a\u00f0 frelsa \u00feig og gefa \u00f3vini \u00fe\u00edna \u00e1 \u00feitt vald; fyrir \u00fev\u00ed skulu herb\u00fa\u00f0ir \u00fe\u00ednar helgar vera, svo a\u00f0 hann sj\u00e1i ekkert \u00f3\u00feokkalegt hj\u00e1 \u00fe\u00e9r og sn\u00fai s\u00e9r burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi framselja \u00ed hendur h\u00fasb\u00f3nda \u00fer\u00e6l, sem fl\u00fai\u00f0 hefir til \u00fe\u00edn fr\u00e1 h\u00fasb\u00f3nda s\u00ednum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann skal setjast a\u00f0 hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00ed landi \u00fe\u00ednu, \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, er hann sj\u00e1lfur velur, \u00ed einhverri af borgum \u00fe\u00ednum, \u00fear sem honum best l\u00edkar. \u00de\u00fa skalt ekki s\u00fdna honum \u00f3j\u00f6fnu\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1 me\u00f0al \u00cdsraels d\u00e6tra m\u00e1 engin vera, s\u00fa er helgi sig saurlifna\u00f0i, og \u00e1 me\u00f0al \u00cdsraels sona m\u00e1 enginn vera, s\u00e1 er helgi sig saurlifna\u00f0i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi bera sk\u00e6kjulaun e\u00f0a hundsgjald inn \u00ed h\u00fas Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns eftir neinu heiti, \u00fev\u00ed a\u00f0 einnig hvort tveggja \u00feetta er Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum andstyggilegt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki taka fj\u00e1rleigu af br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum, hvorki fyrir peninga, matv\u00e6li n\u00e9 nokkurn hlut annan, er lj\u00e1 m\u00e1 gegn leigu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Af \u00fatlendum manni m\u00e1tt \u00fe\u00fa taka fj\u00e1rleigu, en af br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum m\u00e1tt \u00fe\u00fa ekki taka fj\u00e1rleigu, til \u00feess a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn blessi \u00feig \u00ed \u00f6llu \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa tekur \u00fe\u00e9r fyrir hendur \u00ed landinu, sem \u00fe\u00fa heldur n\u00fa inn \u00ed til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa gj\u00f6rir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum heit, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki l\u00e1ta dragast a\u00f0 efna \u00fea\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 ella mun Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn krefjast \u00feess af \u00fe\u00e9r og \u00fea\u00f0 ver\u00f0a \u00fe\u00e9r til syndar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa sleppir \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra heit, \u00fe\u00e1 hv\u00edlir engin sekt \u00e1 \u00fe\u00e9r fyrir \u00fea\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem komi\u00f0 hefir yfir varir \u00fe\u00ednar, skalt \u00fe\u00fa halda og breyta eftir \u00fev\u00ed, eins og \u00fe\u00fa sj\u00e1lfviljuglega hefir heiti\u00f0 Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum, \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa hefir tala\u00f0 me\u00f0 munni \u00fe\u00ednum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa kemur \u00ed v\u00edngar\u00f0 n\u00e1unga \u00fe\u00edns, \u00fe\u00e1 m\u00e1tt \u00fe\u00fa eta v\u00ednber eins og \u00feig lystir, \u00fear til er \u00fe\u00fa ert mettur, en \u00ed ker \u00feitt m\u00e1tt \u00fe\u00fa ekkert l\u00e1ta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa kemur \u00e1 kornakur n\u00e1unga \u00fe\u00edns, \u00fe\u00e1 m\u00e1tt \u00fe\u00fa t\u00edna \u00f6x me\u00f0 hendinni, en sig\u00f0 m\u00e1tt \u00fe\u00fa ekki sveifla yfir kornst\u00f6ngum n\u00e1unga \u00fe\u00edns."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ef ma\u00f0ur gengur a\u00f0 eiga konu og samrekkir henni, en h\u00fan finnur s\u00ed\u00f0an ekki n\u00e1\u00f0 \u00ed augum hans, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann ver\u00f0ur var vi\u00f0 eitthva\u00f0 vi\u00f0bj\u00f3\u00f0slegt hj\u00e1 henni, og hann skrifar henni skilna\u00f0arskr\u00e1 og f\u00e6r henni \u00ed hendur og l\u00e6tur hana fara burt af heimili s\u00ednu, _"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ef h\u00fan \u00fev\u00ed n\u00e6st, eftir a\u00f0 h\u00fan er farin burt af heimili hans, fer og giftist \u00f6\u00f0rum manni,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "en \u00feessi seinni ma\u00f0ur leggur l\u00edka \u00f3vild \u00e1 hana og skrifar henni skilna\u00f0arskr\u00e1 og f\u00e6r henni \u00ed hendur, og l\u00e6tur hana fara burt af heimili s\u00ednu _, e\u00f0a ef seinni ma\u00f0urinn, sem kv\u00e6ntist henni, deyr,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 m\u00e1 ekki fyrri ma\u00f0ur hennar, s\u00e1 er vi\u00f0 hana skildi, taka hana aftur s\u00e9r a\u00f0 eiginkonu, eftir a\u00f0 h\u00fan er saurgu\u00f0 or\u00f0in, \u00fev\u00ed a\u00f0 sl\u00edkt er andstyggilegt fyrir Drottni, og \u00fe\u00fa skalt eigi flekka landi\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r til eignar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar ma\u00f0ur er n\u00fdkv\u00e6ntur, \u00fe\u00e1 skal hann ekki fara \u00ed herna\u00f0 og engar \u00e1l\u00f6gur skulu \u00e1 hann lag\u00f0ar. Hann skal vera frj\u00e1ls ma\u00f0ur fyrir heimili sitt eitt \u00e1r, svo a\u00f0 hann gle\u00f0ji konu s\u00edna, er hann hefir gengi\u00f0 a\u00f0 eiga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eigi skal taka kv\u00f6rn e\u00f0a efri kvarnarstein a\u00f0 ve\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri a\u00f0 taka l\u00edf mannsins a\u00f0 ve\u00f0i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ef ma\u00f0ur ver\u00f0ur uppv\u00eds a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 stela einhverjum af br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum, einhverjum af \u00cdsraelsm\u00f6nnum, og hann fer me\u00f0 hann sem \u00fer\u00e6l e\u00f0a selur hann, \u00fe\u00e1 skal sl\u00edkur \u00fej\u00f3fur deyja. \u00deannig skalt \u00fe\u00fa \u00fatr\u00fdma hinu illa burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00e6t \u00fe\u00edn \u00ed l\u00edk\u00fer\u00e1rveikindum a\u00f0 athuga vandlega og fara eftir \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem lev\u00edtaprestarnir tj\u00e1 y\u00f0ur. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 g\u00e6ta \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra svo sem \u00e9g hefi fyrir \u00fe\u00e1 lagt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Minnstu \u00feess, hva\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 Mirjam \u00e1 lei\u00f0inni, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00e9r f\u00f3ru\u00f0 af Egyptalandi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa l\u00e1nar n\u00e1unga \u00fe\u00ednum eitthva\u00f0, hva\u00f0 sem \u00fea\u00f0 svo er, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa eigi ganga inn \u00ed h\u00fas hans til \u00feess a\u00f0 taka ve\u00f0 af honum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt sta\u00f0n\u00e6mast \u00fati fyrir, og s\u00e1, er \u00fe\u00fa l\u00e1nar, skal f\u00e6ra \u00fe\u00e9r ve\u00f0i\u00f0 \u00fat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og ef \u00fea\u00f0 er snau\u00f0ur ma\u00f0ur, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki leggjast til hv\u00edldar me\u00f0 ve\u00f0 hans,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "heldur skalt \u00fe\u00fa skila honum aftur ve\u00f0inu um s\u00f3larlagsbil, svo a\u00f0 hann geti lagst til hv\u00edldar \u00ed yfirh\u00f6fn sinni og blessi \u00feig, og \u00fea\u00f0 mun tali\u00f0 ver\u00f0a \u00fe\u00e9r til r\u00e9ttl\u00e6tis fyrir augliti Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi beita f\u00e1t\u00e6kan og \u00feurfandi daglaunamann ofr\u00edki, hvort sem hann er einn af br\u00e6\u00f0rum \u00fe\u00ednum e\u00f0a \u00fatlendingum \u00feeim, er dvelja \u00ed landi \u00fe\u00ednu innan borgarhli\u00f0a \u00feinna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt grei\u00f0a honum kaup hans sama daginn, \u00e1\u00f0ur en s\u00f3l sest, _ \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er f\u00e1t\u00e6kur, og hann langar til a\u00f0 f\u00e1 \u00fea\u00f0 _, svo a\u00f0 hann hr\u00f3pi ekki til Drottins yfir \u00fe\u00e9r og \u00fea\u00f0 ver\u00f0i \u00fe\u00e9r til syndar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fe\u00f0ur skulu ekki l\u00edfl\u00e1tnir ver\u00f0a \u00e1samt b\u00f6rnunum, og b\u00f6rn skulu ekki l\u00edfl\u00e1tin ver\u00f0a \u00e1samt fe\u00f0runum. Hver skal l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a fyrir s\u00edna eigin synd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki halla r\u00e9tti \u00fatlends manns e\u00f0a muna\u00f0arleysingja. \u00de\u00fa skalt ekki taka fatna\u00f0 ekkjunnar a\u00f0 ve\u00f0i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt minnast \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa varst \u00fer\u00e6ll \u00ed Egyptalandi og a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn leysti \u00feig \u00fea\u00f0an. Fyrir \u00fev\u00ed b\u00fd\u00f0 \u00e9g \u00fe\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra \u00feetta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa sker upp korn \u00e1 akri \u00fe\u00ednum og gleymir kornbundini \u00fati \u00e1 akrinum, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki sn\u00faa aftur til a\u00f0 s\u00e6kja \u00fea\u00f0. \u00datlendingurinn, muna\u00f0arleysinginn og ekkjan mega f\u00e1 \u00fea\u00f0, til \u00feess a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn blessi \u00feig \u00ed \u00f6llu, sem \u00fe\u00fa tekur \u00fe\u00e9r fyrir hendur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa sl\u00e6r \u00e1vexti af ol\u00edutrj\u00e1m \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki gj\u00f6ra eftirleit \u00ed greinum trj\u00e1nna. \u00datlendingurinn, muna\u00f0arleysinginn og ekkjan mega f\u00e1 \u00fea\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa t\u00ednir v\u00edngar\u00f0 \u00feinn, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki gj\u00f6ra eftirleit. \u00datlendingurinn, muna\u00f0arleysinginn og ekkjan mega f\u00e1 \u00fea\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt minnast \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa varst \u00fer\u00e6ll \u00ed Egyptalandi, fyrir \u00fev\u00ed b\u00fd\u00f0 \u00e9g \u00fe\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra \u00feetta."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar deila r\u00eds milli manna og \u00feeir koma fyrir d\u00f3m, og d\u00f3mur hefir upp kve\u00f0inn veri\u00f0 yfir \u00feeim me\u00f0 \u00feeim h\u00e6tti, a\u00f0 hinn saklausi hefir veri\u00f0 s\u00fdkna\u00f0ur, en hinn seki d\u00e6mdur sekur,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og hinn seki hefir unni\u00f0 til h\u00fa\u00f0stroku, \u00fe\u00e1 skal d\u00f3marinn l\u00e1ta leggja hann ni\u00f0ur og l\u00e1ta sl\u00e1 hann \u00ed vi\u00f0urvist sinni eins m\u00f6rg h\u00f6gg og h\u00e6fir misgj\u00f6r\u00f0 hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann m\u00e1 l\u00e1ta sl\u00e1 hann fj\u00f6rut\u00edu h\u00f6gg, en ekki fleiri, til \u00feess a\u00f0 br\u00f3\u00f0ir \u00feinn ver\u00f0i ekki fyrirlitlegur \u00ed augum \u00fe\u00ednum, ef haldi\u00f0 er \u00e1fram a\u00f0 sl\u00e1 hann enn m\u00f6rg h\u00f6gg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki m\u00falbinda uxann, er hann \u00fereskir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar br\u00e6\u00f0ur b\u00faa saman og einn \u00feeirra deyr og \u00e1 engan son, \u00fe\u00e1 skal kona hins l\u00e1tna ekki giftast neinum manni \u00far\u00e6ttis. M\u00e1gur hennar skal ganga inn til hennar og taka hana s\u00e9r fyrir konu og gegna m\u00e1gskyldunni vi\u00f0 hana,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en fyrsti sonurinn, er h\u00fan f\u00e6\u00f0ir, skal teljast sonur hins l\u00e1tna br\u00f3\u00f0ur hans, svo a\u00f0 nafn hans afm\u00e1ist ekki \u00far \u00cdsrael."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En ef manninn f\u00fdsir eigi a\u00f0 ganga a\u00f0 eiga br\u00f3\u00f0urkonu s\u00edna, \u00fe\u00e1 skal h\u00fan ganga upp \u00ed borgarhli\u00f0i\u00f0, til \u00f6ldunganna, og segja: &#34;M\u00e1gur minn f\u00e6rist undan a\u00f0 halda vi\u00f0 nafni br\u00f3\u00f0ur s\u00edns \u00ed \u00cdsrael. Hann vill ekki gegna m\u00e1gskyldunni vi\u00f0 mig.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6ldungar borgar hans skulu \u00fe\u00e1 kalla hann fyrir og tala vi\u00f0 hann, og ef hann stendur fastur fyrir og segir: &#34;Mig f\u00fdsir eigi a\u00f0 ganga a\u00f0 eiga hana,&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal m\u00e1gkona hans ganga a\u00f0 honum \u00ed vi\u00f0urvist \u00f6ldunganna, draga sk\u00f3inn af f\u00e6ti honum, hr\u00e6kja framan \u00ed hann, taka til m\u00e1ls og segja: &#34;Svo skal fara me\u00f0 hvern \u00feann, er eigi vill reisa vi\u00f0 \u00e6tt br\u00f3\u00f0ur s\u00edns.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00e6tt hans skal \u00ed \u00cdsrael nefnd Berf\u00f3ts\u00e6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deegar tveir menn eru \u00ed \u00e1flogum, og kona annars hleypur a\u00f0 til \u00feess a\u00f0 hj\u00e1lpa manni s\u00ednum \u00far h\u00f6ndum \u00feess, er sl\u00e6r hann, og h\u00fan r\u00e9ttir \u00fat h\u00f6ndina og tekur um hre\u00f0jar honum,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa h\u00f6ggva af henni h\u00f6ndina og eigi l\u00edta hana v\u00e6g\u00f0arauga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki hafa tvenns konar vogarsteina \u00ed sj\u00f3\u00f0i \u00fe\u00ednum, annan st\u00e6rri og hinn minni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki hafa tvenns konar efu \u00ed h\u00fasi \u00fe\u00ednu, a\u00f0ra st\u00e6rri og hina minni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt hafa n\u00e1kv\u00e6ma og r\u00e9tta vog, \u00fe\u00fa skalt hafa n\u00e1kv\u00e6ma og r\u00e9tta efu, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa lifir lengi \u00ed landinu, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver s\u00e1, er sl\u00edkt gj\u00f6rir, hver s\u00e1 er rangl\u00e6ti fremur, er Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum andstyggilegur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Minnstu \u00feess, hvernig Amalek\u00edtar f\u00f3ru me\u00f0 \u00feig \u00e1 lei\u00f0inni, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00e9r f\u00f3ru\u00f0 af Egyptalandi,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hvernig \u00feeir r\u00e9\u00f0ust \u00e1 \u00feig \u00e1 lei\u00f0inni og unnu \u00e1 \u00feeim, er aftastir f\u00f3ru, \u00f6llum \u00feeim er \u00fereyttir voru og aftur \u00far dr\u00f3gust, \u00feegar \u00fe\u00fa varst or\u00f0inn l\u00fainn og uppgefinn, _ og \u00f3ttu\u00f0ust ekki Gu\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa, \u00feegar Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn veitir \u00fe\u00e9r hv\u00edld fyrir \u00f6llum \u00f3vinum \u00fe\u00ednum allt \u00ed kringum \u00feig \u00ed landinu, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r sem arf til eignar, afm\u00e1 nafn Amalek\u00edta af j\u00f6r\u00f0inni. Gleym \u00fev\u00ed ekki."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa ert kominn inn \u00ed landi\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r til eignar, og \u00fe\u00fa hefir teki\u00f0 \u00fea\u00f0 til eignar og ert setstur a\u00f0 \u00ed \u00fev\u00ed,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa taka nokku\u00f0 af frumgr\u00f3\u00f0a alls \u00e1vaxtar landsins, er \u00fe\u00fa f\u00e6r af landi \u00fe\u00ednu, \u00fev\u00ed er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r, l\u00e1ta \u00fea\u00f0 \u00ed k\u00f6rfu og fara me\u00f0 \u00fea\u00f0 til \u00feess sta\u00f0ar, er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn velur til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta nafn sitt b\u00faa \u00fear."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt fara til prestsins, sem \u00fe\u00e1 er, og segja vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g j\u00e1ta \u00ed dag fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum, a\u00f0 \u00e9g er kominn inn \u00ed landi\u00f0, sem Drottinn s\u00f3r fe\u00f0rum vorum a\u00f0 gefa oss.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og presturinn skal taka k\u00f6rfuna af hendi \u00fe\u00e9r og setja hana ni\u00f0ur fyrir framan altari Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skalt \u00fe\u00fa taka til m\u00e1ls og segja frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum: &#34;Fa\u00f0ir minn var umreikandi Aramei, og hann f\u00f3r su\u00f0ur til Egyptalands f\u00e1li\u00f0a\u00f0ur og dvaldist \u00fear sem \u00fatlendingur og var\u00f0 \u00fear a\u00f0 mikilli, sterkri og fj\u00f6lmennri \u00fej\u00f3\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Egyptar f\u00f3ru illa me\u00f0 oss og \u00fej\u00e1\u00f0u oss og l\u00f6g\u00f0u \u00e1 oss \u00feunga \u00fer\u00e6lavinnu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hr\u00f3pu\u00f0um v\u00e9r til Drottins, Gu\u00f0s fe\u00f0ra vorra, og Drottinn heyr\u00f0i raust vora og s\u00e1 eymd vora, \u00feraut og \u00e1nau\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Drottinn flutti oss af Egyptalandi me\u00f0 sterkri hendi og \u00fatr\u00e9ttum armlegg, me\u00f0 mikilli skelfingu og me\u00f0 t\u00e1knum og undrum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann leiddi oss hinga\u00f0 og gaf oss \u00feetta land, land, sem fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og n\u00fa f\u00e6ri \u00e9g h\u00e9r frumgr\u00f3\u00f0ann af \u00e1vexti landsins, \u00feess er \u00fe\u00fa, Drottinn, hefir gefi\u00f0 m\u00e9r.&#34; \u00dev\u00ed n\u00e6st skalt \u00fe\u00fa setja \u00fea\u00f0 ni\u00f0ur frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum og falla fram fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt gle\u00f0jast yfir \u00f6llum \u00feeim g\u00e6\u00f0um, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir gefi\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00fa og skylduli\u00f0 \u00feitt, og lev\u00edtinn og \u00fatlendingurinn, sem hj\u00e1 \u00fe\u00e9r eru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa hefir greitt alla t\u00edund af afrakstri \u00fe\u00ednum \u00feri\u00f0ja \u00e1ri\u00f0, t\u00edundar\u00e1ri\u00f0, og hefir fengi\u00f0 hana \u00ed hendur lev\u00edtanum, \u00fatlendingnum, muna\u00f0arleysingjanum og ekkjunni, svo a\u00f0 \u00feau megi eta hana innan borgarhli\u00f0a \u00feinna og ver\u00f0a mett,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa segja frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum: &#34;\u00c9g hefi flutt hi\u00f0 heilaga burt \u00far h\u00fasinu og fengi\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00ed hendur lev\u00edtanum, \u00fatlendingnum, muna\u00f0arleysingjanum og ekkjunni og fari\u00f0 \u00feannig n\u00e1kv\u00e6mlega eftir bo\u00f0or\u00f0i \u00fe\u00ednu, \u00fev\u00ed er \u00fe\u00fa hefir fyrir mig lagt. \u00c9g hefi eigi breytt \u00fat af neinu bo\u00f0or\u00f0a \u00feinna n\u00e9 gleymt nokkru \u00feeirra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g hefi eigi eti\u00f0 neitt af \u00fev\u00ed \u00ed sorg minni, eigi flutt neitt af \u00fev\u00ed burt, er \u00e9g var \u00f3hreinn, og eigi gefi\u00f0 dau\u00f0um manni neitt af \u00fev\u00ed. \u00c9g hefi hl\u00fdtt raustu Drottins Gu\u00f0s m\u00edns og gj\u00f6rt allt eins og \u00fe\u00fa hefir fyrir mig lagt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00edt ni\u00f0ur fr\u00e1 \u00fe\u00ednum heilaga b\u00fasta\u00f0, fr\u00e1 himnum, og blessa \u00fe\u00fa l\u00fd\u00f0 \u00feinn \u00cdsrael og landi\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefir gefi\u00f0 oss, eins og \u00fe\u00fa s\u00f3rst fe\u00f0rum vorum, land sem fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cd dag b\u00fd\u00f0ur Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn \u00fe\u00e9r a\u00f0 halda \u00feessi l\u00f6g og \u00e1kv\u00e6\u00f0i. \u00de\u00fa skalt \u00fev\u00ed var\u00f0veita \u00feau og halda \u00feau af \u00f6llu hjarta \u00fe\u00ednu og af allri s\u00e1lu \u00feinni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir l\u00e1ti\u00f0 Drottin l\u00fdsa yfir \u00fev\u00ed \u00ed dag, a\u00f0 hann vilji vera \u00feinn Gu\u00f0 og a\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 ganga \u00e1 hans vegum og var\u00f0veita l\u00f6g hans, skipanir og \u00e1kv\u00e6\u00f0i og hl\u00fd\u00f0a hans raustu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Drottinn hefir l\u00e1ti\u00f0 \u00feig l\u00fdsa yfir \u00fev\u00ed \u00ed dag, a\u00f0 \u00fe\u00fa viljir vera hans eignarl\u00fd\u00f0ur, eins og hann hefir bo\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r, og a\u00f0 \u00fe\u00fa viljir var\u00f0veita allar skipanir hans,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "svo a\u00f0 hann geti hafi\u00f0 \u00feig yfir allar \u00fej\u00f3\u00f0ir, er hann hefir skapa\u00f0, til lofs, fr\u00e6g\u00f0ar og hei\u00f0urs, og \u00fe\u00fa s\u00e9rt Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum helga\u00f0ur l\u00fd\u00f0ur, eins og hann hefir sagt."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3se og \u00f6ldungar \u00cdsraels bu\u00f0u l\u00fd\u00f0num og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Var\u00f0veiti\u00f0 allar \u00fe\u00e6r skipanir, sem \u00e9g legg fyrir y\u00f0ur \u00ed dag."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00e9r eru\u00f0 komnir yfir J\u00f3rdan inn \u00ed landi\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa reisa upp st\u00f3ra steina og strj\u00faka \u00fe\u00e1 utan kalki"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og rita \u00e1 \u00fe\u00e1 \u00f6ll or\u00f0 l\u00f6gm\u00e1ls \u00feessa, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00fa ert kominn yfir um, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa komist inn \u00ed landi\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r, land sem fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi, eins og Drottinn, Gu\u00f0 fe\u00f0ra \u00feinna, hefir heiti\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00e9r eru\u00f0 komnir yfir J\u00f3rdan, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r reisa upp \u00feessa steina, sem \u00e9g hefi m\u00e6lt fyrir um \u00ed dag, \u00e1 Ebalfjalli og strj\u00faka \u00fe\u00e1 utan kalki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og reisa Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum \u00fear altari, altari af steinum. \u00de\u00fa m\u00e1tt ekki bera a\u00f0 \u00feeim j\u00e1rnt\u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Af \u00f3h\u00f6ggnum steinum skalt \u00fe\u00fa reisa altari Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, og \u00e1 \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa f\u00f3rna Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum brennif\u00f3rnum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt sl\u00e1tra heillaf\u00f3rnum og eta \u00fe\u00e6r \u00fear og gle\u00f0jast frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt rita \u00e1 steinana \u00f6ll or\u00f0 \u00feessa l\u00f6gm\u00e1ls mj\u00f6g greinilega.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3se og lev\u00edtaprestarnir t\u00f6lu\u00f0u til alls \u00cdsraels og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Ver hlj\u00f3\u00f0ur og hl\u00fd\u00f0 \u00e1, \u00cdsrael! \u00cd dag ert \u00fe\u00fa or\u00f0inn l\u00fd\u00f0ur Drottins, Gu\u00f0s \u00fe\u00edns."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa hl\u00fd\u00f0a raustu Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns og halda skipanir hans og l\u00f6g, sem \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deennan sama dag bau\u00f0 M\u00f3se l\u00fd\u00f0num og sag\u00f0i:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;\u00deessir skulu standa \u00e1 Gar\u00eds\u00edmfjalli til \u00feess a\u00f0 blessa l\u00fd\u00f0inn, \u00feegar \u00fe\u00e9r eru\u00f0 komnir yfir J\u00f3rdan: S\u00edmeon, Lev\u00ed, J\u00fada, \u00cdssakar, J\u00f3sef og Benjam\u00edn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00feessir skulu standa \u00e1 Ebalfjalli til a\u00f0 l\u00fdsa b\u00f6lvan: R\u00faben, Ga\u00f0, Asser, Seb\u00falon, Dan og Naftal\u00ed."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lev\u00edtarnir skulu taka til m\u00e1ls og segja me\u00f0 h\u00e1rri raustu vi\u00f0 alla \u00cdsraelsmenn:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur er s\u00e1 ma\u00f0ur, sem b\u00fdr til skur\u00f0go\u00f0 e\u00f0a steypt l\u00edkneski, andstygg\u00f0 Drottni, handaverk smi\u00f0s, og reisir \u00fea\u00f0 \u00e1 laun! Og allur l\u00fd\u00f0urinn skal svara: Amen."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur er s\u00e1, sem \u00f3vir\u00f0ir f\u00f6\u00f0ur sinn e\u00f0a m\u00f3\u00f0ur s\u00edna! Og allur l\u00fd\u00f0urinn skal segja: Amen."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur er s\u00e1, sem f\u00e6rir \u00far sta\u00f0 landamerki n\u00e1unga s\u00edns! Og allur l\u00fd\u00f0urinn skal segja: Amen."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur er s\u00e1, sem lei\u00f0ir blindan mann af r\u00e9ttri lei\u00f0! Og allur l\u00fd\u00f0urinn skal segja: Amen."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur er s\u00e1, sem hallar r\u00e9tti \u00fatlends manns, muna\u00f0arleysingja e\u00f0a ekkju! Og allur l\u00fd\u00f0urinn skal segja: Amen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur er s\u00e1, sem leggst me\u00f0 konu f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir flett upp \u00e1brei\u00f0u f\u00f6\u00f0ur s\u00edns! Og allur l\u00fd\u00f0urinn skal segja: Amen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur er s\u00e1, sem hefir samlag vi\u00f0 nokkra skepnu! Og allur l\u00fd\u00f0urinn skal segja: Amen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur er s\u00e1, sem leggst me\u00f0 systur sinni, hvort heldur h\u00fan er d\u00f3ttir f\u00f6\u00f0ur hans e\u00f0a d\u00f3ttir m\u00f3\u00f0ur hans! Og allur l\u00fd\u00f0urinn skal segja: Amen."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur er s\u00e1, sem leggst me\u00f0 tengdam\u00f3\u00f0ur sinni! Og allur l\u00fd\u00f0urinn skal segja: Amen."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur er s\u00e1, sem vegur n\u00e1unga sinn \u00e1 laun! Og allur l\u00fd\u00f0urinn skal segja: Amen."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur er s\u00e1, sem l\u00e6tur m\u00fata s\u00e9r til \u00feess a\u00f0 vega saklausan mann! Og allur l\u00fd\u00f0urinn skal segja: Amen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur er s\u00e1, sem eigi heldur \u00ed gildi or\u00f0um \u00feessa l\u00f6gm\u00e1ls me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 breyta eftir \u00feeim! Og allur l\u00fd\u00f0urinn skal segja: Amen.&#34;"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa hl\u00fd\u00f0ir grandg\u00e6filega raustu Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa var\u00f0veitir og heldur allar skipanir hans, \u00fe\u00e6r er \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag, \u00fe\u00e1 mun Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefja \u00feig yfir allar \u00fej\u00f3\u00f0ir \u00e1 j\u00f6r\u00f0u,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og \u00fe\u00e1 munu fram vi\u00f0 \u00feig koma og \u00e1 \u00fe\u00e9r r\u00e6tast allar \u00feessar blessanir, ef \u00fe\u00fa hl\u00fd\u00f0ir raustu Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Blessa\u00f0ur ert \u00fe\u00fa \u00ed borginni og blessa\u00f0ur ert \u00fe\u00fa \u00e1 akrinum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Blessa\u00f0ur er \u00e1v\u00f6xtur kvi\u00f0ar \u00fe\u00edns og \u00e1v\u00f6xtur lands \u00fe\u00edns og \u00e1v\u00f6xtur f\u00e9na\u00f0ar \u00fe\u00edns, vi\u00f0koma nautgripa \u00feinna og bur\u00f0ir hjar\u00f0ar \u00feinnar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Blessu\u00f0 er karfa \u00fe\u00edn og deigtrog \u00feitt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Blessa\u00f0ur ert \u00fe\u00fa, \u00feegar \u00fe\u00fa gengur inn, og blessa\u00f0ur ert \u00fe\u00fa, \u00feegar \u00fe\u00fa gengur \u00fat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottinn mun l\u00e1ta \u00f3vini \u00fe\u00edna b\u00ed\u00f0a \u00f3sigur fyrir \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 er upp r\u00edsa \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r. Um einn veg munu \u00feeir fara \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, en um sj\u00f6 vegu munu \u00feeir fl\u00fdja undan \u00fe\u00e9r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn l\u00e1ti blessun fylgja \u00fe\u00e9r \u00ed for\u00f0ab\u00farum \u00fe\u00ednum og \u00ed \u00f6llu, sem \u00fe\u00fa tekur \u00fe\u00e9r fyrir hendur, og hann blessi \u00feig \u00ed landinu, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn gj\u00f6ri \u00feig a\u00f0 l\u00fd\u00f0, sem heilagur er fyrir honum, eins og hann hefir svari\u00f0 \u00fe\u00e9r, ef \u00fe\u00fa var\u00f0veitir skipanir Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns og gengur \u00e1 hans vegum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og allar \u00fej\u00f3\u00f0ir \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni munu \u00fe\u00e1 sj\u00e1, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir nefndur veri\u00f0 eftir nafni Drottins, og \u00fe\u00e6r munu \u00f3ttast \u00feig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn mun veita \u00fe\u00e9r gn\u00e6g\u00f0 g\u00e6\u00f0a \u00ed \u00e1vexti kvi\u00f0ar \u00fe\u00edns og \u00ed \u00e1vexti f\u00e9na\u00f0ar \u00fe\u00edns og \u00ed \u00e1vexti lands \u00fe\u00edns \u00ed landi \u00fev\u00ed, sem Drottinn s\u00f3r fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum a\u00f0 gefa \u00fe\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Drottinn mun upp lj\u00faka fyrir \u00fe\u00e9r for\u00f0ab\u00farinu s\u00ednu hinu g\u00f3\u00f0a, himninum, til \u00feess a\u00f0 gefa landi \u00fe\u00ednu regn \u00e1 r\u00e9ttum t\u00edma og blessa \u00f6ll verk handa \u00feinna, og \u00fe\u00fa munt f\u00e9 l\u00e1na m\u00f6rgum \u00fej\u00f3\u00f0um, en sj\u00e1lfur eigi \u00feurfa a\u00f0 taka f\u00e9 a\u00f0 l\u00e1ni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Drottinn mun gj\u00f6ra \u00feig a\u00f0 h\u00f6f\u00f0i og eigi a\u00f0 hala, og \u00fe\u00fa skalt st\u00f6\u00f0ugt st\u00edga upp \u00e1 vi\u00f0, en aldrei f\u00e6rast ni\u00f0ur \u00e1 vi\u00f0, ef \u00fe\u00fa hl\u00fd\u00f0ir skipunum Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, \u00feeim er \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa var\u00f0veitir \u00fe\u00e6r og breytir eftir \u00feeim,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og ef \u00fe\u00fa v\u00edkur ekki fr\u00e1 neinu bo\u00f0or\u00f0a \u00feeirra, er \u00e9g legg fyrir y\u00f0ur \u00ed dag, hvorki til h\u00e6gri n\u00e9 vinstri, til \u00feess a\u00f0 elta a\u00f0ra gu\u00f0i og \u00fej\u00f3na \u00feeim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00fa hl\u00fd\u00f0ir ekki raustu Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa var\u00f0veitir og haldir allar skipanir hans og l\u00f6g, er \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag, \u00fe\u00e1 munu fram vi\u00f0 \u00feig koma og \u00e1 \u00fe\u00e9r hr\u00edna allar \u00feessar b\u00f6lvanir:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur ert \u00fe\u00fa \u00ed borginni og b\u00f6lva\u00f0ur ert \u00fe\u00fa \u00e1 akrinum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00f6lvu\u00f0 er karfa \u00fe\u00edn og deigtrog \u00feitt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur er \u00e1v\u00f6xtur kvi\u00f0ar \u00fe\u00edns og \u00e1v\u00f6xtur lands \u00fe\u00edns, vi\u00f0koma nautgripa \u00feinna og bur\u00f0ir hjar\u00f0ar \u00feinnar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur ert \u00fe\u00fa, \u00feegar \u00fe\u00fa gengur inn, og b\u00f6lva\u00f0ur ert \u00fe\u00fa, \u00feegar \u00fe\u00fa gengur \u00fat."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Drottinn mun senda yfir \u00feig b\u00f6lvun, skelfing og \u00f3gnun \u00ed \u00f6llu \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa tekur \u00fe\u00e9r fyrir hendur a\u00f0 gj\u00f6ra, uns \u00fe\u00fa gj\u00f6rey\u00f0ist og fyrirferst skyndilega s\u00f6kum illra verka \u00feinna _ s\u00f6kum \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa yfirgafst mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Drottinn mun l\u00e1ta dreps\u00f3ttina vi\u00f0 \u00feig lo\u00f0a, \u00fear til er hann ey\u00f0ir \u00fe\u00e9r \u00far landi \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa heldur n\u00fa inn \u00ed til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Drottinn mun sl\u00e1 \u00feig me\u00f0 t\u00e6ring og k\u00f6ldu, hita og bruna, me\u00f0 of\u00feurrki, korndrepi og gulnan, og mun \u00feetta \u00e1s\u00e6kja \u00feig uns \u00fe\u00fa l\u00ed\u00f0ur undir lok."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Himinninn yfir h\u00f6f\u00f0i \u00fe\u00e9r skal ver\u00f0a sem eir og j\u00f6r\u00f0in undir f\u00f3tum \u00fe\u00e9r sem j\u00e1rn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cd sta\u00f0 regns mun Drottinn l\u00e1ta ryk og sandfok koma yfir land \u00feitt; \u00fea\u00f0 mun falla yfir \u00feig af himni, uns \u00fe\u00fa ert gj\u00f6reyddur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Drottinn mun l\u00e1ta \u00feig b\u00ed\u00f0a \u00f3sigur fyrir \u00f3vinum \u00fe\u00ednum. Um einn veg munt \u00fe\u00fa fara \u00ed m\u00f3ti \u00feeim, en um sj\u00f6 vegu munt \u00fe\u00fa fl\u00fdja undan \u00feeim, og \u00fe\u00fa munt ver\u00f0a gr\u00fdla fyrir \u00f6ll konungsr\u00edki jar\u00f0arinnar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og hr\u00e6 \u00fe\u00edn munu ver\u00f0a \u00e6ti fyrir alla fugla himinsins og fyrir d\u00fdr jar\u00f0arinnar, og enginn mun f\u00e6la \u00feau burt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Drottinn mun sl\u00e1 \u00feig me\u00f0 egypskum kaunum: me\u00f0 k\u00fdlum, kl\u00e1\u00f0a og \u00fatbrotum, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa skalt ver\u00f0a \u00f3l\u00e6knandi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Drottinn mun sl\u00e1 \u00feig me\u00f0 vitfirring, blindni og hugarsturlan."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt f\u00e1lma um h\u00e1bjartan dag, eins og blindur ma\u00f0ur f\u00e1lmar \u00ed myrkri, og \u00fe\u00fa munt enga g\u00e6fu hlj\u00f3ta \u00e1 vegum \u00fe\u00ednum, og \u00fe\u00fa munt alla daga s\u00e6ta t\u00f3mri undirokun og r\u00e1nskap, og enginn mun hj\u00e1lpa \u00fe\u00e9r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt festa \u00fe\u00e9r konu, en annar ma\u00f0ur mun leggjast me\u00f0 henni. \u00de\u00fa munt reisa h\u00fas, en eigi b\u00faa \u00ed \u00fev\u00ed. \u00de\u00fa munt planta v\u00edngar\u00f0, en engar hans nytjar hafa."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Uxa \u00fe\u00ednum mun sl\u00e1tra\u00f0 ver\u00f0a fyrir augunum \u00e1 \u00fe\u00e9r, en \u00fe\u00fa munt ekki f\u00e1 neitt af honum a\u00f0 eta. Asna \u00fe\u00ednum mun r\u00e6nt ver\u00f0a a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1sj\u00e1andi, en hann mun eigi hverfa aftur til \u00fe\u00edn. Sau\u00f0ir \u00fe\u00ednir munu seldir ver\u00f0a \u00ed hendur \u00f3vinum \u00fe\u00ednum, og enginn mun hj\u00e1lpa \u00fe\u00e9r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Synir \u00fe\u00ednir og d\u00e6tur munu seldar ver\u00f0a \u00ed hendur annarri \u00fej\u00f3\u00f0, og augu \u00fe\u00edn skulu horfa \u00e1 \u00fea\u00f0 og daprast af \u00fer\u00e1 eftir \u00feeim allan daginn, en \u00fe\u00fa skalt eigi f\u00e1 a\u00f0 gj\u00f6rt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c1v\u00f6xt lands \u00fe\u00edns og allt \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00fa hefir afla\u00f0 \u00fe\u00e9r me\u00f0 striti \u00fe\u00ednu, mun \u00fej\u00f3\u00f0 ein eta, sem \u00fe\u00fa ekki \u00feekkir, og \u00fe\u00fa munt s\u00e6ta \u00e1\u00fej\u00e1n einni og undirokun alla daga,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "og \u00fe\u00fa munt ver\u00f0a vitstola \u00fat af \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa ver\u00f0ur a\u00f0 horfa upp \u00e1."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Drottinn mun sl\u00e1 \u00feig me\u00f0 illkynju\u00f0um \u00f3l\u00e6knandi kaunum \u00e1 knj\u00e1m og f\u00f3tleggjum, fr\u00e1 iljum og allt upp \u00e1 hvirfil."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Drottinn mun lei\u00f0a \u00feig og konung \u00feinn, \u00feann er \u00fe\u00fa munt taka yfir \u00feig, til \u00feeirrar \u00fej\u00f3\u00f0ar, er hvorki \u00fe\u00fa n\u00e9 fe\u00f0ur \u00fe\u00ednir hafa \u00feekkt, og \u00fear munt \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3na \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um, stokkum og steinum."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa munt ver\u00f0a a\u00f0 undri, or\u00f0skvi\u00f0 og spotti me\u00f0al allra \u00fej\u00f3\u00f0a, \u00feeirra er Drottinn lei\u00f0ir \u00feig til."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Miki\u00f0 korns\u00e6\u00f0i munt \u00fe\u00fa f\u00e6ra \u00fat \u00e1 akrana, en litlu skalt \u00fe\u00fa aftur inn safna, \u00fev\u00ed a\u00f0 engisprettur skulu upp eta \u00fea\u00f0."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt planta v\u00edngar\u00f0a og yrkja \u00fe\u00e1, en v\u00edn munt \u00fe\u00fa hvorki drekka n\u00e9 leggja fyrir til geymslu, \u00fev\u00ed a\u00f0 ma\u00f0kurinn mun ey\u00f0a \u00fev\u00ed."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt hafa ol\u00edutr\u00e9 um allt land \u00feitt, en me\u00f0 ol\u00edu munt \u00fe\u00fa eigi smyrja \u00feig, \u00fev\u00ed a\u00f0 ol\u00edfur \u00fe\u00ednar munu detta af."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt geta sonu og d\u00e6tur, en ekki f\u00e1 a\u00f0 nj\u00f3ta \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau munu fara \u00ed \u00fatleg\u00f0."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00d6ll tr\u00e9 \u00fe\u00edn og \u00e1v\u00f6xt lands \u00fe\u00edns munu engispretturnar leggja undir sig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00datlendingurinn, sem hj\u00e1 \u00fe\u00e9r er, mun st\u00edga h\u00e6rra og h\u00e6rra upp yfir \u00feig, en \u00fe\u00fa f\u00e6rast lengra og lengra ni\u00f0ur \u00e1 vi\u00f0."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hann mun l\u00e1na \u00fe\u00e9r, en \u00fe\u00fa munt eigi l\u00e1na honum, hann mun ver\u00f0a h\u00f6fu\u00f0i\u00f0, en \u00fe\u00fa munt ver\u00f0a halinn."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Allar \u00feessar b\u00f6lvanir munu koma fram \u00e1 \u00fe\u00e9r, elta \u00feig og \u00e1 \u00fe\u00e9r hr\u00edna, uns \u00fe\u00fa ert gj\u00f6reyddur, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hl\u00fdddir ekki raustu Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, a\u00f0 var\u00f0veita skipanir hans og l\u00f6g, \u00feau er hann fyrir \u00feig lag\u00f0i,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "og \u00fe\u00e6r skulu fylgja \u00fe\u00e9r og ni\u00f0jum \u00fe\u00ednum \u00e6vinlega sem t\u00e1kn og undur."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3na\u00f0ir ekki Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum me\u00f0 gle\u00f0i og f\u00fasu ge\u00f0i, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa haf\u00f0ir allsn\u00e6gtir,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3na \u00f3vinum \u00fe\u00ednum, \u00feeim er Drottinn sendir \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, hungra\u00f0ur og \u00feyrstur, kl\u00e6\u00f0laus og farandi alls \u00e1 mis, og hann mun leggja j\u00e1rnok \u00e1 h\u00e1ls \u00fe\u00e9r, uns hann hefir gj\u00f6reytt \u00fe\u00e9r."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Drottinn mun stefna \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r \u00fej\u00f3\u00f0 einni \u00far fjarl\u00e6g\u00f0, fr\u00e1 enda jar\u00f0arinnar, og kemur h\u00fan flj\u00fagandi eins og \u00f6rn, \u00fej\u00f3\u00f0, hverrar tungu \u00fe\u00fa ekki skilur,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "ill\u00fa\u00f0legri \u00fej\u00f3\u00f0, sem eigi skeytir manngrein gamalmenna og enga v\u00e6g\u00f0 s\u00fdnir ungmennum."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Og h\u00fan mun eta \u00e1v\u00f6xt f\u00e9na\u00f0ar \u00fe\u00edns og \u00e1v\u00f6xt lands \u00fe\u00edns, uns \u00fe\u00fa ert gj\u00f6reyddur. H\u00fan mun ekki leifa \u00fe\u00e9r korni, aldinlegi og ol\u00edu, vi\u00f0komu nauta \u00feinna n\u00e9 bur\u00f0i hjar\u00f0ar \u00feinnar, uns h\u00fan hefir gj\u00f6rt \u00fat af vi\u00f0 \u00feig."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "H\u00fan mun gj\u00f6ra ums\u00e1t um \u00feig \u00ed \u00f6llum borgum \u00fe\u00ednum, uns hinir h\u00e1u og rammgj\u00f6rvu m\u00farar \u00fe\u00ednir, sem \u00fe\u00fa treystir \u00e1, eru hrundir um land \u00feitt allt. Og h\u00fan mun gj\u00f6ra ums\u00e1t um \u00feig \u00ed \u00f6llum borgum \u00fe\u00ednum alls sta\u00f0ar \u00ed landi \u00fe\u00ednu, \u00fev\u00ed er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa munt eta \u00e1v\u00f6xt kvi\u00f0ar \u00fe\u00edns, holdi\u00f0 af sonum \u00fe\u00ednum og d\u00e6trum, \u00feeim er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir gefi\u00f0 \u00fe\u00e9r. Svo n\u00e6rri m\u00f6nnum mun ums\u00e1tri\u00f0 ganga og \u00fe\u00e6r h\u00f6rmungar, er \u00fe\u00fa munt s\u00e6ta af \u00f3vinum \u00fe\u00ednum."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Jafnvel s\u00e1 ma\u00f0ur me\u00f0al \u00fe\u00edn, sem mj\u00fakl\u00edfur er og mj\u00f6g kveifarlegur, mun \u00f3bl\u00ed\u00f0u auga l\u00edta br\u00f3\u00f0ur sinn, konuna \u00ed fa\u00f0mi s\u00ednum og \u00feau b\u00f6rnin s\u00edn, er hann enn \u00e1 eftir,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "og eigi t\u00edma a\u00f0 gefa neinu af \u00feeim neitt af holdi barna sinna, sem hann etur, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir ekkert anna\u00f0 til. Svo n\u00e6rri m\u00f6nnum mun ums\u00e1tri\u00f0 ganga og \u00fe\u00e6r h\u00f6rmungar, er \u00fe\u00fa munt s\u00e6ta af \u00f3vinum \u00fe\u00ednum \u00ed \u00f6llum borgum \u00fe\u00ednum."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Mj\u00fakl\u00edf og kveifarleg kona me\u00f0al \u00fe\u00edn, sem aldrei hefir reynt a\u00f0 tylla f\u00e6ti s\u00ednum \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina af kveifarh\u00e6tti og tepruskap, mun \u00f3bl\u00ed\u00f0u auga l\u00edta manninn \u00ed fa\u00f0mi s\u00ednum, son sinn og d\u00f3ttur s\u00edna,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "og fylgjuna, sem \u00fat gengur af skauti hennar, og b\u00f6rn s\u00edn, \u00feau er h\u00fan elur, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan etur \u00feau sj\u00e1lf \u00e1 laun, \u00feegar allar bjargir eru banna\u00f0ar. Svo n\u00e6rri m\u00f6nnum mun ums\u00e1tri\u00f0 ganga og \u00fe\u00e6r h\u00f6rmungar, er \u00fe\u00fa munt s\u00e6ta af \u00f3vinum \u00fe\u00ednum \u00ed \u00f6llum borgum \u00fe\u00ednum."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa g\u00e6tir \u00feess eigi a\u00f0 halda \u00f6ll fyrirm\u00e6li \u00feessa l\u00f6gm\u00e1ls, \u00feau er ritu\u00f0 eru \u00ed \u00feessari b\u00f3k, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3ttast \u00feetta d\u00fdrlega og hr\u00e6\u00f0ilega nafn, DROTTINN GU\u00d0 \u00deINN,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun Drottinn sl\u00e1 \u00feig og ni\u00f0ja \u00fe\u00edna me\u00f0 feiknapl\u00e1gum, me\u00f0 miklum pl\u00e1gum og \u00fer\u00e1l\u00e1tum, me\u00f0 illkynju\u00f0um sj\u00fakd\u00f3mum og \u00fer\u00e1l\u00e1tum,"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "og hann mun aftur l\u00e1ta yfir \u00feig koma allar hinar egypsku s\u00f3ttir, \u00fe\u00e6r er \u00fe\u00fa hr\u00e6\u00f0ist, og \u00fe\u00e6r munu vi\u00f0 \u00feig lo\u00f0a."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Auk \u00feess mun Drottinn l\u00e1ta yfir \u00feig koma alla \u00fe\u00e1 sj\u00fakd\u00f3ma og allar \u00fe\u00e6r pl\u00e1gur, sem ekki eru rita\u00f0ar \u00ed \u00feessari l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3k, uns \u00fe\u00fa ert gj\u00f6reyddur."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "A\u00f0eins f\u00e1mennur h\u00f3pur skal eftir ver\u00f0a af y\u00f0ur, \u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1\u00f0ur voru\u00f0 sem stj\u00f6rnur himins a\u00f0 fj\u00f6lda til, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hl\u00fdddir eigi raustu Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Og eins og Drottinn \u00e1\u00f0ur fyrri haf\u00f0i yndi af \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra vel vi\u00f0 y\u00f0ur og margfalda y\u00f0ur, eins mun Drottinn hafa yndi af a\u00f0 tort\u00edma y\u00f0ur og gj\u00f6rey\u00f0a, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 ver\u00f0a reknir burt \u00far \u00fev\u00ed landi, er \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 n\u00fa inn \u00ed til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Og Drottinn mun dreifa \u00fe\u00e9r me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna fr\u00e1 einu heimsskauti til annars, og \u00fear munt \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3na \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um, sem hvorki \u00fe\u00fa n\u00e9 fe\u00f0ur \u00fe\u00ednir hafa \u00feekkt, stokkum og steinum."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Og me\u00f0al \u00feessara \u00fej\u00f3\u00f0a munt \u00fe\u00fa eigi mega b\u00faa \u00ed n\u00e6\u00f0i, og hvergi mun hv\u00edldarsta\u00f0ur vera \u00e1 f\u00e6ti \u00fe\u00ednum, heldur mun Drottinn gefa \u00fe\u00e9r \u00fear skj\u00e1lfandi hjarta, \u00ferotnandi augu og r\u00e1\u00f0\u00ferota s\u00e1l."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "L\u00edf \u00feitt mun leika fyrir \u00fe\u00e9r sem \u00e1 \u00fer\u00e6\u00f0i, og \u00fe\u00fa munt hr\u00e6ddur vera n\u00f3tt og dag og aldrei vera ugglaus um l\u00edf \u00feitt."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "\u00c1 morgnana muntu segja: &#34;\u00d3, a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri komi\u00f0 kveld!&#34; og \u00e1 kveldin muntu segja: &#34;\u00d3, a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri kominn morgunn!&#34; s\u00f6kum hr\u00e6\u00f0slu \u00feeirrar, er gagnteki\u00f0 hefir hjarta \u00feitt, og s\u00f6kum \u00feess, er \u00fe\u00fa ver\u00f0ur a\u00f0 horfa upp \u00e1."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Drottinn mun flytja \u00feig aftur til Egyptalands \u00e1 skipum, \u00fe\u00e1 lei\u00f0, er \u00e9g sag\u00f0i um vi\u00f0 \u00feig: &#34;\u00de\u00fa skalt aldrei framar l\u00edta hana!&#34; Og \u00fear munu\u00f0 \u00fe\u00e9r bo\u00f0nir ver\u00f0a \u00f3vinum y\u00f0ar til kaups a\u00f0 \u00fer\u00e6lum og amb\u00e1ttum, en enginn vilja kaupa."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessi eru or\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1lans, sem Drottinn bau\u00f0 M\u00f3se a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn \u00ed M\u00f3abslandi, auk s\u00e1ttm\u00e1lans, sem hann gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 hj\u00e1 H\u00f3reb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00f3se kalla\u00f0i saman allan \u00cdsrael og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00de\u00e9r hafi\u00f0 s\u00e9\u00f0 allt \u00fea\u00f0, sem Drottinn gj\u00f6r\u00f0i fyrir augum y\u00f0ar \u00ed Egyptalandi vi\u00f0 Fara\u00f3 og alla \u00fej\u00f3na hans og allt land hans,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hin miklu m\u00e1ttarverk, er \u00fe\u00fa hefir s\u00e9\u00f0 me\u00f0 eigin augum, hin miklu t\u00e1kn og undur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En allt fram \u00e1 \u00feennan dag hefir Drottinn ekki gefi\u00f0 y\u00f0ur hjarta til a\u00f0 skilja me\u00f0, augu til a\u00f0 sj\u00e1 e\u00f0a eyru til a\u00f0 heyra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g leiddi y\u00f0ur \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r um ey\u00f0im\u00f6rkina. F\u00f6t y\u00f0ar slitnu\u00f0u ekki \u00e1 y\u00f0ur, og sk\u00f3r \u00fe\u00ednir slitnu\u00f0u ekki \u00e1 f\u00f3tum \u00fe\u00e9r,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "brau\u00f0 \u00e1tu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, og v\u00edn e\u00f0a \u00e1fengan drykk drukku\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e6ttu\u00f0 skilja, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er \u00fe\u00e9r komu\u00f0 hinga\u00f0, og S\u00edhon, konungur \u00ed Hesbon, og \u00d3g, konungur \u00ed Basan, f\u00f3ru \u00ed m\u00f3ti oss til orustu, \u00fe\u00e1 unnum v\u00e9r sigur \u00e1 \u00feeim"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og t\u00f3kum land \u00feeirra og g\u00e1fum \u00fea\u00f0 R\u00faben\u00edtum, Ga\u00f0\u00edtum og h\u00e1lfri \u00e6ttkv\u00edsl Manasse til eignar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var\u00f0veiti\u00f0 \u00fev\u00ed or\u00f0 \u00feessa s\u00e1ttm\u00e1la og breyti\u00f0 eftir \u00feeim, til \u00feess a\u00f0 y\u00f0ur l\u00e1nist vel allt, sem \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e9r standi\u00f0 \u00ed dag allir frammi fyrir Drottni, Gu\u00f0i y\u00f0ar: h\u00f6fu\u00f0smenn y\u00f0ar, \u00e6ttkv\u00edslir y\u00f0ar, \u00f6ldungar y\u00f0ar, tilsj\u00f3narmenn y\u00f0ar, allir karlmenn \u00ed \u00cdsrael,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "b\u00f6rn y\u00f0ar og konur og \u00fatlendingar \u00fe\u00ednir, sem eru \u00ed herb\u00fa\u00f0um \u00fe\u00ednum, _ b\u00e6\u00f0i vi\u00f0arh\u00f6ggsmenn og vatnsberar \u00fe\u00ednir _,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 gangast undir s\u00e1ttm\u00e1la Drottins, Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, og \u00ed ei\u00f0fest samf\u00e9lag vi\u00f0 hann, er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gj\u00f6rir vi\u00f0 \u00feig \u00ed dag,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 hann gj\u00f6ri \u00feig \u00ed dag a\u00f0 s\u00ednum l\u00fd\u00f0 og hann s\u00e9 \u00feinn Gu\u00f0, eins og hann hefir heiti\u00f0 \u00fe\u00e9r og eins og hann hefir svari\u00f0 fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum, Abraham, \u00cdsak og Jakob."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00e9g gj\u00f6ri ekki \u00feennan s\u00e1ttm\u00e1la og \u00feetta ei\u00f0festa samf\u00e9lag vi\u00f0 y\u00f0ur eina,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "heldur b\u00e6\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem standa h\u00e9r me\u00f0 oss \u00ed dag frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i vorum, og einnig vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem ekki eru h\u00e9r me\u00f0 oss \u00ed dag."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0 sj\u00e1lfir, a\u00f0 v\u00e9r bjuggum \u00e1 Egyptalandi og hvernig v\u00e9r komumst mitt \u00ed gegnum \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, er \u00fe\u00e9r ur\u00f0u\u00f0 a\u00f0 fara gegnum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r s\u00e1u\u00f0 vi\u00f0urstygg\u00f0ir \u00feeirra og skur\u00f0go\u00f0 \u00feeirra \u00far tr\u00e9 og steinum, silfri og gulli, sem hj\u00e1 \u00feeim voru."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A\u00f0eins a\u00f0 eigi s\u00e9 me\u00f0al y\u00f0ar karl e\u00f0a kona e\u00f0a heimili e\u00f0a \u00e6ttkv\u00edsl, sem \u00ed dag sn\u00fai hjarta s\u00ednu fr\u00e1 Drottni Gu\u00f0i vorum og gangi a\u00f0 d\u00fdrka gu\u00f0i \u00feessara \u00fej\u00f3\u00f0a! A\u00f0eins a\u00f0 eigi s\u00e9 me\u00f0al y\u00f0ar r\u00f3t, sem beri eitur og malurt a\u00f0 \u00e1vexti! _"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "enginn sem telji sig s\u00e6lan \u00ed hjarta s\u00ednu og segi, er hann heyrir or\u00f0 \u00feessa ei\u00f0festa s\u00e1ttm\u00e1ls: &#34;M\u00e9r mun vel farnast, \u00fe\u00f3tt \u00e9g gangi fram \u00ed \u00ferj\u00f3sku hjarta m\u00edns.&#34; Sl\u00edkt mundi lei\u00f0a til \u00feess, a\u00f0 hi\u00f0 v\u00f6kva\u00f0a yr\u00f0i afm\u00e1\u00f0 \u00e1samt hinu \u00feurra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Drottinn mun eigi vilja fyrirgefa honum, heldur mun rei\u00f0i Drottins og vandl\u00e6ting \u00fe\u00e1 b\u00e1last gegn sl\u00edkum manni, og \u00f6ll b\u00f6lvunin, sem ritu\u00f0 er \u00ed \u00feessari b\u00f3k, mun \u00fe\u00e1 \u00e1 honum hv\u00edla, og Drottinn mun afm\u00e1 nafn hans af j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Drottinn mun skilja sl\u00edka \u00e6ttkv\u00edsl \u00far \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels henni til gl\u00f6tunar, samkv\u00e6mt \u00f6llum b\u00f6lvunum s\u00e1ttm\u00e1lans, sem rita\u00f0ur er \u00ed \u00feessari l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3k."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hin komandi kynsl\u00f3\u00f0, b\u00f6rn y\u00f0ar, sem upp munu vaxa eftir y\u00f0ur, og \u00fatlendir menn, sem koma munu af fjarl\u00e6gu landi, munu segja, er \u00feeir sj\u00e1 pl\u00e1gur \u00fe\u00e6r og s\u00f3ttir, er Drottinn hefir lagt \u00e1 land \u00feetta, _"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "landi\u00f0 er allt or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 brennisteini, salti og brunaskellum, \u00fear ver\u00f0ur eigi s\u00e1\u00f0 og ekkert sprettur \u00fear og engin jurt kemur \u00fear upp \u00far j\u00f6r\u00f0inni, en allt er umturna\u00f0 eins og S\u00f3d\u00f3ma og G\u00f3morra, Adma og Seb\u00f3\u00edm, er Drottinn umturna\u00f0i \u00ed rei\u00f0i sinni og heift _,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "j\u00e1, allar \u00fej\u00f3\u00f0ir munu segja: &#34;Hvers vegna hefir Drottinn fari\u00f0 svo me\u00f0 \u00feetta land? Hvernig stendur \u00e1 \u00feessari miklu ofsarei\u00f0i?&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu menn svara: &#34;Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir yfirg\u00e1fu s\u00e1ttm\u00e1la Drottins, Gu\u00f0s fe\u00f0ra sinna, sem hann gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1, er hann leiddi \u00fe\u00e1 af Egyptalandi,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "en gengu a\u00f0 d\u00fdrka a\u00f0ra gu\u00f0i og falla fram fyrir \u00feeim, gu\u00f0i, er \u00feeir \u00feekktu eigi og hann haf\u00f0i eigi \u00fathluta\u00f0 \u00feeim."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed upptendra\u00f0ist rei\u00f0i Drottins gegn landi \u00feessu, svo a\u00f0 hann l\u00e9t yfir \u00fe\u00e1 koma alla \u00fe\u00e1 b\u00f6lvun, sem ritu\u00f0 er \u00ed \u00feessari b\u00f3k."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og Drottinn sleit \u00fe\u00e1 upp \u00far landi \u00feeirra \u00ed rei\u00f0i og heift og mikilli gremju og \u00feeytti \u00feeim \u00ed anna\u00f0 land, og er svo enn \u00ed dag.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hinir leyndu hlutir heyra Drottni Gu\u00f0i vorum, en \u00fea\u00f0, sem opinbera\u00f0 er, heyrir oss og b\u00f6rnum vorum \u00e6vinlega, svo a\u00f0 v\u00e9r megum breyta eftir \u00f6llum or\u00f0um l\u00f6gm\u00e1ls \u00feessa."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar allt \u00feetta, blessunin og b\u00f6lvunin, sem \u00e9g hefi lagt fyrir \u00feig \u00ed dag, kemur fram vi\u00f0 \u00feig, og \u00fe\u00fa hugfestir \u00fea\u00f0 me\u00f0al allra \u00feeirra \u00fej\u00f3\u00f0a, er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn rekur \u00feig til,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og \u00fe\u00fa sn\u00fdr \u00fe\u00e9r aftur til Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns og hl\u00fd\u00f0ir raustu hans \u00ed \u00f6llu, sem \u00e9g b\u00fd\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed dag, b\u00e6\u00f0i \u00fe\u00fa og b\u00f6rn \u00fe\u00edn, af \u00f6llu hjarta \u00fe\u00ednu og af allri s\u00e1lu \u00feinni,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn sn\u00faa vi\u00f0 h\u00f6gum \u00fe\u00ednum og miskunna \u00fe\u00e9r og safna \u00fe\u00e9r aftur saman fr\u00e1 \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um, \u00feeim er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir dreift \u00fe\u00e9r \u00e1 me\u00f0al."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00fe\u00ednir brottreknu v\u00e6ru yst vi\u00f0 skaut himins, \u00fe\u00e1 mun Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn saman safna \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0an og s\u00e6kja \u00feig \u00feanga\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn mun lei\u00f0a \u00feig inn \u00ed landi\u00f0, sem fe\u00f0ur \u00fe\u00ednir \u00e1ttu, og \u00fe\u00fa skalt taka \u00fea\u00f0 til eignar, og hann mun gj\u00f6ra enn betur til \u00fe\u00edn og fj\u00f6lga \u00fe\u00e9r enn meir en fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn mun umskera hjarta \u00feitt og hjarta ni\u00f0ja \u00feinna, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa elskir Drottin Gu\u00f0 \u00feinn af \u00f6llu hjarta \u00fe\u00ednu og af allri s\u00e1lu \u00feinni, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa megir lifa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn mun l\u00e1ta allar \u00feessar b\u00f6lvanir bitna \u00e1 \u00f3vinum \u00fe\u00ednum og fjendum, \u00feeim er hafa ofs\u00f3tt \u00feig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa munt aftur hl\u00fd\u00f0a raustu Drottins og halda allar skipanir hans, \u00fe\u00e6r er \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn mun veita \u00fe\u00e9r gn\u00e6g\u00f0 g\u00e6\u00f0a \u00ed \u00f6llu, sem \u00fe\u00fa tekur \u00fe\u00e9r fyrir hendur, \u00ed \u00e1vexti kvi\u00f0ar \u00fe\u00edns og \u00ed \u00e1vexti f\u00e9na\u00f0ar \u00fe\u00edns og \u00ed \u00e1vexti lands \u00fe\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn mun aftur gle\u00f0jast yfir \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e9r til heilla, eins og hann gladdist yfir fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ef \u00fe\u00fa hl\u00fd\u00f0ir raustu Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns og var\u00f0veitir skipanir hans og l\u00f6g, sem ritu\u00f0 eru \u00ed \u00feessari l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3k, ef \u00fe\u00fa sn\u00fdr \u00fe\u00e9r til Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns af \u00f6llu hjarta \u00fe\u00ednu og af allri s\u00e1lu \u00feinni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deetta bo\u00f0or\u00f0, sem \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag, er \u00fe\u00e9r eigi um megn, og \u00fea\u00f0 er eigi fjarl\u00e6gt \u00fe\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekki er \u00fea\u00f0 uppi \u00ed himninum, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00feurfir a\u00f0 segja: &#34;Hver \u00e6tli fari fyrir oss upp \u00ed himininn og s\u00e6ki \u00fea\u00f0 handa oss og kunngj\u00f6ri oss \u00fea\u00f0, svo a\u00f0 v\u00e9r megum breyta eftir \u00fev\u00ed?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 er eigi hinumegin hafsins, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00feurfir a\u00f0 segja: &#34;Hver \u00e6tli fari fyrir oss yfir hafi\u00f0 og s\u00e6ki \u00fea\u00f0 handa oss og kunngj\u00f6ri oss \u00fea\u00f0, svo a\u00f0 v\u00e9r megum breyta eftir \u00fev\u00ed?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Heldur er or\u00f0i\u00f0 harla n\u00e6rri \u00fe\u00e9r, \u00ed munni \u00fe\u00ednum og hjarta \u00fe\u00ednu, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa getur breytt eftir \u00fev\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g hefi \u00ed dag lagt fyrir \u00feig l\u00edf og heill, dau\u00f0a og \u00f3heill."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa hl\u00fd\u00f0ir skipunum Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, \u00feeim er \u00e9g legg fyrir \u00feig \u00ed dag, a\u00f0 elska Drottin Gu\u00f0 \u00feinn, ganga \u00e1 hans vegum og var\u00f0veita skipanir hans, l\u00f6g og \u00e1kv\u00e6\u00f0i, \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa lifa og margfaldast, og Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn mun blessa \u00feig \u00ed landi \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa heldur n\u00fa inn \u00ed til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En ef hjarta \u00feitt gj\u00f6rist fr\u00e1hverft og \u00fe\u00fa ver\u00f0ur \u00f3hl\u00fd\u00f0inn og l\u00e6tur t\u00e6last til a\u00f0 falla fram fyrir \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um og d\u00fdrka \u00fe\u00e1,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 bo\u00f0a \u00e9g y\u00f0ur \u00ed dag, a\u00f0 \u00fe\u00e9r munu\u00f0 gj\u00f6rsamlega farast. \u00de\u00e9r munu\u00f0 \u00fe\u00e1 eigi lifa m\u00f6rg \u00e1rin \u00ed landi \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 n\u00fa inn \u00ed yfir J\u00f3rdan til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g kve\u00f0 \u00ed dag b\u00e6\u00f0i himin og j\u00f6r\u00f0 til vitnis m\u00f3ti y\u00f0ur, a\u00f0 \u00e9g hefi lagt fyrir \u00feig l\u00edfi\u00f0 og dau\u00f0ann, blessunina og b\u00f6lvunina. Veldu \u00fe\u00e1 l\u00edfi\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa og ni\u00f0jar \u00fe\u00ednir megi lifa,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 elska Drottin Gu\u00f0 \u00feinn, hl\u00fd\u00f0a raustu hans og halda \u00fe\u00e9r fast vi\u00f0 hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 undir \u00fev\u00ed er l\u00edf \u00feitt komi\u00f0 og langg\u00e6\u00f0ur aldur \u00feinn, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa megir b\u00faa \u00ed landinu, sem Drottinn s\u00f3r fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum, Abraham, \u00cdsak og Jakob, a\u00f0 gefa \u00feeim."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3se f\u00f3r og flutti \u00f6llum \u00cdsrael \u00feessi or\u00f0"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g er n\u00fa hundra\u00f0 og tuttugu \u00e1ra. \u00c9g get ekki lengur gengi\u00f0 \u00fat og inn, og Drottinn hefir sagt vi\u00f0 mig: ,\u00de\u00fa skalt ekki komast yfir hana J\u00f3rdan.`"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn fer sj\u00e1lfur yfir um fyrir \u00fe\u00e9r, hann mun sj\u00e1lfur ey\u00f0a \u00feessum \u00fej\u00f3\u00f0um fyrir \u00fe\u00e9r, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa getir teki\u00f0 l\u00f6nd \u00feeirra til eignar. J\u00f3s\u00faa skal fara yfir um fyrir \u00fe\u00e9r, eins og Drottinn hefir sagt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Drottinn mun fara me\u00f0 \u00fe\u00e6r eins og hann f\u00f3r me\u00f0 S\u00edhon og \u00d3g, konunga Amor\u00edta, og land \u00feeirra, sem hann eyddi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Drottinn mun gefa \u00fe\u00e6r y\u00f0ur \u00e1 vald, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 fara me\u00f0 \u00fe\u00e6r n\u00e1kv\u00e6mlega eftir skipun \u00feeirri, er \u00e9g hefi fyrir y\u00f0ur lagt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Veri\u00f0 hughraustir og \u00f6ruggir, \u00f3ttist eigi og hr\u00e6\u00f0ist \u00fe\u00e1 eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn fer sj\u00e1lfur me\u00f0 \u00fe\u00e9r. Hann mun ekki sleppa af \u00fe\u00e9r hendinni n\u00e9 yfirgefa \u00feig.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00f3se kalla\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00e1 J\u00f3s\u00faa og sag\u00f0i vi\u00f0 hann \u00ed augs\u00fdn alls \u00cdsraels: &#34;Vertu hughraustur og \u00f6ruggur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa munt lei\u00f0a \u00feetta f\u00f3lk inn \u00ed landi\u00f0, sem Drottinn s\u00f3r fe\u00f0rum \u00feeirra a\u00f0 gefa \u00feeim, og \u00fe\u00fa munt skipta \u00fev\u00ed milli \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Drottinn mun sj\u00e1lfur fara fyrir \u00fe\u00e9r, hann mun vera me\u00f0 \u00fe\u00e9r, hann mun eigi sleppa af \u00fe\u00e9r hendinni n\u00e9 yfirgefa \u00feig. \u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi og l\u00e1t eigi hugfallast.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3se rita\u00f0i l\u00f6gm\u00e1l \u00feetta og f\u00e9kk \u00fea\u00f0 \u00ed hendur prestunum, sonum Lev\u00ed, er bera s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins, og \u00f6llum \u00f6ldungum \u00cdsraels."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og M\u00f3se lag\u00f0i svo fyrir \u00fe\u00e1: &#34;Sj\u00f6unda hvert \u00e1r, uml\u00ed\u00f0unar\u00e1ri\u00f0, \u00e1 laufsk\u00e1lah\u00e1t\u00ed\u00f0inni,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00feegar allur \u00cdsrael kemur til a\u00f0 birtast fyrir augliti Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem hann velur, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa lesa l\u00f6gm\u00e1l \u00feetta fyrir \u00f6llum \u00cdsrael \u00ed heyranda hlj\u00f3\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Safna \u00fe\u00fa saman l\u00fd\u00f0num, b\u00e6\u00f0i k\u00f6rlum, konum og b\u00f6rnum, og \u00fatlendingum \u00feeim, sem hj\u00e1 \u00fe\u00e9r eru innan borgarhli\u00f0a \u00feinna, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir hl\u00fd\u00f0i \u00e1 og til \u00feess a\u00f0 \u00feeir l\u00e6ri a\u00f0 \u00f3ttast Drottin Gu\u00f0 y\u00f0ar og g\u00e6ti \u00feess a\u00f0 halda \u00f6ll or\u00f0 \u00feessa l\u00f6gm\u00e1ls."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og b\u00f6rn \u00feeirra, \u00feau er enn ekki \u00feekkja \u00fea\u00f0, skulu hl\u00fd\u00f0a \u00e1 og l\u00e6ra a\u00f0 \u00f3ttast Drottin Gu\u00f0 y\u00f0ar alla \u00fe\u00e1 daga, sem \u00fe\u00e9r lifi\u00f0 \u00ed \u00fev\u00ed landi, er \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 n\u00fa inn \u00ed yfir J\u00f3rdan til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Sj\u00e1, andl\u00e1tst\u00edmi \u00feinn n\u00e1lgast. Kalla \u00fe\u00fa \u00e1 J\u00f3s\u00faa og gangi\u00f0 inn \u00ed samfundatjaldi\u00f0, svo a\u00f0 \u00e9g megi leggja fyrir hann skipanir m\u00ednar.&#34; \u00de\u00e1 f\u00f3ru \u00feeir M\u00f3se og J\u00f3s\u00faa og gengu inn \u00ed samfundatjaldi\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En Drottinn birtist \u00ed tjaldinu \u00ed sk\u00fdst\u00f3lpa, og sk\u00fdst\u00f3lpinn nam sta\u00f0ar vi\u00f0 tjalddyrnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Sj\u00e1, \u00fe\u00fa munt n\u00fa leggjast til hv\u00edldar hj\u00e1 fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum. \u00de\u00e1 mun l\u00fd\u00f0ur \u00feessi r\u00edsa upp og taka fram hj\u00e1 me\u00f0 \u00fatlendum gu\u00f0um lands \u00feess, er hann heldur n\u00fa inn \u00ed, en yfirgefa mig og rj\u00fafa s\u00e1ttm\u00e1la minn, \u00feann er \u00e9g vi\u00f0 hann gj\u00f6r\u00f0i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun rei\u00f0i m\u00edn upptendrast gegn \u00feeim, og \u00e9g mun yfirgefa \u00fe\u00e1 og byrgja auglit mitt fyrir \u00feeim, og l\u00fd\u00f0urinn mun eyddur ver\u00f0a og margs konar b\u00f6l og \u00ferengingar yfir hann koma. \u00de\u00e1 mun hann segja: ,Vissulega er \u00feetta b\u00f6l yfir mig komi\u00f0, af \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 minn er ekki hj\u00e1 m\u00e9r.`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feeim degi mun \u00e9g byrgja auglit mitt vandlega vegna allrar \u00feeirrar illsku, sem hann hefir \u00ed frammi haft, er hann sneri s\u00e9r til annarra gu\u00f0a."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Skrifa \u00fe\u00fa n\u00fa upp kv\u00e6\u00f0i \u00feetta og kenn \u00fea\u00f0 \u00cdsraelsm\u00f6nnum, legg \u00feeim \u00fea\u00f0 \u00ed munn, til \u00feess a\u00f0 kv\u00e6\u00f0i \u00feetta megi ver\u00f0a m\u00e9r til vitnisbur\u00f0ar gegn \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun lei\u00f0a \u00fe\u00e1 inn \u00ed landi\u00f0, sem \u00e9g s\u00f3r fe\u00f0rum \u00feeirra, sem fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi, og \u00feeir munu eta og ver\u00f0a saddir og feitir og sn\u00faa s\u00e9r til annarra gu\u00f0a og d\u00fdrka \u00fe\u00e1, en m\u00e9r munu \u00feeir hafna og rj\u00fafa s\u00e1ttm\u00e1la minn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00feegar margs konar b\u00f6l og \u00ferengingar koma yfir \u00fe\u00e1, \u00fe\u00e1 mun kv\u00e6\u00f0i \u00feetta bera vitni gegn \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun eigi gleymast \u00ed munni ni\u00f0ja \u00feeirra. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g veit, hva\u00f0 \u00feeim b\u00fdr innanbrj\u00f3sts n\u00fa \u00feegar, \u00e1\u00f0ur en \u00e9g hefi leitt \u00fe\u00e1 inn \u00ed landi\u00f0, sem \u00e9g s\u00f3r fe\u00f0rum \u00feeirra.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og M\u00f3se skrifa\u00f0i upp kv\u00e6\u00f0i \u00feetta \u00feann hinn sama dag og kenndi \u00fea\u00f0 \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Drottinn lag\u00f0i skipanir s\u00ednar fyrir J\u00f3s\u00faa N\u00fansson og sag\u00f0i: &#34;Vertu hughraustur og \u00f6ruggur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa munt lei\u00f0a \u00cdsraelsmenn inn \u00ed landi\u00f0, sem \u00e9g s\u00f3r \u00feeim, og \u00e9g mun vera me\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deegar M\u00f3se haf\u00f0i algj\u00f6rlega loki\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 rita or\u00f0 \u00feessa l\u00f6gm\u00e1ls \u00ed b\u00f3k,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 bau\u00f0 hann lev\u00edtunum, sem bera s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins, og sag\u00f0i:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Taki\u00f0 l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3k \u00feessa og leggi\u00f0 hana vi\u00f0 hli\u00f0ina \u00e1 s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins Gu\u00f0s y\u00f0ar, svo a\u00f0 h\u00fan geymist \u00fear til vitnisbur\u00f0ar gegn \u00fe\u00e9r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00feekki m\u00f3t\u00fer\u00f3a \u00feinn og \u00ferj\u00f3sku. Sj\u00e1, me\u00f0an \u00e9g enn er lifandi hj\u00e1 y\u00f0ur \u00ed dag, hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f3hl\u00fd\u00f0nast Drottni, og hva\u00f0 mun \u00fe\u00e1 s\u00ed\u00f0ar ver\u00f0a a\u00f0 m\u00e9r dau\u00f0um!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Safni\u00f0 saman til m\u00edn \u00f6llum \u00f6ldungum \u00e6ttkv\u00edsla y\u00f0ar og tilsj\u00f3narm\u00f6nnum y\u00f0ar, a\u00f0 \u00e9g megi flytja \u00feeim \u00feessi or\u00f0 \u00ed heyranda hlj\u00f3\u00f0i og kve\u00f0ja himin og j\u00f6r\u00f0 til vitnis m\u00f3ti \u00feeim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g veit, a\u00f0 eftir dau\u00f0a minn munu\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6rspillast og v\u00edkja af \u00feeim vegi, sem \u00e9g hefi bo\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur. \u00de\u00e1 mun og \u00f3g\u00e6fan koma yfir y\u00f0ur \u00e1 komandi t\u00edmum, er \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 sem illt er \u00ed augum Drottins, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r egni\u00f0 hann til rei\u00f0i me\u00f0 ath\u00e6fi y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00f3se flutti \u00fe\u00e1 \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0i \u00cdsraels or\u00f0 \u00feessa kv\u00e6\u00f0is, uns \u00fev\u00ed var loki\u00f0:"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hlusti\u00f0, \u00fe\u00e9r himnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 n\u00fa mun \u00e9g m\u00e6la, og j\u00f6r\u00f0in hl\u00fd\u00f0i \u00e1 m\u00e1l munns m\u00edns!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kenning m\u00edn streymi sem regn, r\u00e6\u00f0a m\u00edn drj\u00fapi sem d\u00f6gg, eins og gr\u00f3\u00f0rarsk\u00farir \u00e1 gr\u00e6ngresi\u00f0 og sem \u00feungaregn \u00e1 jurtirnar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g vil kunngj\u00f6ra nafn Drottins: Gefi\u00f0 Gu\u00f0i vorum d\u00fdr\u00f0ina!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Bjargi\u00f0 _ fullkomin eru verk hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 allir vegir hans eru r\u00e9ttl\u00e6ti. Tr\u00fafastur Gu\u00f0 og t\u00e1llaus, r\u00e9ttl\u00e1tur og r\u00e9ttv\u00eds er hann."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Synir hans eru spilltir or\u00f0nir, blettur er \u00e1 \u00feeim, rangsn\u00fain og rammspillt kynsl\u00f3\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 launa Drottni \u00feannig, \u00fe\u00fa heimska og \u00f3vitra \u00fej\u00f3\u00f0? Er hann ekki fa\u00f0ir \u00feinn, s\u00e1 er sk\u00f3p \u00feig, s\u00e1 er gj\u00f6r\u00f0i \u00feig og mynda\u00f0i?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Minnstu fyrri t\u00ed\u00f0a, hyggi\u00f0 a\u00f0 \u00e1rum li\u00f0inna alda! Spyr f\u00f6\u00f0ur \u00feinn, a\u00f0 hann megi fr\u00e6\u00f0a \u00feig, gamalmenni \u00fe\u00edn, a\u00f0 \u00feau megi segja \u00fe\u00e9r fr\u00e1!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er hinn h\u00e6sti skipti \u00f3\u00f0ulum me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, \u00fe\u00e1 er hann greindi \u00ed sundur mannanna b\u00f6rn, \u00fe\u00e1 skipa\u00f0i hann l\u00f6ndum \u00fej\u00f3\u00f0flokkanna eftir t\u00f6lu \u00cdsraels sona."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hlutskipti Drottins er l\u00fd\u00f0ur hans, Jakob \u00fathlutu\u00f0 arfleif\u00f0 hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann fann hann \u00ed ey\u00f0imerkurlandi og \u00ed \u00f3bygg\u00f0um, innan um \u00f6skri\u00f0 \u00e1 \u00f6r\u00e6funum. Hann vernda\u00f0i hann, hug\u00f0i a\u00f0 honum, hann var\u00f0veitti hann sem sj\u00e1aldur auga s\u00edns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eins og \u00f6rn, sem vekur upp hrei\u00f0ur sitt og sv\u00edfur yfir ungum s\u00ednum, svo \u00fatbreiddi hann v\u00e6ngi s\u00edna, t\u00f3k hann upp og bar hann \u00e1 flugfj\u00f6\u00f0rum s\u00ednum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Drottinn einn leiddi hann, og enginn annar gu\u00f0 var me\u00f0 honum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann l\u00e9t hann fram bruna \u00e1 h\u00e6\u00f0um landsins og l\u00e9t hann nj\u00f3ta \u00e1vaxtar akursins. Hann l\u00e9t hann sj\u00faga hunang \u00far klettunum og ol\u00edfuol\u00edu \u00far tinnusteinunum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann \u00f3l hann \u00e1 k\u00faarj\u00f3ma og sau\u00f0amj\u00f3lk, \u00e1samt feitu kj\u00f6ti af dilkum og hr\u00fatum. Hann gaf honum Basan-uxa og kjarnhafra, \u00e1samt n\u00fdrnafeiti hveitisins. \u00der\u00fagnabl\u00f3\u00f0 drakkst \u00fe\u00fa sem kostav\u00edn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En Jesj\u00far\u00fan var\u00f0 feitur og sparka\u00f0i aftur undan s\u00e9r, _ feitur var\u00f0st \u00fe\u00fa, digur og s\u00e6llegur! \u00de\u00e1 hafna\u00f0i hann Gu\u00f0i, skapara s\u00ednum, og fyrirleit bjarg hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is s\u00edns."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir v\u00f6ktu vandl\u00e6ti hans me\u00f0 \u00fatlendum gu\u00f0um, egndu hann til rei\u00f0i me\u00f0 andstygg\u00f0um."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir f\u00e6r\u00f0u f\u00f3rnir v\u00e6ttum, sem ekki eru Gu\u00f0, gu\u00f0um, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u eigi \u00feekkt, n\u00fdjum gu\u00f0um, n\u00fdlega upp komnum, er fe\u00f0ur y\u00f0ar h\u00f6f\u00f0u engan beyg af."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Um bjargi\u00f0, sem \u00feig haf\u00f0i geti\u00f0, hirtir \u00fe\u00fa ekki og gleymdir \u00feeim Gu\u00f0i, sem \u00feig haf\u00f0i ali\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Drottinn s\u00e1 \u00fea\u00f0 og hafna\u00f0i \u00feeim af gremju vi\u00f0 sonu s\u00edna og d\u00e6tur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: \u00c9g vil byrgja auglit mitt fyrir \u00feeim, \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 sj\u00e1, hver afdrif \u00feeirra ver\u00f0a. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru rangsn\u00fain kynsl\u00f3\u00f0, b\u00f6rn, sem engin trygg\u00f0 er \u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir hafa vaki\u00f0 vandl\u00e6ti mitt me\u00f0 \u00fev\u00ed, sem ekki er Gu\u00f0, egnt mig til rei\u00f0i me\u00f0 hinum f\u00e1n\u00fdtu go\u00f0um s\u00ednum. N\u00fa mun \u00e9g vekja vandl\u00e6ti \u00feeirra me\u00f0 \u00fev\u00ed, sem ekki er \u00fej\u00f3\u00f0, egna \u00fe\u00e1 til rei\u00f0i me\u00f0 hei\u00f0num l\u00fd\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eldur kvikna\u00f0i \u00ed n\u00f6sum m\u00e9r, og hann logar lengst ni\u00f0ur \u00ed undirheima, ey\u00f0ir j\u00f6r\u00f0ina og \u00e1v\u00f6xtu hennar og kveikir \u00ed undirst\u00f6\u00f0um fjallanna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g vil hr\u00faga yfir \u00fe\u00e1 margs konar b\u00f6li, ey\u00f0a \u00e1 \u00fe\u00e1 \u00f6llum \u00f6rvum m\u00ednum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00feeir s\u00e9u megra\u00f0ir af hungri og t\u00e6r\u00f0ir af s\u00fdki og eitra\u00f0ri s\u00f3tt, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g hleypa t\u00f6nnum villid\u00fdranna \u00e1 \u00fe\u00e1, \u00e1samt eitri \u00feeirra, er \u00ed duftinu skr\u00ed\u00f0a."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sver\u00f0i\u00f0 mun ey\u00f0a \u00feeim \u00fati fyrir, en hr\u00e6\u00f0slan \u00ed h\u00fasum inni, b\u00e6\u00f0i yngism\u00f6nnum og meyjum, brj\u00f3stmylkingum og gr\u00e1h\u00e6r\u00f0um \u00f6ldungum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9g mundi segja: \u00c9g vil bl\u00e1sa \u00feeim burt, afm\u00e1 minning \u00feeirra me\u00f0al mannanna! _"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ef \u00e9g \u00f3tta\u00f0ist ekki, a\u00f0 m\u00e9r mundi gremjast vi\u00f0 \u00f3vinina, a\u00f0 m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn \u00feeirra mundu leggja \u00fea\u00f0 \u00fat \u00e1 annan veg, a\u00f0 \u00feeir mundu segja: H\u00f6nd vor var \u00e1 lofti, og \u00fea\u00f0 var ekki Drottinn, sem gj\u00f6r\u00f0i allt \u00feetta!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru r\u00e1\u00f0\u00ferota \u00fej\u00f3\u00f0, og hj\u00e1 \u00feeim eru engin hyggindi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ef \u00feeir v\u00e6ru vitrir, \u00fe\u00e1 mundu \u00feeir sj\u00e1 \u00feetta, hyggja a\u00f0, hver afdrif \u00feeirra munu ver\u00f0a."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hvernig g\u00e6ti einn ma\u00f0ur elt \u00fe\u00fasund og tveir reki\u00f0 t\u00edu \u00fe\u00fasundir \u00e1 fl\u00f3tta, ef bjarg \u00feeirra hef\u00f0i ekki selt \u00fe\u00e1, ef Drottinn hef\u00f0i ekki ofurselt \u00fe\u00e1?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 bjarg \u00feeirra er ekki eins og vort bjarg _ um \u00fea\u00f0 geta \u00f3vinir vorir d\u00e6mt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00ednvi\u00f0ur \u00feeirra er af v\u00ednvi\u00f0i S\u00f3d\u00f3mu, af akurl\u00f6ndum G\u00f3morru. V\u00ednber \u00feeirra eru eitru\u00f0 v\u00ednber, \u00fer\u00fagur \u00feeirra beiskar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "V\u00edn \u00feeirra er h\u00f6ggorms\u00f3lyfjan og banv\u00e6nt n\u00f6\u00f0rueitur."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Er \u00feetta ekki geymt hj\u00e1 m\u00e9r, innsigla\u00f0 \u00ed for\u00f0ab\u00farum m\u00ednum?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "M\u00edn er hefndin og mitt a\u00f0 endurgjalda, \u00fe\u00e1 er \u00feeir gj\u00f6rast valtir \u00e1 f\u00f3tum. \u00dev\u00ed a\u00f0 gl\u00f6tunardagur \u00feeirra er n\u00e1l\u00e6gur, og \u00fea\u00f0 ber \u00f3\u00f0fluga a\u00f0, er fyrir \u00feeim liggur."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Drottinn mun r\u00e9tta hluta \u00fej\u00f3\u00f0ar sinnar og aumkast yfir \u00fej\u00f3na s\u00edna, \u00fe\u00e1 er hann s\u00e9r, a\u00f0 \u00f6ll hj\u00e1lp er \u00fati og enginn er framar til, \u00fer\u00e6ll n\u00e9 frelsingi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun hann segja: Hvar eru n\u00fa gu\u00f0ir \u00feeirra, bjargi\u00f0, er \u00feeir leitu\u00f0u h\u00e6lis hj\u00e1,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "sem \u00e1tu feiti f\u00f3rna \u00feeirra og drukku v\u00edn dreypif\u00f3rna \u00feeirra? R\u00edsi \u00feeir n\u00fa upp og hj\u00e1lpi y\u00f0ur, veri \u00feeir y\u00f0ur n\u00fa hl\u00edf!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Sj\u00e1i\u00f0 n\u00fa, a\u00f0 \u00e9g, \u00e9g er hann, og a\u00f0 enginn gu\u00f0 er til nema \u00e9g! \u00c9g dey\u00f0i og \u00e9g l\u00edfga, \u00e9g s\u00e6ri og \u00e9g gr\u00e6\u00f0i, og enginn getur frelsa\u00f0 af minni hendi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g lyfti hendi minni til himins og segi: Svo sannarlega sem \u00e9g lifi eil\u00edflega, _"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00feegar \u00e9g hefi hvesst mitt blikandi sver\u00f0, og \u00e9g legg h\u00f6nd \u00e1 d\u00f3minn, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g efna hefnd vi\u00f0 m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn m\u00edna og endurgjalda \u00feeim, er hata mig!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9g vil gj\u00f6ra \u00f6rvar m\u00ednar drukknar af bl\u00f3\u00f0i, og sver\u00f0 mitt skal hold eta _ af bl\u00f3\u00f0i veginna manna og hertekinna, af h\u00f6f\u00f0i fyrirli\u00f0a \u00f3vinanna."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vegsami\u00f0, \u00fej\u00f3\u00f0ir, l\u00fd\u00f0 hans! \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefnir bl\u00f3\u00f0s \u00fej\u00f3na sinna. Hann efnir hefnd vi\u00f0 m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn s\u00edna og fri\u00f0\u00fe\u00e6gir fyrir land s\u00edns l\u00fd\u00f0s."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "M\u00f3se kom og flutti l\u00fd\u00f0num \u00f6ll or\u00f0 \u00feessa kv\u00e6\u00f0is \u00ed heyranda hlj\u00f3\u00f0i, hann og H\u00f3sea N\u00fansson."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Og er M\u00f3se haf\u00f0i loki\u00f0 a\u00f0 m\u00e6la \u00f6ll \u00feessi or\u00f0 til alls \u00cdsraels,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hugfesti\u00f0 \u00f6ll \u00feau or\u00f0, sem \u00e9g flyt y\u00f0ur \u00ed dag, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r geti\u00f0 br\u00fdnt \u00feau fyrir b\u00f6rnum y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00feau g\u00e6ti \u00feess a\u00f0 halda \u00f6ll or\u00f0 \u00feessa l\u00f6gm\u00e1ls."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er ekkert h\u00e9g\u00f3mam\u00e1l fyrir y\u00f0ur, heldur er \u00fea\u00f0 l\u00edf y\u00f0ar, og fyrir \u00feetta or\u00f0 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r lifa langa \u00e6vi \u00ed landinu, sem \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 n\u00fa inn \u00ed yfir J\u00f3rdan til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00deann hinn sama dag tala\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "&#34;Far \u00fe\u00fa \u00fearna upp \u00e1 Abar\u00edmfjall, upp \u00e1 Neb\u00f3fjall, sem er \u00ed M\u00f3abslandi gegnt Jer\u00edk\u00f3, og l\u00edt yfir Kanaanland, sem \u00e9g gef \u00cdsraelsm\u00f6nnum til eignar."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt deyja \u00e1 fjallinu, er \u00fe\u00fa fer upp \u00e1, og safnast til \u00fe\u00edns f\u00f3lks, eins og Aron br\u00f3\u00f0ir \u00feinn d\u00f3 \u00e1 H\u00f3rfjalli og safna\u00f0ist til s\u00edns f\u00f3lks,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fei\u00f0 s\u00fdndu\u00f0 m\u00e9r \u00f3tr\u00famennsku mitt \u00e1 me\u00f0al \u00cdsraelsmanna hj\u00e1 Mer\u00edbav\u00f6tnum vi\u00f0 Kades \u00ed S\u00edney\u00f0im\u00f6rk, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fei\u00f0 helgu\u00f0u\u00f0 mig ekki me\u00f0al \u00cdsraelsmanna."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 handan yfir skalt \u00fe\u00fa f\u00e1 a\u00f0 l\u00edta landi\u00f0, en inn \u00ed landi\u00f0, sem \u00e9g gef \u00cdsraelsm\u00f6nnum, skalt \u00fe\u00fa ekki komast.&#34;"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessi er blessunin, er gu\u00f0sma\u00f0urinn M\u00f3se blessa\u00f0i me\u00f0 \u00cdsraelsmenn, \u00e1\u00f0ur en hann anda\u00f0ist:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn kom fr\u00e1 S\u00edna\u00ed og rann upp fyrir \u00feeim \u00e1 Se\u00edr. Hann l\u00e9t lj\u00f3s sitt sk\u00edna fr\u00e1 Paranfj\u00f6llum og kom fr\u00e1 hinum helgu t\u00edu \u00fe\u00fasundum, eldingarnar \u00ed h\u00e6gri hendi hans voru \u00feeim til varnar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e1, hann elskar sinn l\u00fd\u00f0, allir hans heil\u00f6gu eru \u00ed hans hendi. Og \u00feeir fara eftir lei\u00f0s\u00f6gu \u00feinni, s\u00e9rhver \u00feeirra me\u00f0tekur af or\u00f0um \u00fe\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00f3se setti oss l\u00f6gm\u00e1l, \u00f3\u00f0al Jakobs safna\u00f0ar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Drottinn var\u00f0 konungur \u00ed Jesj\u00far\u00fan, \u00fe\u00e1 er h\u00f6f\u00f0ingjar l\u00fd\u00f0sins s\u00f6fnu\u00f0ust saman, \u00e6ttkv\u00edslir \u00cdsraels allar samt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lifi R\u00faben og deyi ekki, \u00feannig a\u00f0 menn hans ver\u00f0i f\u00e1ir a\u00f0 t\u00f6lu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00feetta er blessunin um J\u00fada: Heyr, Drottinn, b\u00e6nir J\u00fada, og lei\u00f0 hann aftur til \u00fej\u00f3\u00f0ar sinnar, _ me\u00f0 h\u00f6ndum s\u00ednum hefir hann barist fyrir hana _ og ver \u00fe\u00fa honum hj\u00e1lp gegn fjendum hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og um Lev\u00ed sag\u00f0i hann: T\u00famm\u00edm \u00fe\u00edn og \u00far\u00edm heyra m\u00f6nnum hollvinar \u00fe\u00edns, \u00feess er \u00fe\u00fa reyndir hj\u00e1 Massa og bar\u00f0ist gegn hj\u00e1 Mer\u00edbav\u00f6tnum,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "_ heyra \u00feeim, er sag\u00f0i um f\u00f6\u00f0ur og m\u00f3\u00f0ur: \u00c9g s\u00e1 \u00feau ekki, er eigi kanna\u00f0ist vi\u00f0 br\u00e6\u00f0ur s\u00edna og leit eigi vi\u00f0 b\u00f6rnum s\u00ednum. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir var\u00f0veittu or\u00f0 \u00feitt og h\u00e9ldu s\u00e1ttm\u00e1la \u00feinn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir kenna Jakob d\u00f3ma \u00fe\u00edna og \u00cdsrael l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt, \u00feeir bera reykelsi fyrir vit \u00fe\u00edn og alf\u00f3rn \u00e1 altari \u00feitt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Blessa, Drottinn, styrkleik hans, og l\u00e1t \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3knast verk handa hans. Myl sundur lendar \u00f3vina hans og \u00feeirra er hata hann, svo a\u00f0 \u00feeir f\u00e1i eigi risi\u00f0 upp aftur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Um Benjam\u00edn sag\u00f0i hann: Lj\u00faflingur Drottins b\u00fdr \u00f3hultur hj\u00e1 honum. Hann verndar hann alla daga og hefir teki\u00f0 s\u00e9r b\u00f3lfestu milli h\u00e1lsa hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Um J\u00f3sef sag\u00f0i hann: Blessa\u00f0 af Drottni er land hans me\u00f0 himinsins d\u00fdrm\u00e6tustu gj\u00f6f, d\u00f6gginni, og me\u00f0 dj\u00fapinu, er undir hv\u00edlir,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "me\u00f0 hinu d\u00fdrm\u00e6tasta, er s\u00f3lin framlei\u00f0ir, og me\u00f0 hinu d\u00fdrm\u00e6tasta, sem tunglin l\u00e1ta spretta,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "me\u00f0 hinu besta \u00e1 hinum eldg\u00f6mlu fj\u00f6llum og me\u00f0 hinu d\u00fdrm\u00e6tasta \u00e1 hinum eil\u00edfu h\u00e6\u00f0um,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "me\u00f0 hinu d\u00fdrm\u00e6tasta af j\u00f6r\u00f0inni og \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem \u00e1 henni er, og me\u00f0 \u00fe\u00f3knun hans, sem bj\u00f3 \u00ed \u00feyrnirunninum. \u00deetta komi yfir h\u00f6fu\u00f0 J\u00f3sefs og \u00ed hvirfil hans, sem er h\u00f6f\u00f0ingi me\u00f0al br\u00e6\u00f0ra sinna!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pr\u00fd\u00f0ilegur er frumgetinn uxi hans, og horn hans eru sem horn v\u00edsundarins. Me\u00f0 \u00feeim rekur hann \u00fej\u00f3\u00f0ir undir, allt til endimarka jar\u00f0arinnar. \u00deetta eru t\u00edu \u00fe\u00fasundir Efra\u00edms, og \u00feetta eru \u00fe\u00fasundir Manasse!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Um Seb\u00falon sag\u00f0i hann: Gle\u00f0st \u00fe\u00fa, Seb\u00falon, yfir s\u00e6f\u00f6rum \u00fe\u00ednum, og \u00fe\u00fa, \u00cdssakar, yfir tj\u00f6ldum \u00fe\u00ednum!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0flokkum bj\u00f3\u00f0a \u00feeir til fjallsins, \u00fear f\u00f3rna \u00feeir r\u00e9ttum f\u00f3rnum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu sj\u00faga \u00ed sig n\u00e6gtir hafsins og hina huldustu fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u sandsins."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Um Ga\u00f0 sag\u00f0i hann: Blessa\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1, sem veitir Ga\u00f0 landr\u00fdmi! Hann hefir lagst ni\u00f0ur sem lj\u00f3nynja, og r\u00edfur sundur arm og hvirfil."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann valdi s\u00e9r landi\u00f0, er fyrst var teki\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear var landshluti geymdur \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingja. Og hann kom me\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingjum l\u00fd\u00f0sins, hann framkv\u00e6mdi r\u00e9ttl\u00e6ti Drottins og d\u00f3ma hans \u00e1samt \u00cdsrael."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Um Dan sag\u00f0i hann: Dan er lj\u00f3nshvolpur, sem kemur st\u00f6kkvandi fr\u00e1 Basan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Um Naftal\u00ed sag\u00f0i hann: Naftal\u00ed, saddur vel\u00fe\u00f3knunar og fullur af blessun Drottins, tak \u00fe\u00fa sj\u00f3 og Su\u00f0urland til eignar!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Um Asser sag\u00f0i hann: Blessa\u00f0astur af sonunum s\u00e9 Asser! Veri hann eftirl\u00e6ti br\u00e6\u00f0ra sinna og v\u00f6kvi f\u00f3t sinn \u00ed ol\u00edu!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sl\u00e1r \u00fe\u00ednar s\u00e9u af j\u00e1rni og eir, og afl \u00feitt r\u00e9ni eigi fyrr en \u00e6vina \u00fer\u00fdtur!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Enginn er sem Gu\u00f0 Jesj\u00far\u00fans, er ekur yfir himininn til hj\u00e1lpar \u00fe\u00e9r og \u00e1 sk\u00fdjunum \u00ed tign sinni!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00e6li er hinn eil\u00edfi Gu\u00f0, og hi\u00f0 ne\u00f0ra eru eil\u00edfir armar. Hann st\u00f6kkti \u00f3vinum \u00fe\u00ednum undan \u00fe\u00e9r og sag\u00f0i: Gj\u00f6rey\u00f0!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og s\u00ed\u00f0an bj\u00f3 \u00cdsrael \u00f3hultur, lind Jakobs ein s\u00e9r, \u00ed landi korns og v\u00ednlagar, \u00fear sem himinninn l\u00e6tur d\u00f6gg drj\u00fapa."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Heill \u00fe\u00e9r, \u00cdsrael! Hver er sem \u00fe\u00fa? _ l\u00fd\u00f0ur, sigurs\u00e6ll fyrir hj\u00e1lp Drottins! Hann er skj\u00f6ldur \u00fe\u00edns fulltingis, og hann er sver\u00f0 tignar \u00feinnar. \u00d3vinir \u00fe\u00ednir munu smja\u00f0ra fyrir \u00fe\u00e9r, og \u00fe\u00fa munt fram bruna \u00e1 h\u00e6\u00f0um \u00feeirra."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og M\u00f3se gekk ne\u00f0an af M\u00f3abshei\u00f0um upp \u00e1 Neb\u00f3fjall, Pisgatind, sem er gegnt Jer\u00edk\u00f3. \u00dea\u00f0an s\u00fdndi Drottinn honum gj\u00f6rvallt landi\u00f0: G\u00edlea\u00f0 allt til Dan,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "allt Naftal\u00ed og Efra\u00edmsland og Manasse, og allt J\u00fadaland allt til vesturhafsins,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og Su\u00f0urlandi\u00f0 og J\u00f3rdan-sl\u00e9ttlendi\u00f0, dalinn hj\u00e1 Jer\u00edk\u00f3, p\u00e1lmaborginni, allt til S\u00f3ar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00deetta er landi\u00f0, sem \u00e9g s\u00f3r Abraham, \u00cdsak og Jakob, er \u00e9g sag\u00f0i: ,Ni\u00f0jum \u00fe\u00ednum vil \u00e9g gefa \u00fea\u00f0!` \u00c9g hefi l\u00e1ti\u00f0 \u00feig l\u00edta \u00fea\u00f0 eigin augum, en yfir um \u00feanga\u00f0 skalt \u00fe\u00fa ekki komast.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, d\u00f3 \u00fear \u00ed M\u00f3abslandi, eins og Drottinn haf\u00f0i sagt,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og hann var grafinn \u00ed dalnum \u00ed M\u00f3abslandi, gegnt Bet Pe\u00f3r, en enginn ma\u00f0ur veit enn til \u00feessa dags, hvar gr\u00f6f hans er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og M\u00f3se var hundra\u00f0 og tuttugu \u00e1ra gamall, er hann anda\u00f0ist. Eigi glapna\u00f0i honum s\u00fdn, og eigi \u00fevarr \u00fer\u00f3ttur hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn gr\u00e9tu M\u00f3se \u00e1 M\u00f3abshei\u00f0um \u00ed \u00ferj\u00e1t\u00edu daga, \u00fe\u00e1 endu\u00f0u sorgargr\u00e1tsdagarnir eftir M\u00f3se."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En J\u00f3s\u00faa N\u00fansson var fullur v\u00edsd\u00f3msanda, \u00fev\u00ed a\u00f0 M\u00f3se haf\u00f0i lagt hendur s\u00ednar yfir hann, og \u00cdsraelsmenn hl\u00fdddu honum og gj\u00f6r\u00f0u svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En eigi reis framar upp \u00ed \u00cdsrael annar eins sp\u00e1ma\u00f0ur og M\u00f3se, er Drottinn umgekkst augliti til auglitis,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00feegar liti\u00f0 er til allra \u00feeirra t\u00e1kna og undra, er Drottinn haf\u00f0i sent hann til a\u00f0 gj\u00f6ra \u00ed Egyptalandi \u00e1 Fara\u00f3 og \u00f6llum \u00fej\u00f3num hans og \u00f6llu landi hans,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}