{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Ephesians",
    "book_nr": "49",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1ll, a\u00f0 vilja Gu\u00f0s postuli Krists Jes\u00fa, heilsar hinum heil\u00f6gu, sem eru \u00ed Efesus, \u00feeim sem tr\u00faa \u00e1 Krist Jes\u00fa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e1\u00f0 s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur og fri\u00f0ur fr\u00e1 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur vorum og Drottni Jes\u00fa Kristi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Gu\u00f0 og fa\u00f0ir Drottins vors Jes\u00fa Krists, sem \u00ed Kristi hefur blessa\u00f0 oss me\u00f0 hvers konar andlegri blessun \u00ed himinh\u00e6\u00f0um."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en heimurinn var grundvalla\u00f0ur hefur hann \u00fatvali\u00f0 oss \u00ed Kristi, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r v\u00e6rum heilagir og l\u00fdtalausir fyrir honum. \u00cd k\u00e6rleika s\u00ednum"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e1kva\u00f0 hann fyrirfram a\u00f0 veita oss sonarr\u00e9tt \u00ed Jes\u00fa Kristi. S\u00e1 var vilji hans og vel\u00fe\u00f3knun"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "til vegsemdar d\u00fdr\u00f0 hans og n\u00e1\u00f0, sem hann l\u00e9t oss \u00ed t\u00e9 \u00ed s\u00ednum elska\u00f0a syni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cd honum, fyrir hans bl\u00f3\u00f0 eigum v\u00e9r endurlausnina og fyrirgefningu afbrota vorra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Svo au\u00f0ug er n\u00e1\u00f0 hans, sem hann gaf oss r\u00edkulega me\u00f0 hvers konar v\u00edsd\u00f3mi og skilningi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann kunngj\u00f6r\u00f0i oss leyndard\u00f3m vilja s\u00edns, \u00fe\u00e1 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sem hann haf\u00f0i me\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 framkv\u00e6ma, er fylling t\u00edmans k\u00e6mi: Hann \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 safna \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem er \u00e1 himnum, og \u00fev\u00ed, sem er \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, undir eitt h\u00f6fu\u00f0 \u00ed Kristi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cd honum h\u00f6fum v\u00e9r \u00fe\u00e1 l\u00edka \u00f6\u00f0last arfleif\u00f0ina, eins og oss var fyrirhuga\u00f0 samkv\u00e6mt fyrir\u00e6tlun hans, er framkv\u00e6mir allt eftir \u00e1lyktun vilja s\u00edns,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r, sem \u00e1\u00f0ur h\u00f6fum sett von vora til Krists, skyldum vera d\u00fdr\u00f0 hans til vegsemdar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cd honum eru\u00f0 og \u00fe\u00e9r, eftir a\u00f0 hafa heyrt or\u00f0 sannleikans, fagna\u00f0arerindi\u00f0 um s\u00e1luhj\u00e1lp y\u00f0ar og teki\u00f0 tr\u00fa \u00e1 hann og veri\u00f0 merktir innsigli heilags anda, sem y\u00f0ur var fyrirheiti\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann er pantur arfleif\u00f0ar vorrar, a\u00f0 v\u00e9r ver\u00f0um endurleystir Gu\u00f0i til eignar, d\u00fdr\u00f0 hans til vegsemdar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eftir a\u00f0 hafa heyrt um tr\u00fa y\u00f0ar \u00e1 Drottin Jes\u00fa og um k\u00e6rleika y\u00f0ar til allra heilagra,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "hef \u00e9g \u00feess vegna ekki heldur l\u00e1ti\u00f0 af a\u00f0 \u00feakka fyrir y\u00f0ur, er \u00e9g minnist y\u00f0ar \u00ed b\u00e6num m\u00ednum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g bi\u00f0 Gu\u00f0 Drottins vors Jes\u00fa Krists, f\u00f6\u00f0ur d\u00fdr\u00f0arinnar, a\u00f0 gefa y\u00f0ur anda speki og opinberunar, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 \u00feekkt hann."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g bi\u00f0 hann a\u00f0 uppl\u00fdsa s\u00e1larsj\u00f3n y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r skilji\u00f0, hver s\u00fa von er, sem hann hefur kalla\u00f0 oss til, hver r\u00edkd\u00f3mur hans d\u00fdrlegu arfleif\u00f0ar er, sem hann \u00e6tlar oss me\u00f0al hinna heil\u00f6gu,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og hver hinn yfirgn\u00e6fandi m\u00e1ttur hans vi\u00f0 oss, sem tr\u00faum. En \u00feetta er sami \u00e1hrifamikli, kr\u00f6ftugi m\u00e1tturinn,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "sem hann l\u00e9t koma fram \u00ed Kristi, er hann vakti hann fr\u00e1 dau\u00f0um og l\u00e9t hann setjast s\u00e9r til h\u00e6gri handar \u00ed himinh\u00e6\u00f0um,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ofar hverri tign og valdi og m\u00e6tti, ofar \u00f6llum herrad\u00f3mi og s\u00e9rhverju nafni, sem nefnt er, ekki a\u00f0eins \u00ed \u00feessari ver\u00f6ld, heldur og \u00ed hinni komandi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt hefur hann lagt undir f\u00e6tur honum og gefi\u00f0 hann kirkjunni sem h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 yfir \u00f6llu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En kirkjan er l\u00edkami hans og fyllist af honum, sem sj\u00e1lfur fyllir allt \u00ed \u00f6llu."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e9r voru\u00f0 eitt sinn dau\u00f0ir vegna afbrota y\u00f0ar og synda,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sem \u00fe\u00e9r lif\u00f0u\u00f0 \u00ed samkv\u00e6mt aldarh\u00e6tti \u00feessa heims, a\u00f0 vilja valdhafans \u00ed loftinu, anda \u00feess, sem n\u00fa starfar \u00ed \u00feeim, sem ekki tr\u00faa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e9r lif\u00f0um fyrrum allir eins og \u00feeir \u00ed mannlegum girndum vorum. \u00de\u00e1 lutum v\u00e9r vilja holdsins og hugsana vorra og vorum a\u00f0 e\u00f0li til rei\u00f0innar b\u00f6rn alveg eins og hinir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En Gu\u00f0 er au\u00f0ugur a\u00f0 miskunn. Af mikilli elsku sinni, sem hann gaf oss,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hefur hann endurl\u00edfga\u00f0 oss me\u00f0 Kristi, \u00feegar v\u00e9r vorum dau\u00f0ir vegna misgj\u00f6r\u00f0a vorra. Af n\u00e1\u00f0 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r h\u00f3lpnir or\u00f0nir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gu\u00f0 hefur uppvaki\u00f0 oss \u00ed Kristi Jes\u00fa og b\u00fai\u00f0 oss sta\u00f0 \u00ed himinh\u00e6\u00f0um me\u00f0 honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deannig vildi hann \u00e1 komandi \u00f6ldum s\u00fdna hinn yfirgn\u00e6fandi r\u00edkd\u00f3m n\u00e1\u00f0ar sinnar me\u00f0 g\u00e6sku sinni vi\u00f0 oss \u00ed Kristi Jes\u00fa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 af n\u00e1\u00f0 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r h\u00f3lpnir or\u00f0nir fyrir tr\u00fa. \u00deetta er ekki y\u00f0ur a\u00f0 \u00feakka. \u00dea\u00f0 er Gu\u00f0s gj\u00f6f."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekki byggt \u00e1 verkum, enginn skal geta miklast af \u00fev\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e9r erum sm\u00ed\u00f0 Gu\u00f0s, skapa\u00f0ir \u00ed Kristi Jes\u00fa til g\u00f3\u00f0ra verka, sem hann hefur \u00e1\u00f0ur fyrirb\u00fai\u00f0, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r skyldum leggja stund \u00e1 \u00feau."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 \u00fev\u00ed minnast \u00feessa: \u00de\u00e9r voru\u00f0 for\u00f0um f\u00e6ddir hei\u00f0ingjar og kalla\u00f0ir \u00f3umskornir af m\u00f6nnum, sem kalla sig umskorna og eru umskornir \u00e1 holdi me\u00f0 h\u00f6ndum manna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00fa var t\u00ed\u00f0in, er \u00fe\u00e9r voru\u00f0 \u00e1n Krists, loka\u00f0ir \u00fati fr\u00e1 \u00feegnr\u00e9tti \u00cdsraelsmanna. \u00de\u00e9r st\u00f3\u00f0u\u00f0 fyrir utan s\u00e1ttm\u00e1lana og fyrirheit Gu\u00f0s, vonlausir og gu\u00f0vana \u00ed heiminum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00fa \u00fear \u00e1 m\u00f3ti eru\u00f0 \u00fe\u00e9r, sem eitt sinn voru\u00f0 fjarl\u00e6gir, or\u00f0nir n\u00e1l\u00e6gir \u00ed Kristi, fyrir bl\u00f3\u00f0 hans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann er vor fri\u00f0ur. Hann gj\u00f6r\u00f0i b\u00e1\u00f0a a\u00f0 einum og reif ni\u00f0ur vegginn, sem skildi \u00fe\u00e1 a\u00f0, fjandskapinn milli \u00feeirra. Me\u00f0 l\u00edkama s\u00ednum"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "afm\u00e1\u00f0i hann l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 me\u00f0 bo\u00f0or\u00f0um \u00feess og skipunum til \u00feess a\u00f0 setja fri\u00f0 og skapa \u00ed s\u00e9r einn n\u00fdjan mann \u00far b\u00e1\u00f0um."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cd einum l\u00edkama s\u00e6tti hann \u00fe\u00e1 b\u00e1\u00f0a vi\u00f0 Gu\u00f0 \u00e1 krossinum, \u00fear sem hann deyddi fjandskapinn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann kom og bo\u00f0a\u00f0i fri\u00f0 y\u00f0ur, sem fjarl\u00e6gir voru\u00f0, og fri\u00f0 hinum, sem n\u00e1l\u00e6gir voru."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fyrir hann eigum v\u00e9r hvorir tveggja a\u00f0gang til f\u00f6\u00f0urins \u00ed einum anda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deess vegna eru\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki framar gestir og \u00fatlendingar, heldur eru\u00f0 \u00fe\u00e9r sam\u00feegnar hinna heil\u00f6gu og heimamenn Gu\u00f0s."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 bygging, sem hefur a\u00f0 grundvelli postulana og sp\u00e1mennina, en Krist Jes\u00fa sj\u00e1lfan a\u00f0 hyrningarsteini."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cd honum er \u00f6ll byggingin samantengd og vex svo, a\u00f0 h\u00fan ver\u00f0ur heilagt musteri \u00ed Drottni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cd honum ver\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00edka b\u00fasta\u00f0ur handa Gu\u00f0i fyrir anda hans."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deess vegna er \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00e9g, P\u00e1ll, bandingi Krists Jes\u00fa vegna y\u00f0ar, hei\u00f0inna manna, beygi kn\u00e9 m\u00edn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00edst hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r heyrt um \u00fe\u00e1 r\u00e1\u00f0st\u00f6fun Gu\u00f0s n\u00e1\u00f0ar, sem hann f\u00f3l m\u00e9r hj\u00e1 y\u00f0ur:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A\u00f0 birta m\u00e9r me\u00f0 opinberun leyndard\u00f3minn. \u00c9g hef stuttlega skrifa\u00f0 um \u00fea\u00f0 \u00e1\u00f0ur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r lesi\u00f0 \u00fea\u00f0, geti\u00f0 \u00fe\u00e9r skynja\u00f0, hva\u00f0 \u00e9g veit um leyndard\u00f3m Krists."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann var ekki birtur mannanna sonum fyrr \u00e1 t\u00edmum. N\u00fa hefur hann veri\u00f0 opinbera\u00f0ur heil\u00f6gum postulum hans og sp\u00e1m\u00f6nnum \u00ed andanum:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hei\u00f0ingjarnir eru \u00ed Kristi Jes\u00fa fyrir fagna\u00f0arerindi\u00f0 or\u00f0nir erfingjar me\u00f0 oss, einn l\u00edkami me\u00f0 oss, og eiga hlut \u00ed sama fyrirheiti og v\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g var\u00f0 \u00fej\u00f3nn \u00feessa fagna\u00f0arerindis, af \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 gaf m\u00e9r gj\u00f6f n\u00e1\u00f0ar sinnar me\u00f0 krafti m\u00e1ttar s\u00edns."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e9r, sem minnstur er allra heilagra, var veitt s\u00fa n\u00e1\u00f0 a\u00f0 bo\u00f0a hei\u00f0ingjunum fagna\u00f0arerindi\u00f0 um hinn \u00f3rannsakanlega r\u00edkd\u00f3m Krists"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og a\u00f0 uppl\u00fdsa alla um \u00fea\u00f0, hvernig Gu\u00f0 hefur r\u00e1\u00f0stafa\u00f0 \u00feessum leyndard\u00f3mi. Hann hefur fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0 veri\u00f0 hulinn \u00ed Gu\u00f0i, sem allt hefur skapa\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00fa skyldi kirkjan l\u00e1tin kunngj\u00f6ra tignunum og v\u00f6ldunum \u00ed himinh\u00e6\u00f0um, hve margh\u00e1ttu\u00f0 speki Gu\u00f0s er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deetta er Gu\u00f0s eil\u00edfa fyrir\u00e6tlun, sem hann hefur framkv\u00e6mt \u00ed Kristi Jes\u00fa, Drottni vorum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1 honum byggist dj\u00f6rfung vor. \u00cd tr\u00fanni \u00e1 hann eigum v\u00e9r \u00f6ruggan a\u00f0gang a\u00f0 Gu\u00f0i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed bi\u00f0 \u00e9g, a\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ti\u00f0 eigi hugfallast \u00fat af \u00ferengingum m\u00ednum y\u00f0ar vegna. \u00de\u00e6r eru y\u00f0ur til vegsemdar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deess vegna beygi \u00e9g kn\u00e9 m\u00edn fyrir f\u00f6\u00f0urnum,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "sem hvert fa\u00f0erni f\u00e6r nafn af \u00e1 himni og j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Megi hann gefa y\u00f0ur af r\u00edkd\u00f3mi d\u00fdr\u00f0ar sinnar a\u00f0 styrkjast fyrir anda sinn a\u00f0 krafti hi\u00f0 innra me\u00f0 y\u00f0ur,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 Kristur megi fyrir tr\u00fana b\u00faa \u00ed hj\u00f6rtum y\u00f0ar og \u00fe\u00e9r ver\u00f0a r\u00f3tfestir og grundvalla\u00f0ir \u00ed k\u00e6rleika."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e1i\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1samt \u00f6llum heil\u00f6gum skili\u00f0, hve k\u00e6rleikur Krists er v\u00ed\u00f0ur og langur, h\u00e1r og dj\u00fapur, og komist a\u00f0 raun um hann,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "sem gn\u00e6fir yfir alla \u00feekkingu, og n\u00e1i\u00f0 a\u00f0 fyllast allri Gu\u00f0s fyllingu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En honum, sem \u00ed oss verkar me\u00f0 krafti s\u00ednum og megnar a\u00f0 gj\u00f6ra langt fram yfir allt \u00fea\u00f0, sem v\u00e9r bi\u00f0jum e\u00f0a skynjum,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "honum s\u00e9 d\u00fdr\u00f0 \u00ed kirkjunni og \u00ed Kristi Jes\u00fa um \u00f6ll \u00e6viskei\u00f0, \u00f6ld eftir \u00f6ld. Amen."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g, bandinginn vegna Drottins, \u00e1minni y\u00f0ur \u00feess vegna um a\u00f0 heg\u00f0a y\u00f0ur svo sem sambo\u00f0i\u00f0 er \u00feeirri k\u00f6llun, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 hloti\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Veri\u00f0 \u00ed hv\u00edvetna l\u00edtill\u00e1tir og h\u00f3gv\u00e6rir. Veri\u00f0 \u00feolinm\u00f3\u00f0ir, langlyndir og umberi\u00f0 hver annan \u00ed k\u00e6rleika."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kappkosti\u00f0 a\u00f0 var\u00f0veita einingu andans \u00ed bandi fri\u00f0arins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Einn er l\u00edkaminn og einn andinn, eins og \u00fe\u00e9r l\u00edka voru\u00f0 kalla\u00f0ir til einnar vonar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Einn er Drottinn, ein tr\u00fa, ein sk\u00edrn,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "einn Gu\u00f0 og fa\u00f0ir allra, sem er yfir \u00f6llum, me\u00f0 \u00f6llum og \u00ed \u00f6llum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e9rhverjum af oss var n\u00e1\u00f0in veitt eftir \u00fev\u00ed, sem Kristur \u00fathluta\u00f0i honum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed segir ritningin: &#34;Hann steig upp til h\u00e6\u00f0a, hert\u00f3k fanga og gaf m\u00f6nnunum gjafir.&#34; ("
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En &#34;steig upp&#34;, hva\u00f0 merkir \u00fea\u00f0 anna\u00f0 en a\u00f0 hann hefur einnig stigi\u00f0 ni\u00f0ur \u00ed dj\u00fap jar\u00f0arinnar?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e1, sem steig ni\u00f0ur, er og s\u00e1, sem upp st\u00e9, upp yfir alla himna til \u00feess a\u00f0 fylla allt.)"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og fr\u00e1 honum er s\u00fa gj\u00f6f komin, a\u00f0 sumir eru postular, sumir sp\u00e1menn, sumir tr\u00fabo\u00f0ar, sumir hir\u00f0ar og kennarar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir eiga a\u00f0 fullkomna hina heil\u00f6gu og l\u00e1ta \u00feeim \u00fej\u00f3nustu \u00ed t\u00e9, l\u00edkama Krists til uppbyggingar,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00feanga\u00f0 til v\u00e9r ver\u00f0um allir einhuga \u00ed tr\u00fanni og \u00feekkingunni \u00e1 syni Gu\u00f0s, ver\u00f0um full\u00feroska og n\u00e1um vaxtartakmarki Krists fyllingar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e9r eigum ekki a\u00f0 halda \u00e1fram a\u00f0 vera b\u00f6rn, sem hrekjast og berast fram og aftur af hverjum kenningarvindi, t\u00e6ld af sl\u00e6gum m\u00f6nnum me\u00f0 v\u00e9labr\u00f6g\u00f0um villunnar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e9r eigum heldur a\u00f0 \u00e1stunda sannleikann \u00ed k\u00e6rleika og vaxa \u00ed \u00f6llu upp til hans, sem er h\u00f6fu\u00f0i\u00f0, _ Kristur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann tengir l\u00edkamann saman og heldur honum saman me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta s\u00e9rhverja taug inna s\u00edna \u00fej\u00f3nustu af hendi, allt eftir \u00feeim krafti, sem hann \u00fathlutar hverri \u00feeirra. \u00deannig l\u00e6tur hann l\u00edkamann vaxa og byggjast upp \u00ed k\u00e6rleika."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deetta segi \u00e9g \u00fe\u00e1 og vitna \u00ed nafni Drottins: \u00de\u00e9r megi\u00f0 ekki framar heg\u00f0a y\u00f0ur eins og hei\u00f0ingjarnir heg\u00f0a s\u00e9r. Hugsun \u00feeirra er allslaus,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "skilningur \u00feeirra blinda\u00f0ur og \u00feeir eru fjarl\u00e6gir l\u00edfi Gu\u00f0s vegna van\u00feekkingarinnar, sem \u00feeir lifa \u00ed, og s\u00edns har\u00f0a hjarta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deeir eru tilfinningalausir og hafa ofurselt sig lostal\u00edfi, svo a\u00f0 \u00feeir fremja alls konar si\u00f0leysi af gr\u00e6\u00f0gi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En svo hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki l\u00e6rt a\u00f0 \u00feekkja Krist."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g veit, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 heyrt um hann og hafi\u00f0 veri\u00f0 um hann fr\u00e6ddir eins og sannleikurinn er \u00ed Jes\u00fa:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 h\u00e6tta hinni fyrri breytni og afkl\u00e6\u00f0ast hinum gamla manni, sem er spilltur af t\u00e6landi girndum,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "en endurn\u00fdjast \u00ed anda og hugsun og"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00edkl\u00e6\u00f0ast hinum n\u00fdja manni, sem skapa\u00f0ur er eftir Gu\u00f0i \u00ed r\u00e9ttl\u00e6ti og heilagleika sannleikans."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Leggi\u00f0 n\u00fa af lygina og tali\u00f0 sannleika hver vi\u00f0 sinn n\u00e1unga, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r erum hver annars limir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r rei\u00f0ist, \u00fe\u00e1 syndgi\u00f0 ekki. S\u00f3lin m\u00e1 ekki setjast yfir rei\u00f0i y\u00f0ar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gefi\u00f0 dj\u00f6flinum ekkert f\u00e6ri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hinn stelv\u00edsi h\u00e6tti a\u00f0 stela, en leggi hart a\u00f0 s\u00e9r og gj\u00f6ri \u00fea\u00f0 sem gagnlegt er me\u00f0 h\u00f6ndum s\u00ednum, svo a\u00f0 hann hafi eitthva\u00f0 a\u00f0 mi\u00f0la \u00feeim, sem \u00feurfandi er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 ekkert ska\u00f0legt or\u00f0 l\u00ed\u00f0a y\u00f0ur af munni, heldur \u00fea\u00f0 eitt, sem er gott til uppbyggingar, \u00fear sem \u00fe\u00f6rf gj\u00f6rist, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 ver\u00f0i til g\u00f3\u00f0s \u00feeim, sem heyra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hryggi\u00f0 ekki Gu\u00f0s heilaga anda, sem \u00fe\u00e9r eru\u00f0 innsigla\u00f0ir me\u00f0 til endurlausnardagsins."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 hvers konar beiskju, ofsa, rei\u00f0i, h\u00e1va\u00f0a og lastm\u00e6li vera fjarl\u00e6gt y\u00f0ur og alla mannvonsku yfirleitt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Veri\u00f0 g\u00f3\u00f0vilja\u00f0ir hver vi\u00f0 annan, miskunnsamir, f\u00fasir til a\u00f0 fyrirgefa hver \u00f6\u00f0rum, eins og Gu\u00f0 hefur \u00ed Kristi fyrirgefi\u00f0 y\u00f0ur."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ver\u00f0i\u00f0 \u00fev\u00ed eftirbreytendur Gu\u00f0s, svo sem elsku\u00f0 b\u00f6rn hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lifi\u00f0 \u00ed k\u00e6rleika, eins og Kristur elska\u00f0i oss og lag\u00f0i sj\u00e1lfan sig \u00ed s\u00f6lurnar fyrir oss svo sem f\u00f3rnargj\u00f6f, Gu\u00f0i til \u00fe\u00e6gilegs ilms."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En frillul\u00edfi og \u00f3hreinleiki yfirleitt e\u00f0a \u00e1girnd \u00e1 ekki einu sinni a\u00f0 nefnast \u00e1 nafn me\u00f0al y\u00f0ar. Svo h\u00e6fir heil\u00f6gum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekki heldur sv\u00edvir\u00f0ilegt hjal e\u00f0a \u00f3s\u00e6mandi sp\u00e9. \u00deess \u00ed sta\u00f0 komi miklu fremur \u00feakkargj\u00f6r\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vita og festa y\u00f0ur \u00ed minni, a\u00f0 enginn frillul\u00edfisma\u00f0ur e\u00f0a saurugur e\u00f0a \u00e1gjarn, _ sem er sama og a\u00f0 d\u00fdrka hj\u00e1gu\u00f0i _, \u00e1 s\u00e9r arfsvon \u00ed r\u00edki Krists og Gu\u00f0s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Enginn t\u00e6li y\u00f0ur me\u00f0 marklausum or\u00f0um, \u00fev\u00ed a\u00f0 vegna \u00feessa kemur rei\u00f0i Gu\u00f0s yfir \u00fe\u00e1, sem hl\u00fd\u00f0a honum ekki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ver\u00f0i\u00f0 \u00feess vegna ekki lagsmenn \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eitt sinn voru\u00f0 \u00fe\u00e9r myrkur, en n\u00fa eru\u00f0 \u00fe\u00e9r lj\u00f3s \u00ed Drottni. Heg\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur eins og b\u00f6rn lj\u00f3ssins. _"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e1v\u00f6xtur lj\u00f3ssins er einsk\u00e6r g\u00f3\u00f0vild, r\u00e9ttl\u00e6ti og sannleikur. _"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Meti\u00f0 r\u00e9tt, hva\u00f0 Drottni \u00fe\u00f3knast."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eigi\u00f0 engan hlut \u00ed verkum myrkursins, sem ekkert gott hl\u00fdst af, heldur fletti\u00f0 miklu fremur ofan af \u00feeim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0, sem sl\u00edkir menn fremja \u00ed leyndum, er jafnvel sv\u00edvir\u00f0ilegt um a\u00f0 tala."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En allt \u00fea\u00f0, sem lj\u00f3si\u00f0 flettir ofan af, ver\u00f0ur auglj\u00f3st. \u00dev\u00ed a\u00f0 allt, sem er auglj\u00f3st, er lj\u00f3s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed segir svo: Vakna \u00fe\u00fa, sem sefur, og r\u00eds upp fr\u00e1 dau\u00f0um, og \u00fe\u00e1 mun Kristur l\u00fdsa \u00fe\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hafi\u00f0 \u00fev\u00ed n\u00e1kv\u00e6ma g\u00e1t \u00e1, hvernig \u00fe\u00e9r breyti\u00f0, ekki sem f\u00e1v\u00edsir, heldur sem v\u00edsir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Noti\u00f0 hverja stund, \u00fev\u00ed a\u00f0 dagarnir eru vondir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Veri\u00f0 \u00fev\u00ed ekki \u00f3skynsamir, heldur reyni\u00f0 a\u00f0 skilja, hver s\u00e9 vilji Drottins."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Drekki\u00f0 y\u00f0ur ekki drukkna af v\u00edni, \u00fea\u00f0 lei\u00f0ir a\u00f0eins til spillingar. Fyllist heldur andanum,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og \u00e1varpi\u00f0 hver annan me\u00f0 s\u00e1lmum, lofs\u00f6ngum og andlegum lj\u00f3\u00f0um. Syngi\u00f0 og leiki\u00f0 fyrir Drottin \u00ed hj\u00f6rtum y\u00f0ar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og \u00feakki\u00f0 jafnan Gu\u00f0i, f\u00f6\u00f0urnum, fyrir alla hluti \u00ed nafni Drottins vors Jes\u00fa Krists."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Veri\u00f0 hver \u00f6\u00f0rum undirgefnir \u00ed \u00f3tta Krists:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Konurnar eiginm\u00f6nnum s\u00ednum eins og \u00fea\u00f0 v\u00e6ri Drottinn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ma\u00f0urinn er h\u00f6fu\u00f0 konunnar, eins og Kristur er h\u00f6fu\u00f0 kirkjunnar, hann er frelsari l\u00edkama s\u00edns."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En eins og kirkjan er undirgefin Kristi, \u00feannig s\u00e9u og konurnar m\u00f6nnum s\u00ednum undirgefnar \u00ed \u00f6llu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e9r menn, elski\u00f0 konur y\u00f0ar eins og Kristur elska\u00f0i kirkjuna og lag\u00f0i sj\u00e1lfan sig \u00ed s\u00f6lurnar fyrir hana,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 helga hana og hreinsa \u00ed laug vatnsins me\u00f0 or\u00f0i."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann vildi lei\u00f0a hana fram fyrir sig \u00ed d\u00fdr\u00f0 \u00e1n \u00feess h\u00fan hef\u00f0i blett e\u00f0a hrukku n\u00e9 neitt \u00feess h\u00e1ttar. Heil\u00f6g skyldi h\u00fan og l\u00fdtalaus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deannig skulu eiginmennirnir elska konur s\u00ednar eins og eigin l\u00edkami. S\u00e1, sem elskar konu s\u00edna, elskar sj\u00e1lfan sig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Enginn hefur nokkru sinni hata\u00f0 eigi\u00f0 hold, heldur elur hann \u00fea\u00f0 og annast, eins og Kristur kirkjuna,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00fev\u00ed v\u00e9r erum limir \u00e1 l\u00edkama hans."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "&#34;\u00deess vegna skal ma\u00f0ur yfirgefa f\u00f6\u00f0ur og m\u00f3\u00f0ur og b\u00faa vi\u00f0 eiginkonu s\u00edna, og munu \u00feau tv\u00f6 ver\u00f0a einn ma\u00f0ur.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deetta er mikill leyndard\u00f3mur. \u00c9g hef \u00ed huga Krist og kirkjuna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En sem sagt, \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 hver og einn elska eiginkonu s\u00edna eins og sj\u00e1lfan sig, en konan beri lotningu fyrir manni s\u00ednum."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e9r b\u00f6rn, hl\u00fd\u00f0i\u00f0 foreldrum y\u00f0ar vegna Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er r\u00e9tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Hei\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur \u00feinn og m\u00f3\u00f0ur,&#34; _ \u00fea\u00f0 er hi\u00f0 fyrsta bo\u00f0or\u00f0 me\u00f0 fyrirheiti:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r vegni vel og \u00fe\u00fa ver\u00f0ir langl\u00edfur \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r fe\u00f0ur, reiti\u00f0 ekki b\u00f6rn y\u00f0ar til rei\u00f0i, heldur ali\u00f0 \u00feau upp me\u00f0 aga og umv\u00f6ndun Drottins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e9r \u00fer\u00e6lar, hl\u00fd\u00f0i\u00f0 y\u00f0ar jar\u00f0nesku herrum me\u00f0 lotningu og \u00f3tta, \u00ed einl\u00e6gni hjartans, eins og \u00fea\u00f0 v\u00e6ri Kristur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekki me\u00f0 augna\u00fej\u00f3nustu, eins og \u00feeir er m\u00f6nnum vilja \u00fe\u00f3knast, heldur eins og \u00fej\u00f3nar Krists, er gj\u00f6ra vilja Gu\u00f0s af heilum huga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Veiti\u00f0 \u00fej\u00f3nustu y\u00f0ar af f\u00fasu ge\u00f0i, eins og Drottinn \u00e6tti \u00ed hlut og ekki menn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0 og sj\u00e1lfir, a\u00f0 s\u00e9rhver mun f\u00e1 aftur af Drottni \u00fea\u00f0 g\u00f3\u00f0a, sem hann gj\u00f6rir, hvort sem hann er \u00fer\u00e6ll e\u00f0a frj\u00e1ls ma\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r, sem eigi\u00f0 \u00fer\u00e6la, breyti\u00f0 eins vi\u00f0 \u00fe\u00e1. H\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 \u00f3gna \u00feeim. \u00de\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 \u00feeir eiga \u00ed himnunum sama Drottin og \u00fe\u00e9r og hj\u00e1 honum er ekkert manngreinar\u00e1lit."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u00f0 lokum: Styrkist n\u00fa \u00ed Drottni og \u00ed krafti m\u00e1ttar hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kl\u00e6\u00f0ist alv\u00e6pni Gu\u00f0s, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r geti\u00f0 sta\u00f0ist v\u00e9labr\u00f6g\u00f0 dj\u00f6fulsins."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 bar\u00e1ttan, sem v\u00e9r eigum \u00ed, er ekki vi\u00f0 menn af holdi og bl\u00f3\u00f0i, heldur vi\u00f0 tignirnar og v\u00f6ldin, vi\u00f0 heimsdrottna \u00feessa myrkurs, vi\u00f0 andaverur vonskunnar \u00ed himingeimnum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Taki\u00f0 \u00fev\u00ed alv\u00e6pni Gu\u00f0s, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r geti\u00f0 veitt m\u00f3tst\u00f6\u00f0u \u00e1 hinum vonda degi og haldi\u00f0 velli, \u00feegar \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 sigra\u00f0 allt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Standi\u00f0 \u00fev\u00ed gyrtir sannleika um lendar y\u00f0ar og kl\u00e6ddir brynju r\u00e9ttl\u00e6tisins"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og sk\u00f3a\u00f0ir \u00e1 f\u00f3tunum me\u00f0 f\u00fasleik til a\u00f0 flytja fagna\u00f0arbo\u00f0skap fri\u00f0arins."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Taki\u00f0 umfram allt skj\u00f6ld tr\u00faarinnar, sem \u00fe\u00e9r geti\u00f0 sl\u00f6kkt me\u00f0 \u00f6ll hin eldlegu skeyti hins vonda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Taki\u00f0 vi\u00f0 hj\u00e1lmi hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0isins og sver\u00f0i andans, sem er Gu\u00f0s or\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 me\u00f0 b\u00e6n og bei\u00f0ni og bi\u00f0ji\u00f0 \u00e1 hverri t\u00ed\u00f0 \u00ed anda. Veri\u00f0 \u00fev\u00ed \u00e1rvakrir og sta\u00f0fastir \u00ed b\u00e6n fyrir \u00f6llum heil\u00f6gum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Bi\u00f0ji\u00f0 fyrir m\u00e9r, a\u00f0 m\u00e9r ver\u00f0i gefin or\u00f0 a\u00f0 m\u00e6la, \u00fe\u00e1 er \u00e9g l\u00fdk upp munni m\u00ednum, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g kunngj\u00f6ri me\u00f0 dj\u00f6rfung leyndard\u00f3m fagna\u00f0arerindisins."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deess bo\u00f0beri er \u00e9g \u00ed fj\u00f6trum m\u00ednum. Bi\u00f0ji\u00f0, a\u00f0 \u00e9g geti flutt \u00fea\u00f0 me\u00f0 dj\u00f6rfung, eins og m\u00e9r ber a\u00f0 tala."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 einnig a\u00f0 vita um hagi m\u00edna, hvernig m\u00e9r l\u00ed\u00f0ur, \u00fe\u00e1 mun T\u00fdk\u00edkus, minn elska\u00f0i br\u00f3\u00f0ir og tr\u00fai a\u00f0sto\u00f0arma\u00f0ur \u00ed \u00fej\u00f3nustu Drottins, sk\u00fdra y\u00f0ur fr\u00e1 \u00f6llu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9g sendi hann til y\u00f0ar einkum \u00ed \u00fev\u00ed skyni, a\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 a\u00f0 vita, hvernig oss l\u00ed\u00f0ur, og til \u00feess a\u00f0 hann upp\u00f6rvi y\u00f0ur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fri\u00f0ur s\u00e9 me\u00f0 br\u00e6\u00f0runum og k\u00e6rleikur, samfara tr\u00fa fr\u00e1 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur og Drottni Jes\u00fa Kristi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}