{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 bar til \u00e1 d\u00f6gum Ahasverusar _ \u00fea\u00f0 er Ahasverusar \u00feess, er r\u00edkti fr\u00e1 Indlandi til Bl\u00e1lands yfir hundra\u00f0 tuttugu og sj\u00f6 skattl\u00f6ndum _"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00ed \u00fe\u00e1 daga er Ahasverus konungur sat \u00e1 konungsst\u00f3li s\u00ednum \u00ed borginni S\u00fasa,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e1 \u00feri\u00f0ja r\u00edkis\u00e1ri hans, a\u00f0 hann h\u00e9lt veislu \u00f6llum h\u00f6f\u00f0ingjum s\u00ednum og \u00fej\u00f3num. S\u00e1tu \u00fe\u00e1 hersh\u00f6f\u00f0ingjarnir \u00ed Pers\u00edu og Med\u00edu, tignarmennirnir og skattlandstj\u00f3rarnir \u00ed bo\u00f0i hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00fdndi hann \u00fe\u00e1 au\u00f0\u00e6fi s\u00edns veglega konungd\u00f3ms og d\u00fdr\u00f0arskraut tignar sinnar \u00ed marga daga _ hundra\u00f0 og \u00e1ttat\u00edu daga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og er \u00feessir dagar voru li\u00f0nir, h\u00e9lt konungur veislu \u00f6llu f\u00f3lki, sem var \u00ed borginni S\u00fasa, b\u00e6\u00f0i h\u00e1um og l\u00e1gum, \u00ed sj\u00f6 daga, \u00ed forgar\u00f0inum a\u00f0 hallargar\u00f0i konungs."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dear h\u00e9ngu hv\u00edtir ba\u00f0mullard\u00fakar og purpurabl\u00e1ir, festir me\u00f0 sn\u00farum af b\u00fdssus og rau\u00f0um purpura \u00ed silfurhringa og \u00e1 marmaras\u00falum, legubekkirnir voru \u00far gulli og silfri, \u00e1 g\u00f3lfi l\u00f6g\u00f0u alabastri, hv\u00edtum marmara, perlum\u00f3\u00f0ursteini og sv\u00f6rtum marmara."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En drykkir voru inn bornir \u00ed gullkerum, og voru hver kerin \u00f6\u00f0rum \u00f3l\u00edk, og \u00fear var gn\u00e6g\u00f0 konunglegs v\u00edns, eins og konunglegu \u00f6rl\u00e6ti s\u00f3mir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og drykkjan f\u00f3r fram eftir \u00fev\u00ed fyrirm\u00e6li, a\u00f0 enginn skyldi halda drykk a\u00f0 m\u00f6nnum, \u00fev\u00ed a\u00f0 konungur haf\u00f0i lagt svo fyrir alla frammist\u00f6\u00f0umenn \u00ed h\u00f6ll sinni, a\u00f0 \u00feeir skyldu svo gj\u00f6ra sem hverjum manni \u00fe\u00f3kna\u00f0ist."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vast\u00ed drottning h\u00e9lt og konum veislu \u00ed konunglegri h\u00f6ll, er Ahasverus konungur \u00e1tti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00e1 sj\u00f6unda degi, \u00fe\u00e1 er konungur var hreifur af v\u00edni, bau\u00f0 hann Meh\u00faman, Bista, Harb\u00f3na, Bigta og Abagta, Setar og Karkas, \u00feeim sj\u00f6 hir\u00f0m\u00f6nnum, er \u00fej\u00f3nu\u00f0u Ahasverusi konungi,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "a\u00f0 s\u00e6kja Vast\u00ed drottningu og lei\u00f0a hana inn fyrir konung me\u00f0 konunglega k\u00f3r\u00f3nu \u00e1 h\u00f6f\u00f0i, til \u00feess a\u00f0 hann g\u00e6ti s\u00fdnt \u00fej\u00f3\u00f0unum og h\u00f6f\u00f0ingjunum fegur\u00f0 hennar, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan var fr\u00ed\u00f0 s\u00fdnum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En Vast\u00ed drottning vildi ekki koma eftir bo\u00f0i konungs, er hir\u00f0mennirnir fluttu. \u00de\u00e1 reiddist konungur \u00e1kaflega, og heiftin brann honum \u00ed brj\u00f3sti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og konungur sag\u00f0i vi\u00f0 vitringana, sem \u00feekktu t\u00edmana _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feannig voru or\u00f0 konungs l\u00f6g\u00f0 fyrir alla \u00fe\u00e1, er \u00feekktu l\u00f6g og r\u00e9tt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og \u00feeir, sem st\u00f3\u00f0u honum n\u00e6stir, voru Karsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsena og Mem\u00fakan, sj\u00f6 h\u00f6f\u00f0ingjar Persa og Meda, er litu auglit konungs og h\u00f6f\u00f0u \u00e6\u00f0stu s\u00e6tin \u00ed r\u00edkinu _:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Hverjum d\u00f3mi skal Vast\u00ed drottning s\u00e6ta a\u00f0 l\u00f6gum fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 h\u00fan hl\u00fdddi eigi or\u00f0sending Ahasverusar konungs, \u00feeirri er hir\u00f0mennirnir fluttu?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Mem\u00fakan \u00ed \u00e1heyrn konungs og h\u00f6f\u00f0ingjanna: &#34;Vast\u00ed drottning hefir ekki einungis broti\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti konunginum, heldur einnig \u00e1 m\u00f3ti \u00f6llum h\u00f6f\u00f0ingjunum og \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0unum, sem b\u00faa \u00ed \u00f6llum skattl\u00f6ndum Ahasverusar konungs."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ath\u00e6fi drottningar mun berast \u00fat til allra kvenna og gj\u00f6ra eiginmenn \u00feeirra fyrirlitlega \u00ed augum \u00feeirra, er sagt ver\u00f0ur: ,Ahasverus konungur bau\u00f0 a\u00f0 lei\u00f0a Vast\u00ed drottningu fyrir sig, en h\u00fan kom ekki.`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00ed dag munu hef\u00f0arfr\u00far Persa og Meda, \u00fe\u00e6r er fr\u00e9tt hafa ath\u00e6fi drottningar, segja \u00feetta \u00f6llum h\u00f6f\u00f0ingjum konungs, og mun \u00fea\u00f0 valda fulln\u00f3gri fyrirlitningu og rei\u00f0i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ef konungi \u00fe\u00f3knast svo, \u00fe\u00e1 l\u00e1ti hann konunglegt bo\u00f0 \u00fat ganga og s\u00e9 \u00fea\u00f0 rita\u00f0 \u00ed l\u00f6g Persa og Meda, svo a\u00f0 \u00fev\u00ed ver\u00f0i ekki breytt, a\u00f0 Vast\u00ed skuli ekki framar koma fyrir auglit Ahasverusar konungs, og konunglega tign hennar gefi konungur annarri, sem er betri en h\u00fan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deegar n\u00fa \u00farskur\u00f0ur konungs, er hann kve\u00f0ur upp, ver\u00f0ur kunnur um allt r\u00edki hans, sem er mj\u00f6g st\u00f3rt, \u00fe\u00e1 munu allar konur s\u00fdna m\u00f6nnum s\u00ednum vir\u00f0ingu, b\u00e6\u00f0i h\u00e1um og l\u00e1gum.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deessi tillaga ge\u00f0ja\u00f0ist b\u00e6\u00f0i konunginum og h\u00f6f\u00f0ingjunum, og konungur f\u00f3r a\u00f0 r\u00e1\u00f0um Mem\u00fakans."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og hann sendi br\u00e9f til allra skattlanda konungs, \u00ed s\u00e9rhvert land eftir skrift \u00feess lands og til s\u00e9rhverrar \u00fej\u00f3\u00f0ar \u00e1 hennar tungu, a\u00f0 hver ma\u00f0ur skyldi vera h\u00fasb\u00f3ndi \u00e1 s\u00ednu heimili og m\u00e6la allt \u00fea\u00f0, er honum l\u00edka\u00f0i."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feessa atbur\u00f0i, \u00fe\u00e1 er Ahasverusi konungi var runnin rei\u00f0in, minntist hann Vast\u00ed og \u00feess, er h\u00fan haf\u00f0i gj\u00f6rt, svo og \u00feess, hver d\u00f3mur haf\u00f0i yfir hana gengi\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u menn konungs, \u00feeir er honum \u00fej\u00f3nu\u00f0u: &#34;Leiti menn a\u00f0 ungum, fr\u00ed\u00f0um meyjum handa konunginum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og konungur setji til menn um \u00f6ll skattl\u00f6nd r\u00edkis s\u00edns, er safni saman \u00f6llum ungum, fr\u00ed\u00f0um meyjum til borgarinnar S\u00fasa, \u00ed kvennab\u00fari\u00f0, undir umsj\u00e1 Hega\u00ed, geldings konungs, \u00feess er geymir kvennanna, svo a\u00f0 hann annist um hreinsunarundirb\u00faning \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og s\u00fa st\u00falka, sem \u00fe\u00f3knast konungi, ver\u00f0i drottning \u00ed sta\u00f0 Vast\u00ed.&#34; \u00deetta l\u00edka\u00f0i konungi vel, og hann gj\u00f6r\u00f0i svo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00ed borginni S\u00fasa var Gy\u00f0ingur nokkur, a\u00f0 nafni Mordekai Ja\u00edrsson, S\u00edme\u00edsonar, K\u00edssonar, Benjam\u00edn\u00edti,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "er fluttur haf\u00f0i veri\u00f0 fr\u00e1 Jer\u00fasalem me\u00f0 \u00feeim hernumdu, er fluttir voru burt me\u00f0 Jekonja J\u00fadakonungi, \u00feeim er Neb\u00fakadnesar Babel-konungur flutti burt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann var f\u00f3sturfa\u00f0ir Hadassa, \u00fea\u00f0 er Esterar, d\u00f3ttur f\u00f6\u00f0urbr\u00f3\u00f0ur hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan var f\u00f6\u00f0ur- og m\u00f3\u00f0urlaus. Og st\u00falkan var fagurvaxin og fr\u00ed\u00f0 s\u00fdnum, og er fa\u00f0ir hennar og m\u00f3\u00f0ir \u00f6ndu\u00f0ust, \u00fe\u00e1 haf\u00f0i Mordekai teki\u00f0 hana s\u00e9r \u00ed d\u00f3ttur sta\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Er bo\u00f0 konungs og tilskipun hans var\u00f0 kunn og safna\u00f0 var saman m\u00f6rgum st\u00falkum til borgarinnar S\u00fasa undir umsj\u00e1 Hega\u00ed, \u00fe\u00e1 var og Ester tekin til konungshallarinnar, undir umsj\u00e1 Hega\u00ed kvennavar\u00f0ar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og st\u00falkan ge\u00f0ja\u00f0ist honum og fann n\u00e1\u00f0 fyrir augum hans. Fyrir \u00fev\u00ed fl\u00fdtti hann s\u00e9r a\u00f0 f\u00e1 henni \u00fea\u00f0, er h\u00fan \u00feurfti til hreinsunarundirb\u00fanings s\u00edns, og \u00feann mat, er henni bar, svo og a\u00f0 f\u00e1 henni \u00fe\u00e6r sj\u00f6 \u00feernur \u00far konungsh\u00f6llinni, er henni voru \u00e6tla\u00f0ar. Og hann f\u00f3r me\u00f0 hana og \u00feernur hennar \u00e1 besta sta\u00f0inn \u00ed kvennab\u00farinu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester haf\u00f0i ekki sagt, hverrar \u00fej\u00f3\u00f0ar h\u00fan v\u00e6ri n\u00e9 fr\u00e1 \u00e6tt sinni, \u00fev\u00ed a\u00f0 Mordekai haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 henni a\u00f0 segja eigi fr\u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Mordekai gekk \u00e1 degi hverjum fyrir framan forgar\u00f0 kvennab\u00farsins til \u00feess a\u00f0 vita, hvernig Ester li\u00f0i og hva\u00f0 um hana yr\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og er r\u00f6\u00f0in kom a\u00f0 hverri st\u00falku um sig, a\u00f0 h\u00fan skyldi ganga inn fyrir Ahasverus konung, eftir t\u00f3lf m\u00e1na\u00f0a undirb\u00faningsfrest samkv\u00e6mt kvennal\u00f6gunum _ \u00fev\u00ed a\u00f0 svo langur t\u00edmi gekk til hreinsunarundirb\u00fanings \u00feeirra: sex m\u00e1nu\u00f0ir me\u00f0 myrruol\u00edu og sex m\u00e1nu\u00f0ir me\u00f0 ilmsmyrslum og \u00f6\u00f0ru \u00fev\u00ed, er til undirb\u00fanings kvenna heyrir _"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00feegar st\u00falkan \u00fe\u00e1 gekk inn fyrir konung, var henni fengi\u00f0 allt, er h\u00fan ba\u00f0 um, a\u00f0 \u00fea\u00f0 f\u00e6ri me\u00f0 henni \u00far kvennab\u00farinu til konungshallarinnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Um kveldi\u00f0 gekk h\u00fan inn, en a\u00f0 morgni sneri h\u00fan aftur \u00ed hi\u00f0 anna\u00f0 kvennab\u00far, undir umsj\u00e1 Saasgasar, geldings konungs, \u00feess er geymdi hj\u00e1kvennanna. M\u00e1tti h\u00fan \u00fe\u00e1 eigi framar koma inn fyrir konung, nema ef konungi hef\u00f0i ge\u00f0jast vel a\u00f0 henni og h\u00fan v\u00e6ri s\u00e9rstaklega k\u00f6llu\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar n\u00fa r\u00f6\u00f0in kom a\u00f0 Ester, d\u00f3ttur Ab\u00edha\u00edls, f\u00f6\u00f0urbr\u00f3\u00f0ur Mordekai, er hann haf\u00f0i teki\u00f0 s\u00e9r \u00ed d\u00f3ttur sta\u00f0, a\u00f0 h\u00fan skyldi inn ganga fyrir konung, \u00fe\u00e1 ba\u00f0 h\u00fan ekki um neitt, nema \u00fea\u00f0 sem Hega\u00ed geldingur konungs, kvennav\u00f6r\u00f0urinn, tilt\u00f3k. Og Ester fann n\u00e1\u00f0 \u00ed augum allra \u00feeirra, er hana s\u00e1u."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Ester var tekin inn til Ahasverusar konungs, inn \u00ed hina konunglegu h\u00f6ll hans, \u00ed t\u00edunda m\u00e1nu\u00f0inum _ \u00fea\u00f0 er tebetm\u00e1nu\u00f0ur _ \u00e1 sj\u00f6unda r\u00edkisstj\u00f3rnar\u00e1ri hans."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og konungur f\u00e9kk meiri \u00e1st \u00e1 Ester en \u00f6llum \u00f6\u00f0rum konum, og h\u00fan \u00e1vann s\u00e9r n\u00e1\u00f0 hans og \u00feokka, meir en allar hinar meyjarnar. Og hann setti hina konunglegu k\u00f3r\u00f3nu \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 henni og gj\u00f6r\u00f0i hana a\u00f0 drottningu \u00ed sta\u00f0 Vast\u00ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og konungur h\u00e9lt mikla veislu \u00f6llum h\u00f6f\u00f0ingjum s\u00ednum og \u00fej\u00f3num, Esterar-veislu, l\u00e9t halda hv\u00edldardag \u00ed skattl\u00f6ndunum og gaf gjafir me\u00f0 konunglegu \u00f6rl\u00e6ti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er meyjum var \u00ed anna\u00f0 sinn safna\u00f0 og Mordekai sat \u00ed konungshli\u00f0i _"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "en Ester haf\u00f0i ekki sagt fr\u00e1 \u00e6tt sinni e\u00f0a hverrar \u00fej\u00f3\u00f0ar h\u00fan v\u00e6ri, svo sem Mordekai haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 henni, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 Ester hl\u00fdddi fyrirm\u00e6lum Mordekai, eins og \u00feegar h\u00fan var \u00ed f\u00f3stri hj\u00e1 honum _"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00ed \u00feann t\u00edma, \u00fe\u00e1 er Mordekai sat \u00ed konungshli\u00f0i, reiddust Bigtan og Teres, tveir geldingar konungs, af \u00feeim er geymdu dyranna, og leitu\u00f0u eftir a\u00f0 leggja hendur \u00e1 Ahasverus konung."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deessa var\u00f0 Mordekai \u00e1skynja og sag\u00f0i Ester drottningu fr\u00e1 \u00fev\u00ed, en Ester sag\u00f0i konungi fr\u00e1 \u00ed nafni Mordekai."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og er m\u00e1li\u00f0 var rannsaka\u00f0 og \u00feetta reyndist satt a\u00f0 vera, \u00fe\u00e1 voru \u00feeir b\u00e1\u00f0ir festir \u00e1 g\u00e1lga. Og \u00feetta var rita\u00f0 \u00ed \u00e1rb\u00f3kina \u00ed vi\u00f0urvist konungs."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feessa atbur\u00f0i veitti Ahasverus konungur Haman Hamdatasyni Agag\u00edta mikinn frama og h\u00f3f hann til vegs og setti st\u00f3l hans ofar \u00f6llum st\u00f3lum h\u00f6f\u00f0ingja \u00feeirra, er me\u00f0 honum voru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og allir \u00fej\u00f3nar konungs, \u00feeir er voru \u00ed hli\u00f0i konungs, f\u00e9llu \u00e1 kn\u00e9 og lutu Haman, \u00fev\u00ed a\u00f0 svo haf\u00f0i konungur um hann bo\u00f0i\u00f0. En Mordekai f\u00e9ll hvorki \u00e1 kn\u00e9 n\u00e9 laut honum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00fej\u00f3nar konungs, \u00feeir er voru \u00ed konungshli\u00f0i, vi\u00f0 Mordekai: &#34;Hv\u00ed br\u00fdtur \u00fe\u00fa bo\u00f0 konungs?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0u \u00feeir daglega or\u00f0 \u00e1 \u00feessu vi\u00f0 hann, en hann hl\u00fdddi \u00feeim ekki. S\u00f6g\u00f0u \u00feeir \u00fe\u00e1 Haman fr\u00e1 \u00fev\u00ed til \u00feess a\u00f0 sj\u00e1, hvort or\u00f0 Mordekai yr\u00f0u tekin gild, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i sagt \u00feeim, a\u00f0 hann v\u00e6ri Gy\u00f0ingur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og er Haman s\u00e1, a\u00f0 Mordekai f\u00e9ll eigi \u00e1 kn\u00e9 n\u00e9 laut honum, \u00fe\u00e1 fylltist Haman rei\u00f0i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En honum \u00fe\u00f3tti einskis vert a\u00f0 leggja hendur \u00e1 Mordekai einan, \u00fev\u00ed a\u00f0 menn h\u00f6f\u00f0u sagt honum fr\u00e1, hverrar \u00fej\u00f3\u00f0ar Mordekai var, og leita\u00f0ist Haman \u00fev\u00ed vi\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6rey\u00f0a \u00f6llum Gy\u00f0ingum, sem voru \u00ed \u00f6llu r\u00edki Ahasverusar, saml\u00f6ndum Mordekai."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cd fyrsta m\u00e1nu\u00f0inum _ \u00fea\u00f0 er \u00ed m\u00e1nu\u00f0inum n\u00edsan _ \u00e1 t\u00f3lfta r\u00edkis\u00e1ri Ahasverusar konungs var varpa\u00f0 p\u00far, \u00fea\u00f0 er hlutkesti, \u00ed vi\u00f0urvist Hamans, fr\u00e1 einum degi til annars og fr\u00e1 einum m\u00e1nu\u00f0i til annars, og f\u00e9ll hlutkesti\u00f0 \u00e1 \u00ferett\u00e1nda dag hins t\u00f3lfta m\u00e1na\u00f0ar _ \u00fea\u00f0 er m\u00e1na\u00f0arins adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Haman sag\u00f0i vi\u00f0 Ahasverus konung: &#34;Ein er s\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0, sem lifir dreif\u00f0 og fr\u00e1skilin me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna \u00ed \u00f6llum skattl\u00f6ndum r\u00edkis \u00fe\u00edns. Og l\u00f6g \u00feeirra eru fr\u00e1brug\u00f0in l\u00f6gum allra annarra \u00fej\u00f3\u00f0a, og l\u00f6g konungs halda \u00feeir ekki, og hl\u00fd\u00f0ir eigi a\u00f0 konungur l\u00e1ti \u00fe\u00e1 afskiptalausa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ef konungi \u00fe\u00f3knast svo, \u00fe\u00e1 ver\u00f0i skriflega fyrirskipa\u00f0 a\u00f0 afm\u00e1 \u00fe\u00e1. En t\u00edu \u00fe\u00fasund talentur silfurs skal \u00e9g vega \u00ed hendur fj\u00e1rg\u00e6slum\u00f6nnunum, svo a\u00f0 \u00feeir flytji \u00fea\u00f0 \u00ed f\u00e9hirslur konungs.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 dr\u00f3 konungur innsiglishring sinn af hendi s\u00e9r og f\u00e9kk hann Haman Hamdatasyni Agag\u00edta, fjandmanni Gy\u00f0inga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i konungur vi\u00f0 Haman: &#34;Silfri\u00f0 er \u00fe\u00e9r gefi\u00f0, og me\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0ina m\u00e1tt \u00fe\u00fa fara svo sem \u00fe\u00e9r vel l\u00edkar.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var skrifurum konungs stefnt saman, \u00ferett\u00e1nda dag hins fyrsta m\u00e1na\u00f0ar, og var n\u00fa skrifa\u00f0 me\u00f0 \u00f6llu svo sem Haman m\u00e6lti fyrir til jarla konungs og til landstj\u00f3ranna \u00ed \u00f6llum skattl\u00f6ndunum og til h\u00f6f\u00f0ingja allra \u00fej\u00f3\u00f0anna, \u00ed hvert skattland me\u00f0 skrift \u00feess lands og til hverrar \u00fej\u00f3\u00f0ar \u00e1 hennar tungu. Var \u00feetta skrifa\u00f0 \u00ed nafni Ahasverusar konungs og innsigla\u00f0 me\u00f0 innsiglishring konungs."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og br\u00e9fin voru send me\u00f0 hra\u00f0bo\u00f0um \u00ed \u00f6ll skattl\u00f6nd konungs, \u00feess efnis, a\u00f0 ey\u00f0a skyldi, dey\u00f0a og tort\u00edma \u00f6llum Gy\u00f0ingum, b\u00e6\u00f0i ungum og g\u00f6mlum, b\u00f6rnum og konum, \u00e1 einum degi, \u00ferett\u00e1nda dag hins t\u00f3lfta m\u00e1na\u00f0ar _ \u00fea\u00f0 er m\u00e1na\u00f0arins adar _ og r\u00e6na fj\u00e1rmunum \u00feeirra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eftirrit af br\u00e9finu skyldi gefi\u00f0 \u00fat sem l\u00f6g \u00ed hverju skattlandi, til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra \u00feetta kunnugt \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0unum, svo a\u00f0 \u00fe\u00e6r g\u00e6tu veri\u00f0 vi\u00f0b\u00fanar \u00feennan dag."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hra\u00f0bo\u00f0arnir f\u00f3ru af sta\u00f0 \u00ed skyndi a\u00f0 bo\u00f0i konungs, \u00feegar er l\u00f6gin voru \u00fatgefin \u00ed borginni S\u00fasa. Og konungur og Haman settust a\u00f0 drykkju, en felmt sl\u00f3 \u00e1 b\u00e6inn S\u00fasa."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En er Mordekai var\u00f0 alls \u00feessa \u00e1skynja, er gj\u00f6rst haf\u00f0i, \u00fe\u00e1 reif hann kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, kl\u00e6ddist sekk og \u00f6sku, gekk \u00fat \u00ed mi\u00f0ja borgina og kveina\u00f0i h\u00e1st\u00f6fum og beisklega."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gekk hann fast a\u00f0 konungshli\u00f0inu, \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn m\u00e1tti inn ganga \u00ed konungshli\u00f0i\u00f0 kl\u00e6ddur h\u00e6rusekk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00ed \u00f6llum \u00feeim skattl\u00f6ndum, \u00fear sem skipun konungs og lagabo\u00f0 hans kom, var\u00f0 mikill harmur me\u00f0al Gy\u00f0inga og fasta, gr\u00e1tur og kveinan. Flestir breiddu undir sig sekk og \u00f6sku."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu \u00fej\u00f3nustumeyjar Esterar og geldingar hennar og s\u00f6g\u00f0u henni fr\u00e1 \u00feessu. Var\u00f0 drottning \u00fe\u00e1 mj\u00f6g \u00f3ttaslegin. Og h\u00fan sendi kl\u00e6\u00f0i, er Mordekai skyldi f\u00e6r\u00f0ur \u00ed og hann fara \u00far sekknum, en hann vildi ekki taka vi\u00f0 \u00feeim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i Ester Hatak til s\u00edn, einn af geldingum konungs, er hann haf\u00f0i sett til a\u00f0 \u00fej\u00f3na henni, og bau\u00f0 honum a\u00f0 fara til Mordekai og f\u00e1 a\u00f0 vita, hva\u00f0 \u00feetta \u00e6tti a\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0a og hverju \u00fea\u00f0 s\u00e6tti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Hatak til Mordekai \u00fat \u00e1 b\u00e6jartorgi\u00f0, er var fyrir utan konungshli\u00f0i\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En Mordekai sag\u00f0i honum allt, sem fyrir hann haf\u00f0i komi\u00f0, og upph\u00e6\u00f0 fj\u00e1rins, er Haman haf\u00f0i heiti\u00f0 a\u00f0 vega \u00ed f\u00e9hirslur konungs fyrir Gy\u00f0inga, til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 \u00feeim eytt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Auk \u00feess f\u00e9kk hann honum eftirrit af konungsbr\u00e9fi \u00fev\u00ed, er \u00fat haf\u00f0i veri\u00f0 gefi\u00f0 \u00ed S\u00fasa, um a\u00f0 ey\u00f0a \u00feeim. Skyldi hann s\u00fdna Ester \u00fea\u00f0 og segja henni fr\u00e1 og bj\u00f3\u00f0a henni a\u00f0 ganga fyrir konung og bi\u00f0ja hann miskunnar og leita v\u00e6g\u00f0ar hj\u00e1 honum \u00fej\u00f3\u00f0 sinni til handa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Hatak kom og flutti Ester or\u00f0 Mordekai."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Ester sag\u00f0i vi\u00f0 Hatak og bau\u00f0 honum a\u00f0 flytja Mordekai \u00fea\u00f0:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ",\u00d6llum \u00fej\u00f3num konungs og f\u00f3lkinu \u00ed skattl\u00f6ndum konungs er kunnugt, a\u00f0 um hvern \u00feann mann e\u00f0a konu, sem gengur fyrir konung inn \u00ed hinn innri forgar\u00f0 og er eigi kalla\u00f0ur, gilda ein l\u00f6g, a\u00f0 hann skal af l\u00edfi taka, nema konungur r\u00e9tti \u00fat \u00ed m\u00f3ti honum gullsprotann sem merki \u00feess, a\u00f0 hann megi l\u00edfi halda. En \u00e9g hefi eigi veri\u00f0 k\u00f6llu\u00f0 inn fyrir konung n\u00fa \u00ed \u00ferj\u00e1t\u00edu daga.`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Mordekai voru flutt or\u00f0 Esterar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Mordekai skila aftur til Esterar: ,Ekki skalt \u00fe\u00fa \u00edmynda \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa ein af \u00f6llum Gy\u00f0ingum komist undan, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert \u00ed h\u00f6ll konungs."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00fe\u00f3tt svo f\u00e6ri, a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00feeg\u00f0ir n\u00fa, \u00fe\u00e1 mun Gy\u00f0ingum samt koma frelsun og hj\u00e1lp \u00far einhverjum \u00f6\u00f0rum sta\u00f0, en \u00fe\u00fa og \u00e6ttf\u00f3lk \u00feitt munu\u00f0 farast. Hver veit nema \u00fe\u00fa s\u00e9rt til r\u00edkis komin einmitt vegna \u00feessara t\u00edma!`"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Ester skila aftur til Mordekai:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ",Far \u00fe\u00fa og kalla saman alla Gy\u00f0inga, sem n\u00fa eru \u00ed S\u00fasa, og fasti\u00f0 m\u00edn vegna, eti\u00f0 hvorki n\u00e9 drekki\u00f0 \u00ed \u00ferj\u00e1 daga, hvorki n\u00f3tt n\u00e9 dag. \u00c9g og \u00fej\u00f3nustumeyjar m\u00ednar munum og fasta \u00e1 sama h\u00e1tt. S\u00ed\u00f0an mun \u00e9g ganga inn fyrir konung, \u00fe\u00f3tt \u00fea\u00f0 s\u00e9 \u00ed m\u00f3ti l\u00f6gunum, og ef \u00e9g \u00fe\u00e1 \u00e1 a\u00f0 farast, \u00fe\u00e1 ferst \u00e9g.`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gekk Mordekai \u00fe\u00e1 burt og f\u00f3r me\u00f0 \u00f6llu svo sem Ester haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi skr\u00fdddist Ester konunglegum skr\u00fa\u00f0a og gekk inn \u00ed hinn innri forgar\u00f0 konungshallarinnar, gegnt konungsh\u00f6llinni, en konungur sat \u00ed konungsh\u00e1s\u00e6ti s\u00ednu \u00ed konungsh\u00f6llinni gegnt dyrum hallarinnar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En er konungur leit Ester drottningu standa \u00ed forgar\u00f0inum, fann h\u00fan n\u00e1\u00f0 \u00ed augum hans, og konungur r\u00e9tti \u00fat \u00ed m\u00f3ti Ester gullsprotann, er hann haf\u00f0i \u00ed hendi s\u00e9r. \u00de\u00e1 gekk Ester n\u00e6r og snart oddinn \u00e1 sprotanum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og konungur sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Hva\u00f0 er \u00fe\u00e9r \u00e1 h\u00f6ndum, Ester drottning, og hvers bei\u00f0ist \u00fe\u00fa? \u00de\u00f3tt \u00fea\u00f0 v\u00e6ri helmingur r\u00edkisins, \u00fe\u00e1 skal \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 veita.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Ester: &#34;Ef konunginum \u00fe\u00f3knast svo, \u00fe\u00e1 komi konungurinn, \u00e1samt Haman, \u00ed dag til veislu \u00feeirrar, er \u00e9g hefi b\u00fai\u00f0 honum.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur: &#34;S\u00e6ki\u00f0 Haman \u00ed skyndi, svo a\u00f0 v\u00e9r megum gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem Ester hefir um be\u00f0i\u00f0.&#34; \u00deegar n\u00fa konungur, \u00e1samt Haman, var kominn til veislunnar, er Ester haf\u00f0i b\u00fai\u00f0,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sag\u00f0i konungur vi\u00f0 Ester, \u00fe\u00e1 er \u00feau voru sest a\u00f0 v\u00edndrykkjunni: &#34;Hver er b\u00e6n \u00fe\u00edn? H\u00fan skal veitast \u00fe\u00e9r. Og hvers bei\u00f0ist \u00fe\u00fa? \u00de\u00f3tt \u00fea\u00f0 v\u00e6ri helmingur r\u00edkisins, \u00fe\u00e1 skal \u00fea\u00f0 \u00ed t\u00e9 l\u00e1ti\u00f0.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Ester og sag\u00f0i: &#34;B\u00e6n m\u00edn og bei\u00f0ni er \u00feessi:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hafi \u00e9g fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum konungsins og \u00fe\u00f3knist konunginum a\u00f0 veita m\u00e9r b\u00e6n m\u00edna og gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, er \u00e9g bei\u00f0ist, \u00fe\u00e1 komi konungurinn og Haman til veislu \u00feeirrar, er \u00e9g mun b\u00faa \u00feeim. Mun \u00e9g \u00fe\u00e1 \u00e1 morgun gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem konungurinn hefir \u00f3ska\u00f0.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deann dag gekk Haman burt gla\u00f0ur og \u00ed g\u00f3\u00f0u skapi. En er Haman s\u00e1 Mordekai \u00ed konungshli\u00f0inu og a\u00f0 hann hvorki st\u00f3\u00f0 upp fyrir honum n\u00e9 hr\u00e6r\u00f0i sig, \u00fe\u00e1 fylltist Haman rei\u00f0i gegn Mordekai."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00f3 stillti Haman sig. En er hann kom heim til s\u00edn, sendi hann og l\u00e9t s\u00e6kja vini s\u00edna og Seres konu s\u00edna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sag\u00f0i Haman \u00feeim fr\u00e1 hinum miklu au\u00f0\u00e6fum s\u00ednum og fj\u00f6lda sona sinna og fr\u00e1 \u00f6llum \u00feeim frama, sem konungur haf\u00f0i veitt honum, og hversu konungur hef\u00f0i hafi\u00f0 hann til vegs framar \u00f6\u00f0rum h\u00f6f\u00f0ingjum s\u00ednum og \u00fej\u00f3num."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Haman m\u00e6lti: &#34;J\u00e1, Ester drottning l\u00e9t engan koma me\u00f0 konungi til veislu \u00feeirrar, er h\u00fan gj\u00f6r\u00f0i, nema mig. H\u00fan hefir og bo\u00f0i\u00f0 m\u00e9r \u00e1 morgun me\u00f0 konunginum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En allt \u00feetta er m\u00e9r ekki n\u00f3g, me\u00f0an \u00e9g s\u00e9 Mordekai Gy\u00f0ing sitja \u00ed konungshli\u00f0i.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Seres kona hans vi\u00f0 hann og allir vinir hans: &#34;L\u00e1t reisa fimmt\u00edu \u00e1lna h\u00e1an g\u00e1lga, og tala\u00f0u \u00e1 morgun um \u00fea\u00f0 vi\u00f0 konung, a\u00f0 Mordekai ver\u00f0i festur \u00e1 hann. Far s\u00ed\u00f0an gla\u00f0ur me\u00f0 konungi til veislunnar.&#34; \u00deetta r\u00e1\u00f0 l\u00edka\u00f0i Haman vel og l\u00e9t hann reisa g\u00e1lgann."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00feessa n\u00f3tt gat konungur ekki sofi\u00f0. Bau\u00f0 hann \u00fe\u00e1 a\u00f0 koma me\u00f0 Ann\u00e1lab\u00f3kina, og var h\u00fan lesin fyrir konungi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fannst \u00fear skrifa\u00f0, hversu Mordekai hef\u00f0i komi\u00f0 upp um \u00fe\u00e1 Bigtan og Teres, tvo geldinga konungs, af \u00feeim er geymdu dyranna, sem h\u00f6f\u00f0u leitast vi\u00f0 a\u00f0 leggja h\u00f6nd \u00e1 Ahasverus konung."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur: &#34;Hverja s\u00e6md og upphef\u00f0 hefir Mordekai hloti\u00f0 fyrir \u00feetta?&#34; \u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u sveinar konungs, \u00feeir er \u00fej\u00f3nu\u00f0u honum: &#34;Hann hefir ekkert hloti\u00f0 fyrir.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og konungur sag\u00f0i: &#34;Hver er \u00ed forgar\u00f0inum?&#34; \u00cd sama bili haf\u00f0i Haman komi\u00f0 inn \u00ed ytri forgar\u00f0 konungshallarinnar til \u00feess a\u00f0 tala um \u00fea\u00f0 vi\u00f0 konung a\u00f0 l\u00e1ta festa Mordekai \u00e1 g\u00e1lga \u00feann, er hann haf\u00f0i reist handa honum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og sveinar konungs s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Sj\u00e1, Haman stendur \u00ed forgar\u00f0inum.&#34; Konungur m\u00e6lti: &#34;L\u00e1ti\u00f0 hann koma inn.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En er Haman var inn kominn, sag\u00f0i konungur vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 \u00e1 a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00feann mann, er konungur vill hei\u00f0ur s\u00fdna?&#34; \u00de\u00e1 hugsa\u00f0i Haman me\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r: &#34;Hverjum mun konungur vilja hei\u00f0ur s\u00fdna \u00f6\u00f0rum en m\u00e9r?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Haman sag\u00f0i vi\u00f0 konung: &#34;Ef konungur vill s\u00fdna einhverjum hei\u00f0ur,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal s\u00e6kja konunglegan skr\u00fa\u00f0a, sem konungur hefir kl\u00e6\u00f0st, og hest, sem konungur hefir ri\u00f0i\u00f0, og konungleg k\u00f3r\u00f3na er sett \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og skr\u00fa\u00f0ann og hestinn skal f\u00e1 \u00ed hendur einum af h\u00f6f\u00f0ingjum konungs, tignarm\u00f6nnunum, og f\u00e6ra \u00feann mann, sem konungur vill s\u00fdna hei\u00f0ur, \u00ed skr\u00fa\u00f0ann og l\u00e1ta hann r\u00ed\u00f0a hestinum um borgartorgi\u00f0 og hr\u00f3pa fyrir honum: \u00deannig er gj\u00f6rt vi\u00f0 \u00feann mann, er konungur vill hei\u00f0ur s\u00fdna.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 Haman: &#34;S\u00e6k sem skj\u00f3tast skr\u00fa\u00f0ann og hestinn, svo sem \u00fe\u00fa hefir sagt, og gj\u00f6r \u00feannig vi\u00f0 Mordekai Gy\u00f0ing, sem situr h\u00e9r \u00ed konungshli\u00f0i. L\u00e1t ekkert ni\u00f0ur falla af \u00f6llu \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa hefir sagt.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f3tti Haman skr\u00fa\u00f0ann og hestinn, f\u00e6r\u00f0i Mordekai \u00ed og l\u00e9t hann r\u00ed\u00f0a um borgartorgi\u00f0 og hr\u00f3pa\u00f0i fyrir honum: &#34;\u00deannig er gj\u00f6rt vi\u00f0 \u00feann mann, er konungurinn vill hei\u00f0ur s\u00fdna.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sneri Mordekai aftur \u00ed konungshli\u00f0i\u00f0. En Haman skunda\u00f0i heim til s\u00edn, hryggur og me\u00f0 huldu h\u00f6f\u00f0i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Haman sag\u00f0i Seres konu sinni og \u00f6llum vinum s\u00ednum fr\u00e1 \u00f6llu \u00fev\u00ed, er fyrir hann haf\u00f0i komi\u00f0. \u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u vitringar hans vi\u00f0 hann og Seres kona hans: &#34;Ef Mordekai, sem \u00fe\u00fa ert tekinn a\u00f0 falla fyrir, er af \u00e6tt Gy\u00f0inga, \u00fe\u00e1 megnar \u00fe\u00fa ekkert \u00e1 m\u00f3ti honum, heldur munt \u00fe\u00fa gj\u00f6rsamlega falla fyrir honum.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00feeir voru enn vi\u00f0 hann a\u00f0 tala, komu geldingar konungs, og f\u00f3ru \u00feeir \u00ed skyndi me\u00f0 Haman til veislunnar, er Ester haf\u00f0i b\u00fai\u00f0."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00feeir konungur og Haman voru komnir til \u00feess a\u00f0 drekka hj\u00e1 Ester drottningu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 Ester einnig \u00feennan hinn annan dag, \u00fe\u00e1 er \u00feau voru setst a\u00f0 v\u00edndrykkjunni: &#34;Hver er b\u00f3n \u00fe\u00edn, Ester drottning? H\u00fan mun veitast \u00fe\u00e9r. Og hvers bei\u00f0ist \u00fe\u00fa? \u00de\u00f3tt \u00fea\u00f0 v\u00e6ri helmingur r\u00edkisins, \u00fe\u00e1 skal \u00fea\u00f0 \u00ed t\u00e9 l\u00e1ti\u00f0.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Ester drottning og sag\u00f0i: &#34;Hafi \u00e9g fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, konungur, og \u00fe\u00f3knist konunginum svo, \u00fe\u00e1 s\u00e9 m\u00e9r gefi\u00f0 l\u00edf mitt vegna b\u00e6nar minnar og \u00fej\u00f3\u00f0 minni vegna bei\u00f0ni minnar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r erum seldir, \u00e9g og \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn, til ey\u00f0ingar, dey\u00f0ingar og tort\u00edmingar. Og ef v\u00e9r hef\u00f0um a\u00f0eins veri\u00f0 seldir a\u00f0 \u00fer\u00e6lum og amb\u00e1ttum, \u00fe\u00e1 mundi \u00e9g hafa \u00feaga\u00f0, \u00fe\u00f3tt m\u00f3tst\u00f6\u00f0uma\u00f0urinn hef\u00f0i eigi veri\u00f0 f\u00e6r um a\u00f0 b\u00e6ta konungi ska\u00f0ann.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Ahasverus konungur og sag\u00f0i vi\u00f0 Ester drottningu: &#34;Hver er s\u00e1 og hvar er s\u00e1, er dirf\u00f0ist a\u00f0 gj\u00f6ra sl\u00edkt?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ester m\u00e6lti: &#34;M\u00f3tst\u00f6\u00f0uma\u00f0urinn og \u00f3vinurinn er \u00feessi vondi Haman!&#34; En Haman var\u00f0 hr\u00e6ddur vi\u00f0 konung og drottningu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og konungur st\u00f3\u00f0 upp fr\u00e1 v\u00edndrykkjunni \u00ed rei\u00f0i og gekk \u00fat \u00ed hallargar\u00f0inn, en Haman st\u00f3\u00f0 eftir til \u00feess a\u00f0 bi\u00f0ja Ester drottningu um l\u00edf sitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann s\u00e1 s\u00e9r \u00f3g\u00e6fu b\u00fana af konungi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00feegar konungur kom aftur utan \u00far hallargar\u00f0inum inn \u00ed veislusalinn, \u00fe\u00e1 haf\u00f0i Haman l\u00e1ti\u00f0 fallast \u00e1 hv\u00edlubekk \u00feann, sem Ester sat \u00e1. \u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur: &#34;Mun hann einnig \u00e6tla a\u00f0 nau\u00f0ga drottningunni hj\u00e1 m\u00e9r h\u00e9r \u00ed h\u00f6llinni?&#34; \u00d3\u00f0ara en \u00feessi or\u00f0 voru komin \u00fat af v\u00f6rum konungs, huldu menn auglit Hamans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Harb\u00f3na, einn af geldingum \u00feeim, er \u00fej\u00f3nu\u00f0u konungi, m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, g\u00e1lginn, sem Haman l\u00e9t gj\u00f6ra handa Mordekai, sem \u00fe\u00f3 haf\u00f0i tala\u00f0 \u00fea\u00f0, er konungi var\u00f0 til heilla, stendur b\u00fainn \u00ed h\u00fasagar\u00f0i Hamans, fimmt\u00edu \u00e1lna h\u00e1r.&#34; \u00de\u00e1 m\u00e6lti konungur: &#34;Festi\u00f0 hann \u00e1 hann!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00feeir festu Haman \u00e1 g\u00e1lgann, sem hann haf\u00f0i reisa l\u00e1ti\u00f0 handa Mordekai. \u00de\u00e1 rann konungi rei\u00f0in."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deennan sama dag gaf Ahasverus konungur Ester drottningu h\u00fas Hamans, fjandmanns Gy\u00f0inga. En Mordekai gekk fyrir konung, \u00fev\u00ed a\u00f0 Ester haf\u00f0i sagt honum, hva\u00f0 hann v\u00e6ri s\u00e9r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og konungur dr\u00f3 innsiglishringinn af hendi s\u00e9r, \u00feann er hann haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 taka af Haman, og f\u00e9kk Mordekai hann. En Ester setti Mordekai yfir h\u00fas Hamans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Ester tala\u00f0i enn vi\u00f0 konung, f\u00e9ll honum til f\u00f3ta og ba\u00f0 hann gr\u00e1tandi a\u00f0 \u00f3n\u00fdta illskur\u00e1\u00f0 Hamans Agag\u00edta, \u00feau er hann haf\u00f0i upp hugsa\u00f0 gegn Gy\u00f0ingum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En konungur r\u00e9tti gullsprotann \u00fat \u00ed m\u00f3ti Ester. \u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 Ester upp og gekk fyrir konung"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;Ef konunginum \u00fe\u00f3knast svo og hafi \u00e9g fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum hans og s\u00e9 konunginum \u00fea\u00f0 ekki \u00f3ge\u00f0fellt og ef hann hefir m\u00e6tur \u00e1 m\u00e9r, \u00fe\u00e1 s\u00e9 n\u00fa gefin \u00fat skrifleg skipun til \u00feess a\u00f0 afturkalla br\u00e9fin, r\u00e1\u00f0ager\u00f0 Hamans Hamdatasonar Agag\u00edta, \u00feau er hann rita\u00f0i til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta ey\u00f0a Gy\u00f0ingum \u00ed \u00f6llum skattl\u00f6ndum konungs."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hvernig mundi \u00e9g f\u00e1 afbori\u00f0 a\u00f0 horfa upp \u00e1 \u00f3g\u00e6fu \u00fe\u00e1, er koma \u00e1 yfir \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edna, og hvernig mundi \u00e9g f\u00e1 afbori\u00f0 a\u00f0 horfa upp \u00e1 tort\u00edming kynsmanna minna?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Ahasverus konungur vi\u00f0 Ester drottningu og Mordekai Gy\u00f0ing: &#34;Sj\u00e1, h\u00fas Hamans hefi \u00e9g gefi\u00f0 Ester, og sj\u00e1lfur hefir hann veri\u00f0 festur \u00e1 g\u00e1lga, fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k, a\u00f0 hann haf\u00f0i lagt hendur \u00e1 Gy\u00f0inga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En skrifi\u00f0 \u00fei\u00f0 n\u00fa um Gy\u00f0inga \u00fea\u00f0 er ykkur l\u00edkar \u00ed nafni konungs og innsigli\u00f0 \u00fea\u00f0 me\u00f0 innsiglishring konungs. \u00dev\u00ed a\u00f0 ekkert \u00fea\u00f0 br\u00e9f, sem skrifa\u00f0 er \u00ed nafni konungs og innsigla\u00f0 me\u00f0 innsiglishring konungs, ver\u00f0ur afturkalla\u00f0.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og skrifurum konungs var \u00fe\u00e1 stefnt saman, hinn tuttugasta og \u00feri\u00f0ja dag hins \u00feri\u00f0ja m\u00e1na\u00f0ar _ \u00fea\u00f0 er m\u00e1na\u00f0arins s\u00edvan _ og var \u00fe\u00e1 skrifa\u00f0 me\u00f0 \u00f6llu svo sem Mordekai bau\u00f0, til Gy\u00f0inga og til jarlanna og til landstj\u00f3ranna og til h\u00f6f\u00f0ingja skattlandanna fr\u00e1 Indlandi til Bl\u00e1lands, til skattlandanna hundra\u00f0 tuttugu og sj\u00f6, \u00ed hvert skattland me\u00f0 skrift \u00feess lands og til hverrar \u00fej\u00f3\u00f0ar \u00e1 hennar tungu, og einnig til Gy\u00f0inga me\u00f0 \u00feeirra skrift og \u00e1 \u00feeirra tungu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hann skrifa\u00f0i \u00ed nafni Ahasverusar konungs og innsigla\u00f0i me\u00f0 innsiglishring konungs, og hann sendi br\u00e9f me\u00f0 r\u00ed\u00f0andi hra\u00f0bo\u00f0um, sem ri\u00f0u fyrirmannag\u00e6\u00f0ingum \u00far st\u00f3\u00f0i konungs,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fear sem konungur leyf\u00f0i Gy\u00f0ingum \u00ed \u00f6llum borgum a\u00f0 safnast saman og verja l\u00edf sitt og a\u00f0 ey\u00f0a, dey\u00f0a og tort\u00edma \u00f6llum li\u00f0safla \u00feeirrar \u00fej\u00f3\u00f0ar og lands, er s\u00fdndi \u00feeim fjandskap, jafnvel b\u00f6rnum og konum, og r\u00e6na fj\u00e1rmunum \u00feeirra,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00e1 einum degi \u00ed \u00f6llum skattl\u00f6ndum Ahasverusar konungs, hinn \u00ferett\u00e1nda dag hins t\u00f3lfta m\u00e1na\u00f0ar _ \u00fea\u00f0 er m\u00e1na\u00f0arins adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eftirrit af br\u00e9finu skyldi gefi\u00f0 \u00fat sem l\u00f6g \u00ed hverju skattlandi til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra \u00feetta kunnugt \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0unum og til \u00feess a\u00f0 Gy\u00f0ingar skyldu vera vi\u00f0b\u00fanir \u00feennan dag a\u00f0 hefna s\u00edn \u00e1 \u00f3vinum s\u00ednum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hra\u00f0bo\u00f0arnir, sem ri\u00f0u fyrirmannag\u00e6\u00f0ingunum, f\u00f3ru af sta\u00f0 me\u00f0 skyndingu og fl\u00fdti, a\u00f0 bo\u00f0i konungs, \u00feegar er lagabo\u00f0i\u00f0 var gefi\u00f0 \u00fat \u00ed borginni S\u00fasa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En Mordekai gekk \u00fat fr\u00e1 konungi \u00ed konunglegum skr\u00fa\u00f0a, purpurabl\u00e1um og hv\u00edtum, me\u00f0 st\u00f3ra gullk\u00f3r\u00f3nu og \u00ed m\u00f6ttli \u00far b\u00fdssus og rau\u00f0um purpura, og \u00ed borginni S\u00fasa var\u00f0 gle\u00f0i mikil og f\u00f6gnu\u00f0ur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hj\u00e1 Gy\u00f0ingum var lj\u00f3s og gle\u00f0i, f\u00f6gnu\u00f0ur og d\u00fdr\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00ed \u00f6llum skattl\u00f6ndum og \u00f6llum borgum, \u00fear sem skipun konungs og lagabo\u00f0 hans kom, var gle\u00f0i og f\u00f6gnu\u00f0ur me\u00f0al Gy\u00f0inga, veisluh\u00f6ld og h\u00e1t\u00ed\u00f0isdagur. Og margir hinna hei\u00f0nu landsb\u00faa gj\u00f6r\u00f0ust Gy\u00f0ingar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3tti vi\u00f0 Gy\u00f0inga var yfir \u00fe\u00e1 kominn."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og \u00ferett\u00e1nda dag hins t\u00f3lfta m\u00e1na\u00f0ar _ \u00fea\u00f0 er m\u00e1na\u00f0arins adar _, \u00fe\u00e1 er skipun konungs og lagabo\u00f0i hans skyldi fulln\u00e6gt, \u00feann dag er \u00f3vinir Gy\u00f0inga h\u00f6f\u00f0u vona\u00f0 a\u00f0 f\u00e1 yfirbuga\u00f0 \u00fe\u00e1, en n\u00fa \u00fevert \u00e1 m\u00f3ti Gy\u00f0ingar sj\u00e1lfir skyldu yfirbuga fjendur s\u00edna,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust Gy\u00f0ingar saman \u00ed borgum s\u00ednum um \u00f6ll skattl\u00f6nd Ahasverusar konungs til \u00feess a\u00f0 leggja hendur \u00e1 \u00fe\u00e1, er \u00feeim leitu\u00f0u tj\u00f3ns. Og enginn f\u00e9kk sta\u00f0ist fyrir \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3tti vi\u00f0 \u00fe\u00e1 var kominn yfir allar \u00fej\u00f3\u00f0ir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og allir h\u00f6f\u00f0ingjar skattlandanna og jarlarnir og landstj\u00f3rarnir og emb\u00e6ttismenn konungs veittu Gy\u00f0ingum li\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3tti vi\u00f0 Mordekai var yfir \u00fe\u00e1 kominn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Mordekai var mikill or\u00f0inn vi\u00f0 hir\u00f0 konungs, og or\u00f0st\u00edr hans f\u00f3r um \u00f6ll skattl\u00f6ndin, \u00fev\u00ed a\u00f0 ma\u00f0urinn Mordekai var\u00f0 \u00e6 voldugri og voldugri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Gy\u00f0ingar unnu \u00e1 \u00f3vinum s\u00ednum me\u00f0 sver\u00f0i, dr\u00e1pu \u00fe\u00e1 og tort\u00edmdu \u00feeim, og f\u00f3ru \u00feeir me\u00f0 hatursmenn s\u00edna eftir ge\u00f0\u00feekkni sinni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00ed borginni S\u00fasa dr\u00e1pu Gy\u00f0ingar og tort\u00edmdu fimm hundru\u00f0um manns."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00feeir dr\u00e1pu Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00f3rata, Adalja, Ar\u00eddata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Ar\u00edsa\u00ed, Ar\u00edda\u00ed og Vajesata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "t\u00edu sonu Hamans Hamdatasonar, fjandmanns Gy\u00f0inga. En eigi l\u00f6g\u00f0u \u00feeir hendur \u00e1 fj\u00e1rmuni manna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deennan sama dag var tala \u00feeirra, sem vegnir h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 \u00ed borginni S\u00fasa, flutt konungi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og konungur sag\u00f0i vi\u00f0 Ester drottningu: &#34;\u00cd borginni S\u00fasa hafa Gy\u00f0ingar drepi\u00f0 og tort\u00edmt fimm hundru\u00f0 manns og t\u00edu sonu Hamans. Hva\u00f0 munu \u00feeir hafa gj\u00f6rt \u00ed \u00f6\u00f0rum skattl\u00f6ndum konungs? Og hver er b\u00e6n \u00fe\u00edn? H\u00fan skal veitast \u00fe\u00e9r. Og hvers bei\u00f0ist \u00fe\u00fa frekar? \u00dea\u00f0 skal \u00ed t\u00e9 l\u00e1ti\u00f0.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Ester: &#34;Ef konunginum \u00fe\u00f3knast svo, \u00fe\u00e1 s\u00e9 Gy\u00f0ingum, \u00feeim sem eru \u00ed borginni S\u00fasa, leyft a\u00f0 fara hinu sama fram \u00e1 morgun sem \u00ed dag, og \u00fe\u00e1 t\u00edu sonu Hamans festi menn \u00e1 g\u00e1lga.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og konungur bau\u00f0 a\u00f0 svo skyldi gj\u00f6ra, og fyrirskipun var \u00fatgefin \u00ed S\u00fasa, og synir Hamans t\u00edu voru festir \u00e1 g\u00e1lga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Gy\u00f0ingar \u00ed S\u00fasa s\u00f6fnu\u00f0ust og saman hinn fj\u00f3rt\u00e1nda dag adarm\u00e1na\u00f0ar og dr\u00e1pu \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 manns \u00ed S\u00fasa. En eigi l\u00f6g\u00f0u \u00feeir hendur \u00e1 fj\u00e1rmuni \u00feeirra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En a\u00f0rir Gy\u00f0ingar, \u00feeir er bjuggu \u00ed skattl\u00f6ndum konungs, s\u00f6fnu\u00f0ust saman og v\u00f6r\u00f0u l\u00edf sitt me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hefna s\u00edn \u00e1 \u00f3vinum s\u00ednum og drepa sj\u00f6t\u00edu og fimm \u00fe\u00fasundir me\u00f0al fjandmanna sinna _ en eigi l\u00f6g\u00f0u \u00feeir hendur \u00e1 fj\u00e1rmuni \u00feeirra _"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hinn \u00ferett\u00e1nda dag adarm\u00e1na\u00f0ar, og \u00feeir t\u00f3ku s\u00e9r hv\u00edld hinn fj\u00f3rt\u00e1nda og gj\u00f6r\u00f0u hann a\u00f0 veislu- og gle\u00f0idegi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En Gy\u00f0ingar \u00feeir, sem bjuggu \u00ed S\u00fasa, h\u00f6f\u00f0u safnast saman b\u00e6\u00f0i hinn \u00ferett\u00e1nda og hinn fj\u00f3rt\u00e1nda m\u00e1na\u00f0arins, og t\u00f3ku \u00feeir s\u00e9r hv\u00edld hinn fimmt\u00e1nda og gj\u00f6r\u00f0u hann a\u00f0 veislu- og gle\u00f0idegi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed halda Gy\u00f0ingar \u00ed sveitunum, \u00feeir er b\u00faa \u00ed sveita\u00feorpunum, hinn fj\u00f3rt\u00e1nda dag adarm\u00e1na\u00f0ar sem gle\u00f0i-, veislu- og h\u00e1t\u00ed\u00f0isdag og senda \u00fe\u00e1 hver \u00f6\u00f0rum matgjafir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mordekai skr\u00e1setti \u00feessa vi\u00f0bur\u00f0i og sendi br\u00e9f til allra Gy\u00f0inga \u00ed \u00f6llum skattl\u00f6ndum Ahasverusar konungs, b\u00e6\u00f0i n\u00e6r og fj\u00e6r,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra \u00feeim a\u00f0 skyldu a\u00f0 halda \u00e1rlega helgan fj\u00f3rt\u00e1nda og fimmt\u00e1nda dag adarm\u00e1na\u00f0ar _"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "eins og dagana, sem Gy\u00f0ingar fengu hv\u00edld fr\u00e1 \u00f3vinum s\u00ednum, og m\u00e1nu\u00f0inn, er h\u00f6rmung \u00feeirra snerist \u00ed f\u00f6gnu\u00f0 og hrygg\u00f0 \u00feeirra \u00ed h\u00e1t\u00ed\u00f0isdag _ me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 a\u00f0 veislud\u00f6gum og fagna\u00f0ar og senda \u00fe\u00e1 hver \u00f6\u00f0rum matgjafir og f\u00e1t\u00e6kum \u00f6lmusu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og Gy\u00f0ingar l\u00f6gleiddu a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u upp byrja\u00f0 og Mordekai haf\u00f0i skrifa\u00f0 \u00feeim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 Haman Hamdatason Agag\u00edti, fjandma\u00f0ur allra Gy\u00f0inga, haf\u00f0i hugsa\u00f0 \u00fea\u00f0 r\u00e1\u00f0 upp gegn Gy\u00f0ingum a\u00f0 ey\u00f0a \u00feeim og varpa\u00f0 p\u00far, \u00fea\u00f0 er hlutkesti, til a\u00f0 afm\u00e1 \u00fe\u00e1 og ey\u00f0a \u00feeim,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "en konungur haf\u00f0i fyrirskipa\u00f0 me\u00f0 br\u00e9fi, \u00fe\u00e1 er Ester gekk fyrir hann, a\u00f0 hi\u00f0 vonda r\u00e1\u00f0, er hann haf\u00f0i upphugsa\u00f0 gegn Gy\u00f0ingum, skyldi honum sj\u00e1lfum \u00ed koll koma og hann og synir hans skyldu festir \u00e1 g\u00e1lga,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed voru \u00feessir dagar kalla\u00f0ir p\u00far\u00edm, eftir or\u00f0inu p\u00far. \u00deess vegna _ vegna allra or\u00f0a \u00feessa br\u00e9fs, b\u00e6\u00f0i vegna \u00feess, er \u00feeir sj\u00e1lfir h\u00f6f\u00f0u s\u00e9\u00f0, og hins, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u or\u00f0i\u00f0 fyrir _"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "gj\u00f6r\u00f0u Gy\u00f0ingar \u00fea\u00f0 a\u00f0 skyldu og l\u00f6gleiddu \u00fea\u00f0 sem venju, er eigi m\u00e6tti \u00fat af breg\u00f0a, b\u00e6\u00f0i fyrir sig og ni\u00f0ja s\u00edna og alla \u00fe\u00e1, er sameinu\u00f0ust \u00feeim, a\u00f0 halda \u00feessa tvo daga helga \u00e1rlega, samkv\u00e6mt fyrirskipuninni um \u00fe\u00e1 og \u00e1 hinum \u00e1kve\u00f0na t\u00edma,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og a\u00f0 \u00feessara daga skyldi ver\u00f0a minnst og \u00feeir helgir haldnir af hverri kynsl\u00f3\u00f0 og hverri \u00e6tt, \u00ed hverju skattlandi og \u00ed hverri borg, svo a\u00f0 \u00feessir p\u00far\u00edmdagar skyldu eigi l\u00ed\u00f0a undir lok me\u00f0al Gy\u00f0inga og minning \u00feeirra aldrei \u00ed gleymsku falla hj\u00e1 ni\u00f0jum \u00feeirra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og Ester drottning, d\u00f3ttir Ab\u00edha\u00edls, og Mordekai Gy\u00f0ingur ritu\u00f0u br\u00e9f og beittu \u00fear \u00f6llu valdi s\u00ednu til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra a\u00f0 l\u00f6gum \u00feetta anna\u00f0 br\u00e9f um p\u00far\u00edm."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og hann sendi br\u00e9f til allra Gy\u00f0inga \u00ed skattl\u00f6ndin hundra\u00f0 tuttugu og sj\u00f6, um allt r\u00edki Ahasverusar, fri\u00f0ar- og sannleiksor\u00f0,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 l\u00f6glei\u00f0a \u00feessa p\u00far\u00edmdaga \u00e1 hinum \u00e1kve\u00f0na t\u00edma, eins og Mordekai Gy\u00f0ingur og Ester drottning h\u00f6f\u00f0u l\u00f6gleitt \u00fe\u00e1 fyrir \u00fe\u00e1, eins og \u00feeir h\u00f6f\u00f0u l\u00f6gleitt \u00e1kv\u00e6\u00f0in um f\u00f6stur og harmakvein, er \u00feeim skyldi fylgja, fyrir sig og ni\u00f0ja s\u00edna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og skipun Esterar gj\u00f6r\u00f0i p\u00far\u00edm\u00e1kv\u00e6\u00f0i \u00feessi a\u00f0 l\u00f6gum, og var h\u00fan ritu\u00f0 \u00ed b\u00f3k."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Ahasverus konungur lag\u00f0i skatt \u00e1 landi\u00f0 og eyjar hafsins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En \u00f6ll verk m\u00e1ttar hans og hreysti og l\u00fdsing \u00e1 vegsemd Mordekai, \u00feeirri er konungur h\u00f3f hann til, \u00fea\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed \u00c1rb\u00f3kum Med\u00edu- og Pers\u00edukonunga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}