{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Exodus",
    "book_nr": "2",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessi eru n\u00f6fn \u00cdsraels sona, sem komu til Egyptalands me\u00f0 Jakob, hver me\u00f0 sitt heimilisf\u00f3lk:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00faben, S\u00edmeon, Lev\u00ed og J\u00fada,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdssakar, Seb\u00falon og Benjam\u00edn,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dan og Naftal\u00ed, Ga\u00f0 og Asser."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Alls voru ni\u00f0jar Jakobs sj\u00f6t\u00edu manns, og J\u00f3sef var fyrir \u00ed Egyptalandi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og J\u00f3sef d\u00f3 og allir br\u00e6\u00f0ur hans og \u00f6ll s\u00fa kynsl\u00f3\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn voru frj\u00f3samir, jukust, margf\u00f6ldu\u00f0ust og fj\u00f6lga\u00f0i st\u00f3rum, svo a\u00f0 landi\u00f0 var\u00f0 fullt af \u00feeim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 h\u00f3fst til r\u00edkis \u00ed Egyptalandi n\u00fdr konungur, sem engin deili vissi \u00e1 J\u00f3sef."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0 s\u00edna: &#34;Sj\u00e1, \u00fej\u00f3\u00f0 \u00cdsraelsmanna er fj\u00f6lmennari og aflmeiri en v\u00e9r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1tum oss fara k\u00e6nlega a\u00f0 vi\u00f0 hana, ella kynni henni a\u00f0 fj\u00f6lga um of, og ef til \u00f3fri\u00f0ar k\u00e6mi, kynni h\u00fan jafnvel a\u00f0 ganga \u00ed li\u00f0 me\u00f0 \u00f3vinum vorum og berjast m\u00f3ti oss og fara s\u00ed\u00f0an af landi burt.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feeir settu verkstj\u00f3ra yfir hana til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00e1 hana me\u00f0 \u00fer\u00e6lavinnu, og h\u00fan bygg\u00f0i vistaborgir handa Fara\u00f3, P\u00edt\u00f3m og Raamses."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00fev\u00ed meir sem \u00feeir \u00fej\u00e1\u00f0u hana, \u00fev\u00ed meir fj\u00f6lga\u00f0i henni og breiddist \u00fat, svo a\u00f0 \u00feeir t\u00f3ku a\u00f0 \u00f3ttast \u00cdsraelsmenn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Egyptar \u00fer\u00e6lku\u00f0u \u00cdsraelsmenn v\u00e6g\u00f0arlaust"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og gj\u00f6r\u00f0u \u00feeim l\u00edfi\u00f0 leitt me\u00f0 \u00feungri \u00fer\u00e6lavinnu vi\u00f0 leireltu og tigulsteinagj\u00f6r\u00f0 og me\u00f0 alls konar akurvinnu, me\u00f0 allri \u00feeirri vinnu, er \u00feeir v\u00e6g\u00f0arlaust \u00fer\u00e6lku\u00f0u \u00fe\u00e1 me\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En Egyptalandskonungur m\u00e6lti til hinna hebresku lj\u00f3sm\u00e6\u00f0ra _ h\u00e9t \u00f6nnur Sifra, en hin P\u00faa:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;\u00deegar \u00fei\u00f0 sitji\u00f0 yfir hebreskum konum,&#34; m\u00e6lti hann, &#34;\u00fe\u00e1 l\u00edti\u00f0 \u00e1 bur\u00f0arseti\u00f0. S\u00e9 barni\u00f0 sveinbarn, \u00fe\u00e1 dey\u00f0i\u00f0 \u00fea\u00f0, en s\u00e9 \u00fea\u00f0 meybarn, \u00fe\u00e1 m\u00e1 \u00fea\u00f0 lifa.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En lj\u00f3sm\u00e6\u00f0urnar \u00f3ttu\u00f0ust Gu\u00f0 og gj\u00f6r\u00f0u eigi \u00fea\u00f0, sem Egyptalandskonungur bau\u00f0 \u00feeim, heldur l\u00e9tu sveinb\u00f6rnin lifa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Egyptalandskonungur kalla lj\u00f3sm\u00e6\u00f0urnar og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e6r: &#34;Hv\u00ed hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r svo gj\u00f6rt, a\u00f0 l\u00e1ta sveinb\u00f6rnin lifa?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lj\u00f3sm\u00e6\u00f0urnar sv\u00f6ru\u00f0u Fara\u00f3: &#34;Hebreskar konur eru \u00f3l\u00edkar egypskum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru hraustar. \u00c1\u00f0ur en lj\u00f3sm\u00f3\u00f0irin kemur til \u00feeirra, eru \u00fe\u00e6r b\u00fanar a\u00f0 f\u00e6\u00f0a.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 l\u00e9t lj\u00f3sm\u00e6\u00f0runum vel farnast, og f\u00f3lkinu fj\u00f6lga\u00f0i og \u00fea\u00f0 efldist mj\u00f6g."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k, a\u00f0 lj\u00f3sm\u00e6\u00f0urnar \u00f3ttu\u00f0ust Gu\u00f0, gaf hann \u00feeim fj\u00f6lda ni\u00f0ja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 Fara\u00f3 \u00f6llum l\u00fd\u00f0 s\u00ednum og sag\u00f0i: &#34;Kasti\u00f0 \u00ed \u00e1na \u00f6llum \u00feeim sveinb\u00f6rnum, sem f\u00e6\u00f0ast me\u00f0al Hebrea, en \u00f6ll meyb\u00f6rn mega l\u00edfi halda.&#34;"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ma\u00f0ur nokkur af Lev\u00ed \u00e6tt gekk a\u00f0 eiga d\u00f3ttur Lev\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og konan var\u00f0 \u00feungu\u00f0 og f\u00e6ddi son. Og er h\u00fan s\u00e1 a\u00f0 sveinninn var fr\u00ed\u00f0ur, \u00fe\u00e1 leyndi h\u00fan honum \u00ed \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En er h\u00fan m\u00e1tti eigi leyna honum lengur, t\u00f3k h\u00fan handa honum \u00f6rk af reyr, br\u00e6ddi hana me\u00f0 jar\u00f0l\u00edmi og biki, lag\u00f0i sveininn \u00ed hana og l\u00e9t \u00f6rkina \u00fat \u00ed sefi\u00f0 hj\u00e1 \u00e1rbakkanum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En systir hans st\u00f3\u00f0 \u00fear \u00e1lengdar til a\u00f0 vita, hva\u00f0 um hann yr\u00f0i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk d\u00f3ttir Fara\u00f3s ofan a\u00f0 \u00e1nni til a\u00f0 lauga sig, og gengu \u00fej\u00f3nustumeyjar hennar eftir \u00e1rbakkanum. H\u00fan leit \u00f6rkina \u00ed sefinu og sendi \u00feernu s\u00edna a\u00f0 s\u00e6kja hana."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En er h\u00fan lauk upp \u00f6rkinni, s\u00e1 h\u00fan barni\u00f0, og sj\u00e1, \u00fea\u00f0 var sveinbarn og var a\u00f0 gr\u00e1ta. Og h\u00fan kenndi \u00ed brj\u00f3sti um \u00fea\u00f0 og sag\u00f0i: &#34;\u00deetta er eitt af b\u00f6rnum Hebrea.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i systir sveinsins vi\u00f0 d\u00f3ttur Fara\u00f3s: &#34;\u00c1 \u00e9g a\u00f0 fara og s\u00e6kja fyrir \u00feig barnf\u00f3stru, einhverja hebreska konu, a\u00f0 h\u00fan hafi sveininn \u00e1 brj\u00f3sti fyrir \u00feig?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og d\u00f3ttir Fara\u00f3s svara\u00f0i henni: &#34;J\u00e1, far \u00fe\u00fa.&#34; En m\u00e6rin f\u00f3r og s\u00f3tti m\u00f3\u00f0ur sveinsins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og d\u00f3ttir Fara\u00f3s sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Tak svein \u00feennan me\u00f0 \u00fe\u00e9r og haf hann \u00e1 brj\u00f3sti fyrir mig, og skal \u00e9g launa \u00fe\u00e9r fyrir.&#34; T\u00f3k konan \u00fe\u00e1 sveininn og haf\u00f0i hann \u00e1 brj\u00f3sti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En er sveinninn var vaxinn, f\u00f3r h\u00fan me\u00f0 hann til d\u00f3ttur Fara\u00f3s. T\u00f3k h\u00fan hann \u00ed sonar sta\u00f0 og nefndi hann M\u00f3se, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan sag\u00f0i: &#34;\u00c9g hefi dregi\u00f0 hann upp \u00far vatninu.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Um \u00fe\u00e6r mundir bar svo vi\u00f0, \u00feegar M\u00f3se var or\u00f0inn fullt\u00ed\u00f0a ma\u00f0ur, a\u00f0 hann f\u00f3r \u00e1 fund \u00e6ttbr\u00e6\u00f0ra sinna og s\u00e1 \u00fer\u00e6ld\u00f3m \u00feeirra. S\u00e1 hann \u00fe\u00e1 egypskan mann lj\u00f3sta hebreskan mann, einn af \u00e6ttbr\u00e6\u00f0rum hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann skima\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00ed allar \u00e1ttir, og er hann s\u00e1, a\u00f0 \u00fear var enginn, drap hann Egyptann og huldi hann \u00ed sandinum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Daginn eftir gekk hann \u00fat og s\u00e1 tvo Hebrea vera a\u00f0 \u00fer\u00e1tta s\u00edn \u00e1 milli. \u00de\u00e1 m\u00e6lti hann vi\u00f0 \u00feann, sem \u00e1 r\u00f6ngu haf\u00f0i a\u00f0 standa: &#34;Hv\u00ed sl\u00e6r \u00fe\u00fa n\u00e1unga \u00feinn?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i: &#34;Hver skipa\u00f0i \u00feig h\u00f6f\u00f0ingja og d\u00f3mara yfir okkur? Er \u00fe\u00e9r \u00ed hug a\u00f0 drepa mig, eins og \u00fe\u00fa drapst Egyptann?&#34; \u00de\u00e1 var\u00f0 M\u00f3se hr\u00e6ddur og hugsa\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r: &#34;\u00dea\u00f0 er \u00fe\u00e1 or\u00f0i\u00f0 uppv\u00edst!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Er Fara\u00f3 fr\u00e9tti \u00feennan atbur\u00f0, leita\u00f0i hann eftir a\u00f0 drepa M\u00f3se, en M\u00f3se fl\u00fd\u00f0i undan Fara\u00f3 og t\u00f3k s\u00e9r b\u00fasta\u00f0 \u00ed Mid\u00edanslandi og settist a\u00f0 hj\u00e1 vatnsb\u00f3linu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Presturinn \u00ed Mid\u00edanslandi \u00e1tti sj\u00f6 d\u00e6tur. \u00de\u00e6r komu \u00feanga\u00f0, jusu vatn og fylltu \u00fer\u00f3rnar til a\u00f0 brynna f\u00e9na\u00f0i f\u00f6\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu a\u00f0 hjar\u00f0menn og b\u00e6g\u00f0u \u00feeim fr\u00e1. En M\u00f3se t\u00f3k sig til og hj\u00e1lpa\u00f0i \u00feeim og brynnti f\u00e9na\u00f0i \u00feeirra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og er \u00fe\u00e6r komu heim til Reg\u00faels f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, m\u00e6lti hann: &#34;Hv\u00ed komi\u00f0 \u00fe\u00e9r svo snemma heim \u00ed dag?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e6r sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Egypskur ma\u00f0ur hj\u00e1lpa\u00f0i oss m\u00f3ti hjar\u00f0m\u00f6nnunum, j\u00f3s l\u00edka vatni\u00f0 upp fyrir oss og brynnti f\u00e9na\u00f0inum.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 d\u00e6tur s\u00ednar: &#34;Hvar er hann \u00fe\u00e1? Hvers vegna skildu\u00f0 \u00fe\u00e9r manninn eftir? Bj\u00f3\u00f0i\u00f0 honum heim, a\u00f0 hann neyti matar.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00f3se l\u00e9t s\u00e9r vel l\u00edka a\u00f0 vera hj\u00e1 \u00feessum manni, og hann gifti M\u00f3se Sipp\u00f3ru d\u00f3ttur s\u00edna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00fan \u00f3l son, og hann nefndi hann Gers\u00f3m, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann sag\u00f0i: &#34;Gestur er \u00e9g \u00ed \u00f3kunnu landi.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00f6ngum t\u00edma eftir \u00feetta d\u00f3 Egyptalandskonungur. En \u00cdsraelsmenn andv\u00f6rpu\u00f0u undir \u00e1nau\u00f0inni og kveinu\u00f0u, og \u00e1nau\u00f0arkvein \u00feeirra st\u00e9 upp til Gu\u00f0s."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 heyr\u00f0i andvarpanir \u00feeirra og minntist s\u00e1ttm\u00e1la s\u00edns vi\u00f0 Abraham, \u00cdsak og Jakob."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 leit til \u00cdsraelsmanna og kenndist vi\u00f0 \u00fe\u00e1."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En M\u00f3se g\u00e6tti sau\u00f0a Jetr\u00f3 tengdaf\u00f6\u00f0ur s\u00edns, prests \u00ed Mid\u00edanslandi. Og hann h\u00e9lt f\u00e9nu vestur yfir ey\u00f0im\u00f6rkina og kom til Gu\u00f0s fjalls, til H\u00f3reb."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 birtist honum engill Drottins \u00ed eldsloga, sem lag\u00f0i \u00fat af \u00feyrnirunna nokkrum. Og er hann g\u00e6tti a\u00f0, s\u00e1 hann, a\u00f0 \u00feyrnirunninn st\u00f3\u00f0 \u00ed lj\u00f3sum loga, en brann ekki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00f3se: &#34;\u00c9g vil ganga n\u00e6r og sj\u00e1 \u00feessa miklu s\u00fdn, hva\u00f0 til \u00feess kemur, a\u00f0 \u00feyrnirunninn brennur ekki.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En er Drottinn s\u00e1, a\u00f0 hann v\u00e9k \u00feanga\u00f0 til a\u00f0 sko\u00f0a \u00feetta, \u00fe\u00e1 kalla\u00f0i Gu\u00f0 til hans \u00far \u00feyrnirunnanum og sag\u00f0i: &#34;M\u00f3se, M\u00f3se!&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00e9g.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gu\u00f0 sag\u00f0i: &#34;Gakk ekki hinga\u00f0! Drag sk\u00f3 \u00fe\u00edna af f\u00f3tum \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e1 sta\u00f0ur, er \u00fe\u00fa stendur \u00e1, er heil\u00f6g j\u00f6r\u00f0.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st m\u00e6lti hann: &#34;\u00c9g er Gu\u00f0 f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, Gu\u00f0 Abrahams, Gu\u00f0 \u00cdsaks og Gu\u00f0 Jakobs.&#34; \u00de\u00e1 byrg\u00f0i M\u00f3se andlit sitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann \u00feor\u00f0i ekki a\u00f0 l\u00edta upp \u00e1 Gu\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i: &#34;\u00c9g hefi sannlega s\u00e9\u00f0 \u00e1nau\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar \u00ed Egyptalandi og heyrt hversu h\u00fan kveinar undan \u00feeim, sem \u00fer\u00e6lka hana; \u00e9g veit, hversu b\u00e1gt h\u00fan \u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g er ofan farinn til a\u00f0 frelsa hana af hendi Egypta og til a\u00f0 lei\u00f0a hana \u00far \u00feessu landi og til \u00feess lands, sem er gott og v\u00ed\u00f0lent, til \u00feess lands, sem fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi, \u00e1 st\u00f6\u00f0var Kanaan\u00edta, Het\u00edta, Amor\u00edta, Peres\u00edta, Hev\u00edta og Jeb\u00fas\u00edta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00fa me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 kvein \u00cdsraelsmanna er komi\u00f0 til m\u00edn, og \u00e9g auk \u00feess hefi s\u00e9\u00f0, hversu har\u00f0lega Egyptar \u00fejaka \u00feeim,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 far \u00fe\u00fa n\u00fa. \u00c9g vil senda \u00feig til Fara\u00f3s, og \u00fe\u00fa skalt lei\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edna, \u00cdsraelsmenn, \u00fat af Egyptalandi.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 Gu\u00f0: &#34;Hver er \u00e9g, a\u00f0 \u00e9g fari til fundar vi\u00f0 Fara\u00f3 og a\u00f0 \u00e9g lei\u00f0i \u00cdsraelsmenn \u00fat af Egyptalandi?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Sannlega mun \u00e9g vera me\u00f0 \u00fe\u00e9r. Og \u00fea\u00f0 skalt \u00fe\u00fa til marks hafa, a\u00f0 \u00e9g hefi sent \u00feig, a\u00f0 \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00fa hefir leitt f\u00f3lki\u00f0 \u00fat af Egyptalandi, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fej\u00f3na Gu\u00f0i \u00e1 \u00feessu fjalli.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 Gu\u00f0: &#34;En \u00feegar \u00e9g kem til \u00cdsraelsmanna og segi vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,Gu\u00f0 fe\u00f0ra y\u00f0ar sendi mig til y\u00f0ar,` og \u00feeir segja vi\u00f0 mig: ,Hvert er nafn hans?` hverju skal \u00e9g \u00fe\u00e1 svara \u00feeim?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Gu\u00f0 vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;\u00c9g er s\u00e1, sem \u00e9g er.&#34; Og hann sag\u00f0i: &#34;Svo skalt \u00fe\u00fa segja \u00cdsraelsm\u00f6nnum: ,\u00c9g er` sendi mig til y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gu\u00f0 sag\u00f0i enn fremur vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Svo skalt \u00fe\u00fa segja \u00cdsraelsm\u00f6nnum: ,Drottinn, Gu\u00f0 fe\u00f0ra y\u00f0ar, Gu\u00f0 Abrahams, Gu\u00f0 \u00cdsaks og Gu\u00f0 Jakobs sendi mig til y\u00f0ar.` \u00deetta er nafn mitt um aldur, og \u00feetta er heiti mitt fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Far n\u00fa og safna saman \u00f6ldungum \u00cdsraels og m\u00e6l vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,Drottinn, Gu\u00f0 fe\u00f0ra y\u00f0ar birtist m\u00e9r, Gu\u00f0 Abrahams, \u00cdsaks og Jakobs, og sag\u00f0i: \u00c9g hefi vitja\u00f0 y\u00f0ar og s\u00e9\u00f0, hversu me\u00f0 y\u00f0ur hefir veri\u00f0 fari\u00f0 \u00ed Egyptalandi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00e9g hefi sagt: \u00c9g vil lei\u00f0a y\u00f0ur \u00far \u00e1nau\u00f0 Egyptalands inn \u00ed land Kanaan\u00edta, Het\u00edta, Amor\u00edta, Peres\u00edta, Hev\u00edta og Jeb\u00fas\u00edta, \u00ed \u00fea\u00f0 land, sem fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi.`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir munu skipast vi\u00f0 or\u00f0 \u00fe\u00edn og skaltu \u00fe\u00e1 ganga me\u00f0 \u00f6ldungum \u00cdsraels fyrir Egyptalandskonung, og skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r segja vi\u00f0 hann: ,Drottinn, Gu\u00f0 Hebrea, hefir komi\u00f0 til m\u00f3ts vi\u00f0 oss. Leyf oss \u00fev\u00ed n\u00fa a\u00f0 fara \u00ferj\u00e1r daglei\u00f0ir \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkina, a\u00f0 v\u00e9r f\u00e6rum f\u00f3rnir Drottni, Gu\u00f0i vorum.`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Veit \u00e9g \u00fe\u00f3, a\u00f0 Egyptalandskonungur mun eigi leyfa y\u00f0ur burtf\u00f6rina, og jafnvel ekki \u00fe\u00f3tt hart s\u00e9 \u00e1 honum teki\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En \u00e9g vil \u00fatr\u00e9tta h\u00f6nd m\u00edna og lj\u00f3sta Egyptaland me\u00f0 \u00f6llum undrum m\u00ednum, sem \u00e9g mun fremja \u00fear, og \u00fe\u00e1 mun hann l\u00e1ta y\u00f0ur fara."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00e9g skal l\u00e1ta \u00feessa \u00fej\u00f3\u00f0 \u00f6\u00f0last hylli Egypta, svo a\u00f0 \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00e9r fari\u00f0, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi t\u00f3mhentir burt fara,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "heldur skal hver kona bi\u00f0ja grannkonu s\u00edna og samb\u00fdliskonu um silfurgripi og gullgripi og kl\u00e6\u00f0i, og \u00fea\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ta sonu y\u00f0ar og d\u00e6tur bera, og \u00feannig skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r r\u00e6na Egypta.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3se svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, \u00feeir munu eigi tr\u00faa m\u00e9r og eigi skipast vi\u00f0 or\u00f0 m\u00edn, heldur segja: ,Gu\u00f0 hefir ekki birst \u00fe\u00e9r!&#34;`"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 er \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefir \u00ed hendi \u00fe\u00e9r?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Stafur er \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: &#34;Kasta \u00fe\u00fa honum til jar\u00f0ar!&#34; Og hann kasta\u00f0i honum til jar\u00f0ar, og stafurinn var\u00f0 a\u00f0 h\u00f6ggormi, og hr\u00f6kk M\u00f3se undan honum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;R\u00e9tt \u00fe\u00fa \u00fat h\u00f6nd \u00fe\u00edna og gr\u00edp um ormshalann!&#34; \u00de\u00e1 r\u00e9tti hann \u00fat h\u00f6nd s\u00edna og t\u00f3k um hann, og var\u00f0 hann \u00fe\u00e1 aftur a\u00f0 staf \u00ed hendi hans, _"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;a\u00f0 \u00feeir megi tr\u00faa \u00fev\u00ed, a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 fe\u00f0ra \u00feeirra, Gu\u00f0 Abrahams, Gu\u00f0 \u00cdsaks og Gu\u00f0 Jakobs, hafi birst \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i enn fremur vi\u00f0 hann: &#34;Sting hendi \u00feinni \u00ed barm \u00fe\u00e9r!&#34; Og hann stakk hendi sinni \u00ed barm s\u00e9r. En er hann t\u00f3k hana \u00fat aftur, var h\u00f6ndin or\u00f0in l\u00edk\u00fer\u00e1 og hv\u00edt sem snj\u00f3r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;Sting aftur hendi \u00feinni \u00ed barm \u00fe\u00e9r!&#34; Og hann stakk hendinni aftur \u00ed barm s\u00e9r. En er hann t\u00f3k hana aftur \u00fat \u00far barminum, var h\u00fan aftur or\u00f0in sem anna\u00f0 hold hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#34;Vilji \u00feeir n\u00fa ekki tr\u00faa \u00fe\u00e9r e\u00f0a skipast vi\u00f0 hi\u00f0 fyrra jarteikni\u00f0, \u00fe\u00e1 munu \u00feeir skipast vi\u00f0 hi\u00f0 s\u00ed\u00f0ara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En ef \u00feeir vilja hvorugu \u00feessu jarteikni tr\u00faa e\u00f0a skipast l\u00e1ta vi\u00f0 or\u00f0 \u00fe\u00edn, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa taka vatn \u00far \u00e1nni og ausa \u00fev\u00ed upp \u00e1 \u00feurrt land, og mun \u00fe\u00e1 \u00fea\u00f0 vatn er \u00fe\u00fa tekur \u00far \u00e1nni ver\u00f0a a\u00f0 bl\u00f3\u00f0i \u00e1 \u00feurrlendinu.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00f3se vi\u00f0 Drottin: &#34;\u00c6, Drottinn, aldrei hefi \u00e9g m\u00e1lsnjall ma\u00f0ur veri\u00f0, hvorki \u00e1\u00f0ur fyrr n\u00e9 heldur s\u00ed\u00f0an \u00fe\u00fa tala\u00f0ir vi\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e9r er tregt um m\u00e1lf\u00e6ri og tungutak.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hver gefur manninum m\u00e1li\u00f0, e\u00f0a hver gj\u00f6rir hann m\u00e1llausan e\u00f0a daufan e\u00f0a skyggnan e\u00f0a blindan? Er \u00fea\u00f0 ekki \u00e9g, Drottinn, sem gj\u00f6ri \u00fea\u00f0?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Far n\u00fa, \u00e9g skal vera me\u00f0 munni \u00fe\u00ednum og kenna \u00fe\u00e9r, hva\u00f0 \u00fe\u00fa skalt m\u00e6la.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En hann svara\u00f0i: &#34;\u00c6, Drottinn, send \u00fe\u00fa einhvern annan.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reiddist Drottinn M\u00f3se og sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00e1 er Aron br\u00f3\u00f0ir \u00feinn, lev\u00edtinn! \u00c9g veit a\u00f0 hann er vel m\u00e1li farinn. Og meira a\u00f0 segja, sj\u00e1, hann fer til m\u00f3ts vi\u00f0 \u00feig, og \u00fe\u00e1 er hann s\u00e9r \u00feig, mun hann fagna \u00ed hjarta s\u00ednu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt tala til hans og leggja honum or\u00f0in \u00ed munn, en \u00e9g mun vera me\u00f0 munni \u00fe\u00ednum og munni hans og kenna ykkur, hva\u00f0 \u00fei\u00f0 skulu\u00f0 gj\u00f6ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann skal tala fyrir \u00feig til l\u00fd\u00f0sins, og hann skal vera \u00fe\u00e9r sem munnur, en \u00fe\u00fa skalt vera honum sem Gu\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Staf \u00feennan skalt \u00fe\u00fa hafa \u00ed hendi \u00fe\u00e9r. Me\u00f0 honum skalt \u00fe\u00fa jarteiknin gj\u00f6ra.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r M\u00f3se heim aftur til Jetr\u00f3 tengdaf\u00f6\u00f0ur s\u00edns og m\u00e6lti til hans: &#34;Leyf m\u00e9r a\u00f0 fara og hverfa aftur til \u00e6ttbr\u00e6\u00f0ra minna, sem \u00e1 Egyptalandi eru, svo a\u00f0 \u00e9g viti, hvort \u00feeir eru enn \u00e1 l\u00edfi.&#34; Og Jetr\u00f3 sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Far \u00fe\u00fa \u00ed fri\u00f0i!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se \u00ed Mid\u00edanslandi: &#34;Far \u00fe\u00fa og hverf aftur til Egyptalands, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru allir dau\u00f0ir, sem leitu\u00f0u eftir l\u00edfi \u00fe\u00ednu.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k M\u00f3se konu s\u00edna og sonu, setti \u00feau upp \u00e1 asna og f\u00f3r aftur til Egyptalands. Og M\u00f3se t\u00f3k Gu\u00f0s staf \u00ed h\u00f6nd s\u00e9r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Sj\u00e1 svo til, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00fa kemur aftur \u00ed Egyptaland, a\u00f0 \u00fe\u00fa fremjir \u00f6ll \u00feau undur fyrir Fara\u00f3, sem \u00e9g hefi gefi\u00f0 \u00fe\u00e9r vald til. En \u00e9g mun her\u00f0a hjarta hans, svo a\u00f0 hann mun eigi leyfa f\u00f3lkinu a\u00f0 fara."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa skalt segja vi\u00f0 Fara\u00f3: Svo segir Drottinn: ,\u00cdsraelsl\u00fd\u00f0ur er minn frumgetinn sonur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g segi \u00fe\u00e9r: L\u00e1t son minn fara, a\u00f0 hann megi \u00fej\u00f3na m\u00e9r. En viljir \u00fe\u00fa hann eigi lausan l\u00e1ta, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g dey\u00f0a frumgetinn son \u00feinn.&#34;`"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1 lei\u00f0inni bar svo vi\u00f0 \u00ed gistingarsta\u00f0 einum, a\u00f0 Drottinn r\u00e9\u00f0st \u00ed m\u00f3ti honum og vildi dey\u00f0a hann."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Sipp\u00f3ra hvassan stein og afsnei\u00f0 yfirh\u00fa\u00f0 sonar s\u00edns og snerti f\u00e6tur hans og sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa ert sannlega minn bl\u00f3\u00f0br\u00fa\u00f0gumi!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sleppti hann honum. En ,bl\u00f3\u00f0br\u00fa\u00f0gumi` sag\u00f0i h\u00fan vegna umskurnarinnar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 Aron: &#34;Far \u00fe\u00fa \u00fat \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkina til m\u00f3ts vi\u00f0 M\u00f3se.&#34; Og hann f\u00f3r og m\u00e6tti honum \u00e1 Gu\u00f0s fjalli og minntist vi\u00f0 hann."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sag\u00f0i M\u00f3se \u00fe\u00e1 Aroni \u00f6ll or\u00f0 Drottins, er hann haf\u00f0i fyrir hann lagt, og \u00f6ll \u00feau jarteikn, sem hann haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum a\u00f0 gj\u00f6ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deeir M\u00f3se og Aron f\u00f3ru n\u00fa og stefndu saman \u00f6llum \u00f6ldungum \u00cdsraelsmanna,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "og flutti Aron \u00f6ll \u00feau or\u00f0, er Drottinn haf\u00f0i m\u00e6lt vi\u00f0 M\u00f3se, og hann gj\u00f6r\u00f0i t\u00e1knin \u00ed augs\u00fdn f\u00f3lksins."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og f\u00f3lki\u00f0 tr\u00fa\u00f0i. Og er \u00feeir heyr\u00f0u, a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i vitja\u00f0 \u00cdsraelsmanna og liti\u00f0 \u00e1 eymd \u00feeirra, f\u00e9llu \u00feeir fram og tilb\u00e1\u00f0u."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 gengu \u00feeir M\u00f3se og Aron \u00e1 fund Fara\u00f3s og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Svo segir Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraelsmanna: ,Gef f\u00f3lki m\u00ednu fararleyfi, a\u00f0 \u00fea\u00f0 megi halda m\u00e9r h\u00e1t\u00ed\u00f0 \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni.&#34;`"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En Fara\u00f3 sag\u00f0i: &#34;Hver er Drottinn, a\u00f0 \u00e9g skuli hl\u00fd\u00f0a honum til \u00feess a\u00f0 leyfa \u00cdsrael a\u00f0 fara? \u00c9g \u00feekki ekki Drottin, og \u00cdsrael leyfi \u00e9g eigi heldur a\u00f0 fara.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Gu\u00f0 Hebrea hefir komi\u00f0 til m\u00f3ts vi\u00f0 oss. Leyf oss a\u00f0 fara \u00feriggja daga lei\u00f0 \u00fat \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkina til a\u00f0 f\u00e6ra f\u00f3rnir Drottni, Gu\u00f0i vorum, a\u00f0 hann l\u00e1ti eigi yfir oss koma dreps\u00f3tt e\u00f0a sver\u00f0.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En Egyptalandskonungur sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00ed vilji\u00f0 \u00fei\u00f0, M\u00f3se og Aron, taka f\u00f3lki\u00f0 \u00far vinnunni? Fari\u00f0 til erfi\u00f0is y\u00f0ar!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Fara\u00f3 sag\u00f0i: &#34;N\u00fa, \u00feegar f\u00f3lki\u00f0 er or\u00f0i\u00f0 svo margt \u00ed landinu, \u00fe\u00e1 vilji\u00f0 \u00fei\u00f0 l\u00e1ta \u00fea\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 erfi\u00f0a!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sama dag bau\u00f0 Fara\u00f3 verkstj\u00f3rum \u00feeim, er settir voru yfir f\u00f3lki\u00f0, og tilsj\u00f3narm\u00f6nnum \u00feess og sag\u00f0i:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;Upp fr\u00e1 \u00feessu skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi f\u00e1 f\u00f3lkinu h\u00e1lmstr\u00e1 til a\u00f0 gj\u00f6ra tigulsteina vi\u00f0, eins og hinga\u00f0 til. \u00deeir skulu sj\u00e1lfir fara og safna s\u00e9r str\u00e1um,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "en \u00fe\u00f3 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r setja \u00feeim fyrir a\u00f0 gj\u00f6ra jafnmarga tigulsteina og \u00feeir hafa gj\u00f6rt hinga\u00f0 til, og minnki\u00f0 ekki af vi\u00f0 \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru latir. \u00deess vegna kalla \u00feeir og segja: ,V\u00e9r viljum fara og f\u00e6ra f\u00f3rnir Gu\u00f0i vorum.`"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 ver\u00f0ur a\u00f0 \u00feyngja vinnuna \u00e1 f\u00f3lkinu, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi n\u00f3g a\u00f0 starfa og hl\u00fd\u00f0i ekki \u00e1 lygifort\u00f6lur.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu verkstj\u00f3rar f\u00f3lksins og tilsj\u00f3narmenn \u00feess \u00fat og m\u00e6ltu \u00feannig til f\u00f3lksins: &#34;Svo segir Fara\u00f3: ,\u00c9g l\u00e6t eigi f\u00e1 y\u00f0ur nein h\u00e1lmstr\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fari\u00f0 sj\u00e1lfir og f\u00e1i\u00f0 y\u00f0ur str\u00e1, hvar sem \u00fe\u00e9r finni\u00f0, en \u00fe\u00f3 skal alls ekkert minnka vinnu y\u00f0ar.&#34;`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r f\u00f3lki\u00f0 v\u00ed\u00f0svegar um allt Egyptaland a\u00f0 leita s\u00e9r h\u00e1lmleggja til a\u00f0 hafa \u00ed sta\u00f0 str\u00e1a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En verkstj\u00f3rarnir r\u00e1ku eftir \u00feeim og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Lj\u00faki\u00f0 dag hvern vi\u00f0 y\u00f0ar \u00e1kve\u00f0na dagsverk, eins og me\u00f0an \u00fe\u00e9r h\u00f6f\u00f0u\u00f0 str\u00e1in.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og tilsj\u00f3narmenn \u00cdsraelsmanna, sem verkstj\u00f3rar Fara\u00f3s h\u00f6f\u00f0u sett yfir \u00fe\u00e1, voru bar\u00f0ir og sagt vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00ed hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi loki\u00f0 vi\u00f0 y\u00f0ar \u00e1kve\u00f0na tigulger\u00f0arverk, hvorki \u00ed g\u00e6r n\u00e9 \u00ed dag, eins og \u00e1\u00f0ur fyrr?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tilsj\u00f3narmenn \u00cdsraelsmanna gengu \u00fe\u00e1 fyrir Fara\u00f3, b\u00e1ru sig upp vi\u00f0 hann og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hv\u00ed fer \u00fe\u00fa svo me\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dej\u00f3num \u00fe\u00ednum eru engin str\u00e1 fengin, og \u00fe\u00f3 er sagt vi\u00f0 oss: ,Gj\u00f6ri\u00f0 tigulsteina.` Og sj\u00e1, \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir eru bar\u00f0ir og \u00e1 \u00feitt f\u00f3lk s\u00f6k \u00e1 \u00feessu.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 latir og nenni\u00f0 engu! \u00deess vegna segi\u00f0 \u00fe\u00e9r: ,L\u00e1tum oss fara og f\u00e6ra Drottni f\u00f3rnir.`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fari\u00f0 n\u00fa og erfi\u00f0i\u00f0! Og engin str\u00e1 skal f\u00e1 y\u00f0ur, en \u00fe\u00f3 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r inna af hendi hina \u00e1kve\u00f0nu tigulsteina.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1u tilsj\u00f3narmenn \u00cdsraelsmanna \u00ed hvert \u00f3efni komi\u00f0 var fyrir \u00feeim, \u00feegar sagt var vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r skulu\u00f0 engu f\u00e6rri tigulsteina gj\u00f6ra, hinu \u00e1kve\u00f0na dagsverki skal afloki\u00f0 hvern dag!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir komu \u00fat fr\u00e1 Fara\u00f3, m\u00e6ttu \u00feeir \u00feeim M\u00f3se og Aroni, sem st\u00f3\u00f0u \u00fear og bi\u00f0u \u00feeirra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Drottinn l\u00edti \u00e1 ykkur og d\u00e6mi, \u00fear e\u00f0 \u00fei\u00f0 hafi\u00f0 gj\u00f6rt oss illa \u00feokka\u00f0a hj\u00e1 Fara\u00f3 og \u00fej\u00f3num hans og fengi\u00f0 \u00feeim sver\u00f0 \u00ed hendur til a\u00f0 drepa oss me\u00f0.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri M\u00f3se s\u00e9r aftur til Drottins og sag\u00f0i: &#34;Drottinn, hv\u00ed gj\u00f6rir \u00fe\u00fa svo illa vi\u00f0 \u00feetta f\u00f3lk? Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 sent mig?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed s\u00ed\u00f0an \u00e9g gekk fyrir Fara\u00f3 til a\u00f0 tala \u00ed \u00fe\u00ednu nafni, hefir hann mis\u00feyrmt \u00feessum l\u00fd\u00f0, og \u00fe\u00fa hefir \u00fe\u00f3 alls ekki frelsa\u00f0 l\u00fd\u00f0 \u00feinn.&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;\u00de\u00fa skalt n\u00fa sj\u00e1, hva\u00f0 \u00e9g vil gj\u00f6ra Fara\u00f3, \u00fev\u00ed a\u00f0 fyrir voldugri hendi skal hann \u00fe\u00e1 lausa l\u00e1ta, fyrir voldugri hendi skal hann reka \u00fe\u00e1 burt \u00far landi s\u00ednu.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gu\u00f0 tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g er Drottinn!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g birtist Abraham, \u00cdsak og Jakob sem Alm\u00e1ttugur Gu\u00f0, en undir nafninu Drottinn hefi \u00e9g eigi opinberast \u00feeim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g gj\u00f6r\u00f0i og vi\u00f0 \u00fe\u00e1 s\u00e1ttm\u00e1la, a\u00f0 gefa \u00feeim Kanaanland, dvalarland \u00feeirra, er \u00feeir dv\u00f6ldust \u00ed sem \u00fatlendingar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g hefi og heyrt kveinstafi \u00cdsraelsmanna, sem Egyptar hafa a\u00f0 \u00fer\u00e6lum gj\u00f6rt, og \u00e9g hefi minnst s\u00e1ttm\u00e1la m\u00edns."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Seg \u00fev\u00ed \u00cdsraelsm\u00f6nnum: ,\u00c9g er Drottinn. \u00c9g vil leysa y\u00f0ur undan \u00e1nau\u00f0 Egypta og hr\u00edfa y\u00f0ur \u00far \u00fer\u00e6ld\u00f3mi \u00feeirra og frelsa y\u00f0ur me\u00f0 \u00fatr\u00e9ttum armlegg og miklum refsid\u00f3mum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g vil \u00fatvelja y\u00f0ur til a\u00f0 vera mitt f\u00f3lk, og \u00e9g vil vera y\u00f0ar Gu\u00f0, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 reyna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, sem leysi y\u00f0ur undan \u00e1nau\u00f0 Egypta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00e9g vil lei\u00f0a y\u00f0ur inn \u00ed \u00fea\u00f0 land, sem \u00e9g s\u00f3r a\u00f0 gefa Abraham, \u00cdsak og Jakob, og \u00e9g vil gefa y\u00f0ur \u00fea\u00f0 til eignar. \u00c9g er Drottinn.&#34;`"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i \u00cdsraelsm\u00f6nnum \u00feetta, en \u00feeir sinntu honum ekki s\u00f6kum hugleysis og vegna hins stranga \u00fer\u00e6ld\u00f3ms."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tala\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Gakk \u00e1 tal vi\u00f0 Fara\u00f3, Egyptalandskonung, og bi\u00f0 hann leyfa \u00cdsraelsm\u00f6nnum burt \u00far landi s\u00ednu.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og M\u00f3se tala\u00f0i frammi fyrir augliti Drottins og m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, \u00cdsraelsmenn vilja eigi gefa gaum a\u00f0 or\u00f0um m\u00ednum. Hversu mun \u00fe\u00e1 Fara\u00f3 skipast vi\u00f0 \u00feau, \u00fear sem \u00e9g er ma\u00f0ur m\u00e1lstir\u00f0ur?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tala\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se og Aron og f\u00e9kk \u00feeim \u00fea\u00f0 erindi til \u00cdsraelsmanna og Fara\u00f3s, Egyptalandskonungs, a\u00f0 \u00feeir skyldu \u00fat lei\u00f0a \u00cdsraelsmenn af Egyptalandi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deessir eru \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar me\u00f0al forfe\u00f0ra \u00feeirra: Synir R\u00fabens, frumgetins sonar \u00cdsraels: Hanok, Pall\u00fa, Hesron og Karm\u00ed. \u00deetta eru kyn\u00fe\u00e6ttir R\u00fabens."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Synir S\u00edmeons: Jem\u00fael, Jam\u00edn, \u00d3had, Jak\u00edn, S\u00f3har og S\u00e1l, sonur konunnar kanversku. \u00deetta eru kyn\u00fe\u00e6ttir S\u00edmeons."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deessi eru n\u00f6fn Lev\u00ed sona eftir \u00e6ttb\u00e1lkum \u00feeirra: Gerson, Kahat og Merar\u00ed. En Lev\u00ed var\u00f0 hundra\u00f0 \u00ferj\u00e1t\u00edu og sj\u00f6 \u00e1ra gamall."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Synir Gersons: L\u00edbn\u00ed og S\u00edme\u00ed eftir kyn\u00fe\u00e1ttum \u00feeirra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Synir Kahats: Amram, J\u00edsehar, Hebron og \u00dass\u00edel. En Kahat var\u00f0 hundra\u00f0 \u00ferj\u00e1t\u00edu og \u00feriggja \u00e1ra gamall."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Synir Merar\u00ed: Mahel\u00ed og M\u00fas\u00ed. \u00deetta eru kyn\u00fe\u00e6ttir lev\u00edtanna eftir \u00e6ttb\u00e1lkum \u00feeirra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Amram f\u00e9kk J\u00f3kebedar, f\u00f6\u00f0ursystur sinnar, og \u00e1tti h\u00fan vi\u00f0 honum \u00fe\u00e1 Aron og M\u00f3se. En Amram var\u00f0 hundra\u00f0 \u00ferj\u00e1t\u00edu og sj\u00f6 \u00e1ra gamall."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Synir J\u00edsehars: K\u00f3ra, Nefeg og S\u00edkr\u00ed."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Synir \u00dass\u00edels: M\u00edsael, Elsafan og S\u00edtr\u00ed."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Aron f\u00e9kk El\u00edsebu, d\u00f3ttur Amm\u00ednadabs, systur Nahsons, og \u00e1tti h\u00fan vi\u00f0 honum \u00fe\u00e1 Nadab, Ab\u00edh\u00fa, Eleasar og \u00cdtamar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Synir K\u00f3ra: Ass\u00edr, Elkana og Ab\u00edasaf. \u00deetta eru kyn\u00fe\u00e6ttir K\u00f3ra\u00edta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Eleasar, sonur Arons, gekk a\u00f0 eiga eina af d\u00e6trum P\u00fat\u00edels, og h\u00fan \u00f3l honum P\u00ednehas. \u00deetta eru \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar lev\u00edtanna eftir kyn\u00fe\u00e1ttum \u00feeirra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var \u00feessi Aron og M\u00f3se, sem Drottinn bau\u00f0: &#34;Lei\u00f0i\u00f0 \u00cdsraelsmenn \u00fat af Egyptalandi eftir hersveitum \u00feeirra.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 voru \u00feeir, sem bo\u00f0u\u00f0u Fara\u00f3, Egyptalandskonungi, a\u00f0 \u00feeir mundu lei\u00f0a \u00cdsraelsmenn \u00fat \u00far Egyptalandi, \u00feessi M\u00f3se og Aron."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Er Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se \u00ed Egyptalandi,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "m\u00e6lti hann til hans \u00feessum or\u00f0um: &#34;\u00c9g er Drottinn! Seg Fara\u00f3, Egyptalandskonungi, allt sem \u00e9g segi \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og M\u00f3se sag\u00f0i frammi fyrir augliti Drottins: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g er ma\u00f0ur m\u00e1lstir\u00f0ur, hversu m\u00e1 Fara\u00f3 \u00fe\u00e1 skipast vi\u00f0 or\u00f0 m\u00edn?&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g gj\u00f6ri \u00feig sem Gu\u00f0 fyrir Fara\u00f3, en Aron br\u00f3\u00f0ir \u00feinn skal vera sp\u00e1ma\u00f0ur \u00feinn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt tala allt sem \u00e9g b\u00fd\u00f0 \u00fe\u00e9r, en Aron br\u00f3\u00f0ir \u00feinn skal flytja vi\u00f0 Fara\u00f3, a\u00f0 hann gefi \u00cdsraelsm\u00f6nnum fararleyfi \u00far landi s\u00ednu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00e9g vil her\u00f0a hjarta Fara\u00f3s og fremja m\u00f6rg jarteikn og st\u00f3rmerki \u00ed Egyptalandi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fara\u00f3 mun ekki skipast vi\u00f0 or\u00f0 ykkar, og skal \u00e9g \u00fe\u00e1 leggja h\u00f6nd m\u00edna \u00e1 Egyptaland og lei\u00f0a hersveitir m\u00ednar, \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edna, \u00cdsraelsmenn me\u00f0 miklum refsid\u00f3mum \u00fat \u00far Egyptalandi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skulu Egyptar f\u00e1 a\u00f0 vita, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, \u00feegar \u00e9g r\u00e9tti \u00fat h\u00f6nd m\u00edna yfir Egyptaland og lei\u00f0i \u00cdsraelsmenn burt fr\u00e1 \u00feeim.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3se og Aron gj\u00f6r\u00f0u \u00feetta. \u00deeir f\u00f3ru a\u00f0 \u00f6llu svo sem Drottinn haf\u00f0i fyrir \u00fe\u00e1 lagt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var M\u00f3se \u00e1ttr\u00e6\u00f0ur, en Aron haf\u00f0i \u00ferj\u00e1 um \u00e1ttr\u00e6tt, er \u00feeir t\u00f6lu\u00f0u vi\u00f0 Fara\u00f3."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 M\u00f3se og Aron og sag\u00f0i:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;\u00deegar Fara\u00f3 segir vi\u00f0 ykkur: ,L\u00e1ti\u00f0 sj\u00e1 st\u00f3rmerki nokkur,` \u00fe\u00e1 seg \u00fe\u00fa vi\u00f0 Aron: ,Tak staf \u00feinn og kasta honum frammi fyrir Fara\u00f3.` Skal hann \u00fe\u00e1 ver\u00f0a a\u00f0 h\u00f6ggormi.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu \u00feeir M\u00f3se og Aron inn fyrir Fara\u00f3 og gj\u00f6r\u00f0u svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim, og kasta\u00f0i Aron staf s\u00ednum frammi fyrir Fara\u00f3 og \u00fej\u00f3num hans, og var\u00f0 stafurinn a\u00f0 h\u00f6ggormi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Fara\u00f3 og kalla vitringana og t\u00f6framennina, og \u00feeir, sp\u00e1sagnamenn Egypta, gj\u00f6r\u00f0u sl\u00edkt hi\u00f0 sama me\u00f0 fj\u00f6lkynngi sinni:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kasta\u00f0i hver \u00feeirra staf s\u00ednum, og ur\u00f0u stafirnir a\u00f0 h\u00f6ggormum. En stafur Arons gleypti \u00feeirra stafi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En hjarta Fara\u00f3s har\u00f0na\u00f0i, og hann hl\u00fdddi \u00feeim ekki, eins og Drottinn haf\u00f0i sagt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Hjarta Fara\u00f3s er \u00f3sveigjanlegt. Hann vill eigi leyfa f\u00f3lkinu a\u00f0 fara."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Far \u00fe\u00fa \u00e1 morgun \u00e1 fund Fara\u00f3s. Sj\u00e1, hann mun ganga til vatns. Skalt \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 ganga \u00ed veg fyrir hann \u00e1 \u00e1rbakkanum, og haf \u00ed hendi \u00fe\u00e9r staf \u00feann, er var\u00f0 a\u00f0 h\u00f6ggormi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt segja vi\u00f0 hann: ,Drottinn, Gu\u00f0 Hebrea, hefir sent mig til \u00fe\u00edn me\u00f0 \u00feessa or\u00f0sending: Leyf f\u00f3lki m\u00ednu a\u00f0 fara, a\u00f0 \u00fea\u00f0 megi \u00fej\u00f3na m\u00e9r \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni. En hinga\u00f0 til hefir \u00fe\u00fa ekki l\u00e1ti\u00f0 skipast."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Af \u00feessu skaltu vita mega, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn: Me\u00f0 staf \u00feeim, sem \u00e9g hefi \u00ed hendi m\u00e9r, l\u00fdst \u00e9g \u00e1 vatni\u00f0, sem er \u00ed \u00e1nni, og skal \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 ver\u00f0a a\u00f0 bl\u00f3\u00f0i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fiskarnir \u00ed \u00e1nni skulu deyja og \u00e1in f\u00falna, svo a\u00f0 Egypta skal velgja vi\u00f0 a\u00f0 drekka vatn \u00far \u00e1nni.&#34;`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Seg vi\u00f0 Aron: ,Tak staf \u00feinn og r\u00e9tt h\u00f6nd \u00fe\u00edna \u00fat yfir v\u00f6tn Egyptalands, yfir flj\u00f3t \u00feess og \u00e1r, tjarnir og allar vatnsst\u00e6\u00f0ur, og skulu \u00feau \u00fe\u00e1 ver\u00f0a a\u00f0 bl\u00f3\u00f0i, og um allt Egyptaland skal bl\u00f3\u00f0 vera b\u00e6\u00f0i \u00ed tr\u00e9\u00edl\u00e1tum og steinkerum.&#34;`"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00f3se og Aron gj\u00f6r\u00f0u sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim. Hann reiddi upp stafinn og laust vatni\u00f0 \u00ed \u00e1nni a\u00f0 \u00e1sj\u00e1andi Fara\u00f3 og \u00fej\u00f3num hans, og allt vatni\u00f0 \u00ed \u00e1nni var\u00f0 a\u00f0 bl\u00f3\u00f0i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fiskarnir \u00ed \u00e1nni d\u00f3u, og \u00e1in f\u00falna\u00f0i, svo a\u00f0 Egyptar g\u00e1tu ekki drukki\u00f0 vatn \u00far \u00e1nni, og bl\u00f3\u00f0 var um allt Egyptaland."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En sp\u00e1sagnamenn Egypta gj\u00f6r\u00f0u sl\u00edkt hi\u00f0 sama me\u00f0 fj\u00f6lkynngi sinni. Har\u00f0na\u00f0i \u00fe\u00e1 hjarta Fara\u00f3s, og hann hl\u00fdddi \u00feeim ekki, eins og Drottinn haf\u00f0i sagt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sneri Fara\u00f3 \u00fe\u00e1 burt og f\u00f3r heim til s\u00edn og l\u00e9t \u00feetta ekki heldur \u00e1 sig f\u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En allir Egyptar gr\u00f3fu me\u00f0 fram \u00e1nni eftir neysluvatni, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir g\u00e1tu eigi drukki\u00f0 vatni\u00f0 \u00far \u00e1nni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Li\u00f0u svo sj\u00f6 dagar eftir \u00fea\u00f0, a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i losti\u00f0 \u00e1na."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Gakk fyrir Fara\u00f3 og seg vi\u00f0 hann: ,Svo segir Drottinn: Gef l\u00fd\u00f0 m\u00ednum fararleyfi, a\u00f0 \u00feeir megi \u00fej\u00f3na m\u00e9r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00fa synjar honum fararleyfis, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g \u00fej\u00e1 allt \u00feitt land me\u00f0 froskum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1in skal mora af froskum. \u00deeir skulu fara \u00e1 land upp og skr\u00ed\u00f0a inn \u00ed h\u00f6ll \u00fe\u00edna og \u00ed svefnherbergi \u00feitt og upp \u00ed rekkju \u00fe\u00edna, inn \u00ed h\u00fas \u00fej\u00f3na \u00feinna og upp \u00e1 f\u00f3lk \u00feitt, \u00ed bakstursofna \u00fe\u00edna og deigtrog."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og froskarnir skulu skr\u00ed\u00f0a upp \u00e1 \u00feig og f\u00f3lk \u00feitt og upp \u00e1 alla \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna.&#34;`"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Seg vi\u00f0 Aron: ,R\u00e9tt \u00fat h\u00f6nd \u00fe\u00edna og hald staf \u00fe\u00ednum uppi yfir flj\u00f3tunum, \u00e1num og tj\u00f6rnunum, og l\u00e1t froska koma yfir Egyptaland.&#34;`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aron r\u00e9tti \u00fat h\u00f6nd s\u00edna yfir v\u00f6tn Egyptalands. Komu \u00fe\u00e1 upp froskar og huldu Egyptaland."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En sp\u00e1sagnamennirnir gj\u00f6r\u00f0u sl\u00edkt hi\u00f0 sama me\u00f0 fj\u00f6lkynngi sinni og l\u00e9tu froska koma yfir Egyptaland."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Fara\u00f3 kalla M\u00f3se og Aron og sag\u00f0i: &#34;Bi\u00f0ji\u00f0 Drottin, a\u00f0 hann l\u00e1ti \u00feessa froska v\u00edkja fr\u00e1 m\u00e9r og fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0 minni. \u00de\u00e1 skal \u00e9g l\u00e1ta f\u00f3lki\u00f0 fara, a\u00f0 \u00fea\u00f0 megi f\u00e6ra Drottni f\u00f3rnir.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 Fara\u00f3: &#34;\u00de\u00e9r skal veitast s\u00fa vir\u00f0ing a\u00f0 \u00e1kve\u00f0a, n\u00e6r \u00e9g skuli bi\u00f0ja fyrir \u00fe\u00e9r og fyrir \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum og fyrir f\u00f3lki \u00fe\u00ednu, a\u00f0 froskarnir v\u00edki fr\u00e1 \u00fe\u00e9r og \u00far h\u00fasum \u00fe\u00ednum og ver\u00f0i hvergi eftir nema \u00ed \u00e1nni.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;\u00c1 morgun.&#34; Og M\u00f3se sag\u00f0i: &#34;Svo skal vera sem \u00fe\u00fa m\u00e6list til, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa vitir, a\u00f0 enginn er sem Drottinn, Gu\u00f0 vor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Froskarnir skulu v\u00edkja fr\u00e1 \u00fe\u00e9r og \u00far h\u00fasum \u00fe\u00ednum, fr\u00e1 \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum og fr\u00e1 f\u00f3lki \u00fe\u00ednu. Hvergi nema \u00ed \u00e1nni skulu \u00feeir eftir ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gengu \u00feeir M\u00f3se og Aron burt fr\u00e1 Fara\u00f3 og M\u00f3se \u00e1kalla\u00f0i Drottin \u00fat af froskunum, sem hann haf\u00f0i koma l\u00e1ti\u00f0 yfir Fara\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Drottinn gj\u00f6r\u00f0i sem M\u00f3se beiddist, og d\u00f3u froskarnir \u00ed h\u00fasunum, \u00ed g\u00f6r\u00f0unum og \u00e1 \u00f6krunum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hr\u00fagu\u00f0u menn \u00feeim saman \u00ed marga hauga, og var\u00f0 af illur daunn \u00ed landinu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En er Fara\u00f3 s\u00e1 a\u00f0 af l\u00e9tti, herti hann hjarta sitt og hl\u00fdddi \u00feeim ekki, eins og Drottinn haf\u00f0i sagt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Seg vi\u00f0 Aron: ,R\u00e9tt \u00fat staf \u00feinn og sl\u00e1 duft jar\u00f0arinnar, og skal \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 ver\u00f0a a\u00f0 m\u00fdi um allt Egyptaland.&#34;`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir gj\u00f6r\u00f0u svo. R\u00e9tti Aron \u00fat h\u00f6nd s\u00edna og laust stafnum \u00e1 duft jar\u00f0arinnar, og var\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 m\u00fdi \u00e1 m\u00f6nnum og f\u00e9na\u00f0i. Allt duft jar\u00f0arinnar var\u00f0 a\u00f0 m\u00fdi um allt Egyptaland."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og sp\u00e1sagnamennirnir gj\u00f6r\u00f0u sl\u00edkt hi\u00f0 sama me\u00f0 fj\u00f6lkynngi sinni til \u00feess a\u00f0 framlei\u00f0a m\u00fd, en g\u00e1tu ekki. En m\u00fdi\u00f0 lag\u00f0ist b\u00e6\u00f0i \u00e1 menn og f\u00e9na\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u sp\u00e1sagnamennirnir vi\u00f0 Fara\u00f3: &#34;\u00deetta er Gu\u00f0s fingur.&#34; En hjarta Fara\u00f3s har\u00f0na\u00f0i, og hann hl\u00fdddi \u00feeim ekki, eins og Drottinn haf\u00f0i sagt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;R\u00eds upp \u00e1rla \u00e1 morgun og far til fundar vi\u00f0 Fara\u00f3, er hann gengur til vatns, og seg vi\u00f0 hann: ,Svo segir Drottinn: Gef f\u00f3lki m\u00ednu fararleyfi, a\u00f0 \u00feeir megi \u00fej\u00f3na m\u00e9r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En leyfir \u00fe\u00fa eigi f\u00f3lki m\u00ednu a\u00f0 fara, skal \u00e9g l\u00e1ta flugur koma yfir \u00feig og \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna, yfir f\u00f3lk \u00feitt og \u00ed h\u00fas \u00fe\u00edn, og h\u00fas Egypta skulu full ver\u00f0a af flugum og jafnvel j\u00f6r\u00f0in undir f\u00f3tum \u00feeirra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feeim degi vil \u00e9g undan taka G\u00f3senland, \u00fear sem mitt f\u00f3lk hefst vi\u00f0, svo a\u00f0 \u00fear skulu engar flugur vera, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa vitir, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00e9g vil gj\u00f6ra a\u00f0skilna\u00f0 milli m\u00edns f\u00f3lks og \u00fe\u00edns f\u00f3lks. \u00c1 morgun skal \u00feetta t\u00e1kn ver\u00f0a.&#34;`"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og Drottinn gj\u00f6r\u00f0i svo. Kom \u00fe\u00e1 fj\u00f6ldi flugna \u00ed h\u00fas Fara\u00f3s og h\u00fas \u00fej\u00f3na hans og yfir allt Egyptaland, svo a\u00f0 landi\u00f0 spilltist af flugunum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Fara\u00f3 kalla \u00fe\u00e1 M\u00f3se og Aron og sag\u00f0i: &#34;Fari\u00f0 og f\u00e6ri\u00f0 f\u00f3rnir Gu\u00f0i y\u00f0ar h\u00e9r innanlands.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En M\u00f3se svara\u00f0i: &#34;Ekki h\u00e6fir a\u00f0 v\u00e9r gj\u00f6rum svo, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r f\u00e6rum Drottni, Gu\u00f0i vorum, \u00fe\u00e6r f\u00f3rnir, sem eru Egyptum andstygg\u00f0. Ef v\u00e9r n\u00fa b\u00e6rum fram \u00fe\u00e6r f\u00f3rnir, sem eru Egyptum andstygg\u00f0, a\u00f0 \u00feeim \u00e1sj\u00e1andi, mundu \u00feeir \u00fe\u00e1 ekki gr\u00fdta oss?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00e9r ver\u00f0um a\u00f0 fara \u00ferj\u00e1r daglei\u00f0ir \u00fat \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkina til a\u00f0 f\u00e6ra f\u00f3rnir Drottni, Gu\u00f0i vorum, eins og hann hefir bo\u00f0i\u00f0 oss.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Fara\u00f3: &#34;\u00c9g vil leyfa y\u00f0ur a\u00f0 fara burt, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 f\u00f3rnir Drottni, Gu\u00f0i y\u00f0ar, \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni. A\u00f0eins megi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki fara of langt \u00ed burt. Bi\u00f0ji\u00f0 fyrir m\u00e9r!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00f3se svara\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, \u00feegar \u00e9g kem \u00fat fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, vil \u00e9g bi\u00f0ja til Drottins, a\u00f0 flugurnar v\u00edki fr\u00e1 Fara\u00f3 og fr\u00e1 \u00fej\u00f3num hans og fr\u00e1 f\u00f3lki hans \u00e1 morgun. En \u00fe\u00e1 m\u00e1 Fara\u00f3 ekki oftar prettast um a\u00f0 leyfa f\u00f3lkinu a\u00f0 fara burt til a\u00f0 f\u00e6ra Drottni f\u00f3rnir.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk M\u00f3se \u00fat fr\u00e1 Fara\u00f3 og ba\u00f0 til Drottins."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og Drottinn gj\u00f6r\u00f0i sem M\u00f3se ba\u00f0 og l\u00e9t flugurnar v\u00edkja fr\u00e1 Fara\u00f3 og \u00fej\u00f3num hans og f\u00f3lki hans, svo a\u00f0 ekki ein var\u00f0 eftir."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En Fara\u00f3 herti \u00fe\u00e1 enn hjarta sitt, og ekki leyf\u00f0i hann f\u00f3lkinu a\u00f0 fara."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Gakk fyrir Fara\u00f3 og seg vi\u00f0 hann: ,Svo segir Drottinn, Gu\u00f0 Hebrea: Gef f\u00f3lki m\u00ednu fararleyfi, a\u00f0 \u00feeir megi \u00fej\u00f3na m\u00e9r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En synjir \u00fe\u00fa \u00feeim fararleyfis, og haldir \u00fe\u00fa \u00feeim enn lengur,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sj\u00e1, \u00fe\u00e1 skal h\u00f6nd Drottins koma yfir kvikf\u00e9na\u00f0 \u00feinn, sem er \u00ed haganum, yfir hesta og asna og \u00falfalda, nautpening og sau\u00f0f\u00e9, me\u00f0 harla \u00feungum faraldri."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Drottinn mun gj\u00f6ra \u00feann mun \u00e1 kvikf\u00e9na\u00f0i \u00cdsraelsmanna og kvikf\u00e9na\u00f0i Egypta, a\u00f0 engin skepna skal deyja af \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem \u00cdsraelsmenn eiga.&#34;`"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Drottinn t\u00f3k til \u00e1kve\u00f0inn t\u00edma og sag\u00f0i: &#34;\u00c1 morgun mun Drottinn l\u00e1ta \u00feetta fram fara \u00ed landinu.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Drottinn l\u00e9t \u00feetta fram fara a\u00f0 n\u00e6sta morgni. D\u00f3 \u00fe\u00e1 allur kvikf\u00e9na\u00f0ur Egypta, en engin skepna d\u00f3 af f\u00e9na\u00f0i \u00cdsraelsmanna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Fara\u00f3 menn, og sj\u00e1: Engin skepna haf\u00f0i farist af f\u00e9na\u00f0i \u00cdsraelsmanna. En hjarta Fara\u00f3s var \u00f3sveigjanlegt, og hann gaf f\u00f3lkinu eigi fararleyfi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se og Aron: &#34;Taki\u00f0 handfylli ykkar af \u00f6sku \u00far ofninum, og skal M\u00f3se dreifa henni \u00ed loft upp a\u00f0 Fara\u00f3 \u00e1sj\u00e1andi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skal h\u00fan \u00fe\u00e1 ver\u00f0a a\u00f0 dufti um allt Egyptaland, en af \u00fev\u00ed skal koma b\u00f3lga, sem br\u00fdst \u00fat \u00ed k\u00fdli, b\u00e6\u00f0i \u00e1 m\u00f6nnum og f\u00e9na\u00f0i um allt Egyptaland.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku \u00fe\u00e1 \u00f6sku \u00far ofninum og gengu fyrir Fara\u00f3. Dreif\u00f0i \u00fe\u00e1 M\u00f3se \u00f6skunni \u00ed loft upp, og kom \u00fe\u00e1 \u00e1 menn og f\u00e9na\u00f0 b\u00f3lga, sem braust \u00fat \u00ed k\u00fdli."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En sp\u00e1sagnamennirnir g\u00e1tu ekki komi\u00f0 \u00e1 fund M\u00f3se s\u00f6kum b\u00f3lgunnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00f3lga kom \u00e1 sp\u00e1sagnamennina, eins og \u00e1 alla Egypta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En Drottinn herti hjarta Fara\u00f3s, og hann hl\u00fdddi \u00feeim ekki, eins og Drottinn haf\u00f0i sagt M\u00f3se."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;R\u00eds upp \u00e1rla \u00e1 morgun, gakk fyrir Fara\u00f3 og seg vi\u00f0 hann: ,Svo segir Drottinn, Gu\u00f0 Hebrea: Gef f\u00f3lki m\u00ednu fararleyfi, a\u00f0 \u00feeir megi \u00fej\u00f3na m\u00e9r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00ed \u00feetta sinn \u00e6tla \u00e9g a\u00f0 senda allar pl\u00e1gur m\u00ednar yfir \u00feig sj\u00e1lfan, yfir \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna og yfir f\u00f3lk \u00feitt, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa vitir, a\u00f0 enginn er minn l\u00edki \u00e1 allri j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hef\u00f0i \u00feegar geta\u00f0 r\u00e9tt \u00fat h\u00f6nd m\u00edna og slegi\u00f0 \u00feig og f\u00f3lk \u00feitt me\u00f0 dreps\u00f3tt, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa yr\u00f0ir afm\u00e1\u00f0ur af j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00feess vegna hefi \u00e9g \u00feig standa l\u00e1ti\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g s\u00fdndi \u00fe\u00e9r m\u00e1tt minn og til \u00feess a\u00f0 nafn mitt yr\u00f0i kunngj\u00f6rt um alla ver\u00f6ld."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa stendur enn \u00ed m\u00f3ti f\u00f3lki m\u00ednu me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 vilja ekki gefa \u00feeim fararleyfi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e1 morgun \u00ed \u00feetta mund vil \u00e9g l\u00e1ta dynja yfir svo st\u00f3rfellt hagl, a\u00f0 aldrei hefir sl\u00edkt komi\u00f0 \u00e1 Egyptalandi, s\u00ed\u00f0an landi\u00f0 var\u00f0 til og allt til \u00feessa dags."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed send n\u00fa og tak sem skj\u00f3tast inn f\u00e9na\u00f0 \u00feinn og allt \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00fa \u00e1tt \u00fati. Allir menn og skepnur, sem \u00fati ver\u00f0a staddar og ekki eru \u00ed h\u00fas inn l\u00e1tnar og fyrir haglinu ver\u00f0a, munu deyja.&#34;`"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e9rhver af \u00fej\u00f3num Fara\u00f3s, sem \u00f3tta\u00f0ist or\u00f0 Drottins, h\u00fdsti inni hj\u00fa s\u00edn og f\u00e9na\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En \u00feeir, sem ekki g\u00e1fu gaum a\u00f0 or\u00f0um Drottins, l\u00e9tu hj\u00fa s\u00edn og f\u00e9na\u00f0 vera \u00fati."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;R\u00e9tt h\u00f6nd \u00fe\u00edna til himins og \u00fe\u00e1 skal hagl dr\u00edfa yfir allt Egyptaland, yfir menn og skepnur, og yfir allan jar\u00f0argr\u00f3\u00f0a \u00ed Egyptalandi.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lyfti M\u00f3se staf s\u00ednum til himins, og Drottinn l\u00e9t \u00feegar koma rei\u00f0ar\u00ferumur og hagl. Og eldingum laust \u00e1 j\u00f6r\u00f0 ni\u00f0ur, og Drottinn l\u00e9t hagl dynja yfir Egyptaland."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og hagli\u00f0 dundi og eldingunum laust \u00ed s\u00edfellu ni\u00f0ur innan um hagli\u00f0, er var svo geysist\u00f3rt, a\u00f0 sl\u00edkt haf\u00f0i ekki komi\u00f0 \u00e1 \u00f6llu Egyptalandi s\u00ed\u00f0an \u00fea\u00f0 bygg\u00f0ist."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og hagli\u00f0 laust til bana allt \u00fea\u00f0, sem \u00fati var \u00ed \u00f6llu Egyptalandi, b\u00e6\u00f0i menn og skepnur, og hagli\u00f0 lamdi allan jar\u00f0argr\u00f3\u00f0a og braut hvert tr\u00e9 merkurinnar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A\u00f0eins \u00ed G\u00f3senlandi, \u00fear sem \u00cdsraelsmenn bjuggu, kom ekkert hagl."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Fara\u00f3 og l\u00e9t kalla \u00fe\u00e1 M\u00f3se og Aron og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;A\u00f0 \u00feessu sinni hefi \u00e9g syndga\u00f0. Drottinn er r\u00e9ttl\u00e1tur, en \u00e9g og mitt f\u00f3lk h\u00f6fum \u00e1 r\u00f6ngu a\u00f0 standa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bi\u00f0ji\u00f0 til Drottins. N\u00f3g er komi\u00f0 af rei\u00f0ar\u00ferumum og hagli. Vil \u00e9g \u00fe\u00e1 gefa y\u00f0ur fararleyfi, og skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki b\u00ed\u00f0a lengur.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00f3se svara\u00f0i honum: &#34;Jafnskj\u00f3tt sem \u00e9g er kominn \u00fat \u00far borginni, skal \u00e9g f\u00f3rna h\u00f6ndum til Drottins, og mun \u00fe\u00e1 rei\u00f0ar\u00ferumunum linna og hagl ekki framar koma, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa vitir, a\u00f0 j\u00f6r\u00f0in tilheyrir Drottni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og veit \u00e9g \u00fe\u00f3, a\u00f0 \u00fe\u00fa og \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir \u00f3ttast ekki enn Drottin Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "H\u00f6r og bygg var ni\u00f0ur slegi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f6x voru komin \u00e1 byggi\u00f0 og knappar \u00e1 h\u00f6rinn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En hveiti og speldi var ekki ni\u00f0ur slegi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau koma seint upp."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st gekk M\u00f3se burt fr\u00e1 Fara\u00f3 og \u00fat \u00far borginni og f\u00f3rna\u00f0i h\u00f6ndum til Drottins. Linnti \u00fe\u00e1 rei\u00f0ar\u00ferumunum og haglinu, og regn streymdi ekki lengur ni\u00f0ur \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En er Fara\u00f3 s\u00e1, a\u00f0 regninu, haglinu og rei\u00f0ar\u00ferumunum linnti, h\u00e9lt hann \u00e1fram a\u00f0 syndga og herti hjarta sitt, hann og \u00fej\u00f3nar hans."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og hjarta Fara\u00f3s har\u00f0na\u00f0i, og hann gaf \u00cdsraelsm\u00f6nnum eigi fararleyfi, eins og Drottinn haf\u00f0i sagt fyrir munn M\u00f3se."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Gakk inn fyrir Fara\u00f3, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi hert hjarta hans og hj\u00f6rtu \u00fej\u00f3na hans til \u00feess a\u00f0 \u00e9g fremji \u00feessi t\u00e1kn m\u00edn me\u00f0al \u00feeirra"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa getir sagt b\u00f6rnum \u00fe\u00ednum og barnab\u00f6rnum fr\u00e1 \u00fev\u00ed, hvernig \u00e9g hefi fari\u00f0 me\u00f0 Egypta, og fr\u00e1 \u00feeim t\u00e1knum, sem \u00e9g hefi \u00e1 \u00feeim gj\u00f6rt, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gengu \u00feeir M\u00f3se og Aron inn fyrir Fara\u00f3 og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Svo segir Drottinn, Gu\u00f0 Hebrea: ,Hve lengi vilt \u00fe\u00fa f\u00e6rast undan a\u00f0 au\u00f0m\u00fdkja \u00feig fyrir m\u00e9r?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gef f\u00f3lki m\u00ednu fararleyfi, a\u00f0 \u00feeir megi \u00fej\u00f3na m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00e6rist \u00fe\u00fa undan a\u00f0 leyfa f\u00f3lki m\u00ednu a\u00f0 fara, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g \u00e1 morgun l\u00e1ta engisprettur f\u00e6rast inn yfir landam\u00e6ri \u00fe\u00edn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e6r skulu hylja yfirbor\u00f0 landsins, svo a\u00f0 ekki skal sj\u00e1st til jar\u00f0ar. Skulu \u00fe\u00e6r upp eta leifarnar, sem bjarga\u00f0 var og \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 eftir \u00f3skemmdar af haglinu, og naga \u00f6ll tr\u00e9 y\u00f0ar, sem spretta \u00e1 m\u00f6rkinni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e6r skulu fylla h\u00fas \u00fe\u00edn og h\u00fas allra \u00fej\u00f3na \u00feinna og h\u00fas allra Egypta, og hafa hvorki fe\u00f0ur \u00fe\u00ednir n\u00e9 fe\u00f0ur fe\u00f0ra \u00feinna s\u00e9\u00f0 sl\u00edkt, fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00feeir f\u00e6ddust \u00ed heiminn og allt til \u00feessa dags.&#34;` S\u00ed\u00f0an sneri hann s\u00e9r vi\u00f0 og gekk \u00fat fr\u00e1 Fara\u00f3."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00fej\u00f3nar Fara\u00f3s vi\u00f0 hann: &#34;Hversu lengi \u00e1 \u00feessi ma\u00f0ur a\u00f0 ver\u00f0a oss a\u00f0 meini? Gef m\u00f6nnunum fararleyfi, a\u00f0 \u00feeir megi \u00fej\u00f3na Drottni Gu\u00f0i s\u00ednum! Veistu ekki enn, a\u00f0 Egyptaland er \u00ed ey\u00f0i lagt?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 voru \u00feeir M\u00f3se og Aron s\u00f3ttir aftur til Fara\u00f3s og sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 og \u00fej\u00f3ni\u00f0 Drottni Gu\u00f0i y\u00f0ar! En hverjir eru \u00fea\u00f0, sem \u00e6tla a\u00f0 fara?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3se svara\u00f0i: &#34;V\u00e9r \u00e6tlum a\u00f0 fara me\u00f0 b\u00f6rn vor og gamalmenni. Me\u00f0 sonu vora og d\u00e6tur, sau\u00f0f\u00e9 vort og nautgripi \u00e6tlum v\u00e9r a\u00f0 fara, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r eigum a\u00f0 halda Drottni h\u00e1t\u00ed\u00f0.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Svo framt s\u00e9 Drottinn me\u00f0 y\u00f0ur, sem \u00e9g gef y\u00f0ur og b\u00f6rnum y\u00f0ar fararleyfi! Sannlega hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r illt \u00ed huga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eigi skal svo vera. Fari\u00f0 \u00fe\u00e9r karlmennirnir og \u00fej\u00f3ni\u00f0 Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 um \u00fea\u00f0 hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r be\u00f0i\u00f0.&#34; S\u00ed\u00f0an voru \u00feeir reknir \u00fat fr\u00e1 Fara\u00f3."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;R\u00e9tt \u00fat h\u00f6nd \u00fe\u00edna yfir Egyptaland, svo a\u00f0 engisprettur komi yfir landi\u00f0 og upp eti allan jar\u00f0argr\u00f3\u00f0a, allt \u00fea\u00f0, sem hagli\u00f0 eftir skildi.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 r\u00e9tti M\u00f3se \u00fat staf sinn yfir Egyptaland. Og Drottinn l\u00e9t austanvind bl\u00e1sa inn yfir landi\u00f0 allan \u00feann dag og alla n\u00f3ttina, en me\u00f0 morgninum kom austanvindurinn me\u00f0 engispretturnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Engispretturnar komu yfir allt Egyptaland, og mesti aragr\u00fai af \u00feeim kom ni\u00f0ur \u00ed \u00f6llum h\u00e9ru\u00f0um landsins. Haf\u00f0i aldrei \u00e1\u00f0ur veri\u00f0 sl\u00edkur urmull af engisprettum, og mun ekki h\u00e9r eftir ver\u00f0a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e6r huldu allt landi\u00f0, svo a\u00f0 hvergi s\u00e1 til jar\u00f0ar, og \u00fe\u00e6r \u00e1tu allt gras jar\u00f0arinnar og allan \u00e1v\u00f6xt trj\u00e1nna, sem hagli\u00f0 haf\u00f0i eftir skili\u00f0, svo a\u00f0 \u00ed \u00f6llu Egyptalandi var\u00f0 ekkert gr\u00e6nt eftir, hvorki \u00e1 trj\u00e1num n\u00e9 \u00e1 jurtum merkurinnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i Fara\u00f3 \u00ed skyndi bo\u00f0 eftir M\u00f3se og Aroni og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g hefi syndga\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti Drottni Gu\u00f0i y\u00f0ar, og \u00e1 m\u00f3ti y\u00f0ur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En fyrirgefi\u00f0 m\u00e9r synd m\u00edna a\u00f0eins \u00ed \u00feetta sinn og bi\u00f0ji\u00f0 Drottin, Gu\u00f0 y\u00f0ar, a\u00f0 hann fyrir hvern mun l\u00e9tti \u00feessari vo\u00f0apl\u00e1gu af m\u00e9r.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gekk hann \u00fat fr\u00e1 Fara\u00f3 og ba\u00f0 til Drottins."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri Drottinn ve\u00f0rinu \u00ed mj\u00f6g hvassan vestanvind, sem t\u00f3k engispretturnar og fleyg\u00f0i \u00feeim \u00ed Rau\u00f0ahafi\u00f0, svo a\u00f0 ekki var eftir ein engispretta nokkurs sta\u00f0ar \u00ed Egyptalandi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En Drottinn herti hjarta Fara\u00f3s, svo a\u00f0 hann leyf\u00f0i ekki \u00cdsraelsm\u00f6nnum burt a\u00f0 fara."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;R\u00e9tt h\u00f6nd \u00fe\u00edna til himins, og skal \u00fe\u00e1 koma \u00fereifandi myrkur yfir allt Egyptaland.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3se r\u00e9tti \u00fe\u00e1 h\u00f6nd s\u00edna til himins, og var\u00f0 \u00fe\u00e1 ni\u00f0amyrkur \u00ed \u00f6llu Egyptalandi \u00ed \u00ferj\u00e1 daga."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Enginn s\u00e1 annan, og enginn hreyf\u00f0i sig, \u00fea\u00f0an sem hann var staddur, \u00ed \u00ferj\u00e1 daga, en bjart var hj\u00e1 \u00f6llum \u00cdsraelsm\u00f6nnum, \u00ed h\u00edb\u00fdlum \u00feeirra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Fara\u00f3 kalla M\u00f3se og sag\u00f0i: &#34;Fari\u00f0 og \u00fej\u00f3ni\u00f0 Drottni, l\u00e1ti\u00f0 a\u00f0eins sau\u00f0f\u00e9na\u00f0 y\u00f0ar og nautgripi eftir ver\u00f0a. B\u00f6rn y\u00f0ar mega einnig fara me\u00f0 y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En M\u00f3se svara\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa ver\u00f0ur einnig a\u00f0 f\u00e1 oss d\u00fdr til sl\u00e1turf\u00f3rnar og brennif\u00f3rnar, a\u00f0 v\u00e9r megum f\u00f3rnir f\u00e6ra Drottni Gu\u00f0i vorum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Kvikf\u00e9 vort skal og fara me\u00f0 oss, ekki skal ein klauf eftir ver\u00f0a, \u00fev\u00ed a\u00f0 af \u00fev\u00ed ver\u00f0um v\u00e9r a\u00f0 taka til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na Drottni Gu\u00f0i vorum. En eigi vitum v\u00e9r, hverju v\u00e9r skulum f\u00f3rnf\u00e6ra Drottni, fyrr en v\u00e9r komum \u00feanga\u00f0.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En Drottinn herti hjarta Fara\u00f3s og hann vildi ekki gefa \u00feeim fararleyfi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og Fara\u00f3 sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Haf \u00feig \u00e1 burt fr\u00e1 m\u00e9r og varast a\u00f0 koma oftar fyrir m\u00edn augu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 \u00feeim degi, sem \u00fe\u00fa kemur \u00ed augs\u00fdn m\u00e9r, skaltu deyja.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00f3se svara\u00f0i: &#34;R\u00e9tt segir \u00fe\u00fa. \u00c9g skal aldrei framar koma \u00fe\u00e9r fyrir augu.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;\u00c9g vil enn l\u00e1ta eina pl\u00e1gu koma yfir Fara\u00f3 og Egyptaland. Eftir \u00fea\u00f0 mun hann leyfa y\u00f0ur a\u00f0 fara h\u00e9\u00f0an. \u00deegar hann gefur y\u00f0ur fullt fararleyfi, \u00fe\u00e1 mun hann jafnvel reka y\u00f0ur burt h\u00e9\u00f0an."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Seg n\u00fa \u00ed \u00e1heyrn f\u00f3lksins, a\u00f0 hver ma\u00f0ur skuli bi\u00f0ja granna sinn og hver kona grannkonu s\u00edna um silfurgripi og gullgripi.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottinn l\u00e9t f\u00f3lki\u00f0 \u00f6\u00f0last hylli Egypta, enda var M\u00f3se mj\u00f6g mikils virtur ma\u00f0ur \u00ed Egyptalandi, b\u00e6\u00f0i af \u00fej\u00f3num Fara\u00f3s og l\u00fd\u00f0num."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00f3se: &#34;Svo segir Drottinn: ,Um mi\u00f0n\u00e6tti vil \u00e9g ganga mitt \u00ed gegnum Egyptaland,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og \u00fe\u00e1 skulu allir frumbur\u00f0ir \u00ed Egyptalandi deyja, fr\u00e1 frumgetnum syni Fara\u00f3s, sem situr \u00ed h\u00e1s\u00e6ti s\u00ednu, til frumgetnings amb\u00e1ttarinnar, sem stendur vi\u00f0 kv\u00f6rnina, og allir frumbur\u00f0ir f\u00e9na\u00f0arins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal ver\u00f0a svo miki\u00f0 harmakvein um allt Egyptaland, a\u00f0 jafnmiki\u00f0 hefir ekki veri\u00f0 og mun aldrei ver\u00f0a."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En eigi skal svo miki\u00f0 sem rakki gelta a\u00f0 nokkrum \u00cdsraelsmanna, hvorki a\u00f0 m\u00f6nnum n\u00e9 skepnum, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 Drottinn gj\u00f6rir greinarmun \u00e1 \u00cdsraelsm\u00f6nnum og Egyptum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skulu allir \u00feessir \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir koma til m\u00edn, falla til jar\u00f0ar fyrir m\u00e9r og segja: Far \u00fe\u00fa \u00e1 burt og allt \u00fea\u00f0 f\u00f3lk, sem \u00fe\u00e9r fylgir, _ og eftir \u00fea\u00f0 mun \u00e9g \u00e1 burt fara.&#34;` S\u00ed\u00f0an gekk hann \u00fat fr\u00e1 Fara\u00f3 og var hinn rei\u00f0asti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Fara\u00f3 mun ekki l\u00e1ta a\u00f0 or\u00f0um y\u00f0ar, svo a\u00f0 st\u00f3rmerki m\u00edn ver\u00f0i m\u00f6rg \u00ed Egyptalandi.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00feeir M\u00f3se og Aron gj\u00f6r\u00f0u \u00f6ll \u00feessi st\u00f3rmerki fyrir Fara\u00f3. En Drottinn herti hjarta Fara\u00f3s, og ekki leyf\u00f0i hann \u00cdsraelsm\u00f6nnum a\u00f0 fara burt \u00far landi s\u00ednu."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Drottinn vi\u00f0 \u00fe\u00e1 M\u00f3se og Aron \u00ed Egyptalandi \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00deessi m\u00e1nu\u00f0ur skal vera upphafsm\u00e1nu\u00f0ur hj\u00e1 y\u00f0ur. Hann skal vera fyrsti m\u00e1nu\u00f0ur \u00e1rsins hj\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tali\u00f0 til alls safna\u00f0ar \u00cdsraelsmanna og segi\u00f0: ,\u00c1 t\u00edunda degi \u00feessa m\u00e1na\u00f0ar skal hver h\u00fasb\u00f3ndi taka lamb fyrir fj\u00f6lskyldu s\u00edna, eitt lamb fyrir hvert heimili."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En s\u00e9 eitt lamb of miki\u00f0 fyrir heimili\u00f0, \u00fe\u00e1 taki hann og granni hans, s\u00e1 er n\u00e6stur honum b\u00fdr, lamb saman eftir t\u00f6lu heimilismanna. Eftir \u00fev\u00ed sem hver etur, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e6tla \u00e1 um lambi\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lambi\u00f0 skal vera gallalaust, hr\u00fatlamb veturgamalt, og m\u00e1 vera hvort sem vill \u00e1sau\u00f0arlamb e\u00f0a hafurki\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 var\u00f0veita \u00fea\u00f0 til hins fj\u00f3rt\u00e1nda dags \u00feessa m\u00e1na\u00f0ar. \u00de\u00e1 skal \u00f6ll samkoma \u00cdsraelssafna\u00f0ar sl\u00e1tra \u00fev\u00ed um s\u00f3lsetur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skulu \u00feeir taka nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0inu og r\u00ed\u00f0a \u00fev\u00ed \u00e1 b\u00e1\u00f0a dyrastafi og dyratr\u00e9 h\u00fasa \u00feeirra, \u00fear sem \u00feeir eta lambi\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00f6mu n\u00f3ttina skulu \u00feeir eta kj\u00f6ti\u00f0, steikt vi\u00f0 eld. Me\u00f0 \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0i og beiskum jurtum skulu \u00feeir eta \u00fea\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekki skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eta neitt af \u00fev\u00ed hr\u00e1tt e\u00f0a so\u00f0i\u00f0 \u00ed vatni, heldur steikt vi\u00f0 eld, h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 me\u00f0 f\u00f3tum og inn\u00fdflum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Engu af \u00fev\u00ed skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r leifa til morguns, en hafi nokkru af \u00fev\u00ed leift veri\u00f0 til morguns, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r brenna \u00fea\u00f0 \u00ed eldi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feannig skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r neyta \u00feess: \u00de\u00e9r skulu\u00f0 vera gyrtir um lendar y\u00f0ar, hafa sk\u00f3 \u00e1 f\u00f3tum og stafi \u00ed h\u00f6ndum. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 eta \u00fea\u00f0 \u00ed fl\u00fdti. \u00dea\u00f0 eru p\u00e1skar Drottins."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feessa s\u00f6mu n\u00f3tt vil \u00e9g fara um Egyptaland og dey\u00f0a alla frumbur\u00f0i \u00ed Egyptalandi, b\u00e6\u00f0i menn og f\u00e9na\u00f0. Og refsid\u00f3ma vil \u00e9g l\u00e1ta fram koma \u00e1 \u00f6llum go\u00f0um Egyptalands. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og bl\u00f3\u00f0i\u00f0 skal vera y\u00f0ur t\u00e1kn \u00e1 \u00feeim h\u00fasum, \u00fear sem \u00fe\u00e9r eru\u00f0: Er \u00e9g s\u00e9 bl\u00f3\u00f0i\u00f0, mun \u00e9g ganga fram hj\u00e1 y\u00f0ur, og engin sk\u00e6\u00f0 pl\u00e1ga skal yfir y\u00f0ur koma, \u00feegar \u00e9g sl\u00e6 Egyptaland."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deessi dagur skal vera y\u00f0ur endurminningardagur, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 halda hann sem h\u00e1t\u00ed\u00f0 Drottins. Kynsl\u00f3\u00f0 eftir kynsl\u00f3\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hann h\u00e1t\u00ed\u00f0legan halda eftir \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1li.`"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": ",\u00cd sj\u00f6 daga skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eta \u00f3s\u00fdrt brau\u00f0. \u00deegar \u00e1 fyrsta degi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r flytja s\u00fardeig burt \u00far h\u00fasum y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 hver sem etur s\u00fdrt brau\u00f0 fr\u00e1 fyrsta degi til hins sj\u00f6unda, hann skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00cdsrael."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1 hinum fyrsta degi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda helga samkomu og s\u00f6mulei\u00f0is \u00e1 hinum sj\u00f6unda degi helga samkomu. \u00c1 \u00feeim d\u00f6gum skal ekkert verk vinna, nema \u00fea\u00f0 megi\u00f0 \u00fe\u00e9r tilrei\u00f0a, sem hver og einn \u00fearf s\u00e9r til matar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 halda helga h\u00e1t\u00ed\u00f0 hinna \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0a, \u00fev\u00ed a\u00f0 einmitt \u00e1 \u00feessum degi leiddi \u00e9g hersveitir y\u00f0ar \u00fat af Egyptalandi. Fyrir \u00fev\u00ed skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda heilagt \u00feennan dag, kynsl\u00f3\u00f0 eftir kynsl\u00f3\u00f0, eftir \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1li."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cd fyrsta m\u00e1nu\u00f0inum skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f3s\u00fdrt brau\u00f0 eta fr\u00e1 \u00fev\u00ed um kveldi\u00f0 hinn fj\u00f3rt\u00e1nda dag m\u00e1na\u00f0arins og til \u00feess um kveldi\u00f0 hinn tuttugasta og fyrsta dag m\u00e1na\u00f0arins."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cd sj\u00f6 daga skal s\u00fardeig ekki finnast \u00ed h\u00fasum y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 hver sem \u00fe\u00e1 etur s\u00fdrt brau\u00f0, s\u00e1 ma\u00f0ur skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far s\u00f6fnu\u00f0i \u00cdsraels, hvort sem hann er \u00fatlendur e\u00f0a innlendur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekkert s\u00fdrt brau\u00f0 eta. \u00cd \u00f6llum b\u00fast\u00f6\u00f0um y\u00f0ar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eta \u00f3s\u00fdrt brau\u00f0.&#34;`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 stefndi M\u00f3se saman \u00f6llum \u00f6ldungum \u00cdsraelsmanna og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 og taki\u00f0 y\u00f0ur sau\u00f0kindur handa heimilum y\u00f0ar og sl\u00e1tri\u00f0 p\u00e1skalambinu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Taki\u00f0 \u00eds\u00f3psv\u00f6nd og drepi\u00f0 honum \u00ed bl\u00f3\u00f0i\u00f0, sem er \u00ed troginu, og r\u00ed\u00f0i\u00f0 bl\u00f3\u00f0i \u00far troginu \u00e1 dyratr\u00e9\u00f0 og b\u00e1\u00f0a dyrastafina. Og enginn y\u00f0ar skal fara \u00fat fyrir dyr \u00e1 h\u00fasi s\u00ednu fyrr en a\u00f0 morgni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn mun fara yfir landi\u00f0 til \u00feess a\u00f0 lj\u00f3sta Egypta. Hann mun sj\u00e1 bl\u00f3\u00f0i\u00f0 \u00e1 dyratr\u00e9nu og b\u00e1\u00f0um dyrast\u00f6funum, og mun \u00fe\u00e1 Drottinn ganga fram hj\u00e1 dyrunum og ekki l\u00e1ta ey\u00f0andann koma \u00ed h\u00fas y\u00f0ar til a\u00f0 lj\u00f3sta y\u00f0ur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 \u00feessa sem \u00e6vinlegrar skipunar fyrir \u00feig og b\u00f6rn \u00fe\u00edn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00e9r komi\u00f0 \u00ed landi\u00f0, sem Drottinn mun gefa y\u00f0ur, eins og hann hefir heiti\u00f0, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda \u00feennan si\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00feegar b\u00f6rn y\u00f0ar segja vi\u00f0 y\u00f0ur: ,Hva\u00f0a si\u00f0ur er \u00feetta, sem \u00fe\u00e9r haldi\u00f0?`"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r svara: ,\u00deetta er p\u00e1skaf\u00f3rn Drottins, sem gekk fram hj\u00e1 h\u00fasum \u00cdsraelsmanna \u00ed Egyptalandi, \u00fe\u00e1 er hann laust Egypta, en hl\u00edf\u00f0i vorum h\u00fasum.&#34;` \u00de\u00e1 f\u00e9ll l\u00fd\u00f0urinn fram og tilba\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn f\u00f3ru og gj\u00f6r\u00f0u \u00feetta. \u00deeir gj\u00f6r\u00f0u eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim M\u00f3se og Aroni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Um mi\u00f0n\u00e6turskei\u00f0 laust Drottinn alla frumbur\u00f0i \u00ed Egyptalandi, fr\u00e1 frumgetnum syni Fara\u00f3s, sem sat \u00ed h\u00e1s\u00e6ti s\u00ednu, allt til frumgetnings bandingjans, sem \u00ed myrkvastofu sat, og alla frumbur\u00f0i f\u00e9na\u00f0arins."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reis Fara\u00f3 upp um n\u00f3ttina, hann og allir \u00fej\u00f3nar hans, og allir Egyptar. Gj\u00f6r\u00f0ist \u00fe\u00e1 miki\u00f0 harmakvein \u00ed Egyptalandi, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki var \u00fea\u00f0 h\u00fas, a\u00f0 eigi v\u00e6ri l\u00edk inni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u00e9t hann kalla \u00fe\u00e1 M\u00f3se og Aron um n\u00f3ttina og sag\u00f0i: &#34;Taki\u00f0 y\u00f0ur upp og fari\u00f0 burt fr\u00e1 minni \u00fej\u00f3\u00f0, b\u00e6\u00f0i \u00fei\u00f0 og \u00cdsraelsmenn. Fari\u00f0 og \u00fej\u00f3ni\u00f0 Drottni, eins og \u00fei\u00f0 hafi\u00f0 um tala\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Taki\u00f0 me\u00f0 y\u00f0ur b\u00e6\u00f0i sau\u00f0f\u00e9 y\u00f0ar og nautgripi, eins og \u00fei\u00f0 hafi\u00f0 um tala\u00f0, fari\u00f0 \u00fev\u00ed n\u00e6st af sta\u00f0 og bi\u00f0ji\u00f0 einnig m\u00e9r blessunar.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og Egyptar r\u00e1ku hart eftir f\u00f3lkinu til \u00feess a\u00f0 koma \u00feeim sem fyrst burt \u00far landinu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r munum allir deyja.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "F\u00f3lki\u00f0 t\u00f3k \u00fe\u00e1 deigi\u00f0, sem \u00fea\u00f0 haf\u00f0i, \u00e1\u00f0ur en \u00fea\u00f0 s\u00fdr\u00f0ist, batt deigtrogin innan \u00ed kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og bar \u00feau \u00e1 \u00f6xlum s\u00e9r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En \u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt eftir fyrirm\u00e6lum M\u00f3se og be\u00f0i\u00f0 Egypta um gullgripi og silfurgripi og kl\u00e6\u00f0i,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "og haf\u00f0i Drottinn l\u00e1ti\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 \u00f6\u00f0last hylli Egypta, svo a\u00f0 \u00feeir ur\u00f0u vi\u00f0 b\u00e6n \u00feeirra, og \u00feannig r\u00e6ndu \u00feeir Egypta."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "T\u00f3ku \u00cdsraelsmenn sig n\u00fa upp fr\u00e1 Ramses og f\u00f3ru til S\u00fakk\u00f3t, h\u00e9r um bil sex hundru\u00f0 \u00fe\u00fasund f\u00f3tgangandi manna, auk barna."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dear a\u00f0 auki f\u00f3r me\u00f0 \u00feeim mikill fj\u00f6ldi af alls konar l\u00fd\u00f0, svo og st\u00f3rar hjar\u00f0ir sau\u00f0a og nauta."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og \u00feeir b\u00f6ku\u00f0u \u00f3s\u00fdr\u00f0ar k\u00f6kur af deiginu, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u me\u00f0 s\u00e9r \u00far Egyptalandi, \u00fev\u00ed a\u00f0 deigi\u00f0 haf\u00f0i ekki s\u00fdrst, \u00fear e\u00f0 \u00feeir voru reknir burt \u00far Egyptalandi og m\u00e1ttu engar vi\u00f0tafir hafa og h\u00f6f\u00f0u \u00fev\u00ed ekkert b\u00fai\u00f0 s\u00e9r til veganestis."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u \u00fe\u00e1 b\u00fai\u00f0 \u00ed Egyptalandi fj\u00f6gur hundru\u00f0 og \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og a\u00f0 li\u00f0num \u00feeim fj\u00f6gur hundru\u00f0 og \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1rum, einmitt \u00e1 \u00feeim degi, f\u00f3ru allar hersveitir Drottins \u00fat af Egyptalandi."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deetta er v\u00f6kun\u00f3tt Drottins, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann leiddi \u00fe\u00e1 \u00fat af Egyptalandi. \u00deessa s\u00f6mu n\u00f3tt halda allir \u00cdsraelsmenn helga sem v\u00f6kun\u00f3tt Drottins fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 M\u00f3se og Aron: &#34;\u00deetta eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um p\u00e1skalambi\u00f0: Enginn \u00fatlendur ma\u00f0ur m\u00e1 af \u00fev\u00ed eta."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "S\u00e9rhver \u00fer\u00e6ll, sem er ver\u00f0i keyptur, m\u00e1 eta af \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa hefir umskori\u00f0 hann."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Enginn \u00fatlendur b\u00faandi e\u00f0a daglaunama\u00f0ur m\u00e1 eta af \u00fev\u00ed."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Menn skulu eta \u00fea\u00f0 \u00ed einu h\u00fasi. Ekkert af kj\u00f6tinu m\u00e1tt \u00fe\u00fa bera \u00fat \u00far h\u00fasinu. Ekkert bein \u00ed \u00fev\u00ed megi\u00f0 \u00fe\u00e9r brj\u00f3ta."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Allur s\u00f6fnu\u00f0ur \u00cdsraels skal svo gj\u00f6ra."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ef nokkur \u00fatlendingur b\u00fdr hj\u00e1 \u00fe\u00e9r og vill halda Drottni p\u00e1ska, \u00fe\u00e1 skal umskera allt karlkyn hj\u00e1 honum, og m\u00e1 hann \u00fe\u00e1 koma og halda h\u00e1t\u00ed\u00f0ina, og skal hann vera sem innborinn ma\u00f0ur. En enginn \u00f3umskorinn skal \u00feess neyta."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "S\u00f6mu l\u00f6g skulu vera fyrir innborna menn sem fyrir \u00fe\u00e1 \u00fatlendinga, er me\u00f0al y\u00f0ar b\u00faa.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Allir \u00cdsraelsmenn gj\u00f6r\u00f0u svo, \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim M\u00f3se og Aroni."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Einmitt \u00e1 \u00feessum degi leiddi Drottinn \u00cdsraelsmenn \u00fat af Egyptalandi eftir hersveitum \u00feeirra."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tala\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00fa skalt helga m\u00e9r alla frumbur\u00f0i. Hva\u00f0 eina sem opnar m\u00f3\u00f0url\u00edf me\u00f0al \u00cdsraelsmanna, hvort heldur er menn e\u00f0a f\u00e9na\u00f0ur, \u00fea\u00f0 er mitt.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 f\u00f3lki\u00f0: &#34;Veri\u00f0 minnugir \u00feessa dags, er \u00fe\u00e9r f\u00f3ru\u00f0 burt \u00far Egyptalandi, \u00fat \u00far \u00fer\u00e6lah\u00fasinu, \u00fev\u00ed me\u00f0 voldugri hendi leiddi Drottinn y\u00f0ur \u00fat \u00fea\u00f0an: S\u00fdr\u00f0 brau\u00f0 m\u00e1 eigi eta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cd dag fari\u00f0 \u00fe\u00e9r af sta\u00f0, \u00ed ab\u00edb-m\u00e1nu\u00f0i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn lei\u00f0ir \u00feig inn \u00ed land Kanaan\u00edta, Het\u00edta, Amor\u00edta, Hev\u00edta og Jeb\u00fas\u00edta, sem hann s\u00f3r fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum a\u00f0 gefa \u00fe\u00e9r, \u00ed \u00fea\u00f0 land, sem fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi, \u00fe\u00e1 skaltu halda \u00feennan si\u00f0 \u00ed \u00feessum sama m\u00e1nu\u00f0i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00f6 daga skaltu eta \u00f3s\u00fdrt brau\u00f0, og \u00e1 hinum sj\u00f6unda degi skal vera h\u00e1t\u00ed\u00f0 Drottins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d3s\u00fdrt brau\u00f0 skal eta \u00ed \u00fe\u00e1 sj\u00f6 daga, ekkert s\u00fdrt brau\u00f0 m\u00e1 sj\u00e1st hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, og ekki m\u00e1 heldur s\u00fardeig sj\u00e1st nokkurs sta\u00f0ar hj\u00e1 \u00fe\u00e9r innan \u00feinna landamerkja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi skaltu gj\u00f6ra syni \u00fe\u00ednum grein fyrir \u00feessu og segja: ,\u00dea\u00f0 er s\u00f6kum \u00feess sem Drottinn gj\u00f6r\u00f0i fyrir mig, \u00fe\u00e1 er \u00e9g f\u00f3r \u00fat af Egyptalandi.`"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00feetta skal vera \u00fe\u00e9r til merkis \u00e1 hendi \u00feinni og til minningar \u00e1 milli augna \u00feinna, svo a\u00f0 l\u00f6gm\u00e1l Drottins s\u00e9 \u00fe\u00e9r \u00e6 \u00e1 v\u00f6rum, \u00fev\u00ed me\u00f0 voldugri hendi leiddi Drottinn \u00feig \u00fat af Egyptalandi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deessa skipun skaltu \u00fev\u00ed halda \u00e1 \u00e1kve\u00f0num t\u00edma \u00e1r fr\u00e1 \u00e1ri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn lei\u00f0ir \u00feig inn \u00ed land Kanaan\u00edta, eins og hann s\u00f3r \u00fe\u00e9r og fe\u00f0rum \u00fe\u00ednum, og gefur \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skaltu eigna Drottni allt \u00fea\u00f0, sem opnar m\u00f3\u00f0url\u00edf. Og allir frumbur\u00f0ir, sem koma undan \u00feeim f\u00e9na\u00f0i, er \u00fe\u00fa \u00e1tt, skulu heyra Drottni til, s\u00e9u \u00feeir karlkyns."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alla frumbur\u00f0i undan \u00f6snum skaltu leysa me\u00f0 lambi. Leysir \u00fe\u00fa ekki, skaltu brj\u00f3ta \u00fe\u00e1 \u00far h\u00e1lsli\u00f0um. En alla frumbur\u00f0i manna me\u00f0al barna \u00feinna skaltu leysa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00feegar sonur \u00feinn spyr \u00feig \u00e1 s\u00ed\u00f0an og segir: ,Hva\u00f0 \u00e1 \u00feetta a\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0a?` \u00fe\u00e1 svara honum: ,Me\u00f0 voldugri hendi leiddi Drottinn oss \u00fat af Egyptalandi, \u00far \u00fer\u00e6lah\u00fasinu,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00fev\u00ed \u00feegar Fara\u00f3 synja\u00f0i oss \u00feverlega fararleyfis, \u00fe\u00e1 deyddi Drottinn alla frumbur\u00f0i \u00ed Egyptalandi, b\u00e6\u00f0i frumbur\u00f0i manna og frumbur\u00f0i f\u00e9na\u00f0ar. \u00deess vegna f\u00f3rnf\u00e6ri \u00e9g Drottni \u00f6llu, sem opnar m\u00f3\u00f0url\u00edf, en alla frumbur\u00f0i barna minna leysi \u00e9g.`"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 skal vera merki \u00e1 hendi \u00fe\u00e9r og minningarband \u00e1 milli augna \u00feinna um \u00fea\u00f0, a\u00f0 Drottinn leiddi oss \u00fat af Egyptalandi me\u00f0 voldugri hendi.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deegar Fara\u00f3 haf\u00f0i gefi\u00f0 f\u00f3lkinu fararleyfi, leiddi Gu\u00f0 \u00fe\u00e1 ekki \u00e1 lei\u00f0 til Filistalands, \u00fe\u00f3tt s\u00fa lei\u00f0 v\u00e6ri skemmst, _ \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 sag\u00f0i: &#34;Vera m\u00e1 a\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 i\u00f0rist, \u00feegar \u00fea\u00f0 s\u00e9r, a\u00f0 \u00f3fri\u00f0ar er von, og sn\u00fai svo aftur til Egyptalands,&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "_ heldur l\u00e9t Gu\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 fara \u00ed bug ey\u00f0imerkurveginn til Sefhafsins, og f\u00f3ru \u00cdsraelsmenn v\u00edgb\u00fanir af Egyptalandi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00f3se t\u00f3k me\u00f0 s\u00e9r bein J\u00f3sefs, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i teki\u00f0 ei\u00f0 af \u00cdsraelsm\u00f6nnum og sagt: &#34;Sannlega mun Gu\u00f0 vitja y\u00f0ar. Flytji\u00f0 \u00fe\u00e1 bein m\u00edn h\u00e9\u00f0an burt me\u00f0 y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku sig upp fr\u00e1 S\u00fakk\u00f3t og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Etam, \u00fear sem ey\u00f0im\u00f6rkina \u00fer\u00fdtur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Drottinn gekk fyrir \u00feeim \u00e1 daginn \u00ed sk\u00fdst\u00f3lpa til a\u00f0 v\u00edsa \u00feeim veg, en \u00e1 n\u00f3ttunni \u00ed eldst\u00f3lpa til a\u00f0 l\u00fdsa \u00feeim, svo a\u00f0 \u00feeir g\u00e6tu fer\u00f0ast n\u00f3tt sem dag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sk\u00fdst\u00f3lpinn v\u00e9k ekki fr\u00e1 f\u00f3lkinu \u00e1 daginn, n\u00e9 heldur eldst\u00f3lpinn \u00e1 n\u00f3ttunni."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Seg \u00cdsraelsm\u00f6nnum, a\u00f0 \u00feeir sn\u00fai aftur og setji b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar fyrir framan P\u00ed-Hak\u00edr\u00f3t, milli Migd\u00f3ls og hafsins, gegnt Baal Sef\u00f3n. \u00dear andsp\u00e6nis skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r setja b\u00fa\u00f0ir y\u00f0ar vi\u00f0 hafi\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Fara\u00f3 mun segja um \u00cdsraelsmenn: ,\u00deeir fara villir vega \u00ed landinu, ey\u00f0im\u00f6rkin hefir innibyrgt \u00fe\u00e1.`"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00e9g vil her\u00f0a hjarta Fara\u00f3s, og hann skal veita \u00feeim eftirf\u00f6r. \u00c9g vil s\u00fdna d\u00fdr\u00f0 m\u00edna \u00e1 Fara\u00f3 og \u00f6llum li\u00f0safla hans, svo a\u00f0 Egyptar skulu vita, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34; Og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u svo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar Egyptalandskonungi var sagt, a\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 v\u00e6ri fl\u00fai\u00f0, var\u00f0 hugur Fara\u00f3s og \u00fej\u00f3na hans m\u00f3tsn\u00fainn f\u00f3lkinu og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hv\u00ed h\u00f6fum v\u00e9r gj\u00f6rt \u00feetta, a\u00f0 sleppa \u00cdsrael \u00far \u00fej\u00f3nustu vorri?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e9t hann \u00fe\u00e1 beita fyrir vagna s\u00edna og t\u00f3k menn s\u00edna me\u00f0 s\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k sex hundru\u00f0 valda vagna og alla vagna Egyptalands og setti kappa \u00e1 hvern \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En Drottinn herti hjarta Fara\u00f3s, Egyptalandskonungs, svo a\u00f0 hann veitti \u00cdsraelsm\u00f6nnum eftirf\u00f6r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 burt me\u00f0 upplyftri hendi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Egyptar s\u00f3ttu n\u00fa eftir \u00feeim, allir hestar og vagnar Fara\u00f3s, riddarar hans og her hans, og n\u00e1\u00f0u \u00feeim \u00fear sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u sett b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar vi\u00f0 hafi\u00f0, hj\u00e1 P\u00ed-Hak\u00edr\u00f3t, gegnt Baal Sef\u00f3n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar Fara\u00f3 n\u00e1lga\u00f0ist, h\u00f3fu \u00cdsraelsmenn upp augu s\u00edn, og sj\u00e1, Egyptar s\u00f3ttu eftir \u00feeim. Ur\u00f0u \u00cdsraelsmenn \u00fe\u00e1 mj\u00f6g \u00f3ttaslegnir og hr\u00f3pu\u00f0u til Drottins."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;T\u00f3kst \u00fe\u00fa oss burt til \u00feess a\u00f0 deyja h\u00e9r \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rk, af \u00fev\u00ed a\u00f0 engar v\u00e6ru grafir til \u00ed Egyptalandi? Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt oss \u00feetta, a\u00f0 fara me\u00f0 oss burt af Egyptalandi?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kemur n\u00fa ekki fram \u00fea\u00f0, sem v\u00e9r s\u00f6g\u00f0um vi\u00f0 \u00feig \u00e1 Egyptalandi: ,L\u00e1t oss vera kyrra, og viljum v\u00e9r \u00fej\u00f3na Egyptum, \u00fev\u00ed a\u00f0 betra er fyrir oss a\u00f0 \u00fej\u00f3na Egyptum en a\u00f0 deyja \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni`?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00f3se vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn: &#34;\u00d3ttist ekki. Standi\u00f0 st\u00f6\u00f0ugir, og munu\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i Drottins, er hann \u00ed dag mun l\u00e1ta fram vi\u00f0 y\u00f0ur koma, \u00fev\u00ed a\u00f0 eins og \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 Egyptana \u00ed dag, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r aldrei nokkurn t\u00edma framar sj\u00e1 \u00fe\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn mun berjast fyrir y\u00f0ur, en \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vera kyrrir.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Hv\u00ed hr\u00f3par \u00fe\u00fa til m\u00edn? Seg \u00cdsraelsm\u00f6nnum, a\u00f0 \u00feeir haldi \u00e1fram,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "en lyft \u00fe\u00fa upp staf \u00fe\u00ednum og r\u00e9tt \u00fat h\u00f6nd \u00fe\u00edna yfir hafi\u00f0 og klj\u00faf \u00fea\u00f0, og \u00cdsraelsmenn skulu ganga \u00e1 \u00feurru mitt \u00ed gegnum hafi\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g mun her\u00f0a hj\u00f6rtu Egypta, svo a\u00f0 \u00feeir skulu s\u00e6kja \u00e1 eftir \u00feeim, og \u00e9g vil s\u00fdna d\u00fdr\u00f0 m\u00edna \u00e1 Fara\u00f3 og \u00f6llum li\u00f0safla hans, \u00e1 v\u00f6gnum hans og riddurum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Egyptar skulu vita, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, \u00fe\u00e1 er \u00e9g s\u00fdni d\u00fdr\u00f0 m\u00edna \u00e1 Fara\u00f3, \u00e1 v\u00f6gnum hans og riddurum.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Engill Gu\u00f0s, sem gekk \u00e1 undan li\u00f0i \u00cdsraels, f\u00e6r\u00f0i sig og gekk aftur fyrir \u00fe\u00e1, og sk\u00fdst\u00f3lpinn, sem var fyrir framan \u00fe\u00e1, f\u00e6r\u00f0ist og st\u00f3\u00f0 a\u00f0 baki \u00feeim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hann bar \u00e1 milli herb\u00fa\u00f0a Egypta og herb\u00fa\u00f0a \u00cdsraels, og var sk\u00fdi\u00f0 myrkt annars vegar, en annars vegar l\u00fdsti \u00fea\u00f0 upp n\u00f3ttina, og f\u00e6r\u00f0ust hvorugir n\u00e6r \u00f6\u00f0rum alla \u00fe\u00e1 n\u00f3tt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En M\u00f3se r\u00e9tti \u00fat h\u00f6nd s\u00edna yfir hafi\u00f0, og Drottinn l\u00e9t hvassan austanvind bl\u00e1sa alla n\u00f3ttina og b\u00e6gja sj\u00f3num burt og gj\u00f6r\u00f0i hafi\u00f0 a\u00f0 \u00feurrlendi. Og v\u00f6tnin klofnu\u00f0u,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og \u00cdsraelsmenn gengu \u00e1 \u00feurru mitt \u00ed gegnum hafi\u00f0, og v\u00f6tnin st\u00f3\u00f0u eins og veggur til h\u00e6gri og vinstri handar \u00feeim."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og Egyptar veittu \u00feeim eftirf\u00f6r og s\u00f3ttu eftir \u00feeim mitt \u00fat \u00ed hafi\u00f0, allir hestar Fara\u00f3s, vagnar hans og riddarar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En \u00e1 morgunv\u00f6kunni leit Drottinn yfir li\u00f0 Egypta \u00ed eld- og sk\u00fdst\u00f3lpanum, og sl\u00f3 felmti \u00ed li\u00f0 Egypta,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "og hann l\u00e9t vagna \u00feeirra ganga af hj\u00f3lunum, svo a\u00f0 \u00feeim s\u00f3ttist lei\u00f0in erfi\u00f0lega. \u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u Egyptar: &#34;Fl\u00fdjum fyrir \u00cdsrael, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn berst me\u00f0 \u00feeim m\u00f3ti Egyptum.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;R\u00e9tt \u00fat h\u00f6nd \u00fe\u00edna yfir hafi\u00f0, og skulu \u00fe\u00e1 v\u00f6tnin aftur falla yfir Egypta, yfir vagna \u00feeirra og riddara.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00f3se r\u00e9tti h\u00f6nd s\u00edna \u00fat yfir hafi\u00f0, og sj\u00f3rinn f\u00e9ll aftur undir morguninn \u00ed farveg sinn, en Egyptar fl\u00fd\u00f0u beint \u00ed m\u00f3ti a\u00f0fallinu, og keyr\u00f0i Drottinn \u00fe\u00e1 mitt \u00ed hafi\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og v\u00f6tnin f\u00e9llu a\u00f0 og huldu vagnana og riddarana, allan li\u00f0safla Fara\u00f3s, sem eftir \u00feeim haf\u00f0i fari\u00f0 \u00fat \u00ed hafi\u00f0. Ekki nokkur einn \u00feeirra komst l\u00edfs af."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En \u00cdsraelsmenn gengu \u00e1 \u00feurru mitt \u00ed gegnum hafi\u00f0, og v\u00f6tnin st\u00f3\u00f0u eins og veggur til h\u00e6gri og vinstri handar \u00feeim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deannig frelsa\u00f0i Drottinn \u00cdsrael \u00e1 \u00feeim degi undan valdi Egypta, og \u00cdsrael s\u00e1 Egypta liggja dau\u00f0a \u00e1 sj\u00e1varstr\u00f6ndinni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og er \u00cdsrael s\u00e1 hi\u00f0 mikla undur, sem Drottinn haf\u00f0i gj\u00f6rt \u00e1 Egyptum, \u00fe\u00e1 \u00f3tta\u00f0ist f\u00f3lki\u00f0 Drottin, og \u00feeir tr\u00fa\u00f0u \u00e1 Drottin og \u00fej\u00f3n hans M\u00f3se."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6ng M\u00f3se og \u00cdsraelsmenn Drottni \u00feennan lofs\u00f6ng: \u00c9g vil lofsyngja Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir sig d\u00fdrlegan gj\u00f6rt, hestum og riddurum steypti hann ni\u00f0ur \u00ed hafi\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn er styrkur minn og lofs\u00f6ngur, og hann var\u00f0 mitt hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i. Hann er minn Gu\u00f0, og \u00e9g vil vegsama hann, Gu\u00f0 f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, og \u00e9g vil tigna hann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottinn er str\u00ed\u00f0shetja, Drottinn er hans nafn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00f6gnum Fara\u00f3s og herli\u00f0i hans varpa\u00f0i hann \u00ed hafi\u00f0, og hinir v\u00f6ldustu kappar hans drukknu\u00f0u \u00ed Hafinu rau\u00f0a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Undirdj\u00fapin huldu \u00fe\u00e1, \u00feeir sukku ni\u00f0ur \u00ed sj\u00e1vardj\u00fapi\u00f0 eins og steinn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00edn h\u00e6gri h\u00f6nd, Drottinn, hefir s\u00fdnt sig d\u00fdrlega \u00ed krafti, \u00fe\u00edn h\u00e6gri h\u00f6nd, Drottinn, sundurkremur fjandmennina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og me\u00f0 mikilleik \u00feinnar h\u00e1tignar leggur \u00fe\u00fa m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn \u00fe\u00edna a\u00f0 velli, \u00fe\u00fa \u00fatsendir \u00fe\u00edna rei\u00f0i, og h\u00fan ey\u00f0ir \u00feeim eins og h\u00e1lmleggjum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og fyrir bl\u00e6stri nasa \u00feinna hl\u00f3\u00f0ust v\u00f6tnin upp, rastirnar st\u00f3\u00f0u eins og veggur, \u00f6ldurnar stir\u00f0nu\u00f0u mitt \u00ed hafinu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d3vinurinn sag\u00f0i: &#34;\u00c9g skal elta \u00fe\u00e1, \u00e9g skal n\u00e1 \u00feeim, \u00e9g skal skipta herfangi, \u00e9g skal skeyta skapi m\u00ednu \u00e1 \u00feeim, \u00e9g skal breg\u00f0a sver\u00f0i m\u00ednu, h\u00f6nd m\u00edn skal ey\u00f0a \u00feeim.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00fa bl\u00e9st me\u00f0 \u00fe\u00ednum anda, hafi\u00f0 huldi \u00fe\u00e1, \u00feeir sukku sem bl\u00fd ni\u00f0ur \u00ed hin miklu v\u00f6tn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hver er sem \u00fe\u00fa, Drottinn, me\u00f0al gu\u00f0anna? Hver er sem \u00fe\u00fa, d\u00fdrlegur a\u00f0 heilagleik, d\u00e1samlegur til lofs\u00f6ngva, \u00fe\u00fa sem st\u00f3rmerkin gj\u00f6rir?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00fa \u00fatr\u00e9ttir \u00fe\u00edna h\u00e6gri h\u00f6nd, j\u00f6r\u00f0in svalg \u00fe\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir leitt f\u00f3lki\u00f0, sem \u00fe\u00fa frelsa\u00f0ir, me\u00f0 miskunn \u00feinni, \u00fe\u00fa fylgdir \u00fev\u00ed me\u00f0 \u00fe\u00ednum krafti til \u00fe\u00edns heilaga b\u00fasta\u00f0ar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0irnar heyr\u00f0u \u00fea\u00f0 og ur\u00f0u felmtsfullar, \u00f3tti gagnt\u00f3k \u00edb\u00faa Filisteu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skelfdust \u00e6ttarh\u00f6f\u00f0ingjarnir \u00ed Ed\u00f3m, hr\u00e6\u00f0sla greip forystumennina \u00ed M\u00f3ab, allir \u00edb\u00faar Kanaanlands l\u00e9tu hugfallast."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skelfingu og \u00f3tta sl\u00f3 yfir \u00fe\u00e1. Fyrir mikilleik \u00fe\u00edns armleggs ur\u00f0u \u00feeir hlj\u00f3\u00f0ir sem steinninn, me\u00f0an f\u00f3lk \u00feitt, Drottinn, f\u00f3r lei\u00f0ar sinnar, me\u00f0an f\u00f3lki\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefir afla\u00f0 \u00fe\u00e9r, f\u00f3r lei\u00f0ar sinnar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa leiddir \u00fe\u00e1 inn og gr\u00f3\u00f0ursettir \u00fe\u00e1 \u00e1 fjalli arfleif\u00f0ar \u00feinnar, \u00feeim sta\u00f0, sem \u00fe\u00fa, Drottinn, hefir gj\u00f6rt a\u00f0 \u00fe\u00ednum b\u00fasta\u00f0, \u00feeim helgid\u00f3m, sem \u00fe\u00ednar hendur, Drottinn, hafa reist."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Drottinn skal r\u00edkja um aldur og a\u00f0 eil\u00edfu!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deegar hestar Fara\u00f3s \u00e1samt v\u00f6gnum hans og riddurum f\u00f3ru \u00fat \u00ed hafi\u00f0, l\u00e9t Drottinn v\u00f6tn sj\u00e1varins fl\u00e6\u00f0a yfir \u00fe\u00e1, en \u00cdsraelsmenn gengu \u00e1 \u00feurru mitt \u00ed gegnum hafi\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Mirjam sp\u00e1kona, systir Arons, bumbu \u00ed h\u00f6nd s\u00e9r, og allar konurnar gengu \u00e1 eftir henni me\u00f0 bumbum og dansi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Mirjam s\u00f6ng fyrir \u00feeim: Lofsyngi\u00f0 Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir sig d\u00fdrlegan gj\u00f6rt, hestum og riddurum steypti hann \u00ed hafi\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3se l\u00e9t \u00cdsrael hefja fer\u00f0 s\u00edna fr\u00e1 Sefhafinu, og h\u00e9ldu \u00feeir til S\u00far-ey\u00f0imerkur. Gengu \u00feeir \u00ferj\u00e1 daga um ey\u00f0im\u00f6rkina og fundu ekkert vatn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu \u00feeir til Mara, en \u00feeir g\u00e1tu ekki drukki\u00f0 vatni\u00f0 fyrir beiskju, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 var beiskt. Fyrir \u00fev\u00ed var s\u00e1 sta\u00f0ur kalla\u00f0ur Mara."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00f6gla\u00f0i f\u00f3lki\u00f0 m\u00f3ti M\u00f3se og sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 eigum v\u00e9r a\u00f0 drekka?&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En hann hr\u00f3pa\u00f0i til Drottins, og v\u00edsa\u00f0i Drottinn honum \u00fe\u00e1 \u00e1 tr\u00e9 nokkurt. Kasta\u00f0i hann \u00fev\u00ed \u00ed vatni\u00f0, og var\u00f0 vatni\u00f0 \u00fe\u00e1 s\u00e6tt. \u00dear setti hann \u00feeim l\u00f6g og r\u00e9tt, og \u00fear reyndi hann \u00fe\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;Ef \u00fe\u00fa hl\u00fd\u00f0ir gaumg\u00e6filega raust Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns og gj\u00f6rir \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt er fyrir honum, gefur gaum bo\u00f0or\u00f0um hans og heldur allar skipanir hans, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g engan \u00feann sj\u00fakd\u00f3m \u00e1 \u00feig leggja, sem \u00e9g lag\u00f0i \u00e1 Egypta, \u00fev\u00ed \u00e9g er Drottinn, gr\u00e6\u00f0ari \u00feinn.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an komu \u00feeir til El\u00edm. \u00dear voru t\u00f3lf vatnslindir og sj\u00f6t\u00edu p\u00e1lmar, og settu \u00feeir b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00fear vi\u00f0 vatni\u00f0."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st h\u00e9ldu \u00feeir af sta\u00f0 fr\u00e1 El\u00edm, og allur s\u00f6fnu\u00f0ur \u00cdsraelsmanna kom til S\u00edn-ey\u00f0imerkur, sem liggur milli El\u00edm og S\u00edna\u00ed, \u00e1 fimmt\u00e1nda degi hins annars m\u00e1na\u00f0ar eftir burtf\u00f6r \u00feeirra \u00far Egyptalandi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00f6gla\u00f0i allur s\u00f6fnu\u00f0ur \u00cdsraelsmanna gegn M\u00f3se og Aroni \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Betur a\u00f0 v\u00e9r hef\u00f0um d\u00e1i\u00f0 fyrir hendi Drottins \u00ed Egyptalandi, er v\u00e9r s\u00e1tum vi\u00f0 kj\u00f6tkatlana og \u00e1tum oss sadda af brau\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fei\u00f0 hafi\u00f0 fari\u00f0 me\u00f0 oss \u00fat \u00e1 \u00feessa ey\u00f0im\u00f6rk til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta allan \u00feennan mannfj\u00f6lda deyja af hungri.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g vil l\u00e1ta rigna brau\u00f0i af himni handa y\u00f0ur, og skal f\u00f3lki\u00f0 fara \u00fat og safna hvern dag svo miklu sem \u00fearf \u00feann daginn, svo a\u00f0 \u00e9g reyni \u00fea\u00f0, hvort \u00fea\u00f0 vill breyta eftir m\u00ednu l\u00f6gm\u00e1li e\u00f0a ekki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og er \u00feeir \u00fe\u00e1 \u00e1 hinum sj\u00f6tta degi tilrei\u00f0a \u00fea\u00f0, sem \u00feeir koma heim me\u00f0, skal \u00fea\u00f0 vera tv\u00f6falt vi\u00f0 \u00fea\u00f0, sem \u00feeir annars safna daglega.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u M\u00f3se og Aron vi\u00f0 alla \u00cdsraelsmenn: &#34;\u00cd kveld skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenna, a\u00f0 Drottinn hefir leitt y\u00f0ur \u00fat af Egyptalandi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00e1 morgun skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1 d\u00fdr\u00f0 Drottins, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir heyrt m\u00f6glanir y\u00f0ar gegn Drottni. \u00dev\u00ed a\u00f0 hva\u00f0 erum vi\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00f6gli\u00f0 gegn okkur?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og M\u00f3se sag\u00f0i: &#34;\u00deetta ver\u00f0ur, \u00feegar Drottinn gefur y\u00f0ur a\u00f0 kveldi kj\u00f6t a\u00f0 eta og brau\u00f0 til sa\u00f0nings a\u00f0 morgni, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir heyrt m\u00f6glanir y\u00f0ar, sem \u00fe\u00e9r beini\u00f0 gegn honum. \u00dev\u00ed a\u00f0 hva\u00f0 erum vi\u00f0? \u00de\u00e9r m\u00f6gli\u00f0 ekki gegn okkur, heldur gegn Drottni.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 Aron: &#34;Seg vi\u00f0 allan s\u00f6fnu\u00f0 \u00cdsraelsmanna: ,Gangi\u00f0 n\u00e6r \u00ed augs\u00fdn Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir heyrt m\u00f6glanir y\u00f0ar.&#34;`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og er Aron tala\u00f0i \u00feetta til alls safna\u00f0ar \u00cdsraelsmanna, sneru \u00feeir s\u00e9r \u00ed m\u00f3ti ey\u00f0im\u00f6rkinni, og sj\u00e1, d\u00fdr\u00f0 Drottins birtist \u00ed sk\u00fdinu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;\u00c9g hefi heyrt m\u00f6glanir \u00cdsraelsmanna. Tala til \u00feeirra og seg: ,Um s\u00f3lsetur skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r kj\u00f6t eta, og a\u00f0 morgni skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 sa\u00f0ning y\u00f0ar af brau\u00f0i, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar.&#34;`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Um kveldi\u00f0 bar svo vi\u00f0, a\u00f0 lyngh\u00e6ns komu og huldu b\u00fa\u00f0irnar, en um morguninn var d\u00f6ggm\u00f3\u00f0a umhverfis b\u00fa\u00f0irnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En er upp l\u00e9tti d\u00f6ggm\u00f3\u00f0unni, l\u00e1 eitthva\u00f0 \u00feunnt, sm\u00e1korn\u00f3tt yfir ey\u00f0im\u00f6rkinni, \u00feunnt eins og h\u00e9la \u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar \u00cdsraelsmenn s\u00e1u \u00feetta, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir hver vi\u00f0 annan: &#34;Hva\u00f0 er \u00feetta?&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir vissu ekki, hva\u00f0 \u00fea\u00f0 var. \u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00f3se vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00deetta er brau\u00f0i\u00f0, sem Drottinn gefur y\u00f0ur til f\u00e6\u00f0u."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00feessi er skipun Drottins: ,Safni\u00f0 \u00fev\u00ed, eftir \u00fev\u00ed sem hver \u00fearf a\u00f0 eta. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 taka einn g\u00f3mer \u00e1 mann eftir f\u00f3lksfj\u00f6lda y\u00f0ar, hver handa \u00feeim, sem hann hefir \u00ed tjaldi s\u00ednu.&#34;`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn gj\u00f6r\u00f0u svo, og s\u00f6fnu\u00f0u sumir meira, sumir minna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En er \u00feeir m\u00e6ldu \u00fea\u00f0 \u00ed g\u00f3mer-m\u00e1li, haf\u00f0i s\u00e1 ekkert afgangs, sem miklu haf\u00f0i safna\u00f0, og \u00feann skorti ekki, sem litlu haf\u00f0i safna\u00f0, heldur haf\u00f0i hver safna\u00f0 eftir \u00fev\u00ed sem hann \u00feurfti s\u00e9r til f\u00e6\u00f0u."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Enginn m\u00e1 leifa neinu af \u00fev\u00ed til morguns.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En \u00feeir hl\u00fdddu ekki M\u00f3se, heldur leif\u00f0u sumir nokkru af \u00fev\u00ed til morguns. En \u00fe\u00e1 kviknu\u00f0u ma\u00f0kar \u00ed \u00fev\u00ed, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 f\u00falna\u00f0i, og var\u00f0 M\u00f3se \u00fe\u00e1 rei\u00f0ur \u00feeim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6fnu\u00f0u \u00fev\u00ed \u00fe\u00e1 hvern morgun, hver eftir \u00fev\u00ed sem hann \u00feurfti s\u00e9r til f\u00e6\u00f0u. En \u00feegar s\u00f3lin skein heitt, br\u00e1\u00f0na\u00f0i \u00fea\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00e1 sj\u00f6tta deginum s\u00f6fnu\u00f0u \u00feeir tv\u00f6falt meira af brau\u00f0i, tvo g\u00f3mera \u00e1 mann. Komu \u00fe\u00e1 allir foringjar l\u00fd\u00f0sins og s\u00f6g\u00f0u M\u00f3se fr\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00deetta er \u00fea\u00f0, sem Drottinn sag\u00f0i: ,\u00c1 morgun er hv\u00edldardagur, heilagur hv\u00edldardagur Drottins. Baki\u00f0 \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 baka, og sj\u00f3\u00f0i\u00f0 \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 sj\u00f3\u00f0a, en allt \u00fea\u00f0, sem af gengur, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r leggja fyrir og geyma til morguns.&#34;`"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 fyrir til n\u00e6sta morguns, eins og M\u00f3se bau\u00f0, og f\u00falna\u00f0i \u00fea\u00f0 ekki n\u00e9 ma\u00f0ka\u00f0i."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00f3se: &#34;\u00cd dag skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eta \u00fea\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00ed dag er hv\u00edldardagur Drottins. \u00cd dag finni\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 ekki \u00e1 m\u00f6rkinni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sex daga skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r safna \u00fev\u00ed, en sj\u00f6undi dagurinn er hv\u00edldardagur, \u00fe\u00e1 mun ekkert finnast.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og sj\u00f6unda daginn gengu nokkrir af f\u00f3lkinu \u00fat til a\u00f0 safna, en fundu ekkert."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Hversu lengi treg\u00f0ist \u00fe\u00e9r vi\u00f0 a\u00f0 var\u00f0veita bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn og l\u00f6g?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00edti\u00f0 \u00e1! Vegna \u00feess a\u00f0 Drottinn hefir gefi\u00f0 y\u00f0ur hv\u00edldardaginn, \u00feess vegna gefur hann y\u00f0ur sj\u00f6tta daginn brau\u00f0 til tveggja daga. Haldi hver ma\u00f0ur kyrru fyrir \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0, enginn fari a\u00f0 heiman \u00e1 sj\u00f6unda deginum.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og f\u00f3lki\u00f0 hv\u00edldist \u00e1 hinum sj\u00f6unda degi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn k\u00f6llu\u00f0u \u00feetta brau\u00f0 manna. \u00dea\u00f0 l\u00edktist k\u00f3r\u00edanderfr\u00e6i, var hv\u00edtt og \u00e1 brag\u00f0i\u00f0 sem hunangskaka."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i: &#34;\u00deetta er \u00fea\u00f0, sem Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0: ,Fylli\u00f0 einn g\u00f3mer af \u00fev\u00ed til \u00feess a\u00f0 geyma \u00fea\u00f0 handa eftirkomendum y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00feeir sj\u00e1i \u00fea\u00f0 brau\u00f0, sem \u00e9g gaf y\u00f0ur a\u00f0 eta \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, er \u00e9g leiddi y\u00f0ur \u00fat af Egyptalandi.&#34;`"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00f3se vi\u00f0 Aron: &#34;Tak eitt ker og l\u00e1t \u00ed \u00fea\u00f0 fullan g\u00f3mer af manna, og legg \u00fea\u00f0 til geymslu frammi fyrir Drottni, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0veitist handa eftirkomendum y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Aron lag\u00f0i \u00fea\u00f0 fyrir framan s\u00e1ttm\u00e1li\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri \u00fear geymt, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn \u00e1tu manna \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r, uns \u00feeir komu \u00ed byggt land. \u00deeir \u00e1tu manna, uns \u00feeir komu a\u00f0 landam\u00e6rum Kanaanlands."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En g\u00f3mer er t\u00edundi partur af efu."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allur s\u00f6fnu\u00f0ur \u00cdsraelsmanna t\u00f3k sig n\u00fa upp fr\u00e1 S\u00edn-ey\u00f0im\u00f6rk, og f\u00f3ru \u00feeir \u00ed \u00e1f\u00f6ngum a\u00f0 bo\u00f0i Drottins og settu herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Ref\u00edd\u00edm. En \u00fear var ekkert vatn handa f\u00f3lkinu a\u00f0 drekka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00fer\u00e1tta\u00f0i f\u00f3lki\u00f0 vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i: &#34;Gef oss vatn a\u00f0 drekka!&#34; En M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00ed \u00fer\u00e1tti\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0 mig? Hv\u00ed freisti\u00f0 \u00fe\u00e9r Drottins?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og f\u00f3lki\u00f0 \u00feyrsti \u00fear eftir vatni, og f\u00f3lki\u00f0 m\u00f6gla\u00f0i gegn M\u00f3se og sag\u00f0i: &#34;Hv\u00ed f\u00f3rstu me\u00f0 oss fr\u00e1 Egyptalandi til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta oss og b\u00f6rn vor og f\u00e9na\u00f0 deyja af \u00feorsta?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hr\u00f3pa\u00f0i M\u00f3se til Drottins og sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 skal \u00e9g gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00feetta f\u00f3lk? \u00dea\u00f0 vantar l\u00edti\u00f0 \u00e1 a\u00f0 \u00feeir gr\u00fdti mig.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Gakk \u00fe\u00fa fram fyrir f\u00f3lki\u00f0 og tak me\u00f0 \u00fe\u00e9r nokkra af \u00f6ldungum \u00cdsraels, og tak \u00ed h\u00f6nd \u00fe\u00e9r staf \u00feinn, er \u00fe\u00fa laust me\u00f0 \u00e1na, og gakk svo af sta\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g mun standa frammi fyrir \u00fe\u00e9r \u00fear \u00e1 klettinum \u00e1 H\u00f3reb, en \u00fe\u00fa skalt lj\u00f3sta \u00e1 klettinn, og mun \u00fe\u00e1 vatn spretta af honum, svo a\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 megi drekka.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og M\u00f3se gj\u00f6r\u00f0i svo \u00ed augs\u00fdn \u00f6ldunga \u00cdsraels. Og hann kalla\u00f0i \u00feennan sta\u00f0 Massa og Mer\u00edba s\u00f6kum \u00fer\u00e1ttanar \u00cdsraelsmanna, og fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u freista\u00f0 Drottins og sagt: &#34;Hvort mun Drottinn vera me\u00f0al vor e\u00f0ur ekki?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu Amalek\u00edtar og \u00e1ttu orustu vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn \u00ed Ref\u00edd\u00edm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00f3se vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa: &#34;Vel oss menn og far \u00fat og berst vi\u00f0 Amalek\u00edta. \u00c1 morgun mun \u00e9g standa efst uppi \u00e1 h\u00e6\u00f0inni og hafa staf Gu\u00f0s \u00ed hendi m\u00e9r.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa gj\u00f6r\u00f0i sem M\u00f3se haf\u00f0i sagt honum og lag\u00f0i til orustu vi\u00f0 Amalek\u00edta, en \u00feeir M\u00f3se, Aron og H\u00far gengu efst upp \u00e1 h\u00e6\u00f0ina."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0ist \u00fea\u00f0, a\u00f0 alla \u00fe\u00e1 stund, er M\u00f3se h\u00e9lt uppi hendi sinni, veitti \u00cdsraelsm\u00f6nnum betur, en \u00feegar er hann l\u00e9t s\u00edga h\u00f6ndina, veitti Amalek\u00edtum betur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 M\u00f3se ur\u00f0u \u00feungar hendurnar, t\u00f3ku \u00feeir stein og l\u00e9tu undir hann, og settist hann \u00e1 steininn, en \u00feeir Aron og H\u00far studdu hendur hans, sinn \u00e1 hvora hli\u00f0, og h\u00e9ldust \u00feannig hendur hans st\u00f6\u00f0ugar allt til s\u00f3larlags."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En J\u00f3s\u00faa lag\u00f0i Amalek\u00edta og li\u00f0 \u00feeirra a\u00f0 velli me\u00f0 sver\u00f0seggjum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Rita \u00fe\u00fa \u00feetta \u00ed b\u00f3k til minningar og gj\u00f6r J\u00f3s\u00faa \u00fea\u00f0 hugfast, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g vil vissulega afm\u00e1 nafn Amalek\u00edta af j\u00f6r\u00f0inni.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og M\u00f3se reisti \u00fear altari og nefndi \u00fea\u00f0 &#34;Jahve-nis\u00ed&#34;."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;Me\u00f0 upplyftri hendi a\u00f0 h\u00e1s\u00e6ti Drottins sver \u00e9g: ,\u00d3fri\u00f0 mun Drottinn heyja vi\u00f0 Amalek\u00edta fr\u00e1 kyni til kyns.&#34;`"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er Jetr\u00f3 prestur \u00ed Mid\u00edanslandi, tengdafa\u00f0ir M\u00f3se, heyr\u00f0i allt \u00fea\u00f0, sem Gu\u00f0 haf\u00f0i gj\u00f6rt M\u00f3se og l\u00fd\u00f0 s\u00ednum \u00cdsrael, a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i leitt \u00cdsrael \u00fat af Egyptalandi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 t\u00f3k Jetr\u00f3, tengdafa\u00f0ir M\u00f3se, Sipp\u00f3ru konu M\u00f3se, en hann haf\u00f0i sent hana aftur,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og tvo sonu hennar. H\u00e9t annar Gers\u00f3m, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i sagt: &#34;Gestur er \u00e9g \u00ed \u00f3kunnu landi.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hinn h\u00e9t El\u00edeser, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i sagt: &#34;Gu\u00f0 f\u00f6\u00f0ur m\u00edns var m\u00edn hj\u00e1lp, og hann frelsa\u00f0i mig fr\u00e1 sver\u00f0i Fara\u00f3s.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En er Jetr\u00f3, tengdafa\u00f0ir M\u00f3se, kom me\u00f0 sonu hans og konu til hans \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkina, \u00fear sem hann haf\u00f0i sett b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar hj\u00e1 Gu\u00f0s fjalli,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 l\u00e9t hann segja M\u00f3se: &#34;\u00c9g, Jetr\u00f3, tengdafa\u00f0ir \u00feinn, er kominn til \u00fe\u00edn, og kona \u00fe\u00edn og b\u00e1\u00f0ir synir hennar me\u00f0 henni.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gekk \u00fe\u00e1 M\u00f3se \u00fat \u00e1 m\u00f3ti tengdaf\u00f6\u00f0ur s\u00ednum, laut honum og kyssti hann. Og \u00feegar \u00feeir h\u00f6f\u00f0u heilsast, gengu \u00feeir inn \u00ed tjaldi\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og M\u00f3se sag\u00f0i tengdaf\u00f6\u00f0ur s\u00ednum fr\u00e1 \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem Drottinn haf\u00f0i gj\u00f6rt Fara\u00f3 og Egyptum fyrir sakir \u00cdsraels, fr\u00e1 \u00f6llum \u00feeim \u00ferautum, sem \u00feeim h\u00f6f\u00f0u m\u00e6tt \u00e1 lei\u00f0inni, og hversu Drottinn haf\u00f0i frelsa\u00f0 \u00fe\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Jetr\u00f3 gladdist af \u00f6llum \u00feeim velgj\u00f6r\u00f0um, sem Drottinn haf\u00f0i au\u00f0s\u00fdnt \u00cdsrael, \u00fear sem hann haf\u00f0i frelsa\u00f0 hann undan valdi Egypta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Jetr\u00f3 sag\u00f0i: &#34;Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 hann frelsa\u00f0i y\u00f0ur undan valdi Egypta og undan valdi Fara\u00f3s, fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 hann frelsa\u00f0i f\u00f3lki\u00f0 undan valdi Egypta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00fa veit \u00e9g, a\u00f0 Drottinn er \u00f6llum gu\u00f0um meiri, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann l\u00e9t Egyptum hefnast fyrir ofdramb \u00feeirra gegn \u00cdsraelsm\u00f6nnum.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Jetr\u00f3, tengdafa\u00f0ir M\u00f3se, brennif\u00f3rn og sl\u00e1turf\u00f3rnir Gu\u00f0i til handa. Kom \u00fe\u00e1 Aron og allir \u00f6ldungar \u00cdsraels, til \u00feess a\u00f0 matast me\u00f0 tengdaf\u00f6\u00f0ur M\u00f3se frammi fyrir Gu\u00f0i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Daginn eftir settist M\u00f3se til a\u00f0 m\u00e6la l\u00fd\u00f0num l\u00f6gskil, og st\u00f3\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 frammi fyrir M\u00f3se fr\u00e1 morgni til kvelds."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En er tengdafa\u00f0ir M\u00f3se s\u00e1 allt \u00fea\u00f0, sem hann gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 f\u00f3lki\u00f0, \u00fe\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Hva\u00f0 er \u00feetta, sem \u00fe\u00fa gj\u00f6rir vi\u00f0 f\u00f3lki\u00f0? Hvers vegna situr \u00fe\u00fa einn saman, en allt f\u00f3lki\u00f0 stendur frammi fyrir \u00fe\u00e9r fr\u00e1 morgni til kvelds?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3se svara\u00f0i tengdaf\u00f6\u00f0ur s\u00ednum: &#34;F\u00f3lki\u00f0 kemur til m\u00edn til \u00feess a\u00f0 leita Gu\u00f0s atkv\u00e6\u00f0a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deegar m\u00e1l gj\u00f6rist \u00feeirra \u00e1 milli, koma \u00feeir \u00e1 fund minn, og \u00e9g d\u00e6mi milli manna og kunngj\u00f6ri l\u00f6g Gu\u00f0s og bo\u00f0or\u00f0 hans.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i tengdafa\u00f0ir M\u00f3se vi\u00f0 hann: &#34;Eigi er \u00fea\u00f0 gott, sem \u00fe\u00fa gj\u00f6rir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00e6\u00f0i \u00fereytist \u00fe\u00fa og eins f\u00f3lki\u00f0, sem hj\u00e1 \u00fe\u00e9r er, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feetta starf er \u00fe\u00e9r um megn, \u00fe\u00fa f\u00e6r \u00fev\u00ed ekki afkasta\u00f0 einn saman."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0 n\u00fa or\u00f0um m\u00ednum. \u00c9g vil leggja \u00fe\u00e9r r\u00e1\u00f0, og mun Gu\u00f0 vera me\u00f0 \u00fe\u00e9r. \u00de\u00fa skalt ganga fram fyrir Gu\u00f0 \u00ed nafni f\u00f3lksins og fram bera m\u00e1lin fyrir Gu\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt kenna \u00feeim l\u00f6gin og bo\u00f0or\u00f0in, og s\u00fdna \u00feeim \u00feann veg, sem \u00feeir skulu ganga, og \u00feau verk, sem \u00feeir skulu gj\u00f6ra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt velja me\u00f0al alls f\u00f3lksins dugandi menn og gu\u00f0hr\u00e6dda, \u00e1rei\u00f0anlega menn og \u00f3s\u00e9rpl\u00e6gna, og skipa \u00fe\u00e1 foringja yfir l\u00fd\u00f0inn, suma yfir \u00fe\u00fasund, suma yfir hundra\u00f0, suma yfir fimmt\u00edu og suma yfir t\u00edu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu m\u00e6la l\u00fd\u00f0num l\u00f6gskil \u00e1 \u00f6llum t\u00edmum. \u00d6ll hin st\u00e6rri m\u00e1l skulu \u00feeir l\u00e1ta koma fyrir \u00feig, en sj\u00e1lfir skulu \u00feeir d\u00e6ma \u00ed \u00f6llum sm\u00e6rri m\u00e1lum. Skaltu \u00feannig gj\u00f6ra \u00fe\u00e9r h\u00e6gra fyrir, og \u00feeir skulu l\u00e9tta undir me\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa gj\u00f6rir \u00feetta, og Gu\u00f0 b\u00fd\u00f0ur \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 muntu f\u00e1 risi\u00f0 undir \u00fev\u00ed, og \u00fe\u00e1 mun og allt \u00feetta f\u00f3lk fara \u00e1n\u00e6gt til heimila sinna.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00f3se hl\u00fdddi or\u00f0um tengdaf\u00f6\u00f0ur s\u00edns og gj\u00f6r\u00f0i allt, sem hann haf\u00f0i sagt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og M\u00f3se valdi dugandi menn af \u00f6llum \u00cdsraels l\u00fd\u00f0 og skipa\u00f0i \u00fe\u00e1 foringja yfir l\u00fd\u00f0inn, suma yfir \u00fe\u00fasund, suma yfir hundra\u00f0, suma yfir fimmt\u00edu, suma yfir t\u00edu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og m\u00e6ltu \u00feeir l\u00fd\u00f0num l\u00f6gskil \u00e1 \u00f6llum t\u00edmum. Vandam\u00e1lunum skutu \u00feeir til M\u00f3se, en sj\u00e1lfir d\u00e6mdu \u00feeir \u00ed hinum sm\u00e6rri m\u00e1lum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e9t M\u00f3se s\u00ed\u00f0an tengdaf\u00f6\u00f0ur sinn fr\u00e1 s\u00e9r fara, og h\u00e9lt hann aftur heim \u00ed sitt land."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00feri\u00f0ja m\u00e1nu\u00f0i eftir brottf\u00f6r \u00cdsraelsmanna fr\u00e1 Egyptalandi, \u00e1 \u00feeim degi komu \u00feeir \u00ed S\u00edna\u00ed-ey\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku sig upp fr\u00e1 Ref\u00edd\u00edm og komu \u00ed S\u00edna\u00ed-ey\u00f0im\u00f6rk og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni. Og \u00cdsrael setti b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00fear gegnt fjallinu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gekk M\u00f3se \u00fe\u00e1 upp til Gu\u00f0s, og kalla\u00f0i Drottinn til hans af fjallinu og sag\u00f0i: &#34;Svo skalt \u00fe\u00fa segja Jakobs ni\u00f0jum og kunngj\u00f6ra \u00cdsraelsm\u00f6nnum:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": ",\u00de\u00e9r hafi\u00f0 sj\u00e1lfir s\u00e9\u00f0, hva\u00f0 \u00e9g hefi gj\u00f6rt Egyptum, og hversu \u00e9g hefi bori\u00f0 y\u00f0ur \u00e1 arnarv\u00e6ngjum og flutt y\u00f0ur til m\u00edn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00fa ef \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 minni r\u00f6ddu grandg\u00e6filega og haldi\u00f0 minn s\u00e1ttm\u00e1la, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vera m\u00edn eiginleg eign umfram allar \u00fej\u00f3\u00f0ir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f6ll j\u00f6r\u00f0in er m\u00edn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vera m\u00e9r prestar\u00edki og heilagur l\u00fd\u00f0ur.` \u00deetta eru \u00feau or\u00f0, sem \u00fe\u00fa skalt flytja \u00cdsraelsm\u00f6nnum.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og M\u00f3se f\u00f3r og stefndi saman \u00f6ldungum l\u00fd\u00f0sins og flutti \u00feeim \u00f6ll \u00feau or\u00f0, er Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i allur l\u00fd\u00f0urinn einum munni og sag\u00f0i: &#34;V\u00e9r viljum gj\u00f6ra allt \u00fea\u00f0, sem Drottinn b\u00fd\u00f0ur.&#34; Og M\u00f3se flutti Drottni aftur or\u00f0 f\u00f3lksins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g vil koma til \u00fe\u00edn \u00ed dimmu sk\u00fdi, svo a\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 heyri, er \u00e9g tala vi\u00f0 \u00feig, og tr\u00fai \u00fe\u00e9r \u00e6vinlega.&#34; Og M\u00f3se flutti Drottni or\u00f0 l\u00fd\u00f0sins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Far til f\u00f3lksins og helga \u00fe\u00e1 \u00ed dag og \u00e1 morgun, og l\u00e1t \u00fe\u00e1 \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og skulu \u00feeir vera b\u00fanir \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi mun Drottinn ofan st\u00edga \u00e1 S\u00edna\u00edfjall \u00ed augs\u00fdn alls l\u00fd\u00f0sins."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa skalt marka f\u00f3lkinu svi\u00f0 umhverfis og segja: ,Varist a\u00f0 ganga upp \u00e1 fjalli\u00f0 e\u00f0a snerta fjallsr\u00e6turnar.` Hver sem snertir fjalli\u00f0, skal vissulega l\u00e1ta l\u00edf sitt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Engin mannsh\u00f6nd skal snerta hann, heldur skal hann gr\u00fdttur e\u00f0a skotinn til bana, hvort \u00fea\u00f0 er heldur skepna e\u00f0a ma\u00f0ur, \u00fe\u00e1 skal \u00fea\u00f0 ekki l\u00edfi halda. \u00deegar l\u00fa\u00f0urinn kve\u00f0ur vi\u00f0, skulu \u00feeir st\u00edga upp \u00e1 fjalli\u00f0.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk M\u00f3se ofan af fjallinu til f\u00f3lksins og helga\u00f0i f\u00f3lki\u00f0, og \u00feeir \u00fevo\u00f0u kl\u00e6\u00f0i s\u00edn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 f\u00f3lki\u00f0: &#34;Veri\u00f0 b\u00fanir \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi: Komi\u00f0 ekki n\u00e6rri nokkurri konu.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1 \u00feri\u00f0ja degi, \u00feegar lj\u00f3st var or\u00f0i\u00f0, gengu rei\u00f0ar\u00ferumur og eldingar, og \u00feykkt sk\u00fd l\u00e1 \u00e1 fjallinu, og heyr\u00f0ist mj\u00f6g sterkur l\u00fa\u00f0ur\u00feytur. Skelfdist \u00fe\u00e1 allt f\u00f3lki\u00f0, sem var \u00ed b\u00fa\u00f0unum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 leiddi M\u00f3se f\u00f3lki\u00f0 \u00fat \u00far b\u00fa\u00f0unum til m\u00f3ts vi\u00f0 Gu\u00f0, og t\u00f3ku menn s\u00e9r st\u00f6\u00f0u undir fjallinu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00edna\u00edfjall var allt \u00ed einum reyk, fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn st\u00e9 ni\u00f0ur \u00e1 \u00fea\u00f0 \u00ed eldinum. M\u00f6kkurinn st\u00f3\u00f0 upp af \u00fev\u00ed, eins og reykur \u00far ofni, og allt fjalli\u00f0 l\u00e9k \u00e1 rei\u00f0iskj\u00e1lfi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og l\u00fa\u00f0ur\u00feyturinn var\u00f0 \u00e6 sterkari og sterkari. M\u00f3se tala\u00f0i, og Gu\u00f0 svara\u00f0i honum h\u00e1rri r\u00f6ddu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Drottinn st\u00e9 ni\u00f0ur \u00e1 S\u00edna\u00edfjall, \u00e1 fjallstindinn. Og Drottinn kalla\u00f0i M\u00f3se upp \u00e1 fjallstindinn, og gekk M\u00f3se \u00fe\u00e1 upp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;St\u00edg ofan og legg r\u00edkt \u00e1 vi\u00f0 f\u00f3lki\u00f0, a\u00f0 \u00fea\u00f0 brj\u00f3tist ekki upp hinga\u00f0 til Drottins fyrir forvitni sakir og fj\u00f6ldi af \u00feeim farist."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Einnig prestarnir, sem annars n\u00e1lgast Drottin, skulu helga sig, svo a\u00f0 Drottinn gj\u00f6ri eigi skar\u00f0 \u00ed h\u00f3p \u00feeirra.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 Drottin: &#34;F\u00f3lki\u00f0 getur ekki stigi\u00f0 upp \u00e1 S\u00edna\u00edfjall, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir lagt r\u00edkt \u00e1 vi\u00f0 oss og sagt: ,Set v\u00e9b\u00f6nd umhverfis fjalli\u00f0 og helga \u00fea\u00f0.&#34;`"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Far n\u00fa og st\u00edg ofan, og kom \u00fev\u00ed n\u00e6st upp aftur og Aron me\u00f0 \u00fe\u00e9r. En prestarnir og f\u00f3lki\u00f0 m\u00e1 ekki brj\u00f3tast upp hinga\u00f0 til Drottins, a\u00f0 hann gj\u00f6ri ekki skar\u00f0 \u00ed h\u00f3p \u00feeirra.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00f3se gekk \u00fe\u00e1 ofan til f\u00f3lksins og sag\u00f0i \u00feeim \u00feetta."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gu\u00f0 tala\u00f0i \u00f6ll \u00feessi or\u00f0 og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00c9g er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn, sem leiddi \u00feig \u00fat af Egyptalandi, \u00fat \u00far \u00fer\u00e6lah\u00fasinu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki hafa a\u00f0ra gu\u00f0i en mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt engar l\u00edkneskjur gj\u00f6ra \u00fe\u00e9r n\u00e9 nokkrar myndir eftir \u00fev\u00ed, sem er \u00e1 himnum uppi, e\u00f0ur \u00fev\u00ed, sem er \u00e1 j\u00f6r\u00f0u ni\u00f0ri, e\u00f0ur \u00fev\u00ed, sem er \u00ed v\u00f6tnunum undir j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki tilbi\u00f0ja \u00fe\u00e6r og ekki d\u00fdrka \u00fe\u00e6r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g, Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn, er vandl\u00e1tur Gu\u00f0, sem vitja misgj\u00f6r\u00f0a fe\u00f0ranna \u00e1 b\u00f6rnunum, j\u00e1 \u00ed \u00feri\u00f0ja og fj\u00f3r\u00f0a li\u00f0, \u00feeirra sem mig hata,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en au\u00f0s\u00fdni miskunn \u00fe\u00fasundum, \u00feeirra sem elska mig og var\u00f0veita bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki leggja nafn Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns vi\u00f0 h\u00e9g\u00f3ma, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn mun ekki l\u00e1ta \u00feeim \u00f3hegnt, sem leggur nafn hans vi\u00f0 h\u00e9g\u00f3ma."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minnstu \u00feess a\u00f0 halda hv\u00edldardaginn heilagan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sex daga skalt \u00fe\u00fa erfi\u00f0a og vinna allt \u00feitt verk,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en sj\u00f6undi dagurinn er hv\u00edldardagur helga\u00f0ur Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum. \u00de\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekkert verk vinna og ekki sonur \u00feinn e\u00f0a d\u00f3ttir \u00fe\u00edn, \u00fer\u00e6ll \u00feinn e\u00f0a amb\u00e1tt \u00fe\u00edn e\u00f0a skepnur \u00fe\u00ednar, e\u00f0a nokkur \u00fatlendingur, sem hj\u00e1 \u00fe\u00e9r er innan borgarhli\u00f0a \u00feinna,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 sex d\u00f6gum gj\u00f6r\u00f0i Drottinn himin og j\u00f6r\u00f0, hafi\u00f0 og allt sem \u00ed \u00feeim er, og hv\u00edldist sj\u00f6unda daginn. Fyrir \u00fev\u00ed blessa\u00f0i Drottinn hv\u00edldardaginn og helga\u00f0i hann."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hei\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur \u00feinn og m\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edna, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir langl\u00edfur \u00ed \u00fev\u00ed landi, sem Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn gefur \u00fe\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki mor\u00f0 fremja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki dr\u00fdgja h\u00f3r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki stela."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki bera lj\u00fagvitni gegn n\u00e1unga \u00fe\u00ednum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki girnast h\u00fas n\u00e1unga \u00fe\u00edns. \u00de\u00fa skalt ekki girnast konu n\u00e1unga \u00fe\u00edns, ekki \u00fer\u00e6l hans e\u00f0a amb\u00e1tt, ekki uxa hans e\u00f0a asna, n\u00e9 nokku\u00f0 \u00fea\u00f0, sem n\u00e1ungi \u00feinn \u00e1.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt f\u00f3lki\u00f0 heyr\u00f0i og s\u00e1 rei\u00f0ar\u00ferumurnar og eldingarnar og l\u00fa\u00f0ur\u00feytinn og fjalli\u00f0 rj\u00fakandi. Og er f\u00f3lki\u00f0 s\u00e1 \u00feetta, skelfdust \u00feeir og st\u00f3\u00f0u langt \u00ed burtu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u \u00fe\u00e1 vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Tala \u00fe\u00fa vi\u00f0 oss og v\u00e9r skulum hl\u00fd\u00f0a, en l\u00e1t ekki Gu\u00f0 tala vi\u00f0 oss, a\u00f0 v\u00e9r deyjum ekki.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 f\u00f3lki\u00f0: &#34;\u00d3ttist ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 er kominn til \u00feess a\u00f0 reyna y\u00f0ur og til \u00feess a\u00f0 hans \u00f3tti s\u00e9 y\u00f0ur fyrir augum, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r syndgi\u00f0 ekki.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "St\u00f3\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 \u00fe\u00e1 kyrrt langt \u00ed burtu, en M\u00f3se gekk a\u00f0 dimma sk\u00fdinu, sem Gu\u00f0 var \u00ed."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Drottinn m\u00e6lti vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Svo skalt \u00fe\u00fa segja \u00cdsraelsm\u00f6nnum: ,\u00de\u00e9r hafi\u00f0 sj\u00e1lfir s\u00e9\u00f0, a\u00f0 \u00e9g hefi tala\u00f0 til y\u00f0ar af himnum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi til b\u00faa a\u00f0ra gu\u00f0i jafnhli\u00f0a m\u00e9r. Gu\u00f0i af silfri e\u00f0a gu\u00f0i af gulli skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki b\u00faa y\u00f0ur til."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra m\u00e9r altari af torfi, og \u00e1 \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa f\u00f3rna brennif\u00f3rnum \u00fe\u00ednum og \u00feakkarf\u00f3rnum, sau\u00f0um \u00fe\u00ednum og nautum. Alls sta\u00f0ar \u00fear sem \u00e9g l\u00e6t minnast nafns m\u00edns, mun \u00e9g koma til \u00fe\u00edn og blessa \u00feig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En gj\u00f6rir \u00fe\u00fa m\u00e9r altari af steinum, \u00fe\u00e1 m\u00e1tt \u00fe\u00fa ekki hla\u00f0a \u00fea\u00f0 af h\u00f6ggnu grj\u00f3ti, \u00fev\u00ed a\u00f0 berir \u00fe\u00fa meitil \u00e1 \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 vanhelgar \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og eigi m\u00e1tt \u00fe\u00fa \u00ferep upp ganga a\u00f0 altari m\u00ednu, svo a\u00f0 blyg\u00f0un \u00fe\u00edn opinberist \u00fear ekki.`"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta eru \u00feau l\u00f6g, sem \u00fe\u00fa skalt leggja fyrir \u00fe\u00e1:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa kaupir hebreskan \u00fer\u00e6l, skal hann \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e9r sex \u00e1r, en \u00e1 sj\u00f6unda \u00e1ri skal hann frj\u00e1ls burt fara \u00e1n endurgjalds."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hafi hann komi\u00f0 einhleypur, skal hann og einhleypur burt fara, en hafi hann kvonga\u00f0ur veri\u00f0, skal kona hans fara burt me\u00f0 honum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hafi h\u00fasb\u00f3ndi hans fengi\u00f0 honum konu og hafi h\u00fan f\u00e6tt honum sonu e\u00f0a d\u00e6tur, \u00fe\u00e1 skal konan og b\u00f6rn hennar heyra h\u00fasb\u00f3nda s\u00ednum til, en hann skal fara burt einhleypur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En ef \u00fer\u00e6llinn segir sk\u00fdlaust: &#34;\u00c9g elska h\u00fasb\u00f3nda minn, konu m\u00edna og b\u00f6rn m\u00edn, \u00e9g vil ekki frj\u00e1ls \u00ed burtu fara,&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal h\u00fasb\u00f3ndi hans f\u00e6ra hann til Gu\u00f0s og lei\u00f0a hann a\u00f0 dyrunum e\u00f0a a\u00f0 dyrastafnum, og skal h\u00fasb\u00f3ndi hans stinga al \u00ed gegnum eyra honum, og skal hann s\u00ed\u00f0an vera \u00fer\u00e6ll hans \u00e6vinlega."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar ma\u00f0ur selur d\u00f3ttur s\u00edna a\u00f0 amb\u00e1tt, skal h\u00fan ekki burt fara \u00e1 sama h\u00e1tt sem \u00fer\u00e6lar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ge\u00f0jist h\u00fan eigi h\u00fasb\u00f3nda s\u00ednum, sem \u00e6tla\u00f0 hefir hana sj\u00e1lfum s\u00e9r, \u00fe\u00e1 skal hann leyfa a\u00f0 h\u00fan s\u00e9 leyst. Ekki skal hann hafa vald til a\u00f0 selja hana \u00fatlendum l\u00fd\u00f0, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir brug\u00f0i\u00f0 heiti vi\u00f0 hana."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En ef hann \u00e6tlar hana syni s\u00ednum, \u00fe\u00e1 skal hann gj\u00f6ra vi\u00f0 hana sem d\u00f3ttur s\u00edna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Taki hann s\u00e9r a\u00f0ra konu, skal hann ekki minnka af vi\u00f0 hana \u00ed kosti e\u00f0a kl\u00e6\u00f0na\u00f0i e\u00f0a samb\u00fa\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Veiti hann henni ekki \u00feetta \u00ferennt, \u00fe\u00e1 fari h\u00fan burt \u00f3keypis, \u00e1n endurgjalds."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hver sem l\u00fdstur mann, svo a\u00f0 hann f\u00e6r bana af, skal l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En hafi hann ekki seti\u00f0 um l\u00edf hans, en Gu\u00f0 l\u00e1ti\u00f0 hann ver\u00f0a fyrir honum, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g setja \u00fe\u00e9r gri\u00f0asta\u00f0, sem hann megi \u00ed fl\u00fdja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En fremji nokkur \u00fe\u00e1 \u00f3h\u00e6fu a\u00f0 drepa n\u00e1unga sinn me\u00f0 svikum, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa taka hann, jafnvel fr\u00e1 altari m\u00ednu, a\u00f0 hann ver\u00f0i l\u00edfl\u00e1tinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hver sem l\u00fdstur f\u00f6\u00f0ur sinn e\u00f0a m\u00f3\u00f0ur s\u00edna skal l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hver sem stelur manni og selur hann, e\u00f0a hann finnst \u00ed hans v\u00f6rslu, hann skal l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hver sem b\u00f6lvar f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum e\u00f0a m\u00f3\u00f0ur sinni skal l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deegar menn deila og annar l\u00fdstur hinn steini e\u00f0a hnefa, og f\u00e6r hann ekki bana af, heldur leggst \u00ed rekkju,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ef hann \u00fe\u00e1 kemst \u00e1 f\u00e6tur og gengur \u00fati vi\u00f0 staf sinn, \u00fe\u00e1 s\u00e9 s\u00e1 s\u00fdkn saka, er laust. En b\u00e6ta skal hann honum verkfalli\u00f0 og l\u00e1ta gr\u00e6\u00f0a hann til fulls."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ef ma\u00f0ur l\u00fdstur \u00fer\u00e6l sinn e\u00f0a amb\u00e1tt me\u00f0 staf, svo a\u00f0 hann deyr undir hendi hans, \u00fe\u00e1 skal hann refsingu s\u00e6ta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En s\u00e9 hann me\u00f0 l\u00edfi einn dag e\u00f0a tvo, \u00fe\u00e1 skal hann \u00fe\u00f3 eigi refsingu s\u00e6ta, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fer\u00e6llinn er eign hans ver\u00f0i keypt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ef menn flj\u00fagast \u00e1 og stjaka vi\u00f0 \u00feunga\u00f0ri konu, svo a\u00f0 henni leysist h\u00f6fn, en ver\u00f0ur ekki anna\u00f0 mein af, \u00fe\u00e1 haldi hann b\u00f3tum uppi, sl\u00edkum sem b\u00f3ndi konunnar kve\u00f0ur \u00e1 hann, og grei\u00f0i eftir mati gj\u00f6r\u00f0armanna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En ef ska\u00f0i hl\u00fdst af, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa l\u00e1ta l\u00edf fyrir l\u00edf,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "auga fyrir auga, t\u00f6nn fyrir t\u00f6nn, h\u00f6nd fyrir h\u00f6nd, f\u00f3t fyrir f\u00f3t,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "bruna fyrir bruna, s\u00e1r fyrir s\u00e1r, skeinu fyrir skeinu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ef ma\u00f0ur sl\u00e6r \u00fer\u00e6l sinn e\u00f0a amb\u00e1tt \u00e1 auga og skemmir \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 skal hann gefa honum frelsi sitt fyrir auga\u00f0,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og ef hann l\u00fdstur t\u00f6nn \u00far \u00fer\u00e6li s\u00ednum e\u00f0a amb\u00e1tt, \u00fe\u00e1 gefi hann honum frelsi fyrir t\u00f6nn s\u00edna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ef uxi stangar mann e\u00f0a konu til bana, \u00fe\u00e1 skal gr\u00fdta uxann og ekki neyta kj\u00f6tsins, og er eigandi uxans \u00fe\u00e1 s\u00fdkn saka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En hafi uxinn veri\u00f0 mann\u00fdgur \u00e1\u00f0ur og eigandinn veri\u00f0 l\u00e1tinn vita \u00fea\u00f0, og geymir hann ekki uxans a\u00f0 heldur, svo a\u00f0 hann ver\u00f0ur manni e\u00f0a konu a\u00f0 bana, \u00fe\u00e1 skal gr\u00fdta uxann, en eigandi skal og l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En gj\u00f6rist honum a\u00f0 b\u00e6ta me\u00f0 f\u00e9, \u00fe\u00e1 leysi hann l\u00edf sitt me\u00f0 svo miklum b\u00f3tum sem honum ver\u00f0ur gj\u00f6rt a\u00f0 grei\u00f0a."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hvort sem uxinn stangar son e\u00f0a d\u00f3ttur, skal me\u00f0 hann fara eftir \u00feessu laga\u00e1kv\u00e6\u00f0i."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ef uxinn stangar \u00fer\u00e6l manns e\u00f0a amb\u00e1tt, \u00fe\u00e1 skal eigandi gjalda h\u00fasb\u00f3nda \u00feeirra \u00ferj\u00e1t\u00edu sikla silfurs, og skal gr\u00fdta uxann."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ef ma\u00f0ur opnar brunn e\u00f0a grefur brunn og byrgir eigi aftur, og uxi e\u00f0a asni fellur \u00ed hann,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal eigandi brunnsins b\u00e6ta. Hann skal grei\u00f0a eigandanum f\u00e9 fyrir, en hafa sj\u00e1lfur hi\u00f0 dau\u00f0a."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ef uxi manns stangar uxa annars manns til bana, \u00fe\u00e1 skulu \u00feeir selja \u00feann uxann, sem lifir, og skipta ver\u00f0i hans, og einnig skulu \u00feeir skipta dau\u00f0a uxanum."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En ef \u00fea\u00f0 var kunnugt, a\u00f0 uxinn var mann\u00fdgur \u00e1\u00f0ur, og eigandi g\u00e6tti hans ekki a\u00f0 heldur, \u00fe\u00e1 b\u00e6ti hann uxa fyrir uxa, en hafi sj\u00e1lfur hinn dau\u00f0a."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ef ma\u00f0ur stelur nauti e\u00f0a sau\u00f0, og sl\u00e1trar e\u00f0a selur, \u00fe\u00e1 gjaldi hann aftur fimm uxa fyrir einn uxa og fj\u00f3ra sau\u00f0i fyrir einn sau\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ef \u00fej\u00f3fur er sta\u00f0inn a\u00f0 innbroti og lostinn til bana, \u00fe\u00e1 er vegandinn eigi bl\u00f3\u00f0sekur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En ef s\u00f3l er \u00e1 loft komin, \u00fe\u00e1 er hann bl\u00f3\u00f0sekur. \u00dej\u00f3furinn skal grei\u00f0a fullar b\u00e6tur, en eigi hann ekkert til, skal selja hann \u00ed b\u00e6tur fyrir stuldinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ef hi\u00f0 stolna finnst lifandi hj\u00e1 honum, hvort heldur \u00fea\u00f0 er uxi, asni e\u00f0a sau\u00f0ur, \u00fe\u00e1 skal hann gjalda tv\u00f6falt aftur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ef ma\u00f0ur beitir akur e\u00f0a v\u00edngar\u00f0 og l\u00e6tur f\u00e9na\u00f0 sinn ganga lausan og hann gengur \u00ed akri annars manns, \u00fe\u00e1 skal hann b\u00e6ta me\u00f0 \u00fev\u00ed, sem best er \u00e1 akri hans e\u00f0a \u00ed v\u00edngar\u00f0i hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ef eldur kviknar og kemst \u00ed \u00feyrna og brennur kerfaskr\u00faf, kornstangir e\u00f0a akur, \u00fe\u00e1 b\u00e6ti s\u00e1 fullum b\u00f3tum, er eldinn kveikti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00fa selur ma\u00f0ur \u00f6\u00f0rum manni silfur e\u00f0a nokkra gripi til var\u00f0veislu og \u00fev\u00ed er stoli\u00f0 \u00far h\u00fasi hans, og finnist \u00fej\u00f3furinn, \u00fe\u00e1 skal hann gjalda tv\u00f6falt aftur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En finnist \u00fej\u00f3furinn ekki, \u00fe\u00e1 skal lei\u00f0a h\u00faseigandann fram fyrir Gu\u00f0, og synji hann fyrir me\u00f0 ei\u00f0i a\u00f0 hann hafi lagt hendur \u00e1 eign n\u00e1unga s\u00edns."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fari einhver \u00f3r\u00e1\u00f0vandlega me\u00f0 uxa, asna, sau\u00f0, kl\u00e6\u00f0na\u00f0 e\u00f0a hva\u00f0 anna\u00f0, er tapast hefir og einhver segir um: &#34;\u00dea\u00f0 er \u00feetta,&#34; \u00fe\u00e1 skal m\u00e1l \u00feeirra beggja koma fyrir Gu\u00f0, og s\u00e1 sem Gu\u00f0 d\u00e6mir sekan skal gjalda n\u00e1unga s\u00ednum tv\u00f6falt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ef ma\u00f0ur selur \u00f6\u00f0rum manni asna e\u00f0a naut e\u00f0a sau\u00f0 e\u00f0a nokkra a\u00f0ra skepnu til var\u00f0veislu, og h\u00fan deyr e\u00f0a lestist e\u00f0a er tekin svo a\u00f0 enginn s\u00e9r,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal til koma ei\u00f0ur vi\u00f0 Drottinn \u00feeirra \u00ed millum, a\u00f0 hann lag\u00f0i ekki h\u00f6nd \u00e1 eign n\u00e1unga s\u00edns, og skal eigandi \u00feann ei\u00f0 gildan taka, en hinn b\u00e6ti engu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En hafi \u00fev\u00ed veri\u00f0 stoli\u00f0 fr\u00e1 honum, \u00fe\u00e1 gjaldi hann b\u00e6tur eigandanum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ef \u00fea\u00f0 er d\u00fdrrifi\u00f0, \u00fe\u00e1 skal hann koma me\u00f0 \u00fea\u00f0 til sannindamerkis. \u00dea\u00f0 sem d\u00fdrrifi\u00f0 er skal hann ekki b\u00e6ta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ef ma\u00f0ur hefir fengi\u00f0 einhvern grip l\u00e9\u00f0an hj\u00e1 \u00f6\u00f0rum manni og hann lestist e\u00f0a deyr, s\u00e9 eigandi ekki vi\u00f0staddur, \u00fe\u00e1 b\u00e6ti hinn fullum b\u00f3tum,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "en s\u00e9 eigandi vi\u00f0, b\u00e6ti hann engu. Ef \u00fea\u00f0 var leigugripur, \u00fe\u00e1 eru b\u00e6turnar f\u00f3lgnar \u00ed leigunni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ef ma\u00f0ur glepur mey, sem ekki er f\u00f6stnu\u00f0 manni, og leggst me\u00f0 henni, \u00fe\u00e1 skal hann hana mundi kaupa s\u00e9r a\u00f0 eiginkonu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En ef fa\u00f0ir hennar vill eigi gifta honum hana, \u00fe\u00e1 skal hann grei\u00f0a svo miki\u00f0 silfur sem meyjarmundi svarar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa l\u00e1ta galdrakonu l\u00edfi halda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hver sem hefir samlag vi\u00f0 f\u00e9na\u00f0 skal l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hver sem f\u00e6rir f\u00f3rnir nokkrum gu\u00f0i, \u00f6\u00f0rum en Drottni einum, skal bannf\u00e6r\u00f0ur ver\u00f0a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00datlendum manni skalt \u00fe\u00fa eigi s\u00fdna \u00f3j\u00f6fnu\u00f0 n\u00e9 veita honum \u00e1gang, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r voru\u00f0 sj\u00e1lfir \u00fatlendingar \u00ed Egyptalandi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki leggjast \u00e1 ekkjur e\u00f0a muna\u00f0arleysingja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa leggst \u00e1 \u00feau, og \u00feau hr\u00f3pa til m\u00edn, mun \u00e9g vissulega heyra ney\u00f0arkvein \u00feeirra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal rei\u00f0i m\u00edn upptendrast, og \u00e9g skal drepa y\u00f0ur me\u00f0 sver\u00f0i, svo a\u00f0 konur y\u00f0ar ver\u00f0i ekkjur og b\u00f6rn y\u00f0ar f\u00f6\u00f0urlaus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa l\u00e1nar peninga f\u00f3lki m\u00ednu, hinum f\u00e1t\u00e6ka, sem hj\u00e1 \u00fe\u00e9r er, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki vera vi\u00f0 hann eins og okrari. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki taka leigu af honum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa tekur yfirh\u00f6fn n\u00e1unga \u00fe\u00edns a\u00f0 ve\u00f0i, \u00fe\u00e1 skila \u00fe\u00fa honum henni aftur \u00e1\u00f0ur s\u00f3l sest,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er hi\u00f0 eina, sem hann hefir til a\u00f0 hylja sig me\u00f0, h\u00fan sk\u00fdlir l\u00edkama hans. Hva\u00f0 \u00e1 hann annars a\u00f0 hafa yfir s\u00e9r, er hann leggst til hv\u00edldar? \u00deegar hann hr\u00f3par til m\u00edn, skal \u00e9g heyra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er miskunnsamur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki lastm\u00e6la Gu\u00f0i og ekki b\u00f6lva h\u00f6f\u00f0ingja \u00fe\u00edns f\u00f3lks."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e1t eigi undan dragast a\u00f0 f\u00e6ra f\u00f3rn af korngn\u00f3tt \u00feinni og aldinsafa. Frumgetning sona \u00feinna skalt \u00fe\u00fa m\u00e9r gefa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hi\u00f0 sama skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra af nautum \u00fe\u00ednum og sau\u00f0um. Sj\u00f6 daga skal frumbur\u00f0urinn vera hj\u00e1 m\u00f3\u00f0ur sinni, en hinn \u00e1ttunda dag skalt \u00fe\u00fa f\u00e6ra m\u00e9r hann."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Helgir menn skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vera fyrir m\u00e9r. \u00dea\u00f0 kj\u00f6t, sem rifi\u00f0 er af d\u00fdrum \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi eta, heldur kasta \u00fev\u00ed fyrir hunda."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki fara me\u00f0 lygikvittu. \u00de\u00fa skalt ekki leggja li\u00f0 \u00feeim, er me\u00f0 rangt m\u00e1l fer, til a\u00f0 gj\u00f6rast lj\u00fagvottur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki fylgja fj\u00f6ldanum til illra verka. Ef \u00fe\u00fa \u00e1tt sv\u00f6r a\u00f0 veita \u00ed s\u00f6k nokkurri, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki \u00e1 eitt leggjast me\u00f0 margnum til \u00feess a\u00f0 halla r\u00e9ttu m\u00e1li."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ekki skalt \u00fe\u00fa vera hli\u00f0dr\u00e6gur manni \u00ed m\u00e1li hans, \u00fe\u00f3tt f\u00e1t\u00e6kur s\u00e9."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa finnur uxa \u00f3vinar \u00fe\u00edns e\u00f0a asna hans, sem villst hefir, \u00fe\u00e1 f\u00e6r \u00fe\u00fa honum hann aftur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sj\u00e1ir \u00fe\u00fa asna fjandmanns \u00fe\u00edns liggja uppgefinn undir byr\u00f0i sinni, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa hverfa fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta hann einan. Vissulega skalt \u00fe\u00fa hj\u00e1lpa honum til a\u00f0 spretta af asnanum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki halla r\u00e9tti f\u00e1t\u00e6ks manns, sem hj\u00e1 \u00fe\u00e9r er, \u00ed m\u00e1li hans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "For\u00f0astu lygim\u00e1l og ver eigi valdur a\u00f0 dau\u00f0a saklauss manns og r\u00e9ttl\u00e1ts, \u00fev\u00ed a\u00f0 eigi mun \u00e9g r\u00e9ttl\u00e6ta \u00feann, sem me\u00f0 rangt m\u00e1l fer."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa m\u00fatu \u00feiggja, \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00fatan gj\u00f6rir skyggna menn blinda og umhverfir m\u00e1li hinna r\u00e9ttl\u00e1tu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa veita \u00fatlendum manni \u00e1gang. \u00de\u00e9r viti\u00f0 sj\u00e1lfir, hvernig \u00fatlendum manni er innanbrj\u00f3sts, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r voru\u00f0 \u00fatlendingar \u00ed Egyptalandi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sex \u00e1r skalt \u00fe\u00fa s\u00e1 j\u00f6r\u00f0 \u00fe\u00edna og safna gr\u00f3\u00f0a hennar,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "en sj\u00f6unda \u00e1ri\u00f0 skalt \u00fe\u00fa l\u00e1ta hana liggja \u00f3nota\u00f0a og hv\u00edlast, svo a\u00f0 hinir f\u00e1t\u00e6ku me\u00f0al f\u00f3lks \u00fe\u00edns megi eta. \u00dea\u00f0 sem \u00feeir leifa, mega villid\u00fdrin eta. Eins skalt \u00fe\u00fa fara me\u00f0 v\u00edngar\u00f0 \u00feinn og ol\u00edutr\u00e9 \u00fe\u00edn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sex daga skalt \u00fe\u00fa verk \u00feitt vinna, en sj\u00f6unda daginn skalt \u00fe\u00fa halda heilagt, svo a\u00f0 uxi \u00feinn og asni geti hv\u00edlt sig, og sonur amb\u00e1ttar \u00feinnar og \u00fatlendingurinn megi endurn\u00e6rast."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allt sem \u00e9g hefi sagt y\u00f0ur, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda. Nafn annarra gu\u00f0a megi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki nefna. Eigi skal \u00fea\u00f0 heyrast af \u00fe\u00ednum munni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00derisvar \u00e1 \u00e1ri skalt \u00fe\u00fa m\u00e9r h\u00e1t\u00ed\u00f0 halda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt halda h\u00e1t\u00ed\u00f0 hinna \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0a. Sj\u00f6 daga skalt \u00fe\u00fa eta \u00f3s\u00fdrt brau\u00f0, eins og \u00e9g hefi bo\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00e1 \u00e1kve\u00f0num t\u00edma \u00ed ab\u00edb-m\u00e1nu\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00ed \u00feeim m\u00e1nu\u00f0i f\u00f3rst \u00fe\u00fa \u00fat af Egyptalandi. Enginn skal koma t\u00f3mhentur fyrir mitt auglit."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt halda h\u00e1t\u00ed\u00f0 frumskerunnar, frumgr\u00f3\u00f0ans af vinnu \u00feinni, af \u00fev\u00ed sem \u00fe\u00fa s\u00e1\u00f0ir \u00ed akurinn. \u00de\u00fa skalt halda uppskeruh\u00e1t\u00ed\u00f0ina vi\u00f0 \u00e1rslokin, er \u00fe\u00fa alhir\u00f0ir afla \u00feinn af akrinum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00derem sinnum \u00e1 \u00e1ri skal allt \u00feitt karlkyn birtast frammi fyrir herra Drottni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa fram bera bl\u00f3\u00f0 f\u00f3rnar minnar me\u00f0 s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0i, og feitin af h\u00e1t\u00ed\u00f0af\u00f3rn minni skal ekki liggja til morguns."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hi\u00f0 fyrsta, frumgr\u00f3\u00f0a jar\u00f0ar \u00feinnar, skalt \u00fe\u00fa f\u00e6ra til h\u00fass Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns. \u00de\u00fa skalt ekki sj\u00f3\u00f0a ki\u00f0 \u00ed mj\u00f3lk m\u00f3\u00f0ur sinnar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g sendi engil \u00e1 undan \u00fe\u00e9r til a\u00f0 var\u00f0veita \u00feig \u00e1 fer\u00f0inni og lei\u00f0a \u00feig til \u00feess sta\u00f0ar, sem \u00e9g hefi fyrirb\u00fai\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Haf g\u00e1t \u00e1 \u00fe\u00e9r fyrir honum og hl\u00fd\u00f0 hans r\u00f6ddu, m\u00f3\u00f0ga \u00fe\u00fa hann ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann mun ekki fyrirgefa misgj\u00f6r\u00f0ir y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 mitt nafn er \u00ed honum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00fa hl\u00fd\u00f0ir r\u00f6ddu hans r\u00e6kilega og gj\u00f6rir allt, sem \u00e9g segi, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g vera \u00f3vinur \u00f3vina \u00feinna og m\u00f3tst\u00f6\u00f0u veita \u00fe\u00ednum m\u00f3tst\u00f6\u00f0um\u00f6nnum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Engill minn skal ganga \u00e1 undan \u00fe\u00e9r og lei\u00f0a \u00feig til Amor\u00edta, Het\u00edta, Peres\u00edta, Kanaan\u00edta, Hev\u00edta og Jeb\u00fas\u00edta, og \u00e9g skal afm\u00e1 \u00fe\u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki tilbi\u00f0ja \u00feeirra gu\u00f0i og ekki d\u00fdrka \u00fe\u00e1 og ekki fara a\u00f0 h\u00e1ttum \u00feeirra, heldur skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6rey\u00f0a \u00feeim og me\u00f0 \u00f6llu sundur brj\u00f3ta merkissteina \u00feeirra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 d\u00fdrka Drottin, Gu\u00f0 y\u00f0ar, og hann mun blessa brau\u00f0 \u00feitt og vatn, og \u00e9g skal b\u00e6gja s\u00f3ttum burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Engin vanbyrja og engin \u00f3byrja skal finnast \u00ed landi \u00fe\u00ednu. \u00c9g skal fylla tal daga \u00feinna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d3gn m\u00edna mun \u00e9g senda \u00e1 undan \u00fe\u00e9r og gj\u00f6ra felmtsfullar allar \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, sem \u00fe\u00fa kemur til, og alla \u00f3vini \u00fe\u00edna mun \u00e9g fl\u00fdja l\u00e1ta fyrir \u00fe\u00e9r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9g skal senda skelfingu \u00e1 undan \u00fe\u00e9r, og h\u00fan skal \u00ed burt st\u00f6kkva Hev\u00edtum, Kanaan\u00edtum og Het\u00edtum \u00far augs\u00fdn \u00feinni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00f3 vil \u00e9g ekki st\u00f6kkva \u00feeim burt \u00far augs\u00fdn \u00feinni \u00e1 einu \u00e1ri, svo a\u00f0 landi\u00f0 fari ekki \u00ed au\u00f0n og villid\u00fdrunum fj\u00f6lgi ekki \u00fe\u00e9r til meins."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sm\u00e1m saman vil \u00e9g st\u00f6kkva \u00feeim burt \u00far augs\u00fdn \u00feinni, uns \u00fe\u00e9r fj\u00f6lgar og \u00fe\u00fa eignast landi\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og \u00e9g vil setja landamerki \u00fe\u00edn fr\u00e1 Rau\u00f0ahafinu til Filistahafs, og fr\u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni til Flj\u00f3tsins. \u00c9g mun gefa \u00edb\u00faa landsins \u00e1 vald y\u00f0ar, og \u00fe\u00fa skalt st\u00f6kkva \u00feeim burt undan \u00fe\u00e9r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi gj\u00f6ra s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 \u00fe\u00e1 e\u00f0a \u00feeirra gu\u00f0i."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deeir skulu ekki b\u00faa \u00ed landi \u00fe\u00ednu, svo a\u00f0 \u00feeir komi \u00fe\u00e9r ekki til \u00feess a\u00f0 syndga gegn m\u00e9r, \u00fev\u00ed ef \u00fe\u00fa d\u00fdrkar \u00feeirra gu\u00f0i, mun \u00fea\u00f0 ver\u00f0a \u00fe\u00e9r a\u00f0 t\u00e1lsn\u00f6ru.&#34;"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gu\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;St\u00edg upp til Drottins, \u00fe\u00fa og Aron, Nadab og Ab\u00edh\u00fa og sj\u00f6t\u00edu af \u00f6ldungum \u00cdsraels, og skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r falla fram \u00e1lengdar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00f3se einn skal koma \u00ed n\u00e1l\u00e6g\u00f0 Drottins, en hinir skulu ekki n\u00e6rri koma, og f\u00f3lki\u00f0 skal ekki heldur st\u00edga upp me\u00f0 honum.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og M\u00f3se kom og sag\u00f0i f\u00f3lkinu \u00f6ll or\u00f0 Drottins og \u00f6ll laga\u00e1kv\u00e6\u00f0in. Svara\u00f0i \u00fe\u00e1 f\u00f3lki\u00f0 einum munni og sag\u00f0i: &#34;V\u00e9r skulum gj\u00f6ra allt \u00fea\u00f0, sem Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og M\u00f3se skrifa\u00f0i \u00f6ll or\u00f0 Drottins. En n\u00e6sta morgun reis hann \u00e1rla og reisti altari undir fjallinu og t\u00f3lf merkissteina eftir t\u00f3lf kynkv\u00edslum \u00cdsraels."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an \u00fatnefndi hann unga menn af \u00cdsraelsm\u00f6nnum, og \u00feeir f\u00e6r\u00f0u Drottni brennif\u00f3rnir og sl\u00e1tru\u00f0u uxum til \u00feakkarf\u00f3rna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og M\u00f3se t\u00f3k helming bl\u00f3\u00f0sins og hellti \u00fev\u00ed \u00ed f\u00f3rnarsk\u00e1larnar, en hinum helming bl\u00f3\u00f0sins st\u00f6kkti hann \u00e1 altari\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st t\u00f3k hann s\u00e1ttm\u00e1lsb\u00f3kina og las upp fyrir l\u00fd\u00f0num, en \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r viljum gj\u00f6ra allt \u00fea\u00f0, sem Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0, og hl\u00fd\u00f0nast \u00fev\u00ed.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k M\u00f3se bl\u00f3\u00f0i\u00f0, st\u00f6kkti \u00fev\u00ed \u00e1 f\u00f3lki\u00f0 og sag\u00f0i: &#34;\u00deetta er bl\u00f3\u00f0 \u00feess s\u00e1ttm\u00e1la, sem Drottinn hefir gj\u00f6rt vi\u00f0 y\u00f0ur og bygg\u00f0ur er \u00e1 \u00f6llum \u00feessum or\u00f0um.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 stigu \u00feeir upp M\u00f3se og Aron, Nadab og Ab\u00edh\u00fa og sj\u00f6t\u00edu af \u00f6ldungum \u00cdsraels."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00e1u \u00cdsraels Gu\u00f0, og var undir f\u00f3tum hans sem pallur v\u00e6ri, gj\u00f6r\u00f0ur af saf\u00edrhellum, og sk\u00e6r sem himinninn sj\u00e1lfur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En hann \u00fatr\u00e9tti eigi h\u00f6nd s\u00edna gegn h\u00f6f\u00f0ingjum \u00cdsraelsmanna. Og \u00feeir s\u00e1u Gu\u00f0 og \u00e1tu og drukku."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;St\u00edg upp \u00e1 fjalli\u00f0 til m\u00edn og dvel \u00fear, og skal \u00e9g f\u00e1 \u00fe\u00e9r steint\u00f6flur og l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 og bo\u00f0or\u00f0in, er \u00e9g hefi skrifa\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa kennir \u00feeim.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lag\u00f0i M\u00f3se af sta\u00f0 og J\u00f3s\u00faa, \u00fej\u00f3nn hans, og M\u00f3se st\u00e9 upp \u00e1 Gu\u00f0s fjall."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En vi\u00f0 \u00f6ldungana sag\u00f0i hann: &#34;Veri\u00f0 h\u00e9r kyrrir, \u00fear til er v\u00e9r komum aftur til y\u00f0ar, og sj\u00e1, Aron og H\u00far eru hj\u00e1 y\u00f0ur. Hver sem m\u00e1l hefir a\u00f0 k\u00e6ra, sn\u00fai s\u00e9r til \u00feeirra.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3se st\u00e9 \u00fe\u00e1 upp \u00e1 fjalli\u00f0, en sk\u00fdi\u00f0 huldi fjalli\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og d\u00fdr\u00f0 Drottins hv\u00edldi yfir S\u00edna\u00edfjalli, og sk\u00fdi\u00f0 huldi \u00fea\u00f0 \u00ed sex daga, en \u00e1 sj\u00f6unda degi kalla\u00f0i hann \u00e1 M\u00f3se mitt \u00fat \u00far sk\u00fdinu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og d\u00fdr\u00f0 Drottins var \u00e1 a\u00f0 l\u00edta fyrir \u00cdsraelsmenn sem ey\u00f0andi eldur \u00e1 fjallstindinum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En M\u00f3se gekk mitt inn \u00ed sk\u00fdi\u00f0 og st\u00e9 upp \u00e1 fjalli\u00f0, og var M\u00f3se \u00e1 fjallinu \u00ed fj\u00f6rut\u00edu daga og fj\u00f6rut\u00edu n\u00e6tur."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Seg \u00cdsraelsm\u00f6nnum a\u00f0 \u00feeir f\u00e6ri m\u00e9r gjafir. Af hverjum \u00feeim manni skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6f taka m\u00e9r til handa, sem gefur hana af f\u00fasum huga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feessar eru gjafir \u00fe\u00e6r, sem \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 af \u00feeim taka: gull, silfur og eir;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "bl\u00e1r purpuri, rau\u00f0ur purpuri, skarlat, ba\u00f0mull og geitah\u00e1r;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "rau\u00f0litu\u00f0 hr\u00fatskinn, h\u00f6frungaskinn og akas\u00eduvi\u00f0ur;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ol\u00eda til lj\u00f3sastikunnar, kryddjurtir til ilmsmyrsla og ilmreykelsis;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "sj\u00f3amsteinar og steinar til legginga \u00e1 h\u00f6kulinn og brj\u00f3stskj\u00f6ldinn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu gj\u00f6ra m\u00e9r helgid\u00f3m, a\u00f0 \u00e9g b\u00fai mitt \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 gj\u00f6ra hann \u00ed \u00f6llum greinum eftir \u00feeirri fyrirmynd af tjaldb\u00fa\u00f0inni og eftir \u00feeirri fyrirmynd af \u00f6llum \u00e1h\u00f6ldum hennar, sem \u00e9g mun s\u00fdna \u00fe\u00e9r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir skulu gj\u00f6ra \u00f6rk af akas\u00eduvi\u00f0i. H\u00fan skal vera h\u00e1lf \u00feri\u00f0ja alin \u00e1 lengd, h\u00e1lf \u00f6nnur alin \u00e1 breidd og h\u00e1lf \u00f6nnur alin \u00e1 h\u00e6\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hana skaltu leggja sk\u00edru gulli, innan og utan skaltu gullleggja hana, og umhverfis \u00e1 henni skaltu gj\u00f6ra br\u00fan af gulli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt steypa til arkarinnar fj\u00f3ra hringa af gulli og festa \u00fe\u00e1 vi\u00f0 fj\u00f3ra f\u00e6tur hennar, s\u00edna tvo hringana hvorumegin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra stengur af akas\u00eduvi\u00f0i og gullleggja \u00fe\u00e6r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skalt \u00fe\u00fa smeygja st\u00f6ngunum \u00ed hringana \u00e1 hli\u00f0um arkarinnar, svo a\u00f0 bera megi \u00f6rkina \u00e1 \u00feeim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Skulu stengurnar vera kyrrar \u00ed hringum arkarinnar, eigi m\u00e1 taka \u00fe\u00e6r \u00fea\u00f0an."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt leggja ni\u00f0ur \u00ed \u00f6rkina s\u00e1ttm\u00e1li\u00f0, er \u00e9g mun f\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00ed hendur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og gj\u00f6ra lok af sk\u00edru gulli. Skal \u00fea\u00f0 vera h\u00e1lf \u00feri\u00f0ja alin \u00e1 lengd og h\u00e1lf \u00f6nnur alin \u00e1 breidd."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt gj\u00f6ra tvo ker\u00faba af gulli, af drifnu sm\u00ed\u00f0i skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 \u00e1 hvorum tveggja loksendanum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og l\u00e1t annan ker\u00fabinn vera \u00e1 \u00f6\u00f0rum endanum, en hinn \u00e1 hinum endanum. \u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra ker\u00fabana \u00e1fasta vi\u00f0 loki\u00f0 \u00e1 b\u00e1\u00f0um endum \u00feess."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En ker\u00fabarnir skulu brei\u00f0a \u00fat v\u00e6ngina uppi yfir, svo a\u00f0 \u00feeir hylji loki\u00f0 me\u00f0 v\u00e6ngjum s\u00ednum, og andlit \u00feeirra sn\u00faa hvort \u00ed m\u00f3t \u00f6\u00f0ru; a\u00f0 lokinu skulu andlit ker\u00fabanna sn\u00faa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt setja loki\u00f0 ofan yfir \u00f6rkina, og ni\u00f0ur \u00ed \u00f6rkina skalt \u00fe\u00fa leggja s\u00e1ttm\u00e1li\u00f0, sem \u00e9g mun f\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00fear vil \u00e9g eiga samfundi vi\u00f0 \u00feig og birta \u00fe\u00e9r ofan af arkarlokinu millum beggja ker\u00fabanna, sem standa \u00e1 s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkinni, allt \u00fea\u00f0, er \u00e9g b\u00fd\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 flytja \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og gj\u00f6ra bor\u00f0 af akas\u00eduvi\u00f0i, tv\u00e6r \u00e1lnir \u00e1 lengd, alin \u00e1 breidd og h\u00e1lfa a\u00f0ra alin \u00e1 h\u00e6\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt leggja \u00fea\u00f0 sk\u00edru gulli og gj\u00f6ra umhverfis \u00e1 \u00fev\u00ed br\u00fan af gulli."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Umhverfis \u00fea\u00f0 skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra lista \u00feverhandar brei\u00f0an og b\u00faa til br\u00fan af gulli umhverfis \u00e1 listanum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra til bor\u00f0sins fj\u00f3ra hringa af gulli og setja hringana \u00ed fj\u00f6gur hornin, sem eru \u00e1 fj\u00f3rum f\u00f3tum bor\u00f0sins."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Skulu hringarnir vera fast upp vi\u00f0 listann, svo a\u00f0 \u00ed \u00fe\u00e1 ver\u00f0i smeygt st\u00f6ngum til \u00feess a\u00f0 bera bor\u00f0i\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Stengurnar skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra af akas\u00eduvi\u00f0i og gullleggja \u00fe\u00e6r. \u00c1 \u00feeim skal bor\u00f0i\u00f0 bera."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt gj\u00f6ra f\u00f6t \u00feau, sem bor\u00f0inu tilheyra, sk\u00e1lar og bolla, og ker \u00feau, sem til dreypif\u00f3rnar eru h\u00f6f\u00f0. Af sk\u00edru gulli skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra \u00feau."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En \u00e1 bor\u00f0i\u00f0 skalt \u00fe\u00fa \u00e6t\u00ed\u00f0 leggja sko\u00f0unarbrau\u00f0 frammi fyrir m\u00e9r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Enn fremur skalt \u00fe\u00fa lj\u00f3sastiku gj\u00f6ra af sk\u00edru gulli. Me\u00f0 drifnu sm\u00ed\u00f0i skal lj\u00f3sastikan gj\u00f6r, st\u00e9tt hennar og leggur. Bl\u00f3mbikarar hennar, knappar hennar og bl\u00f3m, skulu vera samfastir henni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og sex \u00e1lmur skulu liggja \u00fat fr\u00e1 hli\u00f0um hennar, \u00ferj\u00e1r \u00e1lmur lj\u00f3sastikunnar \u00fat fr\u00e1 annarri hli\u00f0 hennar og \u00ferj\u00e1r \u00e1lmur lj\u00f3sastikunnar \u00fat fr\u00e1 hinni hli\u00f0 hennar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00der\u00edr bikarar, \u00ed l\u00f6gun sem m\u00f6ndlubl\u00f3m, skulu vera \u00e1 fyrstu \u00e1lmunni, knappur og bl\u00f3m. \u00der\u00edr bikarar, \u00ed l\u00f6gun sem m\u00f6ndlubl\u00f3m, skulu vera \u00e1 n\u00e6stu \u00e1lmunni, knappur og bl\u00f3m. Svo skal vera \u00e1 \u00f6llum sex \u00e1lmunum, sem \u00fat ganga fr\u00e1 lj\u00f3sastikunni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00e1 sj\u00e1lfri lj\u00f3sastikunni skulu vera fj\u00f3rir bikarar \u00ed l\u00f6gun sem m\u00f6ndlubl\u00f3m, knappar hennar og bl\u00f3m:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "einn knappur undir tveim ne\u00f0stu \u00e1lmunum, samfastur lj\u00f3sastikunni, og annar knappur undir tveim n\u00e6stu \u00e1lmunum, samfastur lj\u00f3sastikunni, og enn knappur undir tveim efstu \u00e1lmunum, samfastur lj\u00f3sastikunni, svo undir sex \u00e1lmunum, er \u00fat ganga fr\u00e1 lj\u00f3sastikunni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Knapparnir og \u00e1lmurnar skulu vera samfastar henni. Allt skal \u00fea\u00f0 gj\u00f6rt me\u00f0 drifnu sm\u00ed\u00f0i af sk\u00edru gulli."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra lampa hennar sj\u00f6 og skalt svo upp setja lampana, a\u00f0 \u00feeir beri birtu yfir sv\u00e6\u00f0i\u00f0 fyrir framan hana."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Lj\u00f3sas\u00f6x og skarp\u00f6nnur, sem lj\u00f3sastikunni fylgja, skulu vera af sk\u00edru gulli."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Af einni talentu sk\u00edragulls skal hana gj\u00f6ra me\u00f0 \u00f6llum \u00feessum \u00e1h\u00f6ldum."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og sj\u00e1 svo til, a\u00f0 \u00fe\u00fa gj\u00f6rir \u00feessa hluti eftir \u00feeirri fyrirmynd, sem \u00fe\u00e9r var s\u00fdnd \u00e1 fjallinu."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tjaldb\u00fa\u00f0ina skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra af t\u00edu d\u00fakum \u00far tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull, bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura og skarlati. Skalt \u00fe\u00fa b\u00faa til ker\u00faba \u00e1 \u00feeim me\u00f0 listvefna\u00f0i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hver d\u00fakur skal vera tuttugu og \u00e1tta \u00e1lna langur og fj\u00f6gra \u00e1lna brei\u00f0ur; allir skulu d\u00fakarnir vera jafnir a\u00f0 m\u00e1li."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fimm d\u00fakarnir skulu tengjast saman hver vi\u00f0 annan, og eins skal tengja saman hina fimm d\u00fakana s\u00edn \u00ed milli."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt b\u00faa til lykkjur af bl\u00e1um purpura \u00e1 ja\u00f0ri ysta d\u00faksins \u00ed samfellunni, og eins skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra \u00e1 ja\u00f0ri ysta d\u00faksins \u00ed hinni samfellunni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skalt \u00fe\u00fa b\u00faa til fimmt\u00edu lykkjur \u00e1 \u00f6\u00f0rum d\u00faknum, og eins skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra fimmt\u00edu lykkjur \u00e1 ja\u00f0ri \u00feess d\u00faksins, sem er \u00ed hinni samfellunni, svo a\u00f0 lykkjurnar standist \u00e1 hver vi\u00f0 a\u00f0ra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt gj\u00f6ra fimmt\u00edu kr\u00f3ka af gulli og tengja saman d\u00fakana hvern vi\u00f0 annan me\u00f0 kr\u00f3kunum, svo a\u00f0 tjaldb\u00fa\u00f0in ver\u00f0i ein heild."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og gj\u00f6ra d\u00faka af geitah\u00e1ri til a\u00f0 tjalda me\u00f0 yfir b\u00fa\u00f0ina, ellefu a\u00f0 t\u00f6lu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hver d\u00fakur skal vera \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1lna langur og fj\u00f6gra \u00e1lna brei\u00f0ur; allir ellefu d\u00fakarnir skulu vera jafnir a\u00f0 m\u00e1li."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt tengja saman fimm d\u00faka s\u00e9r og sex d\u00faka s\u00e9r, en sj\u00f6tta d\u00fakinn skalt \u00fe\u00fa brj\u00f3ta upp \u00e1 sig \u00e1 framanver\u00f0u tjaldinu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt b\u00faa til fimmt\u00edu lykkjur \u00e1 ja\u00f0ri ysta d\u00faksins \u00ed annarri samfellunni og eins fimmt\u00edu lykkjur \u00e1 d\u00fakja\u00f0ri hinnar samfellunnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt gj\u00f6ra fimmt\u00edu eirkr\u00f3ka og kr\u00e6kja kr\u00f3kunum \u00ed lykkjurnar, og tengja svo saman tjaldi\u00f0, a\u00f0 ein heild ver\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En afgangurinn, sem yfir hefir af tjaldd\u00fakunum, h\u00e1lfi d\u00fakurinn, sem er umfram, skal hanga ni\u00f0ur af tjaldb\u00fa\u00f0inni baka til."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En s\u00fa eina alin beggja vegna, sem yfir hefir af tjaldd\u00fakunum \u00e1 lengdina, skal hanga ni\u00f0ur af hli\u00f0um tjaldb\u00fa\u00f0arinnar b\u00e1\u00f0umegin til \u00feess a\u00f0 byrgja hana."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt enn gj\u00f6ra \u00feak yfir tjaldi\u00f0 af rau\u00f0litu\u00f0um hr\u00fatskinnum og enn eitt \u00feak \u00fear utan yfir af h\u00f6frungaskinnum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt gj\u00f6ra \u00feiljubor\u00f0in \u00ed tjaldb\u00fa\u00f0ina af akas\u00eduvi\u00f0i, og standi \u00feau upp og ofan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hvert bor\u00f0 skal vera t\u00edu \u00e1lnir \u00e1 lengd og h\u00e1lf \u00f6nnur alin \u00e1 breidd."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1 hverju bor\u00f0i skulu vera tveir tappar, b\u00e1\u00f0ir sameina\u00f0ir. Svo skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra \u00e1 \u00f6llum bor\u00f0um tjaldb\u00fa\u00f0arinnar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00feannig skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra bor\u00f0in \u00ed tjaldb\u00fa\u00f0ina: Tuttugu bor\u00f0 \u00ed su\u00f0urhli\u00f0ina,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og skalt \u00fe\u00fa b\u00faa til fj\u00f6rut\u00edu undirst\u00f6\u00f0ur af silfri undir tuttugu bor\u00f0in, tv\u00e6r undirst\u00f6\u00f0ur undir hvert bor\u00f0, s\u00edna fyrir hvorn tappa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og eins \u00ed hina hli\u00f0 tjaldb\u00fa\u00f0arinnar, nor\u00f0urhli\u00f0ina: tuttugu bor\u00f0"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og fj\u00f6rut\u00edu undirst\u00f6\u00f0ur af silfri, tv\u00e6r undirst\u00f6\u00f0ur undir hvert bor\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cd afturgafl b\u00fa\u00f0arinnar, gegnt vestri, skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra sex bor\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og tv\u00f6 bor\u00f0 skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra \u00ed b\u00fa\u00f0arhornin \u00e1 afturgaflinum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00feau skulu vera tv\u00f6f\u00f6ld a\u00f0 ne\u00f0an og s\u00f6mulei\u00f0is halda fullu m\u00e1li upp \u00far allt til hins fyrsta hrings. \u00deannig skal \u00feeim h\u00e1tta\u00f0 vera hvorum tveggja, \u00e1 b\u00e1\u00f0um hornum skulu \u00feau vera."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bor\u00f0in skulu vera \u00e1tta og me\u00f0 undirst\u00f6\u00f0um af silfri, sext\u00e1n undirst\u00f6\u00f0um, tveim undirst\u00f6\u00f0um undir hverju bor\u00f0i."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra sl\u00e1r af akas\u00eduvi\u00f0i, fimm \u00e1 bor\u00f0in \u00ed annarri hli\u00f0 b\u00fa\u00f0arinnar"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og fimm sl\u00e1r \u00e1 bor\u00f0in \u00ed hinni hli\u00f0 b\u00fa\u00f0arinnar og fimm sl\u00e1r \u00e1 bor\u00f0in \u00ed afturgafli b\u00fa\u00f0arinnar, gegnt vestri."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mi\u00f0sl\u00e1in skal vera \u00e1 mi\u00f0jum bor\u00f0unum og liggja alla lei\u00f0, fr\u00e1 einum enda til annars."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og bor\u00f0in skalt \u00fe\u00fa gullleggja, en hringana \u00e1 \u00feeim, sem sl\u00e1rnar ganga \u00ed, skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra af gulli. \u00de\u00fa skalt og gullleggja sl\u00e1rnar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt reisa tjaldb\u00fa\u00f0ina eins og h\u00fan \u00e1 a\u00f0 vera og \u00fe\u00e9r var s\u00fdnt \u00e1 fjallinu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og gj\u00f6ra fortjald af bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura, skarlati og tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull. Skal \u00fea\u00f0 til b\u00fai\u00f0 me\u00f0 listvefna\u00f0i og ker\u00fabar \u00e1."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt festa \u00fea\u00f0 \u00e1 fj\u00f3ra st\u00f3lpa af akas\u00eduvi\u00f0i, gulli lag\u00f0a, me\u00f0 n\u00f6glum \u00ed af gulli, \u00e1 fj\u00f3rum undirst\u00f6\u00f0um af silfri."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa skalt hengja fortjaldi\u00f0 undir kr\u00f3kana og flytja s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina \u00feanga\u00f0, inn fyrir fortjaldi\u00f0, og skal fortjaldi\u00f0 skilja milli hins heilaga og hins allrahelgasta hj\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt setja loki\u00f0 yfir s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina \u00ed hinu allrahelgasta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En bor\u00f0i\u00f0 skalt \u00fe\u00fa setja fyrir utan fortjaldi\u00f0 og lj\u00f3sastikuna gagnvart bor\u00f0inu vi\u00f0 su\u00f0urhli\u00f0vegg b\u00fa\u00f0arinnar, en l\u00e1t bor\u00f0i\u00f0 vera vi\u00f0 nor\u00f0urhli\u00f0vegginn."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og gj\u00f6ra d\u00fakbrei\u00f0u fyrir dyr tjaldsins af bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura, skarlati og tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull, og glitofna."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og fyrir d\u00fakbrei\u00f0una skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra st\u00f3lpa af akas\u00eduvi\u00f0i og gullleggja \u00fe\u00e1. Naglarnir \u00ed \u00feeim skulu vera af gulli, og \u00fe\u00fa skalt steypa fimm undirst\u00f6\u00f0ur af eiri undir \u00fe\u00e1."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra altari\u00f0 af akas\u00eduvi\u00f0i, fimm \u00e1lna langt og fimm \u00e1lna breitt _ ferhyrnt skal altari\u00f0 vera _ og \u00feriggja \u00e1lna h\u00e1tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt gj\u00f6ra hornin \u00e1 \u00fev\u00ed upp af fj\u00f3rum hyrningum \u00feess, _ \u00feau horn skulu vera \u00e1f\u00f6st vi\u00f0 \u00fea\u00f0 _, og \u00fe\u00fa skalt eirleggja \u00fea\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra ker undir \u00f6skuna, eldspa\u00f0a \u00fe\u00e1, f\u00f3rnarsk\u00e1lir, so\u00f0kr\u00f3ka og eldp\u00f6nnur, sem altarinu fylgja. \u00d6ll \u00e1h\u00f6ld \u00feess skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra af eiri."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra um altari\u00f0 eirgrind, eins og ri\u00f0i\u00f0 net, og setja fj\u00f3ra eirhringa \u00e1 neti\u00f0, \u00e1 fj\u00f6gur horn altarisins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Grindina skalt \u00fe\u00fa festa fyrir ne\u00f0an umgj\u00f6r\u00f0 altarisins undir ni\u00f0ri, svo a\u00f0 neti\u00f0 taki upp \u00e1 mitt altari\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt gj\u00f6ra stengur til altarisins, stengur af akas\u00eduvi\u00f0i, og eirleggja \u00fe\u00e6r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skal smeygja st\u00f6ngunum \u00ed hringana, og skulu stengurnar vera \u00e1 b\u00e1\u00f0um hli\u00f0um altarisins, \u00feegar \u00fea\u00f0 er bori\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra altari\u00f0 af bor\u00f0um, holt a\u00f0 innan. \u00deeir skulu gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 eins og \u00fe\u00e9r var s\u00fdnt uppi \u00e1 fjallinu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deannig skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra forgar\u00f0 tjaldb\u00fa\u00f0arinnar: \u00c1 su\u00f0urhli\u00f0inni skulu tj\u00f6ld vera fyrir forgar\u00f0inum \u00far tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull, hundra\u00f0 \u00e1lna l\u00f6ng \u00e1 \u00fe\u00e1 hli\u00f0ina,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og tuttugu st\u00f3lpar me\u00f0 tuttugu undirst\u00f6\u00f0um af eiri, en naglar st\u00f3lpanna og hringrandir \u00feeirra skulu vera af silfri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00f6mulei\u00f0is skulu a\u00f0 nor\u00f0anver\u00f0u langsetis vera hundra\u00f0 \u00e1lna l\u00f6ng tj\u00f6ld og tuttugu st\u00f3lpar me\u00f0 tuttugu undirst\u00f6\u00f0um af eiri, en naglar \u00ed st\u00f3lpunum og hringrandir \u00e1 \u00feeim skulu vera af silfri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feverhli\u00f0 forgar\u00f0sins a\u00f0 vestanver\u00f0u skulu vera fimmt\u00edu \u00e1lna l\u00f6ng tj\u00f6ld og t\u00edu st\u00f3lpar me\u00f0 t\u00edu undirst\u00f6\u00f0um."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deverhli\u00f0 forgar\u00f0sins a\u00f0 austanver\u00f0u, m\u00f3t uppkomu s\u00f3lar, skal vera fimmt\u00edu \u00e1lnir,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og skulu vera fimmt\u00e1n \u00e1lna tj\u00f6ld annars vegar me\u00f0 \u00feremur st\u00f3lpum og \u00feremur undirst\u00f6\u00f0um,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og hins vegar s\u00f6mulei\u00f0is fimmt\u00e1n \u00e1lna tj\u00f6ld me\u00f0 \u00feremur st\u00f3lpum og \u00feremur undirst\u00f6\u00f0um."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fyrir hli\u00f0i forgar\u00f0sins skal vera tuttugu \u00e1lna d\u00fakbrei\u00f0a af bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura, skarlati og tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull, glitofin, me\u00f0 fj\u00f3rum st\u00f3lpum og fj\u00f3rum undirst\u00f6\u00f0um."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allir st\u00f3lpar umhverfis forgar\u00f0inn skulu vera me\u00f0 hringr\u00f6ndum af silfri og silfurn\u00f6glum og undirst\u00f6\u00f0urnar af eiri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lengd forgar\u00f0sins skal vera hundra\u00f0 \u00e1lnir og breiddin fimmt\u00edu \u00e1lnir og h\u00e6\u00f0in fimm \u00e1lnir, \u00far tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull og undirst\u00f6\u00f0urnar af eiri."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6ll \u00e1h\u00f6ld tjaldb\u00fa\u00f0arinnar, til hverrar \u00fej\u00f3nustugj\u00f6r\u00f0ar \u00ed henni sem vera skal, svo og allir h\u00e6lar, sem henni tilheyra, og allir h\u00e6lar, sem forgar\u00f0inum tilheyra, skulu vera af eiri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt bj\u00f3\u00f0a \u00cdsraelsm\u00f6nnum a\u00f0 f\u00e6ra \u00fe\u00e9r t\u00e6ra ol\u00edu af steyttum ol\u00edfuberjum til lj\u00f3sastikunnar, svo a\u00f0 lampar ver\u00f0i \u00e1vallt settir upp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cd samfundatjaldinu fyrir utan fortjaldi\u00f0, sem er fyrir framan s\u00e1ttm\u00e1li\u00f0, skal Aron og synir hans tilrei\u00f0a \u00fe\u00e1 frammi fyrir Drottni, fr\u00e1 kveldi til morguns. Er \u00fea\u00f0 \u00e6vinleg skyldugrei\u00f0sla, er \u00e1 \u00cdsraelsm\u00f6nnum hv\u00edlir fr\u00e1 kyni til kyns."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt taka Aron br\u00f3\u00f0ur \u00feinn og sonu hans me\u00f0 honum til \u00fe\u00edn \u00far sveit \u00cdsraelsmanna, a\u00f0 hann \u00fej\u00f3ni m\u00e9r \u00ed prestsemb\u00e6tti, \u00fe\u00e1 Aron, Nadab og Ab\u00edh\u00fa, Eleasar og \u00cdtamar, sonu Arons."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra Aroni br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum helg kl\u00e6\u00f0i til vegs og pr\u00fd\u00f0i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt tala vi\u00f0 alla hugvitsmenn, sem \u00e9g hefi fyllt hugvitsanda, og skulu \u00feeir gj\u00f6ra Aroni kl\u00e6\u00f0i, svo a\u00f0 hann ver\u00f0i v\u00edg\u00f0ur til a\u00f0 \u00fej\u00f3na m\u00e9r \u00ed prestsemb\u00e6tti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deessi eru kl\u00e6\u00f0in, sem \u00feeir skulu gj\u00f6ra: Brj\u00f3stskj\u00f6ldur, h\u00f6kull, m\u00f6ttull, tiglofinn kyrtill, vefjarh\u00f6ttur og belti. \u00deeir skulu gj\u00f6ra Aroni br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum og sonum hans helg kl\u00e6\u00f0i, a\u00f0 hann \u00fej\u00f3ni m\u00e9r \u00ed prestsemb\u00e6tti,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og skulu \u00feeir til \u00feess taka gull, bl\u00e1an purpura, rau\u00f0an purpura, skarlat og ba\u00f0mull."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir skulu gj\u00f6ra h\u00f6kulinn af gulli, bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura, skarlati og tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull me\u00f0 forkunnarlegu hagvirki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1 honum skulu vera tveir axlarhl\u00fdrar, festir vi\u00f0 b\u00e1\u00f0a enda hans, svo a\u00f0 hann ver\u00f0i festur saman."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og h\u00f6kullindinn, sem \u00e1 honum er til a\u00f0 gyr\u00f0a hann a\u00f0 s\u00e9r, skal vera me\u00f0 s\u00f6mu ger\u00f0 og \u00e1fastur honum: af gulli, bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura, skarlati og tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skalt \u00fe\u00fa taka tvo sj\u00f3amsteina og grafa \u00e1 \u00fe\u00e1 n\u00f6fn \u00cdsraels sona:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sex af n\u00f6fnum \u00feeirra \u00e1 annan steininn og n\u00f6fn hinna sex, er eftir ver\u00f0a, \u00e1 hinn steininn, eftir aldri \u00feeirra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt grafa n\u00f6fn \u00cdsraels sona \u00e1 b\u00e1\u00f0a steinana me\u00f0 steinskur\u00f0i, innsiglisgrefti, og greypa \u00fe\u00e1 inn \u00ed umgjar\u00f0ir af gulli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt festa b\u00e1\u00f0a steinana \u00e1 axlarhl\u00fdra h\u00f6kulsins, a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u minnissteinar \u00cdsraelsm\u00f6nnum, og skal Aron bera n\u00f6fn \u00feeirra frammi fyrir Drottni \u00e1 b\u00e1\u00f0um \u00f6xlum s\u00e9r, til minningar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt gj\u00f6ra umgjar\u00f0ir af gulli"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og tv\u00e6r festar af sk\u00edru gulli. \u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra \u00fe\u00e6r sn\u00fanar sem fl\u00e9ttur, og \u00fe\u00fa skalt festa \u00feessar fl\u00e9ttu\u00f0u festar vi\u00f0 umgjar\u00f0irnar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og b\u00faa til d\u00f3mskj\u00f6ld, gj\u00f6r\u00f0an me\u00f0 listasm\u00ed\u00f0i. Skalt \u00fe\u00fa b\u00faa hann til me\u00f0 s\u00f6mu ger\u00f0 og h\u00f6kulinn; af gulli, bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura, skarlati og tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra hann."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann skal vera ferhyrndur og tv\u00f6faldur, spannarlangur og spannarbrei\u00f0ur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt alsetja hann steinum \u00ed fj\u00f3rum r\u00f6\u00f0um: eina r\u00f6\u00f0 af karne\u00f3l, t\u00f3pas og smarag\u00f0i, er \u00fea\u00f0 fyrsta r\u00f6\u00f0in;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00f6nnur r\u00f6\u00f0in: karbunkull, saf\u00edr og jaspis;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00feri\u00f0ja r\u00f6\u00f0in: h\u00fdasint, agat og amet\u00fdst;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og fj\u00f3r\u00f0a r\u00f6\u00f0in: kr\u00fdsol\u00edt, sj\u00f3am og \u00f3n\u00fdx. \u00deeir skulu greyptir vera \u00ed gull, hver \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Steinarnir skulu vera t\u00f3lf, eftir n\u00f6fnum \u00cdsraels sona, og vera me\u00f0 n\u00f6fnum \u00feeirra. \u00deeir skulu vera grafnir me\u00f0 innsiglisgrefti, og skal sitt nafn vera \u00e1 hverjum \u00feeirra, eftir \u00feeim t\u00f3lf kynkv\u00edslum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra festar til brj\u00f3stskjaldarins, sn\u00fanar eins og fl\u00e9ttur, af sk\u00edru gulli."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og gj\u00f6ra til brj\u00f3stskjaldarins tvo hringa af gulli og festa \u00feessa tvo hringa \u00e1 tv\u00f6 horn brj\u00f3stskjaldarins."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skalt \u00fe\u00fa festa b\u00e1\u00f0ar gullfl\u00e9tturnar \u00ed \u00feessa tvo hringa \u00e1 hornum brj\u00f3stskjaldarins."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En tvo enda beggja sn\u00fanu festanna skalt \u00fe\u00fa festa vi\u00f0 umgjar\u00f0irnar tv\u00e6r og festa \u00fe\u00e6r vi\u00f0 axlarhl\u00fdra h\u00f6kulsins, \u00e1 hann framanver\u00f0an."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skalt \u00fe\u00fa enn gj\u00f6ra tvo hringa af gulli og festa \u00fe\u00e1 \u00ed tv\u00f6 horn brj\u00f3stskjaldarins, innanvert \u00ed \u00fe\u00e1 br\u00fanina, sem a\u00f0 h\u00f6klinum veit."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og enn skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra tvo hringa af gulli og festa \u00fe\u00e1 \u00e1 b\u00e1\u00f0a axlarhl\u00fdra h\u00f6kulsins, ne\u00f0an til \u00e1 hann framanver\u00f0an, \u00fear sem hann er tengdur saman, fyrir ofan h\u00f6kullindann."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00fa skal kn\u00fdta brj\u00f3stskj\u00f6ldinn me\u00f0 hringum hans vi\u00f0 h\u00f6kulhringana me\u00f0 sn\u00faru af bl\u00e1um purpura, svo a\u00f0 hann liggi fyrir ofan h\u00f6kullindann, og mun \u00fe\u00e1 eigi brj\u00f3stskj\u00f6ldurinn losna vi\u00f0 h\u00f6kulinn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Aron skal bera n\u00f6fn \u00cdsraels sona \u00ed d\u00f3mskildinum \u00e1 brj\u00f3sti s\u00e9r, \u00feegar hann gengur inn \u00ed helgid\u00f3minn, til st\u00f6\u00f0ugrar minningar frammi fyrir Drottni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt leggja inn \u00ed d\u00f3mskj\u00f6ldinn \u00far\u00edm og t\u00famm\u00edm, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 \u00e1 brj\u00f3sti Arons, \u00feegar hann gengur inn fyrir Drottin, og Aron skal \u00e1vallt bera d\u00f3m \u00cdsraelsmanna \u00e1 brj\u00f3sti s\u00e9r frammi fyrir Drottni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "H\u00f6kulm\u00f6ttulinn skalt \u00fe\u00fa allan gj\u00f6ra af bl\u00e1um purpura."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c1 honum skal vera h\u00e1lsm\u00e1l falda\u00f0 me\u00f0 ofnum bor\u00f0a, eins og \u00e1 brynju, svo a\u00f0 ekki rifni \u00fat \u00far."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c1 faldi hans skalt \u00fe\u00fa b\u00faa til granatepli af bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura og skarlati, \u00e1 faldi hans allt \u00ed kring, og bj\u00f6llur af gulli \u00ed milli eplanna allt \u00ed kring,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "svo a\u00f0 fyrst komi gullbjalla og granatepli, og \u00fe\u00e1 aftur gullbjalla og granatepli, allt \u00ed kring \u00e1 m\u00f6ttulfaldinum."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00cd honum skal Aron vera, \u00feegar hann emb\u00e6ttar, svo a\u00f0 heyra megi til hans, \u00feegar hann gengur inn \u00ed helgid\u00f3minn fram fyrir Drottin og \u00fe\u00e1 er hann gengur \u00fat, svo a\u00f0 hann deyi ekki."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra sp\u00f6ng af sk\u00edru gulli og grafa \u00e1 hana me\u00f0 innsiglisgrefti: ,Helga\u00f0ur Drottni.`"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt festa hana \u00e1 sn\u00faru af bl\u00e1um purpura, og skal h\u00fan vera \u00e1 vefjarhettinum. Framan \u00e1 vefjarhettinum skal h\u00fan vera."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og h\u00fan skal vera \u00e1 enni Arons, svo a\u00f0 Aron taki \u00e1 sig galla \u00fe\u00e1, er ver\u00f0a kunna \u00e1 hinum helgu f\u00f3rnum, er \u00cdsraelsmenn fram bera, hverjar svo sem helgigjafir \u00feeirra eru. H\u00fan skal \u00e6t\u00ed\u00f0 vera \u00e1 enni hans til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fe\u00e6r vel\u00fe\u00f3knanlegar fyrir Drottni."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt tiglvefa kyrtilinn af ba\u00f0mull og gj\u00f6ra vefjarh\u00f6tt af ba\u00f0mull og b\u00faa til glitofi\u00f0 belti."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og gj\u00f6ra kyrtla handa sonum Arons og b\u00faa \u00feeim til belti. Einnig skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra \u00feeim h\u00f6fu\u00f0d\u00faka til vegs og pr\u00fd\u00f0i."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt f\u00e6ra Aron br\u00f3\u00f0ur \u00feinn og sonu hans me\u00f0 honum \u00ed \u00fea\u00f0, og \u00fe\u00fa skalt smyrja \u00fe\u00e1 og fylla hendur \u00feeirra og helga \u00fe\u00e1 til a\u00f0 \u00fej\u00f3na m\u00e9r \u00ed prestsemb\u00e6tti."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og gj\u00f6ra \u00feeim l\u00ednbr\u00e6kur til a\u00f0 hylja me\u00f0 blyg\u00f0un \u00feeirra. \u00de\u00e6r skulu n\u00e1 fr\u00e1 mj\u00f6\u00f0mum ni\u00f0ur \u00e1 l\u00e6ri."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00cd \u00feeim skal Aron og synir hans vera, er \u00feeir ganga inn \u00ed samfundatjaldi\u00f0 e\u00f0a n\u00e1lgast altari\u00f0 til a\u00f0 emb\u00e6tta \u00ed helgid\u00f3minum, a\u00f0 \u00feeir eigi baki s\u00e9r sekt og deyi. \u00deetta skal vera \u00e6vinlegt l\u00f6gm\u00e1l fyrir hann og ni\u00f0ja hans eftir hann."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deannig skalt \u00fe\u00fa a\u00f0 fara, er \u00fe\u00fa v\u00edgir \u00fe\u00e1 til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na m\u00e9r \u00ed prestsemb\u00e6tti: Tak eitt ungneyti og tvo hr\u00fata gallalausa,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00f3s\u00fdrt brau\u00f0 og \u00f3s\u00fdr\u00f0ar k\u00f6kur ol\u00edublanda\u00f0ar og \u00f3s\u00fdr\u00f0 flatbrau\u00f0 ol\u00edusmur\u00f0. Skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra \u00feau af f\u00ednu hveitimj\u00f6li."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skalt \u00fe\u00fa l\u00e1ta \u00feau \u00ed eina k\u00f6rfu og koma me\u00f0 \u00feau \u00ed k\u00f6rfunni, \u00e1samt uxanum og b\u00e1\u00f0um hr\u00fatunum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt koma me\u00f0 Aron og sonu hans a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins og lauga \u00fe\u00e1 \u00ed vatni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skalt \u00fe\u00fa taka kl\u00e6\u00f0in og skr\u00fd\u00f0a Aron kyrtlinum, h\u00f6kulm\u00f6ttlinum, h\u00f6klinum og brj\u00f3stskildinum, og gyr\u00f0a hann h\u00f6kullindanum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skalt \u00fe\u00fa setja vefjarh\u00f6ttinn \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 honum og festa hi\u00f0 heilaga ennishla\u00f0 \u00e1 vefjarh\u00f6ttinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skalt \u00fe\u00fa taka smurningarol\u00eduna og hella henni yfir h\u00f6fu\u00f0 honum og smyrja hann."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skalt \u00fe\u00fa lei\u00f0a fram sonu hans og f\u00e6ra \u00fe\u00e1 \u00ed kyrtla,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "gyr\u00f0a \u00fe\u00e1 beltum, b\u00e6\u00f0i Aron og sonu hans, og binda \u00e1 \u00fe\u00e1 h\u00f6fu\u00f0d\u00faka, a\u00f0 \u00feeir hafi prestd\u00f3m eftir \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1li, og \u00fe\u00fa skalt fylla h\u00f6nd Arons og h\u00f6nd sona hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skalt \u00fe\u00fa lei\u00f0a uxann fram fyrir samfundatjaldi\u00f0, og skulu \u00feeir Aron og synir hans leggja hendur s\u00ednar \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 uxanum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa skalt sl\u00e1tra uxanum frammi fyrir Drottni, fyrir dyrum samfundatjaldsins."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skalt \u00fe\u00fa taka nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i uxans og r\u00ed\u00f0a \u00fev\u00ed \u00e1 altarishornin me\u00f0 fingri \u00fe\u00ednum, en \u00f6llu hinu bl\u00f3\u00f0inu skalt \u00fe\u00fa hella ni\u00f0ur vi\u00f0 altari\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt taka alla netjuna, er hylur i\u00f0rin, st\u00e6rra lifrarbla\u00f0i\u00f0, b\u00e6\u00f0i n\u00fdrun og n\u00fdrnam\u00f6rinn og brenna \u00e1 altarinu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En kj\u00f6t uxans, h\u00fa\u00f0ina og gori\u00f0 skalt \u00fe\u00fa brenna \u00ed eldi fyrir utan herb\u00fa\u00f0irnar. \u00dea\u00f0 er syndaf\u00f3rn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skalt \u00fe\u00fa taka annan hr\u00fatinn, og skulu \u00feeir Aron og synir hans leggja hendur s\u00ednar \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 hr\u00fatsins."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skalt \u00fe\u00fa sl\u00e1tra hr\u00fatnum, taka bl\u00f3\u00f0 hans og st\u00f6kkva \u00fev\u00ed allt um kring \u00e1 altari\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En hr\u00fatinn skalt \u00fe\u00fa hluta \u00ed sundur, \u00fevo inn\u00fdfli hans og f\u00e6tur og leggja \u00fea\u00f0 ofan \u00e1 hin stykkin og h\u00f6fu\u00f0i\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Skalt \u00fe\u00fa s\u00ed\u00f0an brenna allan hr\u00fatinn \u00e1 altarinu. \u00dea\u00f0 er brennif\u00f3rn Drottni til handa, \u00fe\u00e6gilegur ilmur; \u00fea\u00f0 er eldf\u00f3rn Drottni til handa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deessu n\u00e6st skalt \u00fe\u00fa taka hinn hr\u00fatinn, og skulu \u00feeir Aron og synir hans leggja hendur s\u00ednar \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 hr\u00fatsins."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa skalt sl\u00e1tra hr\u00fatnum og taka nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i hans og r\u00ed\u00f0a \u00fev\u00ed \u00e1 h\u00e6gri eyrnasnepil Arons og h\u00e6gri eyrnasnepil sona hans og \u00e1 \u00feumalfingur h\u00e6gri handar \u00feeirra og \u00e1 st\u00f3rut\u00e1 h\u00e6gri f\u00f3tar \u00feeirra og st\u00f6kkva bl\u00f3\u00f0inu allt um kring \u00e1 altari\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt taka nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i \u00fev\u00ed, sem er \u00e1 altarinu, og nokku\u00f0 af smurningarol\u00edunni og st\u00f6kkva \u00fev\u00ed \u00e1 Aron og kl\u00e6\u00f0i hans, og \u00e1 sonu hans og kl\u00e6\u00f0i sona hans \u00e1samt honum, og ver\u00f0ur hann \u00fe\u00e1 helga\u00f0ur og kl\u00e6\u00f0i hans, og synir hans og kl\u00e6\u00f0i sona hans \u00e1samt honum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skalt \u00fe\u00fa taka feitina af hr\u00fatnum: r\u00f3funa, netjuna, er hylur i\u00f0rin, st\u00e6rra lifrarbla\u00f0i\u00f0, b\u00e6\u00f0i n\u00fdrun og n\u00fdrnam\u00f6rinn og h\u00e6gra l\u00e6ri\u00f0 _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feetta er v\u00edgsluhr\u00fatur _,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "einn brau\u00f0hleif, eina ol\u00eduk\u00f6ku og eitt flatbrau\u00f0 \u00far k\u00f6rfunni me\u00f0 \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0unum, sem stendur frammi fyrir Drottni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Allt \u00feetta skalt \u00fe\u00fa leggja \u00ed hendur Aroni og \u00ed hendur sonum hans og veifa \u00fev\u00ed sem veifif\u00f3rn frammi fyrir Drottni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skalt \u00fe\u00fa taka \u00fea\u00f0 af h\u00f6ndum \u00feeirra og brenna \u00fea\u00f0 \u00e1 altarinu ofan \u00e1 brennif\u00f3rninni til \u00fe\u00e6gilegs ilms frammi fyrir Drottni. \u00dea\u00f0 er eldf\u00f3rn Drottni til handa."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skalt \u00fe\u00fa taka bringuna af v\u00edgsluhr\u00fat Arons og veifa henni sem veifif\u00f3rn frammi fyrir Drottni. H\u00fan skal koma \u00ed \u00feinn hlut."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt helga veifif\u00f3rnarbringuna og lyftif\u00f3rnarl\u00e6ri\u00f0, sem veifa\u00f0 og lyft hefir veri\u00f0, af v\u00edgsluhr\u00fatnum, b\u00e6\u00f0i Arons og sona hans."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og skal Aron og synir hans f\u00e1 \u00fea\u00f0 hj\u00e1 \u00cdsraelsm\u00f6nnum eftir \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1li, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er f\u00f3rnargj\u00f6f, og sem f\u00f3rnargj\u00f6f skulu \u00cdsraelsmenn fram bera \u00fea\u00f0 af \u00feakkarf\u00f3rnum s\u00ednum, sem f\u00f3rnargj\u00f6f \u00feeirra til Drottins."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hin helgu kl\u00e6\u00f0i Arons skulu synir hans f\u00e1 eftir hann, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i smur\u00f0ir \u00ed \u00feeim og hendur \u00feeirra ver\u00f0i fylltar \u00ed \u00feeim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e1 af sonum hans, sem prestur ver\u00f0ur \u00ed hans sta\u00f0, skal sj\u00f6 daga skr\u00fd\u00f0ast \u00feeim, er hann gengur inn \u00ed samfundatjaldi\u00f0 til a\u00f0 emb\u00e6tta \u00ed helgid\u00f3minum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt taka v\u00edgsluhr\u00fatinn og sj\u00f3\u00f0a kj\u00f6t hans \u00e1 helgum sta\u00f0,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "og skulu \u00feeir Aron og synir hans eta kj\u00f6t hr\u00fatsins og brau\u00f0i\u00f0, sem er \u00ed k\u00f6rfunni, fyrir dyrum samfundatjaldsins."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu eta \u00feetta, sem fri\u00f0\u00fe\u00e6gt var me\u00f0, er hendur \u00feeirra voru fylltar og \u00feeir helga\u00f0ir. En \u00f3v\u00edg\u00f0ur ma\u00f0ur m\u00e1 eigi neyta \u00feess, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er helga\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En ver\u00f0i nokkrar leifar af v\u00edgslukj\u00f6tinu og brau\u00f0inu til n\u00e6sta morguns, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa brenna \u00fe\u00e6r leifar \u00ed eldi. \u00dea\u00f0 m\u00e1 ekki eta, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er helga\u00f0."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt svo gj\u00f6ra vi\u00f0 Aron og sonu hans \u00ed alla sta\u00f0i, eins og \u00e9g hefi bo\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r. \u00cd sj\u00f6 daga skalt \u00fe\u00fa fylla hendur \u00feeirra,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "og \u00e1 hverjum degi skalt \u00fe\u00fa sl\u00e1tra uxa \u00ed syndaf\u00f3rn til fri\u00f0\u00fe\u00e6gingar og syndhreinsa altari\u00f0, er \u00fe\u00fa fri\u00f0\u00fe\u00e6gir fyrir \u00fea\u00f0, og skalt \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 smyrja \u00fea\u00f0 til \u00feess a\u00f0 helga \u00fea\u00f0."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00cd sj\u00f6 daga skalt \u00fe\u00fa fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir altari\u00f0 og helga \u00fea\u00f0, og skal \u00fe\u00e1 altari\u00f0 ver\u00f0a h\u00e1heilagt. Hver s\u00e1, er snertir altari\u00f0, skal vera helga\u00f0ur."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00deetta er \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa skalt f\u00f3rna \u00e1 altarinu: tv\u00f6 l\u00f6mb veturg\u00f6mul dag hvern st\u00f6\u00f0uglega."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00d6\u00f0ru lambinu skalt \u00fe\u00fa f\u00f3rna a\u00f0 morgni dags, en hinu lambinu skalt \u00fe\u00fa f\u00f3rna um s\u00f3lsetur."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00f6\u00f0ru lambinu skal hafa t\u00edunda part \u00far efu af f\u00ednu mj\u00f6li, bl\u00f6ndu\u00f0u vi\u00f0 fj\u00f3r\u00f0ung \u00far h\u00edn af ol\u00edu \u00far steyttum ol\u00edfuberjum, og til dreypif\u00f3rnar fj\u00f3r\u00f0ung \u00far h\u00edn af v\u00edni."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hinu lambinu skalt \u00fe\u00fa f\u00f3rna um s\u00f3lsetur, og hafa vi\u00f0 s\u00f6mu matf\u00f3rn og dreypif\u00f3rn sem um morguninn, til \u00fe\u00e6gilegs ilms, til eldf\u00f3rnar fyrir Drottin."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Skal \u00fea\u00f0 vera st\u00f6\u00f0ug brennif\u00f3rn hj\u00e1 y\u00f0ur fr\u00e1 kyni til kyns fyrir dyrum samfundatjaldsins \u00ed augs\u00fdn Drottins. \u00dear vil \u00e9g eiga samfundi vi\u00f0 y\u00f0ur til a\u00f0 tala \u00fear vi\u00f0 \u00feig,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "og \u00fear vil \u00e9g eiga samfundi vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn, og \u00fea\u00f0 skal helgast af minni d\u00fdr\u00f0."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9g vil helga samfundatjaldi\u00f0 og altari\u00f0; Aron og sonu hans vil \u00e9g og helga, a\u00f0 \u00feeir \u00fej\u00f3ni m\u00e9r \u00ed prestsemb\u00e6tti."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c9g vil b\u00faa \u00e1 me\u00f0al \u00cdsraelsmanna og vera \u00feeirra Gu\u00f0."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 \u00feeirra, sem leiddi \u00fe\u00e1 \u00fat af Egyptalandi, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g m\u00e6tti b\u00faa me\u00f0al \u00feeirra. \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 \u00feeirra."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra altari til a\u00f0 brenna \u00e1 reykelsi. \u00dea\u00f0 skalt \u00fe\u00fa b\u00faa til af akas\u00eduvi\u00f0i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 skal vera \u00e1lnarlangt og \u00e1lnarbreitt, ferhyrnt, tveggja \u00e1lna h\u00e1tt og horn \u00feess \u00e1f\u00f6st vi\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt leggja \u00fea\u00f0 sk\u00edru gulli, b\u00e6\u00f0i a\u00f0 ofan og \u00e1 hli\u00f0unum allt \u00ed kring, svo og horn \u00feess, og \u00fe\u00fa skalt gj\u00f6ra br\u00fan af gulli \u00e1 \u00fev\u00ed allt \u00ed kring."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra \u00e1 \u00fev\u00ed tvo hringa af gulli fyrir ne\u00f0an br\u00fanina b\u00e1\u00f0umegin. \u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 \u00e1 b\u00e1\u00f0um hli\u00f0um \u00feess, \u00feeir skulu vera til a\u00f0 smeygja \u00ed st\u00f6ngum til a\u00f0 bera \u00fea\u00f0 \u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt gj\u00f6ra stengurnar af akas\u00eduvi\u00f0i og gullleggja \u00fe\u00e6r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt setja \u00fea\u00f0 fyrir framan fortjaldi\u00f0, sem er fyrir s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkinni, fyrir framan loki\u00f0, sem er yfir s\u00e1ttm\u00e1linu, \u00fear sem \u00e9g vil eiga samfundi vi\u00f0 \u00feig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Aron skal brenna ilmreykelsi \u00e1 \u00fev\u00ed, hann skal brenna \u00fev\u00ed \u00e1 hverjum morgni, \u00feegar hann tilrei\u00f0ir lampana."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar Aron setur upp lampana um s\u00f3lsetur, skal hann og brenna reykelsi. \u00dea\u00f0 skal vera st\u00f6\u00f0ug reykelsisf\u00f3rn frammi fyrir Drottni hj\u00e1 y\u00f0ur fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki f\u00f3rna annarlegu reykelsi \u00e1 \u00fev\u00ed, n\u00e9 heldur brennif\u00f3rn e\u00f0a matf\u00f3rn, og eigi megi\u00f0 \u00fe\u00e9r dreypa dreypif\u00f3rn \u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Aron skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir horn \u00feess einu sinni \u00e1 \u00e1ri. Me\u00f0 bl\u00f3\u00f0inu \u00far syndaf\u00f3rn fri\u00f0\u00fe\u00e6gingarinnar skal hann fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir \u00fea\u00f0 einu sinni \u00e1 \u00e1ri hj\u00e1 y\u00f0ur fr\u00e1 kyni til kyns. \u00dea\u00f0 er h\u00e1heilagt fyrir Drottni.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;\u00deegar \u00fe\u00fa tekur manntal me\u00f0al \u00cdsraelsmanna vi\u00f0 li\u00f0sk\u00f6nnun, \u00fe\u00e1 skulu \u00feeir hver um sig grei\u00f0a Drottni gjald til lausnar l\u00edfi s\u00ednu, \u00feegar \u00feeir eru kanna\u00f0ir, svo a\u00f0 engin pl\u00e1ga komi yfir \u00fe\u00e1 vegna li\u00f0sk\u00f6nnunarinnar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deetta skal hver s\u00e1 gjalda, sem talinn er \u00ed li\u00f0sk\u00f6nnun: h\u00e1lfan sikil eftir helgid\u00f3mssikli _ tuttugu gerur \u00ed sikli, _ h\u00e1lfan sikil sem f\u00f3rnargj\u00f6f til Drottins."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hver sem talinn er \u00ed li\u00f0sk\u00f6nnun, tv\u00edtugur og \u00fea\u00f0an af eldri, skal grei\u00f0a Drottni f\u00f3rnargj\u00f6f."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hinn r\u00edki skal eigi grei\u00f0a meira og hinn f\u00e1t\u00e6ki ekki minna en h\u00e1lfan sikil, er \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 Drottni f\u00f3rnargj\u00f6f til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir s\u00e1lir y\u00f0ar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt taka \u00feetta fri\u00f0\u00fe\u00e6gingargjald af \u00cdsraelsm\u00f6nnum og leggja \u00fea\u00f0 til \u00fej\u00f3nustu samfundatjaldsins. \u00dea\u00f0 skal vera \u00cdsraelsm\u00f6nnum til minningar frammi fyrir Drottni, a\u00f0 \u00fea\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gi fyrir s\u00e1lir y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00fa skalt gj\u00f6ra eirker me\u00f0 eirst\u00e9tt til \u00fevottar, og \u00fe\u00fa skalt setja \u00fea\u00f0 milli samfundatjaldsins og altarisins og l\u00e1ta vatn \u00ed \u00fea\u00f0,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og skulu \u00feeir Aron og synir hans \u00fevo hendur s\u00ednar og f\u00e6tur \u00far \u00fev\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir ganga inn \u00ed samfundatjaldi\u00f0, skulu \u00feeir \u00fevo s\u00e9r \u00far vatni, svo a\u00f0 \u00feeir deyi ekki; e\u00f0a \u00feegar \u00feeir ganga a\u00f0 altarinu til \u00feess a\u00f0 emb\u00e6tta, til \u00feess a\u00f0 brenna eldf\u00f3rn Drottni til handa,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skulu \u00feeir \u00fevo hendur s\u00ednar og f\u00e6tur, svo a\u00f0 \u00feeir deyi ekki. \u00deetta skal vera \u00feeim \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1l fyrir hann og ni\u00f0ja hans fr\u00e1 kyni til kyns.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#34;Tak \u00fe\u00e9r hinar \u00e1g\u00e6tustu kryddjurtir, fimm hundru\u00f0 sikla af sj\u00e1lfrunninni myrru, h\u00e1lfu minna, e\u00f0a tv\u00f6 hundru\u00f0 og fimmt\u00edu sikla, af ilmandi kanelberki og tv\u00f6 hundru\u00f0 og fimmt\u00edu sikla af ilmreyr,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og fimm hundru\u00f0 sikla af kanelvi\u00f0i eftir helgid\u00f3mssikli og eina h\u00edn af ol\u00edfuberjaol\u00edu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Af \u00feessu skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra heilaga smurningarol\u00edu, ilmsmyrsl, til b\u00fain a\u00f0 h\u00e6tti smyrslara. Skal \u00fea\u00f0 vera heil\u00f6g smurningarol\u00eda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00feessu skalt \u00fe\u00fa smyrja samfundatjaldi\u00f0 og s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "bor\u00f0i\u00f0 me\u00f0 \u00f6llum \u00e1h\u00f6ldum \u00feess, lj\u00f3sastikuna me\u00f0 \u00f6llum \u00e1h\u00f6ldum hennar og reykelsisaltari\u00f0,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "brennif\u00f3rnaraltari\u00f0 me\u00f0 \u00f6llum \u00e1h\u00f6ldum \u00feess, keri\u00f0 og st\u00e9tt \u00feess."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og skalt \u00fe\u00fa v\u00edgja \u00feau, svo a\u00f0 \u00feau ver\u00f0i h\u00e1heil\u00f6g. Hver sem snertir \u00feau, skal vera helga\u00f0ur."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og smyrja Aron og sonu hans og v\u00edgja \u00fe\u00e1 til a\u00f0 \u00fej\u00f3na m\u00e9r \u00ed prestsemb\u00e6tti."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt tala til \u00cdsraelsmanna og segja: ,\u00deetta skal vera m\u00e9r heil\u00f6g smurningarol\u00eda hj\u00e1 y\u00f0ur fr\u00e1 kyni til kyns.`"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eigi m\u00e1 dreypa henni \u00e1 nokkurs manns h\u00f6rund, og me\u00f0 s\u00f6mu ger\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi til b\u00faa nein smyrsl. Helg er h\u00fan, og helg skal h\u00fan y\u00f0ur vera."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hver sem b\u00fdr til sams konar smyrsl e\u00f0a ber nokku\u00f0 af \u00feeim \u00e1 \u00f3v\u00edg\u00f0an mann, skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Tak \u00fe\u00e9r ilmjurtir, balsam, marn\u00f6gl og galbankvo\u00f0u, ilmjurtir \u00e1samt hreinu reykelsi. Skal vera jafnt af hverju."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt b\u00faa til \u00far \u00fev\u00ed ilmreykelsi a\u00f0 h\u00e6tti smyrslara, salti krydda\u00f0, hreint og heilagt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og nokku\u00f0 af \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa mylja sm\u00e1tt og leggja \u00fea\u00f0 fyrir framan s\u00e1ttm\u00e1li\u00f0 \u00ed samfundatjaldinu, \u00fear sem \u00e9g vil eiga samfundi vi\u00f0 \u00feig. \u00dea\u00f0 skal vera y\u00f0ur h\u00e1heilagt."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Reykelsi, eins og \u00fe\u00fa til b\u00fdr me\u00f0 \u00feessari ger\u00f0, megi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki b\u00faa til handa y\u00f0ur sj\u00e1lfum. Skalt \u00fe\u00fa meta \u00fea\u00f0 sem Drottni helga\u00f0."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Skyldi einhver b\u00faa til nokku\u00f0 \u00fev\u00edl\u00edkt til \u00feess a\u00f0 g\u00e6\u00f0a s\u00e9r me\u00f0 ilm \u00feess, skal hann uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni.&#34;"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Sj\u00e1, \u00e9g hefi kvatt til Besalel \u00dar\u00edson, H\u00farssonar, af J\u00fada \u00e6ttkv\u00edsl."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g hefi fyllt hann Gu\u00f0s anda, b\u00e6\u00f0i v\u00edsd\u00f3mi, skilningi, kunn\u00e1ttu og hvers konar hagleik,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 upphugsa listaverk og sm\u00ed\u00f0a \u00far gulli, silfri og eiri"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og skera steina til greypingar og til tr\u00e9skur\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 vinna a\u00f0 hvers konar sm\u00ed\u00f0i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og sj\u00e1, \u00e9g hefi fengi\u00f0 honum til a\u00f0sto\u00f0ar Ohol\u00edab Ak\u00edsamaksson af Dans \u00e6ttkv\u00edsl. Og \u00f6llum hugvitsm\u00f6nnum hefi \u00e9g gefi\u00f0 v\u00edsd\u00f3m, a\u00f0 \u00feeir megi gj\u00f6ra allt \u00fea\u00f0, sem \u00e9g hefi fyrir \u00feig lagt:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "samfundatjaldi\u00f0, s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina, loki\u00f0, sem er yfir henni, og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld tjaldsins,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "bor\u00f0i\u00f0 og \u00e1h\u00f6ld \u00feess, gull-lj\u00f3sastikuna og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld hennar og reykelsisaltari\u00f0,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "brennif\u00f3rnaraltari\u00f0 og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld \u00feess, keri\u00f0 og st\u00e9tt \u00feess,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "glitkl\u00e6\u00f0in, hin helgu kl\u00e6\u00f0i Arons prests og prests\u00fej\u00f3nustukl\u00e6\u00f0i sona hans,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "smurningarol\u00eduna og ilmreykelsi\u00f0 til helgid\u00f3msins. Allt skulu \u00feeir gj\u00f6ra eins og \u00e9g hefi fyrir \u00feig lagt.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg: ,Sannlega skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda m\u00edna hv\u00edldardaga, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er teikn milli m\u00edn og y\u00f0ar fr\u00e1 kyni til kyns, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, s\u00e1 er y\u00f0ur helgar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Haldi\u00f0 \u00fev\u00ed hv\u00edldardaginn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann skal vera y\u00f0ur heilagur. Hver sem vanhelgar hann, skal vissulega l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a, \u00fev\u00ed a\u00f0 hver sem \u00fe\u00e1 vinnur nokkurt verk, s\u00e1 ma\u00f0ur skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sex daga skal verk vinna, en sj\u00f6undi dagurinn er algj\u00f6r hv\u00edldardagur, helga\u00f0ur Drottni. Hver sem verk vinnur \u00e1 hv\u00edldardegi, skal vissulega l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skulu \u00cdsraelsmenn g\u00e6ta hv\u00edldardagsins, svo a\u00f0 \u00feeir haldi hv\u00edldardaginn heilagan fr\u00e1 kyni til kyns sem \u00e6vinlegan s\u00e1ttm\u00e1la."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c6vinlega skal hann vera teikn milli m\u00edn og \u00cdsraelsmanna, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 sex d\u00f6gum gj\u00f6r\u00f0i Drottinn himin og j\u00f6r\u00f0, en sj\u00f6unda daginn hv\u00edldist hann og endurn\u00e6r\u00f0ist.&#34;`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn haf\u00f0i loki\u00f0 vi\u00f0r\u00e6\u00f0unum vi\u00f0 M\u00f3se \u00e1 S\u00edna\u00edfjalli, f\u00e9kk hann honum tv\u00e6r s\u00e1ttm\u00e1lst\u00f6flur, steint\u00f6flur, rita\u00f0ar me\u00f0 fingri Gu\u00f0s."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er f\u00f3lki\u00f0 s\u00e1, a\u00f0 seinka\u00f0i komu M\u00f3se ofan af fjallinu, \u00feyrptist f\u00f3lki\u00f0 \u00ed kringum Aron og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Kom og gj\u00f6r oss gu\u00f0, er fyrir oss fari, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r vitum ekki, hva\u00f0 af \u00feessum M\u00f3se er or\u00f0i\u00f0, manninum, er leiddi oss burt af Egyptalandi.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Aron sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Sl\u00edti\u00f0 eyrnagullin \u00far eyrum kvenna y\u00f0ar, sona og d\u00e6tra, og f\u00e6ri\u00f0 m\u00e9r.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sleit allt f\u00f3lki\u00f0 eyrnagullin \u00far eyrum s\u00e9r og f\u00e6r\u00f0i Aroni,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "en hann t\u00f3k vi\u00f0 \u00fev\u00ed af \u00feeim, laga\u00f0i \u00fea\u00f0 me\u00f0 meitlinum og gj\u00f6r\u00f0i af \u00fev\u00ed steyptan k\u00e1lf. \u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;\u00deetta er gu\u00f0 \u00feinn, \u00cdsrael, sem leiddi \u00feig \u00fat af Egyptalandi.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og er Aron s\u00e1 \u00fea\u00f0, reisti hann altari fyrir framan hann, og Aron l\u00e9t kalla og segja: &#34;\u00c1 morgun skal vera h\u00e1t\u00ed\u00f0 Drottins.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e6sta morgun risu \u00feeir \u00e1rla, f\u00f3rnu\u00f0u brennif\u00f3rnum og f\u00e6r\u00f0u \u00feakkarf\u00f3rnir. S\u00ed\u00f0an settist f\u00f3lki\u00f0 ni\u00f0ur til a\u00f0 eta og drekka, og \u00fev\u00ed n\u00e6st st\u00f3\u00f0u \u00feeir upp til leika."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Far \u00fe\u00fa og st\u00edg ofan, \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00f3lk \u00feitt, sem \u00fe\u00fa leiddir \u00fat af Egyptalandi, hefir misgj\u00f6rt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skj\u00f3tt hafa \u00feeir viki\u00f0 af \u00feeim vegi, sem \u00e9g bau\u00f0 \u00feeim. \u00deeir hafa gj\u00f6rt s\u00e9r steyptan k\u00e1lf, og \u00feeir hafa falli\u00f0 fram fyrir honum, f\u00e6rt honum f\u00f3rnir og sagt: ,\u00deetta er gu\u00f0 \u00feinn, \u00cdsrael, sem leiddi \u00feig \u00fat af Egyptalandi.&#34;`"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;\u00c9g s\u00e9 n\u00fa, a\u00f0 \u00feessi l\u00fd\u00f0ur er har\u00f0sv\u00edra\u00f0 f\u00f3lk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1t mig n\u00fa einan, svo a\u00f0 rei\u00f0i m\u00edn upptendrist \u00ed gegn \u00feeim og tort\u00edmi \u00feeim. S\u00ed\u00f0an vil \u00e9g gj\u00f6ra \u00feig a\u00f0 mikilli \u00fej\u00f3\u00f0.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En M\u00f3se reyndi a\u00f0 bl\u00ed\u00f0ka Drottin, Gu\u00f0 sinn, og sag\u00f0i: &#34;Hv\u00ed skal, Drottinn, rei\u00f0i \u00fe\u00edn upptendrast \u00ed gegn f\u00f3lki \u00fe\u00ednu, sem \u00fe\u00fa leiddir \u00fat af Egyptalandi me\u00f0 miklum m\u00e6tti og voldugri hendi?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hv\u00ed skulu Egyptar segja og kve\u00f0a svo a\u00f0 or\u00f0i: ,Til ills leiddi hann \u00fe\u00e1 \u00fat, til a\u00f0 dey\u00f0a \u00fe\u00e1 \u00e1 fj\u00f6llum uppi og afm\u00e1 \u00fe\u00e1 af j\u00f6r\u00f0inni`? Sn\u00fa \u00fe\u00e9r fr\u00e1 \u00feinni brennandi rei\u00f0i og l\u00e1t \u00feig i\u00f0ra hins illa gegn f\u00f3lki \u00fe\u00ednu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Minnst \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3na \u00feinna, Abrahams, \u00cdsaks og \u00cdsraels, sem \u00fe\u00fa hefir svari\u00f0 vi\u00f0 sj\u00e1lfan \u00feig og heiti\u00f0: ,\u00c9g vil gj\u00f6ra ni\u00f0ja y\u00f0ar marga sem stj\u00f6rnur himinsins, og allt \u00feetta land, sem \u00e9g hefi tala\u00f0 um, vil \u00e9g gefa ni\u00f0jum y\u00f0ar, og skulu \u00feeir eiga \u00fea\u00f0 \u00e6vinlega.&#34;`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 i\u00f0ra\u00f0ist Drottinn hins illa, er hann haf\u00f0i h\u00f3ta\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra f\u00f3lki s\u00ednu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sneri M\u00f3se \u00e1 lei\u00f0 og gekk ofan af fjallinu me\u00f0 b\u00e1\u00f0ar s\u00e1ttm\u00e1lst\u00f6flurnar \u00ed hendi s\u00e9r. Voru \u00fe\u00e6r skrifa\u00f0ar b\u00e1\u00f0umegin, svo \u00e1 einni hli\u00f0inni sem \u00e1 annarri voru \u00fe\u00e6r skrifa\u00f0ar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En t\u00f6flurnar voru Gu\u00f0s verk og letri\u00f0 Gu\u00f0s letur, rist \u00e1 t\u00f6flurnar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En er J\u00f3s\u00faa heyr\u00f0i \u00f3pi\u00f0 \u00ed f\u00f3lkinu, sag\u00f0i hann vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;\u00dea\u00f0 er her\u00f3p \u00ed b\u00fa\u00f0unum!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En M\u00f3se svara\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 er ekki \u00f3p sigrandi manna og ekki \u00f3p \u00feeirra, er sigra\u00f0ir ver\u00f0a; s\u00f6ng\u00f3m heyri \u00e9g.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En er M\u00f3se n\u00e1lga\u00f0ist herb\u00fa\u00f0irnar og s\u00e1 k\u00e1lfinn og dansinn, upptendra\u00f0ist rei\u00f0i hans, svo a\u00f0 hann \u00feeytti t\u00f6flunum af hendi og braut \u00fe\u00e6r \u00ed sundur fyrir ne\u00f0an fjalli\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3k hann k\u00e1lfinn, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt, brenndi hann \u00ed eldi og muldi hann \u00ed duft og dreif\u00f0i \u00fev\u00ed \u00e1 vatni\u00f0 og l\u00e9t \u00cdsraelsmenn drekka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00f3se vi\u00f0 Aron: &#34;Hva\u00f0 hefir \u00feetta f\u00f3lk gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa skulir hafa leitt svo st\u00f3ra synd yfir \u00fea\u00f0?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Aron svara\u00f0i: &#34;Rei\u00f0st eigi, herra. \u00de\u00fa \u00feekkir l\u00fd\u00f0inn, a\u00f0 hann er jafnan b\u00fainn til ills."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 mig: ,Gj\u00f6r oss gu\u00f0, er fyrir oss fari, \u00fev\u00ed v\u00e9r vitum eigi, hva\u00f0 af \u00feessum M\u00f3se er or\u00f0i\u00f0, manninum, er leiddi oss burt af Egyptalandi.`"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,Hver sem gull hefir \u00e1 s\u00e9r, hann sl\u00edti \u00fea\u00f0 af s\u00e9r.` Fengu \u00feeir m\u00e9r \u00fea\u00f0, og kasta\u00f0i \u00e9g \u00fev\u00ed \u00ed eldinn, svo var\u00f0 af \u00fev\u00ed \u00feessi k\u00e1lfur.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Er M\u00f3se s\u00e1, a\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 var or\u00f0i\u00f0 taumlaust, \u00fev\u00ed a\u00f0 Aron haf\u00f0i sleppt vi\u00f0 \u00fea\u00f0 taumnum, svo a\u00f0 \u00feeir voru haf\u00f0ir a\u00f0 spotti af m\u00f3tst\u00f6\u00f0um\u00f6nnum s\u00ednum,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 nam M\u00f3se sta\u00f0ar \u00ed herb\u00fa\u00f0ahli\u00f0inu og m\u00e6lti: &#34;Hver sem heyrir Drottni til, komi hinga\u00f0 til m\u00edn!&#34; \u00de\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust allir lev\u00edtar til hans."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: ,Hver einn festi sver\u00f0 \u00e1 hli\u00f0 s\u00e9r, fari s\u00ed\u00f0an fram og aftur fr\u00e1 einu hli\u00f0i herb\u00fa\u00f0anna til annars og drepi hver sinn br\u00f3\u00f0ur, vin og fr\u00e6nda.&#34;`"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og lev\u00edtarnir gj\u00f6r\u00f0u sem M\u00f3se bau\u00f0 \u00feeim, og f\u00e9llu af f\u00f3lkinu \u00e1 \u00feeim degi \u00ferj\u00e1r \u00fe\u00fasundir manna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og M\u00f3se sag\u00f0i: &#34;Fylli\u00f0 hendur y\u00f0ar \u00ed dag, Drottni til handa, \u00fev\u00ed a\u00f0 hver ma\u00f0ur var \u00e1 m\u00f3ti syni s\u00ednum og br\u00f3\u00f0ur, svo a\u00f0 y\u00f0ur veitist blessun \u00ed dag.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Morguninn eftir sag\u00f0i M\u00f3se vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn: &#34;\u00de\u00e9r hafi\u00f0 dr\u00fdgt st\u00f3ra synd. En n\u00fa vil \u00e9g fara upp til Drottins; m\u00e1 vera, a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i fri\u00f0\u00fe\u00e6gt fyrir synd y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sneri M\u00f3se aftur til Drottins og m\u00e6lti: &#34;\u00c6, \u00feetta f\u00f3lk hefir dr\u00fdgt st\u00f3ra synd og gj\u00f6rt s\u00e9r gu\u00f0 af gulli."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9g bi\u00f0, fyrirgef \u00feeim n\u00fa synd \u00feeirra! Ef ekki, \u00fe\u00e1 bi\u00f0 \u00e9g, a\u00f0 \u00fe\u00fa m\u00e1ir mig af b\u00f3k \u00feinni, sem \u00fe\u00fa hefir skrifa\u00f0.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Hvern \u00feann, er syndga\u00f0 hefir m\u00f3ti m\u00e9r, vil \u00e9g m\u00e1 af b\u00f3k minni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Far n\u00fa og lei\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 \u00feanga\u00f0, sem \u00e9g hefi sagt \u00fe\u00e9r, sj\u00e1, engill minn skal fara fyrir \u00fe\u00e9r. En \u00feegar minn vitjunart\u00edmi kemur, skal \u00e9g vitja synda \u00feeirra \u00e1 \u00feeim.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En Drottinn laust f\u00f3lki\u00f0 fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt k\u00e1lfinn, sem Aron gj\u00f6r\u00f0i."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Far n\u00fa h\u00e9\u00f0an me\u00f0 f\u00f3lki\u00f0, sem \u00fe\u00fa leiddir burt af Egyptalandi, til \u00feess lands, sem \u00e9g s\u00f3r Abraham, \u00cdsak og Jakob, er \u00e9g sag\u00f0i: ,Ni\u00f0jum \u00fe\u00ednum vil \u00e9g gefa \u00fea\u00f0.`"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g vil senda engil \u00e1 undan \u00fe\u00e9r og reka burt Kanaan\u00edta, Amor\u00edta, Het\u00edta, Peres\u00edta, Hev\u00edta og Jeb\u00fas\u00edta, _"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "til \u00feess lands, sem fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki vil \u00e9g sj\u00e1lfur fara \u00feanga\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e9r, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert har\u00f0sv\u00edra\u00f0ur l\u00fd\u00f0ur, a\u00f0 eigi tort\u00edmi \u00e9g \u00fe\u00e9r \u00e1 lei\u00f0inni.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En er f\u00f3lki\u00f0 heyr\u00f0i \u00feennan \u00f3f\u00f6gnu\u00f0, ur\u00f0u \u00feeir hryggir, og enginn ma\u00f0ur bj\u00f3 sig \u00ed skart."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Seg \u00cdsraelsm\u00f6nnum: ,\u00de\u00e9r eru\u00f0 har\u00f0sv\u00edra\u00f0ur l\u00fd\u00f0ur. V\u00e6ri \u00e9g eitt augnablik me\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1 lei\u00f0inni, mundi \u00e9g tort\u00edma \u00fe\u00e9r. Legg n\u00fa af \u00fe\u00e9r skart \u00feitt, svo a\u00f0 \u00e9g viti, hva\u00f0 \u00e9g \u00e1 a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00feig.&#34;`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00f6g\u00f0u \u00cdsraelsmenn ni\u00f0ur skart sitt undir H\u00f3rebfjalli og b\u00e1ru \u00fea\u00f0 eigi upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00f3se t\u00f3k tjaldi\u00f0 og reisti \u00fea\u00f0 fyrir utan herb\u00fa\u00f0irnar, sp\u00f6lkorn fr\u00e1 \u00feeim, og kalla\u00f0i \u00fea\u00f0 samfundatjald, og var\u00f0 hver s\u00e1 ma\u00f0ur, er leita vildi til Drottins, a\u00f0 fara \u00fat til samfundatjaldsins, sem var fyrir utan herb\u00fa\u00f0irnar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feegar M\u00f3se gekk \u00fat til tjaldsins, \u00fe\u00e1 st\u00f3\u00f0 upp allur l\u00fd\u00f0urinn og gekk hver \u00fat \u00ed s\u00ednar tjalddyr og horf\u00f0i \u00e1 eftir honum, \u00fear til er hann var kominn inn \u00ed tjaldi\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Er M\u00f3se var kominn inn \u00ed tjaldi\u00f0, steig sk\u00fdst\u00f3lpinn ni\u00f0ur og nam sta\u00f0ar vi\u00f0 tjalddyrnar, og Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og allur l\u00fd\u00f0urinn s\u00e1 sk\u00fdst\u00f3lpann standa vi\u00f0 tjalddyrnar. St\u00f3\u00f0 \u00fe\u00e1 allt f\u00f3lki\u00f0 upp og f\u00e9ll fram, hver fyrir s\u00ednum tjalddyrum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se augliti til auglitis, eins og ma\u00f0ur talar vi\u00f0 mann. \u00dev\u00ed n\u00e6st gekk M\u00f3se aftur til herb\u00fa\u00f0anna, en \u00fej\u00f3nn hans, sveinninn J\u00f3s\u00faa N\u00fansson, v\u00e9k ekki burt \u00far tjaldinu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 Drottin: &#34;Sj\u00e1, \u00fe\u00fa segir vi\u00f0 mig: ,Far me\u00f0 f\u00f3lk \u00feetta.` En \u00fe\u00fa hefir ekki l\u00e1ti\u00f0 mig vita, hvern \u00fe\u00fa \u00e6tlar a\u00f0 senda me\u00f0 m\u00e9r. Og \u00fe\u00f3 hefir \u00fe\u00fa sagt: ,\u00c9g \u00feekki \u00feig me\u00f0 nafni, og \u00fe\u00fa hefir einnig fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum m\u00ednum.`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hafi \u00e9g n\u00fa fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 bi\u00f0 \u00e9g: Gj\u00f6r m\u00e9r kunna \u00fe\u00edna vegu, a\u00f0 \u00e9g megi \u00feekkja \u00feig, svo a\u00f0 \u00e9g finni n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, og g\u00e6t \u00feess, a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0 \u00feessi er \u00feinn l\u00fd\u00f0ur.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i: &#34;Auglit mitt mun fara me\u00f0 og b\u00faa \u00fe\u00e9r hv\u00edld.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Fari auglit \u00feitt eigi me\u00f0, \u00fe\u00e1 l\u00e1t oss eigi fara h\u00e9\u00f0an."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Af hverju mega menn ella vita, a\u00f0 \u00e9g og l\u00fd\u00f0ur \u00feinn hafi fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum? Hvort eigi af \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00fe\u00fa farir me\u00f0 oss, og \u00e9g og \u00feinn l\u00fd\u00f0ur ver\u00f0um \u00e1g\u00e6ttir framar \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0u b\u00faa?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Einnig \u00feetta, er \u00fe\u00fa n\u00fa m\u00e6ltir, vil \u00e9g gj\u00f6ra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum m\u00ednum, og \u00e9g \u00feekki \u00feig me\u00f0 nafni.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En M\u00f3se sag\u00f0i: &#34;L\u00e1t mig \u00fe\u00e1 sj\u00e1 d\u00fdr\u00f0 \u00fe\u00edna!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;\u00c9g vil l\u00e1ta allan minn lj\u00f3ma l\u00ed\u00f0a fram hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, og \u00e9g vil kalla nafni\u00f0 Drottinn frammi fyrir \u00fe\u00e9r. Og \u00e9g vil l\u00edkna \u00feeim, sem \u00e9g vil l\u00edkna, og miskunna \u00feeim, sem \u00e9g vil miskunna.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og enn sag\u00f0i hann: &#34;\u00de\u00fa getur eigi s\u00e9\u00f0 auglit mitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn ma\u00f0ur f\u00e6r s\u00e9\u00f0 mig og l\u00edfi haldi\u00f0.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, h\u00e9r er sta\u00f0ur hj\u00e1 m\u00e9r, og skalt \u00fe\u00fa standa uppi \u00e1 berginu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00feegar d\u00fdr\u00f0 m\u00edn fer fram hj\u00e1, vil \u00e9g l\u00e1ta \u00feig standa \u00ed bergskorunni, og mun \u00e9g byrgja \u00feig me\u00f0 hendi minni, uns \u00e9g er kominn fram hj\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00feegar \u00e9g tek h\u00f6nd m\u00edna fr\u00e1, munt \u00fe\u00fa sj\u00e1 \u00e1 bak m\u00e9r. En auglit mitt f\u00e6r enginn ma\u00f0ur s\u00e9\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;H\u00f6gg \u00fe\u00e9r tv\u00e6r t\u00f6flur af steini, eins og hinar fyrri voru. Mun \u00e9g \u00fe\u00e1 rita \u00e1 t\u00f6flurnar \u00feau or\u00f0, sem st\u00f3\u00f0u \u00e1 hinum fyrri t\u00f6flunum, er \u00fe\u00fa braust \u00ed sundur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og ver b\u00fainn \u00e1 morgun og st\u00edg \u00e1rla upp \u00e1 S\u00edna\u00edfjall og kom \u00fear til m\u00edn uppi \u00e1 fjallstindinum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Enginn ma\u00f0ur m\u00e1 fara upp \u00feanga\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e9r, og enginn m\u00e1 heldur l\u00e1ta sj\u00e1 sig nokkurs sta\u00f0ar \u00e1 fjallinu. Eigi mega heldur sau\u00f0ir e\u00f0a naut vera \u00e1 beit uppi undir fjallinu.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hj\u00f3 M\u00f3se tv\u00e6r t\u00f6flur af steini, eins og hinar fyrri. Og hann reis \u00e1rla n\u00e6sta morgun og gekk upp \u00e1 S\u00edna\u00edfjall eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum og t\u00f3k \u00ed h\u00f6nd s\u00e9r b\u00e1\u00f0ar steint\u00f6flurnar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 steig Drottinn ni\u00f0ur \u00ed sk\u00fdi, en sta\u00f0n\u00e6mdist \u00fear hj\u00e1 honum og kalla\u00f0i nafn Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn gekk fram hj\u00e1 honum og kalla\u00f0i: &#34;Drottinn, Drottinn, miskunnsamur og l\u00edknsamur Gu\u00f0, \u00feolinm\u00f3\u00f0ur, g\u00e6skur\u00edkur og harla tr\u00fafastur,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "sem au\u00f0s\u00fdnir g\u00e6sku \u00fe\u00fasundum og fyrirgefur misgj\u00f6r\u00f0ir, afbrot og syndir, en l\u00e6tur \u00feeirra \u00fe\u00f3 eigi me\u00f0 \u00f6llu \u00f3hegnt, heldur vitjar misgj\u00f6r\u00f0a fe\u00f0ranna \u00e1 b\u00f6rnum og barnab\u00f6rnum, j\u00e1 \u00ed \u00feri\u00f0ja og fj\u00f3r\u00f0a li\u00f0.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00f3se f\u00e9ll \u00fe\u00e1 skj\u00f3tlega til jar\u00f0ar og tilba\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;Hafi \u00e9g, Drottinn, fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 fari Drottinn me\u00f0 oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feetta er har\u00f0sv\u00edra\u00f0ur l\u00fd\u00f0ur. En fyrirgef oss misgj\u00f6r\u00f0ir vorar og syndir, og gj\u00f6r oss a\u00f0 \u00feinni eign.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g gj\u00f6ri s\u00e1ttm\u00e1la. \u00cd augs\u00fdn alls \u00fe\u00edns f\u00f3lks vil \u00e9g gj\u00f6ra \u00feau undur, a\u00f0 ekki hafa sl\u00edk veri\u00f0 gj\u00f6r\u00f0 \u00ed nokkru landi e\u00f0a hj\u00e1 nokkurri \u00fej\u00f3\u00f0, og skal allt f\u00f3lki\u00f0, sem \u00fe\u00fa ert hj\u00e1, sj\u00e1 verk Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 fur\u00f0ulegt er \u00fea\u00f0, sem \u00e9g mun vi\u00f0 \u00feig gj\u00f6ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00e6t \u00feess, sem \u00e9g b\u00fd\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed dag: Sj\u00e1, \u00e9g vil st\u00f6kkva burt undan \u00fe\u00e9r Amor\u00edtum, Kanaan\u00edtum, Het\u00edtum, Peres\u00edtum, Hev\u00edtum og Jeb\u00fas\u00edtum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varast \u00fe\u00fa a\u00f0 gj\u00f6ra nokkurn s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 \u00edb\u00faa lands \u00feess, sem \u00fe\u00fa kemur til, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i \u00fe\u00e9r ekki a\u00f0 t\u00e1lsn\u00f6ru, ef \u00feeir b\u00faa \u00e1 me\u00f0al \u00fe\u00edn,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "heldur skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r r\u00edfa ni\u00f0ur \u00f6lturu \u00feeirra, brj\u00f3ta \u00ed sundur merkissteina \u00feeirra og h\u00f6ggva ni\u00f0ur as\u00e9rur \u00feeirra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi tilbi\u00f0ja neinn annan gu\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn nefnist vandl\u00e6tari. Vandl\u00e1tur Gu\u00f0 er hann."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varast a\u00f0 gj\u00f6ra nokkurn s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 \u00edb\u00faa landsins, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu taka fram hj\u00e1 me\u00f0 gu\u00f0um s\u00ednum og \u00feeir munu f\u00e6ra f\u00f3rnir gu\u00f0um s\u00ednum, og \u00fe\u00e9r mun ver\u00f0a bo\u00f0i\u00f0 og \u00fe\u00fa munt eta af f\u00f3rnum \u00feeirra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa munt taka d\u00e6tur \u00feeirra handa sonum \u00fe\u00ednum, og d\u00e6tur \u00feeirra munu taka fram hj\u00e1 me\u00f0 gu\u00f0um s\u00ednum og t\u00e6la syni \u00fe\u00edna til a\u00f0 taka fram hj\u00e1 me\u00f0 gu\u00f0um \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi gj\u00f6ra \u00fe\u00e9r steypta gu\u00f0i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt halda h\u00e1t\u00ed\u00f0 hinna \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0a. Sj\u00f6 daga skaltu eta \u00f3s\u00fdr\u00f0 brau\u00f0, eins og \u00e9g hefi bo\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00e1 \u00e1kve\u00f0num t\u00edma \u00ed ab\u00edb-m\u00e1nu\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00ed ab\u00edb-m\u00e1nu\u00f0i f\u00f3rst \u00fe\u00fa \u00fat af Egyptalandi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allt \u00fea\u00f0, sem opnar m\u00f3\u00f0url\u00edf, er mitt, s\u00f6mulei\u00f0is allur f\u00e9na\u00f0ur \u00feinn, sem karlkyns er, frumbur\u00f0ir nauta og sau\u00f0a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En frumbur\u00f0i undan \u00f6snum skaltu leysa me\u00f0 lambi. Leysir \u00fe\u00fa ekki, skaltu brj\u00f3ta \u00fe\u00e1 \u00far h\u00e1lsli\u00f0um. Alla frumbur\u00f0i sona \u00feinna skaltu leysa, og enginn skal t\u00f3mhentur koma fyrir auglit mitt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sex daga skaltu vinna, en hv\u00edlast hinn sj\u00f6unda dag, \u00fe\u00e1 skaltu hv\u00edlast, hvort heldur er pl\u00e6gingart\u00edmi e\u00f0a uppskeru."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt halda viknah\u00e1t\u00ed\u00f0ina, h\u00e1t\u00ed\u00f0 frumgr\u00f3\u00f0a hveitiuppskerunnar, og uppskeruh\u00e1t\u00ed\u00f0ina vi\u00f0 \u00e1rslokin."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00derem sinnum \u00e1 \u00e1ri skal allt \u00feitt karlkyn birtast frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i, Gu\u00f0i \u00cdsraels."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun reka hei\u00f0ingjana burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r og f\u00e6ra \u00fat landamerki \u00fe\u00edn, og enginn skal \u00e1seilast land \u00feitt, \u00feegar \u00fe\u00fa fer upp til a\u00f0 birtast frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum \u00ferem sinnum \u00e1 \u00e1ri."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki fram bera bl\u00f3\u00f0 f\u00f3rnar minnar me\u00f0 s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0i, og p\u00e1skah\u00e1t\u00ed\u00f0arf\u00f3rnin m\u00e1 ekki liggja til morguns."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hi\u00f0 fyrsta, frumgr\u00f3\u00f0a jar\u00f0ar \u00feinnar, skaltu f\u00e6ra til h\u00fass Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns. \u00de\u00fa skalt ekki sj\u00f3\u00f0a ki\u00f0 \u00ed mj\u00f3lk m\u00f3\u00f0ur sinnar.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Skrifa \u00fe\u00fa upp \u00feessi or\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 samkv\u00e6mt \u00feessum or\u00f0um hefi \u00e9g gj\u00f6rt s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 \u00feig og vi\u00f0 \u00cdsrael.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og M\u00f3se var \u00fear hj\u00e1 Drottni fj\u00f6rut\u00edu daga og fj\u00f6rut\u00edu n\u00e6tur og \u00e1t ekki brau\u00f0 og drakk ekki vatn. Og hann skrifa\u00f0i \u00e1 t\u00f6flurnar or\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1lans, t\u00edu bo\u00f0or\u00f0in."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En er M\u00f3se gekk ofan af S\u00edna\u00edfjalli, og hann haf\u00f0i b\u00e1\u00f0ar s\u00e1ttm\u00e1lst\u00f6flurnar \u00ed hendi s\u00e9r, \u00feegar hann gekk ofan af fjallinu, \u00fe\u00e1 vissi M\u00f3se ekki a\u00f0 geislar st\u00f3\u00f0u af andlitsh\u00f6rundi hans, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i tala\u00f0 vi\u00f0 Drottin."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og Aron og allir \u00cdsraelsmenn s\u00e1u M\u00f3se, og sj\u00e1: Geislar st\u00f3\u00f0u af andlitsh\u00f6rundi hans. \u00deor\u00f0u \u00feeir \u00fe\u00e1 ekki a\u00f0 koma n\u00e6rri honum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En M\u00f3se kalla\u00f0i \u00e1 \u00fe\u00e1, og sneru \u00feeir \u00fe\u00e1 aftur til hans, Aron og allir lei\u00f0togar safna\u00f0arins, og tala\u00f0i M\u00f3se vi\u00f0 \u00fe\u00e1."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 gengu allir \u00cdsraelsmenn til hans, og bau\u00f0 hann \u00feeim a\u00f0 halda allt \u00fea\u00f0, sem Drottinn haf\u00f0i vi\u00f0 hann tala\u00f0 \u00e1 S\u00edna\u00edfjalli."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Er M\u00f3se haf\u00f0i loki\u00f0 m\u00e1li s\u00ednu vi\u00f0 \u00fe\u00e1, l\u00e9t hann sk\u00fdlu fyrir andlit s\u00e9r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En er M\u00f3se gekk fram fyrir Drottin til \u00feess a\u00f0 tala vi\u00f0 hann, t\u00f3k hann sk\u00fdluna fr\u00e1, \u00fear til er hann gekk \u00fat aftur. \u00dev\u00ed n\u00e6st gekk hann \u00fat og flutti \u00cdsraelsm\u00f6nnum \u00fea\u00f0, sem honum var bo\u00f0i\u00f0."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00e1u \u00cdsraelsmenn \u00fe\u00e1 andlit M\u00f3se, hversu geislar st\u00f3\u00f0u af andlitsh\u00f6rundi hans. L\u00e9t M\u00f3se \u00fe\u00e1 sk\u00fdluna aftur fyrir andlit s\u00e9r, \u00fear til er hann gekk inn til \u00feess a\u00f0 tala vi\u00f0 Gu\u00f0."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3se stefndi saman \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0i \u00cdsraelsmanna og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00deetta er \u00fea\u00f0, sem Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": ",Sex daga skal verk vinna, en sj\u00f6undi dagurinn skal vera y\u00f0ur helgur hv\u00edldardagur, h\u00e1t\u00ed\u00f0arhv\u00edld Drottins. Hver sem verk vinnur \u00e1 \u00feeim degi, skal l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hvergi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r kveikja upp eld \u00ed h\u00edb\u00fdlum y\u00f0ar \u00e1 hv\u00edldardegi.&#34;`"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00f3se tala\u00f0i til alls safna\u00f0ar \u00cdsraelsmanna og m\u00e6lti: &#34;\u00deetta er \u00fea\u00f0, sem Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": ",F\u00e6ri\u00f0 Drottni gj\u00f6f af \u00fev\u00ed, sem \u00fe\u00e9r eigi\u00f0. Hver s\u00e1, er gefa vill af f\u00fasum huga, beri fram gj\u00f6f Drottni til handa: gull, silfur og eir;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "bl\u00e1an purpura, rau\u00f0an purpura, skarlat, ba\u00f0mull og geitah\u00e1r;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "rau\u00f0litu\u00f0 hr\u00fatskinn, h\u00f6frungaskinn og akas\u00eduvi\u00f0;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ol\u00edu til lj\u00f3sastikunnar, kryddjurtir til smurningarol\u00edu og ilmreykelsis;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "sj\u00f3amsteina og steina til legginga \u00e1 h\u00f6kulinn og brj\u00f3stskj\u00f6ldinn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og allir hagleiksmenn me\u00f0al y\u00f0ar komi og b\u00fai til allt \u00fea\u00f0, sem Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "b\u00fa\u00f0ina, tj\u00f6ldin yfir hana, \u00feak hennar, kr\u00f3ka, bor\u00f0, sl\u00e1r, st\u00f3lpa og undirst\u00f6\u00f0ur,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00f6rkina og stengurnar, er henni fylgja, loki\u00f0 og fortjaldsd\u00fakbrei\u00f0una,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "bor\u00f0i\u00f0 og stengurnar, er \u00fev\u00ed fylgja, \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld \u00feess og sko\u00f0unarbrau\u00f0in,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "lj\u00f3sastikuna, \u00e1h\u00f6ld \u00feau og lampa, er henni fylgja, og ol\u00edu til lj\u00f3sastikunnar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "reykelsisaltari\u00f0 og stengurnar, er \u00fev\u00ed fylgja, smurningarol\u00eduna, ilmreykelsi\u00f0 og d\u00fakbrei\u00f0una fyrir dyrnar, fyrir dyr b\u00fa\u00f0arinnar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "brennif\u00f3rnaraltari\u00f0 og eirgrindina, sem \u00fev\u00ed fylgir, stengur \u00feess og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld, og keri\u00f0 me\u00f0 st\u00e9tt \u00feess,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "tj\u00f6ld forgar\u00f0sins, st\u00f3lpa hans me\u00f0 undirst\u00f6\u00f0um og d\u00fakbrei\u00f0una fyrir hli\u00f0 forgar\u00f0sins,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "h\u00e6la b\u00fa\u00f0arinnar og h\u00e6la forgar\u00f0sins og \u00feau st\u00f6g, sem \u00fear til heyra,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "glitkl\u00e6\u00f0in til emb\u00e6ttisgj\u00f6r\u00f0ar \u00ed helgid\u00f3minum, hin helgu kl\u00e6\u00f0i Arons prests og prests\u00fej\u00f3nustukl\u00e6\u00f0i sona hans.&#34;`"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st gekk allur s\u00f6fnu\u00f0ur \u00cdsraelsmanna burt fr\u00e1 M\u00f3se."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Komu \u00fe\u00e1 allir, sem g\u00e1fu af f\u00fasum huga og me\u00f0 lj\u00fafu ge\u00f0i, og f\u00e6r\u00f0u Drottni gjafir til a\u00f0 gj\u00f6ra af samfundatjaldi\u00f0 og allt \u00fea\u00f0, sem \u00feurfti til \u00fej\u00f3nustugj\u00f6r\u00f0arinnar \u00ed \u00fev\u00ed og til hinna helgu kl\u00e6\u00f0a."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00feeir komu, b\u00e6\u00f0i menn og konur, allir \u00feeir, sem f\u00fasir voru a\u00f0 gefa, og f\u00e6r\u00f0u spangir, eyrnagull, hringa, h\u00e1lsmen og alls konar gullgripi, svo og hver s\u00e1, er f\u00e6ra vildi Drottni gull a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hver ma\u00f0ur, sem \u00e1tti \u00ed eigu sinni bl\u00e1an purpura, rau\u00f0an purpura, skarlat, ba\u00f0mull, geitah\u00e1r, rau\u00f0litu\u00f0 hr\u00fatskinn og h\u00f6frungaskinn, bar \u00fea\u00f0 fram."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og hver sem bar fram silfur og eir a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f, f\u00e6r\u00f0i \u00fea\u00f0 Drottni a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f, og hver sem \u00e1tti \u00ed eigu sinni akas\u00eduvi\u00f0 til hvers \u00feess sm\u00ed\u00f0is, er gj\u00f6ra skyldi, bar hann fram."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og allar hagvirkar konur spunnu me\u00f0 h\u00f6ndum s\u00ednum og b\u00e1ru fram spuna sinn: bl\u00e1an purpura, rau\u00f0an purpura, skarlat og ba\u00f0mull."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og allar konur, sem til \u00feess voru f\u00fasar og h\u00f6f\u00f0u kunn\u00e1ttu til, spunnu geitah\u00e1r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En foringjarnir f\u00e6r\u00f0u sj\u00f3amsteina og steina til legginga \u00e1 h\u00f6kulinn og brj\u00f3stskj\u00f6ldinn,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og kryddjurtir og ol\u00edu til lj\u00f3sastikunnar og til smurningarol\u00edu og ilmreykelsis."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn f\u00e6r\u00f0u Drottni \u00feessar gjafir sj\u00e1lfviljuglega, hver ma\u00f0ur og hver kona, er f\u00faslega vildi l\u00e1ta eitthva\u00f0 af hendi rakna til alls \u00feess verks, er Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se a\u00f0 gj\u00f6ra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: &#34;Sj\u00e1i\u00f0, Drottinn hefir kvatt til Besalel \u00dar\u00edson, H\u00farssonar, af J\u00fada \u00e6ttkv\u00edsl"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "og fyllt hann Gu\u00f0s anda, b\u00e6\u00f0i v\u00edsd\u00f3mi, skilningi, kunn\u00e1ttu og hvers konar hagleik,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 upphugsa listaverk og sm\u00ed\u00f0a \u00far gulli, silfri og eiri"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "og skera steina til greypingar og til tr\u00e9skur\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 vinna a\u00f0 hvers konar hagvirki."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hann hefir og gefi\u00f0 honum \u00fe\u00e1 g\u00e1fu a\u00f0 kenna \u00f6\u00f0rum, b\u00e6\u00f0i honum og Ohol\u00edab Ak\u00edsamakssyni af Dans \u00e6ttkv\u00edsl."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hann hefir fyllt \u00fe\u00e1 hugviti til alls konar \u00fatskur\u00f0ar, listvefna\u00f0ar, glitvefna\u00f0ar af bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura, skarlati og ba\u00f0mull, og til d\u00fakvefna\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00feeir geta frami\u00f0 alls konar i\u00f0n og upphugsa\u00f0 listaverk."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og skulu \u00feeir Besalel og Ohol\u00edab og allir hugvitsmenn, er Drottinn hefir gefi\u00f0 hugvit og kunn\u00e1ttu, svo a\u00f0 \u00feeir bera skyn \u00e1, hvernig gj\u00f6ra skal allt \u00fea\u00f0 verk, er a\u00f0 helgid\u00f3msgj\u00f6r\u00f0inni l\u00fdtur, gj\u00f6ra allt eins og Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00f3se l\u00e9t \u00fe\u00e1 kalla Besalel og Ohol\u00edab og alla hugvitsmenn, er Drottinn haf\u00f0i gefi\u00f0 hugvit, alla \u00fe\u00e1, sem af f\u00fasum huga gengu a\u00f0 verkinu til a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00f3ku \u00feeir vi\u00f0 af M\u00f3se \u00f6llum gj\u00f6funum, sem \u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u fram bori\u00f0 til framkv\u00e6mda \u00fev\u00ed verki, er a\u00f0 helgid\u00f3msgj\u00f6r\u00f0inni laut. En \u00feeir f\u00e6r\u00f0u honum \u00e1 hverjum morgni eftir sem \u00e1\u00f0ur gjafir sj\u00e1lfviljuglega."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu allir hugvitsmennirnir, sem st\u00f6rfu\u00f0u a\u00f0 helgid\u00f3msgj\u00f6r\u00f0inni \u00ed sm\u00e1u og st\u00f3ru, hver fr\u00e1 s\u00ednu verki, sem \u00feeir voru a\u00f0 vinna,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 M\u00f3se \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;F\u00f3lki\u00f0 leggur til miklu meira en \u00fe\u00f6rf gj\u00f6rist til a\u00f0 vinna \u00fea\u00f0 verk, sem Drottinn hefur bo\u00f0i\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 M\u00f3se a\u00f0 l\u00e1ta \u00feetta bo\u00f0 \u00fat ganga um herb\u00fa\u00f0irnar: &#34;Enginn, hvorki karl n\u00e9 kona, skal framar hafa nokkurn starfa me\u00f0 h\u00f6ndum \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 gefa til helgid\u00f3msins.&#34; L\u00e9t f\u00f3lki\u00f0 \u00fe\u00e1 af a\u00f0 f\u00e6ra gjafir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Var \u00fe\u00e1 gn\u00f3gt verkefni fyrir \u00fe\u00e1 til alls \u00feess, er gj\u00f6ra \u00feurfti, og jafnvel nokku\u00f0 afgangs."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gj\u00f6r\u00f0u n\u00fa allir hugvitsmenn me\u00f0al \u00feeirra, er a\u00f0 verkinu unnu, tjaldb\u00fa\u00f0ina af t\u00edu d\u00fakum. Voru \u00feeir gj\u00f6r\u00f0ir af tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull, bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura og skarlati, og listofnir ker\u00fabar \u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hver d\u00fakur var tuttugu og \u00e1tta \u00e1lna langur og fj\u00f6gra \u00e1lna brei\u00f0ur, og voru allir d\u00fakarnir jafnir a\u00f0 m\u00e1li."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fimm d\u00fakarnir voru tengdir saman hver vi\u00f0 annan, og eins voru hinir fimm d\u00fakarnir tengdir saman hver vi\u00f0 annan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 voru gj\u00f6r\u00f0ar lykkjur af bl\u00e1um purpura \u00e1 ja\u00f0ri ysta d\u00faksins \u00ed samfellunni. Eins var gj\u00f6rt \u00e1 ja\u00f0ri ysta d\u00faksins \u00ed hinni samfellunni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fimmt\u00edu lykkjur voru gj\u00f6r\u00f0ar \u00e1 \u00f6\u00f0rum d\u00faknum, og eins voru gj\u00f6r\u00f0ar fimmt\u00edu lykkjur \u00e1 ja\u00f0ri \u00feess d\u00faksins, sem var \u00ed hinni samfellunni, svo a\u00f0 lykkjurnar st\u00f3\u00f0ust \u00e1 hver vi\u00f0 a\u00f0ra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 voru gj\u00f6r\u00f0ir fimmt\u00edu kr\u00f3kar af gulli og d\u00fakarnir tengdir saman hver vi\u00f0 annan me\u00f0 kr\u00f3kunum, svo a\u00f0 tjaldb\u00fa\u00f0in var\u00f0 ein heild."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st voru gj\u00f6r\u00f0ir d\u00fakar af geitah\u00e1ri til a\u00f0 tjalda me\u00f0 yfir b\u00fa\u00f0ina, ellefu a\u00f0 t\u00f6lu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hver d\u00fakur var \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1lna langur og fj\u00f6gra \u00e1lna brei\u00f0ur, og voru allir ellefu d\u00fakarnir jafnir a\u00f0 m\u00e1li."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 voru tengdir saman fimm d\u00fakar s\u00e9r og sex d\u00fakar s\u00e9r,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og s\u00ed\u00f0an b\u00fanar til fimmt\u00edu lykkjur \u00e1 ja\u00f0ri ysta d\u00faksins \u00ed annarri samfellunni og eins fimmt\u00edu lykkjur \u00e1 d\u00fakja\u00f0ri hinnar samfellunnar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 voru gj\u00f6r\u00f0ir fimmt\u00edu eirkr\u00f3kar til a\u00f0 tengja saman tjaldi\u00f0, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 ein heild."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var enn gj\u00f6rt \u00feak yfir tjaldi\u00f0 af rau\u00f0litu\u00f0um hr\u00fatskinnum og enn eitt \u00feak \u00fear utan yfir af h\u00f6frungaskinnum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st voru gj\u00f6r\u00f0 \u00feiljubor\u00f0in \u00ed tjaldb\u00fa\u00f0ina. Voru \u00feau af akas\u00eduvi\u00f0i og st\u00f3\u00f0u upp og ofan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var hvert bor\u00f0 t\u00edu \u00e1lnir \u00e1 lengd og h\u00e1lf \u00f6nnur alin \u00e1 breidd."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1 hverju bor\u00f0i voru tveir tappar, b\u00e1\u00f0ir sameina\u00f0ir. Var svo gj\u00f6rt \u00e1 \u00f6llum bor\u00f0um tjaldb\u00fa\u00f0arinnar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00feannig voru bor\u00f0in \u00ed tjaldb\u00fa\u00f0ina gj\u00f6r\u00f0: Tuttugu bor\u00f0 \u00ed su\u00f0urhli\u00f0ina,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og fj\u00f6rut\u00edu undirst\u00f6\u00f0ur af silfri voru b\u00fanar til undir tuttugu bor\u00f0in, tv\u00e6r undirst\u00f6\u00f0ur undir hvert bor\u00f0, s\u00edn fyrir hvorn tappa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00ed hina hli\u00f0 tjaldb\u00fa\u00f0arinnar, nor\u00f0urhli\u00f0ina, voru gj\u00f6r\u00f0 tuttugu bor\u00f0"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "og fj\u00f6rut\u00edu undirst\u00f6\u00f0ur af silfri, tv\u00e6r undirst\u00f6\u00f0ur undir hvert bor\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cd afturgafl b\u00fa\u00f0arinnar, gegnt vestri, voru gj\u00f6r\u00f0 sex bor\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og tv\u00f6 bor\u00f0 voru gj\u00f6r\u00f0 \u00ed b\u00fa\u00f0arhornin \u00e1 afturgaflinum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Voru \u00feau tv\u00f6f\u00f6ld a\u00f0 ne\u00f0an og h\u00e9ldu s\u00f6mulei\u00f0is fullu m\u00e1li upp \u00far allt til hins fyrsta hrings. \u00deannig var \u00feeim h\u00e1tta\u00f0 hvorum tveggja \u00e1 b\u00e1\u00f0um hornunum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bor\u00f0in voru \u00e1tta og me\u00f0 undirst\u00f6\u00f0um af silfri, sext\u00e1n undirst\u00f6\u00f0um, tveim undirst\u00f6\u00f0um undir hverju bor\u00f0i."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st voru gj\u00f6r\u00f0ar sl\u00e1r af akas\u00eduvi\u00f0i, fimm \u00e1 bor\u00f0in \u00ed annarri hli\u00f0 b\u00fa\u00f0arinnar"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "og fimm sl\u00e1r \u00e1 bor\u00f0in \u00ed hinni hli\u00f0 b\u00fa\u00f0arinnar og fimm sl\u00e1r \u00e1 bor\u00f0in \u00ed afturgafli b\u00fa\u00f0arinnar, gegnt vestri."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var gj\u00f6r\u00f0 mi\u00f0sl\u00e1in og l\u00e1tin liggja \u00e1 mi\u00f0jum bor\u00f0unum alla lei\u00f0, fr\u00e1 einum enda til annars."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og voru bor\u00f0in gulll\u00f6g\u00f0, en hringarnir \u00e1 \u00feeim, sem sl\u00e1rnar gengu \u00ed, gj\u00f6r\u00f0ir af gulli. Sl\u00e1rnar voru og gulllag\u00f0ar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var fortjaldi\u00f0 gj\u00f6rt af bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura, skarlati og tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull. Var \u00fea\u00f0 til b\u00fai\u00f0 me\u00f0 listvefna\u00f0i og ker\u00fabar \u00e1."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Til \u00feess voru gj\u00f6r\u00f0ir fj\u00f3rir st\u00f3lpar af akas\u00eduvi\u00f0i. Voru \u00feeir gulllag\u00f0ir og naglarnir \u00ed \u00feeim af gulli, en undir st\u00f3lpana voru steyptar fj\u00f3rar undirst\u00f6\u00f0ur af silfri."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00fakbrei\u00f0a var og gj\u00f6r\u00f0 fyrir dyr tjaldsins, af bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura, skarlati og tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull, og glitofin,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "svo og fimm st\u00f3lparnir er henni fylgdu og naglarnir \u00ed \u00feeim. Voru st\u00f3lpah\u00f6fu\u00f0in gulll\u00f6g\u00f0 og hringrandir \u00feeirra, en fimm undirst\u00f6\u00f0urnar undir \u00feeim voru af eiri."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Besalel gj\u00f6r\u00f0i \u00f6rkina af akas\u00eduvi\u00f0i. Var h\u00fan h\u00e1lf \u00feri\u00f0ja alin \u00e1 lengd, h\u00e1lf \u00f6nnur alin \u00e1 breidd og h\u00e1lf \u00f6nnur alin \u00e1 h\u00e6\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann lag\u00f0i hana sk\u00edru gulli innan og utan og gj\u00f6r\u00f0i umhverfis \u00e1 henni br\u00fan af gulli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hann steypti til arkarinnar fj\u00f3ra hringa af gulli til a\u00f0 festa \u00fe\u00e1 vi\u00f0 fj\u00f3ra f\u00e6tur hennar, s\u00edna tvo hringana hvorumegin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i hann stengur af akas\u00eduvi\u00f0i og gulllag\u00f0i \u00fe\u00e6r,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "smeyg\u00f0i s\u00ed\u00f0an st\u00f6ngunum \u00ed hringana \u00e1 hli\u00f0um arkarinnar, svo a\u00f0 bera m\u00e1tti \u00f6rkina."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i hann lok af sk\u00edru gulli. Var \u00fea\u00f0 h\u00e1lf \u00feri\u00f0ja alin \u00e1 lengd og h\u00e1lf \u00f6nnur alin \u00e1 breidd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i tvo ker\u00faba af gulli, af drifnu sm\u00ed\u00f0i gj\u00f6r\u00f0i hann \u00fe\u00e1 \u00e1 hvorum tveggja loksendanum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var annar ker\u00fabinn \u00e1 \u00f6\u00f0rum endanum, en hinn \u00e1 hinum endanum. Gj\u00f6r\u00f0i hann ker\u00fabana \u00e1fasta vi\u00f0 loki\u00f0 \u00e1 b\u00e1\u00f0um endum \u00feess."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En ker\u00fabarnir breiddu \u00fat v\u00e6ngina uppi yfir, svo a\u00f0 \u00feeir huldu loki\u00f0 me\u00f0 v\u00e6ngjum s\u00ednum, og andlit \u00feeirra sneru hvort \u00ed m\u00f3ti \u00f6\u00f0ru; a\u00f0 lokinu sneru andlit ker\u00fabanna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i hann bor\u00f0i\u00f0 af akas\u00eduvi\u00f0i, tv\u00e6r \u00e1lnir \u00e1 lengd, alin \u00e1 breidd og h\u00e1lfa a\u00f0ra alin \u00e1 h\u00e6\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lag\u00f0i hann \u00fea\u00f0 sk\u00edru gulli og gj\u00f6r\u00f0i umhverfis \u00e1 \u00fev\u00ed br\u00fan af gulli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Umhverfis \u00fea\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i hann lista \u00feverhandar brei\u00f0an og bj\u00f3 til br\u00fan af gulli umhverfis \u00e1 listanum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hann steypti til bor\u00f0sins fj\u00f3ra hringa af gulli og setti hringana \u00ed fj\u00f6gur hornin, sem voru \u00e1 fj\u00f3rum f\u00f3tum bor\u00f0sins."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voru hringarnir fast uppi vi\u00f0 listann, svo a\u00f0 \u00ed \u00fe\u00e1 yr\u00f0i smeygt st\u00f6ngunum til \u00feess a\u00f0 bera bor\u00f0i\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i stengurnar af akas\u00eduvi\u00f0i og gulllag\u00f0i \u00fe\u00e6r, svo a\u00f0 bera m\u00e1tti bor\u00f0i\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bj\u00f3 hann til \u00edl\u00e1tin, er \u00e1 bor\u00f0inu skyldu standa, f\u00f6t \u00feau, er \u00fev\u00ed tilheyr\u00f0u, sk\u00e1lar og ker, og bolla \u00fe\u00e1, er til dreypif\u00f3rnar eru haf\u00f0ir, _ af sk\u00edru gulli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i lj\u00f3sastikuna af sk\u00edru gulli. Me\u00f0 drifnu sm\u00ed\u00f0i gj\u00f6r\u00f0i hann lj\u00f3sastikuna, st\u00e9tt hennar og legg. Bl\u00f3mbikarar hennar, knappar hennar og bl\u00f3m, voru samfastir henni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og sex \u00e1lmur l\u00e1gu \u00fat fr\u00e1 hli\u00f0um hennar, \u00ferj\u00e1r \u00e1lmur lj\u00f3sastikunnar \u00fat fr\u00e1 annarri hli\u00f0 hennar og \u00ferj\u00e1r \u00e1lmur lj\u00f3sastikunnar \u00fat fr\u00e1 hinni hli\u00f0 hennar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00der\u00edr bikarar, \u00ed l\u00f6gun sem m\u00f6ndlubl\u00f3m, voru \u00e1 fyrstu \u00e1lmunni, knappur og bl\u00f3m. \u00der\u00edr bikarar, \u00ed l\u00f6gun sem m\u00f6ndlubl\u00f3m, voru \u00e1 n\u00e6stu \u00e1lmunni, knappur og bl\u00f3m. Svo var \u00e1 \u00f6llum sex \u00e1lmunum, sem \u00fat gengu fr\u00e1 lj\u00f3sastikunni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00e1 sj\u00e1lfri lj\u00f3sastikunni voru fj\u00f3rir bikarar \u00ed l\u00f6gun sem m\u00f6ndlubl\u00f3m, knappar hennar og bl\u00f3m:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "einn knappur undir tveim ne\u00f0stu \u00e1lmunum, samfastur lj\u00f3sastikunni, og annar knappur undir tveim n\u00e6stu \u00e1lmunum, samfastur lj\u00f3sastikunni, og enn knappur undir tveim efstu \u00e1lmunum, samfastur lj\u00f3sastikunni, svo var undir sex \u00e1lmunum, er \u00fat gengu fr\u00e1 lj\u00f3sastikunni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Knapparnir og \u00e1lmurnar voru samfastar henni. Allt var \u00fea\u00f0 gj\u00f6rt me\u00f0 drifnu sm\u00ed\u00f0i af sk\u00edru gulli."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i lampa hennar sj\u00f6 og lj\u00f3sas\u00f6x \u00feau og skarp\u00f6nnur, er henni fylgdu af sk\u00edru gulli."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Af einni talentu sk\u00edragulls gj\u00f6r\u00f0i hann hana me\u00f0 \u00f6llum \u00e1h\u00f6ldum hennar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i hann reykelsisaltari\u00f0 af akas\u00eduvi\u00f0i. \u00dea\u00f0 var \u00e1lnarlangt og \u00e1lnarbreitt, ferhyrnt, tveggja \u00e1lna h\u00e1tt og horn \u00feess \u00e1f\u00f6st vi\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og hann lag\u00f0i \u00fea\u00f0 sk\u00edru gulli, b\u00e6\u00f0i a\u00f0 ofan og \u00e1 hli\u00f0unum allt \u00ed kring, svo og horn \u00feess, og hann gj\u00f6r\u00f0i br\u00fan af gulli \u00e1 \u00fev\u00ed allt \u00ed kring."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i \u00e1 \u00fev\u00ed tvo hringa af gulli fyrir ne\u00f0an br\u00fanina b\u00e1\u00f0umegin, \u00e1 b\u00e1\u00f0um hli\u00f0um \u00feess, til a\u00f0 smeygja \u00ed st\u00f6ngum til a\u00f0 bera \u00fea\u00f0 \u00e1."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og stengurnar gj\u00f6r\u00f0i hann af akas\u00eduvi\u00f0i og gulllag\u00f0i \u00fe\u00e6r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hann bj\u00f3 og til hina helgu smurningarol\u00edu og hreina ilmreykelsi\u00f0 \u00e1 smyrslarah\u00e1tt."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i hann brennif\u00f3rnaraltari\u00f0 af akas\u00eduvi\u00f0i. \u00dea\u00f0 var fimm \u00e1lna langt og fimm \u00e1lna breitt, ferhyrnt og \u00feriggja \u00e1lna h\u00e1tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i hornin \u00e1 \u00fev\u00ed upp af fj\u00f3rum hyrningum \u00feess, _ \u00feau horn voru \u00e1f\u00f6st vi\u00f0 \u00fea\u00f0 _, og hann eirlag\u00f0i \u00fea\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld, sem altarinu skyldu fylgja: kerin, eldspa\u00f0ana, f\u00f3rnarsk\u00e1lirnar, so\u00f0kr\u00f3kana og eldp\u00f6nnurnar. \u00d6ll \u00e1h\u00f6ld \u00feess gj\u00f6r\u00f0i hann af eiri."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Enn fremur gj\u00f6r\u00f0i hann um altari\u00f0 eirgrind, eins og ri\u00f0i\u00f0 net, fyrir ne\u00f0an umgj\u00f6r\u00f0 \u00feess undir ni\u00f0ri allt upp a\u00f0 mi\u00f0ju \u00feess."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hann steypti fj\u00f3ra hringa \u00ed fj\u00f6gur horn eirgrindarinnar til a\u00f0 smeygja \u00ed st\u00f6ngunum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En stengurnar gj\u00f6r\u00f0i hann af akas\u00eduvi\u00f0i og eirlag\u00f0i \u00fe\u00e6r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann smeyg\u00f0i st\u00f6ngunum \u00ed hringana \u00e1 hli\u00f0um altarisins til a\u00f0 bera \u00fea\u00f0 \u00e1. Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 af bor\u00f0um, holt a\u00f0 innan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st gj\u00f6r\u00f0i hann eirkeri\u00f0 me\u00f0 eirst\u00e9tt \u00far speglum kvenna \u00feeirra, er gegndu \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 dyr samfundatjaldsins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i forgar\u00f0inn \u00feannig: \u00c1 su\u00f0urhli\u00f0inni voru tj\u00f6ld fyrir forgar\u00f0inum \u00far tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull, hundra\u00f0 \u00e1lna l\u00f6ng,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "me\u00f0 tuttugu st\u00f3lpum og tuttugu undirst\u00f6\u00f0um af eiri, en naglar \u00ed st\u00f3lpunum og hringrandir \u00e1 \u00feeim voru af silfri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1 nor\u00f0urhli\u00f0inni voru og hundra\u00f0 \u00e1lna tj\u00f6ld me\u00f0 tuttugu st\u00f3lpum og tuttugu undirst\u00f6\u00f0um af eiri, en naglarnir \u00ed st\u00f3lpunum og hringrandirnar \u00e1 \u00feeim voru af silfri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A\u00f0 vestanver\u00f0u voru fimmt\u00edu \u00e1lna l\u00f6ng tj\u00f6ld me\u00f0 t\u00edu st\u00f3lpum og t\u00edu undirst\u00f6\u00f0um, en naglarnir \u00ed st\u00f3lpunum og hringrandirnar \u00e1 \u00feeim voru af silfri."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og a\u00f0 austanver\u00f0u, m\u00f3t uppkomu s\u00f3lar, voru fimmt\u00edu \u00e1lna tj\u00f6ld."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voru fimmt\u00e1n \u00e1lna tj\u00f6ld annars vegar me\u00f0 \u00feremur st\u00f3lpum og \u00feremur undirst\u00f6\u00f0um,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og hins vegar, b\u00e1\u00f0umegin vi\u00f0 forgar\u00f0shli\u00f0i\u00f0, s\u00f6mulei\u00f0is fimmt\u00e1n \u00e1lna tj\u00f6ld me\u00f0 \u00feremur st\u00f3lpum og \u00feremur undirst\u00f6\u00f0um."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6ll tj\u00f6ld umhverfis forgar\u00f0inn voru \u00far tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "undirst\u00f6\u00f0urnar undir st\u00f3lpunum af eiri, naglarnir \u00ed st\u00f3lpunum og hringrandirnar \u00e1 \u00feeim af silfri og st\u00f3lpah\u00f6fu\u00f0in silfurl\u00f6g\u00f0, en \u00e1 \u00f6llum st\u00f3lpum forgar\u00f0sins voru hringrandir af silfri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00fakbrei\u00f0an fyrir hli\u00f0i forgar\u00f0sins var glitofin af bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura, skarlati og tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull, tuttugu \u00e1lna l\u00f6ng og fimm \u00e1lna h\u00e1 eftir d\u00fakbreiddinni, eins og tj\u00f6ld forgar\u00f0sins voru."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00fear til heyr\u00f0u fj\u00f3rir st\u00f3lpar og fj\u00f3rar undirst\u00f6\u00f0ur af eiri, en naglarnir \u00ed \u00feeim voru af silfri, st\u00f3lpah\u00f6fu\u00f0in silfurl\u00f6g\u00f0 og hringrandirnar \u00e1 \u00feeim af silfri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og allir h\u00e6larnir til tjaldb\u00fa\u00f0arinnar og forgar\u00f0sins hringinn \u00ed kring voru af eiri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deetta er kostna\u00f0arreikningur tjaldb\u00fa\u00f0arinnar, s\u00e1ttm\u00e1lsb\u00fa\u00f0arinnar, sem gj\u00f6r\u00f0ur var a\u00f0 bo\u00f0i M\u00f3se me\u00f0 a\u00f0sto\u00f0 lev\u00edtanna af \u00cdtamar, syni Arons prests."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En Besalel \u00dar\u00edson, H\u00farssonar, af J\u00fada \u00e6ttkv\u00edsl gj\u00f6r\u00f0i allt \u00fea\u00f0, sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "og me\u00f0 honum var Ohol\u00edab Ak\u00edsamaksson af Dans \u00e6ttkv\u00edsl; hann var hagur \u00e1 steingr\u00f6ft, listvefna\u00f0 og glitvefna\u00f0 af bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura, skarlati og ba\u00f0mull."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Allt \u00fea\u00f0 gull, sem haft var til sm\u00ed\u00f0isins vi\u00f0 alla helgid\u00f3msgj\u00f6r\u00f0ina og f\u00e6rt var a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f, var tuttugu og n\u00edu talentur og sj\u00f6 hundru\u00f0 og \u00ferj\u00e1t\u00edu siklar eftir helgid\u00f3ms siklum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Silfri\u00f0, sem \u00feeir af s\u00f6fnu\u00f0inum, er \u00ed manntali voru, l\u00f6g\u00f0u til, var hundra\u00f0 talentur og seytj\u00e1n hundru\u00f0 sj\u00f6t\u00edu og fimm siklar eftir helgid\u00f3ms siklum,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "h\u00e1lfsikill \u00e1 mann, \u00fea\u00f0 er h\u00e1lfur sikill eftir helgid\u00f3ms sikli, \u00e1 hvern \u00feann, er talinn var \u00ed li\u00f0sk\u00f6nnun, tv\u00edtugur og \u00fea\u00f0an af eldri, og voru \u00fea\u00f0 sex hundru\u00f0 og \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund, fimm hundru\u00f0 og fimmt\u00edu manns."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hundra\u00f0 talenturnar af silfri voru haf\u00f0ar til a\u00f0 steypa \u00far undirst\u00f6\u00f0ur til helgid\u00f3msins og undirst\u00f6\u00f0ur til fortjaldsins, hundra\u00f0 undirst\u00f6\u00f0ur \u00far hundra\u00f0 talentum, ein talenta \u00ed hverja undirst\u00f6\u00f0u."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Af seytj\u00e1n hundru\u00f0 sj\u00f6t\u00edu og fimm siklunum gj\u00f6r\u00f0i hann naglana \u00ed st\u00f3lpana, silfurlag\u00f0i st\u00f3lpah\u00f6fu\u00f0in og bj\u00f3 til hringrandir \u00e1 \u00fe\u00e1."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "F\u00f3rnargjafa-eirinn var sj\u00f6t\u00edu talentur og tv\u00f6 \u00fe\u00fasund og fj\u00f6gur hundru\u00f0 siklar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Af honum gj\u00f6r\u00f0i hann undirst\u00f6\u00f0urnar til samfundatjalds-dyranna, eiraltari\u00f0, eirgrindina, sem \u00fev\u00ed fylgdi, og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld altarisins,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "undirst\u00f6\u00f0urnar til forgar\u00f0sins allt \u00ed kring, undirst\u00f6\u00f0urnar til forgar\u00f0shli\u00f0sins, alla h\u00e6la til tjaldb\u00fa\u00f0arinnar og alla h\u00e6la til forgar\u00f0sins allt \u00ed kring."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Af bl\u00e1a purpuranum, rau\u00f0a purpuranum og skarlatinu gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir glitkl\u00e6\u00f0i til emb\u00e6ttisgj\u00f6r\u00f0ar \u00ed helgid\u00f3minum, og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u hin helgu kl\u00e6\u00f0i Arons, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann bj\u00f3 til h\u00f6kulinn af gulli, bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura, skarlati og tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir beittu \u00fat gulli\u00f0 \u00ed \u00feynnur, en hann skar \u00feynnurnar \u00ed \u00fer\u00e6\u00f0i til a\u00f0 vefa \u00fe\u00e1 inn \u00ed bl\u00e1a purpurann, rau\u00f0a purpurann, skarlati\u00f0 og ba\u00f0mullina me\u00f0 forkunnarlegu hagvirki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir gj\u00f6r\u00f0u axlarhl\u00fdra \u00e1 h\u00f6kulinn, og voru \u00feeir festir vi\u00f0 hann. \u00c1 b\u00e1\u00f0um endum var hann festur vi\u00f0 \u00fe\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og h\u00f6kullindinn, sem \u00e1 honum var til a\u00f0 gyr\u00f0a hann a\u00f0 s\u00e9r, var \u00e1fastur honum og me\u00f0 s\u00f6mu ger\u00f0: af gulli, bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura, skarlati og tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00feeir greyptu sj\u00f3amsteina inn \u00ed umgjar\u00f0ir af gulli og gr\u00f3fu \u00e1 \u00fe\u00e1 n\u00f6fn \u00cdsraels sona me\u00f0 innsiglisgrefti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Festi hann \u00fe\u00e1 \u00e1 axlarhl\u00fdra h\u00f6kulsins, svo a\u00f0 \u00feeir v\u00e6ru minnissteinar fyrir \u00cdsraelsmenn, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bj\u00f3 hann til brj\u00f3stskj\u00f6ldinn, gj\u00f6r\u00f0an me\u00f0 listasm\u00ed\u00f0i og me\u00f0 s\u00f6mu ger\u00f0 og h\u00f6kullinn, af gulli, bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura, skarlati og tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var hann ferhyrndur. Gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir brj\u00f3stskj\u00f6ldinn tv\u00f6faldan. Var hann spannarlangur og spannarbrei\u00f0ur og tv\u00f6faldur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00feeir settu hann fj\u00f3rum steinar\u00f6\u00f0um: Eina r\u00f6\u00f0 af karne\u00f3l, t\u00f3pas og smarag\u00f0i, var \u00fea\u00f0 fyrsta r\u00f6\u00f0in;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00f6nnur r\u00f6\u00f0in: karbunkull, saf\u00edr og jaspis;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00feri\u00f0ja r\u00f6\u00f0in: h\u00fdasint, agat og amet\u00fdst;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og fj\u00f3r\u00f0a r\u00f6\u00f0in: kr\u00fds\u00f3l\u00edt, sj\u00f3am og on\u00fdx. Voru \u00feeir greyptir \u00ed gullumgjar\u00f0ir, hver \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og steinarnir voru t\u00f3lf, eftir n\u00f6fnum \u00cdsraels sona, og me\u00f0 n\u00f6fnum \u00feeirra. Voru \u00feeir grafnir me\u00f0 innsiglisgrefti, og var sitt nafn \u00e1 hverjum \u00feeirra, eftir \u00feeim t\u00f3lf kynkv\u00edslum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u festar til brj\u00f3stskjaldarins, sn\u00fanar eins og fl\u00e9ttur, af sk\u00edru gulli."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir gj\u00f6r\u00f0u og tv\u00e6r umgjar\u00f0ir af gulli og tvo gullhringa, og \u00feessa tvo hringa festu \u00feeir \u00e1 tv\u00f6 horn brj\u00f3stskjaldarins;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "festu s\u00ed\u00f0an b\u00e1\u00f0ar gullfl\u00e9tturnar \u00ed \u00feessa tvo hringa \u00e1 hornum brj\u00f3stskjaldarins."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En tvo enda beggja sn\u00fanu festanna festu \u00feeir vi\u00f0 umgjar\u00f0irnar tv\u00e6r og festu \u00fe\u00e6r vi\u00f0 axlarhl\u00fdra h\u00f6kulsins, \u00e1 hann framanver\u00f0an."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir enn tvo hringa af gulli og festu \u00fe\u00e1 \u00ed tv\u00f6 horn brj\u00f3stskjaldarins, innanvert \u00ed \u00fe\u00e1 br\u00fanina, sem a\u00f0 h\u00f6klinum vissi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og enn gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir tvo hringa af gulli og festu \u00fe\u00e1 \u00e1 b\u00e1\u00f0a axlarhl\u00fdra h\u00f6kulsins, ne\u00f0an til \u00e1 hann framanver\u00f0an, \u00fear sem hann var tengdur saman, fyrir ofan h\u00f6kullindann."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og kn\u00fdttu \u00feeir brj\u00f3stskj\u00f6ldinn me\u00f0 hringum hans vi\u00f0 h\u00f6kulhringana me\u00f0 sn\u00faru af bl\u00e1um purpura, svo a\u00f0 hann l\u00e6gi fyrir ofan h\u00f6kullindann og brj\u00f3stskj\u00f6ldurinn losna\u00f0i ekki vi\u00f0 h\u00f6kulinn, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gj\u00f6r\u00f0i hann h\u00f6kulm\u00f6ttulinn. Var hann ofinn og allur af bl\u00e1um purpura,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "og var h\u00e1lsm\u00e1l m\u00f6ttulsins \u00e1 honum mi\u00f0jum, eins og \u00e1 brynju, og h\u00e1lsm\u00e1li\u00f0 falda\u00f0 me\u00f0 bor\u00f0a, svo a\u00f0 ekki skyldi rifna \u00fat \u00far."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1 m\u00f6ttulfaldinum gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir granatepli af bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura, skarlati og tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deeir gj\u00f6r\u00f0u og bj\u00f6llur af sk\u00edru gulli og festu bj\u00f6llurnar millum granateplanna \u00e1 m\u00f6ttulfaldinum allt \u00ed kring, \u00e1 millum granateplanna,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "svo a\u00f0 fyrst kom bjalla og granatepli, og \u00fe\u00e1 aftur bjalla og granatepli, allt \u00ed kring \u00e1 m\u00f6ttulfaldinum, til \u00fej\u00f3nustugj\u00f6r\u00f0ar, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir kyrtlana handa Aroni og sonum hans af ba\u00f0mull, og voru \u00feeir ofnir."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00f6mulei\u00f0is vefjarh\u00f6ttinn af ba\u00f0mull og h\u00f6fu\u00f0d\u00fakana pr\u00fd\u00f0ilegu af ba\u00f0mull og l\u00ednbr\u00e6kurnar af tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "og belti\u00f0 af tvinna\u00f0ri ba\u00f0mull, bl\u00e1um purpura, rau\u00f0um purpura og skarlati, glitofi\u00f0, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir sp\u00f6ngina, hi\u00f0 helga ennishla\u00f0, af sk\u00edru gulli og letru\u00f0u \u00e1 hana me\u00f0 innsiglisgrefti: &#34;Helga\u00f0ur Drottni.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og \u00feeir festu vi\u00f0 hana sn\u00faru af bl\u00e1um purpura til a\u00f0 festa hana \u00e1 vefjarh\u00f6ttinn ofanver\u00f0an, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deannig var n\u00fa loki\u00f0 \u00f6llu verki vi\u00f0 b\u00fa\u00f0 samfundatjaldsins, og gj\u00f6r\u00f0u \u00cdsraelsmenn allt, sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an fluttu \u00feeir b\u00fa\u00f0ina til M\u00f3se: tjaldi\u00f0 me\u00f0 \u00f6llum \u00e1h\u00f6ldum \u00feess, kr\u00f3kana, \u00feiljubor\u00f0in, sl\u00e1rnar, st\u00f3lpana og undirst\u00f6\u00f0urnar,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00feaki\u00f0 \u00far rau\u00f0litu\u00f0u hr\u00fatskinnunum, \u00feaki\u00f0 \u00far h\u00f6frungaskinnunum og fortjaldsd\u00fakbrei\u00f0una,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina, stengurnar og arkarloki\u00f0,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "bor\u00f0i\u00f0 me\u00f0 \u00f6llum \u00feess \u00e1h\u00f6ldum og sko\u00f0unarbrau\u00f0in,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "gulllj\u00f3sastikuna me\u00f0 l\u00f6mpum, l\u00f6mpunum, er ra\u00f0a skyldi, \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld hennar og ol\u00edu lj\u00f3sastikunnar,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "gullaltari\u00f0, smurningarol\u00eduna, ilmreykelsi\u00f0 og d\u00fakbrei\u00f0una fyrir tjalddyrnar,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "eiraltari\u00f0 \u00e1samt eirgrindinni, stengur \u00feess og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld, keri\u00f0 og st\u00e9tt \u00feess,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "forgar\u00f0stj\u00f6ldin, st\u00f3lpa hans og undirst\u00f6\u00f0ur, d\u00fakbrei\u00f0una fyrir hli\u00f0 forgar\u00f0sins, st\u00f6g \u00feau og h\u00e6la, sem \u00fear til heyra, og \u00f6ll \u00feau \u00e1h\u00f6ld, sem heyra til \u00fej\u00f3nustugj\u00f6r\u00f0 \u00ed b\u00fa\u00f0inni, \u00ed samfundatjaldinu,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "glitkl\u00e6\u00f0in til emb\u00e6ttisgj\u00f6r\u00f0ar \u00ed helgid\u00f3minum, hin helgu kl\u00e6\u00f0i Arons prests og prests\u00fej\u00f3nustukl\u00e6\u00f0i sona hans."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Unnu \u00cdsraelsmenn allt verki\u00f0, \u00ed alla sta\u00f0i svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og M\u00f3se leit yfir allt verki\u00f0 og sj\u00e1, \u00feeir h\u00f6f\u00f0u unni\u00f0 \u00fea\u00f0, svo sem Drottinn haf\u00f0i fyrir lagt, svo h\u00f6f\u00f0u \u00feeir gj\u00f6rt \u00fea\u00f0. Og M\u00f3se blessa\u00f0i \u00fe\u00e1."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00c1 fyrsta degi hins fyrsta m\u00e1na\u00f0ar skalt \u00fe\u00fa reisa b\u00fa\u00f0 samfundatjaldsins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dear skalt \u00fe\u00fa setja s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina og byrgja fyrir \u00f6rkina me\u00f0 fortjaldinu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt bera bor\u00f0i\u00f0 \u00feanga\u00f0 og ra\u00f0a \u00fev\u00ed, sem \u00e1 \u00fev\u00ed skal vera. S\u00ed\u00f0an skalt \u00fe\u00fa bera \u00feanga\u00f0 lj\u00f3sastikuna og setja upp lampa hennar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt setja hi\u00f0 gullna reykelsisaltari fyrir framan s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina og hengja d\u00fakbrei\u00f0una fyrir b\u00fa\u00f0ardyrnar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt setja brennif\u00f3rnaraltari\u00f0 fyrir framan dyr samfundatjalds-b\u00fa\u00f0arinnar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og keri\u00f0 skalt \u00fe\u00fa setja milli samfundatjaldsins og altarisins og l\u00e1ta vatn \u00ed \u00fea\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skalt \u00fe\u00fa reisa forgar\u00f0inn umhverfis og hengja d\u00fakbrei\u00f0u fyrir forgar\u00f0shli\u00f0i\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skalt \u00fe\u00fa taka smurningarol\u00eduna og smyrja b\u00fa\u00f0ina og allt, sem \u00ed henni er, og v\u00edgja hana me\u00f0 \u00f6llum \u00e1h\u00f6ldum hennar, svo a\u00f0 h\u00fan s\u00e9 heil\u00f6g."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt smyrja brennif\u00f3rnaraltari\u00f0 og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld \u00feess, og \u00fe\u00fa skalt v\u00edgja altari\u00f0, og skal altari\u00f0 \u00fe\u00e1 vera h\u00e1heilagt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt smyrja keri\u00f0 og st\u00e9tt \u00feess og v\u00edgja \u00fea\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skalt \u00fe\u00fa lei\u00f0a Aron og sonu hans a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins og \u00fevo \u00fe\u00e1 \u00far vatni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt f\u00e6ra Aron \u00ed hin helgu kl\u00e6\u00f0i, smyrja hann og v\u00edgja, a\u00f0 hann \u00fej\u00f3ni m\u00e9r \u00ed prestsemb\u00e6tti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og lei\u00f0a fram sonu hans og f\u00e6ra \u00fe\u00e1 \u00ed kyrtlana,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og \u00fe\u00fa skalt smyrja \u00fe\u00e1, eins og \u00fe\u00fa smur\u00f0ir f\u00f6\u00f0ur \u00feeirra, a\u00f0 \u00feeir \u00fej\u00f3ni m\u00e9r \u00ed prestsemb\u00e6tti, og skal smurning \u00feeirra veita \u00feeim \u00e6vinlegan prestd\u00f3m fr\u00e1 kyni til kyns.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og M\u00f3se gj\u00f6r\u00f0i svo. Eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum, svo gj\u00f6r\u00f0i hann \u00ed alla sta\u00f0i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00fa\u00f0in var reist \u00ed fyrsta m\u00e1nu\u00f0i hins annars \u00e1rs, fyrsta dag m\u00e1na\u00f0arins."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Reisti M\u00f3se b\u00fa\u00f0ina, lag\u00f0i undirst\u00f6\u00f0urnar, sl\u00f3 upp \u00feiljunum, setti \u00ed sl\u00e1rnar og reisti upp st\u00f3lpana."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hann \u00feandi tjaldvo\u00f0ina yfir b\u00fa\u00f0ina og lag\u00f0i tjald\u00fe\u00f6kin \u00fear yfir, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann t\u00f3k s\u00e1ttm\u00e1li\u00f0 og lag\u00f0i \u00fea\u00f0 \u00ed \u00f6rkina, setti stengurnar \u00ed \u00f6rkina og l\u00e9t arkarloki\u00f0 yfir \u00f6rkina."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hann flutti \u00f6rkina inn \u00ed b\u00fa\u00f0ina, setti upp fortjaldsd\u00fakbrei\u00f0una og byrg\u00f0i fyrir s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann setti bor\u00f0i\u00f0 inn \u00ed samfundatjaldi\u00f0, vi\u00f0 nor\u00f0urhli\u00f0 b\u00fa\u00f0arinnar, fyrir utan fortjaldi\u00f0,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "og hann ra\u00f0a\u00f0i \u00e1 \u00fea\u00f0 brau\u00f0unum frammi fyrir Drottni, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann setti upp lj\u00f3sastikuna \u00ed samfundatjaldinu gegnt bor\u00f0inu vi\u00f0 su\u00f0urhli\u00f0 b\u00fa\u00f0arinnar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og hann setti upp lampana frammi fyrir Drottni, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hann setti upp gullaltari\u00f0 inni \u00ed samfundatjaldinu fyrir framan fortjaldi\u00f0,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og brenndi \u00e1 \u00fev\u00ed ilmreykelsi, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an hengdi hann d\u00fakbrei\u00f0una fyrir dyr b\u00fa\u00f0arinnar,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "setti brennif\u00f3rnaraltari\u00f0 vi\u00f0 dyr samfundatjalds-b\u00fa\u00f0arinnar og f\u00f3rna\u00f0i \u00e1 \u00fev\u00ed brennif\u00f3rn og matf\u00f3rn, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hann setti keri\u00f0 milli samfundatjaldsins og altarisins og l\u00e9t vatn \u00ed \u00fea\u00f0 til \u00fevottar,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "og \u00fevo\u00f0u \u00feeir M\u00f3se, Aron og synir hans hendur s\u00ednar og f\u00e6tur \u00far \u00fev\u00ed."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hvert sinn er \u00feeir gengu inn \u00ed samfundatjaldi\u00f0 og n\u00e1lgu\u00f0ust altari\u00f0, \u00fevo\u00f0u \u00feeir s\u00e9r, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an reisti hann forgar\u00f0inn umhverfis b\u00fa\u00f0ina og altari\u00f0 og hengdi d\u00fakbrei\u00f0una fyrir forgar\u00f0shli\u00f0i\u00f0, og haf\u00f0i M\u00f3se \u00fe\u00e1 afloki\u00f0 verkinu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e1 huldi sk\u00fdi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0, og d\u00fdr\u00f0 Drottins fyllti b\u00fa\u00f0ina,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "og m\u00e1tti M\u00f3se ekki inn ganga \u00ed samfundatjaldi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 sk\u00fdi\u00f0 l\u00e1 yfir \u00fev\u00ed og d\u00fdr\u00f0 Drottins fyllti b\u00fa\u00f0ina."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hvert sinn er sk\u00fdi\u00f0 h\u00f3fst upp fr\u00e1 b\u00fa\u00f0inni, l\u00f6g\u00f0u \u00cdsraelsmenn upp, alla \u00fe\u00e1 stund er \u00feeir voru \u00e1 fer\u00f0inni."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En er sk\u00fdi\u00f0 h\u00f3fst ekki upp, l\u00f6g\u00f0u \u00cdsraelsmenn ekki af sta\u00f0 fyrr en \u00feann dag er sk\u00fdi\u00f0 h\u00f3fst upp."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}