{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Ezekiel",
    "book_nr": "26",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00fer\u00edtugasta \u00e1rinu, \u00ed fj\u00f3r\u00f0a m\u00e1nu\u00f0inum, hinn fimmta dag m\u00e1na\u00f0arins, \u00fe\u00e1 er \u00e9g var \u00e1 me\u00f0al hinna herleiddu vi\u00f0 Kebarflj\u00f3ti\u00f0, opna\u00f0ist himinninn og \u00e9g s\u00e1 gu\u00f0legar s\u00fdnir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fimmta dag m\u00e1na\u00f0arins, \u00fea\u00f0 var fimmta \u00e1ri\u00f0 eftir a\u00f0 J\u00f3jak\u00edn konungur var burt fluttur,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til Esek\u00edels B\u00fas\u00edsonar prests \u00ed Kaldealandi vi\u00f0 Kebarflj\u00f3ti\u00f0, og h\u00f6nd Drottins kom \u00fear yfir hann."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e1, og sj\u00e1: Stormvindur kom \u00far nor\u00f0ri og sk\u00fd miki\u00f0 og eldur, sem hnykla\u00f0ist saman, og st\u00f3\u00f0 af \u00fev\u00ed bjarmi umhverfis, og \u00fat \u00far honum s\u00e1st eitthva\u00f0, sem gl\u00f3\u00f0i eins og l\u00fdsigull."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dat \u00far honum s\u00e1ust myndir af fj\u00f3rum verum. Og \u00feetta var \u00fatlit \u00feeirra: Mannsmynd var \u00e1 \u00feeim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hver \u00feeirra haf\u00f0i fj\u00f3rar \u00e1sj\u00f3nur og hver \u00feeirra haf\u00f0i fj\u00f3ra v\u00e6ngi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00e6tur \u00feeirra voru keipr\u00e9ttir og iljarnar sterklegar eins og k\u00e1lfsiljar, og \u00feeir bliku\u00f0u eins og skygg\u00f0ur eir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og undir v\u00e6ngjum \u00feeirra \u00e1 hli\u00f0unum fj\u00f3rum voru mannshendur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e6ngir \u00feeirra l\u00e1gu hver upp a\u00f0 \u00f6\u00f0rum, og \u00e1sj\u00f3nur \u00feeirra fj\u00f6gurra sneru s\u00e9r ekki vi\u00f0, er \u00fe\u00e6r gengu, heldur gekk hver beint af augum fram."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1sj\u00f3nur \u00feeirra litu svo \u00fat: Mannsandlit a\u00f0 framan, lj\u00f3nsandlit h\u00e6gra megin \u00e1 \u00feeim fj\u00f3rum, nautsandlit vinstra megin \u00e1 \u00feeim fj\u00f3rum og arnarandlit \u00e1 \u00feeim fj\u00f3rum aftanvert."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og v\u00e6ngir \u00feeirra voru \u00feandir upp \u00e1 vi\u00f0. Hver \u00feeirra haf\u00f0i tvo v\u00e6ngi, sem voru tengdir saman, og tvo v\u00e6ngi, sem huldu l\u00edkami \u00feeirra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e6r gengu hver fyrir sig beint af augum fram, \u00fe\u00e6r gengu \u00feanga\u00f0, sem andinn vildi fara, \u00fe\u00e6r snerust eigi vi\u00f0 \u00ed g\u00f6ngunni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Milli veranna var a\u00f0 sj\u00e1 sem eldsgl\u00e6\u00f0ur brynnu. \u00dea\u00f0 var eins og blys f\u00e6ru aftur og fram milli veranna, og bjarma lag\u00f0i af eldinum og \u00fat fr\u00e1 eldinum gengu leiftur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og verurnar hlupu fram og aftur eins og glampi af leiftri."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Enn fremur s\u00e1 \u00e9g, og sj\u00e1: Eitt hj\u00f3l st\u00f3\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni hj\u00e1 hverri af verunum fj\u00f3rum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hj\u00f3lin voru \u00e1 a\u00f0 l\u00edta eins og \u00feegar blikar \u00e1 kr\u00fdsol\u00edt, og \u00f6ll fj\u00f6gur voru \u00feau saml\u00edk og \u00feannig gj\u00f6r\u00f0, sem eitt hj\u00f3li\u00f0 v\u00e6ri innan \u00ed \u00f6\u00f0ru hj\u00f3li."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deau gengu til allra fj\u00f6gurra hli\u00f0a, \u00feau snerust eigi, er \u00feau gengu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og hj\u00f3lbaugar \u00feeirra _ \u00feeir voru h\u00e1ir og \u00f3gurlegir _ hj\u00f3lbaugar \u00feeirra voru alsettir augum allt umhverfis \u00e1 \u00feeim fj\u00f3rum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00feegar verurnar gengu, \u00fe\u00e1 gengu og hj\u00f3lin vi\u00f0 hli\u00f0ina \u00e1 \u00feeim, og \u00feegar verurnar h\u00f3fu sig fr\u00e1 j\u00f6r\u00f0u, \u00fe\u00e1 h\u00f3fu og hj\u00f3lin sig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deanga\u00f0 sem andinn vildi fara, \u00feanga\u00f0 gengu \u00fe\u00e6r, og hj\u00f3lin h\u00f3fust upp samt\u00edmis \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 andi veranna var \u00ed hj\u00f3lunum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e6r gengu, gengu \u00feau einnig, \u00feegar \u00fe\u00e6r st\u00f3\u00f0u kyrrar, st\u00f3\u00f0u \u00feau og kyrr, og \u00feegar \u00fe\u00e6r h\u00f3fust fr\u00e1 j\u00f6r\u00f0u, h\u00f3fust og hj\u00f3lin samt\u00edmis \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 andi verunnar var \u00ed hj\u00f3lunum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Uppi yfir h\u00f6f\u00f0um veranna var \u00fev\u00ed l\u00edkast sem hvelfing v\u00e6ri, blikandi sem kristall. \u00deandist h\u00fan \u00fat uppi yfir h\u00f6f\u00f0um \u00feeirra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og undir hvelfingunni voru v\u00e6ngir \u00feeirra \u00fat \u00feandir hver \u00e1 m\u00f3ti \u00f6\u00f0rum, og hver \u00feeirra haf\u00f0i tvo v\u00e6ngi, sem huldu l\u00edkami \u00feeirra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9g heyr\u00f0i v\u00e6ngja\u00feyt \u00feeirra, eins og ni\u00f0 mikilla vatna, sem \u00ferumu hins Alm\u00e1ttka, er \u00fe\u00e6r gengu, gn\u00fdrinn og h\u00e1va\u00f0inn var sem gn\u00fdr \u00ed herb\u00fa\u00f0um. \u00deegar \u00fe\u00e6r st\u00f3\u00f0u kyrrar, l\u00e9tu \u00fe\u00e6r v\u00e6ngina s\u00edga."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En \u00feytur var uppi yfir hvelfingunni, sem var yfir h\u00f6f\u00f0um \u00feeirra, \u00feegar \u00fe\u00e6r st\u00f3\u00f0u kyrrar, l\u00e9tu \u00fe\u00e6r v\u00e6ngina s\u00edga."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En uppi yfir hvelfingunni, sem var yfir h\u00f6f\u00f0um \u00feeirra, var a\u00f0 sj\u00e1 sem saf\u00edrsteinn v\u00e6ri, \u00ed l\u00f6gun sem h\u00e1s\u00e6ti, og \u00fear uppi \u00e1 h\u00e1s\u00e6tinu, sem svo s\u00fdndist, var mynd nokkur \u00ed mannsl\u00edki."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00fa mynd \u00fe\u00f3tti m\u00e9r \u00fev\u00ed l\u00edkust sem gl\u00f3andi l\u00fdsigull v\u00e6ri \u00fear ne\u00f0an fr\u00e1, sem m\u00e9r \u00fe\u00f3tti mitti\u00f0 vera og upp eftir, en ofan fr\u00e1 \u00fev\u00ed, sem m\u00e9r \u00fe\u00f3tti mitti\u00f0 vera, og ni\u00f0ur eftir \u00fe\u00f3tti m\u00e9r h\u00fan \u00e1lits sem eldur, og umhverfis hana var bjarmi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Bjarminn umhverfis var tils\u00fdndar l\u00edkur boga \u00feeim, sem \u00ed sk\u00fdjum stendur, \u00feegar rignir. \u00deannig var \u00edmynd d\u00fdr\u00f0ar Drottins \u00e1 a\u00f0 l\u00edta. Og er \u00e9g s\u00e1 hana, f\u00e9ll \u00e9g fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu m\u00edna, og \u00e9g heyr\u00f0i r\u00f6dd einhvers, sem tala\u00f0i."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00de\u00fa mannsson, statt \u00e1 f\u00e6tur, a\u00f0 \u00e9g megi tala vi\u00f0 \u00feig.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom andi \u00ed mig, er hann tala\u00f0i \u00feannig til m\u00edn, sem reisti mig \u00e1 f\u00e6tur, og \u00e9g heyr\u00f0i til \u00feess, er vi\u00f0 mig tala\u00f0i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00de\u00fa mannsson, \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 senda \u00feig til \u00cdsraelsmanna, til hinna fr\u00e1horfnu, \u00feeirra er m\u00e9r hafa gj\u00f6rst fr\u00e1hverfir. \u00deeir og fe\u00f0ur \u00feeirra hafa rofi\u00f0 tr\u00fana vi\u00f0 mig allt fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g sendi \u00feig til \u00feeirra, sem eru \u00ferj\u00f3skir \u00e1 svip og har\u00f0ir \u00ed hjarta, og \u00fe\u00fa skalt segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,Svo segir Drottinn Gu\u00f0!`"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hvort sem \u00feeir hl\u00fd\u00f0a \u00e1 \u00fea\u00f0 e\u00f0a gefa \u00fev\u00ed engan gaum _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru \u00fever\u00fa\u00f0ug kynsl\u00f3\u00f0 _ \u00fe\u00e1 skulu \u00feeir vita, a\u00f0 sp\u00e1ma\u00f0ur er \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, mannsson, skalt ekki hr\u00e6\u00f0ast \u00fe\u00e1 og ekki \u00f3ttast or\u00f0 \u00feeirra, \u00fe\u00f3tt netlur og \u00feyrnar s\u00e9u hj\u00e1 \u00fe\u00e9r og \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa b\u00fair me\u00f0al spor\u00f0dreka. Or\u00f0 \u00feeirra skalt \u00fe\u00fa ekki \u00f3ttast og ekki skelfast fyrir augliti \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru \u00fever\u00fa\u00f0ug kynsl\u00f3\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Heldur skalt \u00fe\u00fa tala or\u00f0 m\u00edn til \u00feeirra, hvort sem \u00feeir hl\u00fd\u00f0a \u00e1 \u00feau e\u00f0a gefa \u00feeim engan gaum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru \u00fever\u00fa\u00f0in einber."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, mannsson, heyr \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0, er \u00e9g tala til \u00fe\u00edn! Ver \u00fe\u00fa eigi einber \u00fever\u00fa\u00f0, eins og hin \u00fever\u00fa\u00f0uga kynsl\u00f3\u00f0. L\u00fak upp munni \u00fe\u00ednum og et \u00fea\u00f0, er \u00e9g f\u00e6 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e1 \u00fe\u00e1, a\u00f0 h\u00f6nd var \u00fat r\u00e9tt m\u00f3ti m\u00e9r. \u00cd henni var b\u00f3krolla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hann rakti hana sundur fyrir m\u00e9r, og var h\u00fan ritu\u00f0 b\u00e6\u00f0i utan og innan, og voru \u00e1 hana ritu\u00f0 harmlj\u00f3\u00f0, andv\u00f6rp og kveinstafir."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Mannsson, et b\u00f3krollu \u00feessa, far s\u00ed\u00f0an og tala til \u00cdsraelsmanna!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 upplauk \u00e9g munni m\u00ednum, en hann f\u00e9kk m\u00e9r b\u00f3krolluna a\u00f0 eta"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00de\u00fa mannsson, \u00fe\u00fa skalt renna henni ni\u00f0ur \u00ed magann og fylla kvi\u00f0 \u00feinn me\u00f0 b\u00f3krollu \u00feeirri, er \u00e9g f\u00e6 \u00fe\u00e9r.&#34; Og \u00e9g \u00e1t hana og var h\u00fan \u00ed munni m\u00e9r s\u00e6t sem hunang."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 mig: &#34;\u00de\u00fa mannsson, far n\u00fa til \u00cdsraelsmanna og tala m\u00ednum or\u00f0um til \u00feeirra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert ekki sendur til f\u00f3lks, er m\u00e6li \u00e1 torskilda tungu,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "eigi til margra \u00fej\u00f3\u00f0a, er \u00fe\u00fa skilur eigi, heldur hefi \u00e9g sent \u00feig til \u00cdsraelsmanna. \u00deeir geta skili\u00f0 \u00feig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00cdsraelsmenn munu eigi vilja hl\u00fd\u00f0a \u00e1 \u00feig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir vilja eigi hl\u00fd\u00f0a \u00e1 mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 allir \u00cdsraelsmenn hafa h\u00f6r\u00f0 enni og \u00fever\u00fa\u00f0arfull hj\u00f6rtu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g gj\u00f6ri andlit \u00feitt hart, eins og andlit \u00feeirra, og enni \u00feitt hart, eins og enni \u00feeirra,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00e9g gj\u00f6ri enni \u00feitt sem demant, har\u00f0ara en klett. \u00de\u00fa skalt eigi \u00f3ttast \u00fe\u00e1, n\u00e9 skelfast fyrir augliti \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru \u00fever\u00fa\u00f0ug kynsl\u00f3\u00f0.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00de\u00fa mannsson, hugfest \u00fe\u00e9r \u00f6ll or\u00f0 m\u00edn, \u00feau er \u00e9g til \u00fe\u00edn tala, og l\u00e1t \u00feau \u00fe\u00e9r \u00ed eyrum lo\u00f0a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Far s\u00ed\u00f0an til hinna herleiddu, til samlanda \u00feinna, og tala til \u00feeirra og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,Svo segir Drottinn Gu\u00f0!` hvort sem \u00feeir svo hl\u00fd\u00f0a \u00e1 \u00fea\u00f0 e\u00f0a gefa \u00fev\u00ed engan gaum.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 h\u00f3f andinn mig upp, en a\u00f0 baki m\u00e9r heyr\u00f0i \u00e9g dunur af miklum landskj\u00e1lfta, er d\u00fdr\u00f0 Drottins h\u00f3fst upp af sta\u00f0 s\u00ednum,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "svo og \u00feyt af v\u00e6ngjum veranna, er snertu hver a\u00f0ra, og hark fr\u00e1 hj\u00f3lunum samt\u00edmis og dunur af miklum landskj\u00e1lfta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og andinn h\u00f3f mig upp og hreif mig burt, og \u00e9g h\u00e9lt af sta\u00f0 hryggur og \u00ed mikilli ge\u00f0shr\u00e6ring, og h\u00f6nd Drottins l\u00e1 \u00feungt \u00e1 m\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00e9g kom til hinna herleiddu \u00ed Tel Ab\u00edb vi\u00f0 Kebarflj\u00f3ti\u00f0, \u00fear er \u00feeir bjuggu, og \u00e9g sat \u00fear sj\u00f6 daga utan vi\u00f0 mig me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u00f0 li\u00f0num sj\u00f6 d\u00f6gum kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#34;Mannsson, \u00e9g hefi skipa\u00f0 \u00feig var\u00f0mann yfir \u00cdsrael. \u00deegar \u00fe\u00fa heyrir or\u00f0 af m\u00ednum munni, skalt \u00fe\u00fa vara \u00fe\u00e1 vi\u00f0 \u00ed m\u00ednu nafni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ef \u00e9g segi vi\u00f0 hinn \u00f3gu\u00f0lega: ,\u00de\u00fa skalt deyja!` og \u00fe\u00fa varar hann ekki vi\u00f0 og segir ekkert til \u00feess a\u00f0 vara hinn \u00f3gu\u00f0lega vi\u00f0 \u00f3gu\u00f0legri breytni hans, til \u00feess a\u00f0 bjarga l\u00edfi hans, \u00fe\u00e1 mun hinn \u00f3gu\u00f0legi a\u00f0 v\u00edsu deyja fyrir misgj\u00f6r\u00f0 s\u00edna, en bl\u00f3\u00f0s hans mun \u00e9g krefja af \u00feinni hendi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En varir \u00fe\u00fa hinn \u00f3gu\u00f0lega vi\u00f0 og sn\u00fai hann s\u00e9r \u00fe\u00f3 ekki fr\u00e1 gu\u00f0leysi s\u00ednu og \u00f3gu\u00f0legri breytni sinni, \u00fe\u00e1 mun hann deyja fyrir misgj\u00f6r\u00f0 s\u00edna, en \u00fe\u00e1 hefir \u00fe\u00fa frelsa\u00f0 s\u00e1l \u00fe\u00edna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ef hins vegar r\u00e1\u00f0vandur ma\u00f0ur sn\u00fdr s\u00e9r fr\u00e1 r\u00e1\u00f0vendni sinni og fremur rangl\u00e6ti, og \u00e9g legg f\u00f3takefli fyrir hann, svo a\u00f0 hann deyr, hafir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 eigi vara\u00f0 hann vi\u00f0, \u00fe\u00e1 mun hann deyja fyrir synd s\u00edna, og r\u00e1\u00f0vendni s\u00fa, er hann haf\u00f0i s\u00fdnt, eigi til \u00e1lita koma, en bl\u00f3\u00f0s hans mun \u00e9g krefja af \u00feinni hendi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En varir \u00fe\u00fa hinn r\u00e1\u00f0vanda vi\u00f0 syndinni, og hann, hinn r\u00e1\u00f0vandi, syndgar \u00fe\u00e1 ekki, \u00fe\u00e1 mun hann l\u00edfi halda, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var vara\u00f0ur vi\u00f0, og hefir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 frelsa\u00f0 s\u00e1l \u00fe\u00edna.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00f6nd Drottins kom \u00fear yfir mig, og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Statt upp, gakk ofan \u00ed dalinn, \u00fear vil \u00e9g tala vi\u00f0 \u00feig.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 \u00e9g upp og gekk ni\u00f0ur \u00ed dalinn, og sj\u00e1, \u00fear st\u00f3\u00f0 d\u00fdr\u00f0 Drottins, s\u00fa hin sama, er \u00e9g haf\u00f0i s\u00e9\u00f0 vi\u00f0 Kebarflj\u00f3ti\u00f0. \u00de\u00e1 f\u00e9ll \u00e9g fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu m\u00edna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00ed mig kom andi, sem reisti mig \u00e1 f\u00e6tur, og hann tala\u00f0i til m\u00edn og sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Far og loka \u00feig inni \u00ed h\u00fasi \u00fe\u00ednu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og sj\u00e1, \u00fe\u00fa mannsson, menn munu leggja b\u00f6nd \u00e1 \u00feig og fj\u00f6tra \u00feig me\u00f0 \u00feeim, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa getir eigi gengi\u00f0 \u00fat og inn me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og tungu \u00fe\u00edna mun \u00e9g l\u00e1ta lo\u00f0a vi\u00f0 g\u00f3m \u00fe\u00e9r, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir or\u00f0laus og n\u00e1ir ekki a\u00f0 hirta \u00fe\u00e1 me\u00f0 a\u00f0finningum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru \u00fever\u00fa\u00f0ug kynsl\u00f3\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En \u00feegar \u00e9g tala vi\u00f0 \u00feig, mun \u00e9g lj\u00faka upp munni \u00fe\u00ednum, og \u00fe\u00fa skalt segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,Svo segir Drottinn Gu\u00f0!` Hver sem heyra vill, hann heyri, og hver sem ekki vill gefa \u00fev\u00ed gaum, hann lei\u00f0i \u00fea\u00f0 hj\u00e1 s\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru \u00fever\u00fa\u00f0ug kynsl\u00f3\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00fa mannsson, tak \u00fe\u00e9r tigulstein, legg hann fyrir framan \u00feig og drag \u00fear upp borg, sem s\u00e9 Jer\u00fasalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og reis \u00fe\u00fa hervirki gegn henni og hla\u00f0 v\u00edggar\u00f0 gegn henni. Hleyp upp jar\u00f0hrygg gegn henni, skipa hersetuli\u00f0i um hana og set v\u00edghr\u00fata umhverfis hana."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og tak \u00fe\u00e9r j\u00e1rnpl\u00f6tu og set hana sem j\u00e1rnvegg milli \u00fe\u00edn og borgarinnar. Sn\u00fa \u00fev\u00ed n\u00e6st andliti \u00fe\u00ednu gegn henni, svo a\u00f0 h\u00fan komist undir hersetu og \u00fe\u00fa sitjir um hana. \u00deetta skal vera \u00cdsraelsm\u00f6nnum t\u00e1kn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En legg \u00fe\u00fa \u00feig \u00e1 vinstri hli\u00f0ina og tak \u00e1 \u00feig misgj\u00f6r\u00f0 \u00cdsraels h\u00fass. Alla \u00fe\u00e1 daga, er \u00fe\u00fa liggur \u00e1 henni, skalt \u00fe\u00fa bera misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og tel \u00e9g \u00fe\u00e9r misgj\u00f6r\u00f0ar\u00e1r \u00feeirra til jafnmargra daga, _ \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 og n\u00edut\u00edu daga _, og \u00feannig skalt \u00fe\u00fa bera misgj\u00f6r\u00f0 \u00cdsraels h\u00fass."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00fa hefir fullna\u00f0 \u00feessa daga, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa leggjast \u00e1 h\u00e6gri hli\u00f0ina hi\u00f0 anna\u00f0 sinn og bera misgj\u00f6r\u00f0 J\u00fada h\u00fass, fj\u00f6rut\u00edu daga. Tel \u00e9g \u00fe\u00e9r dag fyrir \u00e1r hvert."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt sn\u00faa andliti \u00fe\u00ednu og n\u00f6ktum armlegg \u00fe\u00ednum gegn ums\u00e1tri Jer\u00fasalem, og \u00fe\u00fa skalt sp\u00e1 \u00ed gegn henni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og sj\u00e1, \u00e9g legg b\u00f6nd \u00e1 \u00feig, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa skalt ekki n\u00e1 a\u00f0 sn\u00faa \u00fe\u00e9r af einni hli\u00f0 \u00e1 a\u00f0ra, uns \u00fe\u00fa hefir af loki\u00f0 ums\u00e1tursd\u00f6gum \u00fe\u00ednum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En tak \u00fe\u00e9r hveiti, bygg, baunir, linsubaunir, hirsi og speldi. L\u00e1t \u00fea\u00f0 allt \u00ed eitt ker og gj\u00f6r \u00fe\u00e9r brau\u00f0 af. Skalt \u00fe\u00fa hafa \u00fea\u00f0 til matar allan \u00feann t\u00edma, er \u00fe\u00fa liggur \u00e1 hli\u00f0inni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og vega skal \u00fe\u00e9r mat \u00feinn, \u00feann er \u00fe\u00fa neytir, tuttugu sikla \u00e1 dag. Skalt \u00fe\u00fa neyta hans \u00e1 \u00e1kve\u00f0num t\u00edma einu sinni \u00e1 dag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e6la skal \u00fe\u00e9r og vatn a\u00f0 drekka, sj\u00f6ttung h\u00ednar \u00ed hvert sinn. Skalt \u00fe\u00fa drekka \u00fea\u00f0 \u00e1 \u00e1kve\u00f0num t\u00edma einu sinni \u00e1 dag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Skalt \u00fe\u00fa eta \u00fea\u00f0 sem byggk\u00f6kur, og \u00fe\u00e6r skaltu baka vi\u00f0 manna\u00ferekk fyrir augum \u00feeirra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i: &#34;Svo munu \u00cdsraelsmenn eta brau\u00f0 sitt \u00f3hreint hj\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0um \u00feeim, er \u00e9g rek \u00fe\u00e1 til.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g: &#34;\u00c6, Drottinn Gu\u00f0! Sj\u00e1, \u00e9g hefi aldrei saurga\u00f0 mig, og allt \u00ed fr\u00e1 barn\u00e6sku minni og fram \u00e1 \u00feennan dag hefi \u00e9g aldrei eti\u00f0 \u00fea\u00f0, er sj\u00e1lfdautt v\u00e6ri e\u00f0a d\u00fdrrifi\u00f0, og \u00f3hreint kj\u00f6t hefi \u00e9g aldrei lagt m\u00e9r til munns.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 mig: &#34;Sj\u00e1 \u00fe\u00fa, \u00e9g leyfi \u00fe\u00e9r a\u00f0 hafa nautata\u00f0 \u00ed sta\u00f0 manna\u00ferekks. Vi\u00f0 \u00fea\u00f0 skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra brau\u00f0 \u00feitt.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00de\u00fa mannsson, sj\u00e1, \u00e9g br\u00fdt sundur staf brau\u00f0sins \u00ed Jer\u00fasalem, og \u00feeir skulu eta brau\u00f0i\u00f0 eftir skammti og me\u00f0 angist, og vatni\u00f0 skulu \u00feeir drekka eftir m\u00e6li og me\u00f0 skelfingu,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e1 skorti brau\u00f0 og vatn og \u00feeir skelfist hver me\u00f0 \u00f6\u00f0rum og veslist upp vegna misgj\u00f6r\u00f0ar sinnar.&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00fa, mannsson, tak \u00fe\u00e9r hvasst sver\u00f0. Skalt \u00fe\u00fa hafa \u00fea\u00f0 fyrir rakhn\u00edf og l\u00e1t \u00fea\u00f0 ganga um h\u00f6fu\u00f0 \u00feitt og vanga. Tak s\u00ed\u00f0an vog og skipt h\u00e1rinu \u00ed sundur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Einn \u00feri\u00f0junginn skalt \u00fe\u00fa \u00ed eldi brenna \u00ed mi\u00f0ri borginni, \u00fe\u00e1 er ums\u00e1tursdagarnir eru li\u00f0nir, annan \u00feri\u00f0junginn skalt \u00fe\u00fa taka og sl\u00e1 me\u00f0 sver\u00f0i hringinn \u00ed kringum hann, og s\u00ed\u00f0asta \u00feri\u00f0jungnum skalt \u00fe\u00fa dreifa \u00fat \u00ed vindinn, og \u00e9g mun vera \u00e1 h\u00e6lum \u00feeim me\u00f0 brug\u00f0nu sver\u00f0i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skalt \u00fe\u00fa taka f\u00e1ein h\u00e1r og binda \u00feau \u00ed skikkjulaf \u00feitt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og af \u00feeim skalt \u00fe\u00fa enn taka nokkur og kasta \u00feeim \u00e1 eld og brenna \u00feau \u00e1 eldi. \u00dea\u00f0an mun eldur koma yfir allt \u00cdsraels h\u00fas. Og seg vi\u00f0 allt \u00cdsraels h\u00fas:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00deetta er Jer\u00fasalem, sem \u00e9g hefi sett mitt \u00e1 me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna og l\u00f6nd umhverfis hana."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En h\u00fan hefir sett sig upp \u00e1 m\u00f3ti l\u00f6gum m\u00ednum me\u00f0 meira gu\u00f0leysi en hei\u00f0nu \u00fej\u00f3\u00f0irnar og m\u00f3ti bo\u00f0or\u00f0um m\u00ednum meir en l\u00f6ndin, sem umhverfis hana eru, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa hafna\u00f0 l\u00f6gum m\u00ednum og eigi breytt eftir bo\u00f0or\u00f0um m\u00ednum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 veri\u00f0 \u00ferj\u00f3skari en hei\u00f0nu \u00fej\u00f3\u00f0irnar, sem umhverfis y\u00f0ur b\u00faa, eigi breytt eftir bo\u00f0or\u00f0um m\u00ednum, n\u00e9 haldi\u00f0 l\u00f6g m\u00edn, og jafnvel ekki fari\u00f0 eftir l\u00f6gum hei\u00f0nu \u00fej\u00f3\u00f0anna, sem umhverfis y\u00f0ur eru,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Sj\u00e1, n\u00fa vil \u00e9g r\u00edsa gegn \u00fe\u00e9r og framkv\u00e6ma d\u00f3ma \u00ed \u00fe\u00e9r mi\u00f0ri \u00ed augs\u00fdn \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e9g vil gj\u00f6ra \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0, sem \u00e9g aldrei hefi \u00e1\u00f0ur gj\u00f6rt og mun ekki h\u00e9r eftir gj\u00f6ra, vegna sv\u00edvir\u00f0inga \u00feinna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deess vegna skulu \u00ed \u00fe\u00e9r fe\u00f0ur eta b\u00f6rn s\u00edn og b\u00f6rnin fe\u00f0ur s\u00edna, og \u00e9g vil framkv\u00e6ma d\u00f3ma \u00e1 \u00fe\u00e9r og dreifa leifum \u00fe\u00ednum \u00ed allar \u00e1ttir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed, svo sannarlega sem \u00e9g lifi, segir Drottinn Gu\u00f0: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir saurga\u00f0 helgid\u00f3m minn me\u00f0 \u00f6llum vi\u00f0urstygg\u00f0um \u00fe\u00ednum og \u00f6llum sv\u00edvir\u00f0ingum \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g einnig \u00fatsk\u00fafa \u00fe\u00e9r, ekki l\u00edta \u00feig v\u00e6g\u00f0arauga og ekki s\u00fdna neina me\u00f0aumkun."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Einn \u00feri\u00f0jungurinn af \u00fe\u00e9r skal deyja af dreps\u00f3tt og ver\u00f0a hungurmor\u00f0a \u00ed \u00fe\u00e9r mi\u00f0ri, annar \u00feri\u00f0jungurinn skal fyrir sver\u00f0i falla umhverfis \u00feig, og s\u00ed\u00f0asta \u00feri\u00f0jungnum skal \u00e9g tv\u00edstra \u00ed allar \u00e1ttir, og \u00e9g mun vera \u00e1 h\u00e6lum \u00feeim me\u00f0 brug\u00f0nu sver\u00f0i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00e9g skal \u00fathella allri rei\u00f0i minni og l\u00e1ta heift m\u00edna hv\u00edla yfir \u00feeim, og \u00e9g skal hefna m\u00edn. \u00deeir skulu \u00fe\u00e1 sanna, a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, hefi tala\u00f0 \u00feetta \u00ed afbr\u00fd\u00f0i minni, \u00fe\u00e1 er \u00e9g n\u00e6 a\u00f0 \u00fathella heift minni yfir \u00fe\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e9g skal gj\u00f6ra \u00feig a\u00f0 au\u00f0n og a\u00f0 h\u00e1\u00f0ung me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, sem umhverfis \u00feig b\u00faa, j\u00e1, \u00ed augum allra, sem fram hj\u00e1 ganga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt ver\u00f0a a\u00f0 h\u00e1\u00f0ung og spotti, til vi\u00f0v\u00f6runar og skelfingar \u00fej\u00f3\u00f0unum, sem umhverfis \u00feig b\u00faa, \u00fe\u00e1 er \u00e9g \u00ed rei\u00f0i og heift l\u00e6t d\u00f3ma yfir \u00feig ganga og me\u00f0 \u00e1k\u00f6fum refsingum. \u00c9g, Drottinn, hefi tala\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g hleypi \u00e1 \u00fe\u00e1 hungursins sk\u00e6\u00f0u og ey\u00f0ileggjandi \u00f6rvum, \u00fe\u00e6r er \u00e9g mun senda y\u00f0ur til a\u00f0 tort\u00edma y\u00f0ur, og \u00e9g magna hungri\u00f0 me\u00f0al y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g sundurbrj\u00f3ta staf brau\u00f0sins fyrir y\u00f0ur"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og senda \u00ed m\u00f3ti y\u00f0ur hungur og \u00f3argad\u00fdr til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra y\u00f0ur barnlausa, og dreps\u00f3tt og bl\u00f3\u00f0s\u00fathelling skal geisa hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, og \u00e9g skal hafa sver\u00f0i\u00f0 \u00e1 lofti yfir \u00fe\u00e9r. \u00c9g, Drottinn, hefi tala\u00f0 \u00fea\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00fa mannsson, sn\u00fa \u00fe\u00fa augliti \u00fe\u00ednu gegn \u00cdsraels fj\u00f6llum og sp\u00e1 \u00ed m\u00f3ti \u00feeim"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og seg: \u00de\u00e9r \u00cdsraels fj\u00f6ll, heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins Gu\u00f0s! Svo talar Drottinn Gu\u00f0 til fjallanna og h\u00e6\u00f0anna, til hvammanna og dalanna: Sj\u00e1, \u00e9g l\u00e6t sver\u00f0i\u00f0 koma yfir y\u00f0ur og ey\u00f0i f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0um y\u00f0ar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6lturu y\u00f0ar skulu \u00ed ey\u00f0i l\u00f6g\u00f0 ver\u00f0a og s\u00f3ls\u00falur y\u00f0ar brotnar, og vegnum m\u00f6nnum y\u00f0ar mun \u00e9g kasta ni\u00f0ur fyrir framan skur\u00f0go\u00f0 y\u00f0ar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og \u00e9g mun varpa hr\u00e6jum \u00cdsraelsmanna fyrir skur\u00f0go\u00f0 \u00feeirra og dreifa beinum y\u00f0ar umhverfis \u00f6lturu y\u00f0ar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Svo langt sem bygg\u00f0 y\u00f0ar n\u00e6r, skulu borgirnar \u00ed ey\u00f0i liggja og f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0irnar standa gj\u00f6reyddar, til \u00feess a\u00f0 \u00f6lturu y\u00f0ar s\u00e9u ni\u00f0ur brotin og \u00ed r\u00fastum, skur\u00f0go\u00f0 y\u00f0ar sundurbrotin og a\u00f0 engu gj\u00f6r\u00f0, s\u00f3ls\u00falur y\u00f0ar m\u00f6lva\u00f0ar og handaverk y\u00f0ar afm\u00e1\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og menn skulu vegnir \u00ed val falla y\u00f0ar \u00e1 me\u00f0al, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenni\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00e9g l\u00e6t nokkra y\u00f0ar komast undan sver\u00f0inu til annarra \u00fej\u00f3\u00f0a, og \u00feegar y\u00f0ur hefur veri\u00f0 dreift um l\u00f6ndin,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "munu \u00feeir, sem undan komust, minnast m\u00edn me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, \u00feanga\u00f0 sem \u00feeir voru herleiddir, \u00feegar \u00e9g hefi beygt \u00feeirra bl\u00f3tf\u00edknu hj\u00f6rtu, sem gj\u00f6r\u00f0ust m\u00e9r fr\u00e1hverf, og \u00feeirra bl\u00f3tf\u00fasu augu, sem m\u00e6na eftir skur\u00f0go\u00f0unum, og \u00fe\u00e1 mun \u00feeim bj\u00f3\u00f0a vi\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r vegna illverka \u00feeirra, er \u00feeir hafa frami\u00f0 me\u00f0 \u00f6llum sv\u00edvir\u00f0ingum s\u00ednum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 munu \u00feeir vi\u00f0 kannast, a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, hefi ekki tala\u00f0 \u00fear um neinum h\u00e9g\u00f3maor\u00f0um, a\u00f0 l\u00e1ta \u00fe\u00e1 rata \u00ed \u00feessa \u00f3g\u00e6fu.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: &#34;Sl\u00e1 \u00fe\u00fa saman h\u00f6ndum \u00fe\u00ednum, stappa ni\u00f0ur f\u00e6ti \u00fe\u00ednum og kalla ,vei` yfir \u00f6llum sv\u00edvir\u00f0ingum \u00cdsraels h\u00fass, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu falla fyrir sver\u00f0i, hungri og dreps\u00f3tt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1 sem fj\u00e6r er, skal af dreps\u00f3tt deyja, og s\u00e1 sem n\u00e6r er, fyrir sver\u00f0i falla, og s\u00e1 sem eftir er og bjargast hefir, skal deyja af hungri, og \u00e9g vil \u00fathella allri heift minni yfir \u00fe\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, \u00feegar valkestirnir liggja mitt \u00e1 me\u00f0al skur\u00f0go\u00f0anna, kringum \u00f6lturu \u00feeirra \u00e1 hverri h\u00e1rri h\u00e6\u00f0, \u00e1 \u00f6llum fjallhnj\u00fakum, undir hverju gr\u00e6nu tr\u00e9 og undir hverri laufga\u00f0ri eik, \u00fear er \u00feeir f\u00e6r\u00f0u \u00f6llum skur\u00f0go\u00f0um s\u00ednum \u00fe\u00e6gilegan ilm."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e9g vil r\u00e9tta \u00fat h\u00f6nd m\u00edna \u00ed m\u00f3ti \u00feeim og gj\u00f6ra landi\u00f0 a\u00f0 au\u00f0n og \u00f6r\u00e6fum fr\u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni allt nor\u00f0ur a\u00f0 Ribla, alls sta\u00f0ar \u00fear sem \u00feeir b\u00faa, og \u00feeir skulu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;En \u00fe\u00fa, mannsson, seg: Svo talar Drottinn Gu\u00f0 til \u00cdsraelslands: Endir kemur, endirinn kemur yfir fj\u00f3rar \u00e1lfur landsins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00fa kemur endirinn yfir \u00feig, og \u00e9g sendi rei\u00f0i m\u00edna m\u00f3ti \u00fe\u00e9r og d\u00e6mi \u00feig eftir heg\u00f0un \u00feinni og l\u00e6t allar sv\u00edvir\u00f0ingar \u00fe\u00ednar ni\u00f0ur \u00e1 \u00fe\u00e9r koma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00e9g skal ekki l\u00edta \u00feig v\u00e6g\u00f0arauga og enga me\u00f0aumkun s\u00fdna, heldur l\u00e1ta heg\u00f0un \u00fe\u00edna koma ni\u00f0ur \u00e1 \u00fe\u00e9r, og sv\u00edvir\u00f0ingar \u00fe\u00ednar skulu vera mitt \u00e1 me\u00f0al \u00fe\u00edn, og \u00feannig skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00d3g\u00e6fa, j\u00e1 \u00f3g\u00e6fa kemur!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Endir kemur, endirinn kemur, hann er a\u00f0 vakna gegn \u00fe\u00e9r, sj\u00e1, hann kemur!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6rl\u00f6gin koma yfir \u00feig, \u00edb\u00fai landsins, t\u00edminn kemur, dagurinn er n\u00e1l\u00e6gur, dagur skelfingar, en ekki fagna\u00f0arl\u00e1ta \u00e1 fj\u00f6llunum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00fa \u00fathelli \u00e9g br\u00e1\u00f0um heift minni yfir \u00feig og l\u00e6t alla rei\u00f0i m\u00edna yfir \u00feig dynja, \u00e9g d\u00e6mi \u00feig eftir heg\u00f0un \u00feinni og l\u00e6t allar sv\u00edvir\u00f0ingar \u00fe\u00ednar ni\u00f0ur \u00e1 \u00fe\u00e9r koma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e9g skal ekki l\u00edta \u00feig v\u00e6g\u00f0arauga og enga me\u00f0aumkun s\u00fdna, heldur l\u00e1ta heg\u00f0un \u00fe\u00edna koma ni\u00f0ur \u00e1 \u00fe\u00e9r, og sv\u00edvir\u00f0ingar \u00fe\u00ednar skulu vera mitt \u00e1 me\u00f0al \u00fe\u00edn, og \u00feannig skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, er s\u00e1 sem tyftar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fearna er dagurinn, sj\u00e1, hann kemur. K\u00f3r\u00f3nan sprettur fram, sprotinn bl\u00f3mgast, drambsemin \u00fer\u00f3ast."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ofbeldi\u00f0 r\u00eds upp sem v\u00f6ndur \u00e1 rangl\u00e6ti\u00f0. Ekkert ver\u00f0ur eftir af \u00feeim, ekkert af skrauti \u00feeirra og ekkert af au\u00f0\u00e6fum \u00feeirra, d\u00fdr\u00f0 \u00feeirra er \u00f6ll \u00fati."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00edminn kemur, dagurinn n\u00e1lgast. Kaupandinn fagni ekki og seljandinn syrgi ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 rei\u00f0i m\u00edn er upptendru\u00f0 gegn \u00f6llu skrauti landsins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 seljandinn mun ekki aftur a\u00f0 seldu komast og kaupandinn mun ekki halda hinu keypta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Menn bl\u00e1sa \u00ed horni\u00f0 og b\u00faa allt \u00fat, en enginn fer \u00ed orustuna, \u00fev\u00ed a\u00f0 rei\u00f0i m\u00edn er upptendru\u00f0 gegn \u00f6llum au\u00f0\u00e6fum hennar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sver\u00f0i\u00f0 \u00fati, og hungri\u00f0 og dreps\u00f3ttin inni. S\u00e1 sem er \u00e1 akri skal fyrir sver\u00f0i falla og \u00feeim, sem innan borgar er, skal hungur og dreps\u00f3tt ey\u00f0a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Komist nokkrir af \u00feeim undan, munu \u00feeir vera \u00e1 fj\u00f6llunum, eins og dalad\u00fafurnar, sem allar kurra, _ hver og einn vegna misgj\u00f6r\u00f0ar sinnar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allar hendur munu ver\u00f0a l\u00e9magna og \u00f6ll kn\u00e9 leysast sundur og ver\u00f0a a\u00f0 vatni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00feeir munu gyr\u00f0ast h\u00e6rusekk, og skelfing mun hylja \u00fe\u00e1. Sk\u00f6mm mun sitja \u00e1 hverju andliti, og hvert h\u00f6fu\u00f0 vera sk\u00f6ll\u00f3tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Silfri s\u00ednu munu \u00feeir varpa \u00fat \u00e1 str\u00e6tin, og gull \u00feeirra mun vera \u00feeim sem saur. Silfur \u00feeirra og gull f\u00e6r eigi frelsa\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00e1 rei\u00f0idegi Drottins. \u00deeir munu eigi se\u00f0ja me\u00f0 \u00fev\u00ed hungur sitt n\u00e9 fylla me\u00f0 \u00fev\u00ed kvi\u00f0 sinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 var\u00f0 \u00feeim f\u00f3takefli til hr\u00f6sunar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00ednu d\u00fdrlega skrauti var\u00f0i \u00fej\u00f3\u00f0in til drambl\u00e6tis, og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u af \u00fev\u00ed sv\u00edvir\u00f0ilegar l\u00edkneskjur, vi\u00f0urstygg\u00f0ir s\u00ednar. Fyrir \u00fev\u00ed gj\u00f6ri \u00e9g \u00fea\u00f0 \u00ed augum \u00feeirra sem saur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00e9g skal selja \u00fea\u00f0 \u00fatlendingum \u00ed hendur a\u00f0 herfangi og hinum \u00f3gu\u00f0legustu m\u00f6nnum \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni a\u00f0 r\u00e1nsfeng, og \u00feeir skulu vanhelga \u00fea\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00e9g skal sn\u00faa augliti m\u00ednu fr\u00e1 \u00feeim, og \u00fe\u00e1 munu menn vanhelga kj\u00f6rgrip minn, og r\u00e6ningjar skulu brj\u00f3tast inn \u00ed hann og vanhelga hann."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "B\u00fa \u00fe\u00fa til fj\u00f6tur, \u00fev\u00ed a\u00f0 landi\u00f0 er fullt af bl\u00f3\u00f0skuld og borgin er full af ofbeldisverkum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00e9g mun stefna hinga\u00f0 hinum verstu hei\u00f0ingjum. \u00deeir skulu kasta eign sinni \u00e1 h\u00fas \u00feeirra, og \u00e9g mun gj\u00f6ra enda \u00e1 hinu ofmetna\u00f0arfulla valdi \u00feeirra, og helgid\u00f3mar \u00feeirra skulu ver\u00f0a vanhelga\u00f0ir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Angist kemur, og \u00feeir munu hj\u00e1lpar leita, en enga f\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eitt \u00f3happi\u00f0 fylgir \u00f6\u00f0ru, og hver \u00f3t\u00ed\u00f0indin koma \u00e1 f\u00e6tur \u00f6\u00f0rum. \u00de\u00e1 munu \u00feeir bei\u00f0ast vitrunar af sp\u00e1manni, og \u00fe\u00e1 mun lei\u00f0beiningin vera horfin fr\u00e1 prestunum og r\u00e1\u00f0in fr\u00e1 \u00f6ldungunum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Konungurinn mun syrgja og landsh\u00f6f\u00f0inginn kl\u00e6\u00f0ast skelfingu og hendur landsl\u00fd\u00f0sins ver\u00f0a magn\u00ferota af hr\u00e6\u00f0slu. Eftir breytni \u00feeirra mun \u00e9g me\u00f0 \u00fe\u00e1 fara og d\u00e6ma \u00fe\u00e1 eftir ver\u00f0leikum \u00feeirra, og \u00feeir skulu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var \u00e1 sj\u00f6tta \u00e1ri, fimmta dag hins sj\u00f6tta m\u00e1na\u00f0ar, \u00fe\u00e1 er \u00e9g sat \u00ed h\u00fasi m\u00ednu, og \u00f6ldungar J\u00fada s\u00e1tu frammi fyrir m\u00e9r, a\u00f0 h\u00f6nd Drottins Gu\u00f0s kom \u00fear yfir mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1, og sj\u00e1, \u00fear var mynd, \u00e1s\u00fdndum sem ma\u00f0ur. \u00dear \u00ed fr\u00e1, sem m\u00e9r \u00fe\u00f3ttu lendar hans vera, og ni\u00f0ur eftir, var eins og eldur, en fr\u00e1 lendum hans og upp eftir var a\u00f0 sj\u00e1 sem bjarma, eins og lj\u00f3ma\u00f0i af l\u00fdsigulli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hann r\u00e9tti \u00fat l\u00edkast sem h\u00f6nd v\u00e6ri og t\u00f3k \u00ed h\u00f6fu\u00f0h\u00e1r mitt, og andinn h\u00f3f mig upp milli himins og jar\u00f0ar og flutti mig til Jer\u00fasalem \u00ed gu\u00f0legri s\u00fdn, a\u00f0 dyrum innra hli\u00f0sins, er sn\u00fdr m\u00f3t nor\u00f0ri, \u00fear er l\u00edkans\u00falan st\u00f3\u00f0, s\u00fa er vakti afbr\u00fd\u00f0i Drottins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og sj\u00e1, \u00fear var d\u00fdr\u00f0 \u00cdsraels Gu\u00f0s, alveg eins og \u00ed s\u00fdn \u00feeirri, er \u00e9g haf\u00f0i s\u00e9\u00f0 \u00ed dalnum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Mannsson, hef upp augu \u00fe\u00edn og l\u00edt \u00ed nor\u00f0ur\u00e1tt!&#34; Og \u00e9g h\u00f3f upp augu m\u00edn og leit \u00ed nor\u00f0ur\u00e1tt. St\u00f3\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00feessi l\u00edkans\u00fala, sem afbr\u00fd\u00f0i vakti, nor\u00f0an megin vi\u00f0 altarishli\u00f0i\u00f0, r\u00e9tt \u00fear sem inn er gengi\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Mannsson, s\u00e9r \u00fe\u00fa, hva\u00f0 \u00feeir eru a\u00f0 gj\u00f6ra? Miklar sv\u00edvir\u00f0ingar eru \u00fea\u00f0, sem \u00cdsraelsmenn hafa h\u00e9r \u00ed frammi, svo a\u00f0 \u00e9g ver\u00f0 a\u00f0 vera fjarri helgid\u00f3mi m\u00ednum, en \u00fe\u00fa munt enn sj\u00e1 miklar sv\u00edvir\u00f0ingar.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann leiddi mig a\u00f0 dyrum forgar\u00f0sins. Og er \u00e9g leit \u00e1, var \u00fear gat eitt \u00e1 veggnum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Mannsson, brj\u00f3t \u00fe\u00fa gat \u00ed gegnum vegginn.&#34; Og er \u00e9g braut gat \u00ed gegnum vegginn, \u00fe\u00e1 voru \u00fear dyr."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Gakk inn og sj\u00e1 hinar vondu sv\u00edvir\u00f0ingar, sem \u00feeir hafa h\u00e9r \u00ed frammi.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g gekk inn og lita\u00f0ist um. Voru \u00fear ristar allt umhverfis \u00e1 vegginn alls konar myndir vi\u00f0bj\u00f3\u00f0slegra orma og skepna og \u00f6ll skur\u00f0go\u00f0 \u00cdsraelsmanna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00fear voru sj\u00f6t\u00edu menn af \u00f6ldungum \u00cdsraels h\u00fass og Jaasanja Safansson mitt \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra svo sem forstj\u00f3ri \u00feeirra, og h\u00e9lt hver \u00feeirra \u00e1 reykelsiskeri \u00ed hendi s\u00e9r og st\u00e9 \u00fear upp af ilmandi reykelsism\u00f6kkur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Hefir \u00fe\u00fa s\u00e9\u00f0, mannsson, hva\u00f0 \u00f6ldungar \u00cdsraels h\u00fass hafast a\u00f0 \u00ed myrkrinu, hver \u00ed s\u00ednum myndaherbergjum? \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hugsa: ,Drottinn s\u00e9r oss ekki, Drottinn hefir yfirgefi\u00f0 landi\u00f0.&#34;`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i hann vi\u00f0 mig: &#34;\u00de\u00fa munt enn sj\u00e1 miklar sv\u00edvir\u00f0ingar, er \u00feeir hafa \u00ed frammi.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann leiddi mig a\u00f0 dyrunum \u00e1 nor\u00f0urhli\u00f0i musteris Drottins. \u00dear s\u00e1tu konurnar, \u00fe\u00e6r er gr\u00e9tu Tamm\u00fas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;S\u00e9r \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0, mannsson? \u00de\u00fa munt enn sj\u00e1 sv\u00edvir\u00f0ingar, sem meiri eru en \u00feessar.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann leiddi mig inn \u00ed innra forgar\u00f0 h\u00fass Drottins, og voru \u00fe\u00e1 \u00fear fyrir dyrum musteris Drottins, milli forsalsins og altarisins, um tuttugu og fimm menn. Sneru \u00feeir b\u00f6kum vi\u00f0 musteri Drottins, en \u00e1sj\u00f3num s\u00ednum \u00ed austur, og tilb\u00e1\u00f0u s\u00f3lina \u00ed austri."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;S\u00e9r \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0, mannsson? N\u00e6gir J\u00fadam\u00f6nnum \u00fea\u00f0 eigi a\u00f0 hafa \u00ed frammi \u00fe\u00e6r sv\u00edvir\u00f0ingar, sem \u00feeir h\u00e9r fremja, \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00feeir ekki \u00fear \u00e1 ofan fylli landi\u00f0 me\u00f0 gl\u00e6p og reiti mig hva\u00f0 eftir anna\u00f0 til rei\u00f0i? Sj\u00e1, hversu \u00feeir halda v\u00f6ndlinum upp a\u00f0 n\u00f6sum s\u00e9r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed vil \u00e9g og fara m\u00ednu fram \u00ed rei\u00f0i: \u00c9g vil ekki l\u00edta \u00fe\u00e1 v\u00e6g\u00f0arauga og enga me\u00f0aumkun s\u00fdna. Og \u00fe\u00f3tt \u00feeir \u00fe\u00e1 kalli h\u00e1rri r\u00f6ddu \u00ed eyru m\u00edn, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g ekki heyra \u00fe\u00e1.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessu n\u00e6st kalla\u00f0i hann h\u00e1rri r\u00f6ddu \u00ed eyru m\u00edn: &#34;Refsingar borgarinnar n\u00e1lgast!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu sex menn fr\u00e1 efra hli\u00f0inu, sem sn\u00fdr \u00ed nor\u00f0ur, og haf\u00f0i hver \u00feeirra ey\u00f0ingarverkf\u00e6ri \u00ed hendi s\u00e9r, og me\u00f0al \u00feeirra var einn ma\u00f0ur, sem var l\u00edni kl\u00e6ddur og haf\u00f0i skriff\u00e6ri vi\u00f0 s\u00ed\u00f0u s\u00e9r. \u00deeir komu og n\u00e1mu sta\u00f0ar hj\u00e1 eiraltarinu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00fdr\u00f0 \u00cdsraels Gu\u00f0s haf\u00f0i hafi\u00f0 sig fr\u00e1 ker\u00fabunum, \u00fear sem h\u00fan haf\u00f0i veri\u00f0, yfir a\u00f0 \u00fer\u00f6skuldi h\u00fassins. Og hann kalla\u00f0i \u00e1 l\u00ednkl\u00e6dda manninn, sem haf\u00f0i skriff\u00e6rin vi\u00f0 s\u00ed\u00f0u s\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Gakk \u00fe\u00fa mitt \u00ed gegnum borgina, mitt \u00ed gegnum Jer\u00fasalem, og set merki \u00e1 enni \u00feeirra manna, sem andvarpa og kveina yfir \u00f6llum \u00feeim sv\u00edvir\u00f0ingum, sem framdar eru inni \u00ed henni.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En til hinna m\u00e6lti hann a\u00f0 m\u00e9r \u00e1heyrandi: &#34;Fari\u00f0 \u00e1 eftir honum um borgina og h\u00f6ggvi\u00f0 ni\u00f0ur, l\u00edti\u00f0 engan v\u00e6g\u00f0arauga og s\u00fdni\u00f0 enga me\u00f0aumkun."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6ldunga og \u00e6skumenn, meyjar og b\u00f6rn og konur skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r brytja ni\u00f0ur, en engan mann skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r snerta, sem merki\u00f0 er \u00e1. Og taki\u00f0 fyrst til hj\u00e1 helgid\u00f3mi m\u00ednum!&#34; Og \u00feeir t\u00f3ku fyrst til \u00e1 \u00f6ldungum \u00feeim, sem voru fyrir framan musteri\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Horfi\u00f0 ekki \u00ed a\u00f0 saurga musteri\u00f0 og fylli\u00f0 str\u00e6tin vegnum m\u00f6nnum. Gangi\u00f0 n\u00fa \u00fat!&#34; \u00deeir gengu \u00fe\u00e1 \u00fat og hjuggu ni\u00f0ur mannf\u00f3lki\u00f0 \u00ed borginni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00feeir brytju\u00f0u ni\u00f0ur, f\u00e9ll \u00e9g fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu m\u00edna, kalla\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;\u00c6, Drottinn Gu\u00f0, \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 gj\u00f6rey\u00f0a \u00f6llum eftirleifum \u00cdsraels, \u00fear sem \u00fe\u00fa eys \u00fat rei\u00f0i \u00feinni yfir Jer\u00fasalem?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 mig: &#34;Misgj\u00f6r\u00f0 \u00cdsraelsmanna og J\u00fadamanna er afskaplega mikil, og landi\u00f0 er fullt af bl\u00f3\u00f0ugu rangl\u00e6ti og borgin er full af ofbeldisverkum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir segja: ,Drottinn hefir yfirgefi\u00f0 landi\u00f0` og ,Drottinn s\u00e9r \u00fea\u00f0 ekki.`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skal \u00e9g heldur ekki l\u00edta \u00fe\u00e1 v\u00e6g\u00f0arauga og enga me\u00f0aumkun s\u00fdna. \u00c9g l\u00e6t ath\u00e6fi \u00feeirra \u00feeim sj\u00e1lfum \u00ed koll koma.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom l\u00ednkl\u00e6ddi ma\u00f0urinn, sem haf\u00f0i skriff\u00e6rin vi\u00f0 s\u00ed\u00f0u s\u00e9r, aftur og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g hefi gj\u00f6rt eins og \u00fe\u00fa bau\u00f0st m\u00e9r.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e1, og sj\u00e1: \u00c1 festingunni, er var yfir h\u00f6f\u00f0i ker\u00fabanna, var \u00fev\u00ed l\u00edkast sem saf\u00edrsteinn v\u00e6ri. Eitthva\u00f0, sem tils\u00fdndar var sem h\u00e1s\u00e6ti \u00ed laginu, s\u00e1st uppi yfir \u00feeim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 l\u00ednkl\u00e6dda manninn: &#34;Gakk inn \u00e1 millum hj\u00f3lanna undir ker\u00fabunum, tak handfylli \u00fe\u00edna af gl\u00f3\u00f0um milli ker\u00fabanna og dreif \u00feeim \u00fat yfir borgina.&#34; Og hann gekk \u00fear inn a\u00f0 m\u00e9r \u00e1sj\u00e1andi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En ker\u00fabarnir st\u00f3\u00f0u h\u00e6gra megin vi\u00f0 musteri\u00f0, \u00feegar ma\u00f0urinn gekk inn, og fyllti sk\u00fdi\u00f0 innra forgar\u00f0inn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En d\u00fdr\u00f0 Drottins h\u00f3f sig fr\u00e1 ker\u00fabunum yfir \u00e1 \u00fer\u00f6skuld musterisins. Var\u00f0 musteri\u00f0 \u00fe\u00e1 fullt af sk\u00fdmekki, en forgar\u00f0urinn fylltist lj\u00f3ma af d\u00fdr\u00f0 Drottins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og v\u00e6ngja\u00feytur ker\u00fabanna heyr\u00f0ist allt til hins ytra forgar\u00f0s, eins og r\u00f6dd Gu\u00f0s alm\u00e1ttugs, \u00fe\u00e1 er hann talar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00fa er hann haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 l\u00ednkl\u00e6dda manninum og sagt: &#34;Tak eld \u00e1 millum hj\u00f3lanna, \u00e1 millum ker\u00fabanna!&#34; _ \u00fe\u00e1 gekk hann til og sta\u00f0n\u00e6mdist hj\u00e1 einu hj\u00f3linu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 r\u00e9tti einn ker\u00fabinn h\u00f6nd s\u00edna \u00fat milli ker\u00fabanna a\u00f0 eldinum, sem var \u00e1 milli ker\u00fabanna, t\u00f3k \u00fear af og f\u00e9kk \u00ed hendur l\u00ednkl\u00e6dda manninum. Hann t\u00f3k vi\u00f0 og gekk burt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00e1 ker\u00fabunum s\u00e1st eitthva\u00f0, sem l\u00edktist mannshendi, undir v\u00e6ngjum \u00feeirra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g leit til, og voru \u00fe\u00e1 fj\u00f6gur hj\u00f3l hj\u00e1 ker\u00fabunum, sitt hj\u00f3l hj\u00e1 hverjum ker\u00fab, og hj\u00f3lin voru \u00e1 a\u00f0 l\u00edta eins og \u00feegar blikar \u00e1 kr\u00fdsol\u00edtstein."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og a\u00f0 \u00fev\u00ed er ger\u00f0 \u00feeirra snertir, \u00fe\u00e1 voru \u00feau \u00f6ll fj\u00f6gur saml\u00edk, eins og eitt hj\u00f3li\u00f0 v\u00e6ri innan \u00ed \u00f6\u00f0ru hj\u00f3li."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deegar \u00feau gengu, gengu \u00feau til allra fj\u00f6gurra hli\u00f0a. \u00deau snerust eigi vi\u00f0 \u00ed g\u00f6ngunni, heldur gengu \u00feau \u00ed \u00fe\u00e1 \u00e1tt, sem h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 sneri, \u00feau snerust eigi vi\u00f0 \u00ed g\u00f6ngunni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og allur l\u00edkami \u00feeirra og bak \u00feeirra, hendur og v\u00e6ngir voru alsett augum allt umhverfis \u00e1 \u00feeim fj\u00f3rum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En hj\u00f3lin voru \u00ed m\u00edn eyru nefnd &#34;hvirfilbylur&#34;."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hver haf\u00f0i fj\u00f6gur andlit. Andlit eins var nautsandlit, andlit hins annars mannsandlit, hinn \u00feri\u00f0ji haf\u00f0i lj\u00f3nsandlit og hinn fj\u00f3r\u00f0i arnarandlit."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og ker\u00fabarnir h\u00f3fu sig upp. \u00dea\u00f0 voru s\u00f6mu verurnar, sem \u00e9g haf\u00f0i s\u00e9\u00f0 vi\u00f0 Kebarflj\u00f3ti\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00feegar ker\u00fabarnir gengu, \u00fe\u00e1 gengu og hj\u00f3lin vi\u00f0 hli\u00f0ina \u00e1 \u00feeim, og \u00feegar ker\u00fabarnir h\u00f3fu upp v\u00e6ngi s\u00edna til \u00feess a\u00f0 lyfta s\u00e9r fr\u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, \u00fe\u00e1 snerust hj\u00f3lin ekki burt fr\u00e1 \u00feeim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir st\u00f3\u00f0u kyrrir, st\u00f3\u00f0u \u00feau og kyrr, og \u00feegar \u00feeir h\u00f3fust upp, h\u00f3fust \u00feau og upp me\u00f0 \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 andi verunnar var \u00ed \u00feeim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "D\u00fdr\u00f0 Drottins f\u00f3r n\u00fa burt af \u00fer\u00f6skuldi musterisins og nam sta\u00f0ar uppi \u00e1 ker\u00fabunum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 h\u00f3fu ker\u00fabarnir upp v\u00e6ngi s\u00edna og lyftu s\u00e9r fr\u00e1 j\u00f6r\u00f0inni a\u00f0 m\u00e9r \u00e1sj\u00e1andi, er \u00feeir f\u00f3ru burt, og hj\u00f3lin samt\u00edmis \u00feeim. Og \u00feeir n\u00e1mu sta\u00f0ar \u00fati fyrir austurhli\u00f0i musteris Drottins, en d\u00fdr\u00f0 \u00cdsraels Gu\u00f0s var uppi yfir \u00feeim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 voru s\u00f6mu verurnar, sem \u00e9g haf\u00f0i s\u00e9\u00f0 undir \u00cdsraels Gu\u00f0i vi\u00f0 Kebarflj\u00f3ti\u00f0, og \u00e9g \u00feekkti, a\u00f0 \u00fea\u00f0 voru ker\u00fabar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir h\u00f6f\u00f0u fj\u00f6gur andlit og fj\u00f3ra v\u00e6ngi hver, og undir v\u00e6ngjum s\u00e9r eitthva\u00f0, sem l\u00edktist mannsh\u00f6ndum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og hva\u00f0 andlitsskapna\u00f0inn snerti, \u00fe\u00e1 voru \u00fea\u00f0 s\u00f6mu andlitin, sem \u00e9g haf\u00f0i s\u00e9\u00f0 vi\u00f0 Kebarflj\u00f3ti\u00f0; \u00feeir gengu hver fyrir sig beint af augum fram."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og andinn h\u00f3f mig upp og flutti mig a\u00f0 austurhli\u00f0i musteris Drottins, sem horfir m\u00f3t austri. \u00dear st\u00f3\u00f0u fyrir dyrum hli\u00f0sins tuttugu og fimm menn, og \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra s\u00e1 \u00e9g Jaasanja Ass\u00farsson og Pelatja Benajason, foringja l\u00fd\u00f0sins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 mig: &#34;Mannsson, \u00fea\u00f0 eru \u00feessir menn, sem hafa illt \u00ed huga og r\u00e1\u00f0a m\u00f6nnum \u00f3heilt \u00ed \u00feessari borg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir segja: ,Hafa ekki h\u00fasin n\u00fdlega veri\u00f0 endurreist? Borgin er potturinn, en v\u00e9r erum kj\u00f6ti\u00f0.`"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sp\u00e1 \u00fe\u00fa \u00feess vegna m\u00f3ti \u00feeim, sp\u00e1 \u00fe\u00fa, mannsson!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom andi Drottins yfir mig og sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Seg \u00fe\u00fa: Svo segir Drottinn: Svo segi\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00cdsraelsmenn, og \u00e9g \u00feekki hugrenningar y\u00f0ar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Marga menn y\u00f0ar hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r drepi\u00f0 \u00ed \u00feessari borg og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 fyllt str\u00e6ti hennar vegnum m\u00f6nnum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: \u00deeir menn, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 lagt a\u00f0 velli \u00ed borginni, \u00feeir eru kj\u00f6ti\u00f0 og borgin er potturinn. En \u00fe\u00e9r munu\u00f0 fluttir ver\u00f0a burt \u00far henni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi\u00f0 sver\u00f0i\u00f0 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r hr\u00e6ddir, og sver\u00f0i\u00f0 skal \u00e9g l\u00e1ta yfir y\u00f0ur koma, segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e9g skal f\u00e6ra y\u00f0ur burt \u00far borginni og selja y\u00f0ur \u00fatlendum m\u00f6nnum \u00ed hendur og framkv\u00e6ma d\u00f3ma me\u00f0al y\u00f0ar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir sver\u00f0i skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r falla, \u00ed \u00cdsraelslandi skal \u00e9g d\u00e6ma y\u00f0ur, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Borgin skal ekki ver\u00f0a y\u00f0ur a\u00f0 potti og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 ekki ver\u00f0a kj\u00f6t \u00ed henni, \u00ed \u00cdsraelslandi skal \u00e9g d\u00e6ma y\u00f0ur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn. En m\u00ednum bo\u00f0or\u00f0um hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki hl\u00fdtt og m\u00edna setninga hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki haldi\u00f0, heldur hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r breytt eftir setningum hei\u00f0nu \u00fej\u00f3\u00f0anna, sem umhverfis y\u00f0ur eru.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00e9g sp\u00e1\u00f0i \u00feannig, f\u00e9ll Pelatja Benajason dau\u00f0ur ni\u00f0ur. \u00de\u00e1 f\u00e9ll \u00e9g fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu m\u00edna, kalla\u00f0i upp h\u00e1rri r\u00f6ddu og sag\u00f0i: &#34;\u00c6, Drottinn Gu\u00f0, \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 gj\u00f6rey\u00f0a \u00f6llum eftirleifum \u00cdsraels?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Mannsson, um br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00edna, br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00edna, \u00fe\u00e1 menn, er me\u00f0 \u00fe\u00e9r voru herleiddir, og gj\u00f6rvallan \u00cdsraels l\u00fd\u00f0, segja Jer\u00fasalemb\u00faar: ,\u00deeir eru langt \u00ed burtu fr\u00e1 Drottni, oss er landi\u00f0 gefi\u00f0 til eignar!`"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa segja: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: J\u00e1, \u00e9g hefi reki\u00f0 \u00fe\u00e1 langt burt til hei\u00f0inna \u00fej\u00f3\u00f0a og dreift \u00feeim \u00fat um l\u00f6ndin, og \u00e9g var\u00f0 \u00feeim skamma hr\u00ed\u00f0 a\u00f0 helgid\u00f3mi \u00ed l\u00f6ndum \u00feeim, sem \u00feeir eru komnir til."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa segja: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00c9g vil safna y\u00f0ur saman fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0unum og stefna y\u00f0ur saman fr\u00e1 l\u00f6ndunum, \u00feanga\u00f0 sem y\u00f0ur var dreift, og gefa y\u00f0ur \u00cdsraelsland."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deanga\u00f0 munu \u00feeir komast og \u00fatr\u00fdma \u00fea\u00f0an \u00f6llum vi\u00f0urstygg\u00f0um \u00feess og \u00f6llum sv\u00edvir\u00f0ingum \u00feess."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00e9g mun gefa \u00feeim n\u00fdtt hjarta og leggja \u00feeim n\u00fdjan anda \u00ed brj\u00f3st. \u00c9g mun taka steinhjarta\u00f0 \u00far l\u00edkama \u00feeirra og gefa \u00feeim hjarta af holdi,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00feeir hl\u00fd\u00f0i bo\u00f0or\u00f0um m\u00ednum og var\u00f0veiti setninga m\u00edna og breyti eftir \u00feeim. Og \u00fe\u00e1 skulu \u00feeir vera m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0 og \u00e9g skal vera \u00feeirra Gu\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En \u00feessir _ hjarta \u00feeirra eltir vi\u00f0urstygg\u00f0ir \u00feeirra og andstygg\u00f0ir. \u00c9g skal l\u00e1ta ath\u00e6fi \u00feeirra koma \u00feeim \u00ed koll, segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00fa h\u00f3fu ker\u00fabarnir v\u00e6ngi s\u00edna og hj\u00f3lin f\u00e6r\u00f0ust til samt\u00edmis \u00feeim, en d\u00fdr\u00f0 \u00cdsraels Gu\u00f0s var uppi yfir \u00feeim."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og d\u00fdr\u00f0 Drottins h\u00f3f sig upp fr\u00e1 borginni og sta\u00f0n\u00e6mdist \u00e1 fjallinu, sem er fyrir austan borgina."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og andinn h\u00f3f mig upp og flutti mig \u00ed s\u00fdninni, fyrir Gu\u00f0s anda, til hinna herleiddu \u00ed Kaldealandi. Og s\u00fdnin, sem \u00e9g haf\u00f0i s\u00e9\u00f0, lei\u00f0 upp fr\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st flutti \u00e9g hinum herleiddu \u00f6ll or\u00f0 Drottins, \u00feau er hann haf\u00f0i birt m\u00e9r."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, \u00fe\u00fa b\u00fdr \u00e1 me\u00f0al \u00fever\u00fa\u00f0ugs l\u00fd\u00f0s, me\u00f0al manna, sem hafa augu til a\u00f0 sj\u00e1 me\u00f0, en sj\u00e1 \u00fe\u00f3 ekki, eyru til a\u00f0 heyra me\u00f0, en heyra \u00fe\u00f3 ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fever\u00fa\u00f0ugur l\u00fd\u00f0ur eru \u00feeir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, mannsson, haf til fer\u00f0at\u00e6ki \u00fe\u00edn og legg af sta\u00f0 um h\u00e1dag \u00ed augs\u00fdn \u00feeirra, og \u00fe\u00fa skalt fara burt \u00fea\u00f0an, sem \u00fe\u00fa n\u00fa b\u00fdr, \u00e1 annan sta\u00f0, a\u00f0 \u00feeim \u00e1sj\u00e1andi, ef vera m\u00e6tti a\u00f0 augu \u00feeirra lykjust upp, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru \u00fever\u00fa\u00f0ugur l\u00fd\u00f0ur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt f\u00e6ra \u00fat f\u00f6ng \u00fe\u00edn svo sem \u00f6nnur fer\u00f0at\u00e6ki um h\u00e1dag \u00ed augs\u00fdn \u00feeirra, en sj\u00e1lfur skalt \u00fe\u00fa \u00fat fara a\u00f0 kveldi a\u00f0 \u00feeim \u00e1sj\u00e1andi, eins og \u00feegar \u00fatleg\u00f0armenn fara burt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Brj\u00f3t \u00fe\u00fa gat \u00e1 vegginn \u00ed augs\u00fdn \u00feeirra og gakk \u00fear \u00fat um."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt bera f\u00f6ng \u00fe\u00edn \u00e1 \u00f6xlinni \u00ed augs\u00fdn \u00feeirra, \u00fe\u00fa skalt fara \u00fat \u00ed myrkri og hylja \u00e1sj\u00f3nu \u00fe\u00edna og ekki sj\u00e1 landi\u00f0. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6ri \u00feig a\u00f0 t\u00e1kni fyrir \u00cdsraels l\u00fd\u00f0.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g gj\u00f6r\u00f0i sem m\u00e9r var bo\u00f0i\u00f0: \u00c9g f\u00e6r\u00f0i f\u00f6ng m\u00edn \u00fat svo sem \u00f6nnur fer\u00f0at\u00e6ki um h\u00e1dag, og a\u00f0 kveldi braut \u00e9g me\u00f0 hendinni gat \u00e1 vegginn. \u00c9g f\u00f3r \u00fat \u00ed myrkri og bar \u00feau \u00e1 \u00f6xlinni \u00ed augs\u00fdn \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En morguninn eftir kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00fa mannsson, hafa \u00feeir ekki sagt vi\u00f0 \u00feig, \u00cdsraelsmenn, hinn \u00fever\u00fa\u00f0ugi l\u00fd\u00f0ur: ,Hva\u00f0 ertu a\u00f0 gj\u00f6ra?`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00deetta gu\u00f0m\u00e6li \u00e1 vi\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingjann \u00ed Jer\u00fasalem og alla \u00cdsraelsmenn, \u00fe\u00e1 sem eru me\u00f0al y\u00f0ar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Seg: \u00c9g er y\u00f0ur t\u00e1kn. Eins og \u00e9g hefi gj\u00f6rt, svo mun me\u00f0 \u00fe\u00e1 fari\u00f0 ver\u00f0a: \u00deeir munu fara \u00ed \u00fatleg\u00f0, herleiddir ver\u00f0a."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og h\u00f6f\u00f0inginn, sem me\u00f0al \u00feeirra er, mun taka f\u00f6ng s\u00edn \u00e1 \u00f6xl s\u00e9r og fara \u00fat \u00ed myrkri. Hann mun brj\u00f3ta gat \u00e1 vegginn til \u00feess a\u00f0 fara \u00fear \u00fat um, hann mun hylja \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna, til \u00feess a\u00f0 hann sj\u00e1i ekki landi\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00e9g mun kasta yfir hann neti m\u00ednu, og hann mun veiddur ver\u00f0a \u00ed vei\u00f0arf\u00e6ri m\u00edn, og \u00e9g mun flytja hann til Bab\u00fdlon, til Kaldealands. \u00dea\u00f0 land skal hann ekki sj\u00e1, og \u00fe\u00f3 mun hann \u00fear deyja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem umhverfis hann er, fulltingjurum hans og gj\u00f6rv\u00f6llum herflokkum hans, mun \u00e9g tv\u00edstra \u00ed allar \u00e1ttir og vera \u00e1 h\u00e6lum \u00feeim me\u00f0 brug\u00f0i\u00f0 sver\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 skulu \u00feeir kannast vi\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, er \u00e9g dreifi \u00feeim me\u00f0al hei\u00f0nu \u00fej\u00f3\u00f0anna og tv\u00edstra \u00feeim \u00fat um l\u00f6ndin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00e9g l\u00e6t a\u00f0eins f\u00e1eina menn af \u00feeim komast undan sver\u00f0inu, hungrinu og dreps\u00f3ttinni, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir segi fr\u00e1 \u00f6llum sv\u00edvir\u00f0ingum s\u00ednum me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, sem \u00feeir koma til, og \u00feeir skulu kannast vi\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Mannsson, et brau\u00f0 \u00feitt me\u00f0 hr\u00e6\u00f0slu og drekk vatn \u00feitt me\u00f0 skj\u00e1lfta og angist"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og seg vi\u00f0 landsl\u00fd\u00f0inn: Svo segir Drottinn Gu\u00f0 um \u00fe\u00e1, sem b\u00faa \u00ed Jer\u00fasalem \u00ed \u00cdsraelslandi! \u00deeir munu eta brau\u00f0 sitt me\u00f0 angist og drekka vatn sitt me\u00f0 skelfingu, til \u00feess a\u00f0 land hennar leggist \u00ed au\u00f0n og ver\u00f0i svipt g\u00e6\u00f0um s\u00ednum, sakir gl\u00e6ps \u00feess, er allir \u00edb\u00faar \u00feess \u00ed frammi hafa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bygg\u00f0ar borgir skulu \u00ed ey\u00f0i leggjast og landi\u00f0 ver\u00f0a a\u00f0 \u00f6r\u00e6fum, og \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r kannast vi\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "&#34;Mannsson, hva\u00f0a or\u00f0tak er \u00feetta, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 \u00ed \u00cdsraelslandi, er \u00fe\u00e9r segi\u00f0: ,T\u00edminn dregst, og allar vitranir reynast marklausar`?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Seg \u00fev\u00ed vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00c9g mun gj\u00f6ra enda \u00e1 \u00feessu or\u00f0taki, og menn munu eigi framar nota \u00fea\u00f0 \u00ed \u00cdsrael. Seg \u00feeim \u00fear \u00ed m\u00f3ti: ,T\u00edminn er n\u00e1l\u00e6gur og allar vitranir r\u00e6tast.`"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r eftir skal engin h\u00e9g\u00f3mas\u00fdn e\u00f0a hr\u00e6snisp\u00e1d\u00f3mur sta\u00f0 hafa me\u00f0al \u00cdsraelsmanna,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, mun tala \u00fea\u00f0 or\u00f0, er \u00e9g vil tala, og \u00fea\u00f0 mun koma fram. \u00dea\u00f0 mun ekki dragast lengur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 y\u00f0ar d\u00f6gum, \u00fever\u00fa\u00f0uga kynsl\u00f3\u00f0, mun \u00e9g tala or\u00f0 og framkv\u00e6ma \u00fea\u00f0&#34; _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "&#34;Mannsson, sj\u00e1, \u00cdsraelsmenn segja: ,S\u00fdnin, sem hann s\u00e9r, \u00e1 s\u00e9r langan aldur, og hann sp\u00e1ir langt fram \u00ed \u00f3komnar t\u00ed\u00f0ir.`"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Seg \u00fev\u00ed vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00c1 engu m\u00ednu or\u00f0i mun framar frestur ver\u00f0a. \u00dev\u00ed or\u00f0i, er \u00e9g tala, mun framgengt ver\u00f0a _ segir herrann Drottinn.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, sp\u00e1 \u00fe\u00fa gegn sp\u00e1m\u00f6nnum \u00cdsraels, \u00feeim er sp\u00e1, og seg vi\u00f0 sp\u00e1mennina, sem sp\u00e1 fr\u00e1 eigin brj\u00f3sti: Heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Vei hinum heimsku sp\u00e1m\u00f6nnum, sem fara eftir hugarbur\u00f0i sj\u00e1lfra s\u00edn og \u00fev\u00ed, er \u00feeir hafa ekki s\u00e9\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sp\u00e1menn \u00fe\u00ednir, \u00cdsrael, eru sem refir \u00ed r\u00fastabrotum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 ekki gengi\u00f0 fram \u00ed v\u00edgsk\u00f6r\u00f0in og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 engan virkisgar\u00f0 hla\u00f0i\u00f0 \u00ed kringum \u00cdsraels h\u00fas, til \u00feess a\u00f0 standast \u00ed str\u00ed\u00f0inu \u00e1 degi Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir s\u00e1u h\u00e9g\u00f3mas\u00fdnir og f\u00f3ru me\u00f0 lygisp\u00e1d\u00f3ma, \u00feeir er s\u00f6g\u00f0u: ,Drottinn segir,` \u00fe\u00f3tt Drottinn hef\u00f0i ekki sent \u00fe\u00e1, og v\u00e6ntu s\u00ed\u00f0an a\u00f0 or\u00f0in mundu r\u00e6tast."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eru \u00fea\u00f0 ekki h\u00e9g\u00f3mas\u00fdnir, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 s\u00e9\u00f0, og lygisp\u00e1d\u00f3mar, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 fari\u00f0 me\u00f0 og segi\u00f0 \u00fe\u00f3: ,Drottinn segir,` \u00fe\u00f3tt \u00e9g hafi eigi tala\u00f0?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r tali\u00f0 h\u00e9g\u00f3ma og sj\u00e1i\u00f0 lygar, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g l\u00e1ta y\u00f0ur kenna \u00e1 \u00fev\u00ed _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og h\u00f6nd m\u00edn skal vera upp \u00ed m\u00f3ti \u00feeim sp\u00e1m\u00f6nnum, sem sj\u00e1 h\u00e9g\u00f3mas\u00fdnir og fara me\u00f0 lygisp\u00e1d\u00f3ma. \u00deeir skulu eigi vera \u00ed f\u00e9lagi \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar og eigi vera rita\u00f0ir \u00e1 skr\u00e1 \u00cdsraels h\u00fass, og inn \u00ed \u00cdsraelsland skulu \u00feeir ekki koma, og \u00feannig skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r kannast vi\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k og vegna \u00feess a\u00f0 \u00feeir hafa leitt l\u00fd\u00f0 minn \u00ed villu me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 segja: ,Heill!` \u00fear sem engin heill var, og \u00feegar \u00feeir hl\u00f3\u00f0u vegg, ri\u00f0u \u00feeir kalki \u00e1 hann,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 seg \u00fe\u00fa k\u00f6lkurunum, _ \u00fev\u00ed hann skal hrynja: Sj\u00e1, \u00e9g mun l\u00e1ta koma steypiregn, sem skolar honum burt, haglsteinar skulu ni\u00f0ur falla og stormbylur \u00e1 skella."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hrynur veggurinn. Mun \u00fe\u00e1 ekki ver\u00f0a vi\u00f0 y\u00f0ur sagt: ,Hvar er n\u00fa kalki\u00f0, er \u00fe\u00e9r ri\u00f0u\u00f0 \u00e1 vegginn?`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: \u00cd heift minni skal \u00e9g l\u00e1ta stormbyl \u00e1 skella, og dynjandi steypiregn skal \u00e1 koma vegna rei\u00f0i minnar, og haglsteinar vegna heiftar minnar til algj\u00f6r\u00f0rar tort\u00edmingar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g skal brj\u00f3ta ni\u00f0ur vegginn, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 kalka\u00f0, og bylta honum til jar\u00f0ar, svo a\u00f0 undirsta\u00f0a hans komi \u00ed lj\u00f3s. Og hann mun hrynja, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 ver\u00f0a \u00e1 milli og vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00e9g vil \u00fathella allri rei\u00f0i minni yfir vegginn og yfir \u00fe\u00e1, sem ri\u00f0u kalki \u00e1 hann, og \u00e9g mun segja vi\u00f0 y\u00f0ur: Horfinn er veggurinn og horfnir eru \u00feeir, sem ri\u00f0u hann kalki,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "sp\u00e1menn \u00cdsraels, sem sp\u00e1 fyrir Jer\u00fasalem og \u00feykjast sj\u00e1 heillas\u00fdnir henni til handa, \u00fear sem \u00fe\u00f3 engin heill er _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, mannsson, sn\u00fa n\u00fa augliti \u00fe\u00ednu gegn d\u00e6trum \u00fej\u00f3\u00f0ar \u00feinnar, \u00feeim er sp\u00e1 eftir eigin hugbo\u00f0i, og sp\u00e1 \u00fe\u00fa m\u00f3ti \u00feeim"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og seg: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Vei \u00feeim, sem sauma bindi fyrir alla \u00falnli\u00f0i og b\u00faa til sk\u00fdlur fyrir h\u00f6fu\u00f0 manna, hvers vaxtar sem er, til \u00feess a\u00f0 vei\u00f0a s\u00e1lir. Hvort \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 vei\u00f0a s\u00e1lir hj\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0 minni og halda l\u00edfinu \u00ed s\u00e1lum y\u00f0ur til handa?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e9r vanhelgi\u00f0 mig hj\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0 minni fyrir nokkra hnefa af byggi og nokkra brau\u00f0bita til \u00feess a\u00f0 dey\u00f0a s\u00e1lir, sem ekki eiga a\u00f0 deyja, og halda l\u00edfinu \u00ed s\u00e1lum, sem ekki eiga a\u00f0 lifa, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 lj\u00faga a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0 minni, sem hlustar \u00e1 lygar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Sj\u00e1, \u00e9g skal hafa hendur \u00e1 bindum y\u00f0ar, \u00feeim er \u00fe\u00e9r vei\u00f0i\u00f0 me\u00f0 s\u00e1lir, og \u00e9g skal sl\u00edta \u00feau af armleggjum y\u00f0ar og l\u00e1ta lausar s\u00e1lir \u00fe\u00e6r, er \u00fe\u00e9r vei\u00f0i\u00f0, sem v\u00e6ru \u00fe\u00e6r fuglar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00e9g skal sl\u00edta sundur sk\u00fdlur y\u00f0ar og frelsa l\u00fd\u00f0 minn \u00far y\u00f0ar h\u00f6ndum, svo a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u ekki lengur vei\u00f0ifang \u00ed y\u00f0ar h\u00f6ndum, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vegna \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r hrelli\u00f0 hjarta hins r\u00e1\u00f0vanda me\u00f0 lygum, \u00fear sem \u00e9g vildi \u00fe\u00f3 eigi hafa hrellt hann, og af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r styrki\u00f0 hendur hins \u00f3gu\u00f0lega, til \u00feess a\u00f0 hann sn\u00fai s\u00e9r ekki fr\u00e1 sinni vondu breytni og for\u00f0i l\u00edfi s\u00ednu,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00feess vegna skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki framar sj\u00e1 h\u00e9g\u00f3mas\u00fdnir og ekki framar fara me\u00f0 lygisp\u00e1d\u00f3ma. \u00c9g vil frelsa l\u00fd\u00f0 minn af y\u00f0ar h\u00f6ndum, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En til m\u00edn komu nokkrir af \u00f6ldungum \u00cdsraels og settust ni\u00f0ur frammi fyrir m\u00e9r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Mannsson, \u00feessir menn hafa skipa\u00f0 skur\u00f0go\u00f0um s\u00ednum til h\u00e1s\u00e6tis \u00ed hjarta s\u00ednu og sett \u00e1steytingarstein misgj\u00f6r\u00f0ar sinnar upp fyrir framan sig. \u00c6tti \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0 l\u00e1ta \u00fe\u00e1 ganga til fr\u00e9tta vi\u00f0 mig?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed tala \u00fe\u00fa til \u00feeirra og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Hver s\u00e1 af \u00cdsraelsm\u00f6nnum, sem skipar skur\u00f0go\u00f0um s\u00ednum til h\u00e1s\u00e6tis \u00ed hjarta s\u00ednu og setur \u00e1steytingarstein misgj\u00f6r\u00f0ar sinnar upp fyrir framan sig og fer \u00fe\u00f3 til sp\u00e1manns, honum skal \u00e9g, Drottinn, sj\u00e1lfur sv\u00f6r gefa, \u00fer\u00e1tt fyrir hans m\u00f6rgu skur\u00f0go\u00f0,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 taka um hjarta\u00f0 \u00ed \u00cdsraelsm\u00f6nnum, er gj\u00f6rst hafa m\u00e9r \u00f3kunnugir fyrir \u00f6ll skur\u00f0go\u00f0 s\u00edn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Seg \u00fev\u00ed vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sn\u00fai\u00f0 vi\u00f0 og sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur fr\u00e1 skur\u00f0go\u00f0um y\u00f0ar og sn\u00fai\u00f0 augliti y\u00f0ar burt fr\u00e1 \u00f6llum sv\u00edvir\u00f0ingum y\u00f0ar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 s\u00e9rhver s\u00e1 af \u00cdsraelsm\u00f6nnum og af \u00fatlendingum \u00feeim, er dveljast me\u00f0al \u00cdsraelsmanna, er gj\u00f6rist m\u00e9r fr\u00e1hverfur og skipar skur\u00f0go\u00f0um s\u00ednum til h\u00e1s\u00e6tis \u00ed hjarta s\u00ednu og setur \u00e1steytingarstein misgj\u00f6r\u00f0ar sinnar upp fyrir framan sig og fer \u00fe\u00f3 til sp\u00e1manns til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta hann spyrja mig fyrir sig, honum skal \u00e9g, Drottinn, sj\u00e1lfur sv\u00f6r gefa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g vil sn\u00faa augliti m\u00ednu gegn sl\u00edkum manni og gj\u00f6ra hann a\u00f0 t\u00e1kni og or\u00f0taki og uppr\u00e6ta hann \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 minni, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenni\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En l\u00e1ti sp\u00e1ma\u00f0urinn t\u00e6la sig og flytji hann sp\u00e1m\u00e6li, \u00fe\u00e1 hefi \u00e9g, Drottinn, t\u00e6lt \u00feann sp\u00e1mann, og \u00e9g mun r\u00e9tta \u00fat h\u00f6nd m\u00edna m\u00f3ti honum og afm\u00e1 hann \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 minni \u00cdsrael."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu b\u00e1\u00f0ir bera sekt s\u00edna: \u00deeir skulu vera jafnsekir hvor um sig, s\u00e1 er til fr\u00e9tta gengur og sp\u00e1ma\u00f0urinn,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00cdsraelsmenn villist ekki framar fr\u00e1 m\u00e9r og saurgi sig ekki framar \u00e1 alls konar gl\u00e6pum, heldur skulu \u00feeir vera m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0, og \u00e9g skal vera \u00feeirra Gu\u00f0 _ segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;Mannsson, ef land syndgar m\u00f3ti m\u00e9r, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 breg\u00f0a tr\u00fana\u00f0i, og \u00e9g r\u00e9tti \u00fat h\u00f6nd m\u00edna gegn \u00fev\u00ed og br\u00fdt sundur staf brau\u00f0sins fyrir \u00fev\u00ed og sendi hungur \u00ed \u00fea\u00f0 og ey\u00f0i \u00fear m\u00f6nnum og f\u00e9na\u00f0i,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og \u00fe\u00f3tt \u00ed \u00fev\u00ed v\u00e6ru \u00feessir \u00fer\u00edr menn: N\u00f3i, Dan\u00edel og Job, \u00fe\u00e1 mundu \u00feeir \u00fe\u00f3 a\u00f0eins f\u00e1 bjarga\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r fyrir r\u00e1\u00f0vendni s\u00edna _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ef \u00e9g l\u00e9ti \u00f3argad\u00fdr fara yfir landi\u00f0 og \u00feau eyddu \u00fea\u00f0 a\u00f0 m\u00f6nnum, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 yr\u00f0i au\u00f0n, sem enginn f\u00e6ri um vegna d\u00fdranna,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og \u00feessir \u00fer\u00edr menn v\u00e6ru \u00ed \u00fev\u00ed, _ svo sannarlega sem \u00e9g lifi, segir Drottinn Gu\u00f0, skyldu \u00feeir hvorki f\u00e1 bjarga\u00f0 sonum n\u00e9 d\u00e6trum. \u00deeir mundu a\u00f0eins f\u00e1 bjarga\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r, en landi\u00f0 skyldi ver\u00f0a au\u00f0n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E\u00f0a ef \u00e9g l\u00e9ti sver\u00f0 geisa yfir \u00feetta land og seg\u00f0i: Sver\u00f0i\u00f0 skal fara yfir landi\u00f0! og eyddi \u00ed \u00fev\u00ed m\u00f6nnum og skepnum,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og \u00feessir \u00fer\u00edr menn v\u00e6ru \u00ed \u00fev\u00ed, _ svo sannarlega sem \u00e9g lifi, segir Drottinn Gu\u00f0, hvorki mundu \u00feeir f\u00e1 bjarga\u00f0 sonum n\u00e9 d\u00e6trum, heldur mundu \u00feeir a\u00f0eins f\u00e1 bjarga\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E\u00f0a ef \u00e9g sendi dreps\u00f3tt inn \u00ed \u00feetta land og jysi yfir \u00fea\u00f0 bl\u00f3\u00f0ugri heift minni, til \u00feess a\u00f0 ey\u00f0a \u00ed \u00fev\u00ed m\u00f6nnum og skepnum,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og N\u00f3i, Dan\u00edel og Job v\u00e6ru \u00ed \u00fev\u00ed, _ svo sannarlega sem Drottinn Gu\u00f0 lifir, skyldu \u00feeir hvorki f\u00e1 bjarga\u00f0 syni n\u00e9 d\u00f3ttur. \u00deeir mundu a\u00f0eins f\u00e1 bjarga\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r fyrir r\u00e1\u00f0vendni s\u00edna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00f3 segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Jafnvel \u00fe\u00f3tt \u00e9g sendi fj\u00f3ra m\u00edna vondu refsid\u00f3ma, sver\u00f0, hungur, \u00f3argad\u00fdr og dreps\u00f3tt, yfir Jer\u00fasalem til \u00feess a\u00f0 ey\u00f0a \u00ed henni m\u00f6nnum og skepnum,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal \u00fe\u00f3 h\u00f3pur eftir ver\u00f0a, sem af kemst, \u00feeir er fara \u00fat me\u00f0 sonu og d\u00e6tur. \u00deeir munu koma \u00fat til y\u00f0ar, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 sj\u00e1 breytni \u00feeirra og gj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra og huggast yfir \u00f3g\u00e6fu \u00feeirri, er \u00e9g hefi l\u00e1ti\u00f0 koma yfir Jer\u00fasalem, yfir \u00f6llu \u00fev\u00ed, er \u00e9g hefi l\u00e1ti\u00f0 koma yfir hana."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00feeir munu hugga y\u00f0ur, er \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 breytni \u00feeirra og gj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 sj\u00e1, a\u00f0 \u00e9g hefi ekkert gj\u00f6rt \u00e1n orsaka af \u00f6llu \u00fev\u00ed, er \u00e9g hefi \u00ed henni gj\u00f6rt _ segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, hva\u00f0 hefir v\u00ednvi\u00f0urinn fram yfir allan annan vi\u00f0, teinungurinn, sem er \u00e1 me\u00f0al sk\u00f3gartrj\u00e1nna?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ver\u00f0ur af honum tekinn efnivi\u00f0ur til sm\u00ed\u00f0a, e\u00f0a f\u00e6st \u00far honum snagi, til \u00feess a\u00f0 hengja \u00e1 alls konar verkf\u00e6ri?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nei, hann er haf\u00f0ur til eldsneytis. \u00deegar eldurinn hefir brennt b\u00e1\u00f0a enda hans, og s\u00e9 mi\u00f0jan svi\u00f0nu\u00f0, hvert gagn er \u00fe\u00e1 a\u00f0 honum til efnivi\u00f0ar?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Me\u00f0an hann enn er heill, ver\u00f0ur ekkert \u00far honum sm\u00ed\u00f0a\u00f0, \u00fev\u00ed s\u00ed\u00f0ur a\u00f0 n\u00fa ver\u00f0i nokku\u00f0 \u00far honum gj\u00f6rt, \u00feegar eldurinn hefir brennt hann og hann er svi\u00f0na\u00f0ur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Eins og v\u00ednvi\u00f0inn me\u00f0al sk\u00f3gartrj\u00e1nna, sem \u00e9g hefi \u00e6tla\u00f0 til eldsneytis, svo vil \u00e9g fara me\u00f0 Jer\u00fasalemb\u00faa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g skal sn\u00faa augliti m\u00ednu gegn \u00feeim: \u00deeir hafa komist \u00far eldinum, og eldurinn skal ey\u00f0a \u00feeim, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, \u00feegar \u00e9g sn\u00fd augliti m\u00ednu gegn \u00feeim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00e9g gj\u00f6ri landi\u00f0 a\u00f0 au\u00f0n, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa brug\u00f0i\u00f0 tr\u00fana\u00f0i vi\u00f0 mig _ segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, lei\u00f0 Jer\u00fasalem fyrir sj\u00f3nir sv\u00edvir\u00f0ingar hennar"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og seg: Svo segir Drottinn Gu\u00f0 vi\u00f0 Jer\u00fasalem: A\u00f0 uppruna og \u00e6tterni ert \u00fe\u00fa fr\u00e1 Kanaanlandi. Fa\u00f0ir \u00feinn var Amor\u00edti og m\u00f3\u00f0ir \u00fe\u00edn Het\u00edti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 er a\u00f0 segja af f\u00e6\u00f0ing \u00feinni, a\u00f0 \u00feann dag, sem \u00fe\u00fa f\u00e6ddist, var hvorki skori\u00f0 \u00e1 naflastreng \u00feinn n\u00e9 \u00fe\u00fa laugu\u00f0 \u00ed vatni, ekki n\u00fain salti og ekki reifum vafin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Enginn renndi til \u00fe\u00edn me\u00f0aumkunarauga til \u00feess a\u00f0 veita \u00fe\u00e9r nokkurt eitt af \u00feessu og aumkast yfir \u00feig, heldur var \u00fe\u00e9r kasta\u00f0 \u00fat \u00e1 v\u00ed\u00f0avang _ svo l\u00edtils var l\u00edf \u00feitt meti\u00f0 daginn sem \u00fe\u00fa f\u00e6ddist."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk \u00e9g fram \u00e1 \u00feig og s\u00e1 \u00feig vera a\u00f0 br\u00f6lta \u00ed bl\u00f3\u00f0i \u00fe\u00ednu og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00feig: ,\u00de\u00fa, sem liggur \u00fearna \u00ed bl\u00f3\u00f0i \u00fe\u00ednu, halt \u00fe\u00fa l\u00edfi!`"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa \u00f3xt eins og gr\u00f6s vallarins, og \u00fe\u00fa st\u00e6kka\u00f0ir og var\u00f0st mikil vexti og hin fr\u00ed\u00f0asta s\u00fdnum. Brj\u00f3stin voru or\u00f0in stinn og h\u00e1r \u00feitt \u00f3x mj\u00f6g, en \u00fe\u00f3 varstu ber og nakin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 m\u00e9r gengi\u00f0 fram \u00e1 \u00feig og \u00e9g s\u00e1 \u00feig, og var \u00fe\u00e1 \u00feinn t\u00edmi \u00e1starinnar t\u00edmi. \u00c9g breiddi yfir \u00feig \u00e1brei\u00f0u m\u00edna og huldi nekt \u00fe\u00edna, \u00e9g tr\u00falofa\u00f0ist \u00fe\u00e9r og gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 \u00feig s\u00e1ttm\u00e1la _ segir Drottinn Gu\u00f0 _ og \u00fe\u00fa var\u00f0st m\u00edn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e9g lauga\u00f0i \u00feig \u00ed vatni, \u00fevo\u00f0i af \u00fe\u00e9r bl\u00f3\u00f0i\u00f0 og smur\u00f0i \u00feig me\u00f0 ol\u00edfuol\u00edu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00e9g f\u00e6r\u00f0i \u00feig \u00ed glitkl\u00e6\u00f0i og f\u00e9kk \u00fe\u00e9r sk\u00f3 af h\u00f6frungaskinni, falda\u00f0i \u00fe\u00e9r me\u00f0 hv\u00edtu l\u00edni og huldi \u00feig silkibl\u00e6ju."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g skreytti \u00feig skarti, spennti armbaugum um handleggi \u00fe\u00edna og festi um h\u00e1ls \u00feinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g l\u00e9t \u00e1 \u00feig nefhring og eyrnagull og veglega k\u00f3r\u00f3nu \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa varst pr\u00fddd gulli og silfri, og kl\u00e6\u00f0na\u00f0ur \u00feinn var \u00far hv\u00edtu l\u00edni, silki og glitvefna\u00f0i. \u00de\u00fa neyttir hveitimj\u00f6ls, hunangs og ol\u00edfuol\u00edu, og \u00fe\u00fa var\u00f0st fr\u00e1b\u00e6rlega fr\u00ed\u00f0 og komst jafnvel \u00ed konunglega tign."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og n\u00fa f\u00f3r or\u00f0 af \u00fe\u00e9r til hei\u00f0inna \u00fej\u00f3\u00f0a s\u00f6kum fegur\u00f0ar \u00feinnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan var fullkomin fyrir skart \u00fea\u00f0, er \u00e9g haf\u00f0i \u00e1 \u00feig l\u00e1ti\u00f0 _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa reiddir \u00feig \u00e1 fegur\u00f0 \u00fe\u00edna og h\u00f3ra\u00f0ist upp \u00e1 fr\u00e6g\u00f0 \u00fe\u00edna, og \u00fe\u00fa j\u00f3st h\u00f3rd\u00f3mi \u00fe\u00ednum \u00fat yfir hvern, sem fram hj\u00e1 gekk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa t\u00f3kst nokku\u00f0 af f\u00f6tum \u00fe\u00ednum og gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00e9r mislitar f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ir, og \u00fe\u00fa dr\u00fdg\u00f0ir h\u00f3rd\u00f3m \u00e1 \u00feeim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa t\u00f3kst skartgripina af gulli \u00fev\u00ed og silfri, er \u00e9g haf\u00f0i gefi\u00f0 \u00fe\u00e9r, og gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00e9r karlmannsl\u00edkneski af og dr\u00fdg\u00f0ir h\u00f3rd\u00f3m me\u00f0 \u00feeim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa t\u00f3kst glitkl\u00e6\u00f0i \u00fe\u00edn og lag\u00f0ir yfir \u00feau, og ol\u00edu m\u00edna og reykelsi settir \u00fe\u00fa fyrir \u00feau."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og brau\u00f0 mitt, \u00fea\u00f0 er \u00e9g haf\u00f0i gefi\u00f0 \u00fe\u00e9r, hveitimj\u00f6li\u00f0, ol\u00eduna og hunangi\u00f0, er \u00e9g haf\u00f0i gefi\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 eta, \u00fea\u00f0 settir \u00fe\u00fa fyrir \u00feau til \u00fe\u00e6gilegs f\u00f3rnarilms _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa t\u00f3kst sonu \u00fe\u00edna og d\u00e6tur, sem \u00fe\u00fa haf\u00f0ir ali\u00f0 m\u00e9r, og bl\u00f3ta\u00f0ir \u00feeim til f\u00e6\u00f0slu fyrir skur\u00f0go\u00f0in. Var ekki h\u00f3rd\u00f3mur \u00feinn n\u00f3gur,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00fe\u00fa sl\u00e1tra\u00f0ir ekki b\u00f6rnum m\u00ednum og g\u00e6fir \u00feau skur\u00f0go\u00f0um, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 brenna \u00feau \u00feeim til hei\u00f0urs."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00ed \u00f6llum sv\u00edvir\u00f0ingum \u00fe\u00ednum og h\u00f3rd\u00f3mi minntist \u00fe\u00fa ekki bernskudaga \u00feinna, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00fa varst ber og nakin og br\u00f6ltir \u00ed bl\u00f3\u00f0i \u00fe\u00ednu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og ofan \u00e1 alla illsku \u00fe\u00edna, _ vei, vei \u00fe\u00e9r! segir Drottinn Gu\u00f0 _,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 reistir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e9r h\u00f6rga og hl\u00f3\u00f0st \u00fe\u00e9r upp bl\u00f3tstalla \u00e1 \u00f6llum torgum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1 \u00f6llum gatnam\u00f3tum reistir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e9r bl\u00f3tstalla og \u00f3s\u00e6mdir fr\u00ed\u00f0leik \u00feinn og glenntir sundur f\u00e6tur \u00fe\u00edna framan \u00ed hvern, sem fram hj\u00e1 gekk. Og \u00fe\u00fa dr\u00fdg\u00f0ir enn meiri h\u00f3rd\u00f3m:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00fa dr\u00fdg\u00f0ir h\u00f3rd\u00f3m me\u00f0 Egyptum, hinum hre\u00f0urmiklu n\u00e1b\u00faum \u00fe\u00ednum, og \u00fe\u00fa dr\u00fdg\u00f0ir enn meiri h\u00f3rd\u00f3m, til \u00feess a\u00f0 reita mig til rei\u00f0i."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 r\u00e9tti \u00e9g \u00fat h\u00f6nd m\u00edna \u00e1 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r og minnka\u00f0i skammt \u00feinn og ofurseldi \u00feig gr\u00e6\u00f0gi fjandkvenna \u00feinna, d\u00e6tra Filista, sem fyrirur\u00f0u sig fyrir saurl\u00edfisath\u00e6fi \u00feitt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa dr\u00fdg\u00f0ir h\u00f3rd\u00f3m me\u00f0 Ass\u00fdr\u00edum\u00f6nnum, \u00e1n \u00feess a\u00f0 f\u00e1 n\u00e6gju \u00fe\u00edna, \u00fe\u00fa h\u00f3ra\u00f0ist me\u00f0 \u00feeim og f\u00e9kkst \u00fe\u00f3 ekki n\u00e6gju \u00fe\u00edna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa \u00fatbreiddir h\u00f3ranir \u00fe\u00ednar til Kaldealands, og enn n\u00e6g\u00f0i \u00fe\u00e9r ekki."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hversu brann hjarta \u00feitt af girnd _ segir Drottinn Gu\u00f0 _ er \u00fe\u00fa framdir allt \u00feetta, sem erkih\u00f3ra mundi fremja,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er \u00fe\u00fa reistir \u00fe\u00e9r h\u00f6rga \u00e1 \u00f6llum gatnam\u00f3tum og gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00e9r bl\u00f3tstalla \u00e1 \u00f6llum torgum. Og \u00fe\u00f3 varst \u00fe\u00fa ekki eins og sk\u00e6kja, a\u00f0 \u00fe\u00fa hr\u00faga\u00f0ir saman hv\u00edlutollum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "H\u00f3rkona tekur a\u00f0ra menn undir b\u00f3nda sinn."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00d6llum sk\u00e6kjum er vant a\u00f0 grei\u00f0a gjald, en \u00fe\u00fa \u00fear \u00e1 m\u00f3ti galtst \u00f6llum \u00e1stm\u00f6nnum \u00fe\u00ednum kaup og ginntir \u00fe\u00e1 me\u00f0 gj\u00f6fum til a\u00f0 koma til \u00fe\u00edn \u00far \u00f6llum \u00e1ttum og fremja h\u00f3rd\u00f3m me\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Saurlifna\u00f0ur \u00feinn var me\u00f0 \u00f6\u00f0rum h\u00e6tti en annarra kvenna. Menn hlupu ekki eftir \u00fe\u00e9r til fylgilags, heldur greiddir \u00fe\u00fa fri\u00f0ilslaun, en \u00fe\u00e9r voru engin laun goldin. Svo gagnst\u00e6tt var \u00feitt h\u00e1ttalag annarra kvenna."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Heyr \u00fev\u00ed or\u00f0 Drottins, sk\u00e6kja!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00fall\u00edfi \u00feitt var\u00f0 svo \u00f3stj\u00f3rnlegt og blyg\u00f0an \u00fe\u00edn var ber gj\u00f6r\u00f0 vi\u00f0 saurlifna\u00f0 \u00feinn frammi fyrir fri\u00f0lum \u00fe\u00ednum og frammi fyrir \u00f6llum hinum andstyggilegu skur\u00f0go\u00f0um \u00fe\u00ednum og vegna bl\u00f3\u00f0s barna \u00feinna, er \u00fe\u00fa bl\u00f3ta\u00f0ir \u00feeim, _"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed skal \u00e9g saman safna \u00f6llum fri\u00f0lum \u00fe\u00ednum, \u00feeim er \u00fe\u00fa varst ge\u00f0\u00feekk, og \u00fea\u00f0 \u00f6llum \u00feeim, er \u00fe\u00fa elska\u00f0ir, \u00e1samt \u00f6llum \u00feeim, er \u00fe\u00e9r ge\u00f0jast ekki a\u00f0. \u00deeim skal \u00e9g safna saman a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00far \u00f6llum \u00e1ttum og bera gj\u00f6ra blyg\u00f0an \u00fe\u00edna frammi fyrir \u00feeim, svo a\u00f0 \u00feeir sj\u00e1i blyg\u00f0an \u00fe\u00edna eins og h\u00fan er."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og \u00e9g mun l\u00e1ta sama d\u00f3m yfir \u00feig ganga sem yfir h\u00f3rkonur og \u00fe\u00e6r, sem \u00fathella bl\u00f3\u00f0i, og \u00e9g mun s\u00fdna \u00fe\u00e9r heift og afbr\u00fd\u00f0i."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og \u00e9g mun selja \u00feig \u00feeim \u00ed hendur og \u00feeir munu r\u00edfa ni\u00f0ur h\u00f6rga \u00fe\u00edna og brj\u00f3ta ni\u00f0ur bl\u00f3tstalla \u00fe\u00edna og f\u00e6ra \u00feig af kl\u00e6\u00f0um \u00fe\u00ednum og taka af \u00fe\u00e9r skartgripi \u00fe\u00edna og skilja \u00feig eftir nakta og bera."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og \u00feeir munu gj\u00f6ra a\u00f0 \u00fe\u00e9r manns\u00f6fnu\u00f0, lemja \u00feig grj\u00f3ti og h\u00f6ggva \u00feig sundur me\u00f0 sver\u00f0um s\u00ednum."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og \u00feeir munu brenna h\u00fas \u00fe\u00edn \u00ed eldi og framkv\u00e6ma refsingard\u00f3m \u00e1 \u00fe\u00e9r \u00ed augs\u00fdn margra kvenna, og \u00feannig mun \u00e9g gj\u00f6ra enda \u00e1 h\u00f3rd\u00f3mi \u00fe\u00ednum, og \u00fe\u00fa munt eigi framar grei\u00f0a nein fri\u00f0ilslaun."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En \u00e9g mun stilla heift m\u00edna, og afbr\u00fd\u00f0i m\u00edn vi\u00f0 \u00feig skal hverfa, og \u00e9g mun halda kyrru fyrir og ekki framar gremja ge\u00f0 mitt."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa minntist ekki bernskudaga \u00feinna og reittir mig til rei\u00f0i me\u00f0 \u00f6llu \u00feessu, l\u00e9t \u00e9g ath\u00e6fi \u00feitt \u00fe\u00e9r \u00ed koll koma _ segir Drottinn Gu\u00f0. Hefir \u00fe\u00fa ekki og frami\u00f0 \u00feennan gl\u00e6p ofan \u00e1 allar sv\u00edvir\u00f0ingar \u00fe\u00ednar?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sj\u00e1, hver s\u00e1, er m\u00e1lsh\u00e1ttu t\u00ed\u00f0kar, mun um \u00feig hafa m\u00e1lsh\u00e1ttinn: ,M\u00e6r er jafnan m\u00f3\u00f0ur l\u00edk!`"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00de\u00fa ert d\u00f3ttir m\u00f3\u00f0ur \u00feinnar, sem rak burt b\u00f3nda sinn og b\u00f6rn s\u00edn, og \u00fe\u00fa ert systir systra \u00feinna, sem r\u00e1ku burt b\u00e6ndur s\u00edna og b\u00f6rn s\u00edn. M\u00f3\u00f0ir y\u00f0ar var Het\u00edti og fa\u00f0ir y\u00f0ar Amor\u00edti."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og eldri systir \u00fe\u00edn er Samar\u00eda og d\u00e6tur hennar, h\u00fan b\u00fdr \u00fe\u00e9r til vinstri handar, og yngri systir \u00fe\u00edn, s\u00fa er b\u00fdr \u00fe\u00e9r til h\u00e6gri handar, er S\u00f3d\u00f3ma og d\u00e6tur hennar."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "A\u00f0 v\u00edsu gekkst \u00fe\u00fa ekki \u00ed fyrstu \u00e1 \u00feeirra vegum og framdir ekki a\u00f0rar eins sv\u00edvir\u00f0ingar og \u00fe\u00e6r, en br\u00e1tt gj\u00f6r\u00f0ist \u00fe\u00fa enn spilltari en \u00fe\u00e6r \u00ed allri breytni \u00feinni."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Svo sannarlega sem \u00e9g lifi, segir Drottinn Gu\u00f0: S\u00f3d\u00f3ma systir \u00fe\u00edn og d\u00e6tur hennar hafa ekki a\u00f0hafst sl\u00edkt sem \u00fe\u00fa og d\u00e6tur \u00fe\u00ednar hafa a\u00f0hafst."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Sj\u00e1, synd S\u00f3d\u00f3mu systur \u00feinnar var ofdramb. H\u00fan og d\u00e6tur hennar h\u00f6f\u00f0u gn\u00f3tt matar og lif\u00f0u g\u00f3\u00f0u l\u00edfi \u00ed makindum, en r\u00e9ttu \u00fe\u00f3 ekki hinum volu\u00f0u og f\u00e1t\u00e6ku hj\u00e1lparh\u00f6nd."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00de\u00e6r ur\u00f0u drambsfullar og fr\u00f6mdu sv\u00edvir\u00f0ingar fyrir augum m\u00e9r. \u00de\u00e1 svipti \u00e9g \u00feeim \u00ed burt, er \u00e9g s\u00e1 \u00fea\u00f0."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Samar\u00eda hefir ekki dr\u00fdgt helminginn af \u00fe\u00ednum syndum. \u00de\u00fa hefir frami\u00f0 miklu meiri sv\u00edvir\u00f0ingar en \u00fe\u00e6r, og \u00feann veg s\u00fdnt me\u00f0 \u00f6llum \u00feeim sv\u00edvir\u00f0ingum, er \u00fe\u00fa hefir frami\u00f0, a\u00f0 systur \u00fe\u00ednar eru betri en \u00fe\u00fa."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Ber \u00fe\u00fa n\u00fa og sj\u00e1lf sm\u00e1n \u00fe\u00edna. \u00de\u00fa sem hefir flutt m\u00e1lsv\u00f6rn fyrir systur \u00fe\u00ednar me\u00f0 syndum \u00fe\u00ednum, er voru andstyggilegri en \u00feeirra, svo a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru h\u00e1t\u00ed\u00f0 hj\u00e1 \u00fe\u00e9r. Skammastu \u00fe\u00edn \u00fev\u00ed og ber\u00f0u sm\u00e1n \u00fe\u00edna fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir s\u00fdnt a\u00f0 systur \u00fe\u00ednar eru betri en \u00fe\u00fa."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00c9g mun sn\u00faa vi\u00f0 h\u00f6gum \u00feeirra, h\u00f6gum S\u00f3d\u00f3mu og d\u00e6tra hennar og h\u00f6gum Samar\u00edu og d\u00e6tra hennar, og \u00e9g mun og sn\u00faa vi\u00f0 h\u00f6gum \u00fe\u00ednum me\u00f0al \u00feeirra,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa berir sm\u00e1n \u00fe\u00edna og skammist \u00fe\u00edn fyrir allt \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt og me\u00f0 \u00fev\u00ed or\u00f0i\u00f0 \u00feeim til hugfr\u00f3unar."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Og systur \u00fe\u00ednar, S\u00f3d\u00f3ma og d\u00e6tur hennar, skulu aftur komast \u00ed sitt fyrra gengi, og Samar\u00eda og d\u00e6tur hennar skulu og aftur komast \u00ed sitt fyrra gengi, og \u00fe\u00fa og d\u00e6tur \u00fe\u00ednar skulu\u00f0 aftur komast \u00ed y\u00f0ar fyrra gengi."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 t\u00f3kst \u00fe\u00fa ekki nafn S\u00f3d\u00f3mu systur \u00feinnar \u00fe\u00e9r \u00ed munn \u00e1 \u00fe\u00ednum ofdrambsd\u00f6gum,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er vonska \u00fe\u00edn var enn ekki ber or\u00f0in, eins og \u00ed \u00feann t\u00ed\u00f0, er d\u00e6tur Ed\u00f3ms sm\u00e1nu\u00f0u \u00feig og allar d\u00e6tur Filista, sem \u00f3virtu \u00feig \u00far \u00f6llum \u00e1ttum."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Fyrir saurlifna\u00f0 \u00feinn og sv\u00edvir\u00f0ingar, fyrir \u00fe\u00e6r hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6ld teki\u00f0 _ segir Drottinn."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00c9g gj\u00f6ri vi\u00f0 \u00feig, eins og \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt, \u00fear sem \u00fe\u00fa haf\u00f0ir ei\u00f0inn a\u00f0 engu og raufst s\u00e1ttm\u00e1lann."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3 vil \u00e9g minnast s\u00e1ttm\u00e1la m\u00edns, \u00feess er \u00e9g vi\u00f0 \u00feig gj\u00f6r\u00f0i \u00e1 d\u00f6gum \u00e6sku \u00feinnar, og binda vi\u00f0 \u00feig eil\u00edfan s\u00e1ttm\u00e1la."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munt \u00fe\u00fa minnast breytni \u00feinnar og blyg\u00f0ast \u00fe\u00edn, er \u00e9g tek eldri systur \u00fe\u00ednar og yngri og gef \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e6r svo sem d\u00e6tur, en ekki vegna s\u00e1ttm\u00e1la \u00fe\u00edns."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Og \u00e9g vil binda vi\u00f0 \u00feig s\u00e1ttm\u00e1la, og \u00fe\u00fa skalt vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn,"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa minnist \u00feess og skammist \u00fe\u00edn og lj\u00fakir eigi framar upp munni \u00fe\u00ednum sakir blyg\u00f0unar, er \u00e9g fyrirgef \u00fe\u00e9r allt \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt _ segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, ber upp g\u00e1tu og seg \u00cdsraelsm\u00f6nnum l\u00edking"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og m\u00e6l: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00d6rninn s\u00e1 hinn mikli me\u00f0 st\u00f3ru v\u00e6ngina og l\u00f6ngu flugfja\u00f0rirnar, me\u00f0 \u00feykka og marglita fja\u00f0urhaminn, f\u00f3r upp \u00e1 L\u00edbanon og t\u00f3k toppinn af sedrustr\u00e9nu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann braut af efstu brumkvistina og flutti \u00fe\u00e1 til verslunarlandsins. \u00cd kaupmanna borg setti hann \u00fe\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3k hann af gr\u00f3\u00f0ri landsins og setti \u00fea\u00f0 \u00ed s\u00e1\u00f0land, hann setti \u00fea\u00f0 \u00fear sem n\u00f3g vatn var, eins og p\u00edlvi\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 \u00f3x og var\u00f0 a\u00f0 v\u00ednvi\u00f0, sem breiddist \u00fat l\u00e1gvaxinn, svo a\u00f0 greinar hans sveig\u00f0ust aftur a\u00f0 honum og r\u00e6tur hans h\u00e9ldust undir honum. Og er \u00fea\u00f0 var or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 v\u00ednvi\u00f0i, f\u00e9kk \u00fea\u00f0 kvisti og skaut greinum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 var annar mikill \u00f6rn me\u00f0 st\u00f3ra v\u00e6ngi og mikinn fja\u00f0urham, og sj\u00e1, v\u00ednvi\u00f0ur \u00feessi teyg\u00f0i r\u00e6tur s\u00ednar a\u00f0 honum og r\u00e9tti greinar s\u00ednar \u00ed m\u00f3ti honum, til \u00feess a\u00f0 hann skyldi v\u00f6kva hann, en ekki reitinn, sem hann var gr\u00f3\u00f0ursettur \u00ed,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og \u00fe\u00f3 var hann gr\u00f3\u00f0ursettur \u00ed g\u00f3\u00f0ri j\u00f6r\u00f0, \u00fear sem n\u00f3g vatn var, til \u00feess a\u00f0 skj\u00f3ta greinum og bera \u00e1v\u00f6xtu og ver\u00f0a d\u00fdrlegur v\u00ednvi\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Seg \u00fe\u00fa: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Mun \u00fea\u00f0 vel gefast? Mun hinn \u00f6rninn ekki sl\u00edta upp r\u00e6tur hans og afsn\u00ed\u00f0a \u00e1v\u00f6xtu hans, og \u00f6ll hans n\u00fdsprottnu bl\u00f6\u00f0 visna? Og eigi mun \u00feurfa mikilla krafta a\u00f0 neyta e\u00f0a mannafla vi\u00f0 a\u00f0 hafa til \u00feess a\u00f0 kippa honum upp me\u00f0 r\u00f3tum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00fa er hann gr\u00f3\u00f0ursettur, en mun \u00fea\u00f0 vel gefast? Mun hann ekki skr\u00e6lna, \u00feegar austanvindurinn fer a\u00f0 leika um hann, mun hann ekki skr\u00e6lna \u00ed reitnum, \u00fear sem hann \u00f3x?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Seg vi\u00f0 hina \u00fever\u00fa\u00f0ugu kynsl\u00f3\u00f0: Skilji\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi, hva\u00f0 \u00feetta \u00e1 a\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0a? Seg \u00fe\u00fa: Sj\u00e1, konungurinn \u00ed Bab\u00fdlon kom til Jer\u00fasalem og t\u00f3k konung hennar og h\u00f6f\u00f0ingja og f\u00f3r me\u00f0 \u00fe\u00e1 heim til s\u00edn, til Bab\u00fdlon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k einn af konungs\u00e6ttinni og gj\u00f6r\u00f0i s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 hann og t\u00f3k ei\u00f0 af honum, en lei\u00f0toga landsins haf\u00f0i hann flutt \u00e1 burt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 konungsvaldi\u00f0 skyldi vera l\u00edti\u00f0 og eigi geta hafi\u00f0 sig aftur, til \u00feess a\u00f0 hann skyldi halda s\u00e1ttm\u00e1la \u00feann, er hann haf\u00f0i gengist undir, og s\u00e1ttm\u00e1linn standa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En hann h\u00f3f uppreisn gegn honum og gj\u00f6r\u00f0i sendimenn til Egyptalands eftir hestum og miklu li\u00f0i. Mun \u00fea\u00f0 vel gefast? Mun s\u00e1, er sl\u00edkt gj\u00f6rir, klakklaust af komast? Mun s\u00e1, er r\u00fdfur s\u00e1ttm\u00e1la, klakklaust af komast?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Svo sannarlega sem \u00e9g lifi, segir Drottinn Gu\u00f0, \u00ed a\u00f0setursta\u00f0 \u00feess konungs, er h\u00f3f hann til konungd\u00f3ms, hvers s\u00e1ttm\u00e1la hann hefir rofi\u00f0 og a\u00f0 engu haft \u00feann ei\u00f0, er hann vann honum, hj\u00e1 honum skal hann deyja \u00ed Bab\u00fdlon."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En Fara\u00f3 mun ekki hj\u00e1lpa honum \u00ed str\u00ed\u00f0inu me\u00f0 miklum herafla og fj\u00f6lmennu li\u00f0i, \u00fe\u00e1 er jar\u00f0hryggjum ver\u00f0ur hleypt upp og v\u00edggar\u00f0ar hla\u00f0nir, til \u00feess a\u00f0 bana m\u00f6rgum m\u00f6nnum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann hefir ei\u00f0inn a\u00f0 engu haft me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 rj\u00fafa s\u00e1ttm\u00e1lann. J\u00e1, hann seldi til \u00feess h\u00f6nd s\u00edna og gj\u00f6r\u00f0i \u00fe\u00f3 allt \u00feetta. Hann skal ekki klakklaust af komast."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Svo sannarlega sem \u00e9g lifi, ei\u00f0inn, sem hann hefir unni\u00f0 m\u00e9r, en \u00fe\u00f3 a\u00f0 engu haft, og s\u00e1ttm\u00e1lann, sem hann hefir gj\u00f6rt vi\u00f0 mig, en \u00fe\u00f3 rofi\u00f0, mun \u00e9g l\u00e1ta honum \u00ed koll koma."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00e9g mun kasta neti m\u00ednu yfir hann, og hann mun veiddur ver\u00f0a \u00ed vei\u00f0arf\u00e6ri m\u00edn, og \u00e9g mun flytja hann til Bab\u00fdlon og ganga \u00fear \u00ed d\u00f3m vi\u00f0 hann um trygg\u00f0rofin, er hann hefir \u00ed frammi vi\u00f0 mig haft."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og allt \u00farvalali\u00f0 hans me\u00f0al allra herflokka hans mun fyrir sver\u00f0i falla, og \u00feeir, sem eftir ver\u00f0a, munu tv\u00edstrast \u00ed allar \u00e1ttir og \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, hefi tala\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00c9g mun taka nokku\u00f0 af topplimi hins h\u00e1vaxna sedrustr\u00e9s og planta \u00fev\u00ed. Af efstu brumkvistum \u00feess mun \u00e9g brj\u00f3ta einn grannan og gr\u00f3\u00f0ursetja hann \u00e1 h\u00e1u og gn\u00e6fandi fjalli."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1 h\u00e6\u00f0arhnj\u00faki \u00cdsraels mun \u00e9g gr\u00f3\u00f0ursetja hann, og hann mun f\u00e1 greinar og bera \u00e1v\u00f6xtu og ver\u00f0a d\u00fdrlegur sedrusvi\u00f0ur, og alls konar v\u00e6ngja\u00f0ir fuglar munu undir honum b\u00faa, \u00ed fors\u00e6lunni af greinum hans munu \u00feeir b\u00faa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00f6ll tr\u00e9 merkurinnar skulu sj\u00e1, a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, ni\u00f0url\u00e6gi hi\u00f0 h\u00e1a tr\u00e9 og upphef hi\u00f0 l\u00e1ga, l\u00e6t hi\u00f0 gr\u00e6na tr\u00e9 \u00feorna og hi\u00f0 \u00feurra bl\u00f3mgast. \u00c9g, Drottinn, hefi sagt \u00fea\u00f0 og gj\u00f6rt \u00fea\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Hva\u00f0 kemur til, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 \u00feetta or\u00f0tak um \u00cdsraelsland: ,Fe\u00f0urnir \u00e1tu s\u00far v\u00ednber, og tennur barnanna ur\u00f0u slj\u00f3ar`?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Svo sannarlega sem \u00e9g lifi, segir Drottinn Gu\u00f0, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki framar hafa \u00feetta or\u00f0tak \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sj\u00e1, m\u00ednar eru s\u00e1lirnar allar, s\u00e1l f\u00f6\u00f0urins eins og s\u00e1l sonarins, m\u00ednar eru \u00fe\u00e6r. S\u00fa s\u00e1lin, sem syndgar, h\u00fan skal deyja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hver s\u00e1 ma\u00f0ur, sem er r\u00e1\u00f0vandur og i\u00f0kar r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sem etur ekki f\u00f3rnarkj\u00f6t \u00e1 fj\u00f6llunum og hefur ekki augu s\u00edn til skur\u00f0go\u00f0a \u00cdsraelsmanna, flekkar ekki konu n\u00e1unga s\u00edns og kemur ekki n\u00e6rri konu me\u00f0an h\u00fan hefir kl\u00e6\u00f0af\u00f6ll,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "sem engan undirokar og skilar aftur skuldave\u00f0i s\u00ednu, tekur ekki neitt fr\u00e1 \u00f6\u00f0rum me\u00f0 ofbeldi, sem gefur brau\u00f0 sitt hungru\u00f0um og sk\u00fdlir nakinn mann kl\u00e6\u00f0um,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "sem l\u00e1nar ekki f\u00e9 gegn leigu og tekur ekki vexti af l\u00e1nsf\u00e9, sem heldur hendi sinni fr\u00e1 \u00fev\u00ed, sem rangt er, og d\u00e6mir r\u00e9tt \u00ed deilum\u00e1lum manna,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "sem breytir eftir bo\u00f0or\u00f0um m\u00ednum og var\u00f0veitir skipanir m\u00ednar, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt er, _ hann er r\u00e1\u00f0vandur og skal vissulega lifa, segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En eignist hann ofbeldisfullan son, sem \u00fathellir bl\u00f3\u00f0i og fremur rangl\u00e6ti,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "sem ekki fetar \u00ed f\u00f3tspor s\u00edns r\u00e1\u00f0vanda f\u00f6\u00f0ur, heldur etur f\u00f3rnarkj\u00f6t \u00e1 fj\u00f6llunum og flekkar konu n\u00e1unga s\u00edns,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "undirokar vola\u00f0a og snau\u00f0a, tekur fr\u00e1 \u00f6\u00f0rum me\u00f0 ofbeldi, skilar ekki aftur ve\u00f0i og hefur augu s\u00edn til skur\u00f0go\u00f0a, fremur sv\u00edvir\u00f0ingar,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "l\u00e1nar f\u00e9 gegn leigu og tekur vexti af l\u00e1nsf\u00e9, _ \u00e6tti hann a\u00f0 halda l\u00edfi? Hann skal ekki l\u00edfi halda! Af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir frami\u00f0 allar \u00feessar sv\u00edvir\u00f0ingar, skal hann vissulega deyja. Bl\u00f3\u00f0 hans komi yfir hann!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En eignist hann son, sem s\u00e9r allar \u00fe\u00e6r syndir, sem fa\u00f0ir hans dr\u00fdg\u00f0i, og \u00f3ttast og breytir ekki eftir \u00feeim,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "etur ekki f\u00f3rnarkj\u00f6t \u00e1 fj\u00f6llunum og hefur ekki augu s\u00edn til skur\u00f0go\u00f0a \u00cdsraelsmanna, flekkar ekki konu n\u00e1unga s\u00edns"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og undirokar engan, tekur ekkert ve\u00f0 og tekur ekkert fr\u00e1 \u00f6\u00f0rum me\u00f0 ofbeldi, gefur brau\u00f0 sitt hungru\u00f0um og sk\u00fdlir nakinn mann kl\u00e6\u00f0um,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "heldur hendi sinni fr\u00e1 \u00fev\u00ed, sem rangt er, tekur ekki vexti n\u00e9 fj\u00e1rleigu, heldur skipanir m\u00ednar og breytir eftir bo\u00f0or\u00f0um m\u00ednum, _ s\u00e1 skal ekki deyja sakir misgj\u00f6r\u00f0a f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, heldur skal hann vissulega l\u00edfi halda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En af \u00fev\u00ed a\u00f0 fa\u00f0ir hans hefir beitt k\u00fagun og teki\u00f0 fr\u00e1 \u00f6\u00f0rum me\u00f0 ofbeldi og gj\u00f6rt \u00fea\u00f0, sem ekki var gott, me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0ar sinnar, \u00fe\u00e1 hl\u00fdtur hann a\u00f0 deyja fyrir misgj\u00f6r\u00f0 s\u00edna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 segi\u00f0 \u00fe\u00e9r: ,Hv\u00ed geldur sonurinn ekki misgj\u00f6r\u00f0ar f\u00f6\u00f0ur s\u00edns?` \u00dear sem \u00fe\u00f3 sonurinn i\u00f0ka\u00f0i r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti, var\u00f0veitti \u00f6ll bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn og breytti eftir \u00feeim, skal hann vissulega l\u00edfi halda."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e1 ma\u00f0ur, sem syndgar, hann skal deyja. Sonur skal eigi gjalda misgj\u00f6r\u00f0ar f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og fa\u00f0ir skal eigi gjalda misgj\u00f6r\u00f0ar sonar s\u00edns. R\u00e1\u00f0vendni hins r\u00e1\u00f0vanda skal koma ni\u00f0ur \u00e1 honum og \u00f3gu\u00f0leiki hins \u00f3gu\u00f0lega skal koma ni\u00f0ur \u00e1 honum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ef hinn \u00f3gu\u00f0legi hverfur fr\u00e1 \u00f6llum syndum s\u00ednum, sem hann hefir dr\u00fdgt, og heldur \u00f6ll m\u00edn bo\u00f0or\u00f0 og i\u00f0kar r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti, \u00fe\u00e1 skal hann vissulega l\u00edfi halda og ekki deyja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6ll hans afbrot, sem hann hefir dr\u00fdgt, skulu honum \u00fe\u00e1 eigi tilreiknu\u00f0 ver\u00f0a. Vegna r\u00e1\u00f0vendninnar, sem hann hefir i\u00f0ka\u00f0, skal hann l\u00edfi halda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c6tli \u00e9g hafi \u00fe\u00f3knun \u00e1 dau\u00f0a hins \u00f3gu\u00f0lega _ segir Drottinn Gu\u00f0 _ og ekki miklu fremur \u00e1 \u00fev\u00ed, a\u00f0 hann hverfi fr\u00e1 sinni illu breytni og haldi l\u00edfi?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En hverfi hinn r\u00e1\u00f0vandi fr\u00e1 r\u00e1\u00f0vendni sinni og fremji \u00fea\u00f0, sem rangt er, \u00ed l\u00edkingu vi\u00f0 allar \u00fe\u00e6r sv\u00edvir\u00f0ingar, er hinn \u00f3gu\u00f0legi hefir frami\u00f0, \u00fe\u00e1 skal \u00f6ll s\u00fa r\u00e1\u00f0vendni, er hann hefir i\u00f0ka\u00f0, ekki til \u00e1lita koma. Fyrir \u00fea\u00f0 trygg\u00f0rof, sem hann hefir s\u00fdnt, og \u00fe\u00e1 synd, sem hann hefir dr\u00fdgt, fyrir \u00fe\u00e6r skal hann deyja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En er \u00fe\u00e9r segi\u00f0: ,Atferli Drottins er ekki r\u00e9tt!` _ \u00fe\u00e1 heyri\u00f0, \u00fe\u00e9r \u00cdsraelsmenn: \u00c6tli \u00fea\u00f0 s\u00e9 mitt atferli, sem ekki er r\u00e9tt? \u00c6tli \u00fea\u00f0 s\u00e9 ekki fremur y\u00f0ar atferli, sem ekki er r\u00e9tt?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ef r\u00e1\u00f0vandur ma\u00f0ur hverfur fr\u00e1 r\u00e1\u00f0vendni sinni og gj\u00f6rir \u00fea\u00f0, sem rangt er, \u00fe\u00e1 hl\u00fdtur hann a\u00f0 deyja vegna \u00feess. Vegna gl\u00e6ps \u00feess, er hann hefir frami\u00f0, hl\u00fdtur hann a\u00f0 deyja."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En \u00feegar \u00f3gu\u00f0legur ma\u00f0ur hverfur fr\u00e1 \u00f3gu\u00f0leik s\u00ednum, sem hann hefir \u00ed frammi haft, og i\u00f0kar r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti, \u00fe\u00e1 mun hann bjarga l\u00edfi s\u00ednu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann sneri s\u00e9r fr\u00e1 \u00f6llum syndum s\u00ednum, er hann haf\u00f0i frami\u00f0, fyrir \u00fev\u00ed mun hann vissulega l\u00edfi halda og ekki deyja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00cdsraelsmenn segja: ,Atferli Drottins er ekki r\u00e9tt!` _ \u00e6tli \u00fea\u00f0 s\u00e9 atferli mitt, sem ekki er r\u00e9tt, \u00fe\u00e9r \u00cdsraelsmenn? \u00c6tli \u00fea\u00f0 s\u00e9 ekki fremur atferli y\u00f0ar, sem ekki er r\u00e9tt?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed mun \u00e9g d\u00e6ma s\u00e9rhvern y\u00f0ar eftir breytni hans, \u00fe\u00e9r \u00cdsraelsmenn, segir Drottinn Gu\u00f0. Sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur og l\u00e1ti\u00f0 af \u00f6llum syndum y\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e6r ver\u00f0i y\u00f0ur ekki f\u00f3takefli til hr\u00f6sunar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Varpi\u00f0 fr\u00e1 y\u00f0ur \u00f6llum syndum y\u00f0ar, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 dr\u00fdgt \u00ed gegn m\u00e9r, og f\u00e1i\u00f0 y\u00f0ur n\u00fdtt hjarta og n\u00fdjan anda. \u00dev\u00ed a\u00f0 hvers vegna vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r deyja, \u00cdsraelsmenn?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi eigi vel\u00fe\u00f3knun \u00e1 dau\u00f0a nokkurs manns, _ segir Drottinn Gu\u00f0. L\u00e1ti\u00f0 \u00fev\u00ed af, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 lifa.&#34;"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kyrja \u00fe\u00fa upp harmlj\u00f3\u00f0 yfir h\u00f6f\u00f0ingjum \u00cdsraels"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og seg: Hv\u00edl\u00edk lj\u00f3nynja var m\u00f3\u00f0ir \u00fe\u00edn me\u00f0al lj\u00f3na. H\u00fan l\u00e1 me\u00f0al ungra lj\u00f3na, \u00f3l upp lj\u00f3nshvolpa s\u00edna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og h\u00fan kom upp einum af hvolpum s\u00ednum, hann var\u00f0 unglj\u00f3n. Hann l\u00e6r\u00f0i a\u00f0 n\u00e1 s\u00e9r \u00ed br\u00e1\u00f0, hann \u00e1t menn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 h\u00f6f\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0irnar \u00fatbo\u00f0 \u00ed m\u00f3ti honum, hann var veiddur \u00ed gr\u00f6f \u00feeirra, og \u00feeir teymdu hann \u00e1 nasahring til Egyptalands."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En er h\u00fan s\u00e1, a\u00f0 h\u00fan haf\u00f0i breytt heimskulega, a\u00f0 von hennar var horfin, t\u00f3k h\u00fan annan af hvolpum s\u00ednum og gj\u00f6r\u00f0i hann a\u00f0 unglj\u00f3ni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hann gekk me\u00f0al lj\u00f3na og var\u00f0 unglj\u00f3n. Hann l\u00e6r\u00f0i a\u00f0 n\u00e1 s\u00e9r \u00ed br\u00e1\u00f0, hann \u00e1t menn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i margar me\u00f0al \u00feeirra a\u00f0 ekkjum og eyddi borgir \u00feeirra, svo a\u00f0 landi\u00f0 fylltist skelfingu og allt, sem \u00ed \u00fev\u00ed var, vegna \u00f6skurs hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 settu \u00fej\u00f3\u00f0ir sig m\u00f3ti honum, \u00far h\u00e9ru\u00f0unum umhverfis, og k\u00f6stu\u00f0u neti s\u00ednu yfir hann, \u00ed gr\u00f6f \u00feeirra var\u00f0 hann veiddur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00feeir dr\u00f3gu hann \u00e1 nasahring \u00ed b\u00far og fluttu hann til Babelkonungs og settu hann \u00ed d\u00fdflissu, til \u00feess a\u00f0 r\u00f6dd hans heyr\u00f0ist ekki framar \u00e1 \u00cdsraels fj\u00f6llum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3\u00f0ir \u00fe\u00edn var eins og v\u00ednvi\u00f0ur, sem gr\u00f3\u00f0ursettur var hj\u00e1 vatni. Hann var\u00f0 \u00e1vaxtarsamur og fj\u00f6lgrein\u00f3ttur af vatnsgn\u00f3ttinni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 spratt fram sterk grein og var\u00f0 veldissproti og \u00f3x h\u00e1tt upp \u00ed milli \u00fe\u00e9ttra greina og var fr\u00e1b\u00e6r fyrir h\u00e6\u00f0ar sakir, \u00fev\u00ed a\u00f0 angar hennar voru svo margir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var v\u00ednvi\u00f0inum rykkt upp \u00ed heift og varpa\u00f0 til jar\u00f0ar, og austanvindurinn skr\u00e6ldi \u00e1v\u00f6xt hans. Hin sterka grein hans skr\u00e6lna\u00f0i, eldur eyddi henni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og n\u00fa er hann gr\u00f3\u00f0ursettur \u00ed ey\u00f0im\u00f6rk, \u00ed \u00feurru og vatnslausu landi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og eldur braust \u00fat fr\u00e1 grein hans, sem eyddi \u00f6ngum hans, og engin sterk grein var framar \u00e1 honum, enginn veldissproti. \u00deetta eru harmlj\u00f3\u00f0 og voru sungin sem harmlj\u00f3\u00f0."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 sj\u00f6unda \u00e1rinu, t\u00edunda dag hins fimmta m\u00e1na\u00f0ar, komu nokkrir af \u00f6ldungum \u00cdsraels til \u00feess a\u00f0 ganga til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin, og settust ni\u00f0ur frammi fyrir m\u00e9r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi: &#34;Mannsson, tala \u00fe\u00fa til \u00f6ldunga \u00cdsraels og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn Gu\u00f0:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 komnir til \u00feess a\u00f0 ganga til fr\u00e9tta vi\u00f0 mig? Svo sannarlega sem \u00e9g lifi vil \u00e9g eigi l\u00e1ta y\u00f0ur ganga til fr\u00e9tta vi\u00f0 mig, _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En viljir \u00fe\u00fa d\u00e6ma \u00fe\u00e1, viljir \u00fe\u00fa d\u00e6ma, mannsson, \u00fe\u00e1 lei\u00f0 \u00feeim fyrir sj\u00f3nir sv\u00edvir\u00f0ingar fe\u00f0ra \u00feeirra og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn Gu\u00f0:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g \u00fatvaldi \u00cdsrael, vann \u00e9g ni\u00f0jum Jakobs h\u00fass ei\u00f0 og gj\u00f6r\u00f0i mig \u00feeim kunnan \u00e1 Egyptalandi. \u00de\u00e1 vann \u00e9g \u00feeim ei\u00f0 og sag\u00f0i: \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deann dag vann \u00e9g \u00feeim ei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 lei\u00f0a \u00fe\u00e1 burt af Egyptalandi til \u00feess lands, er \u00e9g haf\u00f0i kanna\u00f0 fyrir \u00fe\u00e1, er flyti \u00ed mj\u00f3lk og hunangi, _ \u00fea\u00f0 er pr\u00fd\u00f0i me\u00f0al landanna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: S\u00e9rhver y\u00f0ar varpi burt \u00feeim vi\u00f0urstygg\u00f0um, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 fyrir augum, og saurgi\u00f0 y\u00f0ur ekki \u00e1 skur\u00f0go\u00f0um Egyptalands. \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00feeir voru m\u00e9r m\u00f3tsn\u00fanir og vildu eigi hl\u00fd\u00f0a m\u00e9r. \u00deeir v\u00f6rpu\u00f0u eigi burt vi\u00f0urstygg\u00f0um \u00feeim, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u fyrir augum, og \u00feeir yfirg\u00e1fu eigi skur\u00f0go\u00f0 Egyptalands. \u00de\u00e1 hug\u00f0i \u00e9g a\u00f0 \u00fathella rei\u00f0i minni yfir \u00fe\u00e1, a\u00f0 svala heift minni \u00e1 \u00feeim \u00ed Egyptalandi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 samt ekki, fyrir nafns m\u00edns sakir, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 skyldi eigi vanhelga\u00f0 ver\u00f0a \u00ed augum hei\u00f0ingja \u00feeirra, er \u00feeir bjuggu me\u00f0al, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00ed augs\u00fdn \u00feeirra haf\u00f0i \u00e9g gj\u00f6rt mig \u00feeim kunnan, til \u00feess a\u00f0 flytja \u00fe\u00e1 burt af Egyptalandi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00e9g flutti \u00fe\u00e1 burt af Egyptalandi og leiddi \u00fe\u00e1 inn \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkina."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00e9g gaf \u00feeim setningar m\u00ednar og kunngj\u00f6r\u00f0i \u00feeim l\u00f6g m\u00edn, \u00feau er ma\u00f0urinn skal halda, til \u00feess a\u00f0 hann megi lifa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g gaf \u00feeim og hv\u00edldardaga m\u00edna, a\u00f0 \u00feeir v\u00e6ru sambandst\u00e1kn milli m\u00edn og \u00feeirra, til \u00feess a\u00f0 menn skyldu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, er s\u00e1, sem helgar \u00fe\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00cdsraelsmenn voru m\u00e9r m\u00f3tsn\u00fanir \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni. \u00deeir breyttu eigi eftir setningum m\u00ednum og h\u00f6fnu\u00f0u l\u00f6gum m\u00ednum, \u00feeim er ma\u00f0urinn skal halda, til \u00feess a\u00f0 hann megi lifa, og hv\u00edldardaga m\u00edna vanhelgu\u00f0u \u00feeir st\u00f3rum. \u00de\u00e1 hug\u00f0i \u00e9g a\u00f0 \u00fathella rei\u00f0i yfir \u00fe\u00e1 \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6rey\u00f0a \u00feeim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 samt ekki, fyrir nafns m\u00edns sakir, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 skyldi eigi vanhelga\u00f0 ver\u00f0a \u00ed augum hei\u00f0ingja \u00feeirra, er horft h\u00f6f\u00f0u \u00e1 a\u00f0 \u00e9g flutti \u00fe\u00e1 burt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00f3 s\u00f3r \u00e9g \u00feeim \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, a\u00f0 \u00e9g skyldi ekki lei\u00f0a \u00fe\u00e1 inn \u00ed landi\u00f0, sem \u00e9g haf\u00f0i gefi\u00f0 \u00feeim og fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi, _ \u00fea\u00f0 er pr\u00fd\u00f0i me\u00f0al landanna _,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6fnu\u00f0u l\u00f6gum m\u00ednum og breyttu ekki eftir bo\u00f0or\u00f0um m\u00ednum og vanhelgu\u00f0u hv\u00edldardaga m\u00edna, \u00fev\u00ed a\u00f0 hjarta \u00feeirra elti skur\u00f0go\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00e9g kenndi \u00ed brj\u00f3sti um \u00fe\u00e1 meir en svo a\u00f0 \u00e9g vildi tort\u00edma \u00feeim, og gj\u00f6r\u00f0i \u00fev\u00ed ekki \u00fat af vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 sonu \u00feeirra \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni: ,Breyti\u00f0 ekki eftir si\u00f0venjum fe\u00f0ra y\u00f0ar og haldi\u00f0 eigi l\u00f6g \u00feeirra og saurgi\u00f0 y\u00f0ur ekki \u00e1 skur\u00f0go\u00f0um \u00feeirra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, lifi\u00f0 eftir bo\u00f0or\u00f0um m\u00ednum og haldi\u00f0 l\u00f6g m\u00edn og breyti\u00f0 eftir \u00feeim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og haldi\u00f0 helga hv\u00edldardaga m\u00edna, og s\u00e9u \u00feeir sambandst\u00e1kn milli m\u00edn og y\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 menn vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar.`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En synirnir voru m\u00e9r m\u00f3tsn\u00fanir: \u00deeir lif\u00f0u ekki eftir bo\u00f0or\u00f0um m\u00ednum og h\u00e9ldu ekki l\u00f6g m\u00edn, svo a\u00f0 \u00feeir breyttu eftir \u00feeim, sem ma\u00f0urinn \u00fe\u00f3 \u00e1 a\u00f0 halda, til \u00feess a\u00f0 hann megi lifa; hv\u00edldardaga m\u00edna vanhelgu\u00f0u \u00feeir. \u00de\u00e1 hug\u00f0i \u00e9g a\u00f0 \u00fathella rei\u00f0i minni yfir \u00fe\u00e1, a\u00f0 svala heift minni \u00e1 \u00feeim \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00e9g dr\u00f3 h\u00f6ndina aftur a\u00f0 m\u00e9r og gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 ekki, fyrir nafns m\u00edns sakir, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 skyldi eigi vanhelga\u00f0 ver\u00f0a \u00ed augum hei\u00f0ingja \u00feeirra, er horft h\u00f6f\u00f0u \u00e1, a\u00f0 \u00e9g flutti \u00fe\u00e1 burt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00f3 s\u00f3r \u00e9g \u00feeim \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, a\u00f0 \u00e9g skyldi tv\u00edstra \u00feeim me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna og dreifa \u00feeim \u00fat um l\u00f6ndin,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00e9ldu ekki l\u00f6g m\u00edn og h\u00f6fnu\u00f0u bo\u00f0or\u00f0um m\u00ednum og vanhelgu\u00f0u hv\u00edldardaga m\u00edna og h\u00f6f\u00f0u ekki augun af skur\u00f0go\u00f0um fe\u00f0ra sinna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g gaf \u00feeim \u00fe\u00e1 og bo\u00f0or\u00f0, sem ekki voru holl, og l\u00f6g, er \u00feeim eigi voru til l\u00edfs lagin."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9g l\u00e9t \u00fe\u00e1 saurga sig \u00e1 f\u00f3rnargj\u00f6fum s\u00ednum, \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 brenna \u00ed eldi alla frumbur\u00f0i, til \u00feess a\u00f0 \u00feeim skyldi ofbj\u00f3\u00f0a, svo a\u00f0 \u00feeir yr\u00f0u a\u00f0 kannast vi\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tala \u00fe\u00fa \u00feess vegna til \u00cdsraelsmanna, mannsson, og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Enn fremur hafa fe\u00f0ur y\u00f0ar sm\u00e1na\u00f0 mig me\u00f0 \u00feessu, a\u00f0 \u00feeir rufu tr\u00fana\u00f0 vi\u00f0 mig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g haf\u00f0i flutt \u00fe\u00e1 inn \u00ed landi\u00f0, sem \u00e9g haf\u00f0i heiti\u00f0 \u00feeim me\u00f0 ei\u00f0i a\u00f0 gefa \u00feeim, og \u00feeir komu einhvers sta\u00f0ar auga \u00e1 h\u00e1a h\u00e6\u00f0 og \u00fe\u00e9ttlaufga\u00f0 tr\u00e9, \u00fe\u00e1 sl\u00e1tru\u00f0u \u00feeir \u00fear f\u00f3rnum s\u00ednum og b\u00e1ru \u00fear fram hinar andstyggilegu gjafir s\u00ednar og l\u00e9tu \u00fear \u00fe\u00e6gilegan ilm sinn upp st\u00edga og dreyptu \u00fear dreypif\u00f3rnum s\u00ednum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,Hva\u00f0a bl\u00f3th\u00e6\u00f0 er \u00feetta, sem \u00fe\u00e9r fari\u00f0 upp \u00e1?` Fyrir \u00fev\u00ed er h\u00fan k\u00f6llu\u00f0 ,h\u00e6\u00f0` allt til \u00feessa dags."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Seg \u00fev\u00ed vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r saurga y\u00f0ur \u00e1 sama h\u00e1tt og fe\u00f0ur y\u00f0ar og dr\u00fdgja h\u00f3r me\u00f0 vi\u00f0urstygg\u00f0um \u00feeirra?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e1, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bera fram f\u00f3rnargjafir y\u00f0ar, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta sonu y\u00f0ar ganga gegnum eld, saurgi\u00f0 \u00fe\u00e9r y\u00f0ur \u00e1 \u00f6llum skur\u00f0go\u00f0um y\u00f0ar allt til \u00feessa dags, og \u00e9g \u00e6tti a\u00f0 l\u00e1ta y\u00f0ur ganga til fr\u00e9tta vi\u00f0 mig, \u00fe\u00e9r \u00cdsraelsmenn? Svo sannarlega sem \u00e9g lifi, segir Drottinn Gu\u00f0, vil \u00e9g ekki l\u00e1ta y\u00f0ur ganga til fr\u00e9tta vi\u00f0 mig."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ekki skal \u00fea\u00f0 heldur ver\u00f0a, sem y\u00f0ur hefir til hugar komi\u00f0. \u00de\u00e9r hugsi\u00f0: ,V\u00e9r viljum vera sem a\u00f0rar \u00fej\u00f3\u00f0ir, sem kynsl\u00f3\u00f0ir hei\u00f0nu landanna, og tilbi\u00f0ja stokka og steina.`"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Svo sannarlega sem \u00e9g lifi, _ segir Drottinn Gu\u00f0 _ skal \u00e9g r\u00edkja yfir y\u00f0ur me\u00f0 sterkri hendi, \u00fatr\u00e9ttum armlegg og fossandi heift."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00e9g mun flytja y\u00f0ur fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0unum og safna y\u00f0ur \u00far l\u00f6ndunum, \u00feanga\u00f0 sem y\u00f0ur var tv\u00edstra\u00f0, me\u00f0 sterkri hendi, \u00fatr\u00e9ttum armlegg og fossandi heift,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "og lei\u00f0a y\u00f0ur inn \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkina milli \u00fej\u00f3\u00f0anna og ganga \u00fear \u00ed d\u00f3m vi\u00f0 y\u00f0ur augliti til auglitis."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Eins og \u00e9g gekk \u00ed d\u00f3m vi\u00f0 fe\u00f0ur y\u00f0ar \u00ed Egyptalands ey\u00f0im\u00f6rk, svo mun \u00e9g og ganga \u00ed d\u00f3m vi\u00f0 y\u00f0ur, _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9g mun l\u00e1ta y\u00f0ur renna fram hj\u00e1 m\u00e9r undir stafnum og l\u00e1ta y\u00f0ur gangast undir skyldukv\u00f6\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1lans."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og \u00e9g skil \u00fe\u00e1 fr\u00e1 y\u00f0ur, er gj\u00f6r\u00f0ust m\u00e9r m\u00f3tsn\u00fanir og rufu tr\u00fana\u00f0 vi\u00f0 mig. \u00c9g vil flytja \u00fe\u00e1 burt \u00far \u00fev\u00ed landi, \u00fear sem \u00feeir dv\u00f6ldust sem \u00fatlendingar, en inn \u00ed \u00cdsraelsland skulu \u00feeir ekki koma, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenni\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r, \u00cdsraelsmenn, _ svo segir Drottinn Gu\u00f0: Fari hver y\u00f0ar og \u00fej\u00f3ni skur\u00f0go\u00f0um s\u00ednum. En eftir \u00feetta skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vissulega hl\u00fd\u00f0a \u00e1 mig og eigi framar vanhelga mitt heilaga nafn me\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6fum y\u00f0ar og skur\u00f0go\u00f0um."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e1 m\u00ednu heilaga fjalli, \u00e1 fjallhnj\u00faki \u00cdsraels, segir Drottinn Gu\u00f0, munu allir \u00cdsraelsmenn, eins og \u00feeir eru margir til, \u00fej\u00f3na m\u00e9r. \u00dear mun \u00e9g taka \u00feeim n\u00e1\u00f0arsamlega, og \u00fear mun \u00e9g girnast f\u00f3rnargjafir y\u00f0ar og frumgr\u00f3\u00f0af\u00f3rnir \u00e1samt \u00f6llu, sem \u00fe\u00e9r helgi\u00f0."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9g mun taka y\u00f0ur n\u00e1\u00f0arsamlega sem \u00fe\u00e6gilegum ilm, \u00feegar \u00e9g flyt y\u00f0ur fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0unum og safna y\u00f0ur \u00far l\u00f6ndunum, \u00feanga\u00f0 sem y\u00f0ur var tv\u00edstra\u00f0, og \u00fe\u00e1 skal \u00e9g s\u00fdna mig heilagan \u00e1 y\u00f0ur \u00ed augs\u00fdn \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, er \u00e9g lei\u00f0i y\u00f0ur inn \u00ed \u00cdsraelsland, inn \u00ed landi\u00f0, sem \u00e9g s\u00f3r a\u00f0 gefa fe\u00f0rum y\u00f0ar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00dear munu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 minnast breytni y\u00f0ar og allra verka y\u00f0ar, er \u00fe\u00e9r saurgu\u00f0u\u00f0 y\u00f0ur \u00e1, og y\u00f0ur mun bj\u00f3\u00f0a vi\u00f0 sj\u00e1lfum y\u00f0ur s\u00f6kum allra \u00feeirra illverka, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 frami\u00f0."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, er \u00e9g fer svo me\u00f0 y\u00f0ur vegna nafns m\u00edns, en fer ekki me\u00f0 y\u00f0ur eftir y\u00f0ar vondu breytni og y\u00f0ar gl\u00e6psamlegu verkum, \u00cdsraelsmenn, _ segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "&#34;Mannsson, horf \u00fe\u00fa \u00ed su\u00f0ur\u00e1tt og l\u00e1t or\u00f0 \u00fe\u00edn streyma m\u00f3t h\u00e1degissta\u00f0 og sp\u00e1 m\u00f3ti sk\u00f3ginum \u00ed Su\u00f0urlandinu,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "og seg vi\u00f0 sk\u00f3ginn \u00ed Su\u00f0urlandinu: Heyr or\u00f0 Drottins! Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g kveiki eld \u00ed \u00fe\u00e9r, sem ey\u00f0a skal hverju gr\u00e6nu tr\u00e9 og hverjum \u00feurrum vi\u00f0i, sem \u00ed \u00fe\u00e9r er. Eldsloginn skal ekki slokkna, og \u00f6ll andlit skulu svi\u00f0na af honum fr\u00e1 su\u00f0ri til nor\u00f0urs."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Og allir menn skulu sj\u00e1, a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, hefi kveikt hann, hann skal ekki slokkna.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g: &#34;\u00c6, Drottinn Gu\u00f0! \u00deeir segja um mig: ,Talar hann ekki \u00e1vallt \u00ed r\u00e1\u00f0g\u00e1tum?&#34;`"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, sn\u00fa \u00fe\u00e9r \u00ed m\u00f3ti Jer\u00fasalem og l\u00e1t or\u00f0 \u00fe\u00edn streyma m\u00f3t helgid\u00f3minum og sp\u00e1 gegn \u00cdsraelslandi"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og seg vi\u00f0 \u00cdsraelsland: Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g skal finna \u00feig og mun draga sver\u00f0 mitt \u00far sl\u00ed\u00f0rum og afm\u00e1 hj\u00e1 \u00fe\u00e9r r\u00e1\u00f0vanda og \u00f3gu\u00f0lega."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 afm\u00e1 hj\u00e1 \u00fe\u00e9r r\u00e1\u00f0vanda og \u00f3gu\u00f0lega, fyrir \u00fev\u00ed mun sver\u00f0 mitt hlaupa \u00far sl\u00ed\u00f0rum \u00e1 alla menn fr\u00e1 su\u00f0ri til nor\u00f0urs."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og allir menn skulu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, hefi dregi\u00f0 sver\u00f0 mitt \u00far sl\u00ed\u00f0rum, \u00fea\u00f0 skal ekki framar \u00feanga\u00f0 aftur hverfa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, mannsson, styn \u00feungan. Mja\u00f0mir \u00fe\u00ednar engist saman, og styn af s\u00e1rri kv\u00f6l \u00ed augs\u00fdn \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og er \u00feeir \u00fe\u00e1 segja vi\u00f0 \u00feig: ,Af hverju stynur \u00fe\u00fa?` \u00fe\u00e1 seg: ,Yfir fregn nokkurri, sem svo er, a\u00f0 \u00feegar h\u00fan kemur mun hvert hjarta br\u00e1\u00f0na, allar hendur ver\u00f0a l\u00e9magna, allur dugur dofna og \u00f6ll kn\u00e9 leysast sundur og ver\u00f0a a\u00f0 vatni. Sj\u00e1, h\u00fan kemur og h\u00fan reynist s\u00f6nn, _ segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Mannsson, sp\u00e1 \u00fe\u00fa og seg: Svo segir Drottinn: Seg \u00fe\u00fa: Sver\u00f0, sver\u00f0 er hvesst og f\u00e6gt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er hvesst til \u00feess a\u00f0 drepa menn unnv\u00f6rpum, \u00fea\u00f0 er f\u00e6gt, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 bliki sem elding . . ."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 var l\u00e1ti\u00f0 burt til f\u00e6gingar, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 yr\u00f0i hnefa\u00f0. \u00dea\u00f0 var hvesst, sver\u00f0i\u00f0, og \u00fea\u00f0 var f\u00e6gt, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 yr\u00f0i selt vegandanum \u00ed hendur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hlj\u00f3\u00f0a \u00fe\u00fa og \u00e6p, mannsson, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00e6tla\u00f0 til h\u00f6fu\u00f0s \u00fej\u00f3\u00f0 minni, til h\u00f6fu\u00f0s \u00f6llum h\u00f6f\u00f0ingjum \u00cdsraels. Undir sver\u00f0i\u00f0 eru \u00feeir seldir, \u00e1samt \u00fej\u00f3\u00f0 minni, fyrir \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa sl\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00e1 brj\u00f3st."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00fea\u00f0 er pr\u00f3fraun. Og hva\u00f0, ef jafnvel sprotinn, sem vir\u00f0ir vettugi, ver\u00f0ur eigi framar til? _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, mannsson, sp\u00e1 og klappa l\u00f3fum saman, tvisvar, j\u00e1 \u00ferisvar skal sver\u00f0i\u00f0 sveiflast. \u00dea\u00f0 er sver\u00f0 hinna vegnu, sver\u00f0 hins mikla manndr\u00e1ps, er sv\u00edfur \u00ed kringum \u00fe\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Til \u00feess a\u00f0 hj\u00f6rtu skj\u00e1lfi og hinir f\u00f6llnu ver\u00f0i margir, hefi \u00e9g sett sver\u00f0 manndr\u00e1psins vi\u00f0 \u00f6ll hli\u00f0 \u00feeirra. Sver\u00f0i\u00f0 er gj\u00f6rt til \u00feess a\u00f0 leiftra, hvesst til \u00feess a\u00f0 brytja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sn\u00ed\u00f0 \u00fe\u00fa til h\u00e6gri, bein \u00fe\u00e9r til vinstri, hvert sem egg \u00feinni er sn\u00fai\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal \u00e9g og klappa l\u00f3fum saman og svala heift minni. \u00c9g, Drottinn, hefi tala\u00f0.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#34;En \u00fe\u00fa, mannsson, tak til tvo vegu, er sver\u00f0 Babelkonungs skal fara. \u00deeir skulu b\u00e1\u00f0ir liggja fr\u00e1 sama landi. Og set lei\u00f0arv\u00edsi \u00fear sem vegurinn hefst heim a\u00f0 hvorri borg,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 sver\u00f0i\u00f0 komi yfir Rabba, h\u00f6fu\u00f0borg Amm\u00f3n\u00edta, og yfir J\u00fadaland og Jer\u00fasalem \u00ed \u00fev\u00ed mi\u00f0ju."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Babelkonungur stendur \u00e1 vegam\u00f3tum, \u00fear sem b\u00e1\u00f0ir vegirnir hefjast, til \u00feess a\u00f0 leita v\u00e9fr\u00e9ttar. Hann hristir \u00f6rvarnar, spyr h\u00fasgo\u00f0in, sko\u00f0ar lifrina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cd h\u00e6gri hendi hans er hlutur Jer\u00fasalem: ,Hann skal reisa v\u00edghr\u00fata, opna munninn me\u00f0 \u00f3pum, l\u00e1ta her\u00f3p gjalla, reisa v\u00edghr\u00fata gegn hli\u00f0unum, hleypa upp jar\u00f0hrygg, hla\u00f0a v\u00edggar\u00f0a.`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00feeim vir\u00f0ist \u00fea\u00f0 lygav\u00e9fr\u00e9tt; \u00feeir hafa unni\u00f0 hina helgustu ei\u00f0a, _ en hann minnir \u00e1 misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i teknir h\u00f6ndum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann minnti \u00e1 misgj\u00f6r\u00f0 y\u00f0ar, er tr\u00farof y\u00f0ar var\u00f0 opinbert, svo a\u00f0 syndir y\u00f0ar ur\u00f0u berar \u00ed \u00f6llu ath\u00e6fi y\u00f0ar, _ me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann minnti \u00e1 y\u00f0ur, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0a teknir h\u00f6ndum \u00feeirra vegna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, dau\u00f0ad\u00e6mdi gu\u00f0leysingi, h\u00f6f\u00f0ingi \u00cdsraels, hvers dagur er kominn, \u00fe\u00e1 er t\u00edmi endasektarinnar rennur upp,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "svo segir Drottinn Gu\u00f0: Burt me\u00f0 h\u00f6fu\u00f0dj\u00e1sni\u00f0, ni\u00f0ur me\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuna! \u00deetta skal ekki lengur vera svo. Upp me\u00f0 hi\u00f0 l\u00e1ga, ni\u00f0ur me\u00f0 hi\u00f0 h\u00e1a!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A\u00f0 r\u00fastum, r\u00fastum, r\u00fastum vil \u00e9g gj\u00f6ra allt. \u00deetta r\u00edki skal ekki heldur vera til, uns s\u00e1 kemur, sem hefir r\u00e9ttinn, er \u00e9g hefi gefi\u00f0 honum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, mannsson, sp\u00e1 \u00fe\u00fa og seg: Svo segir Drottinn Gu\u00f0 um Amm\u00f3n\u00edta og sm\u00e1nan \u00feeirra: Sver\u00f0, sver\u00f0 er dregi\u00f0 \u00far sl\u00ed\u00f0rum, f\u00e6gt til a\u00f0 brytja ni\u00f0ur, til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta eldingar leiftra,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "en \u00fe\u00e9r bo\u00f0u\u00f0u menn h\u00e9g\u00f3mas\u00fdnir og fluttu \u00fe\u00e9r lygisp\u00e1d\u00f3ma, til \u00feess a\u00f0 setja \u00fea\u00f0 \u00e1 h\u00e1ls hinna dau\u00f0ad\u00e6mdu gu\u00f0leysingja, hverra dagur er kominn, \u00fe\u00e1 er t\u00edmi endasektarinnar rennur upp."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sl\u00ed\u00f0ra \u00fea\u00f0 aftur. \u00c9g skal d\u00e6ma \u00feig \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, \u00fear sem \u00fe\u00fa varst skapa\u00f0ur, \u00ed \u00fev\u00ed landi, \u00fear sem \u00fe\u00fa ert upp runninn,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "og \u00e9g skal \u00fathella yfir \u00feig rei\u00f0i minni og bl\u00e1sa \u00e1 \u00feig m\u00ednum heiftarloga og selja \u00feig \u00ed hendur d\u00fdrslegra manna, gl\u00f6tunarsmi\u00f0a."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eldsmatur skalt \u00fe\u00fa ver\u00f0a, bl\u00f3\u00f0i \u00fe\u00ednu skal \u00fathellt inni \u00ed landinu. \u00de\u00edn skal eigi framar minnst ver\u00f0a. \u00c9g, Drottinn, hefi tala\u00f0 \u00feetta.&#34;"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00fa mannsson, vilt \u00fe\u00fa d\u00e6ma, vilt \u00fe\u00fa d\u00e6ma hina bl\u00f3\u00f0seku borg? Lei\u00f0 henni \u00fe\u00e1 fyrir sj\u00f3nir allar sv\u00edvir\u00f0ingar hennar"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og seg: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00d3 borg, sem \u00fathellti bl\u00f3\u00f0i innan borgarveggja sinna, til \u00feess a\u00f0 t\u00edmi hennar k\u00e6mi, og gj\u00f6r\u00f0i s\u00e9r skur\u00f0go\u00f0 til \u00feess a\u00f0 saurga sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fyrir bl\u00f3\u00f0i\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefir \u00fathellt, ert \u00fe\u00fa sek or\u00f0in, og fyrir skur\u00f0go\u00f0in, sem \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir, ert \u00fe\u00fa \u00f3hrein or\u00f0in. \u00de\u00fa hefir fl\u00fdtt fyrir degi \u00fe\u00ednum, og \u00e6vilok \u00fe\u00edn eru komin. \u00deess vegna gj\u00f6ri \u00e9g \u00feig a\u00f0 h\u00e1\u00f0ung me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna og a\u00f0 athl\u00e6gi allra landa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir sem eru n\u00e1l\u00e6gt \u00fe\u00e9r og \u00feeir sem eru langt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r munu h\u00e6\u00f0a \u00feig, \u00fe\u00fa borg me\u00f0 flekka\u00f0 mannor\u00f0, full af r\u00f3stum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e1, h\u00f6f\u00f0ingjar \u00cdsraels, sem \u00ed \u00fe\u00e9r b\u00faa, \u00fathella bl\u00f3\u00f0i, hver sem betur getur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hj\u00e1 \u00fe\u00e9r eru fa\u00f0ir og m\u00f3\u00f0ir fyrirlitin, vi\u00f0 \u00fatlendinga beita menn k\u00fagun \u00ed \u00fe\u00e9r, muna\u00f0arleysingja og ekkjur undiroka menn hj\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00fa fyrirl\u00edtur helgid\u00f3ma m\u00edna og vanhelgar hv\u00edldardaga m\u00edna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hj\u00e1 \u00fe\u00e9r eru bakm\u00e6lgismenn, sem koma manndr\u00e1pum til lei\u00f0ar, hj\u00e1 \u00fe\u00e9r eta menn f\u00f3rnarkj\u00f6t \u00e1 fj\u00f6llunum, menn fremja saurlifna\u00f0 \u00ed \u00fe\u00e9r mi\u00f0ri."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hj\u00e1 \u00fe\u00e9r bera menn blyg\u00f0an f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, hj\u00e1 \u00fe\u00e9r nau\u00f0ga menn konum, sem \u00f3hreinar eru vegna t\u00ed\u00f0a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Einn fremur sv\u00edvir\u00f0u me\u00f0 konu n\u00e1unga s\u00edns, annar flekkar tengdad\u00f3ttur s\u00edna me\u00f0 saurlifna\u00f0i og enn annar nau\u00f0gar hj\u00e1 \u00fe\u00e9r systur sinni, d\u00f3ttur f\u00f6\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Menn \u00feiggja m\u00fatur hj\u00e1 \u00fe\u00e9r til \u00feess a\u00f0 \u00fathella bl\u00f3\u00f0i. \u00de\u00fa hefir teki\u00f0 fj\u00e1rleigu og vexti og haft af n\u00e1unga \u00fe\u00ednum me\u00f0 ofr\u00edki, en m\u00e9r hefir \u00fe\u00fa gleymt, _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En sj\u00e1: \u00c9g sl\u00e6 h\u00f6ndum saman yfir \u00fev\u00ed rangfengna f\u00e9, sem \u00fe\u00fa hefir dregi\u00f0 \u00fe\u00e9r, og yfir bl\u00f3\u00f0skuld \u00feeirri, sem \u00ed \u00fe\u00e9r er."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mun kjarkur \u00feinn standast og hendur \u00fe\u00ednar haldast styrkar, \u00feegar \u00feeir dagarnir koma, er \u00e9g tek \u00feig fyrir? \u00c9g, Drottinn, tala \u00fea\u00f0 og mun framkv\u00e6ma \u00fea\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00e9g mun tv\u00edstra \u00fe\u00e9r me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna og dreifa \u00fe\u00e9r \u00fat um l\u00f6ndin og gj\u00f6rsamlega uppr\u00e6ta \u00f3hreinleik \u00feinn \u00far \u00fe\u00e9r,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og \u00fe\u00fa skalt vanhelgu\u00f0 ver\u00f0a \u00ed augs\u00fdn hei\u00f0ingjanna, og \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Mannsson, \u00cdsraelsmenn eru or\u00f0nir fyrir m\u00e9r eins og sori. \u00deeir eru allir eins og eir og tin og j\u00e1rn og bl\u00fd \u00ed br\u00e6\u00f0sluofni, \u00feeir eru or\u00f0nir sorasilfur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 allir or\u00f0nir a\u00f0 sora, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g safna y\u00f0ur saman \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eins og silfur og eir og j\u00e1rn og bl\u00fd og tin er l\u00e1ti\u00f0 saman inn \u00ed br\u00e6\u00f0sluofn til \u00feess a\u00f0 bl\u00e1sa eldi a\u00f0 \u00fev\u00ed og br\u00e6\u00f0a \u00fea\u00f0, \u00feannig mun \u00e9g safna y\u00f0ur saman \u00ed rei\u00f0i minni og gremi, l\u00e1ta y\u00f0ur \u00fear inn og br\u00e6\u00f0a y\u00f0ur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00e9g mun stefna y\u00f0ur saman og bl\u00e1sa a\u00f0 y\u00f0ur eldi gremi minnar, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 br\u00e1\u00f0na \u00fear."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eins og silfri\u00f0 er br\u00e6tt \u00ed br\u00e6\u00f0sluofninum, svo skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r br\u00e1\u00f0na \u00ed borginni og \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, hefi \u00fathellt rei\u00f0i minni yfir y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00fa mannsson, seg vi\u00f0 hana: \u00de\u00fa ert eins og land, sem ekki rigndi \u00e1, sem eigi var v\u00f6kva\u00f0 \u00e1 degi rei\u00f0innar,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "en \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingjar \u00feess voru \u00ed \u00fev\u00ed sem \u00f6skrandi lj\u00f3n, er r\u00edfur sundur br\u00e1\u00f0 s\u00edna. Mannsl\u00edfum hafa \u00feeir eytt, eignir og d\u00fdrgripi hafa \u00feeir teki\u00f0 og fj\u00f6lga\u00f0 ekkjum \u00ed landinu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Prestar hennar hafa brj\u00e1la\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li m\u00ednu og vanhelga\u00f0 helgid\u00f3ma m\u00edna. \u00deeir hafa engan mun gj\u00f6rt \u00e1 \u00fev\u00ed, sem heilagt er og \u00f3heilagt, og eigi fr\u00e6tt menn um muninn \u00e1 \u00f3hreinu og hreinu, og \u00feeir hafa loka\u00f0 augum s\u00ednum fyrir hv\u00edldard\u00f6gum m\u00ednum, svo a\u00f0 \u00e9g vanhelga\u00f0ist me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Yfirmenn hennar voru \u00ed henni eins og sundurr\u00edfandi vargar og hugsu\u00f0u ekki um anna\u00f0 en a\u00f0 \u00fathella bl\u00f3\u00f0i og ey\u00f0a mannsl\u00edfum til \u00feess a\u00f0 afla s\u00e9r rangfengins gr\u00f3\u00f0a."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En sp\u00e1menn hennar ri\u00f0u \u00e1 kalki fyrir \u00fe\u00e1 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bo\u00f0a \u00feeim h\u00e9g\u00f3mas\u00fdnir og flytja \u00feeim lygisp\u00e1d\u00f3ma og segja: ,Svo segir Drottinn Gu\u00f0!` \u00fe\u00f3tt Drottinn hafi ekki tala\u00f0."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Landsl\u00fd\u00f0urinn hefir haft k\u00fagun og r\u00e1n \u00ed frammi, \u00feeir hafa undiroka\u00f0 vola\u00f0a og snau\u00f0a og k\u00faga\u00f0 \u00fatlendinga \u00e1n nokkurs r\u00e9ttar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00e9g leita\u00f0i a\u00f0 einhverjum me\u00f0al \u00feeirra, er hla\u00f0a vildi gar\u00f0 e\u00f0a skipa s\u00e9r \u00ed skar\u00f0i\u00f0 m\u00f3ti m\u00e9r, landinu til varnar, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g leg\u00f0i \u00fea\u00f0 ekki \u00ed ey\u00f0i, en \u00e9g fann engan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00fathellti \u00e9g rei\u00f0i minni yfir \u00fe\u00e1, gj\u00f6reyddi \u00feeim me\u00f0 eldi gremi minnar, \u00e9g l\u00e9t ath\u00e6fi \u00feeirra \u00feeim \u00ed koll koma, _ segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, konur voru tv\u00e6r, d\u00e6tur s\u00f6mu m\u00f3\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e6r fr\u00f6mdu h\u00f3rd\u00f3m \u00e1 Egyptalandi, \u00fe\u00e6r h\u00f3ru\u00f0ust \u00ed \u00e6sku. \u00dear l\u00e9tu \u00fe\u00e6r \u00feukla um brj\u00f3st s\u00e9r og \u00fear f\u00f3ru menn h\u00f6ndum um meyjarbarm \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hin eldri h\u00e9t Ohola og systir hennar Ohol\u00edba. Og \u00e9g eigna\u00f0ist \u00fe\u00e6r b\u00e1\u00f0ar, og \u00fe\u00e6r \u00f3lu sonu og d\u00e6tur. Og Ohola h\u00e9t s\u00ed\u00f0ar Samar\u00eda og Ohol\u00edba Jer\u00fasalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Ohola t\u00f3k fram hj\u00e1 m\u00e9r og brann af girnd til fri\u00f0la sinna, til Ass\u00fdringa, hinna nafntogu\u00f0u,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sem kl\u00e6ddir voru bl\u00e1um purpura, jarlar og landstj\u00f3rar, allt saman fr\u00ed\u00f0ir \u00e6skumenn, riddarar r\u00ed\u00f0andi hestum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og h\u00fan helga\u00f0i \u00feeim h\u00f3ranir s\u00ednar, \u00f6llum \u00farvalsm\u00f6nnum Ass\u00fdringa, og h\u00fan saurga\u00f0i sig \u00e1 skur\u00f0go\u00f0um allra \u00feeirra, er h\u00fan brann af girnd til."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00f3 l\u00e9t h\u00fan ekki af h\u00f3runum s\u00ednum fr\u00e1 Egyptalandi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u legi\u00f0 me\u00f0 henni \u00ed ungd\u00e6mi hennar og fari\u00f0 h\u00f6ndum um meyjarbarm hennar og hellt yfir hana h\u00f3ran sinni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed seldi \u00e9g hana \u00ed hendur fri\u00f0la sinna, \u00ed hendur Ass\u00fdringa, er h\u00fan brann af girnd til."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir beru\u00f0u blyg\u00f0an hennar, t\u00f3ku burt sonu hennar og d\u00e6tur og v\u00f3gu hana sj\u00e1lfa me\u00f0 sver\u00f0i, svo a\u00f0 h\u00fan var\u00f0 \u00f6\u00f0rum konum til vi\u00f0v\u00f6runar, og framkv\u00e6mdu \u00feannig refsingard\u00f3minn \u00e1 henni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3tt systir hennar Ohol\u00edba s\u00e6i \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 var\u00f0 h\u00fan \u00fe\u00f3 enn frekari \u00ed lostanum og dr\u00fdg\u00f0i enn meiri saurlifna\u00f0 en systir hennar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00fan brann af girnd til Ass\u00fdringa, nafntoga\u00f0ra jarla og landstj\u00f3ra, sem voru fr\u00e1b\u00e6rlega pr\u00fa\u00f0b\u00fanir, til riddara, sem ri\u00f0u hestum, allt saman fr\u00ed\u00f0ir \u00e6skumenn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1, hversu h\u00fan saurga\u00f0i sig. Eitt og hi\u00f0 sama var h\u00e1ttalag beggja \u00feeirra systra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En h\u00fan h\u00e9lt \u00e1fram a\u00f0 dr\u00fdgja h\u00f3rd\u00f3m, og er h\u00fan s\u00e1 menn dregna \u00e1 vegg, myndir af Kaldeum, m\u00e1la\u00f0a me\u00f0 menju,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "gyrta belti um lendarnar, me\u00f0 vefjarh\u00f6ttu um h\u00f6fu\u00f0in, alla saman hina hermannlegustu, mynd af Bab\u00fdlon\u00edum\u00f6nnum, en \u00e6ttland \u00feeirra er Kaldea,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "_ \u00fe\u00e1 brann h\u00fan af girnd til \u00feeirra, er h\u00fan leit \u00fe\u00e1 augum, og gj\u00f6r\u00f0i sendimenn til \u00feeirra til Kaldeu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Bab\u00fdlon\u00edumenn gengu inn til hennar, til \u00e1stasamlags vi\u00f0 hana, og flekku\u00f0u hana me\u00f0 saurlifna\u00f0i s\u00ednum, og h\u00fan saurga\u00f0i sig \u00e1 \u00feeim. \u00de\u00e1 sneri s\u00e1l hennar s\u00e9r fr\u00e1 \u00feeim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og er h\u00fan framdi saurlifna\u00f0 sinn berlega og bera\u00f0i blyg\u00f0an s\u00edna, \u00fe\u00e1 sneri s\u00e1l m\u00edn s\u00e9r fr\u00e1 henni, eins og s\u00e1l m\u00edn haf\u00f0i sn\u00fai\u00f0 s\u00e9r fr\u00e1 systur hennar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En h\u00fan var\u00f0 enn frekari \u00ed h\u00f3rd\u00f3mi s\u00ednum, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan minntist \u00e6skudaga sinna, \u00fe\u00e1 er h\u00fan framdi saurlifna\u00f0 \u00e1 Egyptalandi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og h\u00fan brann af girnd til fri\u00f0la \u00feeirra, sem voru eins hre\u00f0urmiklir og asnar og gusan \u00far \u00feeim sem \u00far st\u00f3\u00f0hestum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa sakna\u00f0ir saurlifna\u00f0ar \u00e6sku \u00feinnar, \u00fe\u00e1 er Egyptar f\u00f3ru h\u00f6ndum um barm \u00feinn og \u00feuklu\u00f0u um meyjarbrj\u00f3st \u00fe\u00edn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed, Ohol\u00edba, svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g mun egna fri\u00f0la \u00fe\u00edna upp \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 er s\u00e1l \u00fe\u00edn hefir sn\u00fai\u00f0 s\u00e9r fr\u00e1, og l\u00e1ta \u00fe\u00e1 veitast a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00far \u00f6llum \u00e1ttum:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bab\u00fdlon\u00edumenn og alla Kaldea, Pek\u00f3d, Sj\u00f3a og K\u00f3a og alla Ass\u00fdringa me\u00f0 \u00feeim, allt saman fr\u00ed\u00f0a \u00e6skumenn, jarla og landstj\u00f3ra, t\u00f3ma li\u00f0sforingja og nafntoga\u00f0a menn, r\u00ed\u00f0andi hestum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00feeir munu koma \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r \u00far nor\u00f0ri me\u00f0 v\u00f6gnum og hj\u00f3lum og li\u00f0safna\u00f0i margra \u00fej\u00f3\u00f0a. T\u00f6rgu, skj\u00f6ld og hj\u00e1lm munu \u00feeir setja upp \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r hringinn \u00ed kring, og \u00e9g mun leggja fyrir \u00fe\u00e1 m\u00e1li\u00f0, og \u00feeir skulu d\u00e6ma \u00feig eftir s\u00ednum l\u00f6gum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00e9g mun sn\u00faa vandl\u00e6ting minni gegn \u00fe\u00e9r, og \u00feeir munu fara grimmdarlega me\u00f0 \u00feig. \u00deeir munu skera af \u00fe\u00e9r nef og eyru, og \u00fea\u00f0, sem eftir ver\u00f0ur af \u00fe\u00e9r, skal fyrir sver\u00f0i falla. Sonu \u00fe\u00edna og d\u00e6tur munu \u00feeir hafa \u00e1 burt, og \u00fea\u00f0, sem eftir ver\u00f0ur af \u00fe\u00e9r, mun ey\u00f0ast af eldi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00feeir munu f\u00e6ra \u00feig af kl\u00e6\u00f0um og taka af \u00fe\u00e9r skartgripi \u00fe\u00edna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og \u00e9g vil gj\u00f6ra enda \u00e1 saurlifna\u00f0i \u00fe\u00ednum og h\u00f3rd\u00f3mi \u00fe\u00ednum fr\u00e1 Egyptalandi, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa hefjir eigi framar augu \u00fe\u00edn til \u00feeirra og hugsir eigi framar um Egyptaland."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g mun selja \u00feig \u00e1 vald \u00feeirra, er \u00fe\u00fa hatar, \u00e1 vald \u00feeirra, er s\u00e1l \u00fe\u00edn hefir sn\u00fai\u00f0 s\u00e9r fr\u00e1."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00feeir munu fara haturslega me\u00f0 \u00feig og hafa \u00e1 burt allan afla \u00feinn og l\u00e1ta \u00feig eftir nakta og bera, og \u00fe\u00e1 mun ver\u00f0a flett ofan af hinni h\u00f3rgj\u00f6rnu blyg\u00f0an \u00feinni, lausl\u00e6ti \u00fe\u00ednu og saurlifna\u00f0i \u00fe\u00ednum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Svo mun me\u00f0 \u00feig fari\u00f0, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa eltir \u00fej\u00f3\u00f0irnar, fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k a\u00f0 \u00fe\u00fa saurga\u00f0ir \u00feig \u00e1 skur\u00f0go\u00f0um \u00feeirra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir gengi\u00f0 g\u00f6tu systur \u00feinnar, \u00feess vegna r\u00e9tti \u00e9g a\u00f0 \u00fe\u00e9r bikar hennar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00de\u00fa skalt drekka bikar systur \u00feinnar, hinn dj\u00fapa og v\u00ed\u00f0a, sem tekur svo miki\u00f0, _"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "v\u00edmu og h\u00f6rmung skalt \u00fe\u00fa fyllast _, bikar hryllings og skelfingar, bikar Samar\u00edu systur \u00feinnar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt drekka hann og t\u00e6ma og s\u00f6tra dreggjarnar og sundurr\u00edfa brj\u00f3st \u00fe\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi tala\u00f0 \u00fea\u00f0, segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: S\u00f6kum \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gleymt m\u00e9r og varpa\u00f0 m\u00e9r aftur fyrir bak \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa n\u00fa og gj\u00f6ld taka fyrir lausl\u00e6ti \u00feitt og saurlifna\u00f0.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Mannsson, vilt \u00fe\u00fa d\u00e6ma Oholu og Ohol\u00edbu? Lei\u00f0 \u00feeim \u00fe\u00e1 fyrir sj\u00f3nir sv\u00edvir\u00f0ingar \u00feeirra,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "hversu \u00fe\u00e6r hafa h\u00f3rd\u00f3m dr\u00fdgt og flekka\u00f0 hendur s\u00ednar me\u00f0 bl\u00f3\u00f0i, og hversu \u00fe\u00e6r hafa dr\u00fdgt h\u00f3rd\u00f3m me\u00f0 skur\u00f0go\u00f0um s\u00ednum og jafnvel l\u00e1ti\u00f0 sonu s\u00edna, er \u00fe\u00e6r f\u00e6ddu m\u00e9r, ganga gegnum eld \u00feeim til f\u00e6\u00f0slu."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Enn fremur gj\u00f6r\u00f0u \u00fe\u00e6r m\u00e9r \u00feetta: \u00de\u00e6r saurgu\u00f0u sama daginn helgid\u00f3m minn og vanhelgu\u00f0u hv\u00edldardaga m\u00edna."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00e6r sl\u00e1tru\u00f0u sonum s\u00ednum skur\u00f0go\u00f0unum til f\u00f3rnar, gengu \u00fe\u00e6r sama daginn inn \u00ed helgid\u00f3m minn til \u00feess a\u00f0 vanhelga hann. J\u00e1, sl\u00edkt h\u00f6f\u00f0ust \u00fe\u00e6r a\u00f0 \u00ed m\u00ednu eigin musteri."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00e6r sendu jafnvel eftir m\u00f6nnum, er komu af fjarl\u00e6gum l\u00f6ndum, og er sendima\u00f0ur haf\u00f0i veri\u00f0 gj\u00f6r\u00f0ur til \u00feeirra, komu \u00feeir. \u00deeirra vegna lauga\u00f0ir \u00fe\u00fa \u00feig, barst lit \u00ed augu \u00fe\u00e9r og bj\u00f3st \u00feig \u00ed skart."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an settist \u00fe\u00fa \u00e1 veglegan hv\u00edlubekk, fyrir framan hann st\u00f3\u00f0 uppb\u00fai\u00f0 bor\u00f0, og \u00e1 \u00fea\u00f0 lag\u00f0ir \u00fe\u00fa reykelsi mitt og ol\u00edfuol\u00edu m\u00edna."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og me\u00f0 h\u00e1v\u00e6rum s\u00f6ng hv\u00edldu \u00feeir \u00e1 bekknum, og auk mannanna \u00far mannfj\u00f6ldanum var komi\u00f0 me\u00f0 Sabea \u00far ey\u00f0im\u00f6rkinni. \u00deeir spenntu armbaugum um handleggi kvennanna og settu d\u00fdrlega k\u00f3r\u00f3nu \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g: ,Mun hin \u00fatslitna enn dr\u00fdgja h\u00f3rd\u00f3m? Munu menn enn h\u00f3rast me\u00f0 henni?`"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og menn gengu inn til hennar, eins og gengi\u00f0 er inn til h\u00f3rkonu, \u00feannig gengu \u00feeir inn til Oholu og Ohol\u00edbu, saurl\u00edfiskvennanna."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En r\u00e9ttl\u00e1tir menn munu d\u00e6ma \u00fe\u00e6r sama d\u00f3mi og h\u00f3rkonur eru d\u00e6mdar og \u00fe\u00e6r konur, er \u00fathella bl\u00f3\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00f3rkonur eru \u00fe\u00e6r, og hendur \u00feeirra eru bl\u00f3\u00f0i flekka\u00f0ar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Mannsafna\u00f0ur s\u00e9 gj\u00f6r\u00f0ur a\u00f0 \u00feeim og \u00fe\u00e6r framseldar til mis\u00feyrmingar og r\u00e1na."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Og mannsafna\u00f0urinn skal lemja \u00fe\u00e6r grj\u00f3ti og h\u00f6ggva \u00fe\u00e6r sundur me\u00f0 sver\u00f0um s\u00ednum. Sonu \u00feeirra og d\u00e6tur skulu menn drepa og brenna h\u00fas \u00feeirra \u00ed eldi."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00deannig vil \u00e9g \u00fatr\u00fdma saurlifna\u00f0inum \u00far landinu, til \u00feess a\u00f0 allar konur l\u00e1ti s\u00e9r a\u00f0 kenningu ver\u00f0a og breyti eigi eftir saurlifna\u00f0ar-d\u00e6mi y\u00f0ar."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Og menn munu l\u00e1ta saurlifna\u00f0 y\u00f0ar koma ni\u00f0ur \u00e1 y\u00f0ur, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 gjalda \u00feeirra synda, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 frami\u00f0 me\u00f0 skur\u00f0go\u00f0um y\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenni\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn n\u00edunda \u00e1ri\u00f0, t\u00edunda dag hins t\u00edunda m\u00e1na\u00f0ar, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, skrifa \u00fe\u00fa upp hj\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00feennan dag, _ einmitt \u00feennan dag. Einmitt \u00ed dag hefir Babelkonungur r\u00e1\u00f0ist \u00e1 Jer\u00fasalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Flyt \u00fev\u00ed hinni \u00fever\u00fa\u00f0ugu kynsl\u00f3\u00f0 l\u00edking og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Set \u00fe\u00fa upp pottinn, set hann upp, og hell vatni \u00ed hann."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1t kj\u00f6tstykkin \u00ed hann, \u00f6ll bestu stykkin, l\u00e6rin og b\u00f3gana, fyll hann \u00farvalsbeinbitum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tak \u00feau af \u00farvalskindum og legg einnig sk\u00ed\u00f0 undir pottinn. L\u00e1t sj\u00f3\u00f0a \u00e1 kj\u00f6tstykkjunum, beinbitarnir so\u00f0na \u00feegar \u00ed honum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Vei hinni bl\u00f3\u00f0seku borg, pottinum me\u00f0 ry\u00f0flekkjunum, sem ry\u00f0flekkirnir gengu ekki af. Allt hefir veri\u00f0 f\u00e6rt upp \u00far honum, hvert stykki\u00f0 eftir anna\u00f0, \u00e1n \u00feess a\u00f0 varpa hlutum um \u00feau."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 bl\u00f3\u00f0i\u00f0, sem h\u00fan hefir \u00fathellt, er enn \u00ed henni. H\u00fan hefir l\u00e1ti\u00f0 \u00fea\u00f0 renna \u00e1 bera klettana, ekki hellt \u00fev\u00ed \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina til \u00feess a\u00f0 hylja \u00fea\u00f0 moldu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Til \u00feess a\u00f0 s\u00fdna heift og koma fram hefnd, hefi \u00e9g l\u00e1ti\u00f0 bl\u00f3\u00f0i\u00f0, sem h\u00fan hefir \u00fathellt, renna \u00e1 bera klettana, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 skuli eigi huli\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Vei hinni bl\u00f3\u00f0seku borg! J\u00e1, \u00e9g vil gj\u00f6ra eldgr\u00f3fina st\u00f3ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drag saman mikinn vi\u00f0, kveik upp eldinn, sj\u00f3\u00f0 kj\u00f6ti\u00f0 vandlega, l\u00e1t s\u00fapuna sj\u00f3\u00f0a, svo a\u00f0 beinin brenni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Set s\u00ed\u00f0an t\u00f3man pottinn \u00e1 gl\u00e6\u00f0urnar, til \u00feess a\u00f0 hann hitni og eirinn \u00ed honum ver\u00f0i gl\u00f3andi og \u00f3hreinindin, sem \u00ed honum eru, renni af og ry\u00f0 hans ey\u00f0ist."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alla fyrirh\u00f6fn hefir hann a\u00f0 engu gj\u00f6rt, \u00fev\u00ed a\u00f0 hi\u00f0 mikla ry\u00f0 gekk ekki af honum \u00ed eldinum,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "s\u00f6kum lausl\u00e6tissaurugleika \u00fe\u00edns. Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi reynt a\u00f0 hreinsa \u00feig, en \u00fe\u00fa var\u00f0st eigi hrein af saurugleik \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki framar ver\u00f0a hrein, uns \u00e9g hefi svala\u00f0 heift minni \u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g, Drottinn, hefi tala\u00f0 \u00fea\u00f0. \u00dea\u00f0 kemur, og \u00e9g framkv\u00e6mi \u00fea\u00f0, \u00e9g l\u00e6t ekki undan draga, \u00e9g v\u00e6gi ekki og \u00e9g l\u00e6t mig einskis i\u00f0ra. Eftir breytni \u00feinni og eftir gj\u00f6r\u00f0um \u00fe\u00ednum d\u00e6ma menn \u00feig, _ segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Mannsson, \u00e9g mun taka yndi augna \u00feinna fr\u00e1 \u00fe\u00e9r me\u00f0 skyndilegum dau\u00f0a, en \u00fe\u00fa skalt ekki kveina n\u00e9 gr\u00e1ta, og eigi skulu \u00fe\u00e9r t\u00e1r \u00e1 augu koma."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Andvarpa \u00fe\u00fa \u00ed hlj\u00f3\u00f0i, vi\u00f0haf ekkert d\u00e1narkvein. Set vefjarh\u00f6tt \u00feinn \u00e1 \u00feig og l\u00e1t sk\u00f3 \u00fe\u00edna \u00e1 f\u00e6tur \u00fe\u00e9r. \u00de\u00fa skalt ekki hylja kamp \u00feinn og ekki neyta sorgarbrau\u00f0s.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00e9g tala\u00f0i til l\u00fd\u00f0sins um morguninn, en um kveldi\u00f0 d\u00f3 kona m\u00edn, og \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i morguninn eftir eins og m\u00e9r haf\u00f0i veri\u00f0 skipa\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i f\u00f3lki\u00f0 vi\u00f0 mig: &#34;Vilt \u00fe\u00fa ekki segja oss, hva\u00f0 \u00feetta \u00e1 a\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0a, a\u00f0 \u00fe\u00fa hagar \u00fe\u00e9r svo?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9g svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Seg vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g mun vanhelga helgid\u00f3m minn, y\u00f0ar mikla ofdrambsefni, yndi augna y\u00f0ar og \u00fer\u00e1 s\u00e1lar y\u00f0ar, og synir y\u00f0ar og d\u00e6tur, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 skili\u00f0 \u00fear eftir, munu falla fyrir sver\u00f0i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ra eins og \u00e9g hefi gj\u00f6rt: \u00de\u00e9r munu\u00f0 ekki hylja kamp y\u00f0ar og ekki neyta sorgarbrau\u00f0s."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e9r munu\u00f0 hafa vefjarh\u00f6ttinn \u00e1 h\u00f6f\u00f0inu og sk\u00f3na \u00e1 f\u00f3tunum. \u00de\u00e9r munu\u00f0 ekki kveina n\u00e9 gr\u00e1ta, heldur veslast upp vegna misgj\u00f6r\u00f0a y\u00f0ar og andvarpa hver me\u00f0 \u00f6\u00f0rum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deannig mun Esek\u00edel ver\u00f0a y\u00f0ur til t\u00e1kns. Me\u00f0 \u00f6llu svo sem hann hefir gj\u00f6rt, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r og gj\u00f6ra, er \u00fea\u00f0 ber a\u00f0 h\u00f6ndum, og \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, mannsson _ vissulega mun \u00feann dag, er \u00e9g tek fr\u00e1 \u00feeim varnarvirki \u00feeirra, hinn d\u00fdrlega una\u00f0 \u00feeirra, yndi augna \u00feeirra og \u00fer\u00e1 s\u00e1lar \u00feeirra, sonu \u00feeirra og d\u00e6tur, _"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00feann dag mun fl\u00f3ttama\u00f0ur til \u00fe\u00edn koma, til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 heyrinkunnugt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun munnur \u00feinn upp lj\u00fakast, um lei\u00f0 og munnur fl\u00f3ttamannsins, og \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa tala og ekki framar \u00feegja, og \u00fe\u00fa munt vera \u00feeim til t\u00e1kns, og \u00feeir munu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, sn\u00fa \u00fe\u00e9r a\u00f0 Amm\u00f3n\u00edtum og sp\u00e1 gegn \u00feeim"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og seg vi\u00f0 Amm\u00f3n\u00edta: Heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins Gu\u00f0s! Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hlakka\u00f0ir yfir \u00fev\u00ed, a\u00f0 helgid\u00f3mur minn var vanhelga\u00f0ur og yfir \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00cdsraelsland var \u00ed ey\u00f0i lagt og yfir \u00fev\u00ed a\u00f0 J\u00fadamenn ur\u00f0u a\u00f0 fara \u00ed \u00fatleg\u00f0,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "sj\u00e1, fyrir \u00fev\u00ed gef \u00e9g \u00feig austurbyggjum til eignar, a\u00f0 \u00feeir setji tj\u00f6ld s\u00edn \u00ed \u00fe\u00e9r og reisi b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed \u00fe\u00e9r. \u00deeir munu eta \u00e1v\u00f6xtu \u00fe\u00edna og \u00feeir munu drekka mj\u00f3lk \u00fe\u00edna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00e9g vil gj\u00f6ra Rabba a\u00f0 beitilandi fyrir \u00falfalda og land Amm\u00f3n\u00edta a\u00f0 fj\u00e1rb\u00f3li, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenni\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn Gu\u00f0: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa klappa\u00f0ir lof \u00ed l\u00f3fa og stappa\u00f0ir me\u00f0 f\u00e6tinum og fagna\u00f0ir me\u00f0 fullri fyrirlitning \u00ed hjarta yfir \u00cdsraelslandi,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "sj\u00e1, fyrir \u00fev\u00ed r\u00e9tti \u00e9g \u00fat h\u00f6nd m\u00edna \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r og l\u00e6t \u00feig ver\u00f0a hei\u00f0ingjum a\u00f0 herfangi og afm\u00e1i \u00feig \u00far t\u00f6lu \u00fej\u00f3\u00f0anna og t\u00fdni \u00fe\u00e9r \u00far t\u00f6lu landanna. \u00c9g vil tort\u00edma \u00fe\u00e9r, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa vi\u00f0urkennir, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 M\u00f3ab segir: Sj\u00e1, J\u00fadal\u00fd\u00f0ur er eins og allar a\u00f0rar \u00fej\u00f3\u00f0ir!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00e1, fyrir \u00fev\u00ed opna \u00e9g hl\u00ed\u00f0ar M\u00f3abs, til \u00feess a\u00f0 landi\u00f0 ver\u00f0i borgalaust, missi borgir s\u00ednar allt til hinnar ystu: pr\u00fd\u00f0i landsins, Bet Jes\u00edm\u00f3t, Baal Meon og Kirjata\u00edm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Austurbyggjum gef \u00e9g \u00fea\u00f0 til eignar, \u00ed vi\u00f0b\u00f3t vi\u00f0 land Amm\u00f3n\u00edta, til \u00feess a\u00f0 Amm\u00f3n\u00edta ver\u00f0i eigi framar minnst me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00e9g mun framkv\u00e6ma refsid\u00f3ma \u00e1 M\u00f3ab, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 Ed\u00f3m hefir breytt vi\u00f0 J\u00fadamenn af mikilli hefndargirni og misgj\u00f6rt st\u00f3rlega me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hefna s\u00edn \u00e1 \u00feeim,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: \u00c9g vil r\u00e9tta \u00fat h\u00f6nd m\u00edna gegn Ed\u00f3m og ey\u00f0a \u00fear m\u00f6nnum og f\u00e9na\u00f0i og gj\u00f6ra landi\u00f0 a\u00f0 au\u00f0n. Fr\u00e1 Teman allt til Dedan skulu \u00feeir fyrir sver\u00f0i falla."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e9g fel l\u00fd\u00f0 m\u00ednum \u00cdsrael a\u00f0 framkv\u00e6ma hefnd m\u00edna \u00e1 Ed\u00f3m, svo a\u00f0 \u00feeir fari me\u00f0 Ed\u00f3m samkv\u00e6mt rei\u00f0i minni og heift, og hann f\u00e1i a\u00f0 kenna \u00e1 hefnd minni, _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 Filistar s\u00fdndu af s\u00e9r hefnigirni og hefndu s\u00edn me\u00f0 fyrirlitning \u00ed hjarta, hyggjandi \u00e1 tort\u00edming me\u00f0 \u00e6varandi fjandskap,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Sj\u00e1, \u00e9g mun r\u00e9tta \u00fat h\u00f6nd m\u00edna gegn Filistum og \u00fatr\u00fdma Kretum og ey\u00f0a \u00feeim, sem eftir eru \u00e1 sj\u00e1varstr\u00f6ndinni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00e9g mun koma miklum hefndum fram \u00e1 \u00feeim me\u00f0 grimmilegum hirtingum, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, \u00fe\u00e1 er \u00e9g l\u00e6t hefnd m\u00edna koma fram \u00e1 \u00feeim.&#34;"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00e1 ellefta \u00e1rinu, hinn fyrsta dag m\u00e1na\u00f0arins, kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, af \u00fev\u00ed a\u00f0 T\u00fdrus hlakka\u00f0i yfir Jer\u00fasalem og sag\u00f0i: ,N\u00fa er \u00fej\u00f3\u00f0ahli\u00f0i\u00f0 broti\u00f0 upp, hefir opnast a\u00f0 m\u00e9r, n\u00fa vil \u00e9g fylla mig, er h\u00fan er komin \u00ed au\u00f0n!` _"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Sj\u00e1, \u00e9g skal finna \u00feig, T\u00fdrus, \u00e9g skal lei\u00f0a \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r margar \u00fej\u00f3\u00f0ir, eins og \u00feegar hafi\u00f0 l\u00e6tur \u00f6ldur s\u00ednar a\u00f0 streyma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e6r skulu brj\u00f3ta m\u00fara T\u00fdrusar og r\u00edfa ni\u00f0ur turna hennar, og \u00e9g mun sj\u00e1lfur s\u00f3pa burt \u00f6llum jar\u00f0veg af henni og gj\u00f6ra hana a\u00f0 berum kletti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00fan skal ver\u00f0a a\u00f0 \u00feerrireit fyrir fiskinet \u00fati \u00ed hafinu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi tala\u00f0 \u00fea\u00f0, _ segir Drottinn Gu\u00f0, _ og h\u00fan skal ver\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0unum a\u00f0 herfangi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En d\u00e6tur hennar, sem eru \u00e1 landi, skulu drepnar ver\u00f0a me\u00f0 sver\u00f0i, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e6r vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sj\u00e1 \u00e9g lei\u00f0i Neb\u00fakadresar konung \u00ed Bab\u00fdlon, konung konunganna, gegn T\u00fdrus \u00far nor\u00f0ri, me\u00f0 hestum, v\u00f6gnum, riddurum og manns\u00f6fnu\u00f0i margra \u00fej\u00f3\u00f0a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann mun drepa d\u00e6tur \u00fe\u00ednar \u00e1 landi me\u00f0 sver\u00f0i, hla\u00f0a v\u00edggar\u00f0a gegn \u00fe\u00e9r, hleypa upp jar\u00f0hrygg gegn \u00fe\u00e9r og reisa skj\u00f6ldu \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann mun hleypa v\u00edghr\u00fat s\u00ednum \u00e1 m\u00fara \u00fe\u00edna og r\u00edfa ni\u00f0ur turna \u00fe\u00edna me\u00f0 j\u00e1rnt\u00f3lum s\u00ednum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Af merg\u00f0 hesta hans munt \u00fe\u00fa hulin ver\u00f0a j\u00f3reyk, og m\u00farar \u00fe\u00ednir munu gn\u00f6tra af gn\u00fd riddaranna, hj\u00f3lanna og vagnanna, \u00feegar hann fer inn um borgarhli\u00f0 \u00fe\u00edn, eins og \u00feegar fari\u00f0 er inn \u00ed hertekna borg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Me\u00f0 h\u00f3fum hesta sinna mun hann tro\u00f0a sundur \u00f6ll str\u00e6ti \u00fe\u00edn. L\u00fd\u00f0 \u00feinn mun hann brytja ni\u00f0ur me\u00f0 sver\u00f0i, og \u00fe\u00ednar voldugu s\u00falur munu hrapa til jar\u00f0ar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00feeir munu r\u00e6na au\u00f0 \u00fe\u00ednum og hrifsa burt kaupeyri \u00feinn, brj\u00f3ta ni\u00f0ur borgarveggi \u00fe\u00edna, r\u00edfa ni\u00f0ur \u00fe\u00edn d\u00fdrlegu h\u00fas og varpa \u00e1 sj\u00f3 \u00fat h\u00fasagrj\u00f3tinu, vi\u00f0unum og rofinu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g skal l\u00e6gja kli\u00f0 lj\u00f3\u00f0a \u00feinna, og hlj\u00f3mur harpna \u00feinna skal ekki framar heyrast."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e9g skal gj\u00f6ra \u00feig a\u00f0 berum kletti: \u00de\u00fa skalt ver\u00f0a a\u00f0 \u00feerrireit fyrir fiskinet, \u00fe\u00fa skalt aldrei framar endurreist ver\u00f0a, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, hefi tala\u00f0 \u00fea\u00f0, _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0 um T\u00fdrus: Munu ekki eyjarnar gn\u00f6tra vi\u00f0 dynkinn af hruni \u00fe\u00ednu, \u00fe\u00e1 er hinir vegnu stynja, \u00fe\u00e1 er sver\u00f0i\u00f0 brytjar f\u00f3lki\u00f0 ni\u00f0ur \u00ed \u00fe\u00e9r?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og allir \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingjar vi\u00f0 hafi\u00f0 munu st\u00edga ni\u00f0ur af h\u00e1s\u00e6tum s\u00ednum og leggja af s\u00e9r skikkjur s\u00ednar og fara \u00far litkl\u00e6\u00f0um s\u00ednum. \u00deeir munu \u00edkl\u00e6\u00f0ast skelfingu, \u00feeir munu setjast \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina, \u00feeir munu vera s\u00edhr\u00e6ddir og sem agndofa \u00fe\u00edn vegna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00feeir munu hefja upp harmlj\u00f3\u00f0 yfir \u00fe\u00e9r og segja um \u00feig: Hversu ert \u00fe\u00fa eydd, horfin fr\u00e1 hafinu, \u00fe\u00fa vegsama\u00f0a borg, sem voldug varst \u00e1 hafinu, h\u00fan og \u00edb\u00faar hennar, sem skutu skelk \u00ed bringu \u00f6llum n\u00e1b\u00faum s\u00ednum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00fa n\u00f6tra s\u00e6l\u00f6ndin \u00e1 degi falls \u00fe\u00edns og eyjarnar \u00ed hafinu eru skelfdar yfir afdrifum \u00fe\u00ednum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00deegar \u00e9g gj\u00f6ri \u00feig a\u00f0 eyddri borg, eins og \u00fe\u00e6r borgir, sem \u00f3bygg\u00f0ar eru, \u00feegar \u00e9g l\u00e6t hafsj\u00f3inn streyma yfir \u00feig, svo a\u00f0 hin miklu v\u00f6tn hylji \u00feig,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 steypi \u00e9g \u00fe\u00e9r ni\u00f0ur til \u00feeirra, sem ofan eru farnir \u00ed gr\u00f6fina, til manna fr\u00e1 fyrri t\u00ed\u00f0um, og b\u00fd \u00fe\u00e9r sta\u00f0 \u00ed undirheimum, eins og \u00e6vag\u00f6mlum r\u00fastum, hj\u00e1 \u00feeim sem ofan eru farnir \u00ed gr\u00f6fina, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir ekki bygg\u00f0 framar og standir ekki framar \u00e1 landi lifandi manna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g sel \u00feig \u00e1 vald voveiflegri gl\u00f6tun, og \u00fe\u00fa munt farast. \u00de\u00edn mun ver\u00f0a leita\u00f0, en \u00fe\u00fa munt aldrei finnast til eil\u00edf\u00f0ar, _ segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00fa mannsson, hef upp harmlj\u00f3\u00f0 um T\u00fdrus"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og seg vi\u00f0 T\u00fdrus, sem liggur vi\u00f0 v\u00edkurnar og rekur verslun vi\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0irnar til margra eylanda: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: T\u00fdrus, \u00fe\u00fa hugsa\u00f0ir: ,\u00c9g er algj\u00f6r a\u00f0 fegur\u00f0!`"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Landsv\u00e6\u00f0i \u00feitt er \u00fati \u00ed hafinu, \u00feeir, er reistu \u00feig, hafa gj\u00f6rt \u00feig a\u00f0d\u00e1anlega fagra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Af k\u00fdprestrj\u00e1m fr\u00e1 Sen\u00edr gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir alla innvi\u00f0i \u00fe\u00edna, \u00feeir t\u00f3ku sedrusvi\u00f0 fr\u00e1 L\u00edbanon til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra af siglutr\u00e9 \u00feitt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1rar \u00fe\u00ednar gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir \u00far eikitrj\u00e1m fr\u00e1 Basan, \u00feiljurnar gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir \u00far buksvi\u00f0i fr\u00e1 eyjum Kitta og greyptu inn \u00ed \u00fe\u00e6r f\u00edlsbein."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Glitofi\u00f0 l\u00edn fr\u00e1 Egyptalandi var \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa breiddir \u00fat, til \u00feess a\u00f0 hafa \u00fea\u00f0 a\u00f0 veifu. Tj\u00f6ld \u00fe\u00edn voru \u00far bl\u00e1um og rau\u00f0um purpura fr\u00e1 El\u00edsastr\u00f6ndum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00eddoningar og Arvadb\u00faar voru h\u00e1setar hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, hinir k\u00e6nstu menn, sem til voru hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, T\u00fdrus, voru st\u00fdrimenn \u00fe\u00ednir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrirmenn fr\u00e1 Gebal og listk\u00e6nir menn \u00fea\u00f0an voru \u00feeir, sem gj\u00f6r\u00f0u vi\u00f0 lekann \u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00f6ll hafskip og \u00e1h\u00f6fn \u00feeirra kom til \u00fe\u00edn til \u00feess a\u00f0 kaupa varning \u00feinn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Menn fr\u00e1 Paras, L\u00fad og P\u00fat voru \u00ed her \u00fe\u00ednum sem hermenn \u00fe\u00ednir, skj\u00f6ld og hj\u00e1lm festu \u00feeir upp hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u \u00feig veglega."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Arvadmenn og her \u00feeirra voru umhverfis \u00e1 m\u00farum \u00fe\u00ednum og Gammadar \u00ed turnum \u00fe\u00ednum. \u00deeir festu skj\u00f6ldu s\u00edna upp \u00e1 m\u00fara \u00fe\u00edna hringinn \u00ed kring, \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u \u00feig a\u00f0d\u00e1anlega fagra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tarsis \u00e1tti kaupskap vi\u00f0 \u00feig, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1ttir gn\u00f3tt alls konar kaupeyris. Silfur, j\u00e1rn, tin og bl\u00fd fluttu \u00feeir \u00e1 kauptorg \u00feitt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Javan, T\u00fabal og Mesek keyptu vi\u00f0 \u00feig, mansmenn og eir\u00edl\u00e1t fluttu \u00feeir til kaupstefnu \u00feinnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00f3garmamenn fluttu \u00e1bur\u00f0arhesta, rei\u00f0hesta og m\u00falasna \u00e1 kauptorg \u00feitt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00f3dusmenn keyptu vi\u00f0 \u00feig, margar eyjar voru \u00fe\u00ednir kaupunautar, f\u00edlsbein og \u00edbenvi\u00f0 greiddu \u00feeir \u00fe\u00e9r \u00ed skatt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aram \u00e1tti kaupskap vi\u00f0 \u00feig, s\u00f6kum \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1ttir gn\u00f3tt i\u00f0na\u00f0arvarnings. Karbunkulrau\u00f0an purpura, glitvefna\u00f0, b\u00fdssus, k\u00f3ralla og jaspis fluttu \u00feeir \u00e1 kauptorg \u00feitt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00fada og \u00cdsraelsland keyptu vi\u00f0 \u00feig. Hveiti fr\u00e1 Minn\u00edt, vax, hunang, ol\u00edu og balsam fluttu \u00feeir til kaupstefnu \u00feinnar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Damaskus \u00e1tti kaupskap vi\u00f0 \u00feig um \u00feinn margh\u00e1tta\u00f0a i\u00f0na\u00f0arvarning, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1ttir gn\u00f3tt alls konar kaupeyris, um v\u00edn fr\u00e1 Helb\u00f3n og ull fr\u00e1 Sahar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og v\u00edn fr\u00e1 \u00dasal fluttu \u00feeir \u00e1 kauptorg \u00feitt, sm\u00ed\u00f0a\u00f0 j\u00e1rn, kanelvi\u00f0ur og ilmreyr kom til kaupstefnu \u00feinnar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Dedan versla\u00f0i vi\u00f0 \u00feig me\u00f0 s\u00f6\u00f0ul\u00e1kl\u00e6\u00f0i til a\u00f0 r\u00ed\u00f0a \u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Arabar og allir h\u00f6f\u00f0ingjar Kedars voru kaupunautar \u00fe\u00ednir, \u00feeir seldu \u00fe\u00e9r l\u00f6mb, hr\u00fata og hafra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kaupmenn fr\u00e1 Saba og Raema keyptu vi\u00f0 \u00feig. Hinar bestu kryddjurtir, alls konar d\u00fdrindis steina og gull fluttu \u00feeir \u00e1 kauptorg \u00feitt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Haran, Kanne og Eden voru kaupunautar \u00fe\u00ednir, og Ass\u00fdr\u00eda og \u00f6ll Med\u00eda keyptu vi\u00f0 \u00feig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deeir verslu\u00f0u vi\u00f0 \u00feig me\u00f0 skartkl\u00e6\u00f0i, me\u00f0 skikkjur \u00far bl\u00e1um purpura og glitofnar, og me\u00f0 ofnar \u00e1brei\u00f0ur marglitar, og me\u00f0 sn\u00fanar og fast undnar sn\u00farur \u00e1 s\u00f6lutorgi \u00fe\u00ednu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tarsis-knerrir fluttu v\u00f6rur \u00fe\u00ednar, og \u00feannig fylltir \u00fe\u00fa \u00feig og var\u00f0st mj\u00f6g hla\u00f0in \u00fati \u00e1 hafinu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deeir, er reru \u00fe\u00e9r, fluttu \u00feig \u00fat \u00e1 r\u00famsj\u00f3. Austanvindurinn braut \u00feig \u00ed sp\u00f3n \u00fati \u00e1 mi\u00f0ju hafi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Au\u00f0\u00e6fi \u00fe\u00edn, kaupeyrir \u00feinn og v\u00f6rur \u00fe\u00ednar, h\u00e1setar \u00fe\u00ednir og st\u00fdrimenn, \u00feeir sem gj\u00f6r\u00f0u vi\u00f0 lekann \u00e1 \u00fe\u00e9r og \u00feeir sem seldu v\u00f6rur \u00fe\u00ednar og allir hermenn \u00fe\u00ednir, sem \u00ed \u00fe\u00e9r eru, og allur mannfj\u00f6ldinn, sem \u00ed \u00fe\u00e9r er, munu s\u00f6kkva \u00ed hafi\u00f0 \u00feann dag, er \u00fe\u00fa ferst."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Af hlj\u00f3\u00f0um st\u00fdrimanna \u00feinna munu \u00f6ldudj\u00fapin skj\u00e1lfa."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu allir \u00feeir, er \u00e1 \u00e1rum halda, st\u00edga af skipum s\u00ednum, h\u00e1setarnir, allir st\u00fdrimenn \u00e1 sj\u00f3num munu ganga \u00e1 land."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00feeir munu \u00e6pa h\u00e1st\u00f6fum yfir \u00fe\u00e9r og hlj\u00f3\u00f0a s\u00e1ran og ausa moldu yfir h\u00f6fu\u00f0 s\u00e9r, velta s\u00e9r \u00ed \u00f6sku."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deeir munu raka \u00e1 sig skalla \u00fe\u00edn vegna og gyr\u00f0ast h\u00e6rusekk og gr\u00e1ta yfir \u00fe\u00e9r kv\u00ed\u00f0afullir \u00ed s\u00e1rri hrygg\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og \u00feeir munu hefja upp harmlj\u00f3\u00f0 um \u00feig og harma \u00feig: ,Hver var sem T\u00fdrus, er n\u00fa er \u00ed ey\u00f0i l\u00f6g\u00f0 \u00fati \u00ed hafinu!`"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deegar varningur \u00feinn kom af sj\u00f3num, metta\u00f0ir \u00fe\u00fa margar \u00fej\u00f3\u00f0ir, me\u00f0 gn\u00f3tt au\u00f0leg\u00f0ar \u00feinnar og kaupeyris \u00fe\u00edns au\u00f0ga\u00f0ir \u00fe\u00fa konunga jar\u00f0arinnar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00fa liggur \u00fe\u00fa brotin \u00e1 hafinu, \u00ed dj\u00fapum hafsins, varningur \u00feinn s\u00f6kk og allur mannfj\u00f6ldinn, sem \u00ed \u00fe\u00e9r var."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Allir \u00feeir, sem strandlendin byggja, eru agndofa yfir \u00fe\u00e9r, og konungum \u00feeirra bl\u00f6skrar svo, a\u00f0 \u00e1sj\u00f3nur \u00feeirra blikna."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Verslunarmenn \u00fej\u00f3\u00f0anna bl\u00edstra a\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00fa f\u00f3rst voveiflega og ert eil\u00edflega horfin.&#34;"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, seg tignarm\u00f6nnunum \u00ed T\u00fdrus: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 hjarta \u00feitt var hrokafullt, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa sag\u00f0ir: ,\u00c9g er gu\u00f0, \u00e9g sit \u00ed gu\u00f0as\u00e6ti mitt \u00fati \u00ed hafi!` _ \u00fear sem \u00fe\u00fa ert \u00fe\u00f3 ma\u00f0ur og enginn gu\u00f0, en leist \u00e1 \u00feig eins og gu\u00f0, _"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "j\u00e1, \u00fe\u00fa varst vitrari en Dan\u00edel, ekkert huli\u00f0 var \u00fe\u00e9r of myrkt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "me\u00f0 speki \u00feinni og hyggindum afla\u00f0ir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e9r au\u00f0\u00e6fa og safna\u00f0ir gulli og silfri \u00ed f\u00e9hirslur \u00fe\u00ednar . . ."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Me\u00f0 viskugn\u00f3tt \u00feinni, me\u00f0 verslun \u00feinni j\u00f3kst \u00fe\u00fa au\u00f0\u00e6fi \u00fe\u00edn, og hjarta \u00feitt var\u00f0 hrokafullt af au\u00f0\u00e6funum _"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa leist \u00e1 sj\u00e1lfa \u00feig eins og gu\u00f0,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "sj\u00e1, fyrir \u00fev\u00ed l\u00e6t \u00e9g \u00fatlenda menn yfir \u00feig koma, hinar grimmustu \u00fej\u00f3\u00f0ir, \u00feeir skulu breg\u00f0a sver\u00f0um s\u00ednum gegn snilldarfegur\u00f0 \u00feinni og vanhelga pr\u00fd\u00f0i \u00fe\u00edna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir munu steypa s\u00e9r ni\u00f0ur \u00ed gr\u00f6fina og \u00fe\u00fa munt deyja dau\u00f0a hins vopnbitna \u00fati \u00ed hafi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hvort munt \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 segja: ,\u00c9g er gu\u00f0!` frammi fyrir banamanni \u00fe\u00ednum, \u00fear sem \u00fe\u00fa ert \u00fe\u00f3 ma\u00f0ur og enginn gu\u00f0 \u00e1 valdi veganda \u00fe\u00edns?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt deyja dau\u00f0a \u00f3umskorinna manna fyrir hendi \u00fatlendinga, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi tala\u00f0 \u00fea\u00f0, _ segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Mannsson, hef upp harmlj\u00f3\u00f0 yfir konunginum \u00ed T\u00fdrus og seg vi\u00f0 hann: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00de\u00fa varst \u00edmynd innsiglishrings, fullur af speki og fullkominn a\u00f0 fegur\u00f0!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa varst \u00ed Eden, aldingar\u00f0i Gu\u00f0s, \u00fe\u00fa varst \u00feakinn alls konar d\u00fdrum steinum: karne\u00f3l, t\u00f3pas, jaspis, kr\u00fdsol\u00edt, sj\u00f3am, on\u00fdx, saf\u00edr, karbunkul, smarag\u00f0, og umgj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00ednar og \u00fatfl\u00far var gj\u00f6rt af gulli. Daginn, sem \u00fe\u00fa varst skapa\u00f0ur, var \u00fea\u00f0 b\u00fai\u00f0 til."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g haf\u00f0i skipa\u00f0 \u00feig verndar-ker\u00fab, \u00fe\u00fa varst \u00e1 hinu heilaga go\u00f0afjalli, \u00fe\u00fa gekkst innan um gl\u00f3andi steina."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa varst \u00f3a\u00f0finnanlegur \u00ed breytni \u00feinni fr\u00e1 \u00feeim degi, er \u00fe\u00fa varst skapa\u00f0ur, \u00fear til er yfirsj\u00f3n fannst hj\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fyrir \u00fe\u00edna miklu verslun fylltir \u00fe\u00fa \u00feig hi\u00f0 innra ofr\u00edki og syndga\u00f0ir. \u00de\u00e1 \u00f3helga\u00f0i \u00e9g \u00feig og rak \u00feig burt af go\u00f0afjallinu og tort\u00edmdi \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00fa verndar-ker\u00fab, burt fr\u00e1 hinum gl\u00f3andi steinum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hjarta \u00feitt var\u00f0 hrokafullt af fegur\u00f0 \u00feinni, \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir speki \u00fe\u00edna a\u00f0 engu vegna vi\u00f0hafnarlj\u00f3ma \u00fe\u00edns. \u00c9g varpa\u00f0i \u00fe\u00e9r til jar\u00f0ar, ofurseldi \u00feig konungum, svo a\u00f0 \u00feeir m\u00e6ttu horfa n\u00e6gju s\u00edna \u00e1 \u00feig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Me\u00f0 hinum m\u00f6rgu misgj\u00f6r\u00f0um \u00fe\u00ednum, me\u00f0 hinni \u00f3r\u00e1\u00f0v\u00f6ndu kaupverslun \u00feinni vanhelga\u00f0ir \u00fe\u00fa helgid\u00f3ma \u00fe\u00edna. \u00de\u00e1 l\u00e9t \u00e9g eld brj\u00f3tast \u00fat fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, hann eyddi \u00fe\u00e9r, og \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i \u00feig a\u00f0 \u00f6sku \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni \u00ed augs\u00fdn allra, er s\u00e1u \u00feig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allir \u00feeir me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, er \u00feekktu \u00feig, voru agndofa yfir \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00fa f\u00f3rst voveiflega og ert eil\u00edflega horfinn.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Mannsson, sn\u00fa \u00fe\u00e9r a\u00f0 S\u00eddon og sp\u00e1 gegn henni"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og seg: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g skal finna \u00feig, S\u00eddon, og gj\u00f6ra mig vegsamlegan \u00ed \u00fe\u00e9r mi\u00f0ri, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, er \u00e9g framkv\u00e6mi refsid\u00f3ma \u00ed henni og augl\u00fdsi heilagleik minn \u00e1 henni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00e9g mun senda dreps\u00f3tt \u00ed hana og bl\u00f3\u00f0s\u00fathelling \u00e1 str\u00e6ti hennar, og menn skulu \u00ed henni falla hels\u00e6r\u00f0ir fyrir sver\u00f0i, er alla vega skal yfir hana ganga, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En fyrir \u00cdsraelsmenn mun eigi framar vera til neinn kveljandi \u00feyrnir n\u00e9 stingandi \u00feistill af \u00f6llum \u00feeim, sem umhverfis \u00fe\u00e1 eru, \u00feeim er \u00f3virtu \u00fe\u00e1, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn Gu\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00deegar \u00e9g safna \u00cdsraelsm\u00f6nnum saman fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0unum, \u00feanga\u00f0 sem \u00feeim var tv\u00edstra\u00f0, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g augl\u00fdsa heilagleik minn \u00e1 \u00feeim \u00ed augs\u00fdn \u00fej\u00f3\u00f0anna, og \u00feeir skulu b\u00faa \u00ed landi s\u00ednu, \u00fev\u00ed er \u00e9g gaf \u00fej\u00f3ni m\u00ednum Jakob."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00feeir munu b\u00faa \u00fear \u00f3hultir og reisa h\u00fas og planta v\u00edngar\u00f0a og b\u00faa \u00f3hultir, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g l\u00e6t refsid\u00f3ma ganga yfir alla n\u00e1granna \u00feeirra, er \u00fe\u00e1 hafa \u00f3virt, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 \u00feeirra.&#34;"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 t\u00edunda \u00e1rinu, t\u00f3lfta dag hins t\u00edunda m\u00e1na\u00f0ar, kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, sn\u00fa \u00fe\u00e9r a\u00f0 Fara\u00f3, Egyptalandskonungi, og sp\u00e1 gegn honum og gegn \u00f6llu Egyptalandi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tala og seg: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g skal finna \u00feig, Fara\u00f3, Egyptalandskonungur, \u00fe\u00fa mikli kr\u00f3k\u00f3d\u00edll, sem liggur milli \u00e1rkv\u00edslanna og segir: ,Flj\u00f3ti\u00f0 er mitt, \u00e9g hefi sj\u00e1lfur b\u00fai\u00f0 \u00fea\u00f0 til!`"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00e9g skal setja kr\u00f3ka \u00ed kj\u00e1lka \u00fe\u00edna og l\u00e1ta fiskana \u00ed flj\u00f3tum \u00fe\u00ednum lo\u00f0a \u00e1 hreistri \u00fe\u00ednu og draga \u00feig upp \u00far flj\u00f3tum \u00fe\u00ednum, \u00e1samt \u00f6llum fiskunum \u00ed flj\u00f3tum \u00fe\u00ednum, \u00feeim er lo\u00f0a \u00e1 hreistri \u00fe\u00ednu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00e9g skal varpa \u00fe\u00e9r \u00fat \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rk, \u00fe\u00e9r og \u00f6llum fiskunum \u00ed flj\u00f3tum \u00fe\u00ednum. \u00de\u00fa skalt falla \u00fati \u00e1 bersv\u00e6\u00f0i, \u00fe\u00fa munt ekki ver\u00f0a tekinn upp n\u00e9 jar\u00f0a\u00f0ur. \u00c9g gef \u00feig d\u00fdrum jar\u00f0arinnar og fuglum himinsins til f\u00e6\u00f0slu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skulu allir \u00edb\u00faar Egyptalands vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert \u00cdsraelsm\u00f6nnum ekki anna\u00f0 en stafur \u00far sefreyr."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir gr\u00edpa um \u00feig me\u00f0 hendinni, \u00fe\u00e1 brotnar \u00fe\u00fa og flei\u00f0rar alla h\u00f6ndina \u00e1 \u00feeim, og \u00feegar \u00feeir sty\u00f0jast vi\u00f0 \u00feig, \u00fe\u00e1 brestur \u00fe\u00fa \u00ed sundur og linar \u00fe\u00e1 \u00ed \u00f6llum mj\u00f6\u00f0munum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Sj\u00e1, \u00e9g skal l\u00e1ta sver\u00f0i\u00f0 koma yfir \u00feig og gj\u00f6rey\u00f0a hj\u00e1 \u00fe\u00e9r m\u00f6nnum og f\u00e9na\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Egyptaland skal ver\u00f0a a\u00f0 au\u00f0n og \u00f6r\u00e6fum, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn. Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir sagt: ,Flj\u00f3ti\u00f0 er mitt og \u00e9g hefi b\u00fai\u00f0 \u00fea\u00f0 til!`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sj\u00e1, fyrir \u00fev\u00ed skal \u00e9g finna \u00feig og \u00e1rkv\u00edslar \u00fe\u00ednar og gj\u00f6ra Egyptaland a\u00f0 \u00f6r\u00e6fum, a\u00f0 ey\u00f0i\u00f6r\u00e6fum fr\u00e1 Migd\u00f3l til S\u00fdene og allt a\u00f0 landamerkjum Bl\u00e1lands."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Enginn ma\u00f0ur skal st\u00edga \u00fear f\u00e6ti s\u00ednum og engin skepna skal st\u00edga \u00fear f\u00e6ti s\u00ednum, og \u00fea\u00f0 skal vera \u00f3byggt \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00e9g skal gj\u00f6ra Egyptaland a\u00f0 au\u00f0n innan um ey\u00f0il\u00f6nd, og borgir \u00feess skulu liggja \u00ed ey\u00f0i innan um borgir, sem liggja \u00ed r\u00fastum, \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r, og \u00e9g mun tv\u00edstra Egyptum me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna og dreifa \u00feeim \u00fat um l\u00f6ndin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00deegar fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r eru li\u00f0in, mun \u00e9g saman safna Egyptum fr\u00e1 \u00feeim \u00fej\u00f3\u00f0um, \u00feanga\u00f0 sem \u00feeim var tv\u00edstra\u00f0,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og \u00e9g mun sn\u00faa vi\u00f0 h\u00f6gum Egyptalands og flytja \u00fe\u00e1 aftur inn \u00ed landi\u00f0 Patr\u00f3s, landi\u00f0 \u00fear sem \u00feeir eru upprunnir, og \u00fear munu \u00feeir vera l\u00edtilfj\u00f6rlegt r\u00edki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 mun ver\u00f0a l\u00edtilfj\u00f6rlegra en hin r\u00edkin og ekki framar hefja sig upp yfir \u00fej\u00f3\u00f0irnar, og \u00e9g gj\u00f6ri \u00fe\u00e1 f\u00e1menna, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir geti ekki drottna\u00f0 yfir \u00fej\u00f3\u00f0unum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun Egyptaland ekki framar vera \u00cdsraelsm\u00f6nnum traust, er minni \u00e1 misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra, er \u00feeir leita bandalags vi\u00f0 \u00fea\u00f0, og \u00feeir munu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00e1 tuttugasta og sj\u00f6unda \u00e1rinu, hinn fyrsta dag hins fyrsta m\u00e1na\u00f0ar, kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Mannsson, Neb\u00fakadresar konungur \u00ed Bab\u00fdlon hefir l\u00e1ti\u00f0 herli\u00f0 sitt vinna miki\u00f0 verk \u00e1 T\u00fdrus. H\u00f6fu\u00f0 allra manna hans eru or\u00f0in h\u00e1rlaus og axlir \u00feeirra gn\u00fanar, og \u00fe\u00f3 hefir hvorki hann n\u00e9 herli\u00f0 hans fengi\u00f0 nein laun fr\u00e1 T\u00fdrus fyrir \u00fea\u00f0 verk, er hann hefir \u00e1 henni unni\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Sj\u00e1, \u00e9g gef Neb\u00fakadresar Babelkonungi Egyptaland. Hann skal flytja burt au\u00f0\u00e6fi \u00feess og fara \u00fear me\u00f0 r\u00e1n og rifs, \u00fea\u00f0 skulu vera launin handa herli\u00f0i hans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sem endurgjald handa \u00fev\u00ed, er \u00fea\u00f0 hefir unni\u00f0 fyrir, gef \u00e9g \u00fev\u00ed Egyptaland, _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi vil \u00e9g l\u00e1ta \u00cdsraels h\u00fasi horn vaxa, og \u00fe\u00e1 mun \u00e9g gefa \u00fe\u00e9r a\u00f0 upp lj\u00faka munni \u00fe\u00ednum me\u00f0al \u00feeirra, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, sp\u00e1 og seg: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00c6pi\u00f0 vei yfir deginum!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 dagur er n\u00e1l\u00e6gur, j\u00e1, dagur Drottins er n\u00e1l\u00e6gur, dagur sk\u00fd\u00feykknis, endad\u00e6gur \u00fej\u00f3\u00f0anna mun \u00fea\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og sver\u00f0 mun koma til Egyptalands, og Bl\u00e1land mun skelfast, \u00fe\u00e1 er menn hn\u00edga hels\u00e6r\u00f0ir \u00e1 Egyptalandi, og au\u00f0\u00e6fi \u00feess ver\u00f0a burt flutt og undirst\u00f6\u00f0um \u00feess r\u00f3ta\u00f0 upp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bl\u00e1lendingar, P\u00fat\u00edtar, L\u00fad\u00edtar og allur \u00fej\u00f3\u00f0blendingurinn og L\u00edb\u00fdumenn og Kretar munu fyrir sver\u00f0i falla \u00e1samt \u00feeim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: \u00de\u00e1 munu sto\u00f0ir Egyptalands falla og hi\u00f0 d\u00fdrlega skraut \u00feess hn\u00edga. Fr\u00e1 Migd\u00f3l og allt til S\u00fdene skulu menn fyrir sver\u00f0i falla \u00ed \u00fev\u00ed, _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 mun ver\u00f0a a\u00f0 au\u00f0n innan um ey\u00f0il\u00f6nd, og borgir \u00feess munu liggja innan um borgir, sem eru \u00ed r\u00fastum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feeir munu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, \u00feegar \u00e9g legg eld \u00ed Egyptaland og allir li\u00f0veislumenn \u00feess ver\u00f0a muldir sundur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu sendibo\u00f0ar fara fr\u00e1 m\u00e9r \u00e1 skipum, til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra hinum ugglausu Bl\u00e1lendingum hin hr\u00e6\u00f0ilegu t\u00ed\u00f0indi, og \u00feeir munu skelfast vegna \u00f3g\u00e6fudags Egyptalands, \u00fev\u00ed a\u00f0 sj\u00e1, hann kemur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00deannig mun \u00e9g l\u00e1ta Neb\u00fakadresar konung \u00ed Bab\u00fdlon enda gj\u00f6ra \u00e1 mikill\u00e6ti Egyptalands."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann mun ver\u00f0a s\u00f3ttur og li\u00f0 hans me\u00f0 honum, hinar grimmustu \u00fej\u00f3\u00f0ir, til \u00feess a\u00f0 herja landi\u00f0, og \u00feeir munu breg\u00f0a sver\u00f0um s\u00ednum gegn Egyptalandi og fylla landi\u00f0 vegnum m\u00f6nnum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00e9g mun \u00feurrka upp \u00e1rkv\u00edslarnar og selja Egyptaland \u00ed hendur illmenna og l\u00e1ta \u00fatlenda menn ey\u00f0a landi\u00f0 og \u00f6llu, sem \u00ed \u00fev\u00ed er. \u00c9g, Drottinn, hefi tala\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00c9g gj\u00f6ri skur\u00f0go\u00f0in a\u00f0 engu og uppr\u00e6ti falsgu\u00f0ina \u00far N\u00f3f og h\u00f6f\u00f0ingjana af Egyptalandi, svo a\u00f0 engir skulu \u00fear framar til vera, og \u00e9g mun skelfa Egyptaland."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e9g ey\u00f0i Patr\u00f3s og legg eld \u00ed S\u00f3an og framkv\u00e6mi refsid\u00f3ma \u00e1 N\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00e9g \u00fathelli heift minni yfir S\u00edn, varnarvirki Egyptalands, og tort\u00edmi hinum ysmikla m\u00fag \u00ed N\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g legg eld \u00ed Egyptaland, S\u00edn mun n\u00f6tra og skar\u00f0 mun broti\u00f0 ver\u00f0a inn \u00ed N\u00f3 og m\u00farar hennar ni\u00f0ur rifnir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c6skumennirnir \u00ed \u00d3n og P\u00edbeset munu fyrir sver\u00f0i falla og \u00edb\u00faar annarra borga fara \u00ed \u00fatleg\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cd Takpanes mun dagurinn myrkvast, er \u00e9g sundurbr\u00fdt \u00fear veldissprota Egyptalands og hi\u00f0 d\u00fdrlega skraut \u00feess ver\u00f0ur a\u00f0 engu gj\u00f6rt. Sk\u00fd\u00feykkni mun hylja hana, og d\u00e6tur hennar munu fara \u00ed \u00fatleg\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deannig mun \u00e9g l\u00e1ta refsid\u00f3ma koma yfir Egyptaland, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En \u00e1 ellefta \u00e1rinu, sj\u00f6unda dag hins fyrsta m\u00e1na\u00f0ar, kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Mannsson, \u00e9g hefi broti\u00f0 armlegg Fara\u00f3s, Egyptalandskonungs, og sj\u00e1, \u00fea\u00f0 skal eigi ver\u00f0a um hann bundi\u00f0, til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra hann heilan, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 setja \u00e1 hann s\u00e1raumb\u00fa\u00f0ir, til \u00feess a\u00f0 hann styrktist aftur og fengi gripi\u00f0 sver\u00f0i\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Sj\u00e1, \u00e9g skal finna Fara\u00f3, Egyptalandskonung, \u00e9g skal brj\u00f3ta armleggi hans, hinn heila og hinn brotna, og sl\u00e1 sver\u00f0i\u00f0 \u00far hendi hans."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00e9g skal tv\u00edstra Egyptum me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna og dreifa \u00feeim \u00fat um l\u00f6ndin."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00e9g skal styrkja armleggi konungsins \u00ed Bab\u00fdlon og f\u00e1 honum sver\u00f0 mitt \u00ed h\u00f6nd, en armleggi Fara\u00f3s skal \u00e9g brj\u00f3ta, svo a\u00f0 hann skal liggja stynjandi fyrir f\u00f3tum hans, eins og helstunginn ma\u00f0ur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g skal styrkja armleggi konungsins \u00ed Bab\u00fdlon, en armleggir Fara\u00f3s skulu ni\u00f0ur s\u00edga, og menn skulu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, \u00feegar \u00e9g f\u00e6 Babelkonungi sver\u00f0 mitt \u00ed h\u00f6nd, og hann rei\u00f0ir \u00fea\u00f0 a\u00f0 Egyptalandi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00e9g skal tv\u00edstra Egyptum me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna og dreifa \u00feeim \u00fat um l\u00f6ndin, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og \u00e1 ellefta \u00e1rinu, hinn fyrsta dag hins \u00feri\u00f0ja m\u00e1na\u00f0ar, kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, seg vi\u00f0 Fara\u00f3, Egyptalandskonung, og vi\u00f0 gl\u00e6sili\u00f0 hans: Hverjum ertu l\u00edkur a\u00f0 mikilleik?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sj\u00e1, sedrusvi\u00f0ur \u00f3x \u00e1 L\u00edbanon. Greinar hans voru fagrar og laufi\u00f0 veitti mikla fors\u00e6lu, hann var h\u00e1vaxinn og n\u00e1\u00f0i topplimi\u00f0 upp \u00ed sk\u00fdin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vatnsgn\u00f3ttin haf\u00f0i gj\u00f6rt hann st\u00f3ran og fl\u00f3\u00f0i\u00f0 h\u00e1vaxinn, \u00fea\u00f0 leiddi strauma s\u00edna umhverfis gr\u00f3\u00f0urreit hans og veitti vatnsr\u00e1sum s\u00ednum til allra sk\u00f3gartrj\u00e1nna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed var hann h\u00e1vaxnari en \u00f6ll sk\u00f3gartr\u00e9n, greinum hans fj\u00f6lga\u00f0i og limar hans lengdust af hinni miklu vatnsgn\u00f3tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alls konar fuglar himinsins hrei\u00f0ru\u00f0u sig \u00ed greinum hans og alls konar d\u00fdr merkurinnar l\u00f6g\u00f0u ungum s\u00ednum undir limar hans, og allar hinar m\u00f6rgu \u00fej\u00f3\u00f0ir bjuggu \u00ed fors\u00e6lu hans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann var fagur s\u00f6kum mikilleiks s\u00edns og vegna \u00feess, hve greinar hans voru langar, \u00fev\u00ed a\u00f0 r\u00e6tur hans l\u00e1gu vi\u00f0 mikla vatnsgn\u00f3tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sedrustr\u00e9n j\u00f6fnu\u00f0ust ekki \u00e1 vi\u00f0 hann \u00ed aldingar\u00f0i Gu\u00f0s, k\u00fdprestr\u00e9n h\u00f6f\u00f0u ekki jafnmiklar greinar og hann, og hlynirnir h\u00f6f\u00f0u ekki eins fallegar limar og hann. Ekkert tr\u00e9 \u00ed aldingar\u00f0i Gu\u00f0s var honum jafnt a\u00f0 fegur\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g haf\u00f0i pr\u00fdtt hann me\u00f0 fj\u00f6lda af greinum, og \u00f6ll Edentr\u00e9, sem voru \u00ed aldingar\u00f0i Gu\u00f0s, \u00f6fundu\u00f0u hann."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var\u00f0 h\u00e1vaxinn og teyg\u00f0i topplimi\u00f0 upp \u00ed sk\u00fdin og ofmetna\u00f0ist \u00ed hjarta af h\u00e6\u00f0 sinni,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 seldi \u00e9g hann \u00ed hendur afarmenni me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, er fara skyldi me\u00f0 hann samkv\u00e6mt illsku sinni, uns \u00e9g hef\u00f0i reki\u00f0 hann burt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00fatlendir menn, hinar grimmustu \u00fej\u00f3\u00f0ir, felldu hann og fleyg\u00f0u honum. Greinar hans f\u00e9llu ni\u00f0ur \u00e1 fj\u00f6llin og ofan \u00ed alla dali, og limar hans l\u00e1gu sundur brotnar \u00ed \u00f6llum giljum landsins, og allar \u00fej\u00f3\u00f0ir jar\u00f0arinnar viku burt \u00far fors\u00e6lu hans og l\u00e9tu hann eiga sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allir fuglar himinsins s\u00e1tu n\u00fa \u00e1 hans fallna stofni og \u00f6ll d\u00fdr merkurinnar l\u00e1gu \u00e1 limum hans,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 engin tr\u00e9 vi\u00f0 vatn skyldu ver\u00f0a h\u00e1vaxin og eigi teygja topplim sitt upp \u00ed sk\u00fdin, og til \u00feess a\u00f0 st\u00f3rh\u00f6f\u00f0ingjar \u00feeirra st\u00e6\u00f0u eigi hreyknir af h\u00e6\u00f0 sinni, allir \u00feeir er \u00e1 vatni v\u00f6kvast. \u00dev\u00ed a\u00f0 allir eru \u00feeir dau\u00f0anum ofurseldir, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0a a\u00f0 fara ni\u00f0ur til undirheima, mitt \u00e1 me\u00f0al mannanna, til \u00feeirra, sem ni\u00f0ur stignir eru \u00ed gr\u00f6fina."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Daginn, sem hann steig ni\u00f0ur til Heljar, l\u00e9t \u00e9g fl\u00f3\u00f0i\u00f0 s\u00fdta missi hans og h\u00e9lt aftur straumum hans og hin miklu v\u00f6tn h\u00e6ttu a\u00f0 renna. \u00c9g kl\u00e6ddi L\u00edbanon sorgarb\u00faningi hans vegna og \u00f6ll tr\u00e9 merkurinnar li\u00f0u \u00ed \u00f3megin yfir l\u00e1ti hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g skelfdi \u00fej\u00f3\u00f0irnar me\u00f0 \u00feeim gn\u00fd, sem var\u00f0 af falli hans, er \u00e9g steypti honum ni\u00f0ur til Heljar, til \u00feeirra, sem eru ni\u00f0ur stignir \u00ed gr\u00f6fina. Og \u00fe\u00e1 huggu\u00f0ust \u00ed undirheimum \u00f6ll Edentr\u00e9, \u00e1g\u00e6tustu og bestu tr\u00e9 L\u00edbanons, \u00f6ll \u00feau er \u00e1 vatni h\u00f6f\u00f0u v\u00f6kvast."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deau f\u00f3ru l\u00edka me\u00f0 honum ni\u00f0ur til Heljar til hinna vopnbitnu, er b\u00fai\u00f0 h\u00f6f\u00f0u \u00ed fors\u00e6lu hans, mitt \u00e1 me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi\u00f0 hvert \u00e1 me\u00f0al Edentrj\u00e1nna er unnt a\u00f0 jafna \u00fe\u00e9r a\u00f0 skrauti og st\u00e6r\u00f0? En \u00fe\u00e9r mun ver\u00f0a steypt ni\u00f0ur \u00ed undirheima me\u00f0 Edentrj\u00e1num, me\u00f0al \u00f3umskorinna munt \u00fe\u00fa liggja hj\u00e1 hinum vopnbitnu. \u00deetta er Fara\u00f3 og gl\u00e6sili\u00f0 hans, _ segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 t\u00f3lfta \u00e1rinu, fyrsta dag hins t\u00f3lfta m\u00e1na\u00f0ar, kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, hef upp harmlj\u00f3\u00f0 yfir Fara\u00f3, Egyptalandskonungi, og seg vi\u00f0 hann: \u00de\u00fa unglj\u00f3n me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, \u00fea\u00f0 er \u00fati um \u00feig! Og \u00fe\u00f3 varst \u00fe\u00fa eins og kr\u00f3k\u00f3d\u00edll \u00ed sj\u00f3num, gusa\u00f0ir me\u00f0 n\u00f6sum \u00fe\u00ednum, grugga\u00f0ir upp vatni\u00f0 me\u00f0 f\u00f3tum \u00fe\u00ednum og r\u00f3ta\u00f0ir upp bylgjum \u00feess."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00c9g vil brei\u00f0a net mitt yfir \u00feig \u00ed s\u00f6fnu\u00f0i margra \u00fej\u00f3\u00f0a, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir dragi \u00feig upp \u00ed neti m\u00ednu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00e9g skal varpa \u00fe\u00e9r upp \u00e1 land, fleygja \u00fe\u00e9r \u00fat \u00e1 bersv\u00e6\u00f0i, og \u00e9g skal l\u00e1ta alla fugla himinsins sitja \u00e1 \u00fe\u00e9r og se\u00f0ja d\u00fdr allrar jar\u00f0arinnar \u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00e9g skal f\u00e6ra hold \u00feitt \u00fat \u00e1 fj\u00f6llin og fylla dalina hr\u00e6i \u00fe\u00ednu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00e9g skal v\u00f6kva landi\u00f0 me\u00f0 \u00fatrennsli \u00fe\u00ednu, af bl\u00f3\u00f0i \u00fe\u00ednu \u00e1 fj\u00f6llunum, og \u00e1rfarvegirnir skulu ver\u00f0a fullir af \u00fe\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa slokknar \u00fat, skal \u00e9g byrgja himininn og myrkva stj\u00f6rnur hans. S\u00f3lina skal \u00e9g hylja \u00ed sk\u00fdjum, og tungli\u00f0 skal ekki l\u00e1ta lj\u00f3s sitt sk\u00edna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6ll lj\u00f3s \u00e1 himninum skal \u00e9g l\u00e1ta ver\u00f0a myrk \u00fe\u00edn vegna og f\u00e6ra dimmu yfir land \u00feitt, _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e9g mun hrella hj\u00f6rtu margra \u00fej\u00f3\u00f0a, er \u00e9g lei\u00f0i hertekna menn \u00fe\u00edna \u00fat \u00e1 me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, til landa, sem \u00fe\u00fa \u00feekkir ekki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00e9g mun gj\u00f6ra margar \u00fej\u00f3\u00f0ir felmtsfullar \u00fat af \u00fe\u00e9r, og hryllingur mun fara um konunga \u00feeirra \u00fe\u00edn vegna, \u00feegar \u00e9g sveifla sver\u00f0i m\u00ednu frammi fyrir \u00feeim, og \u00feeir skulu skj\u00e1lfa \u00e1n afl\u00e1ts af hr\u00e6\u00f0slu um l\u00edf sitt, daginn sem \u00fe\u00fa fellur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sver\u00f0 Babelkonungs skal koma yfir \u00feig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g skal l\u00e1ta gl\u00e6sili\u00f0 \u00feitt falla fyrir kappa sver\u00f0um. \u00dea\u00f0 eru allt saman hinar grimmustu \u00fej\u00f3\u00f0ir. \u00deeir skulu ey\u00f0a skrauti Egyptalands, og allt vi\u00f0hafnarprj\u00e1l \u00feess skal a\u00f0 engu gj\u00f6rt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00e9g skal gj\u00f6rey\u00f0a \u00f6llum skepnum \u00feess og hr\u00edfa \u00fe\u00e6r burt fr\u00e1 hinum miklu v\u00f6tnum. Enginn mannsf\u00f3tur skal framar grugga \u00feau, n\u00e9 heldur skulu klaufir nokkurrar skepnu grugga \u00feau."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal \u00e9g l\u00e1ta v\u00f6tn \u00feeirra setjast og lei\u00f0a \u00e1r \u00feeirra burt eins og ol\u00edu, _ segir Drottinn Gu\u00f0 _"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00feegar \u00e9g gj\u00f6ri Egyptaland a\u00f0 au\u00f0n og \u00fea\u00f0 er eytt or\u00f0i\u00f0 og svipt gn\u00e6gtum s\u00ednum, er \u00e9g l\u00fdst alla \u00fe\u00e1, sem \u00ed \u00fev\u00ed b\u00faa, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deetta eru harmlj\u00f3\u00f0 og skulu menn syngja \u00feau. D\u00e6tur \u00fej\u00f3\u00f0anna skulu syngja \u00feau, \u00fe\u00e6r skulu syngja \u00feau yfir Egyptalandi og yfir \u00f6llu gl\u00e6sili\u00f0i \u00feess, _ segir Drottinn Gu\u00f0!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1 t\u00f3lfta \u00e1rinu, hinn fimmt\u00e1nda dag m\u00e1na\u00f0arins, kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Mannsson, kveina \u00fe\u00fa og d\u00e6tur \u00fej\u00f3\u00f0anna yfir gl\u00e6sili\u00f0i Egyptalands. Tignarmenn munu s\u00f6kkva ni\u00f0ur \u00ed undirheima til \u00feeirra, sem ni\u00f0ur eru stignir \u00ed gr\u00f6fina."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Af hverjum ber \u00fe\u00fa a\u00f0 yndisleik? St\u00edg ofan og leggst til hv\u00edldar me\u00f0al hinna \u00f3umskornu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeir munu falla me\u00f0al vopnbitinna manna. Egyptaland er sver\u00f0inu ofurselt, menn hr\u00edfa \u00fea\u00f0 burt og allt \u00feess skraut."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu hinar hraustu hetjur hr\u00f3pa til Fara\u00f3s \u00ed Helju, til hans og li\u00f0veislumanna hans: Ni\u00f0ur stignir eru hinir vopnbitnu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dearna er Ass\u00fdr\u00eda og allur li\u00f0safna\u00f0ur hennar, og eru grafir \u00feeirra umhverfis, _ allt saman vegnir menn, er falli\u00f0 hafa fyrir sver\u00f0i, _"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "grafir \u00feeirra eru innst inni \u00ed grafhellinum. Og sveit hennar er umhverfis gr\u00f6f hennar, allt saman vegnir menn, er falli\u00f0 hafa fyrir sver\u00f0i og eitt sinn l\u00e9tu standa \u00f3gn af s\u00e9r \u00e1 landi lifandi manna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dearna er Elam, og allt gl\u00e6sili\u00f0 hans liggur umhverfis gr\u00f6f hans. \u00deeir eru allir saman vegnir menn, er falli\u00f0 hafa fyrir sver\u00f0i, er fari\u00f0 hafa \u00f3umskornir ofan \u00ed undirheima og eitt sinn l\u00e9tu standa \u00f3gn af s\u00e9r \u00e1 landi lifandi manna. Og n\u00fa bera \u00feeir vanvir\u00f0u s\u00edna me\u00f0 \u00feeim, sem ni\u00f0ur stignir eru \u00ed gr\u00f6fina."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mitt \u00e1 me\u00f0al veginna manna bjuggu \u00feeir honum hv\u00edlur\u00fam, \u00e1samt \u00f6llu gl\u00e6sili\u00f0i hans, og eru grafir \u00feeirra umhverfis hann, allt saman \u00f3umskornir menn, er lag\u00f0ir hafa veri\u00f0 sver\u00f0i, _ \u00fev\u00ed a\u00f0 eitt sinn st\u00f3\u00f0 \u00f3gn af \u00feeim \u00e1 landi lifandi manna. Og n\u00fa bera \u00feeir vanvir\u00f0u s\u00edna me\u00f0 \u00feeim, sem ni\u00f0ur stignir eru \u00ed gr\u00f6fina. Me\u00f0al veginna manna voru \u00feeir lag\u00f0ir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dearna er Mesek, T\u00fabal og allur mannfj\u00f6ldi \u00feeirra, og eru grafir \u00feeirra umhverfis hann, allt saman \u00f3umskornir menn, sver\u00f0i lag\u00f0ir, er eitt sinn l\u00e9tu \u00f3gn af s\u00e9r standa \u00e1 landi lifandi manna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deeir liggja ekki hj\u00e1 hetjunum, \u00feeim er f\u00e9llu \u00ed fyrndinni, \u00feeim er f\u00f3ru til Heljar \u00ed hervopnum s\u00ednum, hverra sver\u00f0 voru l\u00f6g\u00f0 undir h\u00f6fu\u00f0 \u00feeirra og skildir \u00feeirra l\u00e1gu ofan \u00e1 beinum \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3tti st\u00f3\u00f0 af hetjunum \u00e1 landi lifandi manna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og sundur mola\u00f0ur ver\u00f0a me\u00f0al \u00f3umskorinna og liggja hj\u00e1 sver\u00f0bitnum m\u00f6nnum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dear er Ed\u00f3m, konungar hans og allir h\u00f6f\u00f0ingjar, sem \u00fer\u00e1tt fyrir hreysti s\u00edna voru lag\u00f0ir hj\u00e1 vopnbitnum m\u00f6nnum. \u00deeir liggja hj\u00e1 \u00f3umskornum m\u00f6nnum og hj\u00e1 \u00feeim, sem ni\u00f0ur eru stignir \u00ed gr\u00f6fina."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00dear eru st\u00f3rh\u00f6f\u00f0ingjar nor\u00f0ursins allir saman og allir S\u00eddoningar, er ni\u00f0ur stigu hels\u00e6r\u00f0ir. \u00der\u00e1tt fyrir \u00f3ttann, sem st\u00f3\u00f0 af hreysti \u00feeirra, eru \u00feeir or\u00f0nir til skammar. \u00d3umskornir liggja \u00feeir hj\u00e1 vopnbitnum m\u00f6nnum og bera vanvir\u00f0u s\u00edna me\u00f0 \u00feeim, er ni\u00f0ur stignir eru \u00ed gr\u00f6fina."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fara\u00f3 mun sj\u00e1 \u00fe\u00e1 og huggast yfir \u00f6llu gl\u00e6sili\u00f0i s\u00ednu. Vopnbitinn er Fara\u00f3 og allur hans her, _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hann l\u00e9t eitt sinn standa \u00f3gn af s\u00e9r \u00e1 landi lifandi manna, \u00feess vegna skal hann lag\u00f0ur ver\u00f0a me\u00f0al \u00f3umskorinna, hj\u00e1 vopnbitnum m\u00f6nnum, Fara\u00f3 og allt hans gl\u00e6sili\u00f0, _ segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, tala \u00fe\u00fa til samlanda \u00feinna og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00deegar \u00e9g l\u00e6t sver\u00f0 koma yfir eitthvert land, og landsmenn taka mann \u00far s\u00ednum h\u00f3p og gj\u00f6ra hann a\u00f0 var\u00f0manni s\u00ednum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og hann s\u00e9r sver\u00f0i\u00f0 koma yfir landi\u00f0 og bl\u00e6s \u00ed l\u00fa\u00f0urinn og gj\u00f6rir f\u00f3lki\u00f0 vart vi\u00f0, _"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ef \u00fe\u00e1 s\u00e1, er heyrir l\u00fa\u00f0ur\u00feytinn, vill ekki vara sig, og sver\u00f0i\u00f0 kemur og sviptir honum \u00ed burt, \u00fe\u00e1 mun bl\u00f3\u00f0 hans vera \u00e1 h\u00f6f\u00f0i honum sj\u00e1lfum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann heyr\u00f0i l\u00fa\u00f0ur\u00feytinn, en vara\u00f0i sig \u00fe\u00f3 ekki; bl\u00f3\u00f0 hans hv\u00edli \u00e1 honum. En hinn hefir gj\u00f6rt vi\u00f0vart og frelsa\u00f0 l\u00edf sitt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En sj\u00e1i var\u00f0ma\u00f0urinn sver\u00f0i\u00f0 koma, og bl\u00e6s \u00fe\u00f3 ekki \u00ed l\u00fa\u00f0urinn, svo a\u00f0 f\u00f3lki er ekki gj\u00f6rt vart vi\u00f0, og sver\u00f0i\u00f0 kemur og sviptir einhverjum af \u00feeim burt, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur \u00feeim hinum sama burt svipt fyrir sj\u00e1lfs hans misgj\u00f6r\u00f0, en bl\u00f3\u00f0s hans vil \u00e9g krefja af hendi var\u00f0mannsins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deig, mannsson, hefi \u00e9g skipa\u00f0 var\u00f0mann fyrir \u00cdsraels h\u00fas, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa varir \u00fe\u00e1 vi\u00f0 fyrir m\u00edna h\u00f6nd, er \u00fe\u00fa heyrir or\u00f0 af munni m\u00ednum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g segi vi\u00f0 hinn \u00f3gu\u00f0lega: ,\u00de\u00fa hinn \u00f3gu\u00f0legi skalt deyja!` og \u00fe\u00fa segir ekkert til \u00feess a\u00f0 vara hinn \u00f3gu\u00f0lega vi\u00f0 breytni hans, \u00fe\u00e1 skal a\u00f0 v\u00edsu hinn \u00f3gu\u00f0legi deyja fyrir misgj\u00f6r\u00f0 s\u00edna, en bl\u00f3\u00f0s hans vil \u00e9g krefja af \u00feinni hendi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En hafir \u00fe\u00fa vara\u00f0 hinn \u00f3gu\u00f0lega vi\u00f0 breytni hans, a\u00f0 hann skuli l\u00e1ta af henni, en hann l\u00e6tur samt ekki af breytni sinni, \u00fe\u00e1 skal hann deyja fyrir misgj\u00f6r\u00f0 s\u00edna, en \u00fe\u00fa hefir frelsa\u00f0 l\u00edf \u00feitt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mannsson, seg \u00fe\u00fa vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: \u00de\u00e9r hafi\u00f0 kve\u00f0i\u00f0 svo a\u00f0 or\u00f0i: ,Afbrot vor og syndir vorar hv\u00edla \u00e1 oss, og \u00feeirra vegna veslumst v\u00e9r upp, og hvernig \u00e6ttum v\u00e9r \u00fe\u00e1 a\u00f0 geta haldi\u00f0 l\u00edfi?`"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo sannarlega sem \u00e9g lifi, _ segir Drottinn Gu\u00f0 _ hefi \u00e9g ekki \u00fe\u00f3knun \u00e1 dau\u00f0a hins \u00f3gu\u00f0lega, heldur a\u00f0 hinn \u00f3gu\u00f0legi hverfi fr\u00e1 breytni sinni og haldi l\u00edfi. Sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur, sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur fr\u00e1 y\u00f0ar vondu breytni! Hv\u00ed vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r deyja, \u00cdsraelsmenn?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, mannsson, seg vi\u00f0 samlanda \u00fe\u00edna: R\u00e1\u00f0vendni hins r\u00e1\u00f0vanda skal ekki frelsa hann \u00e1 \u00feeim degi, er hann misgj\u00f6rir, og gu\u00f0leysi hins \u00f3gu\u00f0lega skal ekki fella hann \u00e1 \u00feeim degi, er hann hverfur fr\u00e1 gu\u00f0leysi s\u00ednu, og hinn r\u00e1\u00f0vandi skal ekki heldur f\u00e1 l\u00edfi haldi\u00f0 fyrir r\u00e1\u00f0vendni s\u00edna \u00e1 \u00feeim degi, er hann syndgar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g segi vi\u00f0 hinn r\u00e1\u00f0vanda: ,\u00de\u00fa skalt vissulega l\u00edfi halda!` og hann rei\u00f0ir sig \u00e1 r\u00e1\u00f0vendni s\u00edna og fremur gl\u00e6p, \u00fe\u00e1 skulu r\u00e1\u00f0vendniverk hans eigi til \u00e1lita koma, heldur skal hann deyja fyrir gl\u00e6pinn, sem hann hefir dr\u00fdgt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00e9g segi vi\u00f0 hinn \u00f3gu\u00f0lega: ,\u00de\u00fa skalt vissulega deyja!` og hann l\u00e6tur af synd sinni og i\u00f0kar r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "skilar aftur ve\u00f0i, endurgrei\u00f0ir \u00fea\u00f0, er hann hefir r\u00e6nt, breytir eftir \u00feeim bo\u00f0or\u00f0um, er lei\u00f0a til l\u00edfsins, svo a\u00f0 hann fremur engan gl\u00e6p, \u00fe\u00e1 skal hann l\u00edfi halda og ekki deyja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Allar \u00fe\u00e6r syndir, er hann hefir \u00e1\u00f0ur dr\u00fdgt, skulu honum ekki tilreikna\u00f0ar ver\u00f0a. Hann hefir i\u00f0ka\u00f0 r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti, hann skal l\u00edfi halda!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og samt segja samlandar \u00fe\u00ednir: ,Atferli Drottins er ekki r\u00e9tt!` Og \u00fea\u00f0 er \u00fe\u00f3 atferli \u00feeirra, sem ekki er r\u00e9tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ef r\u00e1\u00f0vandur ma\u00f0ur hverfur fr\u00e1 r\u00e1\u00f0vendni sinni og fremur gl\u00e6p, \u00fe\u00e1 skal hann deyja fyrir \u00fea\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og ef \u00f3gu\u00f0legur ma\u00f0ur hverfur fr\u00e1 gu\u00f0leysi s\u00ednu og i\u00f0kar r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti, \u00fe\u00e1 skal hann l\u00edfi halda fyrir \u00fea\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og samt segi\u00f0 \u00fe\u00e9r: ,Atferli Drottins er ekki r\u00e9tt!` S\u00e9rhvern y\u00f0ar mun \u00e9g d\u00e6ma eftir breytni hans, \u00fe\u00e9r \u00cdsraelsmenn!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1 t\u00f3lfta \u00e1rinu eftir a\u00f0 v\u00e9r vorum herleiddir, fimmta dag hins t\u00edunda m\u00e1na\u00f0ar kom til m\u00edn fl\u00f3ttama\u00f0ur fr\u00e1 Jer\u00fasalem me\u00f0 \u00feau t\u00ed\u00f0indi: &#34;Borgin er unnin!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En h\u00f6nd Drottins haf\u00f0i komi\u00f0 yfir mig kveldi\u00f0 \u00e1\u00f0ur en fl\u00f3ttama\u00f0urinn kom, og Gu\u00f0 haf\u00f0i loki\u00f0 upp munni m\u00ednum \u00e1\u00f0ur en hinn kom til m\u00edn um morguninn. Munnur minn var upp lokinn, og \u00e9g \u00feag\u00f0i eigi lengur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Mannsson, \u00feeir sem b\u00faa \u00ed \u00feessum borgarr\u00fastum \u00ed \u00cdsraelslandi segja: ,Abraham var ekki nema einn og \u00fe\u00f3 f\u00e9kk hann landi\u00f0 til eignar, en v\u00e9r erum margir, oss var landi\u00f0 gefi\u00f0 til eignar.`"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Seg \u00fev\u00ed vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00de\u00e9r eti\u00f0 f\u00f3rnarkj\u00f6t \u00e1 fj\u00f6llunum og hefji\u00f0 augu y\u00f0ar til skur\u00f0go\u00f0anna og \u00fathelli\u00f0 bl\u00f3\u00f0i, og \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 eiga landi\u00f0!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e9r rei\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur \u00e1 sver\u00f0 y\u00f0ar, \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 sv\u00edvir\u00f0ing \u00ed frammi, \u00fe\u00e9r sm\u00e1ni\u00f0 hver annars konu, og \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 eiga landi\u00f0!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt m\u00e6la \u00feannig til \u00feeirra: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Svo sannarlega sem \u00e9g lifi, \u00feeir sem hafast vi\u00f0 \u00ed r\u00fastunum, skulu falla fyrir sver\u00f0i, \u00fe\u00e1 sem eru \u00fati \u00e1 bersv\u00e6\u00f0i, gef \u00e9g villid\u00fdrunum a\u00f0 f\u00e6\u00f0slu, og \u00feeir sem hafast vi\u00f0 \u00ed klettav\u00edgjum og hellum, skulu deyja af dreps\u00f3tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00e9g skal gj\u00f6ra landi\u00f0 a\u00f0 au\u00f0n og \u00f6r\u00e6fum, og \u00fati er um \u00feess d\u00fdrlega skraut, og \u00cdsraels fj\u00f6ll skulu \u00ed ey\u00f0i liggja, svo a\u00f0 enginn fer \u00fear um."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00feeir munu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, \u00feegar \u00e9g gj\u00f6ri landi\u00f0 a\u00f0 au\u00f0n og \u00f6r\u00e6fum vegna allra \u00feeirra sv\u00edvir\u00f0inga, er \u00feeir hafa frami\u00f0."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Mannsson, samlandar \u00fe\u00ednir tala s\u00edn \u00e1 milli um \u00feig hj\u00e1 veggjunum og vi\u00f0 h\u00fasdyrnar, og segja hver vi\u00f0 annan: ,Komi\u00f0 og heyri\u00f0, hva\u00f0a or\u00f0 kemur fr\u00e1 Drottni!`"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og \u00feeir koma til \u00fe\u00edn \u00ed h\u00f3pum og sitja frammi fyrir \u00fe\u00e9r, en \u00feegar \u00feeir hafa heyrt or\u00f0 \u00fe\u00edn, \u00fe\u00e1 breyta \u00feeir ekki eftir \u00feeim. \u00dev\u00ed a\u00f0 lygi er \u00ed munni \u00feeirra, en hjarta \u00feeirra eltir f\u00e9gr\u00f3\u00f0ann."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og sj\u00e1, \u00fe\u00fa ert \u00feeim eins og \u00e1starkv\u00e6\u00f0i, eins og s\u00e1, er hefir fagra s\u00f6ngr\u00f6dd og vel leikur \u00e1 strengina: \u00deeir hlusta \u00e1 or\u00f0 \u00fe\u00edn, en breyta ekki eftir \u00feeim."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En \u00feegar \u00fea\u00f0 kemur fram, og \u00fea\u00f0 kemur vissulega fram, \u00fe\u00e1 munu \u00feeir vi\u00f0urkenna, a\u00f0 sp\u00e1ma\u00f0ur var me\u00f0al \u00feeirra.&#34;"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, sp\u00e1 \u00fe\u00fa um \u00cdsraels hir\u00f0a, sp\u00e1 \u00fe\u00fa og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Vei hir\u00f0um \u00cdsraels, er h\u00e9ldu sj\u00e1lfum s\u00e9r til haga. Eiga ekki hir\u00f0arnir a\u00f0 halda sau\u00f0unum til haga?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mj\u00f3lkurinnar neyttu\u00f0 \u00fe\u00e9r, kl\u00e6ddu\u00f0 y\u00f0ur af ullinni, sl\u00e1tru\u00f0u\u00f0 alif\u00e9nu, en sau\u00f0unum hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi haldi\u00f0 til haga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e9r komu\u00f0 ekki \u00fer\u00f3tti \u00ed veiku skepnurnar og l\u00e6knu\u00f0u\u00f0 ekki hi\u00f0 sj\u00faka, bundu\u00f0 ekki um hi\u00f0 limlesta, s\u00f3ttu\u00f0 ekki \u00fea\u00f0, er hrakist haf\u00f0i, og leitu\u00f0u\u00f0 ekki hins t\u00fdnda, heldur drottnu\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r yfir \u00feeim me\u00f0 h\u00f6rku og grimmd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og fyrir \u00fev\u00ed tv\u00edstru\u00f0ust \u00feeir, af \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn var hir\u00f0irinn, og ur\u00f0u \u00f6llum d\u00fdrum merkurinnar a\u00f0 br\u00e1\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sau\u00f0ir m\u00ednir r\u00e1fu\u00f0u um \u00f6ll fj\u00f6ll og allar h\u00e1ar h\u00e6\u00f0ir, sau\u00f0ir m\u00ednir voru tv\u00edstra\u00f0ir um allt landi\u00f0, og enginn skeytti um \u00fe\u00e1 og enginn leita\u00f0i \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00fev\u00ed or\u00f0 Drottins, \u00fe\u00e9r hir\u00f0ar!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Svo sannarlega sem \u00e9g lifi, _ segir Drottinn Gu\u00f0: Vissulega, af \u00fev\u00ed a\u00f0 sau\u00f0ir m\u00ednir ur\u00f0u a\u00f0 herfangi og af \u00fev\u00ed a\u00f0 sau\u00f0ir m\u00ednir ur\u00f0u \u00f6llum d\u00fdrum merkurinnar a\u00f0 br\u00e1\u00f0, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn var hir\u00f0irinn og me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hir\u00f0ar m\u00ednir skeyttu eigi um sau\u00f0i m\u00edna, _ \u00fev\u00ed a\u00f0 hir\u00f0arnir h\u00e9ldu sj\u00e1lfum s\u00e9r til haga, en sau\u00f0um m\u00ednum h\u00e9ldu \u00feeir ekki til haga _"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins, \u00fe\u00e9r hir\u00f0ar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g skal finna hir\u00f0ana og \u00e9g skal krefja sau\u00f0a minna af hendi \u00feeirra og gj\u00f6ra enda \u00e1 fj\u00e1rg\u00e6slu \u00feeirra. Og hir\u00f0arnir skulu ekki lengur halda sj\u00e1lfum s\u00e9r til haga, heldur skal \u00e9g hr\u00edfa sau\u00f0i m\u00edna \u00far munni \u00feeirra, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i \u00feeim eigi framar a\u00f0 br\u00e1\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: H\u00e9r er \u00e9g sj\u00e1lfur og mun leita sau\u00f0a minna og annast \u00fe\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eins og hir\u00f0ir annast hj\u00f6r\u00f0 s\u00edna \u00feann dag, sem hann er \u00e1 me\u00f0al hinna tv\u00edstru\u00f0u sau\u00f0a sinna, \u00feannig mun \u00e9g annast sau\u00f0i m\u00edna og heimta \u00fe\u00e1 \u00far \u00f6llum \u00feeim st\u00f6\u00f0um, \u00feanga\u00f0 sem \u00feeir hr\u00f6ktust \u00ed \u00feokunni og dimmvi\u00f0rinu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00e9g mun s\u00e6kja \u00fe\u00e1 til \u00fej\u00f3\u00f0anna og saman safna \u00feeim \u00far l\u00f6ndunum og lei\u00f0a \u00fe\u00e1 inn \u00ed land \u00feeirra og halda \u00feeim til haga \u00e1 \u00cdsraels fj\u00f6llum, \u00ed d\u00f6lunum og \u00e1 \u00f6llum bygg\u00f0um b\u00f3lum \u00ed landinu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g mun halda \u00feeim \u00ed g\u00f3\u00f0u haglendi, og beitiland \u00feeirra mun vera \u00e1 h\u00e1fj\u00f6llum \u00cdsraels. \u00dear munu \u00feeir liggja \u00ed g\u00f3\u00f0u beitilandi og ganga \u00ed feitu haglendi \u00e1 \u00cdsraels fj\u00f6llum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9g mun sj\u00e1lfur halda sau\u00f0um m\u00ednum til haga og sj\u00e1lfur b\u00e6la \u00fe\u00e1, segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g mun leita a\u00f0 hinu t\u00fdnda og s\u00e6kja hi\u00f0 hrakta, binda um hi\u00f0 limlesta og koma \u00fer\u00f3tti \u00ed hi\u00f0 veika, en var\u00f0veita hi\u00f0 feita og sterka. \u00c9g mun halda \u00feeim til haga, eins og vera ber."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r, sau\u00f0ir m\u00ednir, _ svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g d\u00e6mi milli kindar og kindar, milli hr\u00fata og hafra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e6gir y\u00f0ur ekki a\u00f0 ganga \u00ed hinu besta haglendi, nema \u00fe\u00e9r f\u00f3tum tro\u00f0i\u00f0 \u00fea\u00f0, sem eftir er af haglendi y\u00f0ar? N\u00e6gir y\u00f0ur ekki a\u00f0 drekka t\u00e6ra vatni\u00f0, nema \u00fe\u00e9r gruggi\u00f0 upp \u00fea\u00f0, sem eftir er, me\u00f0 f\u00f3tum y\u00f0ar?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og svo ver\u00f0a sau\u00f0ir m\u00ednir a\u00f0 b\u00edta \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 tro\u00f0i\u00f0 me\u00f0 f\u00f3tum y\u00f0ar, og drekka \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 grugga\u00f0 upp me\u00f0 f\u00f3tum y\u00f0ar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Sj\u00e1, h\u00e9r er \u00e9g sj\u00e1lfur og d\u00e6mi milli hinnar feitu og hinnar m\u00f6gru kindar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hrundu\u00f0 \u00f6llum veiku skepnunum me\u00f0 s\u00ed\u00f0um og \u00f6xlum og st\u00f6ngu\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e6r me\u00f0 hornum y\u00f0ar, uns \u00fe\u00e9r fengu\u00f0 hraki\u00f0 \u00fe\u00e6r \u00fat,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vil \u00e9g n\u00fa hj\u00e1lpa sau\u00f0um m\u00ednum, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i eigi framar a\u00f0 herfangi, og \u00e9g mun d\u00e6ma milli kindar og kindar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00e9g mun skipa yfir \u00fe\u00e1 einkahir\u00f0i, hann mun halda \u00feeim til haga, \u00fej\u00f3n minn Dav\u00ed\u00f0. Hann mun halda \u00feeim til haga og hann mun vera \u00feeim hir\u00f0ir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00e9g Drottinn, mun vera Gu\u00f0 \u00feeirra, og \u00fej\u00f3nn minn Dav\u00ed\u00f0 mun vera h\u00f6f\u00f0ingi me\u00f0al \u00feeirra. \u00c9g, Drottinn, hefi tala\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00e9g mun gj\u00f6ra fri\u00f0ars\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og reka \u00f6ll illd\u00fdri \u00far landinu, svo a\u00f0 \u00feeir skulu \u00f3hultir b\u00faa mega \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni og sofa \u00ed sk\u00f3gunum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00e9g mun gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 og landi\u00f0 umhverfis h\u00e6\u00f0 m\u00edna a\u00f0 blessun, og \u00e9g mun l\u00e1ta steypiregni\u00f0 ni\u00f0ur falla \u00e1 s\u00ednum t\u00edma, \u00fea\u00f0 skulu ver\u00f0a blessunarsk\u00farir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og tr\u00e9 merkurinnar munu bera sinn \u00e1v\u00f6xt, og j\u00f6r\u00f0in mun bera sinn gr\u00f3\u00f0a, og \u00feeir munu b\u00faa \u00f3hultir \u00e1 sinni j\u00f6r\u00f0 og vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, \u00feegar \u00e9g sundurbr\u00fdt oktr\u00e9 \u00feeirra og frelsa \u00fe\u00e1 undan valdi \u00feeirra, er \u00fe\u00e1 hafa \u00fer\u00e6lka\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu ekki framar ver\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0unum a\u00f0 herfangi, n\u00e9 heldur skulu villid\u00fdrin r\u00edfa \u00fe\u00e1 \u00ed sig, en \u00feeir skulu b\u00faa \u00f3hultir og enginn skelfa \u00fe\u00e1."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00e9g mun l\u00e1ta til ver\u00f0a handa \u00feeim vel r\u00e6kta\u00f0an gr\u00f3\u00f0urreit og alls engir munu framar farast af hungri \u00ed landinu, og \u00feeir skulu ekki framar liggja undir \u00e1m\u00e6li \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, Gu\u00f0 \u00feeirra, er me\u00f0 \u00feeim, og a\u00f0 \u00feeir, \u00cdsraelsmenn, eru m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0, _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r eru\u00f0 m\u00ednir sau\u00f0ir. M\u00edn g\u00e6sluhj\u00f6r\u00f0 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r. \u00c9g er y\u00f0ar Gu\u00f0, _ segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, sn\u00fa \u00fe\u00e9r gegn Se\u00edr-fjalllendi og sp\u00e1 gegn \u00fev\u00ed"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og seg vi\u00f0 \u00fea\u00f0: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g skal finna \u00feig, Se\u00edr-fjalllendi, og \u00e9g skal r\u00e9tta h\u00f6nd m\u00edna \u00fat \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r og gj\u00f6ra \u00feig a\u00f0 au\u00f0n og \u00f6r\u00e6fum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Borgir \u00fe\u00ednar gj\u00f6ri \u00e9g a\u00f0 r\u00fastum, og \u00fe\u00fa skalt sj\u00e1lft ver\u00f0a a\u00f0 au\u00f0n, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa vi\u00f0urkennir, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa bj\u00f3st yfir eil\u00edfum fjandskap og seldir \u00cdsraelsmenn undir sver\u00f0seggjar \u00e1 \u00f3g\u00e6fut\u00edma \u00feeirra, \u00fe\u00e1 er t\u00edmi endasektarinnar rann upp,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed, svo sannarlega sem \u00e9g lifi, _ segir Drottinn Gu\u00f0 _ bl\u00f3\u00f0skuld hefir \u00fe\u00fa baka\u00f0 \u00fe\u00e9r, og bl\u00f3\u00f0 skal ofs\u00e6kja \u00feig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00e9g gj\u00f6ri Se\u00edr-fjalllendi a\u00f0 au\u00f0n og \u00f6r\u00e6fum og l\u00e6t \u00fear alla umfer\u00f0 af leggjast."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00e9g fylli fj\u00f6ll \u00feess vegnum m\u00f6nnum. \u00c1 h\u00e6\u00f0um \u00fe\u00ednum, \u00ed d\u00f6lum \u00fe\u00ednum og \u00ed \u00f6llum hv\u00f6mmum \u00fe\u00ednum munu vopnbitnir menn falla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e9g vil gj\u00f6ra \u00feig a\u00f0 \u00e6vinlegri au\u00f0n, og borgir \u00fe\u00ednar skulu vera \u00f3bygg\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenni\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa sag\u00f0ir: ,B\u00e1\u00f0ar \u00fej\u00f3\u00f0irnar og b\u00e6\u00f0i l\u00f6ndin skulu vera m\u00edn, og v\u00e9r skulum taka \u00feau til eignar,` enda \u00fe\u00f3tt Drottinn v\u00e6ri \u00fear,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed, svo sannarlega sem \u00e9g lifi, _ segir Drottinn Gu\u00f0 _ mun \u00e9g fara me\u00f0 \u00feig samkv\u00e6mt \u00feeirri \u00e1str\u00ed\u00f0ufullu rei\u00f0i, er \u00fe\u00fa hefir \u00e1 \u00feeim s\u00fdnt vegna haturs \u00fe\u00edns, og \u00e9g mun l\u00e1ta \u00feig kenna \u00e1 m\u00e9r, \u00fe\u00e1 er \u00e9g d\u00e6mi \u00feig,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa vi\u00f0urkennir, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn. \u00c9g hefi heyrt \u00f6ll lastm\u00e6li \u00fe\u00edn, \u00feau er \u00fe\u00fa hefir tala\u00f0 gegn \u00cdsraels fj\u00f6llum, er \u00fe\u00fa sag\u00f0ir: ,\u00deau eru \u00ed ey\u00f0i l\u00f6g\u00f0! Oss eru \u00feau gefin til afneyslu!`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r t\u00f6lu\u00f0u\u00f0 st\u00f3ryr\u00f0i \u00ed gegn m\u00e9r og h\u00f6f\u00f0u\u00f0 or\u00f0m\u00e6lgi vi\u00f0 mig, \u00e9g hefi heyrt \u00fea\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Eins og \u00fe\u00fa fagna\u00f0ir yfir landi m\u00ednu, a\u00f0 \u00fea\u00f0 l\u00e1 \u00ed ey\u00f0i, svo mun \u00e9g l\u00e1ta hi\u00f0 sama fram vi\u00f0 \u00feig koma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eins og \u00fe\u00fa fagna\u00f0ir yfir arfleif\u00f0 \u00cdsraels h\u00fass, a\u00f0 h\u00fan var \u00ed ey\u00f0i l\u00f6g\u00f0, svo mun \u00e9g vi\u00f0 \u00feig gj\u00f6ra. A\u00f0 au\u00f0n skalt \u00fe\u00fa ver\u00f0a, Se\u00edr-fjalllendi, og allt Ed\u00f3mland, eins og \u00fea\u00f0 er sig til, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa mannsson, sp\u00e1 \u00fe\u00fa um \u00cdsraels fj\u00f6ll og seg: \u00de\u00e9r \u00cdsraels fj\u00f6ll, heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3vinirnir hafa hr\u00f3pa\u00f0 yfir y\u00f0ur: ,H\u00e6! Eil\u00edf au\u00f0n! \u00dea\u00f0 er or\u00f0i\u00f0 vor eign!`"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed sp\u00e1 \u00fe\u00fa og seg: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k, vegna \u00feess a\u00f0 menn eyddu y\u00f0ur og \u00e1girntust y\u00f0ur alla vega, a\u00f0 \u00fe\u00e9r yr\u00f0u\u00f0 eign hinna \u00fej\u00f3\u00f0anna, og af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r komust \u00ed or\u00f0r\u00e6\u00f0u manna og ur\u00f0u\u00f0 fyrir \u00e1m\u00e6li f\u00f3lks, _"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins Gu\u00f0s, \u00fe\u00e9r \u00cdsraels fj\u00f6ll! Svo segir Drottinn Gu\u00f0 vi\u00f0 fj\u00f6llin og h\u00e6\u00f0irnar, vi\u00f0 hvammana og dalina, vi\u00f0 ey\u00f0ir\u00fastirnar og vi\u00f0 yfirgefnu borgirnar, sem or\u00f0nar eru a\u00f0 herfangi og a\u00f0 spotti fyrir hinar \u00fej\u00f3\u00f0irnar, sem umhverfis y\u00f0ur eru, _"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: Sannlega tala \u00e9g \u00ed minni brennandi afbr\u00fd\u00f0i til hinna \u00fej\u00f3\u00f0anna og alls Ed\u00f3ms, sem hafa \u00e6tla\u00f0 s\u00e9r land mitt til eignar, me\u00f0 alls hugar f\u00f6gnu\u00f0i og innilegri fyrirlitning, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir g\u00e6tu reki\u00f0 \u00edb\u00faana burt og r\u00e6nt \u00fea\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sp\u00e1 \u00fe\u00fa \u00feess vegna um \u00cdsraelsland og seg vi\u00f0 fj\u00f6llin og h\u00e6\u00f0irnar, vi\u00f0 hvammana og dalina: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g hefi tala\u00f0 \u00ed \u00e1str\u00ed\u00f0ufullri heift, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 \u00feola h\u00e1\u00f0ungar \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: \u00c9g hef upp h\u00f6nd m\u00edna og sver: \u00dej\u00f3\u00f0irnar, sem umhverfis y\u00f0ur eru, skulu vissulega ver\u00f0a a\u00f0 \u00feola h\u00e1\u00f0ung s\u00edna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r, \u00cdsraels fj\u00f6ll, skj\u00f3ti\u00f0 greinum y\u00f0ar og beri\u00f0 \u00e1v\u00f6xt y\u00f0ar handa l\u00fd\u00f0 m\u00ednum \u00cdsrael, \u00fev\u00ed a\u00f0 br\u00e1\u00f0um munu \u00feeir koma heim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sj\u00e1, \u00e9g mun koma til y\u00f0ar og sn\u00faa m\u00e9r a\u00f0 y\u00f0ur, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 ver\u00f0a yrkt og s\u00e1in."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00e9g mun fj\u00f6lga f\u00f3lkinu \u00e1 y\u00f0ur, gj\u00f6rv\u00f6llum \u00cdsraelsl\u00fd\u00f0, og borgirnar ver\u00f0a bygg\u00f0ar og r\u00fastirnar reistar a\u00f0 n\u00fdju."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00e9g vil fj\u00f6lga m\u00f6nnum og skepnum \u00e1 y\u00f0ur, og \u00fea\u00f0 skal margfaldast og ver\u00f0a frj\u00f3samt. Og \u00e9g mun l\u00e1ta y\u00f0ur ver\u00f0a bygg\u00f0, eins og \u00fe\u00e9r voru\u00f0 \u00ed fyrri daga, og au\u00f0s\u00fdna y\u00f0ur enn meira gott en \u00e1\u00f0ur fyrr, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenni\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00e9g mun l\u00e1ta menn \u00e1 y\u00f0ur ganga, l\u00fd\u00f0 minn \u00cdsrael. \u00deeir skulu taka \u00feig til eignar, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir arfleif\u00f0 \u00feeirra, og \u00fe\u00fa munt ekki framar gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 barnlausa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 menn s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 y\u00f0ur: ,\u00de\u00fa varst mann\u00e6ta og varst v\u00f6n a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fej\u00f3\u00f0 \u00fe\u00edna barnlausa`,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa ekki framar m\u00f6nnum farga og ekki framar gj\u00f6ra \u00fej\u00f3\u00f0 \u00fe\u00edna barnlausa, _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00e9g skal ekki framar l\u00e1ta \u00feig heyra h\u00e1\u00f0ungar hei\u00f0ingjanna og \u00fe\u00fa skalt ekki framar \u00feurfa a\u00f0 \u00feola sm\u00e1nanir \u00fej\u00f3\u00f0anna og \u00fe\u00fa skalt ekki framar gj\u00f6ra \u00fej\u00f3\u00f0 \u00fe\u00edna barnlausa, _ segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#34;Mannsson, \u00feegar \u00cdsraelsmenn bjuggu \u00ed landi s\u00ednu, \u00fe\u00e1 saurgu\u00f0u \u00feeir \u00fea\u00f0 me\u00f0 breytni sinni og verkum s\u00ednum. Breytni \u00feeirra var fyrir m\u00e9r eins og \u00f3hreinleiki konu, sem hefir t\u00ed\u00f0ir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00e9g \u00fathellti rei\u00f0i minni yfir \u00fe\u00e1, s\u00f6kum \u00feess bl\u00f3\u00f0s, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u \u00fathellt \u00ed landinu, og af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u saurga\u00f0 \u00fea\u00f0 me\u00f0 skur\u00f0go\u00f0um s\u00ednum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00e9g tv\u00edstra\u00f0i \u00feeim me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, og \u00feeir dreif\u00f0ust \u00fat um l\u00f6ndin. Eftir breytni \u00feeirra og verkum \u00feeirra d\u00e6mdi \u00e9g \u00fe\u00e1."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00feeir komu til hinna hei\u00f0nu \u00fej\u00f3\u00f0a. Hvar sem \u00feeir komu, \u00fear vanhelgu\u00f0u \u00feeir mitt heilaga nafn, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00f6nnum f\u00f3rust svo or\u00f0 um \u00fe\u00e1: ,\u00deetta er l\u00fd\u00f0ur Drottins, og \u00fe\u00f3 ur\u00f0u \u00feeir a\u00f0 fara burt \u00far landi s\u00ednu!`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og mig t\u00f3k \u00fea\u00f0 s\u00e1rt, a\u00f0 \u00cdsraelsmenn skyldu svo vanhelga heilagt nafn mitt me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, hvar sem \u00feeir komu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Seg \u00fev\u00ed vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Eigi er \u00fea\u00f0 y\u00f0ar vegna, \u00cdsraelsmenn, a\u00f0 \u00e9g l\u00e6t til m\u00edn taka, heldur vegna m\u00edns heilaga nafns, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 vanhelga\u00f0 me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, hvar sem \u00fe\u00e9r komu\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00e9g mun helga mitt hi\u00f0 mikla nafn, sem vanhelga\u00f0 var me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, \u00fea\u00f0 er \u00fe\u00e9r vanhelgu\u00f0u\u00f0 me\u00f0al \u00feeirra, til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0irnar vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, _ segir Drottinn Gu\u00f0 _ \u00fe\u00e1 er \u00e9g augl\u00fdsi heilagleik minn \u00e1 y\u00f0ur \u00ed augs\u00fdn \u00feeirra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9g mun s\u00e6kja y\u00f0ur til \u00fej\u00f3\u00f0anna og saman safna y\u00f0ur \u00far \u00f6llum l\u00f6ndum og flytja y\u00f0ur inn \u00ed y\u00f0ar land."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g mun st\u00f6kkva hreinu vatni \u00e1 y\u00f0ur, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 hreinir, \u00e9g mun hreinsa y\u00f0ur af \u00f6llum \u00f3hreinindum y\u00f0ar og skur\u00f0go\u00f0um."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00e9g mun gefa y\u00f0ur n\u00fdtt hjarta og leggja y\u00f0ur n\u00fdjan anda \u00ed brj\u00f3st, og \u00e9g mun taka steinhjarta\u00f0 \u00far l\u00edkama y\u00f0ar og gefa y\u00f0ur hjarta af holdi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og \u00e9g mun leggja y\u00f0ur anda minn \u00ed brj\u00f3st og koma \u00fev\u00ed til vegar, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 bo\u00f0or\u00f0um m\u00ednum og var\u00f0veiti\u00f0 setninga m\u00edna og breyti\u00f0 eftir \u00feeim."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 b\u00faa \u00ed landinu, sem \u00e9g gaf fe\u00f0rum y\u00f0ar, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vera m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0 og \u00e9g skal vera y\u00f0ar Gu\u00f0."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9g mun frelsa y\u00f0ur fr\u00e1 \u00f6llum \u00f3hreinindum y\u00f0ar, og \u00e9g mun kalla \u00e1 korni\u00f0 og margfalda \u00fea\u00f0, og ekkert hall\u00e6ri mun \u00e9g l\u00e1ta yfir y\u00f0ur koma."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00e9g mun margfalda \u00e1v\u00f6xtu trj\u00e1nna og gr\u00f3\u00f0a vallarins, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feurfi\u00f0 ekki a\u00f0 \u00feola brigsl me\u00f0al hei\u00f0nu \u00fej\u00f3\u00f0anna fyrir hall\u00e6ri."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r minnast y\u00f0ar vondu breytni og verka y\u00f0ar, sem ekki voru g\u00f3\u00f0, og y\u00f0ur mun bj\u00f3\u00f0a vi\u00f0 sj\u00e1lfum y\u00f0ur s\u00f6kum misgj\u00f6r\u00f0a y\u00f0ar og vi\u00f0urstygg\u00f0a."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eigi er \u00fea\u00f0 y\u00f0ar vegna, a\u00f0 \u00e9g l\u00e6t til m\u00edn taka, segir Drottinn Gu\u00f0, \u00fea\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vita! Blyg\u00f0ist og skammist y\u00f0ar fyrir breytni y\u00f0ar, \u00fe\u00e9r \u00cdsraelsmenn!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00c1 \u00feeim degi, er \u00e9g hreinsa y\u00f0ur af \u00f6llum misgj\u00f6r\u00f0um y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g aftur l\u00e1ta borgirnar ver\u00f0a bygg\u00f0ar, og \u00fe\u00e1 skulu fallin h\u00fasin r\u00edsa \u00far r\u00fastum."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og hi\u00f0 eydda land mun yrkt ver\u00f0a, \u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e1\u00f0ur var eins og au\u00f0n \u00ed augum allra umfarenda."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun sagt ver\u00f0a: ,\u00deetta land, sem komi\u00f0 var \u00ed au\u00f0n, er or\u00f0i\u00f0 eins og Edens gar\u00f0ur, og borgirnar, sem or\u00f0nar voru a\u00f0 r\u00fastum, sem eyddar voru og umturna\u00f0ar, eru n\u00fa v\u00edggirtar og bygg\u00f0ar.`"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, sem eftir eru or\u00f0nar kringum y\u00f0ur, vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, hefi reist af n\u00fdju \u00fea\u00f0, sem umturna\u00f0 var, og gr\u00f3\u00f0ursett \u00fea\u00f0, sem var \u00ed ey\u00f0i lagt. \u00c9g, Drottinn, hefi tala\u00f0 \u00fea\u00f0 og mun framkv\u00e6ma \u00fea\u00f0."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00de\u00e1 b\u00f3n skal \u00e9g enn veita \u00cdsraelsm\u00f6nnum: \u00c9g skal gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 svo mannmarga sem hj\u00f6r\u00f0 er a\u00f0 sau\u00f0um."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Eins og helgid\u00f3murinn fyllist af sau\u00f0um, eins og Jer\u00fasalem fyllist af sau\u00f0um \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0unum, svo munu ey\u00f0iborgirnar fyllast af mannahj\u00f6r\u00f0um, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00f6nd Drottins kom yfir mig, og hann flutti mig burt fyrir anda sinn og l\u00e9t mig nema sta\u00f0ar \u00ed dalnum mi\u00f0jum, en hann var fullur af beinum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann leiddi mig umhverfis \u00feau \u00e1 alla vegu, og sj\u00e1, \u00fea\u00f0 l\u00e1 aragr\u00fai af \u00feeim \u00fear \u00ed dalnum, og sj\u00e1, \u00feau voru mj\u00f6g skinin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Mannsson, hvort munu bein \u00feessi lifna vi\u00f0 aftur?&#34; \u00c9g svara\u00f0i: &#34;Drottinn Gu\u00f0, \u00fe\u00fa veist \u00fea\u00f0!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 mig: &#34;Tala \u00fe\u00fa af gu\u00f0m\u00f3\u00f0i yfir beinum \u00feessum og seg vi\u00f0 \u00feau: \u00de\u00e9r skinin bein, heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0 vi\u00f0 \u00feessi bein: Sj\u00e1, \u00e9g l\u00e6t l\u00edfsanda \u00ed y\u00f0ur koma, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 lifna vi\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00e9g set sinar \u00e1 y\u00f0ur og l\u00e6t hold utan um y\u00f0ur og dreg \u00fear h\u00f6rund yfir og l\u00e6t l\u00edfsanda \u00ed y\u00f0ur, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 lifna vi\u00f0, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tala\u00f0i \u00e9g af gu\u00f0m\u00f3\u00f0i, eins og m\u00e9r var bo\u00f0i\u00f0. Og er \u00e9g m\u00e6lti af gu\u00f0m\u00f3\u00f0i, kom \u00feytur og skrj\u00e1f heyr\u00f0ist, og beinin f\u00e6r\u00f0ust saman, hvert a\u00f0 \u00f6\u00f0ru."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1, hversu sinar komu \u00e1 beinin og hold \u00f3x \u00e1 og h\u00f6rund dr\u00f3st \u00fear yfir, en enginn l\u00edfsandi var \u00ed \u00feeim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 mig: &#34;M\u00e6l \u00fe\u00fa \u00ed gu\u00f0m\u00f3\u00f0i til l\u00edfsandans, m\u00e6l \u00fe\u00fa \u00ed gu\u00f0m\u00f3\u00f0i, mannsson, og seg vi\u00f0 l\u00edfsandann: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Kom \u00fe\u00fa, l\u00edfsandi, \u00far \u00e1ttunum fj\u00f3rum og anda \u00e1 \u00feennan val, a\u00f0 \u00feeir megi lifna vi\u00f0.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g tala\u00f0i n\u00fa \u00ed gu\u00f0m\u00f3\u00f0i, eins og hann haf\u00f0i skipa\u00f0 m\u00e9r. Kom \u00fe\u00e1 l\u00edfsandi \u00ed \u00fe\u00e1, svo a\u00f0 \u00feeir lifnu\u00f0u vi\u00f0 og risu \u00e1 f\u00e6tur. Var \u00fea\u00f0 afar mikill fj\u00f6ldi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Mannsson, \u00feessi bein eru allir \u00cdsraelsmenn. Sj\u00e1, \u00feeir segja: ,Bein vor eru skinin, von vor \u00ferotin, \u00fati er um oss!`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e6l \u00fev\u00ed \u00ed gu\u00f0m\u00f3\u00f0i og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g vil opna grafir y\u00f0ar, og l\u00e1ta y\u00f0ur r\u00edsa upp \u00far gr\u00f6fum y\u00f0ar, \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn, og flytja y\u00f0ur inn \u00ed \u00cdsraelsland,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenni\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, \u00feegar \u00e9g opna grafir y\u00f0ar og l\u00e6t y\u00f0ur r\u00edsa upp \u00far gr\u00f6fum y\u00f0ar, \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e9g vil l\u00e1ta anda minn \u00ed y\u00f0ur, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r lifni\u00f0 vi\u00f0 aftur, og \u00e9g skal koma y\u00f0ur inn \u00ed y\u00f0ar land, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn. \u00c9g hefi tala\u00f0 \u00fea\u00f0 og mun framkv\u00e6ma \u00fea\u00f0, segir Drottinn.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi: &#34;\u00de\u00fa mannsson, tak \u00fe\u00e9r staf og rita \u00e1 hann:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ",J\u00fada og \u00cdsraelsmenn, sem eru \u00ed bandalagi vi\u00f0 hann.` Tak \u00fev\u00ed n\u00e6st annan staf og rita \u00e1 hann: ,J\u00f3sef, stafur Efra\u00edms, og allir \u00cdsraelsmenn, sem eru \u00ed bandalagi vi\u00f0 hann.`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Teng \u00fe\u00e1 s\u00ed\u00f0an hvorn vi\u00f0 annan \u00ed einn staf, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i a\u00f0 einum \u00ed hendi \u00feinni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og er samlandar \u00fe\u00ednir tala til \u00fe\u00edn og segja: ,Vilt \u00fe\u00fa ekki segja oss, hva\u00f0 \u00feetta \u00e1 a\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0a?`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 seg \u00feeim: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g tek staf J\u00f3sefs, sem er \u00ed hendi Efra\u00edms og \u00feeirra \u00e6ttkv\u00edsla \u00cdsraels, sem eru \u00ed bandalagi vi\u00f0 hann, og gj\u00f6ri \u00fe\u00e1 a\u00f0 staf J\u00fada, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i einn stafur \u00ed hendi J\u00fada."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og stafirnir, sem \u00fe\u00fa skrifar \u00e1, skulu vera \u00ed hendi \u00feinni fyrir augum \u00feeirra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og m\u00e6l til \u00feeirra: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g s\u00e6ki \u00cdsraelsmenn til \u00fej\u00f3\u00f0anna, \u00feanga\u00f0 sem \u00feeir f\u00f3ru, og saman safna \u00feeim \u00far \u00f6llum \u00e1ttum og lei\u00f0i \u00fe\u00e1 aftur inn \u00ed land \u00feeirra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00e9g vil gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 a\u00f0 einni \u00fej\u00f3\u00f0 \u00ed landinu, \u00e1 \u00cdsraels fj\u00f6llum, og einn konungur skal vera konungur yfir \u00feeim \u00f6llum, og \u00feeir skulu eigi framar vera tv\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir og eigi framar vera skiptir \u00ed tv\u00f6 konungsr\u00edki."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu eigi framar saurga sig \u00e1 skur\u00f0go\u00f0um s\u00ednum og vi\u00f0urstygg\u00f0um, e\u00f0a me\u00f0 \u00f6llum trygg\u00f0rofssyndum s\u00ednum, og \u00e9g vil frelsa \u00fe\u00e1 fr\u00e1 \u00f6llum fr\u00e1hvarfssyndum \u00feeirra, sem \u00feeir hafa dr\u00fdgt, og hreinsa \u00fe\u00e1, og \u00feeir skulu ver\u00f0a m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0 og \u00e9g skal vera \u00feeirra Gu\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00fej\u00f3nn minn Dav\u00ed\u00f0 skal vera konungur yfir \u00feeim, og \u00feeir skulu allir hafa einn hir\u00f0i og lifa eftir setningum m\u00ednum og var\u00f0veita bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn og breyta eftir \u00feeim."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu b\u00faa \u00ed landinu, sem \u00e9g gaf \u00fej\u00f3ni m\u00ednum Jakob og fe\u00f0ur y\u00f0ar bjuggu \u00ed. \u00cd \u00fev\u00ed skulu \u00feeir og b\u00faa og b\u00f6rn \u00feeirra og barnab\u00f6rn til eil\u00edf\u00f0ar, og \u00fej\u00f3nn minn Dav\u00ed\u00f0 skal vera h\u00f6f\u00f0ingi \u00feeirra eil\u00edflega."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00e9g mun gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00fe\u00e1 fri\u00f0ars\u00e1ttm\u00e1la, \u00fea\u00f0 skal vera eil\u00edfur s\u00e1ttm\u00e1li vi\u00f0 \u00fe\u00e1, og \u00e9g mun l\u00e1ta \u00fe\u00e1 b\u00faa a\u00f0 sta\u00f0aldri \u00ed landinu og fj\u00f6lga \u00feeim og setja helgid\u00f3m minn me\u00f0al \u00feeirra a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og b\u00fasta\u00f0ur minn skal vera hj\u00e1 \u00feeim, og \u00e9g skal vera \u00feeirra Gu\u00f0 og \u00feeir skulu vera m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00fej\u00f3\u00f0irnar skulu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, sem helga \u00cdsrael, \u00feegar helgid\u00f3mur minn ver\u00f0ur me\u00f0al \u00feeirra eil\u00edflega.&#34;"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Mannsson, sn\u00fa \u00fe\u00e9r gegn G\u00f3g \u00ed Mag\u00f3glandi, h\u00f6f\u00f0ingja yfir R\u00f3s, Mesek og T\u00fabal, sp\u00e1 gegn honum"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og seg: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00c9g skal finna \u00feig, G\u00f3g h\u00f6f\u00f0ingi yfir R\u00f3s, Mesek og T\u00fabal,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og \u00e9g skal setja kr\u00f3ka \u00ed kj\u00e1lka \u00fe\u00edna og lei\u00f0a \u00feig \u00fat, \u00e1samt \u00f6llu herli\u00f0i \u00fe\u00ednu, hestum og riddurum, \u00f6llum me\u00f0 alv\u00e6pni, mikinn manngr\u00faa, me\u00f0 skj\u00f6ld og t\u00f6rgu, alla me\u00f0 sver\u00f0 \u00ed h\u00f6ndum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Persar, Bl\u00e1lendingar og P\u00fatmenn eru \u00ed f\u00f6r me\u00f0 \u00feeim, allir me\u00f0 t\u00f6rgu og hj\u00e1lm,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00f3mer og allir herflokkar hans, T\u00f3garma-l\u00fd\u00f0ur, hin ysta nor\u00f0ur\u00fej\u00f3\u00f0, og allir herflokkar hans _ margar \u00fej\u00f3\u00f0ir eru \u00ed f\u00f6r me\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00fa \u00feig \u00fat og ver vi\u00f0b\u00fainn, \u00fe\u00fa og allar hersveitirnar, sem safnast hafa til \u00fe\u00edn, og ver \u00fe\u00fa yfirma\u00f0ur \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eftir langan t\u00edma munt \u00fe\u00fa \u00fatbo\u00f0sskipun hlj\u00f3ta. \u00c1 s\u00ed\u00f0ustu \u00e1runum munt \u00fe\u00fa koma inn \u00ed \u00fea\u00f0 land, sem aftur er unni\u00f0 undan sver\u00f0inu, til \u00fej\u00f3\u00f0ar, sem safna\u00f0 hefir veri\u00f0 saman fr\u00e1 m\u00f6rgum \u00fej\u00f3\u00f0um \u00e1 \u00cdsraels fj\u00f6ll, sem st\u00f6\u00f0uglega hafa \u00ed ey\u00f0i legi\u00f0, j\u00e1, fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0unum var h\u00fan flutt, og n\u00fa b\u00faa allir \u00f6ruggir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munt \u00fe\u00fa brj\u00f3tast fram sem \u00ferumuve\u00f0ur, koma sem \u00f3ve\u00f0urssk\u00fd til \u00feess a\u00f0 hylja landi\u00f0, \u00fe\u00fa og allir herflokkar \u00fe\u00ednir og margar \u00fej\u00f3\u00f0ir me\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00c1 \u00feeim degi munu illar hugsanir koma upp \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu og \u00fe\u00fa munt hafa illar fyrir\u00e6tlanir me\u00f0 h\u00f6ndum"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og segja: ,\u00c9g vil fara \u00ed m\u00f3ti b\u00e6ndab\u00fdlalandi, r\u00e1\u00f0a \u00e1 fri\u00f0sama menn, sem b\u00faa \u00f3hultir, \u00feeir b\u00faa allir m\u00farveggjalausir og hafa hvorki slagbranda n\u00e9 hli\u00f0,`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 fara me\u00f0 r\u00e1n og rifs, til \u00feess a\u00f0 leggja h\u00f6nd \u00fe\u00edna \u00e1 borgarr\u00fastir, sem aftur eru bygg\u00f0ar or\u00f0nar, og \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0, sem saman s\u00f6fnu\u00f0 er fr\u00e1 hei\u00f0ingjunum, sem aflar s\u00e9r b\u00fafj\u00e1r og fj\u00e1rmuna, \u00e1 menn, sem b\u00faa \u00e1 nafla jar\u00f0arinnar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Seba og Dedan og verslunarmenn fr\u00e1 Tarsis og kaupmenn hennar segja vi\u00f0 \u00feig: ,Kemur \u00fe\u00fa til \u00feess a\u00f0 r\u00e6na? Hefir \u00fe\u00fa dregi\u00f0 saman li\u00f0sveitir \u00fe\u00ednar til \u00feess a\u00f0 rupla, til \u00feess a\u00f0 hafa \u00e1 burt silfur og gull, flytja burt b\u00faf\u00e9 og fj\u00e1rmuni, til \u00feess a\u00f0 afla mikils herfangs?`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed sp\u00e1 \u00fe\u00fa, mannsson, og seg vi\u00f0 G\u00f3g: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Munt \u00fe\u00fa ekki \u00e1 \u00feeim degi, er l\u00fd\u00f0ur minn \u00cdsrael b\u00fdr \u00f3hultur, leggja af sta\u00f0"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og koma fr\u00e1 st\u00f6\u00f0vum \u00fe\u00ednum, lengst \u00far nor\u00f0ri, \u00fe\u00fa og margar \u00fej\u00f3\u00f0ir me\u00f0 \u00fe\u00e9r, allir r\u00ed\u00f0andi hestum, mikill li\u00f0safna\u00f0ur, fj\u00f6lmennur her,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og fara \u00ed m\u00f3ti l\u00fd\u00f0 m\u00ednum \u00cdsrael eins og \u00f3ve\u00f0urssk\u00fd til \u00feess a\u00f0 hylja landi\u00f0? \u00c1 hinum s\u00ed\u00f0ustu d\u00f6gum mun \u00e9g lei\u00f0a \u00feig m\u00f3ti landi m\u00ednu, til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0irnar l\u00e6ri a\u00f0 \u00feekkja mig, \u00feegar \u00e9g augl\u00fdsi heilagleik minn \u00e1 \u00fe\u00e9r, G\u00f3g, fyrir augum \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Ert \u00fe\u00fa s\u00e1, er \u00e9g tala\u00f0i um \u00ed fyrri daga fyrir munn \u00fej\u00f3na minna, sp\u00e1manna \u00cdsraels, er sp\u00e1\u00f0u \u00ed \u00fe\u00e1 daga \u00e1rum saman, a\u00f0 \u00e9g mundi lei\u00f0a \u00feig m\u00f3ti \u00feeim?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00feann dag, daginn sem G\u00f3g fer m\u00f3ti \u00cdsraelslandi, _ segir Drottinn Gu\u00f0 _ mun rei\u00f0in blossa \u00ed n\u00f6sum m\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cd \u00e1kef\u00f0 minni, \u00ed minni brennandi heift, tala \u00e9g \u00fea\u00f0: Vissulega, \u00e1 \u00feeim degi skal mikill jar\u00f0skj\u00e1lfti ver\u00f0a \u00e1 \u00cdsraelslandi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skulu fiskar sj\u00e1varins skj\u00e1lfa fyrir m\u00e9r og fuglar himinsins, d\u00fdr merkurinnar og \u00f6ll skri\u00f0kvikindi, sem skr\u00ed\u00f0a \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, og allir menn, sem eru \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, og fj\u00f6llin skulu kollvarpast og hamrarnir hrynja og hver m\u00farveggur til jar\u00f0ar falla."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00f6llum fj\u00f6llum m\u00ednum vil \u00e9g kalla \u00e1 sver\u00f0in \u00ed m\u00f3ti honum _ segir Drottinn Gu\u00f0. Eins sver\u00f0 skal vera \u00ed m\u00f3ti \u00f6\u00f0rum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00e9g vil ganga \u00ed d\u00f3m vi\u00f0 hann me\u00f0 dreps\u00f3tt og bl\u00f3\u00f0s\u00fathelling, me\u00f0 dynjandi steypiregni og haglsteinum. Eldi og brennisteini vil \u00e9g rigna l\u00e1ta yfir hann og yfir hersveitir hans og yfir margar \u00fej\u00f3\u00f0ir, sem me\u00f0 honum eru."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00e9g vil augl\u00fdsa mig d\u00fdrlegan og heilagan og gj\u00f6ra mig kunnan \u00ed augs\u00fdn margra \u00fej\u00f3\u00f0a, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e6r vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa, mannsson, sp\u00e1 \u00fe\u00fa gegn G\u00f3g og seg: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00c9g skal finna \u00feig, G\u00f3g, h\u00f6f\u00f0ingi yfir R\u00f3s, Mesek og T\u00fabal,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og sn\u00faa \u00fe\u00e9r vi\u00f0 og fara me\u00f0 \u00feig og l\u00e1ta \u00feig koma lengst \u00far nor\u00f0ri og lei\u00f0a \u00feig upp \u00e1 \u00cdsraels fj\u00f6ll."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00e9g skal sl\u00e1 bogann \u00far vinstri hendi \u00feinni og l\u00e1ta \u00f6rvarnar detta \u00far h\u00e6gri hendi \u00feinni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1 \u00cdsraels fj\u00f6llum skalt \u00fe\u00fa falla, \u00fe\u00fa og allar hersveitir \u00fe\u00ednar og \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, sem eru \u00ed f\u00f6r me\u00f0 \u00fe\u00e9r. Alls konar r\u00e1nfuglum og d\u00fdrum merkurinnar gef \u00e9g \u00feig til f\u00e6\u00f0slu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi skalt \u00fe\u00fa falla, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi tala\u00f0 \u00fea\u00f0, segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00e9g vil steypa eldi yfir Mag\u00f3g og yfir \u00fe\u00e1, sem ugglausir b\u00faa \u00ed strandbygg\u00f0unum, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00e9g vil gj\u00f6ra mitt heilaga nafn kunnugt me\u00f0al l\u00fd\u00f0s m\u00edns \u00cdsraels og ekki framar l\u00e1ta vanhelga mitt heilaga nafn, til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0irnar vi\u00f0urkenni, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, heilagur \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fea\u00f0 kemur fram og ver\u00f0ur, _ segir Drottinn Gu\u00f0. \u00dea\u00f0 er dagurinn, sem \u00e9g hefi tala\u00f0 um."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu \u00edb\u00faar \u00cdsraels borga \u00fat ganga og eld kveikja og kynda me\u00f0 vopnum, t\u00f6rgum og skj\u00f6ldum, me\u00f0 bogum og \u00f6rvum, kylfum og lensum. \u00cd sj\u00f6 \u00e1r skulu \u00feeir elda \u00feessu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir munu ekki s\u00e6kja vi\u00f0 \u00ed m\u00f6rkina n\u00e9 h\u00f6ggva neitt \u00ed sk\u00f3gunum, heldur munu \u00feeir kynda eld me\u00f0 vopnum. Og \u00feeir munu fletta \u00fe\u00e1, sem \u00fe\u00e1 flettu, og r\u00e6na \u00fe\u00e1, sem \u00fe\u00e1 r\u00e6ndu _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feeim degi mun \u00e9g \u00e1kve\u00f0a G\u00f3g samasta\u00f0, legsta\u00f0 \u00ed \u00cdsrael, Abar\u00edmdal, fyrir austan Dau\u00f0ahafi\u00f0. Menn munu gir\u00f0a fyrir Abar\u00edmdal. \u00dear munu \u00feeir grafa G\u00f3g og allan li\u00f0m\u00fag hans og nefna hann G\u00f3gsm\u00fagadal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn munu vera a\u00f0 jar\u00f0a \u00fe\u00e1 \u00ed sj\u00f6 m\u00e1nu\u00f0i til \u00feess a\u00f0 hreinsa landi\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og allur landsl\u00fd\u00f0urinn skal starfa a\u00f0 \u00feeim grefti, og \u00fea\u00f0 skal ver\u00f0a \u00feeim til fr\u00e6g\u00f0ar \u00feann dag, er \u00e9g gj\u00f6ri mig d\u00fdrlegan _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00feeir munu \u00fatvelja menn til \u00feess st\u00f6\u00f0uga starfa a\u00f0 fara um landi\u00f0 og jar\u00f0a \u00fe\u00e1, sem enn liggja eftir ofan jar\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 hreinsa landi\u00f0. A\u00f0 li\u00f0num sj\u00f6 m\u00e1nu\u00f0um skulu \u00feeir enn kanna \u00fea\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00feeir fara um landi\u00f0 og einhver s\u00e9r mannsbein, \u00fe\u00e1 skal hann hla\u00f0a \u00fear v\u00f6r\u00f0u hj\u00e1, uns graftarmennirnir hafa grafi\u00f0 \u00feau \u00ed G\u00f3gsm\u00fagadal."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00feannig skulu \u00feeir grafa \u00fear allan li\u00f0m\u00fag sinn og hreinsa \u00feannig landi\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, mannsson, svo segir Drottinn Gu\u00f0: Seg \u00fe\u00fa vi\u00f0 alls konar fugla og vi\u00f0 \u00f6ll d\u00fdr merkurinnar: Safnist saman og komi\u00f0, \u00feyrpist saman \u00far \u00f6llum \u00e1ttum til f\u00f3rnarveislu minnar, sem \u00e9g held y\u00f0ur, til mikillar f\u00f3rnarveislu \u00e1 \u00cdsraels fj\u00f6llum, \u00fear sem \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 eta kj\u00f6t og drekka bl\u00f3\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eta kj\u00f6t af k\u00f6ppum og drekka bl\u00f3\u00f0 \u00far \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingjum jar\u00f0arinnar: hr\u00fata, l\u00f6mb og hafra, uxa, _ allt saman alif\u00e9 fr\u00e1 Basan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 eta feitt kj\u00f6t, uns \u00fe\u00e9r eru\u00f0 saddir or\u00f0nir, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 drekka bl\u00f3\u00f0, uns \u00fe\u00e9r eru\u00f0 drukknir or\u00f0nir, \u00ed f\u00f3rnarveislu minni, sem \u00e9g held y\u00f0ur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 se\u00f0ja y\u00f0ur vi\u00f0 mitt bor\u00f0 \u00e1 rei\u00f0skj\u00f3tum og vagnhestum, \u00e1 k\u00f6ppum og alls konar str\u00ed\u00f0sm\u00f6nnum _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g vil augl\u00fdsa d\u00fdr\u00f0 m\u00edna me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, og allar \u00fej\u00f3\u00f0ir skulu sj\u00e1 refsid\u00f3m minn, \u00feann er \u00e9g hefi framkv\u00e6mt, og h\u00f6nd m\u00edna, er \u00e9g hefi \u00e1 \u00fe\u00e1 lagt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00cdsraelsmenn skulu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, er Gu\u00f0 \u00feeirra, upp fr\u00e1 \u00feeim degi og framvegis."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0irnar skulu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00cdsraelsmenn ur\u00f0u a\u00f0 fara \u00far landi eing\u00f6ngu vegna misgj\u00f6r\u00f0ar sinnar, fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u rofi\u00f0 tr\u00fana\u00f0 vi\u00f0 mig, svo a\u00f0 \u00e9g byrg\u00f0i auglit mitt fyrir \u00feeim og seldi \u00fe\u00e1 \u00ed hendur \u00f3vina \u00feeirra, og f\u00e9llu \u00feeir \u00fe\u00e1 allir fyrir sver\u00f0seggjum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9g breytti vi\u00f0 \u00fe\u00e1 eins og \u00feeir h\u00f6f\u00f0u til unni\u00f0 me\u00f0 saurugleik s\u00ednum og fr\u00e1hvarfi, og byrg\u00f0i auglit mitt fyrir \u00feeim."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn Gu\u00f0 svo: N\u00fa mun \u00e9g sn\u00faa vi\u00f0 h\u00f6gum Jakobs og miskunna mig yfir allan \u00cdsraelsl\u00fd\u00f0 og vera s\u00f3mak\u00e6r um mitt heilaga nafn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu gleyma vanvir\u00f0u sinni og allri \u00feeirri \u00f3trygg\u00f0, er \u00feeir hafa \u00ed frammi haft vi\u00f0 mig, \u00feegar \u00feeir b\u00faa aftur \u00f3hultir \u00ed landi s\u00ednu og enginn skelfir \u00fe\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g lei\u00f0i \u00fe\u00e1 heim aftur fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0unum og safna \u00feeim saman \u00far l\u00f6ndum \u00f3vina \u00feeirra, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g augl\u00fdsa heilagleik minn \u00e1 \u00feeim \u00ed augs\u00fdn margra \u00fej\u00f3\u00f0a."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 skulu \u00feeir vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, er Gu\u00f0 \u00feeirra, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g herleiddi \u00fe\u00e1 til \u00fej\u00f3\u00f0anna, en safna \u00feeim n\u00fa saman inn \u00ed \u00feeirra eigi\u00f0 land og l\u00e6t engan \u00feeirra framar ver\u00f0a \u00fear eftir."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00e9g vil ekki framar byrgja auglit mitt fyrir \u00feeim, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi \u00fathellt anda m\u00ednum yfir \u00cdsraelsl\u00fd\u00f0, segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 tuttugasta og fimmta \u00e1ri eftir a\u00f0 v\u00e9r vorum herleiddir, \u00ed byrjun \u00e1rsins, t\u00edunda dag m\u00e1na\u00f0arins, fj\u00f3rt\u00e1n \u00e1rum eftir a\u00f0 borgin var tekin, einmitt \u00feann dag kom h\u00f6nd Drottins yfir mig og flutti mig \u00feanga\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cd gu\u00f0legri s\u00fdn flutti hann mig til \u00cdsraelslands og setti mig ni\u00f0ur \u00e1 mj\u00f6g h\u00e1tt fjall, og \u00e1 \u00fev\u00ed var gagnvart m\u00e9r sem endurreist borg."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Er hann haf\u00f0i flutt mig \u00feanga\u00f0, birtist ma\u00f0ur nokkur, og var hann \u00e1s\u00fdndum sem af eiri v\u00e6ri. Hann h\u00e9lt \u00e1 l\u00ednstreng og m\u00e6list\u00f6ng og st\u00f3\u00f0 vi\u00f0 hli\u00f0i\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og ma\u00f0urinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Mannsson, l\u00edt \u00e1 me\u00f0 augum \u00fe\u00ednum, hl\u00fd\u00f0 \u00e1 me\u00f0 eyrum \u00fe\u00ednum og hugfest \u00fe\u00e9r allt, er \u00e9g s\u00fdni \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert til \u00feess hinga\u00f0 fluttur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i s\u00fdnt \u00feetta. Kunngj\u00f6r \u00fe\u00fa \u00cdsraelsl\u00fd\u00f0 allt \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa s\u00e9r.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sj\u00e1, m\u00farveggur l\u00e1 utan um musteri\u00f0 hringinn \u00ed kring, og ma\u00f0urinn h\u00e9lt \u00e1 m\u00e6list\u00f6ng \u00ed hendinni. H\u00fan var sex \u00e1lna l\u00f6ng, alinin talin \u00feverh\u00f6nd lengri en almenn alin. Og hann m\u00e6ldi \u00feykkt m\u00farsins, og var h\u00fan ein m\u00e6list\u00f6ng, og h\u00e6\u00f0in var ein m\u00e6list\u00f6ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st gekk hann inn \u00ed hli\u00f0i\u00f0, er vissi til austurs. Gekk hann upp tr\u00f6ppurnar, sem l\u00e1gu upp a\u00f0 \u00fev\u00ed, og m\u00e6ldi \u00fer\u00f6skuld hli\u00f0sins, og var hann ein m\u00e6list\u00f6ng \u00e1 breidd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hvert var\u00f0herbergi ein m\u00e6list\u00f6ng \u00e1 lengd og ein m\u00e6list\u00f6ng \u00e1 breidd og s\u00falan milli var\u00f0herbergjanna fimm \u00e1lnir, og \u00fer\u00f6skuldur hli\u00f0sins innan vi\u00f0 forsal hli\u00f0sins ein m\u00e6list\u00f6ng."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hann m\u00e6ldi forsal hli\u00f0sins,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og var hann \u00e1tta \u00e1lnir og s\u00falur tv\u00e6r \u00e1lnir, en forsalur hli\u00f0sins vissi a\u00f0 musterinu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var\u00f0herbergin \u00ed hli\u00f0inu voru hvert gegnt \u00f6\u00f0ru, s\u00edn \u00ferj\u00fa hvorumegin, \u00f6ll \u00ferj\u00fa voru \u00feau j\u00f6fn a\u00f0 m\u00e1li. S\u00falurnar beggja vegna voru og jafnar a\u00f0 m\u00e1li."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6ldi ma\u00f0urinn dyrav\u00eddd hli\u00f0sins, og var h\u00fan t\u00edu \u00e1lnir, en lengd hli\u00f0sins \u00ferett\u00e1n \u00e1lnir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fyrir framan var\u00f0herbergin voru grindur, ein alin hvorumegin, en hvert var\u00f0herbergi var sex \u00e1lnir \u00e1 hvorn veg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hann m\u00e6ldi hli\u00f0i\u00f0 fr\u00e1 \u00feaki eins var\u00f0herbergis yfir \u00e1 \u00feak annars, og var breiddin tuttugu og fimm \u00e1lnir. Dyrnar st\u00f3\u00f0ust \u00e1 beggja vegna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": ". . ."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og fr\u00e1 framhli\u00f0 ytra hli\u00f0sins inn a\u00f0 framhli\u00f0inni \u00e1 forsal innra hli\u00f0sins voru fimmt\u00edu \u00e1lnir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hringinn \u00ed kring \u00e1 hli\u00f0h\u00fasinu voru gluggar, sem l\u00e1gu inn \u00ed var\u00f0herbergin \u00ed gegnum s\u00falurnar og sm\u00e1v\u00edkku\u00f0u inn \u00e1 vi\u00f0, og s\u00f6mulei\u00f0is voru gluggar \u00e1 forsalnum allt um kring inn \u00e1 vi\u00f0, og \u00e1 s\u00falunum voru h\u00f6ggnir p\u00e1lmar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00fa leiddi hann mig inn \u00ed ytri forgar\u00f0inn. \u00dear voru herbergi, og steinlagt g\u00f3lf var \u00ed forgar\u00f0inum allt um kring. \u00derj\u00e1t\u00edu herbergi l\u00e1gu vi\u00f0 steing\u00f3lfi\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Steing\u00f3lfi\u00f0 var fram me\u00f0 hli\u00f0arvegg hli\u00f0anna, jafnlangt lengd hli\u00f0anna. \u00dea\u00f0 var l\u00e6gra steing\u00f3lfi\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hann m\u00e6ldi breidd forgar\u00f0sins fr\u00e1 innri framhli\u00f0 ne\u00f0ra hli\u00f0sins a\u00f0 \u00fathli\u00f0 innri forgar\u00f0sins, og voru \u00fea\u00f0 hundra\u00f0 \u00e1lnir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hli\u00f0i\u00f0 \u00e1 ytri forgar\u00f0inum, er vissi \u00ed nor\u00f0ur\u00e1tt, lengd og breidd \u00feess m\u00e6ldi hann einnig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00ed \u00fev\u00ed voru \u00ferj\u00fa var\u00f0herbergi hvorumegin, og s\u00falur \u00feess og forsalur voru j\u00f6fn a\u00f0 m\u00e1li vi\u00f0 fyrsta hli\u00f0i\u00f0, lengd \u00feess var fimmt\u00edu \u00e1lnir og breiddin tuttugu og fimm \u00e1lnir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og gluggar \u00feess, forsalur og p\u00e1lmar voru jafnir a\u00f0 m\u00e1li vi\u00f0 \u00fea\u00f0, sem var \u00ed hli\u00f0inu, er vissi \u00ed austur\u00e1tt. Var gengi\u00f0 upp a\u00f0 \u00fev\u00ed um sj\u00f6 \u00ferep, og forsalur \u00feess l\u00e1 innan til."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hli\u00f0 inn a\u00f0 innri forgar\u00f0inum var gegnt nor\u00f0urhli\u00f0inu, eins og vi\u00f0 austurhli\u00f0i\u00f0, og hann m\u00e6ldi hundra\u00f0 \u00e1lnir fr\u00e1 einu hli\u00f0inu til annars."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st l\u00e9t hann mig ganga \u00ed su\u00f0ur\u00e1tt. \u00dear var hli\u00f0, sem vissi \u00ed su\u00f0ur\u00e1tt. Og hann m\u00e6ldi s\u00falur \u00feess og forsal, og voru \u00feau j\u00f6fn hinum a\u00f0 m\u00e1li."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1 \u00fev\u00ed voru gluggar, svo og \u00e1 forsal \u00feess, hringinn \u00ed kring, eins og hinir gluggarnir voru. Lengd \u00feess var fimmt\u00edu \u00e1lnir og breiddin tuttugu og fimm \u00e1lnir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Var gengi\u00f0 upp a\u00f0 \u00fev\u00ed um sj\u00f6 \u00ferep, og forsalur \u00feess l\u00e1 innan til, og voru p\u00e1lmar \u00e1 honum, hvor s\u00ednum megin, \u00e1 s\u00falum hans."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hli\u00f0 var \u00e1 innri forgar\u00f0inum, er vissi \u00ed su\u00f0ur, og hann m\u00e6ldi hundra\u00f0 \u00e1lnir fr\u00e1 einu hli\u00f0inu til annars \u00ed su\u00f0ur\u00e1tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deessu n\u00e6st leiddi hann mig um su\u00f0urhli\u00f0i\u00f0 inn \u00ed innri forgar\u00f0inn og m\u00e6ldi su\u00f0urhli\u00f0i\u00f0, var \u00fea\u00f0 jafnt hinum fyrri a\u00f0 m\u00e1li,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "-"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "s\u00f6mulei\u00f0is var\u00f0herbergi \u00feess, s\u00falur og forsal, og voru \u00feau j\u00f6fn hinum fyrri a\u00f0 m\u00e1li. \u00c1 \u00fev\u00ed voru gluggar, svo og \u00e1 forsal \u00feess, hringinn \u00ed kring. Lengd \u00feess var fimmt\u00edu \u00e1lnir og breiddin tuttugu og fimm \u00e1lnir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og forsalur \u00feess l\u00e1 \u00fat a\u00f0 ytri forgar\u00f0inum, og p\u00e1lmar voru \u00e1 s\u00falum \u00feess, og voru \u00fear \u00e1tta \u00ferep upp a\u00f0 ganga."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hann leiddi mig inn \u00ed innri forgar\u00f0inn a\u00f0 hli\u00f0inu, sem vissi \u00ed austur\u00e1tt, og m\u00e6ldi hli\u00f0i\u00f0. Var \u00fea\u00f0 a\u00f0 m\u00e1li jafnt hinum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og var\u00f0herbergi \u00feess, s\u00falur og forsalur voru j\u00f6fn a\u00f0 m\u00e1li hinum fyrri, og \u00e1 \u00fev\u00ed voru gluggar, svo og \u00e1 forsal \u00feess, hringinn \u00ed kring. \u00dea\u00f0 var fimmt\u00edu \u00e1lnir \u00e1 lengd og tuttugu og fimm \u00e1lnir \u00e1 breidd."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og forsalur \u00feess l\u00e1 \u00fat a\u00f0 ytri forgar\u00f0inum, og p\u00e1lmar voru \u00e1 s\u00falum \u00feess beggja vegna. Voru \u00fear \u00e1tta \u00ferep upp a\u00f0 ganga."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "-"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hann leiddi mig n\u00fa a\u00f0 nor\u00f0urhli\u00f0inu og m\u00e6ldi var\u00f0herbergi \u00feess, s\u00falur og forsal. Var \u00fea\u00f0 jafnt a\u00f0 m\u00e1li hinum fyrri. \u00c1 \u00fev\u00ed voru gluggar hringinn \u00ed kring. \u00dea\u00f0 var fimmt\u00edu \u00e1lnir \u00e1 lengd og tuttugu og fimm \u00e1lnir \u00e1 breidd."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og forsalur \u00feess l\u00e1 \u00fat a\u00f0 ytri forgar\u00f0inum, og p\u00e1lmar voru \u00e1 s\u00falum \u00feess beggja vegna. Voru \u00fear \u00e1tta \u00ferep upp a\u00f0 ganga."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dear var herbergi, og var gengi\u00f0 \u00ed \u00fea\u00f0 \u00far forsal hli\u00f0sins. \u00dear var brennif\u00f3rnin \u00fevegin."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og \u00ed forsal hli\u00f0sins st\u00f3\u00f0u tv\u00f6 bor\u00f0 annars vegar og \u00f6nnur tv\u00f6 bor\u00f0 hins vegar til \u00feess a\u00f0 sl\u00e1tra \u00e1 \u00feeim brennif\u00f3rninni, syndaf\u00f3rninni og sektarf\u00f3rninni."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og a\u00f0 utanver\u00f0u, vi\u00f0 hli\u00f0arvegginn \u00e1 forsal nor\u00f0urhli\u00f0sins, voru tv\u00f6 bor\u00f0, og vi\u00f0 hinn hli\u00f0arvegginn \u00e1 forsal hli\u00f0sins voru \u00f6nnur tv\u00f6 bor\u00f0;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "fj\u00f6gur bor\u00f0 \u00f6\u00f0rum megin og fj\u00f6gur bor\u00f0 hinumegin vi\u00f0 hli\u00f0arvegg hli\u00f0sins, alls \u00e1tta bor\u00f0, sem menn sl\u00e1tru\u00f0u \u00e1."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Voru fj\u00f6gur bor\u00f0 til brennif\u00f3rnar af h\u00f6ggnum steinum. \u00deau voru h\u00e1lfrar annarrar \u00e1lnar l\u00f6ng, h\u00e1lfrar annarrar \u00e1lnar brei\u00f0 og \u00e1lnar h\u00e1. \u00c1 \u00feau skyldi leggja \u00e1h\u00f6ldin, sem h\u00f6f\u00f0 voru, \u00fe\u00e1 er brennif\u00f3rnum og sl\u00e1turf\u00f3rnum var sl\u00e1tra\u00f0."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Umhverfis bor\u00f0in var \u00feverhandarh\u00e1 r\u00f6nd, og skyldi f\u00f3rnarkj\u00f6ti\u00f0 lagt \u00e1 bor\u00f0in, og yfir bor\u00f0unum voru \u00fe\u00f6k til \u00feess a\u00f0 sk\u00fdla \u00feeim fyrir regni og hita."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hann leiddi mig inn \u00ed innri forgar\u00f0inn, og sj\u00e1, \u00fear voru tv\u00f6 herbergi \u00ed innri forgar\u00f0inum, anna\u00f0 vi\u00f0 hli\u00f0arvegg nor\u00f0urhli\u00f0sins, og vissi framhli\u00f0 \u00feess \u00ed su\u00f0ur\u00e1tt; hitt vi\u00f0 hli\u00f0arvegg su\u00f0urhli\u00f0sins, og vissi framhli\u00f0 \u00feess \u00ed nor\u00f0ur\u00e1tt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00deetta herbergi, sem sn\u00fdr framhli\u00f0 sinni \u00ed su\u00f0ur, er \u00e6tla\u00f0 prestunum, sem gegna \u00fej\u00f3nustu \u00ed musterinu."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "En herbergi\u00f0, sem sn\u00fdr framhli\u00f0 sinni \u00ed nor\u00f0ur, er \u00e6tla\u00f0 prestunum, sem gegna \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 altari\u00f0. \u00deeir eru ni\u00f0jar Sad\u00f3ks, \u00feeir einir af Lev\u00edsonum mega n\u00e1lgast Drottin til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na honum.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hann m\u00e6ldi forgar\u00f0inn. Hann var hundra\u00f0 \u00e1lnir \u00e1 lengd og hundra\u00f0 \u00e1lnir \u00e1 breidd, r\u00e9ttur ferhyrningur, og altari\u00f0 st\u00f3\u00f0 fyrir framan sj\u00e1lft musteri\u00f0."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st leiddi hann mig a\u00f0 forsal musterisins og m\u00e6ldi s\u00falur forsalarins, fimm \u00e1lnir hvorumegin, og breidd dyranna var fj\u00f3rt\u00e1n \u00e1lnir og dyraumb\u00fana\u00f0urinn \u00ferj\u00e1r \u00e1lnir hvorumegin."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Forsalurinn var tuttugu \u00e1lnir \u00e1 lengd og t\u00f3lf \u00e1lnir \u00e1 breidd, og var um t\u00edu \u00ferep upp a\u00f0 ganga a\u00f0 honum. En vi\u00f0 dyrastafina voru s\u00falur, ein hvorumegin."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessu n\u00e6st leiddi hann mig inn \u00ed a\u00f0alh\u00fasi\u00f0 og m\u00e6ldi s\u00falurnar, og voru \u00fe\u00e6r sex \u00e1lnir a\u00f0 \u00feykkt b\u00e1\u00f0umegin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og dyrnar voru t\u00edu \u00e1lna brei\u00f0ar og dyraveggurinn fimm \u00e1lnir hvorumegin. Hann m\u00e6ldi lengd Hins heilaga, og var h\u00fan fj\u00f6rut\u00edu \u00e1lnir og breiddin tuttugu \u00e1lnir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gekk hann inn fyrir og m\u00e6ldi dyrast\u00f6plana, og voru \u00feeir tveggja \u00e1lna \u00feykkir og v\u00eddd dyranna sex \u00e1lnir, og dyraveggurinn sj\u00f6 \u00e1lnir hvorumegin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hann m\u00e6ldi lengd h\u00fassins, og var h\u00fan tuttugu \u00e1lnir, og breiddin tuttugu \u00e1lnir frammi vi\u00f0 a\u00f0alh\u00fasi\u00f0. Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00deetta er Hi\u00f0 allrahelgasta.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deessu n\u00e6st m\u00e6ldi hann musterisvegginn, og var hann sex \u00e1lna \u00feykkur og breidd hli\u00f0arh\u00fassins fj\u00f3rar \u00e1lnir allt \u00ed kringum musteri\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1gu herbergin hvert \u00e1fast vi\u00f0 anna\u00f0, \u00ferj\u00e1t\u00edu herbergi \u00e1 \u00feremur h\u00e6\u00f0um. Stallar voru \u00e1 veggnum, sem var \u00e1 musterinu fyrir hli\u00f0arherbergin allt \u00ed kring, til \u00feess a\u00f0 \u00feau hv\u00edldu \u00e1 honum, en v\u00e6ru eigi fest \u00e1 musterisvegginn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00feau ur\u00f0u \u00e6 brei\u00f0ari, \u00fev\u00ed ofar sem \u00feau l\u00e1gu kringum musteri\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hli\u00f0arherbergin voru alveg upp \u00far hringinn \u00ed kringum musteri\u00f0. Fyrir \u00fev\u00ed minnka\u00f0i breidd h\u00fassins upp \u00e1 vi\u00f0, og m\u00e1tti ganga af ne\u00f0sta g\u00f3lfi hli\u00f0arh\u00fassins yfir ne\u00f0ra lofti\u00f0 upp \u00e1 efra lofti\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 \u00e9g, a\u00f0 \u00e1 musterish\u00fasinu var pallur hringinn \u00ed kring, og grundv\u00f6llur hli\u00f0arherbergjanna var full sex \u00e1lna m\u00e6list\u00f6ng."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deykkt \u00fatveggsins \u00e1 hli\u00f0arh\u00fasinu var fimm \u00e1lnir, og var autt sv\u00e6\u00f0i milli hli\u00f0arh\u00fassins og musterisins,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "milli herbergjanna, tuttugu \u00e1lna breitt hringinn \u00ed kringum musteri\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dyr gengu fr\u00e1 hli\u00f0arh\u00fasinu a\u00f0 au\u00f0u sv\u00e6\u00f0i, a\u00f0rar dyrnar til nor\u00f0urs, hinar til su\u00f0urs. Og breidd au\u00f0a sv\u00e6\u00f0isins var fimm \u00e1lnir hringinn \u00ed kring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00fas l\u00e1 gegnt afgirta sv\u00e6\u00f0inu vi\u00f0 vesturhli\u00f0ina. Var \u00fea\u00f0 sj\u00f6t\u00edu \u00e1lna breitt og veggur \u00feess fimm \u00e1lna \u00feykkur hringinn \u00ed kring og lengd \u00feess n\u00edut\u00edu \u00e1lnir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deessu n\u00e6st m\u00e6ldi hann musterish\u00fasi\u00f0, og var \u00fea\u00f0 hundra\u00f0 \u00e1lna langt. Afgirta sv\u00e6\u00f0i\u00f0 og h\u00fasi\u00f0 me\u00f0 veggjum \u00feess var hundra\u00f0 \u00e1lnir \u00e1 lengd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og framhli\u00f0 musterish\u00fassins og afgirta sv\u00e6\u00f0i\u00f0 austan megin var hundra\u00f0 \u00e1lnir \u00e1 breidd."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann m\u00e6ldi lengd h\u00fassins gegnt afgirta sv\u00e6\u00f0inu vestan vi\u00f0 \u00fea\u00f0 og s\u00falnag\u00f6ng \u00feess beggja vegna, og var \u00fea\u00f0 hundra\u00f0 \u00e1lnir. A\u00f0alh\u00fasi\u00f0, innh\u00fasi\u00f0 og forsalur \u00feess,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00fer\u00f6skuldarnir og sk\u00e1h\u00f6llu gluggarnir og s\u00falnag\u00f6ngin umhverfis, \u00feessi \u00ferj\u00fa h\u00fas voru \u00feilju\u00f0 fr\u00e1 j\u00f6r\u00f0u og upp a\u00f0 gluggum . . ."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Uppi yfir dyrum a\u00f0alh\u00fassins innan og utan og \u00e1 \u00f6llum veggnum innan og utan hringinn \u00ed kring"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "voru gj\u00f6r\u00f0ir ker\u00fabar og p\u00e1lmar, og var einn p\u00e1lmi milli hverra tveggja ker\u00faba. En ker\u00fabinn haf\u00f0i tv\u00f6 andlit."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Annars vegar sneri mannsandlit a\u00f0 p\u00e1lmanum, en lj\u00f3nsandlit hins vegar. Svo var \u00e1 h\u00fasinu allt um kring."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne\u00f0an fr\u00e1 g\u00f3lfi og upp fyrir dyr voru gj\u00f6r\u00f0ir ker\u00fabar og p\u00e1lmar \u00e1 veggnum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Umgj\u00f6r\u00f0in yfir dyrunum og dyrastafir a\u00f0alh\u00fassins myndu\u00f0u ferhyrning. Fyrir framan helgid\u00f3minn var eitthva\u00f0, sem l\u00edktist"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "altari af tr\u00e9, \u00feriggja \u00e1lna h\u00e1tt. \u00dea\u00f0 var tv\u00e6r \u00e1lnir \u00e1 lengd og tv\u00e6r \u00e1lnir \u00e1 breidd, og \u00e1 \u00fev\u00ed voru horn, og undirst\u00f6\u00f0ur \u00feess og hli\u00f0veggir voru af tr\u00e9. Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00deetta er bor\u00f0i\u00f0, sem stendur frammi fyrir Drottni.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og tv\u00f6faldar hur\u00f0ir voru \u00e1 a\u00f0alh\u00fasinu og helgid\u00f3minum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00cd hvorum dyrum voru tv\u00e6r hur\u00f0ir, er l\u00e9ku \u00e1 hj\u00f6rum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00e1 hur\u00f0unum voru ker\u00fabar og p\u00e1lmar, eins og \u00e1 veggjunum, og \u00feakskyggni af tr\u00e9 var fram af forsalnum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og sk\u00e1hallir gluggar og p\u00e1lmar voru beggja vegna \u00e1 hli\u00f0arveggjum forsalsins . . ."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st f\u00f3r hann me\u00f0 mig \u00fat \u00ed ytri forgar\u00f0inn, \u00ed nor\u00f0ur\u00e1tt. Og hann leiddi mig a\u00f0 herberginu, sem er gegnt afgirta sv\u00e6\u00f0inu og gegnt h\u00fasinu, sem liggur til nor\u00f0urs."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var hundra\u00f0 \u00e1lnir \u00e1 lengd og fimmt\u00edu \u00e1lnir \u00e1 breidd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og gegnt dyrunum, sem l\u00e1gu inn \u00ed innri forgar\u00f0inn, og gegnt steing\u00f3lfi ytri forgar\u00f0sins, voru tvenn s\u00falnag\u00f6ng, hvor fyrir framan \u00f6nnur, svo a\u00f0 salirnir voru \u00fer\u00edr."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og fyrir framan herbergin var t\u00edu \u00e1lna brei\u00f0ur gangur inn a\u00f0 innri forgar\u00f0inum, hundra\u00f0 \u00e1lna langur, og sneru dyr hans \u00ed nor\u00f0ur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En efstu herbergin voru styttri, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00falnag\u00f6ngin n\u00e1mu meira af \u00feeim en af ne\u00f0stu herbergjunum og mi\u00f0herbergjunum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feau voru \u00fer\u00edlyft og h\u00f6f\u00f0u engar sl\u00edkar s\u00falur sem \u00fe\u00e6r, er voru \u00ed forg\u00f6r\u00f0unum. Fyrir \u00fev\u00ed voru efstu herbergin a\u00f0 s\u00e9r dregin \u00ed hlutfalli vi\u00f0 ne\u00f0stu herbergin og mi\u00f0herbergin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og m\u00farinn, sem l\u00e1 me\u00f0 endil\u00f6ngum herbergjunum \u00fat a\u00f0 ytri forgar\u00f0inum, fyrir framan herbergin, var fimmt\u00edu \u00e1lna langur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 herbergin, sem l\u00e1gu \u00fat a\u00f0 ytri forgar\u00f0inum, voru fimmt\u00edu \u00e1lna l\u00f6ng. Og sj\u00e1, me\u00f0fram musterish\u00fasinu voru hundra\u00f0 \u00e1lnir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En ne\u00f0an undir herbergjum \u00feessum var inngangur a\u00f0 austanver\u00f0u, \u00feegar gengi\u00f0 var inn \u00ed \u00feau fr\u00e1 ytri forgar\u00f0inum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Austanver\u00f0u vi\u00f0 afgirta sv\u00e6\u00f0i\u00f0 og bakh\u00fasi\u00f0 voru og herbergi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og fyrir framan \u00feau var vegur, og \u00feau voru eins \u00e1 a\u00f0 l\u00edta og herbergin, sem l\u00e1gu nor\u00f0an til, \u00feau voru jafnl\u00f6ng og jafnbrei\u00f0, og allir \u00fatgangar \u00feeirra voru me\u00f0 s\u00f6mu ger\u00f0 og \u00e1 hinum og eins og hur\u00f0ir \u00feeirra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og l\u00edkt og dyrnar \u00e1 herbergjunum, sem l\u00e1gu sunnan til, svo voru \u00e1 \u00feeim einar dyr, \u00fear sem vegurinn h\u00f3fst, s\u00e1 er liggur til austurs inn \u00ed ytri forgar\u00f0inn, en um \u00fe\u00e6r voru menn vanir a\u00f0 ganga inn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Nor\u00f0urherbergin og su\u00f0urherbergin, sem liggja fyrir framan afgirta sv\u00e6\u00f0i\u00f0, \u00fea\u00f0 eru heil\u00f6gu herbergin, \u00fear sem prestarnir, er n\u00e1lgast mega Drottin, eiga a\u00f0 eta hi\u00f0 h\u00e1heilaga. \u00dear skulu \u00feeir l\u00e1ta hi\u00f0 h\u00e1heilaga og matf\u00f3rnina, syndaf\u00f3rnina og sektarf\u00f3rnina, \u00fev\u00ed a\u00f0 sta\u00f0urinn er heilagur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar prestarnir ganga \u00feanga\u00f0 inn, _ en \u00feeir skulu ekki ganga raklei\u00f0is \u00far helgid\u00f3minum inn \u00ed ytri forgar\u00f0inn _, skulu \u00feeir leggja \u00fear af s\u00e9r kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, \u00feau er \u00feeir gegna \u00fej\u00f3nustu \u00ed, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau eru heil\u00f6g. \u00deeir skulu fara \u00ed \u00f6nnur f\u00f6t og \u00fev\u00ed n\u00e6st ganga \u00feanga\u00f0, sem l\u00fd\u00f0urinn m\u00e1 vera.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En er hann haf\u00f0i m\u00e6lt allt musteri\u00f0 a\u00f0 innanver\u00f0u, f\u00f3r hann \u00fat me\u00f0 mig, \u00ed \u00e1ttina til hli\u00f0sins, er veit til austurs, og m\u00e6ldi \u00fea\u00f0 a\u00f0 utan hringinn \u00ed kring."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann m\u00e6ldi austurhli\u00f0ina: fimm hundru\u00f0 \u00e1lnir me\u00f0 m\u00e6list\u00f6nginni. Og hann sneri vi\u00f0"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og m\u00e6ldi nor\u00f0urhli\u00f0ina: fimm hundru\u00f0 \u00e1lnir me\u00f0 m\u00e6list\u00f6nginni. Og hann sneri vi\u00f0"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a\u00f0 su\u00f0urhli\u00f0inni og m\u00e6ldi fimm hundru\u00f0 \u00e1lnir me\u00f0 m\u00e6list\u00f6nginni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hann sneri s\u00e9r a\u00f0 vesturhli\u00f0inni og m\u00e6ldi fimm hundru\u00f0 \u00e1lnir me\u00f0 m\u00e6list\u00f6nginni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann m\u00e6ldi \u00fea\u00f0 fr\u00e1 \u00feeim fj\u00f3rum hli\u00f0um: lengdin fimm hundru\u00f0 \u00e1lnir og breiddin fimm hundru\u00f0 \u00e1lnir. Allt umhverfis \u00fea\u00f0 var m\u00farveggur til \u00feess a\u00f0 skilja hi\u00f0 heilaga fr\u00e1 hinu \u00f3heilaga."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 leiddi hann mig a\u00f0 hli\u00f0inu, sem vissi til austurs,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og sj\u00e1, \u00fe\u00e1 kom d\u00fdr\u00f0 \u00cdsraels Gu\u00f0s \u00far austri, og var a\u00f0 heyra sem ni\u00f0 mikilla vatna, og landi\u00f0 var upplj\u00f3ma\u00f0 af d\u00fdr\u00f0 hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og s\u00fa s\u00fdn, sem \u00e9g s\u00e1, var eins og s\u00fdnin, er \u00e9g s\u00e1, \u00fe\u00e1 er hann kom til \u00feess a\u00f0 ey\u00f0a borgina, og sem s\u00fdnin, er \u00e9g s\u00e1 vi\u00f0 Kebarflj\u00f3ti\u00f0. Og \u00e9g f\u00e9ll fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu m\u00edna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og d\u00fdr\u00f0 Drottins f\u00f3r n\u00fa inn \u00ed musteri\u00f0 um hli\u00f0i\u00f0, sem til austurs vissi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kraftur andans h\u00f3f mig upp og f\u00e6r\u00f0i mig inn \u00ed innri forgar\u00f0inn, og sj\u00e1, musteri\u00f0 var fullt af d\u00fdr\u00f0 Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00e9g heyr\u00f0i einhvern tala til m\u00edn \u00far musterinu, og st\u00f3\u00f0 \u00fe\u00f3 ma\u00f0urinn enn hj\u00e1 m\u00e9r,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Mannsson, \u00feetta er sta\u00f0ur h\u00e1s\u00e6tis m\u00edns og \u00feetta er sk\u00f6r f\u00f3ta minna, h\u00e9r vil \u00e9g b\u00faa me\u00f0al \u00cdsraelsmanna a\u00f0 eil\u00edfu. Og \u00cdsraelsmenn skulu eigi framar flekka mitt heilaga nafn, hvorki \u00feeir n\u00e9 konungar \u00feeirra, me\u00f0 h\u00f3rd\u00f3mi s\u00ednum og l\u00edkum konunga sinna,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir settu \u00fer\u00f6skuld sinn hj\u00e1 m\u00ednum \u00fer\u00f6skuldi og dyrastafi s\u00edna hj\u00e1 m\u00ednum dyrastaf, svo a\u00f0 ekki var nema veggurinn milli m\u00edn og \u00feeirra. Og \u00feannig flekku\u00f0u \u00feeir mitt heilaga nafn me\u00f0 sv\u00edvir\u00f0ingum s\u00ednum, \u00feeim er \u00feeir fr\u00f6mdu, svo a\u00f0 \u00e9g tort\u00edmdi \u00feeim \u00ed rei\u00f0i minni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00fa munu \u00feeir l\u00e1ta h\u00f3rd\u00f3m sinn og l\u00edk konunga sinna vera langt \u00ed burtu fr\u00e1 m\u00e9r, og \u00e9g mun b\u00faa me\u00f0al \u00feeirra a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, mannsson, l\u00fds \u00fe\u00fa musterinu fyrir \u00cdsraelsm\u00f6nnum, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir blyg\u00f0ist s\u00edn fyrir misgj\u00f6r\u00f0ir s\u00ednar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00feeir blyg\u00f0ast s\u00edn fyrir allt \u00fea\u00f0, sem \u00feeir hafa frami\u00f0, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa draga upp musteri\u00f0 og skipulag \u00feess, \u00fatgangana \u00far \u00fev\u00ed og inngangana \u00ed \u00fea\u00f0 og alla l\u00f6gun \u00feess og kunngj\u00f6ra \u00feeim allar tilskipanir og lagafyrirm\u00e6li um \u00fea\u00f0, og skrifa \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 upp fyrir augum \u00feeirra, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir athugi alla l\u00f6gun \u00feess og \u00f6ll \u00e1kv\u00e6\u00f0i um \u00fea\u00f0 og fari eftir \u00feeim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deetta er \u00e1kv\u00e6\u00f0i\u00f0 um musteri\u00f0: Efst uppi \u00e1 fjallinu skal allt sv\u00e6\u00f0i \u00feess hringinn \u00ed kring teljast h\u00e1heilagt. Sj\u00e1, \u00feetta er \u00e1kv\u00e6\u00f0i\u00f0 um musteri\u00f0.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deetta er m\u00e1l altarisins a\u00f0 \u00e1lnatali, alinin talin ein alin og \u00feverh\u00f6nd: Umgj\u00f6r\u00f0in ni\u00f0ur vi\u00f0 j\u00f6r\u00f0ina skal vera \u00e1lnar h\u00e1 og \u00e1lnar brei\u00f0 og br\u00fanin \u00fat \u00e1 r\u00f6ndinni hringinn \u00ed kring spannarbrei\u00f0. Og \u00feetta er h\u00e6\u00f0 altarisins:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e1 umgj\u00f6r\u00f0inni ni\u00f0ur vi\u00f0 j\u00f6r\u00f0ina upp a\u00f0 ne\u00f0ri stallinum tv\u00e6r \u00e1lnir og breiddin ein alin, og fr\u00e1 minni stallinum upp \u00e1 meiri stallinn fj\u00f3rar \u00e1lnir og breiddin ein alin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og eldst\u00e6\u00f0i\u00f0 var fj\u00f3rar \u00e1lnir, og upp af eldst\u00e6\u00f0inu gengu hornin fj\u00f6gur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og eldst\u00e6\u00f0i\u00f0 var t\u00f3lf \u00e1lna langt og t\u00f3lf \u00e1lna breitt, ferhyrningur me\u00f0 fj\u00f3rum j\u00f6fnum hli\u00f0um."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og meiri stallurinn var fj\u00f3rt\u00e1n \u00e1lna langur og fj\u00f3rt\u00e1n \u00e1lna brei\u00f0ur \u00e1 hli\u00f0arnar fj\u00f3rar, og br\u00fanin \u00ed kringum hann h\u00e1lf alin og umgj\u00f6r\u00f0in um hann ein alin hringinn \u00ed kring. En \u00ferepin upp a\u00f0 altarinu vissu \u00ed austur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Mannsson, svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00deetta eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um altari\u00f0 \u00feann dag, er \u00fea\u00f0 er alb\u00fai\u00f0, svo a\u00f0 \u00e1 \u00fev\u00ed ver\u00f0i f\u00f3rna\u00f0 brennif\u00f3rn og bl\u00f3\u00f0i st\u00f6kkt \u00e1 \u00fea\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skalt \u00fe\u00fa f\u00e1 ungan uxa til syndaf\u00f3rnar lev\u00edtaprestunum, sem eru af \u00e6tt Sad\u00f3ks og mega n\u00e1lgast mig, _ segir Drottinn Gu\u00f0 _ til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na m\u00e9r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt taka nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i hans og r\u00ed\u00f0a \u00fev\u00ed \u00e1 fj\u00f6gur horn altarisins, og \u00e1 fj\u00f3rar hyrningar stallanna og \u00e1 umgj\u00f6r\u00f0ina hringinn \u00ed kring og syndhreinsa \u00fea\u00f0 og fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir \u00fea\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skalt \u00fe\u00fa taka syndaf\u00f3rnaruxann og l\u00e1ta brenna hann hj\u00e1 var\u00f0h\u00fasi musterisins fyrir utan helgid\u00f3minn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Annan daginn skalt \u00fe\u00fa f\u00e6ra gallalausan geithafur \u00ed syndaf\u00f3rn, til \u00feess a\u00f0 altari\u00f0 ver\u00f0i syndhreinsa\u00f0 me\u00f0 honum, eins og \u00fea\u00f0 var syndhreinsa\u00f0 me\u00f0 uxanum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa hefir loki\u00f0 syndhreinsuninni, skaltu lei\u00f0a fram ungan uxa, gallalausan, og hr\u00fat af hj\u00f6r\u00f0inni gallalausan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Skalt \u00fe\u00fa lei\u00f0a \u00fe\u00e1 fram fyrir Drottin, og skulu prestarnir dreifa salti \u00e1 \u00fe\u00e1 og f\u00f3rna \u00feeim \u00ed brennif\u00f3rn Drottni til handa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sj\u00f6 daga samfleytt skalt \u00fe\u00fa daglega f\u00f3rna hafri \u00ed syndaf\u00f3rn, og auk \u00feess skal f\u00f3rna ungum uxa og hr\u00fat af hj\u00f6r\u00f0inni, b\u00e1\u00f0um gallalausum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sj\u00f6 daga skulu menn \u00feiggja altari\u00f0 \u00ed fri\u00f0 og hreinsa \u00fea\u00f0 og v\u00edgja \u00fea\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og er \u00feeir hafa fullna\u00f0 dagana, \u00fe\u00e1 skulu prestarnir \u00e1ttunda daginn og \u00fea\u00f0an \u00ed fr\u00e1 f\u00f3rna \u00e1 altarinu brennif\u00f3rnum y\u00f0ar og heillaf\u00f3rnum, og \u00e9g vil taka y\u00f0ur n\u00e1\u00f0arsamlega, segir Drottinn Gu\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hann leiddi mig n\u00fa aftur \u00fat a\u00f0 ytra hli\u00f0i helgid\u00f3msins, \u00fev\u00ed er til austurs vissi. \u00dea\u00f0 var loka\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00deetta hli\u00f0 skal vera loka\u00f0 og ekki opna\u00f0 ver\u00f0a. Enginn ma\u00f0ur skal inn um \u00fea\u00f0 ganga, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, hefir inn um \u00fea\u00f0 gengi\u00f0. Fyrir \u00fev\u00ed skal \u00fea\u00f0 loka\u00f0 vera."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00f3 m\u00e1 landsh\u00f6f\u00f0inginn setjast \u00fear ni\u00f0ur til \u00feess a\u00f0 eta f\u00f3rnarm\u00e1lt\u00ed\u00f0 frammi fyrir Drottni. Skal hann fara inn um forsal hli\u00f0sins og fara \u00fat aftur sama veg.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st leiddi hann mig a\u00f0 nor\u00f0urhli\u00f0inu fyrir framan framhli\u00f0 musterisins. S\u00e1 \u00e9g \u00fe\u00e1, hversu d\u00fdr\u00f0 Drottins fyllti musteri Drottins, og \u00e9g f\u00e9ll fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu m\u00edna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Mannsson, legg \u00fe\u00e9r \u00e1 hjarta, sj\u00e1 me\u00f0 augum \u00fe\u00ednum og hl\u00fd\u00f0 me\u00f0 eyrum \u00fe\u00ednum \u00e1 allt \u00fea\u00f0, sem \u00e9g segi \u00fe\u00e9r um \u00f6ll \u00e1kv\u00e6\u00f0i vi\u00f0v\u00edkjandi musteri Drottins og um allar \u00fe\u00e6r tilskipanir, er \u00fea\u00f0 snerta, og g\u00e6t vandlega a\u00f0 inng\u00f6ngunni \u00ed musteri\u00f0 og \u00f6llum \u00fatg\u00f6ngum \u00far helgid\u00f3minum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Seg vi\u00f0 hina \u00fever\u00fa\u00f0arfullu, vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: Svo segir Drottinn Gu\u00f0: N\u00fa hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00cdsraelsmenn, n\u00f3gu lengi frami\u00f0 allar y\u00f0ar sv\u00edvir\u00f0ingar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fear sem \u00fe\u00e9r leiddu\u00f0 inn \u00fatlenda menn, \u00f3umskorna b\u00e6\u00f0i \u00e1 hjarta og \u00e1 holdi, a\u00f0 \u00feeir v\u00e6ru \u00ed helgid\u00f3mi m\u00ednum, til \u00feess a\u00f0 vanhelga musteri mitt, \u00feegar \u00fe\u00e9r f\u00e6r\u00f0u\u00f0 m\u00e9r mat minn, m\u00f6r og bl\u00f3\u00f0, og rufu\u00f0 \u00feannig s\u00e1ttm\u00e1la minn ofan \u00e1 allar sv\u00edvir\u00f0ingar y\u00f0ar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 eigi annast \u00fej\u00f3nustu helgid\u00f3ma minna, heldur settu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 til \u00feess a\u00f0 annast \u00fej\u00f3nustuna \u00ed helgid\u00f3mi m\u00ednum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Enginn \u00fatlendur ma\u00f0ur, \u00f3umskorinn b\u00e6\u00f0i \u00e1 hjarta og holdi, m\u00e1 inn \u00ed helgid\u00f3m minn koma _ enginn af \u00feeim \u00fatlendingum, sem b\u00faa me\u00f0al \u00cdsraelsmanna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lev\u00edtarnir fjarl\u00e6g\u00f0u sig fr\u00e1 m\u00e9r, \u00fe\u00e1 er \u00cdsrael f\u00f3r villur vegar. Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir villtust burt fr\u00e1 m\u00e9r og eltu falsgu\u00f0i s\u00edna, skulu \u00feeir gj\u00f6ld taka fyrir misgj\u00f6r\u00f0 s\u00edna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir skulu gegna \u00fej\u00f3nustu \u00ed helgid\u00f3mi m\u00ednum sem var\u00f0flokkar vi\u00f0 hli\u00f0 musterisins og sem musteris\u00fej\u00f3nar. \u00deeir skulu sl\u00e1tra brennif\u00f3rninni og sl\u00e1turf\u00f3rninni fyrir l\u00fd\u00f0inn og standa frammi fyrir \u00feeim til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00feeim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir \u00fej\u00f3nu\u00f0u \u00feeim frammi fyrir skur\u00f0go\u00f0um \u00feeirra og ur\u00f0u \u00cdsraelsm\u00f6nnum f\u00f3takefli til hr\u00f6sunar, fyrir \u00fev\u00ed hefi \u00e9g hafi\u00f0 h\u00f6nd m\u00edna gegn \u00feeim, _ segir Drottinn Gu\u00f0 _ og \u00feeir skulu taka gj\u00f6ld fyrir misgj\u00f6r\u00f0 s\u00edna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir skulu ekki n\u00e1lgast mig til \u00feess a\u00f0 veita m\u00e9r prest\u00fej\u00f3nustu og n\u00e1lgast alla helgid\u00f3ma m\u00edna, hina h\u00e1heil\u00f6gu, heldur skulu \u00feeir bera vanvir\u00f0u s\u00edna og taka gj\u00f6ld fyrir \u00fe\u00e6r sv\u00edvir\u00f0ingar, sem \u00feeir fr\u00f6mdu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g vil setja \u00fe\u00e1 til \u00feess a\u00f0 gegna \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 musteri\u00f0, til \u00feess a\u00f0 annast \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00f6llu leyti og allt, sem \u00fear er a\u00f0 gj\u00f6ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En lev\u00edtaprestarnir, ni\u00f0jar Sad\u00f3ks, \u00feeir er r\u00e6ktu \u00fej\u00f3nustu helgid\u00f3ms m\u00edns, \u00fe\u00e1 er \u00cdsraelsmenn villtust fr\u00e1 m\u00e9r, \u00feeir skulu n\u00e1lgast mig til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na m\u00e9r, og \u00feeir skulu ganga fram fyrir mig til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra m\u00e9r m\u00f6r og bl\u00f3\u00f0 _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir skulu ganga inn \u00ed helgid\u00f3m minn og \u00feeir skulu n\u00e1lgast bor\u00f0 mitt til a\u00f0 \u00fej\u00f3na m\u00e9r, og \u00feeir skulu r\u00e6kja \u00fej\u00f3nustu m\u00edna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og er \u00feeir ganga inn \u00ed hli\u00f0 innri forgar\u00f0sins, skulu \u00feeir kl\u00e6\u00f0ast l\u00ednkl\u00e6\u00f0um. Ekkert ullarfat skulu \u00feeir \u00e1 s\u00e9r bera, \u00fe\u00e1 er \u00feeir gegna \u00fej\u00f3nustu \u00ed hli\u00f0um innri forgar\u00f0sins og \u00fear innar af."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir skulu hafa ennid\u00faka af l\u00edni um h\u00f6fu\u00f0 s\u00e9r og l\u00ednbr\u00e6kur um lendar s\u00e9r. Eigi skulu \u00feeir gyr\u00f0ast neinu, er svita veldur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En \u00feegar \u00feeir ganga \u00fat \u00ed ytri forgar\u00f0inn til l\u00fd\u00f0sins, skulu \u00feeir fara \u00far \u00feeim kl\u00e6\u00f0um, er \u00feeir gegna \u00fej\u00f3nustu \u00ed, og leggja \u00feau \u00ed herbergi helgid\u00f3msins og fara \u00ed \u00f6nnur kl\u00e6\u00f0i, svo a\u00f0 \u00feeir helgi ekki l\u00fd\u00f0inn me\u00f0 kl\u00e6\u00f0um s\u00ednum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeir skulu ekki raka h\u00f6fu\u00f0 s\u00edn, n\u00e9 l\u00e1ta h\u00e1ri\u00f0 flaka, heldur hafa st\u00fdft h\u00e1r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00edn skal enginn prestur drekka, \u00feegar hann gengur inn \u00ed innri forgar\u00f0inn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Enga ekkju n\u00e9 \u00fe\u00e1 konu, sem vi\u00f0 mann er skilin, mega \u00feeir taka s\u00e9r a\u00f0 eiginkonu, heldur a\u00f0eins meyjar af \u00e6tt \u00cdsraelsmanna. \u00de\u00f3 mega \u00feeir kvongast ekkju, s\u00e9 h\u00fan ekkja eftir prest."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir skulu kenna l\u00fd\u00f0 m\u00ednum a\u00f0 gj\u00f6ra greinarmun \u00e1 heil\u00f6gu og \u00f3heil\u00f6gu og fr\u00e6\u00f0a hann um muninn \u00e1 \u00f3hreinu og hreinu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu standa frammi til \u00feess a\u00f0 d\u00e6ma \u00ed deilum\u00e1lum manna. Eftir m\u00ednum l\u00f6gum skulu \u00feeir d\u00e6ma \u00fe\u00e1, og bo\u00f0or\u00f0a minna og \u00e1kv\u00e6\u00f0a skulu \u00feeir g\u00e6ta \u00e1 \u00f6llum l\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0um m\u00ednum og halda helga hv\u00edldardaga m\u00edna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eigi mega \u00feeir koma n\u00e6rri l\u00edki, svo a\u00f0 \u00feeir saurgist af, nema s\u00e9 l\u00edk f\u00f6\u00f0ur e\u00f0a m\u00f3\u00f0ur, sonar e\u00f0a d\u00f3ttur, br\u00f3\u00f0ur e\u00f0a systur, sem ekki hefir veri\u00f0 manni gefin, \u00e1 \u00fev\u00ed mega \u00feeir saurga sig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og eftir a\u00f0 hann er hreinn or\u00f0inn, skulu honum taldir sj\u00f6 dagar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og daginn sem hann gengur aftur inn \u00ed helgid\u00f3minn, inn \u00ed innri forgar\u00f0inn til \u00feess a\u00f0 gegna \u00fej\u00f3nustu \u00ed helgid\u00f3minum, skal hann fram bera syndaf\u00f3rn s\u00edna _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d3\u00f0al skulu \u00feeir ekkert f\u00e1. \u00c9g er \u00f3\u00f0al \u00feeirra. Og ekki skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gefa \u00feeim fasteign \u00ed \u00cdsrael, \u00e9g er fasteign \u00feeirra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deeir skulu hafa uppeldi sitt af matf\u00f3rnum, syndaf\u00f3rnum og sektarf\u00f3rnum, og allt, sem er banni helga\u00f0 \u00ed \u00cdsrael, skal tilheyra \u00feeim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og hi\u00f0 besta af \u00f6llum frumgr\u00f3\u00f0a, hvers kyns sem er, og allar f\u00f3rnir, hvers kyns sem eru af \u00f6llu \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f, skal tilheyra prestunum. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 og gefa prestunum hi\u00f0 besta af deigi y\u00f0ar til \u00feess a\u00f0 lei\u00f0a blessun ni\u00f0ur yfir h\u00fas y\u00f0ar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Prestarnir mega ekki eta neitt sj\u00e1lfdautt n\u00e9 \u00fea\u00f0, sem d\u00fdrrifi\u00f0 er, hvort heldur er fugl e\u00f0a f\u00e9na\u00f0ur."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r skipti\u00f0 landinu me\u00f0 hlutkesti til arfleif\u00f0ar, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gefa Drottni f\u00f3rnargj\u00f6f af \u00fev\u00ed, heilaga landspildu, 25.000 \u00e1lna \u00e1 lengd og 20.000 \u00e1lna \u00e1 breidd. Skal h\u00fan heil\u00f6g vera innan takmarka sinna \u00ed allar \u00e1ttir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(\u00dear af skal falla undir helgid\u00f3minn ferhyrndur fl\u00f6tur, fimm hundru\u00f0 \u00e1lna \u00e1 hvern veg, og fimmt\u00edu \u00e1lna teigur skal vera kringum hann.)"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Af \u00feessum m\u00e6lda reit skalt \u00fe\u00fa m\u00e6la spildu 25.000 \u00e1lna langa og 10.000 \u00e1lna brei\u00f0a. \u00c1 henni skal helgid\u00f3murinn, hinn h\u00e1heilagi, standa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er helgigj\u00f6f \u00ed jar\u00f0eign. Skal h\u00fan tilheyra prestunum, \u00feeim er gegna \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 helgid\u00f3minn og n\u00e1lgast mega Drottin til a\u00f0 \u00fej\u00f3na honum. Skal \u00fea\u00f0 vera h\u00fasast\u00e6\u00f0i handa \u00feeim og tilheyra helgid\u00f3minum sem heilagt sv\u00e6\u00f0i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og 25.000 \u00e1lna l\u00f6ng landspilda og 10.000 \u00e1lna brei\u00f0 skal falla undir lev\u00edtana, \u00fe\u00e1 er \u00fej\u00f3nustu gegna vi\u00f0 musteri\u00f0, sem \u00feeirra land fyrir borgir til \u00feess a\u00f0 b\u00faa \u00ed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og sem fasteign borgarinnar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r tiltaka 5.000 \u00e1lna brei\u00f0a spildu og 25.000 \u00e1lna langa, jafnlanga hinni heil\u00f6gu f\u00f3rnargj\u00f6f. Skal h\u00fan vera eign allra \u00cdsraelsmanna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En handa landsh\u00f6f\u00f0ingjanum skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r tiltaka landshluta beggja vegna vi\u00f0 helgu\u00f0u landspilduna og borgarreitinn, me\u00f0fram hinni helgu\u00f0u landspildu og me\u00f0fram borgarreitnum, vestanmegin til vesturs og austanmegin til austurs, og skal hann vera jafnlangur einum erf\u00f0ahluta \u00e6ttkv\u00edslanna og n\u00e1 fr\u00e1 vesturtakm\u00f6rkum til austurtakmarka landsins."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deetta skal vera landeign hans \u00ed \u00cdsrael, svo a\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingjar m\u00ednir veiti eigi framar \u00fej\u00f3\u00f0 minni yfirgang, heldur f\u00e1i \u00cdsraelsm\u00f6nnum landi\u00f0 eftir \u00e6ttkv\u00edslum \u00feeirra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: L\u00e1ti\u00f0 y\u00f0ur n\u00e6gja \u00feetta, \u00fe\u00e9r \u00cdsraels h\u00f6f\u00f0ingjar! L\u00e1ti\u00f0 af ofr\u00edki og yfirgangi, en i\u00f0ki\u00f0 r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti! L\u00e1ti\u00f0 af a\u00f0 reka \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edna af eignum hennar! _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 hafa r\u00e9tta vog, r\u00e9tta efu og r\u00e9tta bat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efa og bat skulu vera jafnar a\u00f0 m\u00e1li, svo a\u00f0 bat taki t\u00edunda part g\u00f3mers og s\u00f6mulei\u00f0is efa t\u00edunda part g\u00f3mers. Eftir g\u00f3mer skal hvort tveggja m\u00e6last."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sikill skal vera tuttugu gerur. Fimm siklar skulu vera r\u00e9ttir fimm og t\u00edu siklar r\u00e9ttir t\u00edu. Fimmt\u00edu siklar skulu vera \u00ed m\u00ednu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deetta er f\u00f3rnargj\u00f6fin, sem \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 gefa: 1/6 efu af hverjum g\u00f3mer hveitis og 1/6 efu af hverjum g\u00f3mer byggs."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e1kv\u00e6\u00f0i\u00f0 um ol\u00edfuol\u00eduna er \u00feetta: 1/10 \u00far bat af hverju k\u00f3r (\u00fev\u00ed a\u00f0 t\u00edu bat eru \u00ed einu k\u00f3r)."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Enn fremur einn sau\u00f0 af hj\u00f6r\u00f0inni, af hverjum tveim hundru\u00f0um, sem f\u00f3rnargj\u00f6f fr\u00e1 \u00f6llum kynkv\u00edslum \u00cdsraels til matf\u00f3rnar, brennif\u00f3rnar og heillaf\u00f3rnar, til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir \u00fe\u00e1 _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Allur landsl\u00fd\u00f0urinn skal vera skyldur til a\u00f0 f\u00e6ra landsh\u00f6f\u00f0ingjanum \u00ed \u00cdsrael \u00feessa f\u00f3rnargj\u00f6f."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En landsh\u00f6f\u00f0inginn skal vera skyldur a\u00f0 leggja til brennif\u00f3rnir, matf\u00f3rn og dreypif\u00f3rn \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0um, tunglkomum og hv\u00edldard\u00f6gum vi\u00f0 allar h\u00e1t\u00ed\u00f0asamkomur \u00cdsraelsmanna. Hann skal l\u00e1ta fram bera syndaf\u00f3rnina og matf\u00f3rnina og brennif\u00f3rnina og heillaf\u00f3rnirnar til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir \u00cdsraelsmenn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00c1 fyrsta degi hins fyrsta m\u00e1na\u00f0ar skalt \u00fe\u00fa taka ungan uxa gallalausan og syndhreinsa helgid\u00f3minn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og presturinn skal taka af bl\u00f3\u00f0i syndaf\u00f3rnarinnar og r\u00ed\u00f0a \u00e1 dyrastafi musterisins og \u00e1 fj\u00f3ra hyrninga altarisstallanna og \u00e1 dyrastafi hli\u00f0sins a\u00f0 innri forgar\u00f0inum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og eins skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra \u00e1 fyrsta degi hins sj\u00f6unda m\u00e1na\u00f0ar vegna \u00feeirra, sem af vang\u00e1 e\u00f0a f\u00e1k\u00e6nsku kynnu a\u00f0 hafa misgj\u00f6rt eitthva\u00f0, og \u00feannig skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feiggja musteri\u00f0 \u00ed fri\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1 fj\u00f3rt\u00e1nda degi hins fyrsta m\u00e1na\u00f0ar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda p\u00e1skah\u00e1t\u00ed\u00f0ina, \u00ed sj\u00f6 daga skulu etin \u00f3s\u00fdr\u00f0 brau\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00feeim degi skal landsh\u00f6f\u00f0inginn l\u00e1ta bera fram uxa \u00ed syndaf\u00f3rn fyrir sig og allan landsl\u00fd\u00f0inn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og sj\u00f6 daga h\u00e1t\u00ed\u00f0arinnar skal hann l\u00e1ta fram bera sem brennif\u00f3rn Drottni til handa sj\u00f6 uxa og sj\u00f6 hr\u00fata gallalausa, \u00e1 hverjum degi \u00feessa sj\u00f6 daga, svo og daglega geithafur \u00ed syndaf\u00f3rn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og sem matf\u00f3rn skal hann l\u00e1ta fram bera efu me\u00f0 hverjum uxa og efu me\u00f0 hverjum hr\u00fat, og ol\u00edu, h\u00edn me\u00f0 hverri efu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1 fimmt\u00e1nda degi hins sj\u00f6unda m\u00e1na\u00f0ar, \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0inni, skal hann \u00ed sj\u00f6 daga l\u00e1ta fram bera jafnmiki\u00f0 \u00feessu, b\u00e6\u00f0i syndaf\u00f3rn og brennif\u00f3rn og matf\u00f3rn og ol\u00edu."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Hli\u00f0 innri forgar\u00f0sins, \u00fea\u00f0 er sn\u00fdr \u00ed austur, skal loka\u00f0 vera sex virku dagana, en hv\u00edldardaginn skal opna \u00fea\u00f0 og tunglkomudaginn skal opna \u00fea\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og landsh\u00f6f\u00f0inginn skal koma a\u00f0 utan og ganga inn um forsal hli\u00f0sins og nema sta\u00f0ar vi\u00f0 dyrastafi hli\u00f0sins. \u00de\u00e1 skulu prestarnir bera fram brennif\u00f3rn hans og heillaf\u00f3rn, en hann skal falla fram \u00e1 \u00fer\u00f6skuldi hli\u00f0sins og ganga s\u00ed\u00f0an \u00fat aftur, og hli\u00f0inu skal ekki loka til kvelds."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og landsl\u00fd\u00f0urinn skal falla fram fyrir auglit Drottins vi\u00f0 dyr \u00feessa hli\u00f0s \u00e1 hv\u00edldard\u00f6gum og tunglkomud\u00f6gum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Brennif\u00f3rnin, sem landsh\u00f6f\u00f0inginn \u00e1 a\u00f0 f\u00e6ra Drottni, skal vera: \u00c1 hv\u00edldardegi sex sau\u00f0kindur gallalausar og einn hr\u00fatur gallalaus,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og auk \u00feess \u00ed matf\u00f3rn ein efa me\u00f0 hverjum hr\u00fat, og me\u00f0 sau\u00f0kindunum sl\u00edk matf\u00f3rn, er hann vill sj\u00e1lfur gefa, og ein h\u00edn af ol\u00edu me\u00f0 hverri efu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1 tunglkomud\u00f6gum skal h\u00fan vera ungneyti gallalaust og sex sau\u00f0kindur og einn hr\u00fatur, allt gallalaust."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann skal l\u00e1ta fram bera efu me\u00f0 uxanum og efu me\u00f0 hr\u00fatnum \u00ed matf\u00f3rn og me\u00f0 sau\u00f0kindunum svo sem hann m\u00e1 af hendi l\u00e1ta, og h\u00edn af ol\u00edu me\u00f0 hverri efu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar landsh\u00f6f\u00f0inginn gengur inn, skal hann ganga inn um forsal hli\u00f0sins og fara s\u00f6mu lei\u00f0 \u00fat aftur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00feegar landsl\u00fd\u00f0urinn gengur fram fyrir Drottin \u00e1 l\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0unum, \u00fe\u00e1 skal s\u00e1, er inn hefir gengi\u00f0 um nor\u00f0urhli\u00f0i\u00f0 til \u00feess a\u00f0 falla fram, aftur \u00fat fara um su\u00f0urhli\u00f0i\u00f0, og s\u00e1, er inn hefir gengi\u00f0 um su\u00f0urhli\u00f0i\u00f0, skal aftur \u00fat fara um nor\u00f0urhli\u00f0i\u00f0. Enginn skal aftur \u00fat fara um \u00fea\u00f0 hli\u00f0, sem hann hefir inn gengi\u00f0, heldur skal hann \u00fat fara um \u00fea\u00f0 hli\u00f0, sem gegnt honum er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og landsh\u00f6f\u00f0inginn skal ganga inn mitt \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra, \u00feegar \u00feeir ganga inn, og fara \u00fat, \u00feegar \u00feeir fara \u00fat."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1 h\u00e1t\u00ed\u00f0um og l\u00f6ghelgum skal matf\u00f3rnin vera efa me\u00f0 uxanum og efa me\u00f0 hr\u00fatnum, og me\u00f0 sau\u00f0kindunum sl\u00edkt, er hann vill sj\u00e1lfur gefa, og h\u00edn af ol\u00edu me\u00f0 hverri efu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00feegar landsh\u00f6f\u00f0inginn ber fram sj\u00e1lfviljaf\u00f3rn, brennif\u00f3rn e\u00f0a heillaf\u00f3rn sem sj\u00e1lfviljaf\u00f3rn Drottni til handa, \u00fe\u00e1 skal upp lj\u00faka fyrir honum \u00fev\u00ed hli\u00f0inu, sem \u00ed austur sn\u00fdr. S\u00ed\u00f0an skal hann bera fram brennif\u00f3rn s\u00edna og heillaf\u00f3rn, eins og hann er vanur a\u00f0 gj\u00f6ra \u00e1 hv\u00edldard\u00f6gum, og ganga s\u00ed\u00f0an \u00fat, og \u00feegar hann er farinn \u00fat, skal loka hli\u00f0inu \u00e1 eftir honum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1 degi hverjum skal hann l\u00e1ta fram bera \u00e1rsgamla sau\u00f0kind gallalausa \u00ed brennif\u00f3rn Drottni til handa, \u00e1 hverjum morgni skal hann fram bera hana."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og sem matf\u00f3rn skal hann fram bera me\u00f0 henni \u00e1 hverjum morgni 1/6 efu og 1/3 h\u00ednar af ol\u00edu til \u00feess a\u00f0 v\u00e6ta me\u00f0 mj\u00f6li\u00f0, sem matf\u00f3rn Drottni til handa. Skal \u00fea\u00f0 vera st\u00f6\u00f0ug skyldugrei\u00f0sla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00feannig skulu \u00feeir fram bera sau\u00f0kindina og matf\u00f3rnina og ol\u00eduna \u00e1 hverjum morgni sem st\u00f6\u00f0uga brennif\u00f3rn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: Ef landsh\u00f6f\u00f0inginn gefur einhverjum sona sinna nokku\u00f0 af \u00f3\u00f0ali s\u00ednu a\u00f0 gj\u00f6f, \u00fe\u00e1 skal \u00fea\u00f0 tilheyra sonum hans. \u00dea\u00f0 er erf\u00f0aeign \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En gefi hann einhverjum \u00fej\u00f3nustumanna sinna nokku\u00f0 af \u00f3\u00f0ali s\u00ednu a\u00f0 gj\u00f6f, \u00fe\u00e1 skal hann halda \u00fev\u00ed til lausnar\u00e1rsins. \u00de\u00e1 skal \u00fea\u00f0 hverfa aftur til landsh\u00f6f\u00f0ingjans. En \u00f3\u00f0al sona hans skal haldast \u00ed eign \u00feeirra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og ekki m\u00e1 landsh\u00f6f\u00f0inginn taka neitt af \u00f3\u00f0ali l\u00fd\u00f0sins og veita honum me\u00f0 \u00fev\u00ed yfirgang. Af sinni eigin eign ver\u00f0ur hann a\u00f0 veita sonum s\u00ednum arfleif\u00f0, til \u00feess a\u00f0 enginn af l\u00fd\u00f0 m\u00ednum ver\u00f0i fl\u00e6mdur burt fr\u00e1 eign sinni.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st leiddi hann mig gegnum ganginn, sem liggur fast vi\u00f0 hli\u00f0i\u00f0, til hinna heil\u00f6gu herbergja, sem \u00e6tlu\u00f0 eru prestunum og vita \u00ed nor\u00f0ur. En \u00fear var r\u00fam \u00ed ysta horni m\u00f3t vestri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00deetta er sta\u00f0urinn, \u00fear sem prestarnir skulu sj\u00f3\u00f0a sektarf\u00f3rnina og syndaf\u00f3rnina, og \u00fear sem \u00feeir skulu baka matf\u00f3rnina, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir \u00feurfi ekki a\u00f0 bera \u00fea\u00f0 \u00fat \u00ed ytri forgar\u00f0inn og \u00feann veg helga l\u00fd\u00f0inn.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hann leiddi mig \u00fat \u00ed ytri forgar\u00f0inn og l\u00e9t mig ganga \u00ed gegn, \u00fat \u00ed fj\u00f6gur horn forgar\u00f0sins, og sj\u00e1, l\u00edtill forgar\u00f0ur var \u00ed hverju horni forgar\u00f0sins."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cd fj\u00f3rum hornum forgar\u00f0sins voru aftur minni forgar\u00f0ar, fj\u00f6rut\u00edu \u00e1lnir \u00e1 lengd og \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1lnir \u00e1 breidd. Voru \u00feeir allir fj\u00f3rir jafnir a\u00f0 m\u00e1li."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00ed \u00feeim var m\u00farveggur allt \u00ed kring, allt \u00ed kring \u00ed \u00feeim fj\u00f3rum, og eldst\u00f3r voru gj\u00f6r\u00f0ar ne\u00f0an til vi\u00f0 m\u00farveggina allt \u00ed kring."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00deetta eru eldh\u00fasin, \u00fear sem \u00fej\u00f3nustumenn musterisins skulu sj\u00f3\u00f0a sl\u00e1turf\u00f3rnir l\u00fd\u00f0sins.&#34;"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa leiddi hann mig aftur a\u00f0 musterisdyrunum. \u00de\u00e1 s\u00e1 \u00e9g a\u00f0 vatn spratt upp undan \u00fer\u00f6skuldi h\u00fassins m\u00f3t austri, \u00fev\u00ed a\u00f0 framhli\u00f0 musterisins vissi til austurs. Og vatni\u00f0 rann ni\u00f0ur undan su\u00f0urhli\u00f0 musterisins, sunnanvert vi\u00f0 altari\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an leiddi hann mig \u00fat um nor\u00f0urhli\u00f0i\u00f0 og f\u00f3r me\u00f0 mig \u00ed kring a\u00f0 utanver\u00f0u a\u00f0 ytra hli\u00f0inu, sem sn\u00fdr \u00ed austur\u00e1tt. \u00de\u00e1 s\u00e1 \u00e9g a\u00f0 vatn vall upp undan su\u00f0urhli\u00f0inni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn gekk n\u00fa \u00ed austur me\u00f0 m\u00e6liva\u00f0 \u00ed hendi s\u00e9r og m\u00e6ldi \u00fe\u00fasund \u00e1lnir. Og hann l\u00e9t mig va\u00f0a yfir um vatni\u00f0, og t\u00f3k \u00fea\u00f0 m\u00e9r \u00ed \u00f6kkla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deessu n\u00e6st m\u00e6ldi hann \u00fe\u00fasund \u00e1lnir og l\u00e9t mig va\u00f0a yfir um vatni\u00f0, t\u00f3k vatni\u00f0 m\u00e9r \u00fe\u00e1 til kn\u00e9s. \u00de\u00e1 m\u00e6ldi hann enn \u00fe\u00fasund \u00e1lnir og l\u00e9t mig va\u00f0a yfir um, t\u00f3k vatni\u00f0 m\u00e9r \u00fe\u00e1 \u00ed mj\u00f6\u00f0m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6ldi hann enn \u00fe\u00fasund \u00e1lnir. Var \u00fe\u00e1 vatni\u00f0 or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 flj\u00f3ti, svo a\u00f0 \u00e9g m\u00e1tti ekki yfir \u00fea\u00f0 komast, \u00fev\u00ed a\u00f0 vatni\u00f0 var of dj\u00fapt, var or\u00f0i\u00f0 sundvatn, \u00f3v\u00e6tt flj\u00f3t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 mig: &#34;Hefir \u00fe\u00fa s\u00e9\u00f0 \u00feetta, mannsson?&#34; Og hann leiddi mig aftur upp \u00e1 flj\u00f3tsbakkann."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og er \u00e9g kom \u00feanga\u00f0 aftur, s\u00e1 \u00e9g mj\u00f6g m\u00f6rg tr\u00e9 \u00e1 flj\u00f3tsb\u00f6kkunum beggja vegna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 mig: &#34;\u00deetta vatn rennur \u00fat \u00e1 austurh\u00e9ra\u00f0i\u00f0 og \u00fea\u00f0an ofan \u00e1 sl\u00e9ttlendi\u00f0, og \u00feegar \u00fea\u00f0 fellur \u00ed Dau\u00f0ahafi\u00f0, \u00ed salt vatni\u00f0, ver\u00f0ur vatni\u00f0 \u00ed \u00fev\u00ed heiln\u00e6mt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og allar lifandi skepnur, allt sem hr\u00e6rist, f\u00e6r n\u00fdtt fj\u00f6r alls sta\u00f0ar \u00fear sem flj\u00f3ti\u00f0 kemur, og fiskurinn mun ver\u00f0a mj\u00f6g mikill, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feegar \u00feetta vatn kemur \u00feanga\u00f0, ver\u00f0ur vatni\u00f0 \u00ed \u00fev\u00ed heiln\u00e6mt, og allt lifnar vi\u00f0, \u00fear sem flj\u00f3ti\u00f0 kemur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og fiskimenn munu standa vi\u00f0 \u00fea\u00f0 fr\u00e1 En Ged\u00ed alla lei\u00f0 til En Egla\u00edm, og v\u00f6tn \u00feess munu ver\u00f0a vei\u00f0ist\u00f6\u00f0var, \u00fear sem net ver\u00f0a l\u00f6g\u00f0. Og fiskurinn \u00ed \u00fev\u00ed mun ver\u00f0a mj\u00f6g mikill, eins og \u00ed hafinu mikla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En pyttirnir og s\u00edkin \u00fear hj\u00e1 munu ekki vera heiln\u00e6m, \u00feau eru \u00e6tlu\u00f0 til saltfengjar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En me\u00f0fram flj\u00f3tinu, \u00e1 b\u00f6kkunum beggja vegna, munu upp renna alls konar aldintr\u00e9. Laufbl\u00f6\u00f0 \u00feeirra munu ekki visna og \u00e1vextir \u00feeirra ekki dv\u00edna. \u00c1 hverjum m\u00e1nu\u00f0i munu \u00feau bera n\u00fdja \u00e1v\u00f6xtu, af \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00f6tnin, sem \u00feau lifa vi\u00f0, koma fr\u00e1 helgid\u00f3minum. Og \u00e1vextir \u00feeirra munu haf\u00f0ir ver\u00f0a til matar og laufbl\u00f6\u00f0 \u00feeirra til lyfja.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0: \u00deetta eru takm\u00f6rkin, og innan \u00feeirra skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r skipta y\u00f0ur ni\u00f0ur \u00e1 landi\u00f0 eftir t\u00f3lf \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels, \u00fe\u00f3 skal J\u00f3sef f\u00e1 tvo hluti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 f\u00e1 landi\u00f0 til eignar, einn jafnt sem annar, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g h\u00e9t eitt sinn me\u00f0 ei\u00f0i a\u00f0 gefa fe\u00f0rum y\u00f0ar \u00fea\u00f0, og \u00fev\u00ed skal land \u00feetta falla y\u00f0ur til erf\u00f0a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deetta skulu vera takm\u00f6rk landsins a\u00f0 nor\u00f0anver\u00f0u: Fr\u00e1 hafinu mikla \u00ed \u00e1ttina til Hetl\u00f3n, \u00feanga\u00f0 er lei\u00f0 liggur til Hamat,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sedad, Ber\u00f3ta, Sibra\u00edm, sem liggur \u00e1 milli Damaskuslands og Hamatlands, til Hasar En\u00f3n, sem liggur \u00e1 landam\u00e6rum Havrans."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Takm\u00f6rkin skulu \u00feannig liggja fr\u00e1 hafinu til Hasar En\u00f3n, en Damaskusland liggur lengra til nor\u00f0urs. \u00deetta er nor\u00f0urhli\u00f0in."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og austurhli\u00f0in: Fr\u00e1 Hasar En\u00f3n, sem liggur milli Havran og Damaskus, allt a\u00f0 eystra hafinu, er J\u00f3rdan takmarkal\u00edna milli G\u00edlea\u00f0s og \u00cdsraelslands, allt til Tamar. \u00deetta er austurhli\u00f0in."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og su\u00f0urhli\u00f0in gegnt h\u00e1degissta\u00f0: Fr\u00e1 Tamar alla lei\u00f0 til Mer\u00edb\u00f3tvatna vi\u00f0 Kades, a\u00f0 Egyptalands\u00e1 og \u00fea\u00f0an til hafsins mikla. \u00deetta er su\u00f0urhli\u00f0in gegnt h\u00e1degissta\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og vesturhli\u00f0in: Hafi\u00f0 mikla r\u00e6\u00f0ur \u00fear takm\u00f6rkum allt \u00feanga\u00f0 til komi\u00f0 er \u00fear gegnt, er lei\u00f0 liggur til Hamat. \u00deetta er vesturhli\u00f0in."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 skipta \u00feessu landi me\u00f0al y\u00f0ar eftir \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r skipta \u00fev\u00ed me\u00f0 hlutkesti til arfleif\u00f0ar me\u00f0al y\u00f0ar og \u00feeirra \u00fatlendra manna, er b\u00faa me\u00f0al y\u00f0ar og geti\u00f0 hafa sonu me\u00f0al y\u00f0ar. \u00de\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1l\u00edta innborna \u00cdsraelsmenn, me\u00f0 y\u00f0ur skulu \u00feeir varpa hlutum um arfleif\u00f0 me\u00f0al \u00e6ttkv\u00edsla \u00cdsraels."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 f\u00e1 hverjum \u00fatlendum manni arfleif\u00f0 \u00ed \u00feeirri \u00e6ttkv\u00edsl, \u00fear sem hann b\u00fdr _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og \u00feetta eru n\u00f6fn \u00e6ttkv\u00edslanna: Yst \u00ed nor\u00f0ri, fr\u00e1 hafinu \u00ed \u00e1ttina til Hetl\u00f3n \u00feanga\u00f0 a\u00f0, er lei\u00f0 liggur til Hamat, og \u00fea\u00f0an til Hasar En\u00f3n, _ er \u00fe\u00e1 Damaskusland fyrir nor\u00f0an, fram me\u00f0 Hamat _, og f\u00e6r hver land fr\u00e1 austri til vesturs: Dan, einn landshluti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og me\u00f0fram Dans landi, fr\u00e1 austri til vesturs: Asser, einn landshluti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og me\u00f0fram Assers landi, fr\u00e1 austri til vesturs: Naftal\u00ed, einn landshluti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og me\u00f0fram Naftal\u00ed landi, fr\u00e1 austri til vesturs: Manasse, einn landshluti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og me\u00f0fram Manasse landi, fr\u00e1 austri til vesturs: Efra\u00edm, einn landshluti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og me\u00f0fram Efra\u00edms landi, fr\u00e1 austri til vesturs: R\u00faben, einn landshluti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og me\u00f0fram R\u00fabens landi, fr\u00e1 austri til vesturs: J\u00fada, einn landshluti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Me\u00f0fram J\u00fada landi, fr\u00e1 austri til vesturs, skal landi\u00f0, er \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f, sem \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 l\u00e1ta af hendi, liggja, 25.000 \u00e1lnir \u00e1 breidd og jafnt a\u00f0 lengd hlutum \u00e6ttkv\u00edslanna, fr\u00e1 austri til vesturs, og helgid\u00f3murinn skal vera \u00ed \u00fev\u00ed mi\u00f0ju."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En landi\u00f0, er \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 helga Drottni, er 25.000 \u00e1lnir \u00e1 lengd og 20.000 \u00e1lnir \u00e1 breidd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00feeim, sem n\u00fa skal greina, skal hin heilaga f\u00f3rnargj\u00f6f tilheyra: prestunum landspilda 25.000 \u00e1lna a\u00f0 nor\u00f0anver\u00f0u, 10.000 \u00e1lna a\u00f0 vestanver\u00f0u, 10.000 \u00e1lna a\u00f0 austanver\u00f0u og 25.000 \u00e1lna a\u00f0 sunnanver\u00f0u. Og helgid\u00f3mur Drottins skal vera \u00e1 henni mi\u00f0ri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00edg\u00f0u prestunum, ni\u00f0jum Sad\u00f3ks, \u00feeim er g\u00e6tt hafa \u00fej\u00f3nustu minnar, sem eigi gengu aflei\u00f0is, \u00fe\u00e1 er a\u00f0rir \u00cdsraelsmenn gengu aflei\u00f0is, svo sem og lev\u00edtarnir hafa gengi\u00f0 aflei\u00f0is,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00feeim skal \u00fea\u00f0 tilheyra sem hluti af f\u00f3rnargj\u00f6f landsins, sem h\u00e1heilagt land, vi\u00f0 hli\u00f0ina \u00e1 landi lev\u00edtanna,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "en lev\u00edtunum skal tilheyra jafnst\u00f3rt land og prestanna: 25.000 \u00e1lnir \u00e1 lengd og 10.000 \u00e1lnir \u00e1 breidd, alls 25.000 \u00e1lnir \u00e1 lengd og 20.000 \u00e1lnir \u00e1 breidd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed mega \u00feeir ekkert selja og ekki farga neinu af \u00fev\u00ed \u00ed skiptum, n\u00e9 heldur m\u00e1 \u00feessi \u00e1g\u00e6tasti hluti landsins ganga yfir \u00ed annarra eigu, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er helga\u00f0ur Drottni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00fe\u00e6r 5.000 \u00e1lnir, sem eftir eru af breiddinni me\u00f0fram 25.000 \u00e1lnunum, eru \u00f3heilagt land handa borginni til \u00e1b\u00fa\u00f0ar og beitilands, en borgin skal standa \u00ed \u00feeim reit mi\u00f0jum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00feetta er m\u00e1l hennar: Nor\u00f0urhli\u00f0in 4.500 \u00e1lnir og su\u00f0urhli\u00f0in 4.500 \u00e1lnir og austurhli\u00f0in 4.500 \u00e1lnir og vesturhli\u00f0in 4.500 \u00e1lnir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00fatj\u00f6r\u00f0 borgarinnar skal vera 250 \u00e1lnir til nor\u00f0urs, 250 til su\u00f0urs, 250 til austurs og 250 til vesturs."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 sem eftir er af lengdinni me\u00f0fram hinni helgu f\u00f3rnargj\u00f6f, 10.000 \u00e1lnir til austurs og 10.000 \u00e1lnir til vesturs, afur\u00f0ir \u00feess skulu vera \u00edb\u00faum borgarinnar til f\u00e6\u00f0slu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hva\u00f0 \u00edb\u00faa borgarinnar snertir, \u00fe\u00e1 skulu byggja hana menn af \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alls skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ta af hendi sem f\u00f3rnargj\u00f6f 25.000 \u00e1lnir \u00ed ferhyrning: hina heil\u00f6gu f\u00f3rnargj\u00f6f \u00e1samt landeign borgarinnar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dea\u00f0, sem eftir er, skal tilheyra landsh\u00f6f\u00f0ingjanum, beggja vegna vi\u00f0 hina heil\u00f6gu f\u00f3rnargj\u00f6f og landeign borgarinnar, austur \u00e1 b\u00f3ginn me\u00f0fram 25.000 \u00e1lnunum a\u00f0 austurtakm\u00f6rkunum og vestur \u00e1 b\u00f3ginn me\u00f0fram 25.000 \u00e1lnunum a\u00f0 vesturtakm\u00f6rkunum, samsvarandi hlutum \u00e6ttkv\u00edslanna. \u00dea\u00f0 tilheyrir landsh\u00f6f\u00f0ingjanum, og hin heilaga f\u00f3rnargj\u00f6f og helgid\u00f3mur musterisins skal vera \u00ed \u00fev\u00ed mi\u00f0ju."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og eignarland lev\u00edtanna og eignarland borgarinnar skal liggja mitt inni \u00ed \u00fev\u00ed, sem landsh\u00f6f\u00f0ingjanum tilheyrir. Milli J\u00fada lands og Benjam\u00edns lands skal \u00fea\u00f0 land liggja, er landsh\u00f6f\u00f0ingjanum tilheyrir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En hinar \u00e6ttkv\u00edslirnar eru, fr\u00e1 austri til vesturs: Benjam\u00edn, einn landshluti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og me\u00f0fram Benjam\u00ednslandi, fr\u00e1 austri til vesturs: S\u00edmeon, einn landshluti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og me\u00f0fram S\u00edmeons landi, fr\u00e1 austri til vesturs: \u00cdssakar, einn landshluti."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og me\u00f0fram \u00cdssakars landi, fr\u00e1 austri til vesturs: Seb\u00falon, einn landshluti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og me\u00f0fram Seb\u00falons landi, fr\u00e1 austri til vesturs: Ga\u00f0, einn landshluti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En me\u00f0fram Ga\u00f0s landi, a\u00f0 sunnanver\u00f0u, gegnt h\u00e1degissta\u00f0, skulu takm\u00f6rkin liggja fr\u00e1 Tamar yfir Mer\u00edba-v\u00f6tn vi\u00f0 Kades til Egyptalands\u00e1r og \u00fea\u00f0an til hafsins mikla."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deetta er landi\u00f0, sem \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 \u00fathluta \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels til arfleif\u00f0ar, og \u00feetta eru hlutir \u00feeirra _ segir Drottinn Gu\u00f0."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00feessi eru \u00fatg\u00f6nguhli\u00f0 borgarinnar, og eru hli\u00f0 borgarinnar nefnd eftir \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels: \u00c1 nor\u00f0urhli\u00f0inni, sem er 4.500 \u00e1lnir a\u00f0 m\u00e1li,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "eru \u00ferj\u00fa hli\u00f0: R\u00fabenshli\u00f0 eitt, J\u00fadahli\u00f0 eitt, Lev\u00edhli\u00f0 eitt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c1 austurhli\u00f0inni, sem er 4.500 \u00e1lnir, eru \u00ferj\u00fa hli\u00f0: J\u00f3sefshli\u00f0 eitt, Benjam\u00ednshli\u00f0 eitt, Danshli\u00f0 eitt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c1 su\u00f0urhli\u00f0inni, sem er 4.500 \u00e1lnir a\u00f0 m\u00e1li, eru \u00ferj\u00fa hli\u00f0: S\u00edmeonshli\u00f0 eitt, \u00cdssakarshli\u00f0 eitt, Seb\u00falonshli\u00f0 eitt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00e1 vesturhli\u00f0inni, sem er 4.500 \u00e1lnir, eru \u00ferj\u00fa hli\u00f0: Ga\u00f0shli\u00f0 eitt, Assershli\u00f0 eitt, Naftal\u00edhli\u00f0 eitt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}