{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Ezra",
    "book_nr": "15",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 fyrsta r\u00edkis\u00e1ri K\u00fdrusar Persakonungs bl\u00e9s Drottinn honum \u00fev\u00ed \u00ed brj\u00f3st _ til \u00feess a\u00f0 or\u00f0 Drottins fyrir munn Jerem\u00eda r\u00e6ttust _ a\u00f0 l\u00e1ta bo\u00f0 \u00fat ganga um allt r\u00edki sitt, og \u00fea\u00f0 \u00ed konungsbr\u00e9fi, \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Svo segir K\u00fdrus Persakonungur: \u00d6ll konungsr\u00edki jar\u00f0arinnar hefir Drottinn, Gu\u00f0 himnanna, gefi\u00f0 m\u00e9r, og hann hefir skipa\u00f0 m\u00e9r a\u00f0 reisa s\u00e9r musteri \u00ed Jer\u00fasalem \u00ed J\u00fada."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hver s\u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar, sem tilheyrir \u00fej\u00f3\u00f0 hans, me\u00f0 honum s\u00e9 Gu\u00f0 hans, og hann fari heim til Jer\u00fasalem \u00ed J\u00fada og reisi musteri Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s. Hann er s\u00e1 Gu\u00f0, sem b\u00fdr \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hvern \u00feann, sem enn er eftir, \u00e1 s\u00e9rhverjum \u00feeim sta\u00f0 \u00fear sem hann dvelst sem \u00fatlendingur, hann skulu menn \u00e1 \u00feeim sta\u00f0 styrkja me\u00f0 silfri og gulli og lausaf\u00e9 og kvikf\u00e9na\u00f0i, auk sj\u00e1lfviljagjafa til Gu\u00f0s musteris \u00ed Jer\u00fasalem.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar J\u00fada og Benjam\u00edns og prestarnir og lev\u00edtarnir sig upp _ allir \u00feeir, er Gu\u00f0 haf\u00f0i bl\u00e1si\u00f0 \u00fev\u00ed \u00ed brj\u00f3st a\u00f0 fara og reisa musteri Drottins \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og allir n\u00e1grannar \u00feeirra hj\u00e1lpu\u00f0u \u00feeim um \u00e1h\u00f6ld \u00far silfri, um gull, um lausaf\u00e9 og um kvikf\u00e9na\u00f0 og um gersemar, auk alls \u00feess, er menn g\u00e1fu sj\u00e1lfviljuglega."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00fdrus konungur l\u00e9t af hendi kerin \u00far musteri Drottins, \u00feau er Neb\u00fakadnesar haf\u00f0i flutt burt fr\u00e1 Jer\u00fasalem og sett \u00ed musteri gu\u00f0s s\u00edns."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00fdrus Persakonungur f\u00e9kk \u00feau \u00ed hendur M\u00edtredat f\u00e9hir\u00f0i, og hann taldi \u00feau \u00fat \u00ed hendur Sesbasar, h\u00f6f\u00f0ingja J\u00fada\u00e6ttkv\u00edslar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En talan \u00e1 \u00feeim var \u00feessi: 30 gullsk\u00e1lar, 1.000 silfursk\u00e1lar, 29 p\u00f6nnur,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "30 k\u00f6nnur af gulli, silfurk\u00f6nnur minni h\u00e1ttar: 410, \u00f6nnur ker 1.000 _"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00f6ll kerin af gulli og silfri til samans 5.400. Allt \u00feetta flutti Sesbasar me\u00f0 s\u00e9r, \u00fe\u00e1 er hinir herleiddu voru fluttir fr\u00e1 Bab\u00fdlon heim til Jer\u00fasalem."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessir eru \u00feeir \u00far skattlandinu, er heim f\u00f3ru \u00far herlei\u00f0ingar\u00fatleg\u00f0inni, \u00feeir er Neb\u00fakadnesar konungur \u00ed Bab\u00fdlon haf\u00f0i herleitt til Bab\u00fdlon og n\u00fa sneru aftur til Jer\u00fasalem og J\u00fada, hver til sinnar borgar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00feeir sem komu me\u00f0 Ser\u00fababel, J\u00f3s\u00faa, Nehem\u00eda, Seraja, Reelja, Mordekai, Bilsan, Mispar, Bigva\u00ed, Reh\u00fam og Baana. Talan \u00e1 m\u00f6nnum \u00cdsraelsl\u00fd\u00f0s var:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Par\u00f3s: 2.172."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Sefatja: 372."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Ara: 775."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Pahat M\u00f3abs, sem s\u00e9 ni\u00f0jar Jes\u00faa og J\u00f3abs: 2.812."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Elams: 1.254."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Satt\u00fa: 945."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Sakka\u00ed: 760."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Ban\u00ed: 642."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Beba\u00ed: 623."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Asgads: 1.222."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Ad\u00f3n\u00edkams: 666."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Bigva\u00ed: 2.056."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Ad\u00edns: 454."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Aters, fr\u00e1 Hisk\u00eda: 98."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Besa\u00ed: 323."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni\u00f0jar J\u00f3ra: 112."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Has\u00fams: 223."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Gibbars: 95."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c6tta\u00f0ir fr\u00e1 Betlehem: 123."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Menn fr\u00e1 Net\u00f3fa: 56."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Menn fr\u00e1 Anat\u00f3t: 128."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c6tta\u00f0ir fr\u00e1 Asmavet: 42."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c6tta\u00f0ir fr\u00e1 Kirjat Jear\u00edm, Kef\u00edra og Beer\u00f3t: 743."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c6tta\u00f0ir fr\u00e1 Rama og Geba: 621."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Menn fr\u00e1 Mikmas: 122."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Menn fr\u00e1 Betel og A\u00ed: 223."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c6tta\u00f0ir fr\u00e1 Neb\u00f3: 52."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Magbis: 156."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Elams hins annars: 1.254."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Har\u00edms: 320."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c6tta\u00f0ir fr\u00e1 L\u00f3d, Had\u00edd og \u00d3n\u00f3: 725."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c6tta\u00f0ir fr\u00e1 Jer\u00edk\u00f3: 345."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c6tta\u00f0ir fr\u00e1 Senaa: 3.630."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Prestarnir: Ni\u00f0jar Jedaja, af \u00e6tt Jes\u00faa: 973."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Immers: 1.052."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Pash\u00fars: 1.247."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Har\u00edms: 1.017."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Lev\u00edtarnir: Ni\u00f0jar Jes\u00faa og Kadm\u00edels, af ni\u00f0jum H\u00f3davja: 74."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00f6ngvararnir: ni\u00f0jar Asafs: 128."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ni\u00f0jar hli\u00f0var\u00f0anna: ni\u00f0jar Sall\u00fams, ni\u00f0jar Aters, ni\u00f0jar Talm\u00f3ns, ni\u00f0jar Ak\u00fabs, ni\u00f0jar Hat\u00edta, ni\u00f0jar S\u00f3ba\u00ed _ alls 139."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Musteris\u00fej\u00f3narnir: ni\u00f0jar S\u00edha, ni\u00f0jar Has\u00fafa, ni\u00f0jar Tabba\u00f3ts,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "ni\u00f0jar Ker\u00f3s, ni\u00f0jar S\u00edaha, ni\u00f0jar Pad\u00f3ns,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "ni\u00f0jar Lebana, ni\u00f0jar Hagaba, ni\u00f0jar Ak\u00fabs,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "ni\u00f0jar Hagabs, ni\u00f0jar Salma\u00ed, ni\u00f0jar Hanans,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "ni\u00f0jar Giddels, ni\u00f0jar Gahars, ni\u00f0jar Reaja,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "ni\u00f0jar Res\u00edns, ni\u00f0jar Nek\u00f3da, ni\u00f0jar Gassams,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "ni\u00f0jar \u00dassa, ni\u00f0jar Pasea, ni\u00f0jar Besa\u00ed,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "ni\u00f0jar Asna, ni\u00f0jar Me\u00fan\u00edta, ni\u00f0jar Nef\u00eds\u00edta,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "ni\u00f0jar Bakb\u00faks, ni\u00f0jar Hak\u00fafa, ni\u00f0jar Harh\u00fars,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "ni\u00f0jar Basel\u00fats, ni\u00f0jar Meh\u00edda, ni\u00f0jar Harsa,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "ni\u00f0jar Bark\u00f3s, ni\u00f0jar S\u00edsera, ni\u00f0jar Tema,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "ni\u00f0jar Nes\u00eda, ni\u00f0jar Hat\u00edfa."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Ni\u00f0jar \u00fer\u00e6la Sal\u00f3mons: ni\u00f0jar S\u00f3ta\u00ed, ni\u00f0jar S\u00f3ferets, ni\u00f0jar Per\u00fada,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "ni\u00f0jar Jaala, ni\u00f0jar Dark\u00f3ns, ni\u00f0jar Giddels,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "ni\u00f0jar Sefatja, ni\u00f0jar Hattils, ni\u00f0jar P\u00f3keret Hasseba\u00edms, ni\u00f0jar Ami."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Allir musteris\u00fej\u00f3narnir og ni\u00f0jar \u00fer\u00e6la Sal\u00f3mons voru 392."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Og \u00feessir eru \u00feeir, sem f\u00f3ru heim fr\u00e1 Tel Mela, Tel Harsa, Ker\u00fab, Addan, Immer, en kunnu eigi a\u00f0 greina \u00e6tt s\u00edna og uppruna, hvort \u00feeir v\u00e6ru komnir af \u00cdsrael:"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Delaja, ni\u00f0jar Tob\u00eda, ni\u00f0jar Nek\u00f3da: 652."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Og af ni\u00f0jum prestanna: Ni\u00f0jar Habaja, ni\u00f0jar Hakk\u00f3s, ni\u00f0jar Barsilla\u00ed, er gengi\u00f0 haf\u00f0i a\u00f0 eiga eina af d\u00e6trum Barsilla\u00ed G\u00edlea\u00f0\u00edta og nefndur haf\u00f0i veri\u00f0 nafni \u00feeirra."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u00deessir leitu\u00f0u a\u00f0 \u00e6ttart\u00f6lum s\u00ednum, en \u00fe\u00e6r fundust ekki. Var \u00feeim \u00fev\u00ed hrundi\u00f0 fr\u00e1 prestd\u00f3mi."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Og landstj\u00f3rinn sag\u00f0i \u00feeim, a\u00f0 \u00feeir m\u00e6ttu ekki eta af hinu h\u00e1heilaga, \u00fear til er k\u00e6mi fram prestur, er kynni a\u00f0 fara me\u00f0 \u00far\u00edm og t\u00famm\u00edm."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Allur s\u00f6fnu\u00f0urinn var til samans 42.360,"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "auk \u00fer\u00e6la \u00feeirra og amb\u00e1tta, er voru 7.337. \u00deeir h\u00f6f\u00f0u 200 s\u00f6ngvara og s\u00f6ngkonur."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Hestar \u00feeirra voru 736, m\u00falar 245,"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "\u00falfaldar 435, asnar 6.720."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Og sumir \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjanna g\u00e1fu, er \u00feeir komu til musteris Drottins \u00ed Jer\u00fasalem, sj\u00e1lfviljagjafir til musteris Gu\u00f0s, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 yr\u00f0i reist \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "G\u00e1fu \u00feeir hver eftir efnum s\u00ednum \u00ed byggingarsj\u00f3\u00f0inn: \u00ed gulli 6.100 dar\u00edka og \u00ed silfri 5.000 m\u00ednur, og 100 prestserki."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "\u00deannig settust prestarnir og lev\u00edtarnir og nokkrir af l\u00fd\u00f0num og s\u00f6ngvararnir og hli\u00f0ver\u00f0irnir og musteris\u00fej\u00f3narnir a\u00f0 \u00ed borgum s\u00ednum. Og allur \u00cdsrael t\u00f3k s\u00e9r b\u00f3lfestu \u00ed borgum s\u00ednum."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En er sj\u00f6undi m\u00e1nu\u00f0urinn kom, og \u00cdsraelsmenn voru \u00ed borgunum, safna\u00f0ist l\u00fd\u00f0urinn saman eins og einn ma\u00f0ur \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir sig til, J\u00f3s\u00faa J\u00f3sadaksson og br\u00e6\u00f0ur hans, prestarnir, og Ser\u00fababel Sealt\u00edelsson og br\u00e6\u00f0ur hans, og reistu altari \u00cdsraels Gu\u00f0s, til \u00feess a\u00f0 \u00e1 \u00fev\u00ed yr\u00f0u f\u00e6r\u00f0ar brennif\u00f3rnir eftir \u00fev\u00ed, sem fyrir er m\u00e6lt \u00ed l\u00f6gm\u00e1li gu\u00f0smannsins M\u00f3se."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feeir reistu altari\u00f0 \u00fear, er \u00fea\u00f0 \u00e1\u00f0ur haf\u00f0i sta\u00f0i\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeim st\u00f3\u00f0 \u00f3tti af landsb\u00faum, og f\u00e6r\u00f0u Drottni brennif\u00f3rnir \u00e1 \u00fev\u00ed, morgunbrennif\u00f3rnir og kveldbrennif\u00f3rnir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00feeir h\u00e9ldu laufsk\u00e1lah\u00e1t\u00ed\u00f0ina, eftir \u00fev\u00ed sem fyrir er m\u00e6lt, og b\u00e1ru fram brennif\u00f3rnir \u00e1 degi hverjum me\u00f0 r\u00e9ttri t\u00f6lu, a\u00f0 r\u00e9ttum si\u00f0, \u00fea\u00f0 er vi\u00f0 \u00e1tti \u00e1 hverjum degi,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og \u00fev\u00ed n\u00e6st hinar st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnir, og f\u00f3rnir tunglkomuh\u00e1t\u00ed\u00f0anna og allra hinna helgu l\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0a Drottins, svo og f\u00f3rnir allra \u00feeirra, er f\u00e6r\u00f0u Drottni sj\u00e1lfviljaf\u00f3rn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e1 fyrsta degi hins sj\u00f6unda m\u00e1na\u00f0ar byrju\u00f0u \u00feeir a\u00f0 f\u00e6ra Drottni brennif\u00f3rnir, og haf\u00f0i \u00fe\u00e1 eigi enn veri\u00f0 lag\u00f0ur grundv\u00f6llur a\u00f0 musteri Drottins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00feeir g\u00e1fu steinsmi\u00f0unum og tr\u00e9smi\u00f0unum silfur og S\u00eddoningum og T\u00fdrusm\u00f6nnum mat og drykk og ol\u00edfuol\u00edu til a\u00f0 flytja sedrusvi\u00f0 fr\u00e1 L\u00edbanon sj\u00f3lei\u00f0is til Jaf\u00f3 samkv\u00e6mt leyfi K\u00fdrusar Persakonungs \u00feeim til handa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 \u00f6\u00f0ru \u00e1ri eftir heimkomu \u00feeirra til h\u00fass Gu\u00f0s \u00ed Jer\u00fasalem, \u00ed \u00f6\u00f0rum m\u00e1nu\u00f0inum, byrju\u00f0u \u00feeir Ser\u00fababel Sealt\u00edelsson og J\u00f3s\u00faa J\u00f3sadaksson og a\u00f0rir br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra, prestarnir og lev\u00edtarnir og allir \u00feeir, er komnir voru \u00far \u00fatleg\u00f0inni til Jer\u00fasalem, a\u00f0 setja lev\u00edta, tv\u00edtuga og \u00fea\u00f0an af eldri, til a\u00f0 hafa eftirlit me\u00f0 byggingu h\u00fass Drottins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00feannig gengu \u00feeir J\u00f3s\u00faa, synir hans og br\u00e6\u00f0ur hans, Kadm\u00edel og synir hans, synir H\u00f3davja, synir Henadads, svo og synir \u00feeirra og br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra, lev\u00edtarnir, sem einn ma\u00f0ur a\u00f0 \u00fev\u00ed verki a\u00f0 hafa eftirlit me\u00f0 \u00feeim, er unnu a\u00f0 byggingu Gu\u00f0s h\u00fass."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og er smi\u00f0irnir l\u00f6g\u00f0u grundv\u00f6llinn a\u00f0 musteri Drottins, n\u00e1mu prestarnir \u00fear sta\u00f0ar \u00ed emb\u00e6ttisskr\u00fa\u00f0a me\u00f0 l\u00fa\u00f0ra og lev\u00edtarnir, ni\u00f0jar Asafs, me\u00f0 sk\u00e1labumbur, til \u00feess a\u00f0 vegsama Drottin eftir tilskipun Dav\u00ed\u00f0s \u00cdsraelskonungs."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feeir h\u00f3fu a\u00f0 lofa og vegsama Drottin fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 hann er g\u00f3\u00f0ur og a\u00f0 miskunn hans vi\u00f0 \u00cdsrael er eil\u00edf. Og allur l\u00fd\u00f0urinn laust upp miklu fagna\u00f0ar\u00f3pi og lofa\u00f0i Drottin fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 grundv\u00f6llur var lag\u00f0ur a\u00f0 h\u00fasi Drottins."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En margir af prestunum og lev\u00edtunum og \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjunum _ \u00f6ldungar \u00feeir, er s\u00e9\u00f0 h\u00f6f\u00f0u hi\u00f0 fyrra musteri\u00f0 _ gr\u00e9tu h\u00e1st\u00f6fum, \u00feegar grundv\u00f6llur \u00feessa h\u00fass var lag\u00f0ur a\u00f0 \u00feeim \u00e1sj\u00e1andi, en margir \u00e6ptu l\u00edka fagna\u00f0ar- og gle\u00f0i\u00f3p."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og l\u00fd\u00f0urinn gat ekki greint fagna\u00f0ar\u00f3pin fr\u00e1 gr\u00e1thlj\u00f3\u00f0unum \u00ed f\u00f3lkinu, \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00fd\u00f0urinn laust upp miklu fagna\u00f0ar\u00f3pi, og heyr\u00f0ist \u00f3murinn langar lei\u00f0ir."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En er m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn J\u00fada og Benjam\u00edns heyr\u00f0u, a\u00f0 \u00feeir, er heim voru komnir \u00far herlei\u00f0ingunni, v\u00e6ru a\u00f0 reisa Drottni, \u00cdsraels Gu\u00f0i, musteri,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 gengu \u00feeir fyrir Ser\u00fababel og \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjana og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;V\u00e9r viljum byggja me\u00f0 y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r leitum y\u00f0ar Gu\u00f0s, eins og \u00fe\u00e9r, og honum h\u00f6fum v\u00e9r f\u00f3rnir f\u00e6rt s\u00ed\u00f0an daga Asarhaddons Ass\u00fdr\u00edukonungs, \u00feess er flutti oss hinga\u00f0.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En Ser\u00fababel og J\u00f3s\u00faa og a\u00f0rir \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar \u00cdsraels s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum ekkert saman vi\u00f0 y\u00f0ur a\u00f0 s\u00e6lda um bygginguna \u00e1 h\u00fasi Gu\u00f0s vors, heldur \u00e6tlum v\u00e9r a\u00f0 reisa \u00fea\u00f0 einir saman Drottni, \u00cdsraels Gu\u00f0i, eins og K\u00fdrus konungur, konungur \u00ed Pers\u00edu, hefir bo\u00f0i\u00f0 oss.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0u landsb\u00faar J\u00fadal\u00fd\u00f0 huglausan og hr\u00e6ddu \u00fe\u00e1 fr\u00e1 a\u00f0 byggja,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og \u00feeir keyptu menn til a\u00f0 leggja r\u00e1\u00f0 \u00ed m\u00f3ti \u00feeim til \u00feess a\u00f0 \u00f3n\u00fdta fyrir\u00e6tlun \u00feeirra, alla \u00e6vi K\u00fdrusar Persakonungs og \u00fear til er Dar\u00edus Persakonungur t\u00f3k r\u00edki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1 r\u00edkis\u00e1rum Ahasverusar, \u00ed byrjun r\u00edkisstj\u00f3rnar hans, ritu\u00f0u \u00feeir \u00e1k\u00e6ru gegn \u00edb\u00faunum \u00ed J\u00fada og Jer\u00fasalem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00e1 d\u00f6gum Artahsasta ritu\u00f0u \u00feeir Bislam, M\u00edtredat, Tabeel og a\u00f0rir samborgarar hans til Artahsasta, konungs \u00ed Pers\u00edu. En br\u00e9fi\u00f0 var rita\u00f0 \u00e1 arame\u00edsku og \u00fatlagt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Reh\u00fam umbo\u00f0sma\u00f0ur og Simsa\u00ed ritari skrifu\u00f0u Artahsasta konungi br\u00e9f um Jer\u00fasalemb\u00faa \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Reh\u00fam umbo\u00f0sma\u00f0ur og Simsa\u00ed ritari og a\u00f0rir samborgarar \u00feeirra, D\u00ednear, Afarsatkear, Tarpelear, Afarsear, Arkevear, Bab\u00fdlon\u00edumenn, S\u00fasankear, Dehear, Elam\u00edtar"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og \u00fe\u00e6r a\u00f0rar \u00fej\u00f3\u00f0ir, er hinn mikli og v\u00ed\u00f0fr\u00e6gi Asnappar flutti burt og setti ni\u00f0ur \u00ed borginni Samar\u00edu og \u00ed \u00f6\u00f0rum h\u00e9ru\u00f0um hinumegin Flj\u00f3ts,&#34; og svo framvegis."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deetta er afrit af br\u00e9finu, sem \u00feeir sendu Artahsasta konungi: &#34;\u00dej\u00f3nar \u00fe\u00ednir, mennirnir \u00ed h\u00e9ra\u00f0inu hinumegin vi\u00f0 Flj\u00f3ti\u00f0, og svo framvegis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 s\u00e9 konunginum vitanlegt, a\u00f0 Gy\u00f0ingar \u00feeir, er f\u00f3ru upp eftir fr\u00e1 \u00fe\u00e9r til vor, eru komnir til Jer\u00fasalem. Eru \u00feeir a\u00f0 reisa a\u00f0 n\u00fdju \u00feessa \u00f3eir\u00f0argj\u00f6rnu og vondu borg, fullgj\u00f6ra m\u00farana og gj\u00f6ra vi\u00f0 grundv\u00f6llinn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00fa s\u00e9 \u00fea\u00f0 konunginum vitanlegt, a\u00f0 ef borg \u00feessi ver\u00f0ur endurreist og m\u00farar hennar fullgj\u00f6r\u00f0ir, \u00fe\u00e1 munu \u00feeir hvorki borga skatt, toll n\u00e9 vegagjald, og \u00fea\u00f0 mun a\u00f0 lokum ver\u00f0a konunginum tekjumissir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00fa me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r etum salt hallarinnar og oss s\u00e6mir ekki a\u00f0 horfa upp \u00e1 ska\u00f0a konungs, \u00fe\u00e1 sendum v\u00e9r og l\u00e1tum konunginn vita \u00feetta,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 leita\u00f0 ver\u00f0i \u00ed r\u00edkisann\u00e1lum forfe\u00f0ra \u00feinna. \u00de\u00e1 munt \u00fe\u00fa finna \u00ed r\u00edkisann\u00e1lunum og komast a\u00f0 raun um, a\u00f0 borg \u00feessi er \u00f3eir\u00f0argj\u00f6rn borg og ska\u00f0v\u00e6n konungum og skattl\u00f6ndum og a\u00f0 menn hafa gj\u00f6rt uppreisn \u00ed henni fr\u00e1 alda \u00f6\u00f0li. Fyrir \u00fev\u00ed hefir og borg \u00feessi veri\u00f0 l\u00f6g\u00f0 \u00ed ey\u00f0i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "V\u00e9r l\u00e1tum konunginn vita, a\u00f0 ef borg \u00feessi ver\u00f0ur reist a\u00f0 n\u00fdju og m\u00farar hennar fullgj\u00f6r\u00f0ir, \u00fe\u00e1 er \u00fati um landeign \u00fe\u00edna hinumegin Flj\u00f3ts.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Konungur sendi \u00farskur\u00f0 til Reh\u00fams umbo\u00f0smanns og Simsa\u00ed ritara og til annarra samborgara \u00feeirra, sem bjuggu \u00ed Samar\u00edu og \u00f6\u00f0rum h\u00e9ru\u00f0um hinumegin Flj\u00f3ts: &#34;Heill og fri\u00f0ur! og svo framvegis."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Br\u00e9fi\u00f0, sem \u00fe\u00e9r sendu\u00f0 til vor, hefir veri\u00f0 lesi\u00f0 greinilega fyrir m\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og er \u00e9g haf\u00f0i svo fyrirskipa\u00f0, leitu\u00f0u menn og fundu, a\u00f0 \u00feessi borg hefir fr\u00e1 alda \u00f6\u00f0li s\u00fdnt konungum m\u00f3t\u00fer\u00f3a og a\u00f0 \u00f3eir\u00f0ir og uppreist hafa veri\u00f0 gj\u00f6r\u00f0ar \u00ed henni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og voldugir konungar hafa drottna\u00f0 yfir Jer\u00fasalem og r\u00e1\u00f0i\u00f0 fyrir \u00f6llum h\u00e9ru\u00f0um hinumegin Flj\u00f3ts, og skattur og tollur og vegagjald hefir veri\u00f0 greitt \u00feeim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skipi\u00f0 \u00fev\u00ed svo fyrir, a\u00f0 menn \u00feessir h\u00e6tti, svo a\u00f0 borg \u00feessi ver\u00f0i eigi endurreist, uns \u00e9g l\u00e6t skipun \u00fat ganga."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og g\u00e6ti\u00f0 y\u00f0ar, a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00fdni\u00f0 ekkert t\u00f3ml\u00e6ti \u00ed \u00feessu, svo a\u00f0 eigi hlj\u00f3tist af miki\u00f0 tj\u00f3n fyrir konungana.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt sem afriti\u00f0 af br\u00e9fi Artahsasta konungs haf\u00f0i veri\u00f0 lesi\u00f0 fyrir \u00feeim Reh\u00fam og Simsa\u00ed ritara og samborgurum \u00feeirra, f\u00f3ru \u00feeir me\u00f0 skyndi til Jer\u00fasalem til Gy\u00f0inga og neyddu \u00fe\u00e1 me\u00f0 ofr\u00edki og ofbeldi til a\u00f0 h\u00e6tta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var h\u00e6tt vi\u00f0 bygginguna \u00e1 musteri Gu\u00f0s \u00ed Jer\u00fasalem, og l\u00e1 h\u00fan ni\u00f0ri \u00fear til \u00e1 \u00f6\u00f0ru r\u00edkis\u00e1ri Dar\u00edusar Persakonungs."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hagga\u00ed sp\u00e1ma\u00f0ur og Sakar\u00eda \u00cddd\u00f3sson, sp\u00e1mennirnir, sp\u00e1\u00f0u hj\u00e1 Gy\u00f0ingum, \u00feeim er voru \u00ed J\u00fada og Jer\u00fasalem, \u00ed nafni \u00cdsraels Gu\u00f0s, sem yfir \u00feeim var."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru \u00feeir Ser\u00fababel Sealt\u00edelsson og J\u00f3s\u00faa J\u00f3sadaksson til og h\u00f3fu a\u00f0 byggja musteri Gu\u00f0s \u00ed Jer\u00fasalem, og sp\u00e1menn Gu\u00f0s voru me\u00f0 \u00feeim og a\u00f0sto\u00f0u\u00f0u \u00fe\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Um \u00fe\u00e6r mundir komu til \u00feeirra Tatna\u00ed, landstj\u00f3ri h\u00e9ra\u00f0sins hinumegin Flj\u00f3ts, og Star B\u00f3sna\u00ed og samborgarar \u00feeirra og m\u00e6ltu til \u00feeirra \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Hver hefir leyft y\u00f0ur a\u00f0 reisa \u00feetta h\u00fas og fullgj\u00f6ra \u00feessa m\u00fara?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an m\u00e6ltu \u00feeir til \u00feeirra \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Hva\u00f0 heita menn \u00feeir, er reisa st\u00f3rh\u00fdsi \u00feetta?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En auga Gu\u00f0s \u00feeirra vakti yfir \u00f6ldungum Gy\u00f0inga, svo a\u00f0 menn g\u00e1tu ekki st\u00f6\u00f0va\u00f0 \u00fe\u00e1, \u00fear til er m\u00e1li\u00f0 k\u00e6mi til Dar\u00edusar og br\u00e9fleg skipun um \u00feetta v\u00e6ri komin aftur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Afrit af br\u00e9finu, sem \u00feeir Tatna\u00ed, landstj\u00f3ri h\u00e9ra\u00f0sins hinumegin Flj\u00f3ts, og Star B\u00f3sna\u00ed og samborgarar hans, Afarsekear, sem bjuggu \u00ed h\u00e9ra\u00f0inu hinumegin Flj\u00f3ts, sendu Dar\u00edusi konungi, _"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "sk\u00fdrslu sendu \u00feeir honum og \u00feannig var rita\u00f0 \u00ed henni: &#34;Hvers kyns heill Dar\u00edusi konungi!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Konunginum s\u00e9 vitanlegt, a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum fari\u00f0 til skattlandsins J\u00fada, til musteris hins mikla Gu\u00f0s. Er veri\u00f0 a\u00f0 byggja \u00fea\u00f0 \u00far st\u00f3rum steinum, og eru bj\u00e1lkar settir inn \u00ed veggina. Er unni\u00f0 kostg\u00e6filega a\u00f0 verki \u00feessu, og mi\u00f0ar \u00fev\u00ed vel \u00e1fram hj\u00e1 \u00feeim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st spur\u00f0um v\u00e9r \u00f6ldungana \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: ,Hver hefir leyft y\u00f0ur a\u00f0 reisa \u00feetta h\u00fas og fullgj\u00f6ra \u00feessa m\u00fara?`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00edka spur\u00f0um v\u00e9r \u00fe\u00e1 a\u00f0 heiti til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta \u00feig vita, svo a\u00f0 v\u00e9r g\u00e6tum skrifa\u00f0 upp n\u00f6fn \u00feeirra manna, er forustuna hafa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feeir sv\u00f6ru\u00f0u oss \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: ,V\u00e9r erum \u00fej\u00f3nar Gu\u00f0s himinsins og jar\u00f0arinnar og reisum a\u00f0 n\u00fdju musteri\u00f0, sem byggt var fyrir \u00e6val\u00f6ngu, og reisti \u00fea\u00f0 og fullgj\u00f6r\u00f0i mikill konungur \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En af \u00fev\u00ed a\u00f0 fe\u00f0ur vorir h\u00f6f\u00f0u egnt Gu\u00f0 himinsins til rei\u00f0i, \u00fe\u00e1 ofurseldi hann \u00fe\u00e1 \u00ed hendur Neb\u00fakadnesars Babelkonungs, Kaldeans. Hann lag\u00f0i musteri \u00feetta \u00ed ey\u00f0i og flutti l\u00fd\u00f0inn til Bab\u00fdlon\u00edu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00e1 fyrsta \u00e1ri K\u00fdrusar, konungs \u00ed Bab\u00fdlon, veitti K\u00fdrus konungur leyfi til a\u00f0 endurreisa \u00feetta musteri Gu\u00f0s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og einnig gull- og silfur\u00e1h\u00f6ldin \u00far h\u00fasi Gu\u00f0s, \u00feau er Neb\u00fakadnesar haf\u00f0i haft \u00e1 burt \u00far musterinu \u00ed Jer\u00fasalem og flutt til musterisins \u00ed Bab\u00fdlon, \u00feau t\u00f3k K\u00fdrus konungur \u00far musterinu \u00ed Bab\u00fdlon, og voru \u00feau fengin manni \u00feeim, er hann haf\u00f0i skipa\u00f0 landstj\u00f3ra og Sesbasar h\u00e9t."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 hann: ,Tak \u00e1h\u00f6ld \u00feessi, far og legg \u00feau \u00ed musteri\u00f0 \u00ed Jer\u00fasalem. H\u00fas Gu\u00f0s skal aftur reist ver\u00f0a \u00e1 s\u00ednum fyrra sta\u00f0.`"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an kom Sesbasar \u00feessi og lag\u00f0i grundv\u00f6llinn a\u00f0 h\u00fasi Gu\u00f0s \u00ed Jer\u00fasalem, og s\u00ed\u00f0an fram \u00e1 \u00feennan dag hafa menn veri\u00f0 a\u00f0 byggja \u00fea\u00f0, og enn er \u00fev\u00ed ekki loki\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og n\u00fa, ef konunginum \u00fe\u00f3knast svo, \u00fe\u00e1 s\u00e9 gj\u00f6r\u00f0 leit \u00ed fj\u00e1rhirslu konungsins \u00fear \u00ed Bab\u00fdlon, hvort svo s\u00e9, a\u00f0 K\u00fdrus hafi veitt leyfi til a\u00f0 reisa \u00feetta musteri Gu\u00f0s \u00ed Jer\u00fasalem, og konungur l\u00e1ti oss vita vilja sinn \u00ed \u00feessu m\u00e1li.&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gaf Dar\u00edus konungur \u00fat \u00fe\u00e1 skipun, a\u00f0 leita skyldi \u00ed skjalasafnsh\u00fasinu, \u00fear sem og fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0irnir voru lag\u00f0ir fyrir til geymslu \u00ed Bab\u00fdlon,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og b\u00f3krolla fannst \u00ed Ahmeta, borginni, sem er \u00ed skattlandinu Med\u00edu. Og \u00ed henni var rita\u00f0 \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Merkisatbur\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1 fyrsta \u00e1ri K\u00fdrusar konungs gaf K\u00fdrus konungur \u00fat svol\u00e1tandi skipun: H\u00fas Gu\u00f0s \u00ed Jer\u00fasalem skal endurreist ver\u00f0a, til \u00feess a\u00f0 menn megi \u00fear f\u00e6ra f\u00f3rnir, og grundv\u00f6llur \u00feess skal lag\u00f0ur. \u00dea\u00f0 skal vera sext\u00edu \u00e1lnir \u00e1 h\u00e6\u00f0 og sext\u00edu \u00e1lnir \u00e1 breidd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00f6g af st\u00f3rum steinum skulu vera \u00ferj\u00fa og eitt lag af tr\u00e9, og kostna\u00f0urinn skal greiddur \u00far konungsh\u00f6llinni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Einnig skal gull- og silfur\u00e1h\u00f6ldunum \u00far h\u00fasi Gu\u00f0s, \u00feeim er Neb\u00fakadnesar haf\u00f0i \u00e1 burt \u00far musterinu \u00ed Jer\u00fasalem og flutti til Bab\u00fdlon, ver\u00f0a skila\u00f0 aftur, svo a\u00f0 hvert \u00feeirra komist aftur \u00ed musteri\u00f0 \u00ed Jer\u00fasalem \u00e1 sinn sta\u00f0, og \u00fe\u00fa skalt leggja \u00feau \u00ed h\u00fas Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Fyrir \u00fev\u00ed skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r _ Tatna\u00ed, landstj\u00f3ri h\u00e9ra\u00f0sins hinumegin Flj\u00f3ts, Star B\u00f3sna\u00ed og samborgarar \u00feeirra, Afarsekear, \u00ed h\u00e9ra\u00f0inu hinumegin Flj\u00f3ts _ halda y\u00f0ur \u00fear fr\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 byggingu \u00feessa Gu\u00f0s h\u00fass \u00ed fri\u00f0i. Landstj\u00f3ra Gy\u00f0inga og \u00f6ldungum \u00feeirra er heimilt a\u00f0 endurreisa \u00feetta Gu\u00f0s h\u00fas \u00e1 s\u00ednum fyrra sta\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00e9g hefi gefi\u00f0 \u00fat skipun um, hva\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 l\u00e1ta \u00feessum \u00f6ldungum Gy\u00f0inga \u00ed t\u00e9 til byggingar \u00feessa Gu\u00f0s h\u00fass. Skal m\u00f6nnum \u00feessum greiddur kostna\u00f0urinn skilv\u00edslega af tekjum konungs, \u00feeim er hann hefir af sk\u00f6ttum \u00far h\u00e9ra\u00f0inu hinumegin Flj\u00f3ts, og \u00fea\u00f0 tafarlaust."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 sem me\u00f0 \u00fearf, b\u00e6\u00f0i ung naut, hr\u00fata og l\u00f6mb til brennif\u00f3rna handa Gu\u00f0i himnanna, hveiti, salt, v\u00edn og ol\u00edu, \u00fea\u00f0 skal l\u00e1ta \u00feeim \u00ed t\u00e9, eftir fyrirs\u00f6gn prestanna \u00ed Jer\u00fasalem, \u00e1 degi hverjum, og \u00fea\u00f0 prettalaust,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00feeir megi f\u00e6ra Gu\u00f0i himnanna f\u00f3rnir \u00fe\u00e6gilegs ilms og bi\u00f0ja fyrir l\u00edfi konungsins og sona hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00e9g hefi gefi\u00f0 \u00fat \u00fe\u00e1 skipun, a\u00f0 ef nokkur ma\u00f0ur breytir \u00e1 m\u00f3ti \u00farskur\u00f0i \u00feessum, \u00fe\u00e1 skuli taka bj\u00e1lka \u00far h\u00fasi hans og hann hengdur upp og negldur \u00e1 hann, en h\u00fas hans skal fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k gj\u00f6ra a\u00f0 mykjuhaug."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En s\u00e1 Gu\u00f0, sem l\u00e6tur nafn sitt b\u00faa \u00fear, kollsteypi \u00f6llum \u00feeim konungum og \u00fej\u00f3\u00f0um, sem r\u00e9tta \u00fat h\u00f6nd s\u00edna til \u00feess a\u00f0 breyta \u00fat af \u00feessu e\u00f0a til \u00feess a\u00f0 brj\u00f3ta ni\u00f0ur \u00feetta h\u00fas Gu\u00f0s \u00ed Jer\u00fasalem. \u00c9g, Dar\u00edus, hefi gefi\u00f0 \u00fat \u00feessa skipun. Skal h\u00fan kostg\u00e6filega framkv\u00e6md.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru \u00feeir Tatna\u00ed, landstj\u00f3ri h\u00e9ra\u00f0sins hinumegin Flj\u00f3ts, Star B\u00f3sna\u00ed og samborgarar \u00feeirra n\u00e1kv\u00e6mlega eftir fyrirm\u00e6lum \u00feeim, er Dar\u00edus konungur haf\u00f0i sent."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00f6ldungar Gy\u00f0inga bygg\u00f0u, og mi\u00f0a\u00f0i \u00feeim vel \u00e1fram fyrir sp\u00e1mannsstarf \u00feeirra Hagga\u00ed sp\u00e1manns og Sakar\u00eda \u00cddd\u00f3ssonar. Og \u00feannig luku \u00feeir byggingunni samkv\u00e6mt skipun \u00cdsraels Gu\u00f0s og samkv\u00e6mt skipun K\u00fdrusar og Dar\u00edusar og Artahsasta Persakonungs."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og h\u00fas \u00feetta var fullgj\u00f6rt \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi adarm\u00e1na\u00f0ar, \u00fea\u00f0 er \u00e1 sj\u00f6tta r\u00edkis\u00e1ri Dar\u00edusar konungs."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn _ prestarnir og lev\u00edtarnir og a\u00f0rir \u00feeir, er komnir voru heim \u00far herlei\u00f0ingunni _ h\u00e9ldu v\u00edgsluh\u00e1t\u00ed\u00f0 \u00feessa Gu\u00f0s h\u00fass me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00feeir f\u00f3rnu\u00f0u vi\u00f0 v\u00edgslu \u00feessa Gu\u00f0s h\u00fass hundra\u00f0 nautum, tv\u00f6 hundru\u00f0 hr\u00fatum og fj\u00f6gur hundru\u00f0 l\u00f6mbum og \u00ed syndaf\u00f3rn fyrir allan \u00cdsrael t\u00f3lf geith\u00f6frum eftir t\u00f6lu \u00cdsraels \u00e6ttkv\u00edsla."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00feeir skipu\u00f0u presta eftir flokkum \u00feeirra og lev\u00edta eftir deildum \u00feeirra, til \u00feess a\u00f0 gegna \u00fej\u00f3nustu Gu\u00f0s \u00ed Jer\u00fasalem, samkv\u00e6mt fyrirm\u00e6lum M\u00f3seb\u00f3kar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00feeir, sem heim voru komnir \u00far herlei\u00f0ingunni, h\u00e9ldu p\u00e1ska hinn fj\u00f3rt\u00e1nda dag hins fyrsta m\u00e1na\u00f0ar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 prestarnir og lev\u00edtarnir h\u00f6f\u00f0u hreinsa\u00f0 sig allir sem einn ma\u00f0ur, allir voru hreinir. Og \u00feeir sl\u00e1tru\u00f0u p\u00e1skalambinu fyrir alla \u00fe\u00e1, er heim voru komnir \u00far herlei\u00f0ingunni, og fyrir br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra, prestana, og fyrir sj\u00e1lfa sig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an neyttu \u00cdsraelsmenn \u00feess, \u00feeir er aftur voru heim komnir \u00far herlei\u00f0ingunni, og allir \u00feeir, er skili\u00f0 h\u00f6f\u00f0u sig fr\u00e1 saurugleik hinna hei\u00f0nu \u00fej\u00f3\u00f0a landsins og gengi\u00f0 \u00ed flokk me\u00f0 \u00feeim, til \u00feess a\u00f0 leita Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00feannig h\u00e9ldu \u00feeir h\u00e1t\u00ed\u00f0 hinna \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0a \u00ed sj\u00f6 daga me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i glatt \u00fe\u00e1 og sn\u00fai\u00f0 hjarta Ass\u00fdr\u00edukonungs til \u00feeirra, svo a\u00f0 hann styrkti hendur \u00feeirra vi\u00f0 byggingu musteris Gu\u00f0s, \u00cdsraels Gu\u00f0s."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feessa atbur\u00f0i, \u00e1 r\u00edkis\u00e1rum Artahsasta Persakonungs, f\u00f3r Esra Serajason, Asarjasonar, Hilk\u00edasonar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sall\u00famssonar, Sad\u00f3kssonar, Ah\u00edt\u00fabssonar,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Amarjasonar, Asarjasonar, Meraj\u00f3tssonar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Serahjasonar, \u00dass\u00edsonar, B\u00fakk\u00edsonar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ab\u00eds\u00faasonar, P\u00ednehassonar, Eleasarssonar, Aronssonar \u00e6\u00f0sta prests, _"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00feessi Esra f\u00f3r heim fr\u00e1 Bab\u00fdlon. En hann var fr\u00e6\u00f0ima\u00f0ur, vel a\u00f0 s\u00e9r \u00ed M\u00f3sel\u00f6gum, er Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, hefir gefi\u00f0, og konungur veitti honum allar b\u00e6nir hans, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00f6nd Drottins, Gu\u00f0s hans, var yfir honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og nokkrir af \u00cdsraelsm\u00f6nnum og af prestunum, lev\u00edtunum, s\u00f6ngvurunum, hli\u00f0v\u00f6r\u00f0unum og musteris\u00fej\u00f3nunum f\u00f3ru me\u00f0 honum til Jer\u00fasalem \u00e1 sj\u00f6unda r\u00edkis\u00e1ri Artahsasta konungs."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hann kom til Jer\u00fasalem \u00ed fimmta m\u00e1nu\u00f0inum, \u00fea\u00f0 var \u00e1 sj\u00f6unda r\u00edkis\u00e1ri konungs."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hinn fyrsta dag hins fyrsta m\u00e1na\u00f0ar bj\u00f3 hann fer\u00f0 s\u00edna fr\u00e1 Bab\u00fdlon, og hinn fyrsta dag hins fimmta m\u00e1na\u00f0ar kom hann til Jer\u00fasalem, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 hans h\u00e9lt n\u00e1\u00f0arsamlega h\u00f6nd sinni yfir honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Esra haf\u00f0i sn\u00fai\u00f0 huga s\u00ednum a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 rannsaka l\u00f6gm\u00e1l Drottins og breyta eftir \u00fev\u00ed og a\u00f0 kenna l\u00f6g og r\u00e9tt \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deetta er afrit af br\u00e9finu, sem Artahsasta konungur f\u00e9kk Esra presti, fr\u00e6\u00f0imanninum, sem fr\u00f3\u00f0ur var \u00ed \u00e1kv\u00e6\u00f0um bo\u00f0or\u00f0a Drottins og \u00ed l\u00f6gum hans, \u00feeim er hann haf\u00f0i sett \u00cdsrael:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Artahsasta, konungur konunganna, til Esra prests hins fr\u00f3\u00f0a \u00ed l\u00f6gm\u00e1li Gu\u00f0s himnanna, og svo framvegis."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g hefi gefi\u00f0 \u00fat skipun um, a\u00f0 hver s\u00e1 \u00ed r\u00edki m\u00ednu af \u00cdsraelsl\u00fd\u00f0 og af prestum hans og lev\u00edtum, sem vill fara til Jer\u00fasalem, skuli fara me\u00f0 \u00fe\u00e9r,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fear e\u00f0 \u00fe\u00fa ert sendur af konungi og sj\u00f6 r\u00e1\u00f0gj\u00f6fum hans, til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra ranns\u00f3knir um J\u00fada og Jer\u00fasalem, samkv\u00e6mt l\u00f6gm\u00e1li Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, sem \u00fe\u00fa hefir \u00ed h\u00f6ndum,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og til a\u00f0 flytja silfur \u00fea\u00f0 og gull, sem konungur og r\u00e1\u00f0gjafar hans sj\u00e1lfviljuglega hafa gefi\u00f0 \u00cdsraels Gu\u00f0i, \u00feeim er b\u00fasta\u00f0 \u00e1 \u00ed Jer\u00fasalem,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "svo og allt \u00fea\u00f0 silfur og gull, er \u00fe\u00fa f\u00e6r \u00ed \u00f6llu Babelskattlandi, \u00e1samt sj\u00e1lfviljagj\u00f6fum l\u00fd\u00f0sins og prestanna, sem og gefa sj\u00e1lfviljuglega til musteris Gu\u00f0s s\u00edns \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa me\u00f0 allri kostg\u00e6fni kaupa fyrir f\u00e9 \u00feetta naut, hr\u00fata, l\u00f6mb og matf\u00f3rnir og dreypif\u00f3rnir \u00fe\u00e6r, er \u00fear til heyra, og fram bera \u00fe\u00e6r \u00e1 altarinu \u00ed h\u00fasi Gu\u00f0s y\u00f0ar \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00e9r og br\u00e6\u00f0rum \u00fe\u00ednum \u00fe\u00f3knast a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 afganginn af silfrinu og gullinu, \u00fea\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ra samkv\u00e6mt vilja Gu\u00f0s y\u00f0ar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En \u00e1h\u00f6ldin, sem \u00fe\u00e9r munu ver\u00f0a fengin til gu\u00f0s\u00fej\u00f3nustunnar \u00ed h\u00fasi Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, \u00feeim skalt \u00fe\u00fa skila \u00f3skertum frammi fyrir Gu\u00f0i \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og anna\u00f0 \u00fea\u00f0, er me\u00f0 \u00fearf vi\u00f0 h\u00fas Gu\u00f0s \u00fe\u00edns og \u00fe\u00fa kannt a\u00f0 \u00feurfa a\u00f0 grei\u00f0a, \u00fea\u00f0 skalt \u00fe\u00fa grei\u00f0a \u00far f\u00e9hirslu konungs."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00e9g, Artahsasta konungur, hefi gefi\u00f0 \u00fat skipun til allra f\u00e9hir\u00f0a \u00ed h\u00e9ra\u00f0inu hinumegin Flj\u00f3ts: Allt \u00fea\u00f0, er Esra prestur, s\u00e1 er fr\u00f3\u00f0ur er \u00ed l\u00f6gm\u00e1li Gu\u00f0s himnanna, bi\u00f0ur y\u00f0ur um, \u00fea\u00f0 skal kostg\u00e6filega \u00ed t\u00e9 l\u00e1ti\u00f0,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "allt a\u00f0 hundra\u00f0 talentur silfurs og allt a\u00f0 hundra\u00f0 k\u00f3r af hveiti og allt a\u00f0 hundra\u00f0 bat af v\u00edni og allt a\u00f0 hundra\u00f0 bat af ol\u00edfuol\u00edu og salt \u00f3m\u00e6lt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allt \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00f6rf er \u00e1 samkv\u00e6mt skipun Gu\u00f0s himnanna, skal kostg\u00e6filega gj\u00f6rt fyrir h\u00fas Gu\u00f0s himnanna, til \u00feess a\u00f0 rei\u00f0i komi ekki yfir r\u00edki konungs og sona hans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En y\u00f0ur gefst til vitundar, a\u00f0 engum er heimilt a\u00f0 leggja skatt, toll e\u00f0a vegagjald \u00e1 nokkurn prest e\u00f0a lev\u00edta, s\u00f6ngvara, dyrav\u00f6r\u00f0, musteris\u00fej\u00f3n e\u00f0a starfsmann vi\u00f0 \u00feetta musteri Gu\u00f0s."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, Esra, skipa \u00fe\u00fa samkv\u00e6mt visku Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, \u00feeirri er \u00fe\u00fa hefir \u00ed hendi \u00fe\u00e9r, d\u00f3mendur og stj\u00f3rnendur, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir d\u00e6mi m\u00e1l manna hj\u00e1 \u00f6llum l\u00fd\u00f0 \u00ed h\u00e9ra\u00f0inu hinumegin Flj\u00f3ts _ hj\u00e1 \u00feeim er \u00feekkja l\u00f6g Gu\u00f0s \u00fe\u00edns. Og \u00feeim, er ekki \u00feekkir \u00feau, honum skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r kenna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En hver s\u00e1, er eigi breytir eftir l\u00f6gm\u00e1li Gu\u00f0s \u00fe\u00edns og l\u00f6gm\u00e1li konungsins, \u00e1 honum skal d\u00f3mur vendilega framkv\u00e6mdur ver\u00f0a, hvort heldur er til dau\u00f0a e\u00f0a til \u00fatleg\u00f0ar e\u00f0a til fj\u00e1r\u00fatl\u00e1ta e\u00f0a til fangelsisvistar.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, Gu\u00f0 fe\u00f0ra vorra, sem bl\u00e1si\u00f0 hefir konunginum sl\u00edku \u00ed brj\u00f3st, a\u00f0 gj\u00f6ra musteri Drottins \u00ed Jer\u00fasalem d\u00fdrlegt,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og hneigt til m\u00edn hylli konungs og r\u00e1\u00f0gjafa hans og allra hinna voldugu h\u00f6f\u00f0ingja konungs! Og \u00e9g t\u00f3k \u00ed mig hug, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00f6nd Drottins, Gu\u00f0s m\u00edns, hv\u00edldi yfir m\u00e9r, og safna\u00f0i saman h\u00f6f\u00f0ingjum \u00cdsraels til \u00feess a\u00f0 fara heim me\u00f0 m\u00e9r."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessir eru \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar \u00feeirra _ og \u00feetta er \u00e6ttarskr\u00e1 \u00feeirra _ er f\u00f3ru me\u00f0 m\u00e9r heim fr\u00e1 Bab\u00fdlon, \u00fe\u00e1 er Artahsasta konungur sat a\u00f0 v\u00f6ldum:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum P\u00ednehasar: Gers\u00f3m. Af ni\u00f0jum \u00cdtamars: Dan\u00edel. Af ni\u00f0jum Dav\u00ed\u00f0s: Hatt\u00fas,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sonur Sekanja. Af ni\u00f0jum Par\u00f3s: Sakar\u00eda og me\u00f0 honum skr\u00e1\u00f0ir af karlm\u00f6nnum 150."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Pahat-M\u00f3abs: Eljeh\u00f3ena\u00ed Serajason og me\u00f0 honum 200 karlmenn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Satt\u00fa: Sekanja Jahas\u00edelsson og me\u00f0 honum 300 karlmenn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Ad\u00edns: Ebed J\u00f3natansson og me\u00f0 honum fimm tugir karlmanna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Elams: Jesaja Ataljason og me\u00f0 honum sj\u00f6 tugir karlmanna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Sefatja: Sebad\u00eda M\u00edkaelsson og me\u00f0 honum \u00e1tta tugir karlmanna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum J\u00f3abs: \u00d3bad\u00eda Jeh\u00edelsson og me\u00f0 honum 218 karlmenn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Ban\u00ed: Sel\u00f3m\u00edt J\u00f3sifjason og me\u00f0 honum 160 karlmenn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Beba\u00ed: Sakar\u00eda Beba\u00edson og me\u00f0 honum 28 karlmenn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Asgads: J\u00f3hanan Hakkatansson og me\u00f0 honum 110 karlmenn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Ad\u00f3n\u00edkams, s\u00ed\u00f0komnir, og \u00feessi voru n\u00f6fn \u00feeirra: El\u00edfelet, Je\u00edel og Semaja, og me\u00f0 \u00feeim 60 karlmenn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Bigva\u00ed: \u00data\u00ed og Sabb\u00fad og me\u00f0 \u00feeim 70 karlmenn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9g safna\u00f0i \u00feeim saman vi\u00f0 flj\u00f3ti\u00f0, sem rennur um Ahava, og l\u00e1gum v\u00e9r \u00fear \u00ed tj\u00f6ldum \u00ed \u00ferj\u00e1 daga. En er \u00e9g hug\u00f0i a\u00f0 f\u00f3lkinu og prestunum, \u00fe\u00e1 fann \u00e9g \u00fear engan af ni\u00f0jum Lev\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi \u00e9g eftir El\u00edeser, Ar\u00edel, Semaja, Elnatan, Jar\u00edb, Elnatan, Natan, Sakar\u00eda og Mes\u00fallam, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjum, og J\u00f3jar\u00edb og Elnatan, kennurum,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og bau\u00f0 \u00feeim a\u00f0 fara til \u00cddd\u00f3s, h\u00f6f\u00f0ingja \u00ed Kasifjabygg\u00f0, og lag\u00f0i \u00feeim or\u00f0 \u00ed munn, er \u00feeir skyldu flytja \u00cddd\u00f3, br\u00e6\u00f0rum hans og musteris\u00fej\u00f3nunum \u00ed Kasifjabygg\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir m\u00e6ttu \u00fatvega oss \u00fej\u00f3nustumenn \u00ed musteri Gu\u00f0s vors."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00f6nd Gu\u00f0s vors hv\u00edldi n\u00e1\u00f0arsamlega yfir oss, \u00fe\u00e1 f\u00e6r\u00f0u \u00feeir oss vel kunnandi mann af ni\u00f0jum Mahel\u00ed Lev\u00edsonar, \u00cdsraelssonar, og Serebja og sonu hans og br\u00e6\u00f0ur _ \u00e1tj\u00e1n alls,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og Hasabja og me\u00f0 honum Jesaja af ni\u00f0jum Merar\u00ed, br\u00e6\u00f0ur hans og sonu \u00feeirra _ tuttugu alls,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og af musteris\u00fej\u00f3nunum, sem Dav\u00ed\u00f0 og h\u00f6f\u00f0ingjar hans h\u00f6f\u00f0u sett til a\u00f0 \u00fej\u00f3na lev\u00edtunum: tv\u00f6 hundru\u00f0 og tuttugu musteris\u00fej\u00f3na. \u00deeir voru allir nefndir me\u00f0 nafni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00e9g l\u00e9t bo\u00f0a \u00fear f\u00f6stu vi\u00f0 flj\u00f3ti\u00f0 Ahava, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r skyldum au\u00f0m\u00fdkja oss fyrir Gu\u00f0i vorum til a\u00f0 bi\u00f0ja hann um fars\u00e6llega fer\u00f0 fyrir oss, b\u00f6rn vor og allar eigur vorar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g fyrirvar\u00f0 mig a\u00f0 bi\u00f0ja konung um herli\u00f0 og riddara til verndar fyrir \u00f3vinum \u00e1 lei\u00f0inni. \u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum sagt konungi: &#34;H\u00f6nd Gu\u00f0s vors hv\u00edlir yfir \u00f6llum \u00feeim, sem leita hans, \u00feeim til g\u00f3\u00f0s, en m\u00e1ttur hans og rei\u00f0i yfir \u00f6llum \u00feeim, sem yfirgefa hann.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00e9r f\u00f6stu\u00f0um \u00fev\u00ed og b\u00e1\u00f0um Gu\u00f0 um \u00feetta, og hann b\u00e6nheyr\u00f0i oss."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an valdi \u00e9g t\u00f3lf \u00far af prestah\u00f6f\u00f0ingjunum og Serebja, Hasabja og me\u00f0 \u00feeim t\u00edu af br\u00e6\u00f0rum \u00feeirra,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "og v\u00f3 \u00feeim \u00fat silfri\u00f0 og gulli\u00f0 og \u00e1h\u00f6ldin _ gj\u00f6fina til h\u00fass Gu\u00f0s vors, er konungur og r\u00e1\u00f0gjafar hans og h\u00f6f\u00f0ingjar hans og allir \u00cdsraelsmenn, \u00feeir er \u00fear voru, h\u00f6f\u00f0u gefi\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00feannig v\u00f3 \u00e9g \u00ed hendur \u00feeirra sex hundru\u00f0 og fimmt\u00edu talentur \u00ed silfri, hundra\u00f0 talentur \u00ed silfur\u00e1h\u00f6ldum, hundra\u00f0 talentur \u00ed gulli."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Auk \u00feess tuttugu gullk\u00f6nnur, \u00fe\u00fasund dar\u00edka vir\u00f0i, og tv\u00f6 ker af gullglj\u00e1um g\u00f3\u00f0um eiri, d\u00fdrm\u00e6t sem gull."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 helga\u00f0ir Drottni, og \u00e1h\u00f6ldin eru heil\u00f6g, og silfri\u00f0 og gulli\u00f0 eru sj\u00e1lfviljagj\u00f6f til Drottins, Gu\u00f0s fe\u00f0ra y\u00f0ar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 \u00fev\u00ed \u00feessa og var\u00f0veiti\u00f0 \u00fea\u00f0, \u00fear til er \u00fe\u00e9r vegi\u00f0 \u00fea\u00f0 aftur \u00fat \u00ed augs\u00fdn prestah\u00f6f\u00f0ingjanna og lev\u00edtanna og \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingja \u00cdsraels \u00ed Jer\u00fasalem \u00ed herbergi musteris Drottins.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3ku prestarnir og lev\u00edtarnir vi\u00f0 silfrinu og gullinu og \u00e1h\u00f6ldunum eftir vigt til \u00feess a\u00f0 flytja \u00fea\u00f0 til Jer\u00fasalem, til musteris Gu\u00f0s vors."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st l\u00f6g\u00f0um v\u00e9r upp fr\u00e1 flj\u00f3tinu Ahava hinn t\u00f3lfta dag hins fyrsta m\u00e1na\u00f0ar og h\u00e9ldum til Jer\u00fasalem, og h\u00f6nd Gu\u00f0s vors hv\u00edldi yfir oss, svo a\u00f0 hann frelsa\u00f0i oss undan valdi \u00f3vina og stigamanna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og v\u00e9r komum til Jer\u00fasalem og dv\u00f6ldumst \u00fear \u00ed \u00ferj\u00e1 daga."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En \u00e1 fj\u00f3r\u00f0a degi var silfri\u00f0 og gulli\u00f0 og \u00e1h\u00f6ldin vegin \u00fat \u00ed musteri Gu\u00f0s vors \u00ed hendur Merem\u00f3ts prests \u00dar\u00edasonar, _ og me\u00f0 honum var Eleasar P\u00ednehasson, og me\u00f0 \u00feeim voru lev\u00edtarnir J\u00f3sabad Jes\u00faason og N\u00f3adja Binn\u00fa\u00edson _"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "allt saman me\u00f0 t\u00f6lu og vigt. Og \u00f6ll vigtin var \u00fe\u00e1 skrifu\u00f0 upp."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deeir er heim komu \u00far herlei\u00f0ingunni, \u00feeir hernumdu, er aftur sneru, f\u00e6r\u00f0u \u00cdsraels Gu\u00f0i brennif\u00f3rnir: t\u00f3lf naut fyrir allan \u00cdsrael, n\u00edut\u00edu og sex hr\u00fata, sj\u00f6t\u00edu og sj\u00f6 l\u00f6mb, t\u00f3lf hafra \u00ed syndaf\u00f3rn _ allt sem brennif\u00f3rn Drottni til handa."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og \u00feeir fengu j\u00f6rlum konungs og landstj\u00f3runum \u00ed h\u00e9ra\u00f0inu hinumegin Flj\u00f3ts konungsbo\u00f0in, og \u00feeir a\u00f0sto\u00f0u\u00f0u l\u00fd\u00f0inn og musteri Gu\u00f0s."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00feessu var loki\u00f0, komu h\u00f6f\u00f0ingjarnir til m\u00edn og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00cdsraelsl\u00fd\u00f0ur og prestarnir og lev\u00edtarnir hafa ekki haldi\u00f0 s\u00e9r fr\u00e1 hinum hei\u00f0nu \u00edb\u00faum landsins, sem skylt hef\u00f0i veri\u00f0 vegna vi\u00f0urstygg\u00f0a \u00feeirra, fr\u00e1 Kanaan\u00edtum, Het\u00edtum, Peres\u00edtum, Jeb\u00fas\u00edtum, Amm\u00f3n\u00edtum, M\u00f3ab\u00edtum, Egyptum og Am\u00f3r\u00edtum,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa teki\u00f0 s\u00e9r og sonum s\u00ednum konur af d\u00e6trum \u00feeirra, og \u00feannig hefir hinn heilagi \u00e6ttstofn haft m\u00f6k vi\u00f0 hina hei\u00f0nu \u00edb\u00faa landsins, og hafa h\u00f6f\u00f0ingjarnir og yfirmennirnir gengi\u00f0 \u00e1 undan \u00ed \u00feessu trygg\u00f0rofi.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g heyr\u00f0i \u00feetta, reif \u00e9g kyrtil minn og yfirh\u00f6fn m\u00edna, reytti h\u00e1r mitt og skegg og sat agndofa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust til m\u00edn allir \u00feeir, er \u00f3ttu\u00f0ust or\u00f0 \u00cdsraels Gu\u00f0s, \u00fat af trygg\u00f0rofi hinna hernumdu, en \u00e9g sat agndofa allt til kveldf\u00f3rnar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En er a\u00f0 kveldf\u00f3rninni var komi\u00f0, st\u00f3\u00f0 \u00e9g upp fr\u00e1 f\u00f6stu minni og reif um lei\u00f0 enn a\u00f0 n\u00fdju kyrtil minn og yfirh\u00f6fn m\u00edna. S\u00ed\u00f0an f\u00e9ll \u00e9g \u00e1 kn\u00e9, f\u00f3rna\u00f0i h\u00f6ndum til Drottins, Gu\u00f0s m\u00edns,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og sag\u00f0i: &#34;Gu\u00f0 minn, \u00e9g fyrirver\u00f0 mig og blyg\u00f0ast m\u00edn a\u00f0 hefja auglit mitt til \u00fe\u00edn, \u00f3 minn Gu\u00f0! \u00dev\u00ed a\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0ir vorar eru vaxnar oss yfir h\u00f6fu\u00f0 og sekt vor or\u00f0in svo mikil, a\u00f0 h\u00fan n\u00e6r til himins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allt fr\u00e1 d\u00f6gum fe\u00f0ra vorra fram \u00e1 \u00feennan dag h\u00f6fum v\u00e9r veri\u00f0 \u00ed mikilli sekt, og vegna misgj\u00f6r\u00f0a vorra h\u00f6fum v\u00e9r veri\u00f0 ofurseldir, konungar vorir og prestar vorir, \u00ed hendur konunga hei\u00f0inna landa, undir sver\u00f0in, til herlei\u00f0ingar, til r\u00e1ns og til h\u00e1\u00f0ungar, eins og enn \u00ed dag \u00e1 s\u00e9r sta\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En n\u00fa h\u00f6fum v\u00e9r um \u00f6rskamma stund hloti\u00f0 miskunn fr\u00e1 Drottni, Gu\u00f0i vorum, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann l\u00e9t oss eftir ver\u00f0a leifar, er af komust, og veitti oss b\u00f3lfestu \u00e1 s\u00ednum heilaga sta\u00f0, til \u00feess a\u00f0 Gu\u00f0 vor l\u00e9ti gle\u00f0ina sk\u00edna \u00far augum vorum og veitti oss ofurl\u00edtinn n\u00fdjan l\u00edfs\u00fer\u00f3tt \u00ed \u00e1nau\u00f0 vorri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e1nau\u00f0ugir erum v\u00e9r. \u00de\u00f3 hefir Gu\u00f0 vor eigi yfirgefi\u00f0 oss \u00ed \u00e1nau\u00f0 vorri, heldur haga\u00f0 \u00fev\u00ed svo, a\u00f0 v\u00e9r fundum n\u00e1\u00f0 fyrir augliti Persakonunga, svo a\u00f0 \u00feeir veittu oss n\u00fdjan l\u00edfs\u00fer\u00f3tt til a\u00f0 koma upp musteri Gu\u00f0s vors og reisa \u00fea\u00f0 \u00far r\u00fastum og \u00fatvega oss umgirtan b\u00fasta\u00f0 \u00ed J\u00fada og Jer\u00fasalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hva\u00f0 eigum v\u00e9r n\u00fa a\u00f0 segja, Gu\u00f0 vor, eftir allt \u00feetta? \u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum yfirgefi\u00f0 bo\u00f0or\u00f0 \u00fe\u00edn,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "sem \u00fe\u00fa hefir fyrir oss lagt fyrir munn \u00fej\u00f3na \u00feinna, sp\u00e1mannanna, er \u00fe\u00fa sag\u00f0ir: ,Landi\u00f0, er \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 inn \u00ed til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar, er \u00f3hreint land vegna saurugleika hinna hei\u00f0nu landsb\u00faa, vegna vi\u00f0urstygg\u00f0a \u00feeirra, er \u00feeir \u00ed saurgun sinni hafa fyllt \u00fea\u00f0 me\u00f0 landshornanna milli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hvorki gefa d\u00e6tur y\u00f0ar sonum \u00feeirra n\u00e9 taka d\u00e6tur \u00feeirra sonum y\u00f0ar a\u00f0 konum, og um aldur og \u00e6vi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki leitast vi\u00f0 a\u00f0 efla fars\u00e6ld \u00feeirra og velgengni, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r eflist og f\u00e1i\u00f0 a\u00f0 nj\u00f3ta landsins g\u00e6\u00f0a og megi\u00f0 l\u00e1ta b\u00f6rnum y\u00f0ar \u00fea\u00f0 eftir \u00ed arf um aldur og \u00e6vi.`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og eftir allt \u00fea\u00f0, sem yfir oss er komi\u00f0 vegna vondra verka vorra og vorrar miklu sektar _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa, Gu\u00f0 vor, hefir v\u00e6gt oss og ekki hegnt oss, svo sem v\u00e9r \u00e1ttum skili\u00f0 fyrir misgj\u00f6r\u00f0 vora, og veitt oss sl\u00edkar leifar _"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e6ttum v\u00e9r \u00fe\u00e1 enn a\u00f0 n\u00fdju a\u00f0 brj\u00f3ta bo\u00f0or\u00f0 \u00fe\u00edn og m\u00e6gjast vi\u00f0 \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, sem a\u00f0hafast sl\u00edkar sv\u00edvir\u00f0ingar? Mundir \u00fe\u00fa eigi rei\u00f0ast oss, \u00fear til er v\u00e9r v\u00e6rum gj\u00f6reyddir, svo a\u00f0 engar leifar v\u00e6ru eftir n\u00e9 nokkrir \u00feeir, er undan hef\u00f0u komist?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, \u00fe\u00fa ert r\u00e9ttl\u00e1tur! V\u00e9r erum eftir skildir sem leifar, er undan hafa komist, svo sem sj\u00e1 m\u00e1 \u00feann dag \u00ed dag. Sj\u00e1, v\u00e9r st\u00f6ndum frammi fyrir \u00fe\u00e9r \u00ed sekt vorri, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er eigi unnt a\u00f0 standast fyrir \u00fe\u00e9r vegna \u00feessa.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Me\u00f0an Esra ba\u00f0st \u00feannig fyrir og bar fram j\u00e1tning s\u00edna gr\u00e1tandi og kn\u00e9fallandi frammi fyrir musteri Gu\u00f0s, safna\u00f0ist til hans mj\u00f6g mikill skari \u00cdsraelsmanna, karlar og konur og b\u00f6rn, \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 gr\u00e9t h\u00e1st\u00f6fum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Sekanja Jeh\u00edelsson, af ni\u00f0jum Elams, til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 Esra: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum broti\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti Gu\u00f0i vorum, \u00fear sem v\u00e9r h\u00f6fum gengi\u00f0 a\u00f0 eiga \u00fatlendar konur af hinum hei\u00f0nu \u00edb\u00faum landsins. \u00de\u00f3 er ekki \u00f6ll von \u00fati fyrir \u00cdsrael \u00ed \u00feessu efni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skulum v\u00e9r n\u00fa gj\u00f6ra s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 Gu\u00f0 vorn um a\u00f0 reka burt allar \u00feessar konur og b\u00f6rn \u00feau, er af \u00feeim eru f\u00e6dd, eftir r\u00e1\u00f0um herra m\u00edns og \u00feeirra manna, er \u00f3ttast bo\u00f0or\u00f0 Gu\u00f0s vors, og \u00fea\u00f0 skal ver\u00f0a fari\u00f0 eftir l\u00f6gm\u00e1linu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "R\u00eds upp, \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e1l \u00feetta hv\u00edlir \u00e1 \u00fe\u00e9r, og v\u00e9r munum sty\u00f0ja \u00feig. Hertu n\u00fa upp hugann og framkv\u00e6mdu \u00feetta.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reis Esra upp og l\u00e9t presta- og lev\u00edtah\u00f6f\u00f0ingjana og allan \u00cdsrael vinna ei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00feeir skyldu heg\u00f0a s\u00e9r eftir \u00feessu, og unnu \u00feeir ei\u00f0inn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Esra reis upp og gekk burt \u00fea\u00f0an er hann haf\u00f0i veri\u00f0, fyrir framan musteri Gu\u00f0s, og inn \u00ed herbergi J\u00f3hanans Eljas\u00edbssonar. \u00dear var hann um n\u00f3ttina og neytti hvorki brau\u00f0s n\u00e9 drakk vatn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var hryggur yfir trygg\u00f0rofi hinna herleiddu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og menn l\u00e9tu bo\u00f0 \u00fat ganga um J\u00fada og Jer\u00fasalem til allra \u00feeirra, er heim voru komnir \u00far herlei\u00f0ingunni, a\u00f0 safnast saman \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hver s\u00e1, er eigi k\u00e6mi innan \u00feriggja daga, samkv\u00e6mt r\u00e1\u00f0st\u00f6fun h\u00f6f\u00f0ingjanna og \u00f6ldunganna _ allar eigur hans skyldu banni helga\u00f0ar og hann sj\u00e1lfur rekinn \u00far s\u00f6fnu\u00f0i hinna herleiddu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust allir J\u00fadamenn og Benjam\u00edns saman \u00ed Jer\u00fasalem \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi, \u00fea\u00f0 var \u00ed n\u00edunda m\u00e1nu\u00f0inum, \u00e1 tuttugasta degi m\u00e1na\u00f0arins. Og allt f\u00f3lki\u00f0 sat \u00e1 au\u00f0a sv\u00e6\u00f0inu fram undan musteri Gu\u00f0s, skj\u00e1lfandi \u00fat af \u00feessu og af \u00fev\u00ed a\u00f0 st\u00f3rrigning var."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 Esra prestur upp og m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;\u00de\u00e9r hafi\u00f0 rofi\u00f0 trygg\u00f0ir, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ganga a\u00f0 eiga \u00fatlendar konur, til \u00feess a\u00f0 auka \u00e1 sekt \u00cdsraels."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gj\u00f6ri\u00f0 \u00fev\u00ed j\u00e1tningu frammi fyrir Drottni, Gu\u00f0i fe\u00f0ra y\u00f0ar, og gj\u00f6ri\u00f0 hans vilja og skilji\u00f0 y\u00f0ur fr\u00e1 hinum hei\u00f0nu \u00edb\u00faum landsins og fr\u00e1 hinum \u00fatlendu konum.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og allur s\u00f6fnu\u00f0urinn svara\u00f0i og sag\u00f0i me\u00f0 h\u00e1rri r\u00f6ddu: &#34;Svo sem \u00fe\u00fa hefir sagt, \u00feannig er oss skylt a\u00f0 breyta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En f\u00f3lki\u00f0 er margt og rigningat\u00edmi, svo a\u00f0 v\u00e9r getum ekki sta\u00f0i\u00f0 \u00fati. \u00deetta er og meira en eins e\u00f0a tveggja daga verk, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum margfaldlega broti\u00f0 \u00ed \u00feessu efni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gangi \u00fev\u00ed h\u00f6f\u00f0ingjar vorir fram fyrir allan s\u00f6fnu\u00f0inn, og allir \u00feeir \u00ed borgum vorum, er gengi\u00f0 hafa a\u00f0 eiga \u00fatlendar konur, skulu koma hver \u00e1 tilteknum t\u00edma, og me\u00f0 \u00feeim \u00f6ldungar hverrar borgar og d\u00f3marar hennar, \u00fear til er \u00feeir hafa sn\u00fai\u00f0 hinni brennandi rei\u00f0i Gu\u00f0s vors fr\u00e1 oss a\u00f0 \u00fev\u00ed er m\u00e1l \u00feetta snertir.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir J\u00f3natan Asahelsson og Jahseja Tikvason einir m\u00f3tm\u00e6ltu \u00feessu, og Mes\u00fallam og Sabta\u00ed lev\u00edti studdu \u00fe\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir, sem heim voru komnir \u00far herlei\u00f0ingunni, gj\u00f6r\u00f0u svo, og Esra prestur valdi s\u00e9r menn, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingja hinna einst\u00f6ku \u00e6tta, og \u00fe\u00e1 alla me\u00f0 nafni, og settust \u00feeir \u00e1 r\u00e1\u00f0stefnu hinn fyrsta dag hins t\u00edunda m\u00e1na\u00f0ar til \u00feess a\u00f0 rannsaka m\u00e1li\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00feeir h\u00f6f\u00f0u a\u00f0 \u00f6llu leyti \u00fatklj\u00e1\u00f0 m\u00e1l \u00feeirra manna, er gengi\u00f0 h\u00f6f\u00f0u a\u00f0 eiga \u00fatlendar konur, fyrir fyrsta dag hins fyrsta m\u00e1na\u00f0ar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum prestanna fundust \u00feessir, er gengi\u00f0 h\u00f6f\u00f0u a\u00f0 eiga \u00fatlendar konur: Af ni\u00f0jum J\u00f3s\u00faa J\u00f3sadakssonar og br\u00e6\u00f0rum hans: Maaseja, El\u00edeser, Jar\u00edb og Gedalja."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lofu\u00f0u \u00feeir me\u00f0 handsali a\u00f0 reka fr\u00e1 s\u00e9r konur s\u00ednar og a\u00f0 f\u00f3rna hr\u00fat vegna sektar sinnar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Immers: Hanan\u00ed og Sebad\u00eda."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Af afkomendum Har\u00edms: Maaseja, El\u00eda, Semaja, Jeh\u00edel og \u00das\u00eda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Pash\u00fars: Elj\u00f3ena\u00ed, Maaseja, \u00cdsmael, Netaneel, J\u00f3sabad og Elasa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Af lev\u00edtunum: J\u00f3sabad, S\u00edme\u00ed og Kelaja _ \u00fea\u00f0 er Kel\u00edta, Petahja, J\u00fada og El\u00edeser."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Af s\u00f6ngvurunum: Eljas\u00edb. Af hli\u00f0v\u00f6r\u00f0unum: Sall\u00fam, Telem og \u00dar\u00ed."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Af \u00cdsrael: Af ni\u00f0jum Par\u00f3s: Ramja, Jis\u00eda, Malk\u00eda, M\u00edjam\u00edn, Eleasar, Malk\u00eda og Benaja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Elams: Mattanja, Sakar\u00eda, Jeh\u00edel, Abd\u00ed, Jerem\u00f3t og El\u00eda."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Satt\u00fa: Elj\u00f3ena\u00ed, Eljas\u00edb, Mattanja, Jerem\u00f3t, Sabad og As\u00edsa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Beba\u00ed: J\u00f3hanan, Hananja, Sabba\u00ed og Atla\u00ed."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Ban\u00ed: Mes\u00fallam, Mall\u00fak og Adaja, Jas\u00fab, Seal, Jeram\u00f3t."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Pahat M\u00f3abs: Adna, Kelal, Benaja, Maaseja, Mattanja, Besaleel, Binn\u00fa\u00ed og Manasse."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Har\u00edms: El\u00edeser, Jis\u00eda, Malk\u00eda, Semaja, S\u00edmeon,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Benjam\u00edn, Mall\u00fak, Semarja."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Has\u00fams: Matna\u00ed, Mattatta, Sabad, El\u00edfelet, Jerema\u00ed, Manasse, S\u00edme\u00ed."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Ban\u00ed: Maada\u00ed, Amram, \u00dael,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Benaja, Bedja, Kel\u00fah\u00ed,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vanja, Merem\u00f3t, Eljas\u00edb,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mattanja, Matna\u00ed, Jaasa\u00ed,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ban\u00ed, Binn\u00fa\u00ed, S\u00edme\u00ed,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Selemja, Natan, Adaja,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Maknadba\u00ed, Sasa\u00ed, Sara\u00ed,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Asareel, Selemja, Semarja,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sall\u00fam, Amarja, J\u00f3sef."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Neb\u00f3s: Je\u00edel, Mattija, Sabad, Seb\u00edna, Jadda\u00ed, J\u00f3el, Benaja."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}