{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Galatians",
    "book_nr": "48",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1ll postuli _ ekki sendur af m\u00f6nnum n\u00e9 a\u00f0 tilhlutun manns, heldur a\u00f0 tilhlutun Jes\u00fa Krists og Gu\u00f0s f\u00f6\u00f0ur, sem uppvakti hann fr\u00e1 dau\u00f0um _"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og allir br\u00e6\u00f0urnir, sem me\u00f0 m\u00e9r eru, heilsa s\u00f6fnu\u00f0unum \u00ed Galatalandi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e1\u00f0 s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur og fri\u00f0ur fr\u00e1 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur og Drottni vorum Jes\u00fa Kristi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "sem gaf sj\u00e1lfan sig fyrir syndir vorar, til \u00feess a\u00f0 frelsa oss fr\u00e1 hinni yfirstandandi vondu \u00f6ld, samkv\u00e6mt vilja Gu\u00f0s vors og f\u00f6\u00f0ur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Honum s\u00e9 d\u00fdr\u00f0 um aldir alda, amen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mig fur\u00f0ar, a\u00f0 \u00fe\u00e9r svo flj\u00f3tt l\u00e1ti\u00f0 sn\u00faast fr\u00e1 honum, sem kalla\u00f0i y\u00f0ur \u00ed n\u00e1\u00f0 Krists, til annars konar fagna\u00f0arerindis,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "sem \u00fe\u00f3 er ekki til; heldur eru einhverjir a\u00f0 trufla y\u00f0ur og vilja umhverfa fagna\u00f0arerindinu um Krist."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3tt jafnvel v\u00e9r e\u00f0a engill fr\u00e1 himni f\u00e6ri a\u00f0 bo\u00f0a y\u00f0ur anna\u00f0 fagna\u00f0arerindi en \u00fea\u00f0, sem v\u00e9r h\u00f6fum bo\u00f0a\u00f0 y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 s\u00e9 hann b\u00f6lva\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eins og v\u00e9r h\u00f6fum \u00e1\u00f0ur sagt, eins segi \u00e9g n\u00fa aftur: Ef nokkur bo\u00f0ar y\u00f0ur anna\u00f0 fagna\u00f0arerindi en \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 veitt vi\u00f0t\u00f6ku, \u00fe\u00e1 s\u00e9 hann b\u00f6lva\u00f0ur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Er \u00e9g n\u00fa a\u00f0 reyna a\u00f0 sannf\u00e6ra menn e\u00f0a Gu\u00f0? Er \u00e9g a\u00f0 leitast vi\u00f0 a\u00f0 \u00fe\u00f3knast m\u00f6nnum? Ef \u00e9g v\u00e6ri enn a\u00f0 \u00fe\u00f3knast m\u00f6nnum, \u00fe\u00e1 v\u00e6ri \u00e9g ekki \u00fej\u00f3nn Krists."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 l\u00e6t \u00e9g y\u00f0ur vita, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 fagna\u00f0arerindi\u00f0, sem \u00e9g hef bo\u00f0a\u00f0, er ekki mannaverk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekki hef \u00e9g teki\u00f0 vi\u00f0 \u00fev\u00ed af manni n\u00e9 l\u00e1ti\u00f0 kenna m\u00e9r \u00fea\u00f0, heldur fengi\u00f0 \u00fea\u00f0 fyrir opinberun Jes\u00fa Krists."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 heyrt um h\u00e1ttsemi m\u00edna \u00e1\u00f0ur fyrri \u00ed Gy\u00f0ingd\u00f3minum, hversu \u00e1kaflega \u00e9g ofs\u00f3tti s\u00f6fnu\u00f0 Gu\u00f0s og vildi ey\u00f0a honum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g f\u00f3r lengra \u00ed Gy\u00f0ingd\u00f3minum en margir jafnaldrar m\u00ednir me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar og var miklu vandl\u00e6tingasamari um erfikenningu forfe\u00f0ra minna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00feegar Gu\u00f0i, sem haf\u00f0i \u00fatvali\u00f0 mig fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi og af n\u00e1\u00f0 sinni kalla\u00f0,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00fe\u00f3kna\u00f0ist a\u00f0 opinbera m\u00e9r son sinn, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g bo\u00f0a\u00f0i fagna\u00f0arerindi\u00f0 um hann me\u00f0al hei\u00f0ingjanna, \u00fe\u00e1 r\u00e1\u00f0ga\u00f0ist \u00e9g eigi vi\u00f0 neinn mann,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "ekki f\u00f3r \u00e9g heldur upp til Jer\u00fasalem til \u00feeirra, sem voru postular \u00e1 undan m\u00e9r, heldur f\u00f3r \u00e9g jafnskj\u00f3tt til Arab\u00edu og sneri svo aftur til Damaskus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r \u00e9g eftir \u00ferj\u00fa \u00e1r upp til Jer\u00fasalem til a\u00f0 kynnast Kefasi og dvaldist hj\u00e1 honum h\u00e1lfan m\u00e1nu\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Engan af hinum postulunum s\u00e1 \u00e9g, heldur a\u00f0eins Jakob, br\u00f3\u00f0ur Drottins."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gu\u00f0 veit, a\u00f0 \u00e9g l\u00fdg \u00fev\u00ed ekki, sem \u00e9g skrifa y\u00f0ur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an kom \u00e9g \u00ed h\u00e9ru\u00f0 S\u00fdrlands og Kilik\u00edu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9g var pers\u00f3nulega \u00f3kunnur kristnu s\u00f6fnu\u00f0unum \u00ed J\u00fadeu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir h\u00f6f\u00f0u einungis heyrt sagt: &#34;S\u00e1 sem \u00e1\u00f0ur ofs\u00f3tti oss, bo\u00f0ar n\u00fa tr\u00fana, sem hann \u00e1\u00f0ur vildi ey\u00f0a.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00feeir vegs\u00f6mu\u00f0u Gu\u00f0 vegna m\u00edn."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r \u00e9g a\u00f0 fj\u00f3rt\u00e1n \u00e1rum li\u00f0num aftur upp til Jer\u00fasalem \u00e1samt Barnabasi og t\u00f3k l\u00edka T\u00edtus me\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g f\u00f3r \u00feanga\u00f0 eftir opinberun og lag\u00f0i fram fyrir \u00fe\u00e1 fagna\u00f0arerindi\u00f0, sem \u00e9g pr\u00e9dika me\u00f0al hei\u00f0ingjanna. \u00c9g lag\u00f0i \u00fea\u00f0 einslega fyrir \u00fe\u00e1, sem \u00ed \u00e1liti voru; \u00fea\u00f0 m\u00e1tti eigi henda, a\u00f0 \u00e9g hlypi og hef\u00f0i hlaupi\u00f0 til einskis."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En ekki var einu sinni T\u00edtus, sem me\u00f0 m\u00e9r var og var gr\u00edskur ma\u00f0ur, neyddur til a\u00f0 l\u00e1ta umskerast."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 hef\u00f0i \u00fe\u00e1 veri\u00f0 fyrir tilverkna\u00f0 falsbr\u00e6\u00f0ranna, er illu heilli haf\u00f0i veri\u00f0 hleypt inn og laumast h\u00f6f\u00f0u inn til a\u00f0 nj\u00f3sna um frelsi vort, \u00fea\u00f0 er v\u00e9r h\u00f6fum \u00ed Kristi Jes\u00fa, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir g\u00e6tu hneppt oss \u00ed \u00fer\u00e6ld\u00f3m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Undan \u00feeim l\u00e9tum v\u00e9r ekki einu sinni eitt andartak, til \u00feess a\u00f0 sannleiki fagna\u00f0arerindisins skyldi haldast vi\u00f0 hj\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00feeir, sem \u00ed \u00e1liti voru, _ hva\u00f0 \u00feeir einu sinni voru, skiptir mig engu, Gu\u00f0 fer ekki \u00ed manngreinar\u00e1lit, _ \u00feeir, sem \u00ed \u00e1liti voru, l\u00f6g\u00f0u ekkert frekara fyrir mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00devert \u00e1 m\u00f3ti, \u00feeir s\u00e1u, a\u00f0 m\u00e9r var tr\u00faa\u00f0 fyrir fagna\u00f0arerindinu til \u00f3umskorinna manna, eins og P\u00e9tri til umskorinna,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e1, sem hefur eflt P\u00e9tur til postulad\u00f3ms me\u00f0al hinna umskornu, hefur einnig eflt mig til postulad\u00f3ms me\u00f0al hei\u00f0ingjanna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u komist a\u00f0 raun um, hv\u00edl\u00edk n\u00e1\u00f0 m\u00e9r var veitt, \u00fe\u00e1 r\u00e9ttu \u00feeir Jakob, Kefas og J\u00f3hannes, sem \u00e1litnir voru m\u00e1ttarst\u00f3lparnir, m\u00e9r og Barnabasi h\u00f6nd s\u00edna til br\u00e6\u00f0ralags: Vi\u00f0 skyldum fara til hei\u00f0ingjanna, en \u00feeir til hinna umskornu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 eitt var til skili\u00f0, a\u00f0 vi\u00f0 skyldum minnast hinna f\u00e1t\u00e6ku, og einmitt \u00feetta hef \u00e9g l\u00edka kappkosta\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00feegar Kefas kom til Ant\u00edokk\u00edu, andm\u00e6lti \u00e9g honum upp \u00ed opi\u00f0 ge\u00f0i\u00f0, \u00fev\u00ed hann var sannur a\u00f0 s\u00f6k."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en menn nokkrir komu fr\u00e1 Jakob, haf\u00f0i hann seti\u00f0 a\u00f0 bor\u00f0i me\u00f0 hei\u00f0ingjunum, en er \u00feeir komu, dr\u00f3 hann sig \u00ed hl\u00e9 og t\u00f3k sig \u00fat \u00far af \u00f3tta vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem h\u00e9ldu fram umskurninni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hinir Gy\u00f0ingarnir t\u00f3ku einnig a\u00f0 hr\u00e6sna me\u00f0 honum, svo a\u00f0 jafnvel Barnabas l\u00e9t dragast me\u00f0 af hr\u00e6sni \u00feeirra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00feegar \u00e9g s\u00e1, a\u00f0 \u00feeir gengu ekki beint eftir sannleika fagna\u00f0arerindisins, sag\u00f0i \u00e9g vi\u00f0 Kefas \u00ed allra \u00e1heyrn: &#34;\u00dar \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa, sem ert Gy\u00f0ingur, lifir a\u00f0 hei\u00f0ingja si\u00f0um, en eigi Gy\u00f0inga, hvernig ferst \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 a\u00f0 ney\u00f0a hei\u00f0ingja til a\u00f0 lifa a\u00f0 Gy\u00f0inga si\u00f0um?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e9r erum f\u00e6ddir Gy\u00f0ingar, ekki syndarar af hei\u00f0nu bergi brotnir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En v\u00e9r vitum, a\u00f0 ma\u00f0urinn r\u00e9ttl\u00e6tist ekki af l\u00f6gm\u00e1lsverkum, heldur fyrir tr\u00fa \u00e1 Jes\u00fa Krist. Og v\u00e9r t\u00f3kum tr\u00fa \u00e1 Krist Jes\u00fa, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r r\u00e9ttl\u00e6ttumst af tr\u00fa \u00e1 Krist, en ekki af l\u00f6gm\u00e1lsverkum. Enda r\u00e9ttl\u00e6tist enginn lifandi ma\u00f0ur af l\u00f6gm\u00e1lsverkum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En ef v\u00e9r n\u00fa sj\u00e1lfir reynumst syndarar \u00feegar v\u00e9r leitumst vi\u00f0 a\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6tast \u00ed Kristi, er \u00fe\u00e1 Kristur or\u00f0inn \u00fej\u00f3nn syndarinnar? Fjarri fer \u00fev\u00ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fari \u00e9g a\u00f0 byggja upp aftur \u00fea\u00f0, sem \u00e9g braut ni\u00f0ur, \u00fe\u00e1 s\u00fdni \u00e9g og sanna, a\u00f0 \u00e9g er sj\u00e1lfur brotlegur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 af v\u00f6ldum l\u00f6gm\u00e1lsins er \u00e9g d\u00e1inn l\u00f6gm\u00e1linu til \u00feess a\u00f0 lifa Gu\u00f0i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9g er krossfestur me\u00f0 Kristi. Sj\u00e1lfur lifi \u00e9g ekki framar, heldur lifir Kristur \u00ed m\u00e9r. L\u00edfinu, sem \u00e9g lifi n\u00fa h\u00e9r \u00e1 j\u00f6r\u00f0, lifi \u00e9g \u00ed tr\u00fanni \u00e1 Gu\u00f0s son, sem elska\u00f0i mig og lag\u00f0i sj\u00e1lfan sig \u00ed s\u00f6lurnar fyrir mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g \u00f3n\u00fdti ekki n\u00e1\u00f0 Gu\u00f0s. Ef r\u00e9ttl\u00e6ting f\u00e6st fyrir l\u00f6gm\u00e1l, \u00fe\u00e1 hefur Kristur d\u00e1i\u00f0 til einskis."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e9r \u00f3skyns\u00f6mu Galatar! Hver hefur t\u00f6fra\u00f0 y\u00f0ur? \u00de\u00e9r hafi\u00f0 \u00fe\u00f3 fengi\u00f0 sk\u00fdra mynd af Jes\u00fa Kristi \u00e1 krossinum, m\u00e1la\u00f0a fyrir augum y\u00f0ar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Um \u00feetta eitt vil \u00e9g fr\u00e6\u00f0ast af y\u00f0ur: \u00d6\u00f0lu\u00f0ust \u00fe\u00e9r andann fyrir l\u00f6gm\u00e1lsverk e\u00f0a vi\u00f0 a\u00f0 hl\u00fd\u00f0a \u00e1 fagna\u00f0arerindi\u00f0 og tr\u00faa?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eru\u00f0 \u00fe\u00e9r svo \u00f3skynsamir? \u00de\u00e9r sem byrju\u00f0u\u00f0 \u00ed anda, \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa a\u00f0 enda \u00ed holdi?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r til einskis reynt svo miki\u00f0? _ ef \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 er til einskis!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hva\u00f0 um \u00fea\u00f0, _ s\u00e1 sem veitir y\u00f0ur andann og framkv\u00e6mir m\u00e1ttarverk me\u00f0al y\u00f0ar, gj\u00f6rir hann \u00fea\u00f0 vegna l\u00f6gm\u00e1lsverka y\u00f0ar e\u00f0a vegna \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r heyri\u00f0 og tr\u00fai\u00f0?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Svo var og um Abraham, &#34;hann tr\u00fa\u00f0i Gu\u00f0i, og \u00fea\u00f0 var honum til r\u00e9ttl\u00e6tis reikna\u00f0.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 \u00fe\u00e1, a\u00f0 \u00feeir sem byggja \u00e1 tr\u00fanni, \u00feeir eru einmitt synir Abrahams."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ritningin s\u00e1 \u00fea\u00f0 fyrir, a\u00f0 Gu\u00f0 mundi r\u00e9ttl\u00e6ta hei\u00f0ingjana fyrir tr\u00fa, og \u00fev\u00ed bo\u00f0a\u00f0i h\u00fan Abraham fyrirfram \u00feann fagna\u00f0arbo\u00f0skap: &#34;Af \u00fe\u00e9r skulu allar \u00fej\u00f3\u00f0ir blessun hlj\u00f3ta.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deannig hlj\u00f3ta \u00feeir, sem byggja \u00e1 tr\u00fanni, blessun \u00e1samt hinum tr\u00faa\u00f0a Abraham."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En b\u00f6lvun hv\u00edlir \u00e1 \u00f6llum \u00feeim, sem byggja \u00e1 l\u00f6gm\u00e1lsverkum, \u00fev\u00ed a\u00f0 rita\u00f0 er: &#34;B\u00f6lva\u00f0ur er s\u00e1, sem ekki heldur fast vi\u00f0 allt \u00fea\u00f0, sem \u00ed l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3kinni er rita\u00f0, og breytir eftir \u00fev\u00ed.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 er auglj\u00f3st a\u00f0 fyrir Gu\u00f0i r\u00e9ttl\u00e6tist enginn me\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li, \u00fev\u00ed a\u00f0 &#34;hinn r\u00e9ttl\u00e1ti mun lifa fyrir tr\u00fa.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 spyr ekki um tr\u00fa. \u00dea\u00f0 segir: &#34;S\u00e1, sem breytir eftir bo\u00f0um \u00feess, mun lifa fyrir \u00feau.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kristur keypti oss undan b\u00f6lvun l\u00f6gm\u00e1lsins me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ver\u00f0a b\u00f6lvun fyrir oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 rita\u00f0 er: &#34;B\u00f6lva\u00f0ur er hver s\u00e1, sem \u00e1 tr\u00e9 hangir.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deannig skyldi hei\u00f0ingjunum hlotnast blessun Abrahams \u00ed Kristi Jes\u00fa, og v\u00e9r \u00f6\u00f0last fyrir tr\u00fana andann, sem fyrirheiti\u00f0 var."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur, \u00e9g tek d\u00e6mi \u00far mannlegu l\u00edfi: Enginn \u00f3n\u00fdtir e\u00f0a eykur vi\u00f0 sta\u00f0festa arflei\u00f0sluskr\u00e1, enda \u00fe\u00f3tt h\u00fan s\u00e9 a\u00f0eins af manni gj\u00f6r\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00fa voru fyrirheitin gefin Abraham og afkv\u00e6mi hans, _ \u00fear stendur ekki &#34;og afkv\u00e6mum&#34;, eins og margir \u00e6ttu \u00ed hlut, heldur &#34;og afkv\u00e6mi \u00fe\u00ednu&#34;, eins og \u00feegar um einn er a\u00f0 r\u00e6\u00f0a, og \u00fea\u00f0 er Kristur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00feessu vildi \u00e9g sagt hafa: S\u00e1ttm\u00e1la, sem \u00e1\u00f0ur var sta\u00f0festur af Gu\u00f0i, getur l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, sem kom fj\u00f6gur hundru\u00f0 og \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1rum s\u00ed\u00f0ar, ekki \u00f3n\u00fdtt, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 felli fyrirheiti\u00f0 \u00far gildi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e9 \u00fev\u00ed \u00fe\u00e1 svo fari\u00f0, a\u00f0 arfurinn f\u00e1ist me\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li, \u00fe\u00e1 f\u00e6st hann ekki framar me\u00f0 fyrirheiti, en Gu\u00f0 veitti Abraham n\u00e1\u00f0 s\u00edna me\u00f0 fyrirheiti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hva\u00f0 er \u00fe\u00e1 l\u00f6gm\u00e1li\u00f0? Vegna afbrotanna var \u00fev\u00ed b\u00e6tt vi\u00f0, \u00feanga\u00f0 til afkv\u00e6mi\u00f0 k\u00e6mi, sem fyrirheiti\u00f0 hlj\u00f3\u00f0a\u00f0i um. Fyrir ums\u00fdslan engla er \u00fea\u00f0 til or\u00f0i\u00f0, fyrir tilstilli me\u00f0algangara."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En me\u00f0algangara gj\u00f6rist ekki \u00fe\u00f6rf \u00fear sem einn \u00e1 \u00ed hlut, en Gu\u00f0 er einn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Er \u00fe\u00e1 l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 gegn fyrirheitum Gu\u00f0s? Fjarri fer \u00fev\u00ed. Ef v\u00e9r hef\u00f0um fengi\u00f0 l\u00f6gm\u00e1l, sem veitt g\u00e6ti l\u00edf, \u00fe\u00e1 fengist r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 vissulega me\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En ritningin segir, a\u00f0 allt s\u00e9 hneppt undir vald syndarinnar, til \u00feess a\u00f0 fyrirheiti\u00f0 veitist \u00feeim, sem tr\u00faa, fyrir tr\u00fa \u00e1 Jes\u00fa Krist."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en tr\u00fain kom, vorum v\u00e9r \u00ed g\u00e6slu l\u00f6gm\u00e1lsins inniloka\u00f0ir, \u00feanga\u00f0 til tr\u00fain, sem \u00ed v\u00e6ndum var, opinbera\u00f0ist."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deannig hefur l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 or\u00f0i\u00f0 tyftari vor, \u00feanga\u00f0 til Kristur kom, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r r\u00e9ttl\u00e6ttumst af tr\u00fa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En n\u00fa, eftir a\u00f0 tr\u00fain er komin, erum v\u00e9r ekki lengur undir tyftara."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 allir Gu\u00f0s b\u00f6rn fyrir tr\u00fana \u00e1 Krist Jes\u00fa."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Allir \u00fe\u00e9r, sem eru\u00f0 sk\u00edr\u00f0ir til samf\u00e9lags vi\u00f0 Krist, \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 \u00edkl\u00e6\u00f0st Kristi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00e9r er enginn Gy\u00f0ingur n\u00e9 gr\u00edskur, \u00fer\u00e6ll n\u00e9 frj\u00e1ls ma\u00f0ur, karl n\u00e9 kona. \u00de\u00e9r eru\u00f0 allir eitt \u00ed Kristi Jes\u00fa."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r tilheyri\u00f0 Kristi, \u00fe\u00e1 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r ni\u00f0jar Abrahams, erfingjar eftir fyrirheitinu."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00f6\u00f0rum or\u00f0um: Alla \u00fe\u00e1 stund, sem erfinginn er \u00f3fullve\u00f0ja, er enginn munur \u00e1 honum og \u00fer\u00e6li, \u00fe\u00f3tt hann eigi allt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann er undir fj\u00e1rhaldsm\u00f6nnum og r\u00e1\u00f0sm\u00f6nnum til \u00feess t\u00edma, er fa\u00f0irinn hefur \u00e1kve\u00f0i\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deannig vorum v\u00e9r einnig, er v\u00e9r vorum \u00f3fullve\u00f0ja, \u00fer\u00e6lbundnir undir heimsv\u00e6ttirnar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00feegar fylling t\u00edmans kom, sendi Gu\u00f0 son sinn, f\u00e6ddan af konu, f\u00e6ddan undir l\u00f6gm\u00e1li, _"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 hann keypti lausa \u00fe\u00e1, sem voru undir l\u00f6gm\u00e1li, _ og v\u00e9r fengjum barnar\u00e9ttinn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00fear e\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 b\u00f6rn, \u00fe\u00e1 hefur Gu\u00f0 sent anda sonar s\u00edns \u00ed hj\u00f6rtu vor, sem hr\u00f3par: &#34;Abba, fa\u00f0ir!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa ert \u00fe\u00e1 ekki framar \u00fer\u00e6ll, heldur sonur. En ef \u00fe\u00fa ert sonur, \u00fe\u00e1 ert \u00fe\u00fa l\u00edka erfingi a\u00f0 r\u00e1\u00f0i Gu\u00f0s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "For\u00f0um, er \u00fe\u00e9r \u00feekktu\u00f0 ekki Gu\u00f0, \u00fe\u00e1 voru\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fer\u00e6lar \u00feeirra, sem \u00ed e\u00f0li s\u00ednu eru ekki gu\u00f0ir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En n\u00fa, eftir a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feekki\u00f0 Gu\u00f0, e\u00f0a r\u00e9ttara sagt, eftir a\u00f0 Gu\u00f0 \u00feekkir y\u00f0ur, hvernig geti\u00f0 \u00fe\u00e9r sn\u00fai\u00f0 aftur til hinna veiku og f\u00e1t\u00e6klegu v\u00e6tta? Vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fer\u00e6la undir \u00feeim a\u00f0 n\u00fdju?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 g\u00e6tur \u00e1 d\u00f6gum og m\u00e1nu\u00f0um, vissum t\u00ed\u00f0um og \u00e1rum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g er hr\u00e6ddur um y\u00f0ur, a\u00f0 \u00e9g kunni a\u00f0 hafa haft erfi\u00f0i fyrir y\u00f0ur til \u00f3n\u00fdtis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g bi\u00f0 y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur: Ver\u00f0i\u00f0 eins og \u00e9g, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er or\u00f0inn eins og \u00fe\u00e9r. \u00cd engu hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6rt \u00e1 hluta minn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 sj\u00fakleiki minn var\u00f0 tilefni til \u00feess, a\u00f0 \u00e9g fyrst bo\u00f0a\u00f0i y\u00f0ur fagna\u00f0arerindi\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r l\u00e9tu\u00f0 ekki l\u00edkams\u00e1sigkomulag mitt ver\u00f0a y\u00f0ur til \u00e1steytingar og \u00f3virtu\u00f0 mig ekki n\u00e9 s\u00fdndu\u00f0 m\u00e9r \u00f3beit, heldur t\u00f3ku\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r eins og engli Gu\u00f0s, eins og Kristi Jes\u00fa sj\u00e1lfum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hva\u00f0 er n\u00fa or\u00f0i\u00f0 \u00far blessunarb\u00e6num y\u00f0ar? \u00dea\u00f0 vitni ber \u00e9g y\u00f0ur, a\u00f0 augun hef\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r stungi\u00f0 \u00far y\u00f0ur og gefi\u00f0 m\u00e9r, ef au\u00f0i\u00f0 hef\u00f0i veri\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Er \u00e9g \u00fe\u00e1 or\u00f0inn \u00f3vinur y\u00f0ar, vegna \u00feess a\u00f0 \u00e9g segi y\u00f0ur sannleikann?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir l\u00e1ta s\u00e9r annt um y\u00f0ur, en \u00fea\u00f0 er eigi af g\u00f3\u00f0u, heldur vilja \u00feeir einangra y\u00f0ur, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ti\u00f0 y\u00f0ur annt um \u00fe\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er \u00e1vallt gott a\u00f0 l\u00e1ta s\u00e9r annt um \u00fea\u00f0, sem gott er, og ekki a\u00f0eins me\u00f0an \u00e9g er hj\u00e1 y\u00f0ur,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "b\u00f6rn m\u00edn, sem \u00e9g a\u00f0 n\u00fdju el me\u00f0 harmkv\u00e6lum, \u00feanga\u00f0 til Kristur er mynda\u00f0ur \u00ed y\u00f0ur!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9g vildi \u00e9g v\u00e6ri n\u00fa hj\u00e1 y\u00f0ur og g\u00e6ti tala\u00f0 n\u00fdjum r\u00f3mi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er r\u00e1\u00f0alaus me\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Segi\u00f0 m\u00e9r, \u00fe\u00e9r sem vilji\u00f0 vera undir l\u00f6gm\u00e1li, heyri\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki hva\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 segir?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Rita\u00f0 er, a\u00f0 Abraham \u00e1tti tvo sonu, annan vi\u00f0 amb\u00e1ttinni, en hinn vi\u00f0 frj\u00e1lsu konunni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sonurinn vi\u00f0 amb\u00e1ttinni var f\u00e6ddur \u00e1 n\u00e1tt\u00farlegan h\u00e1tt, en sonurinn vi\u00f0 frj\u00e1lsu konunni var f\u00e6ddur samkv\u00e6mt fyrirheiti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deetta hefur \u00f3eiginlega merkingu: Konurnar merkja tvo s\u00e1ttm\u00e1la: Annar er s\u00e1 fr\u00e1 S\u00edna\u00edfjalli og elur b\u00f6rn til \u00e1nau\u00f0ar, \u00fea\u00f0 er Hagar;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "en Hagar merkir S\u00edna\u00edfjall \u00ed Arab\u00edu og samsvarar hinni n\u00faverandi Jer\u00fasalem, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er \u00ed \u00e1nau\u00f0 \u00e1samt b\u00f6rnum s\u00ednum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En Jer\u00fasalem, sem \u00ed h\u00e6\u00f0um er, er frj\u00e1ls, og h\u00fan er m\u00f3\u00f0ir vor,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 rita\u00f0 er: Ver gl\u00f6\u00f0, \u00f3byrja, sem ekkert barn hefur \u00e1tt! Hr\u00f3pa og kalla h\u00e1tt, \u00fe\u00fa sem ekki hefur j\u00f3\u00f0sj\u00fak or\u00f0i\u00f0! \u00dev\u00ed a\u00f0 b\u00f6rn hinnar yfirgefnu eru fleiri en hinnar, sem manninn \u00e1."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r, br\u00e6\u00f0ur, eru\u00f0 fyrirheits b\u00f6rn eins og \u00cdsak."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En eins og s\u00e1, sem f\u00e6ddur var \u00e1 n\u00e1tt\u00farlegan h\u00e1tt, ofs\u00f3tti for\u00f0um \u00feann, sem f\u00e6ddur var \u00e1 undursamlegan h\u00e1tt, svo er \u00fea\u00f0 og n\u00fa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En hva\u00f0 segir ritningin? &#34;Rek burt amb\u00e1ttina og son hennar, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki skal amb\u00e1ttarsonurinn taka arf me\u00f0 syni frj\u00e1lsu konunnar.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deess vegna, br\u00e6\u00f0ur, erum v\u00e9r ekki amb\u00e1ttar b\u00f6rn, heldur b\u00f6rn frj\u00e1lsu konunnar."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til frelsis frelsa\u00f0i Kristur oss. Standi\u00f0 \u00fev\u00ed st\u00f6\u00f0ugir og l\u00e1ti\u00f0 ekki aftur leggja \u00e1 y\u00f0ur \u00e1nau\u00f0arok."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Taki\u00f0 eftir \u00fev\u00ed, sem \u00e9g, P\u00e1ll, segi y\u00f0ur: Ef \u00fe\u00e9r l\u00e1ti\u00f0 umskerast, \u00fe\u00e1 gagnar Kristur y\u00f0ur ekkert."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og enn vitna \u00e9g fyrir hverjum manni, sem l\u00e6tur umskerast: Hann er skyldur til a\u00f0 halda allt l\u00f6gm\u00e1li\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 or\u00f0nir vi\u00f0skila vi\u00f0 Krist, \u00fe\u00e9r sem \u00e6tli\u00f0 a\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6tast me\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li. \u00de\u00e9r eru\u00f0 fallnir \u00far n\u00e1\u00f0inni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En v\u00e9r v\u00e6ntum \u00ed andanum a\u00f0 \u00f6\u00f0last af tr\u00fanni r\u00e9ttl\u00e6tinguna, sem er von vor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cd Kristi Jes\u00fa er ekkert komi\u00f0 undir umskurn n\u00e9 yfirh\u00fa\u00f0, heldur undir tr\u00fa, sem starfar \u00ed k\u00e6rleika."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hlupu\u00f0 vel. Hver hefur hindra\u00f0 y\u00f0ur \u00ed a\u00f0 hl\u00fd\u00f0a sannleikanum?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e6r fort\u00f6lur voru ekki fr\u00e1 honum, sem kalla\u00f0i y\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00edti\u00f0 s\u00fardeig s\u00fdrir allt deigi\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g hef \u00fea\u00f0 traust til y\u00f0ar \u00ed Drottni, a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 sama sinnis og \u00e9g. S\u00e1 sem truflar y\u00f0ur mun bera sinn d\u00f3m, hver sem hann svo er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En hva\u00f0 mig snertir, br\u00e6\u00f0ur, ef \u00e9g er enn \u00fe\u00e1 a\u00f0 pr\u00e9dika umskurn, hv\u00ed er \u00fe\u00e1 enn veri\u00f0 a\u00f0 ofs\u00e6kja mig? \u00de\u00e1 v\u00e6ri hneyksli krossins teki\u00f0 burt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vel m\u00e6ttu \u00feeir, sem koma y\u00f0ur \u00ed uppn\u00e1m, aflima sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e9r voru\u00f0, br\u00e6\u00f0ur, kalla\u00f0ir til frelsis. Noti\u00f0 a\u00f0eins ekki frelsi\u00f0 til f\u00e6ris fyrir holdi\u00f0, heldur \u00fej\u00f3ni\u00f0 hver \u00f6\u00f0rum \u00ed k\u00e6rleika."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allt l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 er uppfyllt me\u00f0 \u00feessu eina bo\u00f0or\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa skalt elska n\u00e1unga \u00feinn eins og sj\u00e1lfan \u00feig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r b\u00edtist og eti\u00f0 hver annan upp, \u00fe\u00e1 g\u00e6ti\u00f0 \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00e9r tort\u00edmist ekki hver fyrir \u00f6\u00f0rum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00e9g segi: Lifi\u00f0 \u00ed andanum, og \u00fe\u00e1 fulln\u00e6gi\u00f0 \u00fe\u00e9r alls ekki girnd holdsins."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Holdi\u00f0 girnist gegn andanum, og andinn gegn holdinu. \u00deau standa hvort gegn \u00f6\u00f0ru, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 ekki \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r vilji\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r lei\u00f0ist af andanum, \u00fe\u00e1 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki undir l\u00f6gm\u00e1li."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Holdsins verk eru auglj\u00f3s: Frillul\u00edfi, \u00f3hreinleiki, saurl\u00edfi,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "skur\u00f0go\u00f0ad\u00fdrkun, fj\u00f6lkynngi, fjandskapur, deilur, metingur, rei\u00f0i, eigingirni, tv\u00eddr\u00e6gni, flokkadr\u00e1ttur,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00f6fund, ofdrykkja, svall og anna\u00f0 \u00feessu l\u00edkt. Og \u00fea\u00f0 segi \u00e9g y\u00f0ur fyrir, eins og \u00e9g hef \u00e1\u00f0ur sagt, a\u00f0 \u00feeir, sem sl\u00edkt gj\u00f6ra, munu ekki erfa Gu\u00f0s r\u00edki."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00e1v\u00f6xtur andans er: K\u00e6rleiki, gle\u00f0i, fri\u00f0ur, langlyndi, g\u00e6ska, g\u00f3\u00f0vild, tr\u00famennska,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "h\u00f3gv\u00e6r\u00f0 og bindindi. Gegn sl\u00edku er l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 ekki."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En \u00feeir, sem tilheyra Kristi Jes\u00fa, hafa krossfest holdi\u00f0 me\u00f0 \u00e1str\u00ed\u00f0um \u00feess og girndum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fyrst andinn er l\u00edf vort skulum v\u00e9r lifa \u00ed andanum!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Verum ekki h\u00e9g\u00f3magjarnir, svo a\u00f0 v\u00e9r \u00e1reitum hver annan og \u00f6fundum hver annan."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur! Ef einhver misgj\u00f6r\u00f0 kann a\u00f0 henda mann, \u00fe\u00e1 lei\u00f0r\u00e9tti\u00f0 \u00fe\u00e9r, sem andlegir eru\u00f0, \u00feann mann me\u00f0 h\u00f3gv\u00e6r\u00f0. Og haf g\u00e1t \u00e1 sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa freistist ekki l\u00edka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Beri\u00f0 hver annars byr\u00f0ar og uppfylli\u00f0 \u00feannig l\u00f6gm\u00e1l Krists."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1 sem \u00feykist vera nokku\u00f0, en er \u00fe\u00f3 ekkert, dregur sj\u00e1lfan sig \u00e1 t\u00e1lar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En s\u00e9rhver rannsaki breytni sj\u00e1lfs s\u00edn og \u00fe\u00e1 mun hann hafa hr\u00f3sunarefni \u00ed samanbur\u00f0i vi\u00f0 sj\u00e1lfan sig, en ekki mi\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0ra,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e9rhver mun ver\u00f0a a\u00f0 bera s\u00edna byr\u00f0i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En s\u00e1, sem uppfr\u00e6\u00f0ist \u00ed or\u00f0inu, veiti \u00feeim, sem uppfr\u00e6\u00f0ir, hlutdeild me\u00f0 s\u00e9r \u00ed \u00f6llum g\u00e6\u00f0um."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Villist ekki! Gu\u00f0 l\u00e6tur ekki a\u00f0 s\u00e9r h\u00e6\u00f0a. \u00dea\u00f0 sem ma\u00f0ur s\u00e1ir, \u00fea\u00f0 mun hann og uppskera."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e1 sem s\u00e1ir \u00ed hold sj\u00e1lfs s\u00edn, mun af holdinu uppskera gl\u00f6tun, en s\u00e1 sem s\u00e1ir \u00ed andann, mun af andanum uppskera eil\u00edft l\u00edf."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dereytumst ekki a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 sem gott er, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 s\u00ednum t\u00edma munum v\u00e9r uppskera, ef v\u00e9r gefumst ekki upp."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deess vegna skulum v\u00e9r, me\u00f0an t\u00edmi er til, gj\u00f6ra \u00f6llum gott og einkum tr\u00fabr\u00e6\u00f0rum vorum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sj\u00e1i\u00f0, me\u00f0 hversu st\u00f3rum st\u00f6fum \u00e9g skrifa y\u00f0ur me\u00f0 eigin hendi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allir \u00feeir, sem vilja l\u00edta vel \u00fat a\u00f0 holdinu til, \u00fea\u00f0 eru \u00feeir, sem eru a\u00f0 \u00fer\u00f6ngva y\u00f0ur til a\u00f0 l\u00e1ta umskerast, einungis til \u00feess a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i eigi ofs\u00f3ttir vegna kross Krists."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ekki halda einu sinni sj\u00e1lfir umskurnarmennirnir l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, heldur vilja \u00feeir a\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ti\u00f0 umskerast, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir geti st\u00e6rt sig af holdi y\u00f0ar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 s\u00e9 fjarri m\u00e9r a\u00f0 hr\u00f3sa m\u00e9r af \u00f6\u00f0ru en krossi Drottins vors Jes\u00fa Krists. Sakir hans er \u00e9g krossfestur heiminum og heimurinn m\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Umskurn e\u00f0a yfirh\u00fa\u00f0 skipta engu, heldur a\u00f0 vera n\u00fd sk\u00f6pun."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og yfir \u00f6llum \u00feeim, sem \u00feessari reglu fylgja, s\u00e9 fri\u00f0ur og miskunn, og yfir \u00cdsrael Gu\u00f0s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Enginn m\u00e6\u00f0i mig h\u00e9\u00f0an \u00ed fr\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g ber merki Jes\u00fa \u00e1 l\u00edkama m\u00ednum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}