{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Genesis",
    "book_nr": "1",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd upphafi skapa\u00f0i Gu\u00f0 himin og j\u00f6r\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0in var \u00fe\u00e1 au\u00f0 og t\u00f3m, og myrkur gr\u00faf\u00f0i yfir dj\u00fapinu, og andi Gu\u00f0s sveif yfir v\u00f6tnunum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gu\u00f0 sag\u00f0i: &#34;Ver\u00f0i lj\u00f3s!&#34; Og \u00fea\u00f0 var\u00f0 lj\u00f3s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gu\u00f0 s\u00e1, a\u00f0 lj\u00f3si\u00f0 var gott, og Gu\u00f0 greindi lj\u00f3si\u00f0 fr\u00e1 myrkrinu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 kalla\u00f0i lj\u00f3si\u00f0 dag, en myrkri\u00f0 kalla\u00f0i hann n\u00f3tt. \u00dea\u00f0 var\u00f0 kveld og \u00fea\u00f0 var\u00f0 morgunn, hinn fyrsti dagur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gu\u00f0 sag\u00f0i: &#34;Ver\u00f0i festing milli vatnanna, og h\u00fan greini v\u00f6tn fr\u00e1 v\u00f6tnum.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i Gu\u00f0 festinguna og greindi v\u00f6tnin, sem voru undir festingunni, fr\u00e1 \u00feeim v\u00f6tnum, sem voru yfir henni. Og \u00fea\u00f0 var\u00f0 svo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 kalla\u00f0i festinguna himin. \u00dea\u00f0 var\u00f0 kveld og \u00fea\u00f0 var\u00f0 morgunn, hinn annar dagur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gu\u00f0 sag\u00f0i: &#34;Safnist v\u00f6tnin undir himninum \u00ed einn sta\u00f0, svo a\u00f0 \u00feurrlendi\u00f0 sj\u00e1ist.&#34; Og \u00fea\u00f0 var\u00f0 svo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gu\u00f0 kalla\u00f0i \u00feurrlendi\u00f0 j\u00f6r\u00f0, en safn vatnanna kalla\u00f0i hann sj\u00f3. Og Gu\u00f0 s\u00e1, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var gott."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gu\u00f0 sag\u00f0i: &#34;L\u00e1ti j\u00f6r\u00f0in af s\u00e9r spretta gr\u00e6n gr\u00f6s, s\u00e1\u00f0jurtir og aldintr\u00e9, sem hvert beri \u00e1v\u00f6xt eftir sinni tegund me\u00f0 s\u00e6\u00f0i \u00ed \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni.&#34; Og \u00fea\u00f0 var\u00f0 svo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0in l\u00e9t af s\u00e9r spretta gr\u00e6n gr\u00f6s, jurtir me\u00f0 s\u00e6\u00f0i \u00ed, hverja eftir sinni tegund, og aldintr\u00e9 me\u00f0 s\u00e6\u00f0i \u00ed s\u00e9r, hvert eftir sinni tegund. Og Gu\u00f0 s\u00e1, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var gott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var\u00f0 kveld og \u00fea\u00f0 var\u00f0 morgunn, hinn \u00feri\u00f0ji dagur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gu\u00f0 sag\u00f0i: &#34;Ver\u00f0i lj\u00f3s \u00e1 festingu himinsins, a\u00f0 \u00feau greini dag fr\u00e1 n\u00f3ttu og s\u00e9u til t\u00e1kns og til a\u00f0 marka t\u00ed\u00f0ir, daga og \u00e1r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00feau s\u00e9u lj\u00f3s \u00e1 festingu himinsins til a\u00f0 l\u00fdsa j\u00f6r\u00f0ina.&#34; Og \u00fea\u00f0 var\u00f0 svo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gu\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i tv\u00f6 st\u00f3ru lj\u00f3sin: hi\u00f0 st\u00e6rra lj\u00f3si\u00f0 til a\u00f0 r\u00e1\u00f0a degi og hi\u00f0 minna lj\u00f3si\u00f0 til a\u00f0 r\u00e1\u00f0a n\u00f3ttu, svo og stj\u00f6rnurnar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 setti \u00feau \u00e1 festingu himinsins, a\u00f0 \u00feau skyldu l\u00fdsa j\u00f6r\u00f0inni"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og r\u00e1\u00f0a degi og n\u00f3ttu og greina sundur lj\u00f3s og myrkur. Og Gu\u00f0 s\u00e1, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var gott."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var\u00f0 kveld og \u00fea\u00f0 var\u00f0 morgunn, hinn fj\u00f3r\u00f0i dagur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gu\u00f0 sag\u00f0i: &#34;V\u00f6tnin ver\u00f0i kvik af lifandi skepnum, og fuglar flj\u00fagi yfir j\u00f6r\u00f0ina undir festingu himinsins.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skapa\u00f0i Gu\u00f0 hin st\u00f3ru lagard\u00fdr og allar hinar lifandi skepnur, sem hr\u00e6rast og v\u00f6tnin eru kvik af, eftir \u00feeirra tegund, og alla fleyga fugla eftir \u00feeirra tegund. Og Gu\u00f0 s\u00e1, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var gott."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 blessa\u00f0i \u00feau og sag\u00f0i: &#34;Frj\u00f3vgist og vaxi\u00f0 og fylli\u00f0 v\u00f6tn sj\u00e1varins, og fuglum fj\u00f6lgi \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var\u00f0 kveld og \u00fea\u00f0 var\u00f0 morgunn, hinn fimmti dagur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gu\u00f0 sag\u00f0i: &#34;J\u00f6r\u00f0in lei\u00f0i fram lifandi skepnur, hverja eftir sinni tegund: f\u00e9na\u00f0, skri\u00f0kvikindi og villid\u00fdr, hvert eftir sinni tegund.&#34; Og \u00fea\u00f0 var\u00f0 svo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gu\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i villid\u00fdrin, hvert eftir sinni tegund, f\u00e9na\u00f0inn eftir sinni tegund og alls konar skri\u00f0kvikindi jar\u00f0arinnar eftir sinni tegund. Og Gu\u00f0 s\u00e1, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var gott."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gu\u00f0 sag\u00f0i: &#34;V\u00e9r viljum gj\u00f6ra manninn eftir vorri mynd, l\u00edkan oss, og hann skal drottna yfir fiskum sj\u00e1varins og yfir fuglum loftsins og yfir f\u00e9na\u00f0inum og yfir villid\u00fdrunum og yfir \u00f6llum skri\u00f0kvikindum, sem skr\u00ed\u00f0a \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 skapa\u00f0i manninn eftir sinni mynd, hann skapa\u00f0i hann eftir Gu\u00f0s mynd, hann skapa\u00f0i \u00feau karl og konu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 blessa\u00f0i \u00feau, og Gu\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 \u00feau: &#34;Veri\u00f0 frj\u00f3s\u00f6m, margfaldist og uppfylli\u00f0 j\u00f6r\u00f0ina og gj\u00f6ri\u00f0 ykkur hana undirgefna og drottni\u00f0 yfir fiskum sj\u00e1varins og yfir fuglum loftsins og yfir \u00f6llum d\u00fdrum, sem hr\u00e6rast \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 sag\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g gef ykkur alls konar s\u00e1\u00f0berandi jurtir \u00e1 allri j\u00f6r\u00f0inni og alls konar tr\u00e9, sem bera \u00e1v\u00f6xtu me\u00f0 s\u00e6\u00f0i \u00ed. \u00dea\u00f0 s\u00e9 ykkur til f\u00e6\u00f0u."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00f6llum villid\u00fdrum og \u00f6llum fuglum loftsins og \u00f6llum skri\u00f0kvikindum \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem hefir lifandi s\u00e1l, gef \u00e9g \u00f6ll gr\u00f6s og jurtir til f\u00e6\u00f0u.&#34; Og \u00fea\u00f0 var\u00f0 svo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 leit allt, sem hann haf\u00f0i gj\u00f6rt, og sj\u00e1, \u00fea\u00f0 var harla gott. \u00dea\u00f0 var\u00f0 kveld og \u00fea\u00f0 var\u00f0 morgunn, hinn sj\u00f6tti dagur."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deannig algj\u00f6r\u00f0ist himinn og j\u00f6r\u00f0 og \u00f6ll \u00feeirra pr\u00fd\u00f0i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gu\u00f0 lauk \u00e1 hinum sj\u00f6unda degi verki s\u00ednu, er hann haf\u00f0i gj\u00f6rt, og hv\u00edldist hinn sj\u00f6unda dag af \u00f6llu verki s\u00ednu, er hann haf\u00f0i gj\u00f6rt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 blessa\u00f0i hinn sj\u00f6unda dag og helga\u00f0i hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 honum hv\u00edldist Gu\u00f0 af verki s\u00ednu, sem hann haf\u00f0i skapa\u00f0 og gj\u00f6rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deetta er sagan um uppruna himins og jar\u00f0ar, er \u00feau voru sk\u00f6pu\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn Gu\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i j\u00f6r\u00f0ina og himininn, var enn alls enginn runnur merkurinnar til \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, og engar jurtir spruttu enn \u00e1 m\u00f6rkinni, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 haf\u00f0i ekki enn l\u00e1ti\u00f0 rigna \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina og engir menn voru til \u00feess a\u00f0 yrkja hana,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en \u00feoku lag\u00f0i upp af j\u00f6r\u00f0inni, og v\u00f6kva\u00f0i h\u00fan allt yfirbor\u00f0 jar\u00f0arinnar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mynda\u00f0i Drottinn Gu\u00f0 manninn af leiri jar\u00f0ar og bl\u00e9s l\u00edfsanda \u00ed nasir hans, og \u00feannig var\u00f0 ma\u00f0urinn lifandi s\u00e1l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 planta\u00f0i aldingar\u00f0 \u00ed Eden langt austur fr\u00e1 og setti \u00fear manninn, sem hann haf\u00f0i mynda\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Drottinn Gu\u00f0 l\u00e9t upp vaxa af j\u00f6r\u00f0inni alls konar tr\u00e9, sem voru girnileg \u00e1 a\u00f0 l\u00edta og g\u00f3\u00f0 a\u00f0 eta af, og l\u00edfsins tr\u00e9 \u00ed mi\u00f0jum aldingar\u00f0inum og skilningstr\u00e9\u00f0 g\u00f3\u00f0s og ills."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Flj\u00f3t rann fr\u00e1 Eden til a\u00f0 v\u00f6kva aldingar\u00f0inn, og \u00fea\u00f0an kv\u00edsla\u00f0ist \u00fea\u00f0 og var\u00f0 a\u00f0 fj\u00f3rum st\u00f3r\u00e1m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hin fyrsta heitir P\u00edson; h\u00fan fellur um allt landi\u00f0 Hav\u00edla, \u00fear sem gulli\u00f0 f\u00e6st."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og gull lands \u00feess er gott. \u00dear f\u00e6st bedolakharpeis og sj\u00f3amsteinar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d6nnur st\u00f3r\u00e1in heitir G\u00edhon. H\u00fan fellur um allt K\u00fasland."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deri\u00f0ja st\u00f3r\u00e1in heitir K\u00edddekel. H\u00fan fellur fyrir vestan Ass\u00fdr\u00edu. Fj\u00f3r\u00f0a st\u00f3r\u00e1in er Efrat."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Drottinn Gu\u00f0 manninn og setti hann \u00ed aldingar\u00f0inn Eden til a\u00f0 yrkja hann og g\u00e6ta hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Drottinn Gu\u00f0 bau\u00f0 manninum og sag\u00f0i: &#34;Af \u00f6llum trj\u00e1m \u00ed aldingar\u00f0inum m\u00e1ttu eta eftir vild,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "en af skilningstr\u00e9nu g\u00f3\u00f0s og ills m\u00e1tt \u00fe\u00fa ekki eta, \u00fev\u00ed a\u00f0 jafnskj\u00f3tt og \u00fe\u00fa etur af \u00fev\u00ed, skalt \u00fe\u00fa vissulega deyja.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 sag\u00f0i: &#34;Eigi er \u00fea\u00f0 gott, a\u00f0 ma\u00f0urinn s\u00e9 einsamall. \u00c9g vil gj\u00f6ra honum me\u00f0hj\u00e1lp vi\u00f0 hans h\u00e6fi.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mynda\u00f0i Drottinn Gu\u00f0 af j\u00f6r\u00f0inni \u00f6ll d\u00fdr merkurinnar og alla fugla loftsins og l\u00e9t \u00feau koma fyrir manninn til \u00feess a\u00f0 sj\u00e1, hva\u00f0 hann nefndi \u00feau. Og hvert \u00fea\u00f0 heiti, sem ma\u00f0urinn g\u00e6fi hinum lifandi skepnum, skyldi vera nafn \u00feeirra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og ma\u00f0urinn gaf nafn \u00f6llum f\u00e9na\u00f0inum og fuglum loftsins og \u00f6llum d\u00fdrum merkurinnar. En me\u00f0hj\u00e1lp fyrir mann fann hann enga vi\u00f0 sitt h\u00e6fi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Drottinn Gu\u00f0 fastan svefn falla \u00e1 manninn. Og er hann var sofna\u00f0ur, t\u00f3k hann eitt af rifjum hans og fyllti aftur me\u00f0 holdi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Drottinn Gu\u00f0 mynda\u00f0i konu af rifinu, er hann haf\u00f0i teki\u00f0 \u00far manninum, og leiddi hana til mannsins."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i ma\u00f0urinn: &#34;\u00deetta er loks bein af m\u00ednum beinum og hold af m\u00ednu holdi. H\u00fan skal karlynja kallast, af \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er af karlmanni tekin.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deess vegna yfirgefur ma\u00f0ur f\u00f6\u00f0ur sinn og m\u00f3\u00f0ur s\u00edna og b\u00fdr vi\u00f0 eiginkonu s\u00edna, svo a\u00f0 \u00feau ver\u00f0i eitt hold."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00feau voru b\u00e6\u00f0i nakin, ma\u00f0urinn og kona hans, og blyg\u00f0u\u00f0ust s\u00edn ekki."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00f6ggormurinn var sl\u00e6gari en \u00f6ll \u00f6nnur d\u00fdr merkurinnar, sem Drottinn Gu\u00f0 haf\u00f0i gj\u00f6rt. Og hann m\u00e6lti vi\u00f0 konuna: &#34;Er \u00fea\u00f0 satt, a\u00f0 Gu\u00f0 hafi sagt: ,\u00dei\u00f0 megi\u00f0 ekki eta af neinu tr\u00e9 \u00ed aldingar\u00f0inum`?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konan vi\u00f0 h\u00f6ggorminn: &#34;Af \u00e1v\u00f6xtum trj\u00e1nna \u00ed aldingar\u00f0inum megum vi\u00f0 eta,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "en af \u00e1vexti tr\u00e9sins, sem stendur \u00ed mi\u00f0jum aldingar\u00f0inum, ,af honum,` sag\u00f0i Gu\u00f0, ,megi\u00f0 \u00fei\u00f0 ekki eta og ekki snerta hann, ella munu\u00f0 \u00fei\u00f0 deyja.&#34;`"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i h\u00f6ggormurinn vi\u00f0 konuna: &#34;Vissulega munu\u00f0 \u00fei\u00f0 ekki deyja!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Gu\u00f0 veit, a\u00f0 jafnskj\u00f3tt sem \u00fei\u00f0 eti\u00f0 af honum, munu augu ykkar upp lj\u00fakast, og \u00fei\u00f0 munu\u00f0 ver\u00f0a eins og Gu\u00f0 og vita skyn g\u00f3\u00f0s og ills.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En er konan s\u00e1, a\u00f0 tr\u00e9\u00f0 var gott a\u00f0 eta af, fagurt \u00e1 a\u00f0 l\u00edta og girnilegt til fr\u00f3\u00f0leiks, \u00fe\u00e1 t\u00f3k h\u00fan af \u00e1vexti \u00feess og \u00e1t, og h\u00fan gaf einnig manni s\u00ednum, sem me\u00f0 henni var, og hann \u00e1t."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lukust upp augu \u00feeirra beggja, og \u00feau ur\u00f0u \u00feess v\u00f6r, a\u00f0 \u00feau voru nakin, og \u00feau festu saman f\u00edkjuvi\u00f0arbl\u00f6\u00f0 og gj\u00f6r\u00f0u s\u00e9r mittissk\u00fdlur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En er \u00feau heyr\u00f0u til Drottins Gu\u00f0s, sem var \u00e1 gangi \u00ed aldingar\u00f0inum \u00ed kveldsvalanum, \u00fe\u00e1 reyndi ma\u00f0urinn og kona hans a\u00f0 fela sig fyrir Drottni Gu\u00f0i millum trj\u00e1nna \u00ed aldingar\u00f0inum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 kalla\u00f0i \u00e1 manninn og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hvar ertu?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;\u00c9g heyr\u00f0i til \u00fe\u00edn \u00ed aldingar\u00f0inum og var\u00f0 hr\u00e6ddur, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er nakinn, og \u00e9g faldi mig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En hann m\u00e6lti: &#34;Hver hefir sagt \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa v\u00e6rir nakinn? Hefir \u00fe\u00fa eti\u00f0 af tr\u00e9nu, sem \u00e9g banna\u00f0i \u00fe\u00e9r a\u00f0 eta af?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i ma\u00f0urinn: &#34;Konan, sem \u00fe\u00fa gafst m\u00e9r til samb\u00fa\u00f0ar, h\u00fan gaf m\u00e9r af tr\u00e9nu, og \u00e9g \u00e1t.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn Gu\u00f0 vi\u00f0 konuna: &#34;Hva\u00f0 hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt?&#34; Og konan svara\u00f0i: &#34;H\u00f6ggormurinn t\u00e6ldi mig, svo a\u00f0 \u00e9g \u00e1t.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn Gu\u00f0 vi\u00f0 h\u00f6ggorminn: &#34;Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir \u00feetta, skalt \u00fe\u00fa vera b\u00f6lva\u00f0ur me\u00f0al alls f\u00e9na\u00f0arins og allra d\u00fdra merkurinnar. \u00c1 kvi\u00f0i \u00fe\u00ednum skalt \u00fe\u00fa skr\u00ed\u00f0a og mold eta alla \u00fe\u00edna l\u00edfdaga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og fjandskap vil \u00e9g setja milli \u00fe\u00edn og konunnar, milli \u00fe\u00edns s\u00e6\u00f0is og hennar s\u00e6\u00f0is. \u00dea\u00f0 skal merja h\u00f6fu\u00f0 \u00feitt, og \u00fe\u00fa skalt merja h\u00e6l \u00feess.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En vi\u00f0 konuna sag\u00f0i hann: &#34;Mikla mun \u00e9g gj\u00f6ra \u00fej\u00e1ningu \u00fe\u00edna, er \u00fe\u00fa ver\u00f0ur barnshafandi. Me\u00f0 \u00feraut skalt \u00fe\u00fa b\u00f6rn f\u00e6\u00f0a, og \u00fe\u00f3 hafa l\u00f6ngun til manns \u00fe\u00edns, en hann skal drottna yfir \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og vi\u00f0 manninn sag\u00f0i hann: &#34;Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hl\u00fdddir r\u00f6ddu konu \u00feinnar og \u00e1st af \u00fev\u00ed tr\u00e9, sem \u00e9g banna\u00f0i \u00fe\u00e9r, er \u00e9g sag\u00f0i: ,\u00de\u00fa m\u00e1tt ekki eta af \u00fev\u00ed,` \u00fe\u00e1 s\u00e9 j\u00f6r\u00f0in b\u00f6lvu\u00f0 \u00fe\u00edn vegna. Me\u00f0 erfi\u00f0i skalt \u00fe\u00fa \u00feig af henni n\u00e6ra alla \u00fe\u00edna l\u00edfdaga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deyrna og \u00feistla skal h\u00fan bera \u00fe\u00e9r, og \u00fe\u00fa skalt eta jurtir merkurinnar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cd sveita andlitis \u00fe\u00edns skalt \u00fe\u00fa neyta brau\u00f0s \u00fe\u00edns, \u00feanga\u00f0 til \u00fe\u00fa hverfur aftur til jar\u00f0arinnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 af henni ert \u00fe\u00fa tekinn. \u00dev\u00ed a\u00f0 mold ert \u00fe\u00fa og til moldar skalt \u00fe\u00fa aftur hverfa!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og ma\u00f0urinn nefndi konu s\u00edna Evu, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan var\u00f0 m\u00f3\u00f0ir allra, sem lifa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Drottinn Gu\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i manninum og konu hans skinnkyrtla og l\u00e9t \u00feau kl\u00e6\u00f0ast \u00feeim."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 sag\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, ma\u00f0urinn er or\u00f0inn sem einn af oss, \u00fear sem hann veit skyn g\u00f3\u00f0s og ills. A\u00f0eins a\u00f0 hann r\u00e9tti n\u00fa ekki \u00fat h\u00f6nd s\u00edna og taki einnig af l\u00edfsins tr\u00e9 og eti, og lifi eil\u00edflega!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Drottinn Gu\u00f0 hann \u00ed burt fara \u00far aldingar\u00f0inum Eden til a\u00f0 yrkja j\u00f6r\u00f0ina, sem hann var tekinn af."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og hann rak manninn burt og setti ker\u00fabana fyrir austan Edengar\u00f0 og loga hins sveipanda sver\u00f0s til a\u00f0 geyma vegarins a\u00f0 l\u00edfsins tr\u00e9."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn kenndi konu sinnar Evu, og h\u00fan var\u00f0 \u00feungu\u00f0 og f\u00e6ddi Kain og m\u00e6lti: &#34;Sveinbarn hefi \u00e9g eignast me\u00f0 hj\u00e1lp Drottins.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og h\u00fan f\u00e6ddi anna\u00f0 sinn, br\u00f3\u00f0ur hans, Abel. Abel var\u00f0 hjar\u00f0ma\u00f0ur, en Kain jar\u00f0yrkjuma\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og er fram li\u00f0u stundir, f\u00e6r\u00f0i Kain Drottni f\u00f3rn af \u00e1vexti jar\u00f0arinnar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En Abel f\u00e6r\u00f0i einnig f\u00f3rn af frumbur\u00f0um hjar\u00f0ar sinnar og af feiti \u00feeirra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Drottinn leit me\u00f0 vel\u00fe\u00f3knun til Abels og f\u00f3rnar hans, en til Kains og f\u00f3rnar hans leit hann ekki me\u00f0 vel\u00fe\u00f3knun. \u00de\u00e1 reiddist Kain \u00e1kaflega og var\u00f0 ni\u00f0url\u00fatur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Drottinn til Kains: &#34;Hv\u00ed rei\u00f0ist \u00fe\u00fa, og hv\u00ed ert \u00fe\u00fa ni\u00f0url\u00fatur?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er \u00fev\u00ed ekki \u00feannig fari\u00f0: Ef \u00fe\u00fa gj\u00f6rir r\u00e9tt, \u00fe\u00e1 getur \u00fe\u00fa veri\u00f0 upplitsdjarfur, en ef \u00fe\u00fa gj\u00f6rir ekki r\u00e9tt, \u00fe\u00e1 liggur syndin vi\u00f0 dyrnar og hefir hug \u00e1 \u00fe\u00e9r, en \u00fe\u00fa \u00e1tt a\u00f0 drottna yfir henni?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Kain vi\u00f0 Abel br\u00f3\u00f0ur sinn: &#34;G\u00f6ngum \u00fat \u00e1 akurinn!&#34; Og er \u00feeir voru \u00e1 akrinum, r\u00e9\u00f0st Kain \u00e1 Abel br\u00f3\u00f0ur sinn og drap hann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 Kain: &#34;Hvar er Abel br\u00f3\u00f0ir \u00feinn?&#34; En hann m\u00e6lti: &#34;\u00dea\u00f0 veit \u00e9g ekki. \u00c1 \u00e9g a\u00f0 g\u00e6ta br\u00f3\u00f0ur m\u00edns?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt? Heyr, bl\u00f3\u00f0 br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns hr\u00f3par til m\u00edn af j\u00f6r\u00f0inni!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og skalt \u00fe\u00fa n\u00fa vera b\u00f6lva\u00f0ur og burt rekinn af akurlendinu, sem opna\u00f0i munn sinn til a\u00f0 taka \u00e1 m\u00f3ti bl\u00f3\u00f0i br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns af \u00feinni hendi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa yrkir akurlendi\u00f0, skal \u00fea\u00f0 eigi framar gefa \u00fe\u00e9r gr\u00f3\u00f0ur sinn. Landfl\u00f3tta og flakkandi skalt \u00fe\u00fa vera \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Kain sag\u00f0i vi\u00f0 Drottin: &#34;Sekt m\u00edn er meiri en svo, a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i bori\u00f0 hana!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e1, n\u00fa rekur \u00fe\u00fa mig burt af akurlendinu, og \u00e9g ver\u00f0 a\u00f0 felast fyrir augliti \u00fe\u00ednu og vera landfl\u00f3tta og flakkandi \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, og hver, sem hittir mig, mun drepa mig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 hann: &#34;Fyrir \u00fev\u00ed skal hver, sem drepur Kain, s\u00e6ta sj\u00f6faldri hegningu.&#34; Og Drottinn setti Kain merki \u00feess, a\u00f0 enginn, sem hitti hann, skyldi drepa hann."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Kain burt fr\u00e1 augliti Drottins og settist a\u00f0 \u00ed landinu N\u00f3d fyrir austan Eden."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kain kenndi konu sinnar, og h\u00fan var\u00f0 \u00feungu\u00f0 og f\u00e6ddi Henok. En hann var a\u00f0 byggja borg og nefndi borgina eftir nafni sonar s\u00edns Henok."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Henoki f\u00e6ddist \u00cdrad, og \u00cdrad gat Meh\u00fajael, og Meh\u00fajael gat Met\u00fasael, og Met\u00fasael gat Lamek."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lamek t\u00f3k s\u00e9r tv\u00e6r konur. H\u00e9t \u00f6nnur Ada, en hin Silla."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Ada \u00f3l Jabal. Hann var\u00f0 \u00e6ttfa\u00f0ir \u00feeirra, sem \u00ed tj\u00f6ldum b\u00faa og f\u00e9na\u00f0 eiga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En br\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t J\u00fabal. Hann var\u00f0 \u00e6ttfa\u00f0ir allra \u00feeirra, sem leika \u00e1 g\u00edgjur og hjar\u00f0p\u00edpur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Silla \u00f3l einnig son, T\u00fabal-Kain, sem sm\u00ed\u00f0a\u00f0i \u00far kopar og j\u00e1rni alls konar t\u00f3l. Og systir T\u00fabal-Kains var Naama."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lamek sag\u00f0i vi\u00f0 konur s\u00ednar: Ada og Silla, heyri\u00f0 or\u00f0 m\u00edn, konur Lameks, gefi\u00f0 gaum r\u00e6\u00f0u minni! Mann drep \u00e9g fyrir hvert mitt s\u00e1r og ungmenni fyrir hverja \u00fe\u00e1 skeinu, sem \u00e9g f\u00e6."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ver\u00f0i Kains hefnt sj\u00f6 sinnum, \u00fe\u00e1 skal Lameks hefnt ver\u00f0a sj\u00f6 og sj\u00f6t\u00edu sinnum!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Adam kenndi enn a\u00f0 n\u00fdju konu sinnar, og h\u00fan \u00f3l son og kalla\u00f0i hann Set. &#34;\u00dev\u00ed a\u00f0 n\u00fa hefir Gu\u00f0,&#34; kva\u00f0 h\u00fan, &#34;gefi\u00f0 m\u00e9r anna\u00f0 afkv\u00e6mi \u00ed sta\u00f0 Abels, \u00fear e\u00f0 Kain drap hann.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En Set f\u00e6ddist og sonur, og nefndi hann nafn hans Enos. \u00de\u00e1 h\u00f3fu menn a\u00f0 \u00e1kalla nafn Drottins."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta er \u00e6ttarskr\u00e1 Adams: \u00deegar Gu\u00f0 skapa\u00f0i Adam, gj\u00f6r\u00f0i Gu\u00f0 hann s\u00e9r l\u00edkan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann sk\u00f3p \u00feau mann og konu og blessa\u00f0i \u00feau og nefndi \u00feau menn, er \u00feau voru sk\u00f6pu\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Adam lif\u00f0i hundra\u00f0 og \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1r. \u00de\u00e1 gat hann son \u00ed l\u00edking sinni, eftir sinni mynd, og nefndi hann Set."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og dagar Adams, eftir a\u00f0 hann gat Set, voru \u00e1tta hundru\u00f0 \u00e1r, og hann gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og allir dagar Adams, sem hann lif\u00f0i, voru n\u00edu hundru\u00f0 og \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1r. \u00de\u00e1 d\u00f3 hann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar Set var or\u00f0inn hundra\u00f0 og fimm \u00e1ra gamall gat hann Enos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eftir a\u00f0 Set gat Enos lif\u00f0i hann \u00e1tta hundru\u00f0 og sj\u00f6 \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og allir dagar Sets voru n\u00edu hundru\u00f0 og t\u00f3lf \u00e1r, \u00fe\u00e1 anda\u00f0ist hann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Enos var n\u00edut\u00edu \u00e1ra, er hann gat Kenan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og eftir a\u00f0 Enos gat Kenan lif\u00f0i hann \u00e1tta hundru\u00f0 og fimmt\u00e1n \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og allir dagar Enoss voru n\u00edu hundru\u00f0 og fimm \u00e1r, \u00fe\u00e1 anda\u00f0ist hann."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er Kenan var sj\u00f6t\u00edu \u00e1ra, gat hann Mahalalel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Kenan lif\u00f0i, eftir a\u00f0 hann gat Mahalalel, \u00e1tta hundru\u00f0 og fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og allir dagar Kenans ur\u00f0u n\u00edu hundru\u00f0 og t\u00edu \u00e1r, \u00fe\u00e1 anda\u00f0ist hann."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Er Mahalalel var sext\u00edu og fimm \u00e1ra, gat hann Jared."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Mahalalel lif\u00f0i, eftir a\u00f0 hann gat Jared, \u00e1tta hundru\u00f0 og \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og allir dagar Mahalalels voru \u00e1tta hundru\u00f0 n\u00edut\u00edu og fimm \u00e1r, \u00fe\u00e1 anda\u00f0ist hann."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Er Jared var hundra\u00f0 sext\u00edu og tveggja \u00e1ra, gat hann Enok."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Jared lif\u00f0i, eftir a\u00f0 hann gat Enok, \u00e1tta hundru\u00f0 \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og allir dagar Jareds voru n\u00edu hundru\u00f0 sext\u00edu og tv\u00f6 \u00e1r, \u00fe\u00e1 anda\u00f0ist hann."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Er Enok var sext\u00edu og fimm \u00e1ra, gat hann Met\u00fasala."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og eftir a\u00f0 Enok gat Met\u00fasala gekk hann me\u00f0 Gu\u00f0i \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og allir dagar Enoks voru \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 sext\u00edu og fimm \u00e1r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og Enok gekk me\u00f0 Gu\u00f0i og hvarf, af \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 nam hann burt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Er Met\u00fasala var hundra\u00f0 \u00e1ttat\u00edu og sj\u00f6 \u00e1ra, gat hann Lamek."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og Met\u00fasala lif\u00f0i, eftir a\u00f0 hann gat Lamek, sj\u00f6 hundru\u00f0 \u00e1ttat\u00edu og tv\u00f6 \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og allir dagar Met\u00fasala voru n\u00edu hundru\u00f0 sext\u00edu og n\u00edu \u00e1r, \u00fe\u00e1 anda\u00f0ist hann."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Er Lamek var hundra\u00f0 \u00e1ttat\u00edu og tveggja \u00e1ra, gat hann son."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og hann nefndi hann N\u00f3a og m\u00e6lti: &#34;\u00deessi mun hugga oss \u00ed erfi\u00f0i voru og striti handa vorra, er j\u00f6r\u00f0in, sem Drottinn b\u00f6lva\u00f0i, bakar oss.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og Lamek lif\u00f0i, eftir a\u00f0 hann gat N\u00f3a, fimm hundru\u00f0 n\u00edut\u00edu og fimm \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og allir dagar Lameks voru sj\u00f6 hundru\u00f0 sj\u00f6t\u00edu og sj\u00f6 \u00e1r, \u00fe\u00e1 anda\u00f0ist hann."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og er N\u00f3i var fimm hundru\u00f0 \u00e1ra, gat hann Sem, Kam og Jafet."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er m\u00f6nnunum t\u00f3k a\u00f0 fj\u00f6lga \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni og \u00feeim f\u00e6ddust d\u00e6tur,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e1u synir Gu\u00f0s, a\u00f0 d\u00e6tur mannanna voru fr\u00ed\u00f0ar, og t\u00f3ku s\u00e9r konur me\u00f0al \u00feeirra, allar sem \u00feeim ge\u00f0ju\u00f0ust."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn: &#34;Andi minn skal ekki \u00e6vinlega b\u00faa \u00ed manninum, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann einnig er hold. Veri dagar hans n\u00fa hundra\u00f0 og tuttugu \u00e1r.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim t\u00edmum voru risarnir \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, og einnig s\u00ed\u00f0ar, er synir Gu\u00f0s h\u00f6f\u00f0u samfarir vi\u00f0 d\u00e6tur mannanna og \u00fe\u00e6r f\u00e6ddu \u00feeim sonu. \u00dea\u00f0 eru kapparnir, sem \u00ed fyrndinni voru v\u00ed\u00f0fr\u00e6gir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Er Drottinn s\u00e1, a\u00f0 illska mannsins var mikil \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni og a\u00f0 allar hugrenningar hjarta hans voru ekki anna\u00f0 en illska alla daga,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 i\u00f0ra\u00f0ist Drottinn \u00feess, a\u00f0 hann haf\u00f0i skapa\u00f0 mennina \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, og honum s\u00e1rna\u00f0i \u00fea\u00f0 \u00ed hjarta s\u00ednu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i: &#34;\u00c9g vil afm\u00e1 af j\u00f6r\u00f0inni mennina, sem \u00e9g skapa\u00f0i, b\u00e6\u00f0i mennina, f\u00e9na\u00f0inn, skri\u00f0kvikindin og fugla loftsins, \u00fev\u00ed a\u00f0 mig i\u00f0rar, a\u00f0 \u00e9g hefi skapa\u00f0 \u00feau.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En N\u00f3i fann n\u00e1\u00f0 \u00ed augum Drottins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deetta er saga N\u00f3a: N\u00f3i var ma\u00f0ur r\u00e9ttl\u00e1tur og vanda\u00f0ur \u00e1 sinni \u00f6ld. N\u00f3i gekk me\u00f0 Gu\u00f0i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og N\u00f3i gat \u00ferj\u00e1 sonu: Sem, Kam og Jafet."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0in var spillt \u00ed augs\u00fdn Gu\u00f0s, og j\u00f6r\u00f0in fylltist gl\u00e6paverkum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 leit \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina, og sj\u00e1, h\u00fan var spillt or\u00f0in, \u00fev\u00ed a\u00f0 allt hold haf\u00f0i spillt vegum s\u00ednum \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Gu\u00f0 vi\u00f0 N\u00f3a: &#34;Endir alls holds er kominn fyrir minni augs\u00fdn, \u00fev\u00ed a\u00f0 j\u00f6r\u00f0in er full af gl\u00e6paverkum \u00feeirra. Sj\u00e1, \u00e9g vil afm\u00e1 \u00fe\u00e1 af j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gj\u00f6r \u00fe\u00fa \u00fe\u00e9r \u00f6rk af g\u00f3fervi\u00f0i. Sm\u00e1h\u00fdsi skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra \u00ed \u00f6rkinni og br\u00e6\u00f0a hana biki utan og innan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og gj\u00f6r hana svo: Lengd arkarinnar s\u00e9 \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 \u00e1lnir, breidd hennar fimmt\u00edu \u00e1lnir og h\u00e6\u00f0 hennar \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1lnir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Glugga skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra \u00e1 \u00f6rkinni og b\u00faa hann til \u00e1 henni ofanver\u00f0ri, allt a\u00f0 alin \u00e1 h\u00e6\u00f0, og dyr arkarinnar skalt \u00fe\u00fa setja \u00e1 hli\u00f0 hennar og b\u00faa til \u00ferj\u00fa loft \u00ed henni: ne\u00f0st, \u00ed mi\u00f0ju og efst."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, \u00e9g l\u00e6t vatnsfl\u00f3\u00f0 koma yfir j\u00f6r\u00f0ina til a\u00f0 tort\u00edma \u00f6llu holdi undir himninum, sem l\u00edfsandi er \u00ed. Allt, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni er, skal deyja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En vi\u00f0 \u00feig mun \u00e9g gj\u00f6ra s\u00e1ttm\u00e1la minn, og \u00fe\u00fa skalt ganga \u00ed \u00f6rkina, \u00fe\u00fa og synir \u00fe\u00ednir, og kona \u00fe\u00edn og sonakonur \u00fe\u00ednar me\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Af \u00f6llum lifandi skepnum, af \u00f6llu holdi, skalt \u00fe\u00fa l\u00e1ta inn \u00ed \u00f6rkina tvennt af hverju, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 haldi l\u00edfi me\u00f0 \u00fe\u00e9r. Karld\u00fdr og kvend\u00fdr skulu \u00feau vera:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Af fuglunum eftir \u00feeirra tegund, af f\u00e9na\u00f0inum eftir hans tegund og af \u00f6llum skri\u00f0kvikindum jar\u00f0arinnar eftir \u00feeirra tegund. Tvennt af \u00f6llu skal til \u00fe\u00edn inn ganga, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 haldi l\u00edfi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En tak \u00fe\u00fa \u00fe\u00e9r af allri f\u00e6\u00f0u, sem etin er, og safna a\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 \u00fe\u00e9r og \u00feeim til vi\u00f0urv\u00e6ris.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og N\u00f3i gj\u00f6r\u00f0i svo. Allt gj\u00f6r\u00f0i hann eins og Gu\u00f0 bau\u00f0 honum."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 N\u00f3a: &#34;Gakk \u00fe\u00fa og allt f\u00f3lk \u00feitt \u00ed \u00f6rkina, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feig hefi \u00e9g s\u00e9\u00f0 r\u00e9ttl\u00e1tan fyrir augliti m\u00ednu \u00ed \u00feessari kynsl\u00f3\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tak \u00fe\u00fa til \u00fe\u00edn af \u00f6llum hreinum d\u00fdrum sj\u00f6 og sj\u00f6, karld\u00fdr og kvend\u00fdr, en af \u00feeim d\u00fdrum, sem ekki eru hrein, tv\u00f6 og tv\u00f6, karld\u00fdr og kvend\u00fdr."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Einnig af fuglum loftsins sj\u00f6 og sj\u00f6, karlkyns og kvenkyns, til a\u00f0 vi\u00f0halda l\u00edfsstofni \u00e1 allri j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sj\u00f6 d\u00f6gum li\u00f0num mun \u00e9g l\u00e1ta rigna \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina fj\u00f6rut\u00edu daga og fj\u00f6rut\u00edu n\u00e6tur, og \u00e9g mun afm\u00e1 af j\u00f6r\u00f0inni s\u00e9rhverja skepnu, sem \u00e9g hefi gj\u00f6rt.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og N\u00f3i gj\u00f6r\u00f0i allt eins og Drottinn bau\u00f0 honum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En N\u00f3i var sex hundru\u00f0 \u00e1ra gamall, \u00feegar vatnsfl\u00f3\u00f0i\u00f0 kom yfir j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og N\u00f3i gekk \u00ed \u00f6rkina, og synir hans og kona hans og sonakonur hans me\u00f0 honum, undan vatnsfl\u00f3\u00f0inu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Af hreinum d\u00fdrum og af \u00feeim d\u00fdrum, sem ekki voru hrein, og af fuglum og af \u00f6llu, sem skr\u00ed\u00f0ur \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "kom tvennt og tvennt til N\u00f3a \u00ed \u00f6rkina, karlkyns og kvenkyns, eins og Gu\u00f0 haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 N\u00f3a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eftir sj\u00f6 daga kom vatnsfl\u00f3\u00f0i\u00f0 yfir j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1 sexhundra\u00f0asta aldurs\u00e1ri N\u00f3a, \u00ed \u00f6\u00f0rum m\u00e1nu\u00f0inum, \u00e1 seytj\u00e1nda degi m\u00e1na\u00f0arins, \u00e1 \u00feeim degi opnu\u00f0ust allar uppsprettur hins mikla undirdj\u00faps og fl\u00f3\u00f0g\u00e1ttir himinsins lukust upp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og steypiregn dundi yfir j\u00f6r\u00f0ina fj\u00f6rut\u00edu daga og fj\u00f6rut\u00edu n\u00e6tur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Einmitt \u00e1 \u00feeim degi gekk N\u00f3i og Sem, Kam og Jafet, synir N\u00f3a, og kona N\u00f3a og \u00ferj\u00e1r sonakonur hans me\u00f0 \u00feeim \u00ed \u00f6rkina,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00feau og \u00f6ll villid\u00fdrin eftir sinni tegund og allur f\u00e9na\u00f0urinn eftir sinni tegund og \u00f6ll skri\u00f0kvikindin, sem skr\u00ed\u00f0a \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, eftir sinni tegund, og allir fuglarnir eftir sinni tegund, allir sm\u00e1fuglar, allt fleygt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00feau komu til N\u00f3a \u00ed \u00f6rkina tv\u00f6 og tv\u00f6 af \u00f6llu holdi, sem l\u00edfsandi var \u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00feau, sem komu, gengu inn, karlkyns og kvenkyns af \u00f6llu holdi, eins og Gu\u00f0 haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum. Og Drottinn l\u00e6sti eftir honum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og fl\u00f3\u00f0i\u00f0 var \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni fj\u00f6rut\u00edu daga. Vatni\u00f0 \u00f3x og lyfti \u00f6rkinni, og h\u00fan h\u00f3fst yfir j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og v\u00f6tnin m\u00f6gnu\u00f0ust og uxu st\u00f3rum \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, en \u00f6rkin flaut ofan \u00e1 vatninu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og v\u00f6tnin m\u00f6gnu\u00f0ust \u00e1kaflega \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, svo a\u00f0 \u00f6ll hin h\u00e1u fj\u00f6ll, sem eru undir \u00f6llum himninum, f\u00f3ru \u00ed kaf."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fimmt\u00e1n \u00e1lna h\u00e1tt \u00f3x vatni\u00f0, svo a\u00f0 fj\u00f6llin f\u00f3ru \u00ed kaf."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 d\u00f3 allt hold, sem hreyf\u00f0ist \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, b\u00e6\u00f0i fuglar, f\u00e9na\u00f0ur, villid\u00fdr og allir ormar, sem skri\u00f0u \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, og allir menn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt sem haf\u00f0i l\u00edfsanda \u00ed n\u00f6sum s\u00ednum, allt sem var \u00e1 \u00feurrlendinu, \u00fea\u00f0 d\u00f3."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00feannig afm\u00e1\u00f0i hann s\u00e9rhverja skepnu, sem var \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, b\u00e6\u00f0i menn og f\u00e9na\u00f0, skri\u00f0kvikindi og fugla loftsins. \u00dea\u00f0 var afm\u00e1\u00f0 af j\u00f6r\u00f0inni. En N\u00f3i einn var\u00f0 eftir, og \u00fea\u00f0 sem me\u00f0 honum var \u00ed \u00f6rkinni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og v\u00f6tnin m\u00f6gnu\u00f0ust \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni hundra\u00f0 og fimmt\u00edu daga."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 minntist Gu\u00f0 N\u00f3a og allra d\u00fdranna og alls f\u00e9na\u00f0arins, sem me\u00f0 honum var \u00ed \u00f6rkinni, og Gu\u00f0 l\u00e9t vind bl\u00e1sa yfir j\u00f6r\u00f0ina, svo a\u00f0 vatni\u00f0 sjatna\u00f0i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og uppsprettur undirdj\u00fapsins luktust aftur og fl\u00f3\u00f0g\u00e1ttir himinsins, og steypiregninu \u00far loftinu linnti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og vatni\u00f0 r\u00e9na\u00f0i meir og meir \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni og \u00fevarr eftir hundra\u00f0 og fimmt\u00edu daga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00f6rkin nam sta\u00f0ar \u00ed sj\u00f6unda m\u00e1nu\u00f0inum, \u00e1 seytj\u00e1nda degi m\u00e1na\u00f0arins, \u00e1 Araratsfj\u00f6llunum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og vatni\u00f0 var a\u00f0 r\u00e9na allt til hins t\u00edunda m\u00e1na\u00f0ar. \u00cd t\u00edunda m\u00e1nu\u00f0inum, \u00e1 fyrsta degi m\u00e1na\u00f0arins, s\u00e1ust fjallatindarnir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eftir fj\u00f6rut\u00edu daga lauk N\u00f3i upp glugga arkarinnar, sem hann haf\u00f0i gj\u00f6rt,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og l\u00e9t \u00fat hrafn. Hann flaug fram og aftur, \u00feanga\u00f0 til vatni\u00f0 \u00feorna\u00f0i \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi hann \u00fat fr\u00e1 s\u00e9r d\u00fafu til a\u00f0 vita, hvort vatni\u00f0 v\u00e6ri \u00feorri\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En d\u00fafan fann ekki hv\u00edldarsta\u00f0 f\u00e6ti s\u00ednum og hvarf til hans aftur \u00ed \u00f6rkina, \u00fev\u00ed a\u00f0 vatn var enn yfir allri j\u00f6r\u00f0inni. Og hann r\u00e9tti \u00fat h\u00f6nd s\u00edna og t\u00f3k hana og f\u00f3r me\u00f0 hana inn til s\u00edn \u00ed \u00f6rkina."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hann bei\u00f0 enn a\u00f0ra sj\u00f6 daga og sendi svo d\u00fafuna aftur \u00far \u00f6rkinni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom d\u00fafan til hans aftur undir kveld og var \u00fe\u00e1 me\u00f0 gr\u00e6nt ol\u00eduvi\u00f0arbla\u00f0 \u00ed nefinu. \u00de\u00e1 s\u00e1 N\u00f3i, a\u00f0 vatni\u00f0 var \u00feorri\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og enn bei\u00f0 hann a\u00f0ra sj\u00f6 daga og l\u00e9t \u00fe\u00e1 d\u00fafuna \u00fat, en h\u00fan hvarf ekki framar til hans aftur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00e1 sexhundra\u00f0asta og fyrsta \u00e1ri, \u00ed fyrsta m\u00e1nu\u00f0inum, \u00e1 fyrsta degi m\u00e1na\u00f0arins, var vatni\u00f0 \u00feorna\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni. Og N\u00f3i t\u00f3k \u00feaki\u00f0 af \u00f6rkinni og lita\u00f0ist um, og var \u00fe\u00e1 yfirbor\u00f0 jar\u00f0arinnar or\u00f0i\u00f0 \u00feurrt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cd \u00f6\u00f0rum m\u00e1nu\u00f0inum, \u00e1 tuttugasta og sj\u00f6unda degi m\u00e1na\u00f0arins, var j\u00f6r\u00f0in \u00feurr."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tala\u00f0i Gu\u00f0 vi\u00f0 N\u00f3a og m\u00e6lti:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Gakk \u00fe\u00fa \u00far \u00f6rkinni, \u00fe\u00fa og kona \u00fe\u00edn og synir \u00fe\u00ednir og sonakonur \u00fe\u00ednar me\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og l\u00e1ttu fara \u00fat me\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f6ll d\u00fdr, sem me\u00f0 \u00fe\u00e9r eru, af \u00f6llu holdi, b\u00e6\u00f0i fuglana og f\u00e9na\u00f0inn og \u00f6ll skri\u00f0kvikindin, sem skr\u00ed\u00f0a \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni. Ver\u00f0i kr\u00f6kkt af \u00feeim \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, ver\u00f0i \u00feau frj\u00f3s\u00f6m og fj\u00f6lgi \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk N\u00f3i \u00fat og synir hans og kona hans og sonakonur hans me\u00f0 honum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d6ll d\u00fdr, \u00f6ll skri\u00f0kvikindi, allir fuglar, allt, sem b\u00e6rist \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, hva\u00f0 eftir sinni tegund, gekk \u00fat \u00far \u00f6rkinni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00f3i reisti \u00fe\u00e1 Drottni altari og t\u00f3k af \u00f6llum hreinum d\u00fdrum og hreinum fuglum og f\u00f3rna\u00f0i brennif\u00f3rn \u00e1 altarinu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Drottinn kenndi \u00fe\u00e6gilegan ilm, og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 sj\u00e1lfan sig: &#34;\u00c9g vil upp fr\u00e1 \u00feessu ekki b\u00f6lva j\u00f6r\u00f0inni framar vegna mannsins, \u00fev\u00ed a\u00f0 hugrenningar mannshjartans eru illar fr\u00e1 bernsku hans, og \u00e9g mun upp fr\u00e1 \u00feessu ekki framar dey\u00f0a allt, sem lifir, eins og \u00e9g hefi gj\u00f6rt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Me\u00f0an j\u00f6r\u00f0in stendur, skal ekki linna s\u00e1ning og uppskera, frost og hiti, sumar og vetur, dagur og n\u00f3tt.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gu\u00f0 blessa\u00f0i N\u00f3a og sonu hans og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Veri\u00f0 frj\u00f3samir, margfaldist og uppfylli\u00f0 j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d3tti vi\u00f0 y\u00f0ur og skelfing skal vera yfir \u00f6llum d\u00fdrum jar\u00f0arinnar, yfir \u00f6llum fuglum loftsins, yfir \u00f6llu, sem hr\u00e6rist \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, og yfir \u00f6llum fiskum sj\u00e1varins. \u00c1 y\u00f0ar vald er \u00feetta gefi\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allt sem hr\u00e6rist og lifir, skal vera y\u00f0ur til f\u00e6\u00f0u, \u00e9g gef y\u00f0ur \u00fea\u00f0 allt, eins og gr\u00e6nu jurtirnar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A\u00f0eins hold, sem s\u00e1lin, \u00fea\u00f0 er bl\u00f3\u00f0i\u00f0, er \u00ed, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki eta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En y\u00f0ar eigin bl\u00f3\u00f0s mun \u00e9g hins vegar krefjast. Af hverri skepnu mun \u00e9g \u00feess krefjast, og af manninum, af br\u00f3\u00f0ur hans, mun \u00e9g krefjast l\u00edfs mannsins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hver sem \u00fathellir mannsbl\u00f3\u00f0i, hans bl\u00f3\u00f0i skal af manni \u00fathellt ver\u00f0a. \u00dev\u00ed a\u00f0 eftir Gu\u00f0s mynd gj\u00f6r\u00f0i hann manninn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00e1vaxtist \u00fe\u00e9r og margfaldist og vaxi\u00f0 st\u00f3rum \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni og margfaldist \u00e1 henni.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 m\u00e6lti \u00feannig vi\u00f0 N\u00f3a og sonu hans, sem voru me\u00f0 honum:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Sj\u00e1, \u00e9g gj\u00f6ri minn s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 y\u00f0ur og vi\u00f0 ni\u00f0ja y\u00f0ar eftir y\u00f0ur"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og vi\u00f0 allar lifandi skepnur, sem me\u00f0 y\u00f0ur eru, b\u00e6\u00f0i vi\u00f0 fuglana og f\u00e9na\u00f0inn og \u00f6ll villid\u00fdrin, sem hj\u00e1 y\u00f0ur eru, allt, sem \u00fat gekk \u00far \u00f6rkinni, \u00fea\u00f0 er \u00f6ll d\u00fdr jar\u00f0arinnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Minn s\u00e1ttm\u00e1la vil \u00e9g gj\u00f6ra vi\u00f0 y\u00f0ur: Aldrei framar skal allt hold tort\u00edmast af vatnsfl\u00f3\u00f0i, og aldrei framar mun fl\u00f3\u00f0 koma til a\u00f0 ey\u00f0a j\u00f6r\u00f0ina.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 sag\u00f0i: &#34;\u00deetta er merki s\u00e1ttm\u00e1lans, sem \u00e9g gj\u00f6ri milli m\u00edn og y\u00f0ar og allra lifandi skepna, sem hj\u00e1 y\u00f0ur eru, um allar \u00f3komnar aldir:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Boga minn set \u00e9g \u00ed sk\u00fdin, a\u00f0 hann s\u00e9 merki s\u00e1ttm\u00e1lans milli m\u00edn og jar\u00f0arinnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00e9g dreg sk\u00fd saman yfir j\u00f6r\u00f0inni og boginn s\u00e9st \u00ed sk\u00fdjunum,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun \u00e9g minnast s\u00e1ttm\u00e1la m\u00edns, sem er milli m\u00edn og y\u00f0ar og allra lifandi s\u00e1lna \u00ed \u00f6llu holdi, og aldrei framar skal vatni\u00f0 ver\u00f0a a\u00f0 fl\u00f3\u00f0i til a\u00f0 tort\u00edma \u00f6llu holdi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og boginn skal standa \u00ed sk\u00fdjunum, og \u00e9g mun horfa \u00e1 hann til \u00feess a\u00f0 minnast hins eil\u00edfa s\u00e1ttm\u00e1la milli Gu\u00f0s og allra lifandi s\u00e1lna \u00ed \u00f6llu holdi, sem er \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 N\u00f3a: &#34;\u00deetta er teikn s\u00e1ttm\u00e1lans, sem \u00e9g hefi gj\u00f6rt milli m\u00edn og alls holds, sem er \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Synir N\u00f3a, sem gengu \u00far \u00f6rkinni, voru \u00feeir Sem, Kam og Jafet, en Kam var fa\u00f0ir Kanaans."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deessir eru synir N\u00f3a \u00fer\u00edr, og fr\u00e1 \u00feeim bygg\u00f0ist \u00f6ll j\u00f6r\u00f0in."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00f3i gj\u00f6r\u00f0ist akuryrkjuma\u00f0ur og planta\u00f0i v\u00edngar\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hann drakk af v\u00edninu og var\u00f0 drukkinn og l\u00e1 nakinn \u00ed tjaldi s\u00ednu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Kam, fa\u00f0ir Kanaans, s\u00e1 nekt f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og sag\u00f0i b\u00e1\u00f0um br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum fr\u00e1, sem \u00fati voru."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir Sem og Jafet skikkjuna og l\u00f6g\u00f0u \u00e1 her\u00f0ar s\u00e9r og gengu aftur \u00e1 bak og huldu nekt f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, en andlit \u00feeirra sneru undan, svo a\u00f0 \u00feeir s\u00e1u ekki nekt f\u00f6\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Er N\u00f3i vakna\u00f0i af v\u00edmunni, var\u00f0 hann \u00feess \u00e1skynja, hva\u00f0 sonur hans hinn yngri haf\u00f0i gj\u00f6rt honum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: B\u00f6lva\u00f0ur s\u00e9 Kanaan, auvir\u00f0ilegur \u00fer\u00e6ll s\u00e9 hann br\u00e6\u00f0ra sinna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, Sems Gu\u00f0, en Kanaan s\u00e9 \u00fer\u00e6ll \u00feeirra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gu\u00f0 gefi Jafet miki\u00f0 landr\u00fdmi, og hann b\u00fai \u00ed tjaldb\u00fa\u00f0um Sems, en Kanaan s\u00e9 \u00fer\u00e6ll \u00feeirra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00f3i lif\u00f0i eftir fl\u00f3\u00f0i\u00f0 \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 og fimmt\u00edu \u00e1r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og allir dagar N\u00f3a voru n\u00edu hundru\u00f0 og fimmt\u00edu \u00e1r. \u00de\u00e1 anda\u00f0ist hann."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta er \u00e6ttartala N\u00f3a sona, Sems, Kams og Jafets. \u00deeim f\u00e6ddust synir eftir fl\u00f3\u00f0i\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Synir Jafets: G\u00f3mer, Magog, Mada\u00ed, Javan, T\u00fabal, Mesek og T\u00edras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og synir G\u00f3mers: Askenas, R\u00edfat og T\u00f3garma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og synir Javans: El\u00edsa, Tarsis, Kittar og R\u00f3dan\u00edtar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dat fr\u00e1 \u00feeim kv\u00edslu\u00f0ust \u00feeir, sem byggja eyl\u00f6nd hei\u00f0ingjanna. \u00deetta eru synir Jafets eftir l\u00f6ndum \u00feeirra, hver eftir sinni tungu, eftir kyn\u00fe\u00e1ttum \u00feeirra og samkv\u00e6mt \u00fej\u00f3\u00f0erni \u00feeirra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Synir Kams: K\u00fas, M\u00edsra\u00edm, P\u00fat og Kanaan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og synir K\u00fass: Seba, Hav\u00edla, Sabta, Raema og Sabteka. Og synir Raema: S\u00e9ba og Dedan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "K\u00fas gat Nimrod. Hann t\u00f3k a\u00f0 gj\u00f6rast voldugur \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann var mikill vei\u00f0ima\u00f0ur fyrir Drottni. \u00dev\u00ed er m\u00e1lt\u00e6ki\u00f0: &#34;Mikill vei\u00f0ima\u00f0ur fyrir Drottni eins og Nimrod.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og upphaf r\u00edkis hans var Babel, Erek, Akkad og Kalne \u00ed S\u00ednearlandi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e1 \u00feessu landi h\u00e9lt hann til Ass\u00fdr\u00edu og bygg\u00f0i N\u00edn\u00edve, Reh\u00f3b\u00f3t-\u00cdr og Kala,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og Resen milli N\u00edn\u00edve og Kala, \u00fea\u00f0 er borgin mikla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00edsra\u00edm gat L\u00fad\u00edta, Anam\u00edta, Lekab\u00edta, Naft\u00fak\u00edta,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Patr\u00fas\u00edta, Kasl\u00fak\u00edta (\u00fea\u00f0an eru komnir Filistar) og Kaft\u00f3r\u00edta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kanaan gat S\u00eddon, frumgetning sinn, og Het"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og Jeb\u00fas\u00edta, Amor\u00edta, G\u00edrgas\u00edta,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hev\u00edta, Ark\u00edta, S\u00edn\u00edta,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Arvad\u00edta, Semar\u00edta og Hamat\u00edta. Og s\u00ed\u00f0an breiddust \u00fat kynkv\u00edslir Kanaan\u00edtanna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Landamerki Kanaan\u00edtanna eru fr\u00e1 S\u00eddon um Gerar allt til Gasa, \u00fe\u00e1 er stefnan til S\u00f3d\u00f3mu og G\u00f3morru og Adma og Seb\u00f3\u00edm, allt til Lasa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deetta eru synir Kams eftir kyn\u00fe\u00e1ttum \u00feeirra, eftir tungum \u00feeirra, samkv\u00e6mt l\u00f6ndum \u00feeirra og \u00fej\u00f3\u00f0erni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En Sem, \u00e6ttfa\u00f0ir allra Ebers sona, eldri br\u00f3\u00f0ir Jafets, eigna\u00f0ist og sonu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Synir Sems: Elam, Ass\u00far, Arpaksad, L\u00fad og Aram."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og synir Arams: \u00das, H\u00fal, Geter og Mas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Arpaksad gat Sela, og Sela gat Eber."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Eber f\u00e6ddust tveir synir. H\u00e9t annar Peleg, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 hans d\u00f6gum greindist f\u00f3lki\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, en br\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Joktan."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og Joktan gat Alm\u00f3dad, Salef, Hasarmavet, Jara,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Had\u00f3ram, \u00dasal, Dikla,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d3bal, Ab\u00edmael, Seba,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d3f\u00edr, Hav\u00edla og J\u00f3bab. \u00deessir allir eru synir Joktans."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og b\u00fasta\u00f0ur \u00feeirra var fr\u00e1 Mesa til Sefar, til austurfjallanna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deetta eru synir Sems, eftir \u00e6ttkv\u00edslum \u00feeirra, eftir tungum \u00feeirra, samkv\u00e6mt l\u00f6ndum \u00feeirra, eftir \u00fej\u00f3\u00f0erni \u00feeirra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deetta eru \u00e6ttkv\u00edslir N\u00f3a sona eftir \u00e6ttart\u00f6lum \u00feeirra, samkv\u00e6mt \u00fej\u00f3\u00f0erni \u00feeirra, og fr\u00e1 \u00feeim kv\u00edslu\u00f0ust \u00fej\u00f3\u00f0irnar \u00fat um j\u00f6r\u00f0ina eftir fl\u00f3\u00f0i\u00f0."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6ll j\u00f6r\u00f0in haf\u00f0i eitt tungum\u00e1l og ein og s\u00f6mu or\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og svo bar vi\u00f0, er \u00feeir f\u00f3ru sta\u00f0 \u00far sta\u00f0 \u00ed austurl\u00f6ndum, a\u00f0 \u00feeir fundu l\u00e1glendi \u00ed S\u00ednearlandi og settust \u00fear a\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u hver vi\u00f0 annan: &#34;Gott og vel, v\u00e9r skulum hno\u00f0a tigulsteina og her\u00f0a \u00ed eldi.&#34; Og \u00feeir notu\u00f0u tigulsteina \u00ed sta\u00f0 grj\u00f3ts og jar\u00f0bik \u00ed sta\u00f0 kalks."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Gott og vel, v\u00e9r skulum byggja oss borg og turn, sem n\u00e1i til himins, og gj\u00f6rum oss minnismerki, svo a\u00f0 v\u00e9r tv\u00edstrumst ekki um alla j\u00f6r\u00f0ina.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 steig Drottinn ni\u00f0ur til \u00feess a\u00f0 sj\u00e1 borgina og turninn, sem mannanna synir voru a\u00f0 byggja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Drottinn m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, \u00feeir eru ein \u00fej\u00f3\u00f0 og hafa allir sama tungum\u00e1l, og \u00feetta er hi\u00f0 fyrsta fyrirt\u00e6ki \u00feeirra. Og n\u00fa mun \u00feeim ekkert \u00f3f\u00e6rt ver\u00f0a, sem \u00feeir taka s\u00e9r fyrir hendur a\u00f0 gj\u00f6ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gott og vel, st\u00edgum ni\u00f0ur og ruglum \u00fear tungum\u00e1l \u00feeirra, svo a\u00f0 enginn skilji framar annars m\u00e1l.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Drottinn tv\u00edstra\u00f0i \u00feeim \u00fea\u00f0an \u00fat um alla j\u00f6r\u00f0ina, svo a\u00f0 \u00feeir ur\u00f0u af a\u00f0 l\u00e1ta a\u00f0 byggja borgina."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deess vegna heitir h\u00fan Babel, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear rugla\u00f0i Drottinn tungum\u00e1l allrar jar\u00f0arinnar, og \u00fea\u00f0an tv\u00edstra\u00f0i hann \u00feeim um alla j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deetta er \u00e6ttartala Sems: Sem var hundra\u00f0 \u00e1ra gamall, er hann gat Arpaksad, tveim \u00e1rum eftir fl\u00f3\u00f0i\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Sem lif\u00f0i, eftir a\u00f0 hann gat Arpaksad, fimm hundru\u00f0 \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er Arpaksad var \u00ferj\u00e1t\u00edu og fimm \u00e1ra, gat hann Sela."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Arpaksad lif\u00f0i, eftir a\u00f0 hann gat Sela, fj\u00f6gur hundru\u00f0 og \u00ferj\u00fa \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Er Sela var \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1ra, gat hann Eber."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Sela lif\u00f0i, eftir a\u00f0 hann gat Eber, fj\u00f6gur hundru\u00f0 og \u00ferj\u00fa \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Er Eber var \u00ferj\u00e1t\u00edu og fj\u00f6gurra \u00e1ra, gat hann Peleg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Eber lif\u00f0i, eftir a\u00f0 hann gat Peleg, fj\u00f6gur hundru\u00f0 og \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Er Peleg var \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1ra, gat hann Re\u00fa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Peleg lif\u00f0i, eftir a\u00f0 hann gat Re\u00fa, tv\u00f6 hundru\u00f0 og n\u00edu \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Er Re\u00fa var \u00ferj\u00e1t\u00edu og tveggja \u00e1ra, gat hann Ser\u00fag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Re\u00fa lif\u00f0i, eftir a\u00f0 hann gat Ser\u00fag, tv\u00f6 hundru\u00f0 og sj\u00f6 \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Er Ser\u00fag var \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1ra, gat hann Nahor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og Ser\u00fag lif\u00f0i, eftir a\u00f0 hann gat Nahor, tv\u00f6 hundru\u00f0 \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Er Nahor var tuttugu og n\u00edu \u00e1ra, gat hann Tara."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Nahor lif\u00f0i, eftir a\u00f0 hann gat Tara, hundra\u00f0 og n\u00edtj\u00e1n \u00e1r og gat sonu og d\u00e6tur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Er Tara var sj\u00f6t\u00edu \u00e1ra, gat hann Abram, Nahor og Haran."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deetta er saga Tara: Tara gat Abram, Nahor og Haran, en Haran gat Lot."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og Haran d\u00f3 \u00e1 undan Tara f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum \u00ed \u00e6ttlandi s\u00ednu, \u00ed \u00dar \u00ed Kaldeu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og Abram og Nahor t\u00f3ku s\u00e9r konur. Kona Abrams h\u00e9t Sara\u00ed, en kona Nahors Milka, d\u00f3ttir Harans, f\u00f6\u00f0ur Milku og f\u00f6\u00f0ur \u00cdsku."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En Sara\u00ed var \u00f3byrja, h\u00fan \u00e1tti eigi b\u00f6rn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Tara Abram son sinn og Lot Haransson, sonarson sinn, og Sara\u00ed tengdad\u00f3ttur s\u00edna, konu Abrams sonar s\u00edns, og lag\u00f0i af sta\u00f0 me\u00f0 \u00feau fr\u00e1 \u00dar \u00ed Kaldeu \u00e1lei\u00f0is til Kanaanlands, og \u00feau komu til Harran og settust \u00fear a\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og dagar Tara voru tv\u00f6 hundru\u00f0 og fimm \u00e1r. \u00de\u00e1 anda\u00f0ist Tara \u00ed Harran."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 Abram: &#34;Far \u00fe\u00fa burt \u00far landi \u00fe\u00ednu og fr\u00e1 \u00e6ttf\u00f3lki \u00fe\u00ednu og \u00far h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, til landsins, sem \u00e9g mun v\u00edsa \u00fe\u00e9r \u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g mun gj\u00f6ra \u00feig a\u00f0 mikilli \u00fej\u00f3\u00f0 og blessa \u00feig og gj\u00f6ra nafn \u00feitt miki\u00f0, og blessun skalt \u00fe\u00fa vera."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g mun blessa \u00fe\u00e1, sem \u00feig blessa, en b\u00f6lva \u00feeim, sem \u00fe\u00e9r form\u00e6lir, og af \u00fe\u00e9r skulu allar \u00e6ttkv\u00edslir jar\u00f0arinnar blessun hlj\u00f3ta.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lag\u00f0i Abram af sta\u00f0, eins og Drottinn haf\u00f0i sagt honum, og Lot f\u00f3r me\u00f0 honum. En Abram var sj\u00f6t\u00edu og fimm \u00e1ra a\u00f0 aldri, er hann f\u00f3r \u00far Harran."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Abram t\u00f3k Sara\u00ed konu s\u00edna og Lot br\u00f3\u00f0urson sinn og alla fj\u00e1rhluti, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u eignast, og \u00fe\u00e6r s\u00e1lir, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u fengi\u00f0 \u00ed Harran. Og \u00feeir l\u00f6g\u00f0u af sta\u00f0 og h\u00e9ldu til Kanaanlands. \u00deeir komu til Kanaanlands."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Abram f\u00f3r um landi\u00f0, allt \u00feanga\u00f0 er S\u00edkem heitir, allt til M\u00f3relundar. En \u00fe\u00e1 voru Kanaan\u00edtar \u00ed landinu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 birtist Drottinn Abram og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Ni\u00f0jum \u00fe\u00ednum vil \u00e9g gefa \u00feetta land.&#34; Og hann reisti \u00fear altari Drottni, sem haf\u00f0i birst honum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an h\u00e9lt hann til fjallanna fyrir austan Betel og setti \u00fear tj\u00f6ld s\u00edn, svo a\u00f0 Betel var \u00ed vestur, en A\u00ed \u00ed austur. Og hann reisti \u00fear Drottni altari og \u00e1kalla\u00f0i nafn Drottins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Abram f\u00e6r\u00f0i sig sm\u00e1tt og sm\u00e1tt til Su\u00f0urlandsins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En hall\u00e6ri var\u00f0 \u00ed landinu. \u00de\u00e1 f\u00f3r Abram til Egyptalands til a\u00f0 dveljast \u00fear um hr\u00ed\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hall\u00e6ri\u00f0 var miki\u00f0 \u00ed landinu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og er hann var kominn langt \u00e1 lei\u00f0 til Egyptalands, sag\u00f0i hann vi\u00f0 Sara\u00ed konu s\u00edna: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g veit a\u00f0 \u00fe\u00fa ert kona fr\u00ed\u00f0 s\u00fdnum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 mun \u00fev\u00ed fara svo, a\u00f0 \u00feegar Egyptar sj\u00e1 \u00feig, \u00fe\u00e1 munu \u00feeir segja: ,\u00deetta er kona hans,` og drepa mig, en \u00feig munu \u00feeir l\u00e1ta l\u00edfi halda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Seg\u00f0u fyrir hvern mun, a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9rt systir m\u00edn, svo a\u00f0 m\u00e9r megi l\u00ed\u00f0a vel fyrir \u00fe\u00ednar sakir og \u00e9g megi l\u00edfi halda \u00fe\u00edn vegna.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Er Abram kom til Egyptalands, s\u00e1u Egyptar, a\u00f0 konan var mj\u00f6g fr\u00ed\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og h\u00f6f\u00f0ingjar Fara\u00f3s s\u00e1u hana og l\u00e9tu miki\u00f0 af henni vi\u00f0 Fara\u00f3, og konan var tekin \u00ed h\u00fas Fara\u00f3s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i vel vi\u00f0 Abram hennar vegna, og hann eigna\u00f0ist sau\u00f0i, naut og asna, \u00fer\u00e6la og amb\u00e1ttir, \u00f6snur og \u00falfalda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En Drottinn \u00fej\u00e1\u00f0i Fara\u00f3 og h\u00fas hans me\u00f0 miklum pl\u00e1gum vegna Sara\u00ed, konu Abrams."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i Fara\u00f3 Abram til s\u00edn og m\u00e6lti: &#34;Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt m\u00e9r \u00feetta? Hv\u00ed sag\u00f0ir \u00fe\u00fa m\u00e9r ekki, a\u00f0 h\u00fan v\u00e6ri kona \u00fe\u00edn?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hv\u00ed sag\u00f0ir \u00fe\u00fa: ,H\u00fan er systir m\u00edn,` svo a\u00f0 \u00e9g t\u00f3k hana m\u00e9r fyrir konu? En \u00fearna er n\u00fa konan \u00fe\u00edn, tak \u00fe\u00fa hana og far burt.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Fara\u00f3 skipa\u00f0i svo fyrir um Abram, a\u00f0 menn s\u00ednir skyldu fylgja honum \u00e1 braut og konu hans me\u00f0 \u00f6llu, sem hann \u00e1tti."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Abram f\u00f3r fr\u00e1 Egyptalandi me\u00f0 konu s\u00edna og allt, sem hann \u00e1tti, og Lot f\u00f3r me\u00f0 honum, til Su\u00f0urlandsins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abram var st\u00f3rau\u00f0ugur a\u00f0 kvikf\u00e9, silfri og gulli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hann flutti sig sm\u00e1tt og sm\u00e1tt sunnan a\u00f0 allt til Betel, til \u00feess sta\u00f0ar, er tjald hans haf\u00f0i \u00e1\u00f0ur veri\u00f0, milli Betel og A\u00ed,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "til \u00feess sta\u00f0ar, \u00fear sem hann \u00e1\u00f0ur haf\u00f0i reist altari\u00f0. Og Abram \u00e1kalla\u00f0i \u00fear nafn Drottins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lot, sem f\u00f3r me\u00f0 Abram, \u00e1tti og sau\u00f0i, naut og tj\u00f6ld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og landi\u00f0 bar \u00fe\u00e1 ekki, svo a\u00f0 \u00feeir g\u00e6tu saman veri\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 eign \u00feeirra var mikil, og \u00feeir g\u00e1tu ekki saman veri\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og sundur\u00feykkja reis milli fj\u00e1rhir\u00f0a Abrams og fj\u00e1rhir\u00f0a Lots. _ En Kanaan\u00edtar og Peres\u00edtar bjuggu \u00fe\u00e1 \u00ed landinu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Abram vi\u00f0 Lot: &#34;Engin miskl\u00ed\u00f0 s\u00e9 milli m\u00edn og \u00fe\u00edn og milli minna og \u00feinna fj\u00e1rhir\u00f0a, \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 erum fr\u00e6ndur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Liggur ekki allt landi\u00f0 opi\u00f0 fyrir \u00fe\u00e9r? Skil \u00feig heldur vi\u00f0 mig. Viljir \u00fe\u00fa fara til vinstri handar, \u00fe\u00e1 fer \u00e9g til h\u00e6gri; og viljir \u00fe\u00fa fara til h\u00e6gri handar, \u00fe\u00e1 fer \u00e9g til vinstri.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 h\u00f3f Lot upp augu s\u00edn og s\u00e1, a\u00f0 allt J\u00f3rdansl\u00e9ttlendi\u00f0, allt til S\u00f3ar, var vatnsr\u00edkt land, eins og aldingar\u00f0ur Drottins, eins og Egyptaland. (\u00deetta var \u00e1\u00f0ur en Drottinn eyddi S\u00f3d\u00f3mu og G\u00f3morru.)"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Lot kaus s\u00e9r allt J\u00f3rdansl\u00e9ttlendi\u00f0, og Lot flutti sig austur \u00e1 vi\u00f0, og \u00feannig skildu \u00feeir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abram bj\u00f3 \u00ed Kanaanlandi, en Lot bj\u00f3 \u00ed borgunum \u00e1 sl\u00e9ttlendinu og f\u00e6r\u00f0i tj\u00f6ld s\u00edn allt til S\u00f3d\u00f3mu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En mennirnir \u00ed S\u00f3d\u00f3mu voru vondir og st\u00f3rsyndarar fyrir Drottni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 Abram, eftir a\u00f0 Lot haf\u00f0i skili\u00f0 vi\u00f0 hann: &#34;Hef \u00fe\u00fa upp augu \u00fe\u00edn, og litast um fr\u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem \u00fe\u00fa ert \u00e1, til nor\u00f0urs, su\u00f0urs, austurs og vesturs."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 allt landi\u00f0, sem \u00fe\u00fa s\u00e9r, mun \u00e9g gefa \u00fe\u00e9r og ni\u00f0jum \u00fe\u00ednum \u00e6vinlega."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00e9g mun gj\u00f6ra ni\u00f0ja \u00fe\u00edna sem duft jar\u00f0ar, svo a\u00f0 geti nokkur tali\u00f0 duft jar\u00f0arinnar, \u00fe\u00e1 skulu einnig ni\u00f0jar \u00fe\u00ednir ver\u00f0a taldir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tak \u00feig n\u00fa upp og far \u00fe\u00fa um landi\u00f0 \u00fevert og endilangt, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r mun \u00e9g gefa \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Abram f\u00e6r\u00f0i sig me\u00f0 tj\u00f6ld s\u00edn og kom og settist a\u00f0 \u00ed Mamrelundi, sem er \u00ed Hebron, og reisti Drottni \u00fear altari."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Amrafel var konungur \u00ed S\u00ednear, Ar\u00edok konungur \u00ed Ellasar, Kedorla\u00f3mer konungur \u00ed Elam og T\u00eddeal konungur \u00ed Goj\u00edm, bar \u00fea\u00f0 til,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a\u00f0 \u00feeir herju\u00f0u \u00e1 Bera, konung \u00ed S\u00f3d\u00f3mu, \u00e1 Birsa, konung \u00ed G\u00f3morru, \u00e1 S\u00edneab, konung \u00ed Adma, \u00e1 Semeber, konung \u00ed Seb\u00f3\u00edm, og konunginn \u00ed Bela (\u00fea\u00f0 er S\u00f3ar)."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allir \u00feessir hittust \u00e1 Sidd\u00edmsv\u00f6llum. (\u00dear er n\u00fa Saltisj\u00f3r.)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cd t\u00f3lf \u00e1r h\u00f6f\u00f0u \u00feeir veri\u00f0 l\u00fd\u00f0skyldir Kedorla\u00f3mer, en \u00e1 hinu \u00ferett\u00e1nda \u00e1ri h\u00f6f\u00f0u \u00feeir gj\u00f6rt uppreisn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00e1 fj\u00f3rt\u00e1nda \u00e1ri kom Kedorla\u00f3mer og \u00feeir konungar, sem me\u00f0 honum voru, og sigru\u00f0u Refa\u00edtana \u00ed Astarot Karna\u00edm, S\u00fas\u00edtana \u00ed Ham, Em\u00edtana \u00e1 K\u00edrjata\u00edmsv\u00f6llum"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og H\u00f3r\u00edtana \u00e1 fjalli \u00feeirra Se\u00edr allt til El-Paran, sem er vi\u00f0 ey\u00f0im\u00f6rkina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sneru \u00feeir vi\u00f0 og komu til En-Mispat (\u00fea\u00f0 er Kades), og f\u00f3ru herskildi yfir land Amalek\u00edta og s\u00f6mulei\u00f0is Amor\u00edta, sem bjuggu \u00ed Hasason Tamar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00f6g\u00f0u \u00feeir af sta\u00f0, konungurinn \u00ed S\u00f3d\u00f3mu, konungurinn \u00ed G\u00f3morru, konungurinn \u00ed Adma, konungurinn \u00ed Seb\u00f3\u00edm og konungurinn \u00ed Bela (\u00fea\u00f0 er S\u00f3ar), og \u00feeir fylktu li\u00f0i s\u00ednu m\u00f3ti \u00feeim \u00e1 S\u00eddd\u00edmsv\u00f6llum,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "m\u00f3ti Kedorla\u00f3mer, konungi \u00ed Elam, T\u00eddeal, konungi \u00ed Goj\u00edm, Amrafel, konungi \u00ed S\u00ednear, og Ar\u00edok, konungi \u00ed Ellasar, fj\u00f3rir konungar m\u00f3ti fimm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00e1 Sidd\u00edmsv\u00f6llum var hver jar\u00f0biksgr\u00f6fin vi\u00f0 a\u00f0ra. Og konungarnir \u00ed S\u00f3d\u00f3mu og G\u00f3morru l\u00f6g\u00f0u \u00e1 fl\u00f3tta og f\u00e9llu ofan \u00ed \u00fe\u00e6r, en \u00feeir, sem af komust, fl\u00fd\u00f0u til fjalla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku hinir alla fj\u00e1rhluti, sem voru \u00ed S\u00f3d\u00f3mu og G\u00f3morru, og \u00f6ll matv\u00e6li og f\u00f3ru burt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku og Lot, br\u00f3\u00f0urson Abrams, og fj\u00e1rhluti hans og f\u00f3ru burt, en hann \u00e1tti heima \u00ed S\u00f3d\u00f3mu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom ma\u00f0ur af fl\u00f3ttanum og sag\u00f0i Hebreanum Abram t\u00ed\u00f0indin, en hann bj\u00f3 \u00fe\u00e1 \u00ed lundi Amor\u00edtans Mamre, br\u00f3\u00f0ur Eskols og Aners, og \u00feeir voru bandamenn Abrams."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En er Abram fr\u00e9tti, a\u00f0 fr\u00e6ndi hans var hertekinn, bj\u00f3 hann \u00ed skyndi \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 og \u00e1tj\u00e1n reynda menn s\u00edna, f\u00e6dda \u00ed h\u00fasi hans, og elti \u00fe\u00e1 allt til Dan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Skipti hann li\u00f0i s\u00ednu \u00ed flokka og r\u00e9\u00f0st \u00e1 \u00fe\u00e1 \u00e1 n\u00e1ttar\u00feeli, hann og menn hans, og sigra\u00f0i \u00fe\u00e1 og rak fl\u00f3ttann allt til H\u00f3ba, sem er fyrir nor\u00f0an Damaskus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sneri hann \u00fev\u00ed n\u00e6st heimlei\u00f0is me\u00f0 alla fj\u00e1rhlutina og br\u00f3\u00f0urson sinn Lot, og fj\u00e1rhluti hans haf\u00f0i hann einnig heim me\u00f0 s\u00e9r, s\u00f6mulei\u00f0is konurnar og f\u00f3lki\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En er hann haf\u00f0i unni\u00f0 sigur \u00e1 Kedorla\u00f3mer konungi og \u00feeim konungum, sem me\u00f0 honum voru, og h\u00e9lt heimlei\u00f0is, f\u00f3r konungurinn \u00ed S\u00f3d\u00f3mu til fundar vi\u00f0 hann \u00ed Savedal. (\u00dear heitir n\u00fa K\u00f3ngsdalur.)"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Melk\u00edsedek konungur \u00ed Salem kom me\u00f0 brau\u00f0 og v\u00edn, en hann var prestur Hins H\u00e6sta Gu\u00f0s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hann blessa\u00f0i Abram og sag\u00f0i: &#34;Blessa\u00f0ur s\u00e9 Abram af Hinum H\u00e6sta Gu\u00f0i, skapara himins og jar\u00f0ar!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og lofa\u00f0ur s\u00e9 Hinn H\u00e6sti Gu\u00f0, sem gaf \u00f3vini \u00fe\u00edna \u00fe\u00e9r \u00ed hendur!&#34; Og Abram gaf honum t\u00edund af \u00f6llu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Konungurinn \u00ed S\u00f3d\u00f3mu sag\u00f0i vi\u00f0 Abram: &#34;Gef m\u00e9r mennina, en tak \u00fe\u00fa fj\u00e1rhlutina.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Abram vi\u00f0 konunginn \u00ed S\u00f3d\u00f3mu: &#34;\u00c9g upplyfti h\u00f6ndum m\u00ednum til Drottins, Hins H\u00e6sta Gu\u00f0s, skapara himins og jar\u00f0ar:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g tek hvorki \u00fer\u00e1\u00f0 n\u00e9 sk\u00f3\u00feveng, n\u00e9 nokku\u00f0 af \u00f6llu sem \u00fe\u00e9r tilheyrir, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa skulir ekki segja: ,\u00c9g hefi gj\u00f6rt Abram r\u00edkan.`"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekkert handa m\u00e9r! A\u00f0eins \u00fea\u00f0, sem sveinarnir hafa neytt, og hlut \u00feeirra manna, sem me\u00f0 m\u00e9r f\u00f3ru, Aners, Eskols og Mamre. \u00deeir mega taka sinn hlut.&#34;"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feessa atbur\u00f0i kom or\u00f0 Drottins til Abrams \u00ed s\u00fdn: &#34;\u00d3ttast \u00fe\u00fa ekki, Abram, \u00e9g er \u00feinn skj\u00f6ldur, laun \u00fe\u00edn munu mj\u00f6g mikil ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Abram m\u00e6lti: &#34;Drottinn Gu\u00f0, hva\u00f0 \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 gefa m\u00e9r? \u00c9g fer h\u00e9\u00f0an barnlaus, og El\u00edeser fr\u00e1 Damaskus ver\u00f0ur erfingi h\u00fass m\u00edns.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Abram m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, m\u00e9r hefir \u00fe\u00fa ekkert afkv\u00e6mi gefi\u00f0, og h\u00faskarl minn mun erfa mig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og sj\u00e1, or\u00f0 Drottins kom til hans: &#34;Ekki skal hann erfa \u00feig, heldur s\u00e1, sem af \u00fe\u00e9r mun getinn ver\u00f0a, hann mun erfa \u00feig.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hann leiddi hann \u00fat og m\u00e6lti: &#34;L\u00edt \u00fe\u00fa upp til himins og tel \u00fe\u00fa stj\u00f6rnurnar, ef \u00fe\u00fa getur tali\u00f0 \u00fe\u00e6r.&#34; Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Svo margir skulu ni\u00f0jar \u00fe\u00ednir ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Abram tr\u00fa\u00f0i Drottni, og hann reikna\u00f0i honum \u00fea\u00f0 til r\u00e9ttl\u00e6tis."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g er Drottinn, sem leiddi \u00feig \u00fat fr\u00e1 \u00dar \u00ed Kaldeu til \u00feess a\u00f0 gefa \u00fe\u00e9r \u00feetta land til eignar.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Abram m\u00e6lti: &#34;Drottinn Gu\u00f0, hva\u00f0 skal \u00e9g hafa til marks um, a\u00f0 \u00e9g muni eignast \u00fea\u00f0?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann m\u00e6lti vi\u00f0 hann: &#34;F\u00e6r m\u00e9r \u00ferevetra kv\u00edgu, \u00ferevetra geit, \u00ferevetran hr\u00fat, turtild\u00fafu og unga d\u00fafu.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hann f\u00e6r\u00f0i honum \u00f6ll \u00feessi d\u00fdr og hluta\u00f0i \u00feau sundur \u00ed mi\u00f0ju og lag\u00f0i hvern hlutinn gegnt \u00f6\u00f0rum. En fuglana hluta\u00f0i hann ekki sundur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og hr\u00e6fuglar flugu a\u00f0 \u00e6tinu, en Abram f\u00e6ldi \u00fe\u00e1 burt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er s\u00f3l var a\u00f0 renna, lei\u00f0 \u00feungur svefnh\u00f6fgi \u00e1 Abram, og sj\u00e1: felmti og miklu myrkri sl\u00f3 yfir hann."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 Abram: &#34;Vit \u00fea\u00f0 fyrir v\u00edst, a\u00f0 ni\u00f0jar \u00fe\u00ednir munu lifa sem \u00fatlendingar \u00ed landi, sem \u00feeir eiga ekki, og \u00feeir munu \u00fej\u00f3na \u00feeim, og \u00feeir \u00fej\u00e1 \u00fe\u00e1 \u00ed fj\u00f6gur hundru\u00f0 \u00e1r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00fe\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0, sem \u00feeir munu \u00fej\u00f3na, mun \u00e9g d\u00e6ma, og s\u00ed\u00f0ar munu \u00feeir \u00fea\u00f0an fara me\u00f0 mikinn fj\u00e1rhlut."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa skalt fara \u00ed fri\u00f0i til fe\u00f0ra \u00feinna, \u00fe\u00fa skalt ver\u00f0a jar\u00f0a\u00f0ur \u00ed g\u00f3\u00f0ri elli."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hinn fj\u00f3r\u00f0i \u00e6ttli\u00f0ur \u00feeirra mun koma hinga\u00f0 aftur, \u00fev\u00ed a\u00f0 enn hafa Amor\u00edtar eigi fyllt m\u00e6li synda sinna.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En er s\u00f3l var runnin og myrkt var or\u00f0i\u00f0, kom reykur sem \u00far ofni og eldslogi, er lei\u00f0 fram \u00e1 milli \u00feessara f\u00f3rnarstykkja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi gj\u00f6r\u00f0i Drottinn s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 Abram og m\u00e6lti: &#34;\u00de\u00ednu afkv\u00e6mi gef \u00e9g \u00feetta land, fr\u00e1 Egyptalands\u00e1nni til \u00e1rinnar miklu, \u00e1rinnar Efrat:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "land Ken\u00edta, Keniss\u00edta, Kadm\u00f3n\u00edta,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Het\u00edta, Peres\u00edta, Refa\u00edta,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Amor\u00edta, Kanaan\u00edta, G\u00edrgas\u00edta og Jeb\u00fas\u00edta.&#34;"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sara\u00ed kona Abrams \u00f3l honum ekki b\u00f6rn. En h\u00fan haf\u00f0i egypska amb\u00e1tt, sem h\u00e9t Hagar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Sara\u00ed sag\u00f0i vi\u00f0 Abram: &#34;Heyr\u00f0u, Drottinn hefir varna\u00f0 m\u00e9r barngetna\u00f0ar. Gakk \u00fev\u00ed inn til amb\u00e1ttar minnar, vera m\u00e1 a\u00f0 h\u00fan afli m\u00e9r afkv\u00e6mis.&#34; Og Abram hl\u00fdddi or\u00f0um Sara\u00ed."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sara\u00ed, kona Abrams, t\u00f3k Hagar hina egypsku, amb\u00e1tt s\u00edna, er Abram haf\u00f0i b\u00fai\u00f0 t\u00edu \u00e1r \u00ed Kanaanlandi, og gaf manni s\u00ednum Abram hana fyrir konu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hann gekk inn til Hagar, og h\u00fan var\u00f0 \u00feungu\u00f0. En er h\u00fan vissi, a\u00f0 h\u00fan var me\u00f0 barni, fyrirleit h\u00fan h\u00fasm\u00f3\u00f0ur s\u00edna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Sara\u00ed vi\u00f0 Abram: &#34;S\u00e1 \u00f3r\u00e9ttur, sem \u00e9g ver\u00f0 a\u00f0 \u00feola, bitni \u00e1 \u00fe\u00e9r! \u00c9g hefi gefi\u00f0 amb\u00e1tt m\u00edna \u00fe\u00e9r \u00ed fa\u00f0m, en er h\u00fan n\u00fa veit, a\u00f0 h\u00fan er me\u00f0 barni, fyrirl\u00edtur h\u00fan mig. Drottinn d\u00e6mi milli m\u00edn og \u00fe\u00edn!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Abram sag\u00f0i vi\u00f0 Sara\u00ed: &#34;Sj\u00e1, amb\u00e1tt \u00fe\u00edn er \u00e1 \u00fe\u00ednu valdi. Gj\u00f6r \u00fe\u00fa vi\u00f0 hana sem \u00fe\u00e9r gott \u00feykir.&#34; \u00de\u00e1 \u00fej\u00e1\u00f0i Sara\u00ed hana, svo a\u00f0 h\u00fan fl\u00fd\u00f0i \u00ed burtu fr\u00e1 henni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fann engill Drottins hana hj\u00e1 vatnslind \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, hj\u00e1 lindinni \u00e1 veginum til S\u00far."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hann m\u00e6lti: &#34;Hagar, amb\u00e1tt Sara\u00ed, hva\u00f0an kemur \u00fe\u00fa og hvert \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 fara?&#34; H\u00fan svara\u00f0i: &#34;\u00c9g er \u00e1 fl\u00f3tta fr\u00e1 Sara\u00ed, h\u00fasm\u00f3\u00f0ur minni.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og engill Drottins sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Hverf \u00fe\u00fa heim aftur til h\u00fasm\u00f3\u00f0ur \u00feinnar og gef \u00feig undir hennar vald.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Engill Drottins sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;\u00c9g mun margfalda afkv\u00e6mi \u00feitt, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 ver\u00f0i eigi tali\u00f0 fyrir fj\u00f6lda sakir.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Engill Drottins sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Sj\u00e1, \u00fe\u00fa ert \u00feungu\u00f0 og munt son f\u00e6\u00f0a. Hans nafn skalt \u00fe\u00fa kalla \u00cdsmael, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir heyrt kveinstafi \u00fe\u00edna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann mun ver\u00f0a ma\u00f0ur \u00f3lmur sem villiasni, h\u00f6nd hans mun vera uppi \u00e1 m\u00f3ti hverjum manni og hvers manns h\u00f6nd uppi \u00e1 m\u00f3ti honum, og hann mun b\u00faa andsp\u00e6nis \u00f6llum br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og h\u00fan nefndi Drottin, sem vi\u00f0 hana tala\u00f0i, &#34;\u00de\u00fa ert Gu\u00f0, sem s\u00e9r.&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 h\u00fan sag\u00f0i: &#34;\u00c6tli \u00e9g hafi einnig h\u00e9r horft \u00e1 eftir honum, sem hefir s\u00e9\u00f0 mig?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deess vegna heitir brunnurinn Beer-lahaj-r\u00f3\u00ed, en hann er \u00e1 milli Kades og Bered."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hagar \u00f3l Abram son, og Abram nefndi son sinn, sem Hagar \u00f3l honum, \u00cdsmael."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En Abram var \u00e1ttat\u00edu og sex \u00e1ra gamall, \u00feegar Hagar \u00f3l honum \u00cdsmael."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er Abram var n\u00edut\u00edu og n\u00edu \u00e1ra gamall, birtist Drottinn honum og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g er Alm\u00e1ttugur Gu\u00f0. Gakk \u00fe\u00fa fyrir m\u00ednu augliti og ver grandvar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vil \u00e9g gj\u00f6ra s\u00e1ttm\u00e1la milli m\u00edn og \u00fe\u00edn, og margfalda \u00feig mikillega.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e9ll Abram fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna, og Gu\u00f0 tala\u00f0i vi\u00f0 hann og sag\u00f0i:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Sj\u00e1, \u00fea\u00f0 er \u00e9g, sem hefi gj\u00f6rt vi\u00f0 \u00feig s\u00e1ttm\u00e1la, og \u00fe\u00fa skalt ver\u00f0a fa\u00f0ir margra \u00fej\u00f3\u00f0a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed skalt \u00fe\u00fa eigi lengur nefnast Abram, heldur skalt \u00fe\u00fa heita Abraham, \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00f6\u00f0ur margra \u00fej\u00f3\u00f0a gj\u00f6ri \u00e9g \u00feig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00e9g mun gj\u00f6ra \u00feig mj\u00f6g frj\u00f3saman og gj\u00f6ra \u00feig a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0um, og af \u00fe\u00e9r skulu konungar koma."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00e9g gj\u00f6ri s\u00e1ttm\u00e1la milli m\u00edn og \u00fe\u00edn og \u00feinna ni\u00f0ja eftir \u00feig, fr\u00e1 einum \u00e6ttli\u00f0 til annars, \u00e6vinlegan s\u00e1ttm\u00e1la: a\u00f0 vera \u00feinn Gu\u00f0 og \u00feinna ni\u00f0ja eftir \u00feig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00e9g mun gefa \u00fe\u00e9r og ni\u00f0jum \u00fe\u00ednum eftir \u00feig \u00fea\u00f0 land, sem \u00fe\u00fa n\u00fa b\u00fdr \u00ed sem \u00fatlendingur, allt Kanaanland til \u00e6vinlegrar eignar, og \u00e9g skal vera Gu\u00f0 \u00feeirra.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gu\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 Abraham: &#34;\u00de\u00fa skalt halda minn s\u00e1ttm\u00e1la, \u00fe\u00fa og ni\u00f0jar \u00fe\u00ednir eftir \u00feig, fr\u00e1 einum \u00e6ttli\u00f0 til annars."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deetta er minn s\u00e1ttm\u00e1li, sem \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 halda, milli m\u00edn og y\u00f0ar og ni\u00f0ja \u00feinna eftir \u00feig: Allt karlkyn me\u00f0al y\u00f0ar skal umskera."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y\u00f0ur skal umskera \u00e1 holdi yfirh\u00fa\u00f0ar y\u00f0ar, og \u00fea\u00f0 s\u00e9 merki s\u00e1ttm\u00e1lans milli m\u00edn og y\u00f0ar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1tta daga g\u00f6mul skal \u00f6ll sveinb\u00f6rn umskera me\u00f0al y\u00f0ar, \u00e6ttli\u00f0 eftir \u00e6ttli\u00f0, b\u00e6\u00f0i \u00feau, er heima eru f\u00e6dd, og eins hin, sem keypt eru ver\u00f0i af einhverjum \u00fatlendingi, er eigi er af \u00fe\u00ednum \u00e6ttlegg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Umskera skal b\u00e6\u00f0i \u00feann, sem f\u00e6ddur er \u00ed h\u00fasi \u00fe\u00ednu, og eins \u00feann, sem \u00fe\u00fa hefir ver\u00f0i keyptan, og \u00feannig s\u00e9 minn s\u00e1ttm\u00e1li \u00ed y\u00f0ar holdi sem \u00e6vinlegur s\u00e1ttm\u00e1li."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00f3umskorinn karlma\u00f0ur, s\u00e1 er ekki er umskorinn \u00e1 holdi yfirh\u00fa\u00f0ar sinnar, hann skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni. S\u00e1ttm\u00e1la minn hefir hann rofi\u00f0.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gu\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 Abraham: &#34;Sara\u00ed konu \u00fe\u00edna skalt \u00fe\u00fa ekki lengur nefna Sara\u00ed, heldur skal h\u00fan heita Sara."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00e9g mun blessa hana, og me\u00f0 henni mun \u00e9g einnig gefa \u00fe\u00e9r son. Og \u00e9g mun blessa hana, og h\u00fan skal ver\u00f0a \u00e6ttm\u00f3\u00f0ir heilla \u00fej\u00f3\u00f0a, h\u00fan mun ver\u00f0a \u00e6ttm\u00f3\u00f0ir \u00fej\u00f3\u00f0konunga.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e9ll Abraham fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna og hl\u00f3 og hugsa\u00f0i me\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r: &#34;Mun hundra\u00f0 \u00e1ra gamall ma\u00f0ur eignast barn, og mun Sara n\u00edr\u00e6\u00f0 barn ala?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Abraham sag\u00f0i vi\u00f0 Gu\u00f0: &#34;\u00c9g vildi a\u00f0 \u00cdsmael m\u00e6tti lifa fyrir \u00fe\u00ednu augliti!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 m\u00e6lti: &#34;Vissulega skal Sara kona \u00fe\u00edn f\u00e6\u00f0a \u00fe\u00e9r son, og \u00fe\u00fa skalt nefna hann \u00cdsak, og \u00e9g mun gj\u00f6ra s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 hann sem \u00e6vinlegan s\u00e1ttm\u00e1la fyrir ni\u00f0ja hans eftir hann."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og a\u00f0 \u00fev\u00ed er \u00cdsmael snertir hefi \u00e9g b\u00e6nheyrt \u00feig. Sj\u00e1, \u00e9g mun blessa hann og gj\u00f6ra hann frj\u00f3saman og margfalda hann mikillega. T\u00f3lf \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingja mun hann geta, og \u00e9g mun gj\u00f6ra hann a\u00f0 mikilli \u00fej\u00f3\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En minn s\u00e1ttm\u00e1la mun \u00e9g gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00cdsak, sem Sara mun f\u00e6\u00f0a \u00fe\u00e9r um \u00feessar mundir \u00e1 n\u00e6sta \u00e1ri.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og er Gu\u00f0 haf\u00f0i loki\u00f0 tali s\u00ednu vi\u00f0 Abraham, st\u00e9 hann upp fr\u00e1 honum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Abraham son sinn \u00cdsmael og alla, sem f\u00e6ddir voru \u00ed hans h\u00fasi, og alla, sem hann haf\u00f0i ver\u00f0i keypta, allt karlkyn me\u00f0al heimamanna Abrahams, og umskar hold yfirh\u00fa\u00f0ar \u00feeirra \u00e1 \u00feessum sama degi, eins og Gu\u00f0 haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Abraham var n\u00edut\u00edu og n\u00edu \u00e1ra gamall, er hann var umskorinn \u00e1 holdi yfirh\u00fa\u00f0ar sinnar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00cdsmael sonur hans var \u00ferett\u00e1n \u00e1ra, er hann var umskorinn \u00e1 holdi yfirh\u00fa\u00f0ar sinnar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1 \u00feessum sama degi voru \u00feeir umskornir Abraham og \u00cdsmael sonur hans,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og allir hans heimamenn. B\u00e6\u00f0i \u00feeir, er heima voru f\u00e6ddir, og eins \u00feeir, sem ver\u00f0i voru keyptir af \u00fatlendingum, voru umskornir me\u00f0 honum."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn birtist Abraham \u00ed Mamrelundi, er hann sat \u00ed tjalddyrum s\u00ednum \u00ed mi\u00f0degishitanum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann h\u00f3f upp augu s\u00edn og lita\u00f0ist um, og sj\u00e1, \u00fer\u00edr menn st\u00f3\u00f0u gagnvart honum. Og er hann s\u00e1 \u00fe\u00e1, skunda\u00f0i hann til m\u00f3ts vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00far tjalddyrum s\u00ednum og laut \u00feeim til jar\u00f0ar"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;Herra minn, hafi \u00e9g fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 gakk eigi fram hj\u00e1 \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Leyfi\u00f0, a\u00f0 s\u00f3tt s\u00e9 l\u00edti\u00f0 eitt af vatni, a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 \u00fevo f\u00e6tur y\u00f0ar, og hv\u00edli\u00f0 y\u00f0ur undir tr\u00e9nu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 s\u00e6kja brau\u00f0bita, a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 styrkja hj\u00f6rtu y\u00f0ar, _ s\u00ed\u00f0an geti\u00f0 \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 \u00e1fram fer\u00f0inni, _ \u00far \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00f3ru\u00f0 h\u00e9r um hj\u00e1 \u00fej\u00f3ni y\u00f0ar.&#34; Og \u00feeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Gj\u00f6r\u00f0u eins og \u00fe\u00fa hefir sagt.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fl\u00fdtti Abraham s\u00e9r inn \u00ed tjaldi\u00f0 til S\u00f6ru og m\u00e6lti: &#34;S\u00e6ktu n\u00fa sem skj\u00f3tast \u00ferj\u00e1 m\u00e6la hveitimj\u00f6ls, hno\u00f0a\u00f0u \u00fea\u00f0 og baka\u00f0u k\u00f6kur.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og Abraham skunda\u00f0i til nautanna og t\u00f3k k\u00e1lf, ungan og v\u00e6nan, og f\u00e9kk sveini s\u00ednum, og hann fl\u00fdtti s\u00e9r a\u00f0 matb\u00faa hann."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k \u00e1fir og mj\u00f3lk og k\u00e1lfinn, sem hann haf\u00f0i matb\u00fai\u00f0, og setti fyrir \u00fe\u00e1, en sj\u00e1lfur st\u00f3\u00f0 hann frammi fyrir \u00feeim undir tr\u00e9nu, me\u00f0an \u00feeir m\u00f6tu\u00f0ust."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann: &#34;Hvar er Sara kona \u00fe\u00edn?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;\u00dearna inni \u00ed tjaldinu.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i: &#34;Vissulega mun \u00e9g aftur koma til \u00fe\u00edn a\u00f0 \u00e1ri li\u00f0nu \u00ed sama mund, og mun \u00fe\u00e1 Sara kona \u00fe\u00edn hafa eignast son.&#34; En Sara heyr\u00f0i \u00feetta \u00ed dyrum tjaldsins, sem var a\u00f0 baki hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Abraham og Sara voru g\u00f6mul og hnigin \u00e1 efra aldur, svo a\u00f0 kvenlegir e\u00f0lish\u00e6ttir voru horfnir fr\u00e1 S\u00f6ru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Sara hl\u00f3 me\u00f0 sj\u00e1lfri s\u00e9r og m\u00e6lti: &#34;Eftir a\u00f0 \u00e9g er g\u00f6mul or\u00f0in, skyldi \u00e9g \u00fe\u00e1 \u00e1 mun\u00fa\u00f0 hyggja, \u00fear sem b\u00f3ndi minn er einnig gamall?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 Abraham: &#34;Hv\u00ed hl\u00e6r Sara og segir: ,Mun \u00fea\u00f0 satt, a\u00f0 \u00e9g skuli barn f\u00e6\u00f0a svo g\u00f6mul?`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Er Drottni nokku\u00f0 \u00f3m\u00e1ttugt? \u00c1 sinni t\u00ed\u00f0 a\u00f0 vori mun \u00e9g aftur koma til \u00fe\u00edn, og Sara hefir \u00fe\u00e1 eignast son.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Sara neita\u00f0i \u00fev\u00ed og sag\u00f0i: &#34;Eigi hl\u00f3 \u00e9g,&#34; \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan var hr\u00e6dd. En hann sag\u00f0i: &#34;J\u00fa, v\u00edst hl\u00f3st \u00fe\u00fa.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st t\u00f3ku mennirnir sig upp \u00fea\u00f0an og horf\u00f0u ni\u00f0ur til S\u00f3d\u00f3mu, en Abraham gekk me\u00f0 \u00feeim til a\u00f0 fylgja \u00feeim \u00e1 veg."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn: &#34;Skyldi \u00e9g dylja Abraham \u00feess, sem \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 gj\u00f6ra,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fear sem Abraham mun ver\u00f0a a\u00f0 mikilli og voldugri \u00fej\u00f3\u00f0, og allar \u00fej\u00f3\u00f0ir jar\u00f0arinnar munu af honum blessun hlj\u00f3ta?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi \u00fatvali\u00f0 hann, til \u00feess a\u00f0 hann bj\u00f3\u00f0i b\u00f6rnum s\u00ednum og h\u00fasi s\u00ednu eftir sig, a\u00f0 \u00feau var\u00f0veiti vegu Drottins me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 i\u00f0ka r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti, til \u00feess a\u00f0 Drottinn l\u00e1ti koma fram vi\u00f0 Abraham \u00fea\u00f0, sem hann hefir honum heiti\u00f0.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Drottinn m\u00e6lti: &#34;Hr\u00f3pi\u00f0 yfir S\u00f3d\u00f3mu og G\u00f3morru er vissulega miki\u00f0, og synd \u00feeirra er vissulega mj\u00f6g \u00feung."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g \u00e6tla \u00fev\u00ed a\u00f0 st\u00edga ni\u00f0ur \u00feanga\u00f0 til \u00feess a\u00f0 sj\u00e1, hvort \u00feeir hafa fullkomlega a\u00f0hafst \u00fea\u00f0, sem hr\u00f3pa\u00f0 er um. En s\u00e9 eigi svo, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g vita \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og mennirnir sneru \u00ed brott \u00fea\u00f0an og h\u00e9ldu til S\u00f3d\u00f3mu, en Abraham st\u00f3\u00f0 enn \u00fe\u00e1 frammi fyrir Drottni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og Abraham gekk fyrir hann og m\u00e6lti: &#34;Hvort munt \u00fe\u00fa afm\u00e1 hina r\u00e9ttl\u00e1tu me\u00f0 hinum \u00f3gu\u00f0legu?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vera m\u00e1, a\u00f0 fimmt\u00edu r\u00e9ttl\u00e1tir s\u00e9u \u00ed borginni. Hvort munt \u00fe\u00fa afm\u00e1 \u00fe\u00e1 og ekki \u00feyrma sta\u00f0num vegna \u00feeirra fimmt\u00edu r\u00e9ttl\u00e1tu, sem \u00fear eru?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fjarri s\u00e9 \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra sl\u00edkt, a\u00f0 dey\u00f0a hina r\u00e9ttl\u00e1tu me\u00f0 hinum \u00f3gu\u00f0legu, svo a\u00f0 eitt gangi yfir r\u00e9ttl\u00e1ta og \u00f3gu\u00f0lega. Fjarri s\u00e9 \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e9r! Mun d\u00f3mari alls jar\u00f0r\u00edkis ekki gj\u00f6ra r\u00e9tt?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og Drottinn m\u00e6lti: &#34;Finni \u00e9g \u00ed S\u00f3d\u00f3mu fimmt\u00edu r\u00e9ttl\u00e1ta innan borgar, \u00fe\u00e1 \u00feyrmi \u00e9g \u00f6llum sta\u00f0num \u00feeirra vegna.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Abraham svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;\u00c6, \u00e9g hefi dirfst a\u00f0 tala vi\u00f0 Drottin, \u00fe\u00f3tt \u00e9g s\u00e9 duft eitt og aska."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vera m\u00e1, a\u00f0 fimm skorti \u00e1 fimmt\u00edu r\u00e9ttl\u00e1ta. Munt \u00fe\u00fa ey\u00f0a alla borgina vegna \u00feessara fimm?&#34; \u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: &#34;Eigi mun \u00e9g ey\u00f0a hana, finni \u00e9g \u00fear fj\u00f6rut\u00edu og fimm.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og Abraham h\u00e9lt \u00e1fram a\u00f0 tala vi\u00f0 hann og m\u00e6lti: &#34;Vera m\u00e1, a\u00f0 \u00fear finnist ekki nema fj\u00f6rut\u00edu.&#34; En hann svara\u00f0i: &#34;Vegna \u00feeirra fj\u00f6rut\u00edu mun \u00e9g l\u00e1ta \u00fea\u00f0 \u00f3gj\u00f6rt.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;\u00c9g bi\u00f0 \u00feig, Drottinn, a\u00f0 \u00fe\u00fa rei\u00f0ist ekki, \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00e9g tali. Vera m\u00e1 a\u00f0 \u00fear finnist ekki nema \u00ferj\u00e1t\u00edu.&#34; Og hann svara\u00f0i: &#34;\u00c9g mun ekki gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, finni \u00e9g \u00fear \u00ferj\u00e1t\u00edu.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;\u00c6, \u00e9g hefi dirfst a\u00f0 tala vi\u00f0 Drottin! Vera m\u00e1, a\u00f0 \u00fear finnist ekki nema tuttugu.&#34; Og hann m\u00e6lti: &#34;\u00c9g mun ekki ey\u00f0a hana vegna \u00feeirra tuttugu.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og hann m\u00e6lti: &#34;\u00c9g bi\u00f0 \u00feig, Drottinn, a\u00f0 \u00fe\u00fa rei\u00f0ist ekki, \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00e9g tali enn a\u00f0eins \u00ed \u00feetta sinn. Vera m\u00e1 a\u00f0 \u00fear finnist a\u00f0eins t\u00edu.&#34; Og hann sag\u00f0i: &#34;\u00c9g mun ekki ey\u00f0a hana vegna \u00feeirra t\u00edu.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og Drottinn f\u00f3r \u00ed brott, er hann haf\u00f0i loki\u00f0 tali s\u00ednu vi\u00f0 Abraham, en Abraham hvarf aftur heimlei\u00f0is."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Englarnir tveir komu um kveldi\u00f0 til S\u00f3d\u00f3mu. Sat Lot \u00ed borgarhli\u00f0i. Og er hann s\u00e1 \u00fe\u00e1, st\u00f3\u00f0 hann upp \u00ed m\u00f3ti \u00feeim og hneig\u00f0i \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna til jar\u00f0ar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st m\u00e6lti hann: &#34;Heyri\u00f0, herrar m\u00ednir, s\u00fdni\u00f0 l\u00edtill\u00e6ti og komi\u00f0 inn \u00ed h\u00fas \u00fej\u00f3ns ykkar, og veri\u00f0 h\u00e9r \u00ed n\u00f3tt og \u00fevoi\u00f0 f\u00e6tur ykkar. Geti\u00f0 \u00fei\u00f0 \u00fe\u00e1 risi\u00f0 \u00e1rla \u00e1 morgun og fari\u00f0 lei\u00f0ar ykkar.&#34; En \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Nei, vi\u00f0 \u00e6tlum a\u00f0 hafast vi\u00f0 \u00e1 str\u00e6tinu \u00ed n\u00f3tt.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lag\u00f0i hann miki\u00f0 a\u00f0 \u00feeim, uns \u00feeir f\u00f3ru inn til hans og gengu inn \u00ed h\u00fas hans. Og hann bj\u00f3 \u00feeim m\u00e1lt\u00ed\u00f0 og baka\u00f0i \u00f3s\u00fdrt brau\u00f0, og \u00feeir neyttu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00e1\u00f0ur en \u00feeir gengu til hv\u00edldar, sl\u00f3gu borgarmenn, mennirnir \u00ed S\u00f3d\u00f3mu, hring um h\u00fasi\u00f0, b\u00e6\u00f0i ungir og gamlir, allur m\u00fagurinn hva\u00f0an\u00e6va."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00feeir k\u00f6llu\u00f0u \u00e1 Lot og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Hvar eru mennirnir, sem komu til \u00fe\u00edn \u00ed kveld? Lei\u00f0 \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 \u00fat til vor, a\u00f0 v\u00e9r megum kenna \u00feeirra.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lot gekk \u00fe\u00e1 \u00fat til \u00feeirra, \u00fat fyrir dyrnar, og loka\u00f0i hur\u00f0inni a\u00f0 baki s\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;Fyrir hvern mun, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, fremji\u00f0 ekki \u00f3h\u00e6fu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g \u00e1 tv\u00e6r d\u00e6tur, sem ekki hafa karlmanns kennt. \u00c9g skal lei\u00f0a \u00fe\u00e6r \u00fat til y\u00f0ar, gj\u00f6ri\u00f0 vi\u00f0 \u00fe\u00e6r sem y\u00f0ur gott \u00feykir. A\u00f0eins megi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekkert gj\u00f6ra \u00feessum m\u00f6nnum, \u00far \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru komnir undir skugga \u00feaks m\u00edns.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00e6ptu \u00feeir: &#34;Haf \u00feig \u00e1 burt!&#34; og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deessi n\u00e1ungi er hinga\u00f0 kominn sem \u00fatlendingur og vill n\u00fa st\u00f6\u00f0ugt vera a\u00f0 si\u00f0a oss. N\u00fa skulum v\u00e9r leika \u00feig enn verr en \u00fe\u00e1.&#34; Og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u \u00e1kaflega \u00fer\u00f6ng a\u00f0 honum, a\u00f0 Lot, og gengu n\u00e6r til a\u00f0 brj\u00f3ta upp dyrnar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 seildust mennirnir \u00fat og dr\u00f3gu Lot til s\u00edn inn \u00ed h\u00fasi\u00f0 og loku\u00f0u dyrunum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00fe\u00e1, sem voru \u00fati fyrir dyrum h\u00fassins, sl\u00f3gu \u00feeir me\u00f0 blindu, sm\u00e1a og st\u00f3ra, svo a\u00f0 \u00feeir ur\u00f0u a\u00f0 gefast upp vi\u00f0 a\u00f0 finna dyrnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mennirnir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Lot: &#34;\u00c1tt \u00fe\u00fa h\u00e9r nokkra fleiri \u00fe\u00e9r n\u00e1komna? Tengdasyni, syni, d\u00e6tur? Alla \u00ed borginni, sem \u00fe\u00e9r eru \u00e1hangandi, skalt \u00fe\u00fa hafa \u00e1 burt h\u00e9\u00f0an,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 munum ey\u00f0a \u00feennan sta\u00f0, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hr\u00f3pi\u00f0 yfir \u00feeim fyrir Drottni er miki\u00f0, og Drottinn hefir sent okkur til a\u00f0 ey\u00f0a borgina.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Lot \u00fat og tala\u00f0i vi\u00f0 tengdasyni s\u00edna, sem \u00e6tlu\u00f0u a\u00f0 ganga a\u00f0 eiga d\u00e6tur hans, og m\u00e6lti: &#34;Standi\u00f0 upp skj\u00f3tt og fari\u00f0 \u00far \u00feessum sta\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn mun ey\u00f0a borgina.&#34; En tengdasynir hans hug\u00f0u, a\u00f0 hann v\u00e6ri a\u00f0 gj\u00f6ra a\u00f0 gamni s\u00ednu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En er dagur rann, r\u00e1ku englarnir eftir Lot og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Statt \u00fe\u00fa upp skj\u00f3tt! Tak \u00fe\u00fa konu \u00fe\u00edna og b\u00e1\u00f0ar d\u00e6tur \u00fe\u00ednar, sem hj\u00e1 \u00fe\u00e9r eru, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa fyrirfarist ekki vegna syndar borgarinnar.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En er hann hika\u00f0i vi\u00f0, t\u00f3ku mennirnir \u00ed h\u00f6nd honum og \u00ed h\u00f6nd konu hans og \u00ed h\u00f6nd b\u00e1\u00f0um d\u00e6trum hans, af \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn vildi \u00feyrma honum, og leiddu hann \u00fat og l\u00e9tu hann \u00fat fyrir borgina."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u leitt \u00feau \u00fat, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;For\u00f0a \u00fe\u00e9r, l\u00edf \u00feitt liggur vi\u00f0! L\u00edt ekki aftur fyrir \u00feig og nem hvergi sta\u00f0ar \u00e1 \u00f6llu sl\u00e9ttlendinu, for\u00f0a \u00fe\u00e9r \u00e1 fj\u00f6ll upp, a\u00f0 \u00fe\u00fa farist eigi.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Lot vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c6 nei, herra!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fej\u00f3nn \u00feinn hefir fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, og \u00fe\u00fa hefir s\u00fdnt \u00e1 m\u00e9r mikla miskunn a\u00f0 l\u00e1ta mig halda l\u00edfi. En \u00e9g get ekki for\u00f0a\u00f0 m\u00e9r \u00e1 fj\u00f6ll upp, \u00f3g\u00e6fan getur komi\u00f0 yfir mig og \u00e9g d\u00e1i\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fearna er borg \u00ed n\u00e1nd, \u00feanga\u00f0 g\u00e6ti \u00e9g fl\u00fai\u00f0, og h\u00fan er l\u00edtil. \u00c9g vil for\u00f0a m\u00e9r \u00feanga\u00f0 _ er h\u00fan ekki l\u00edtil? _ og \u00e9g mun halda l\u00edfi.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g hefi einnig veitt \u00fe\u00e9r \u00feessa b\u00e6n, a\u00f0 leggja ekki \u00ed ey\u00f0i borgina, sem \u00fe\u00fa tala\u00f0ir um."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fl\u00fdt \u00fe\u00e9r! For\u00f0a \u00fe\u00e9r \u00feanga\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g get ekkert gj\u00f6rt, fyrr en \u00fe\u00fa kemst \u00feanga\u00f0.&#34; Vegna \u00feessa nefna menn borgina S\u00f3ar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00f3lin var runnin upp yfir j\u00f6r\u00f0ina, er Lot kom til S\u00f3ar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og Drottinn l\u00e9t rigna yfir S\u00f3d\u00f3mu og G\u00f3morru brennisteini og eldi fr\u00e1 Drottni, af himni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6reyddi \u00feessar borgir og allt sl\u00e9ttlendi\u00f0 og alla \u00edb\u00faa borganna og gr\u00f3\u00f0ur jar\u00f0arinnar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En kona hans leit vi\u00f0 a\u00f0 baki honum og var\u00f0 a\u00f0 saltst\u00f6pli."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Abraham gekk snemma morguns \u00feanga\u00f0, er hann haf\u00f0i sta\u00f0i\u00f0 frammi fyrir Drottni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og hann horf\u00f0i ni\u00f0ur \u00e1 S\u00f3d\u00f3mu og G\u00f3morru og yfir allt sl\u00e9ttlendi\u00f0 og s\u00e1, a\u00f0 reyk lag\u00f0i upp af j\u00f6r\u00f0inni, \u00fev\u00ed l\u00edkast sem reykur \u00far ofni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En er Gu\u00f0 eyddi borgirnar \u00e1 sl\u00e9ttlendinu, minntist Gu\u00f0 Abrahams og leiddi Lot \u00fat \u00far ey\u00f0ingunni, \u00fe\u00e1 er hann lag\u00f0i \u00ed ey\u00f0i borgirnar, sem Lot haf\u00f0i b\u00fai\u00f0 \u00ed."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Lot f\u00f3r fr\u00e1 S\u00f3ar upp \u00e1 fj\u00f6llin og sta\u00f0n\u00e6mdist \u00fear og b\u00e1\u00f0ar d\u00e6tur hans me\u00f0 honum, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann \u00f3tta\u00f0ist a\u00f0 vera kyrr \u00ed S\u00f3ar, og hann haf\u00f0ist vi\u00f0 \u00ed helli, hann og b\u00e1\u00f0ar d\u00e6tur hans."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hin eldri vi\u00f0 hina yngri: &#34;Fa\u00f0ir okkar er gamall, og enginn karlma\u00f0ur er eftir \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, sem samfarir megi vi\u00f0 okkur hafa, eins og si\u00f0venja er til alls sta\u00f0ar \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kom \u00fe\u00fa, vi\u00f0 skulum gefa f\u00f6\u00f0ur okkar v\u00edn a\u00f0 drekka og leggjast hj\u00e1 honum, a\u00f0 vi\u00f0 megum kveikja kyn af f\u00f6\u00f0ur okkar.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an g\u00e1fu \u00fe\u00e6r f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum v\u00edn a\u00f0 drekka \u00fe\u00e1 n\u00f3tt, og hin eldri f\u00f3r og lag\u00f0ist hj\u00e1 f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum. En hann var\u00f0 hvorki var vi\u00f0, a\u00f0 h\u00fan lag\u00f0ist ni\u00f0ur, n\u00e9 a\u00f0 h\u00fan reis \u00e1 f\u00e6tur."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og morguninn eftir sag\u00f0i hin eldri vi\u00f0 hina yngri: &#34;Sj\u00e1, \u00ed n\u00f3tt l\u00e1 \u00e9g hj\u00e1 f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum. Vi\u00f0 skulum n\u00fa einnig \u00ed n\u00f3tt gefa honum v\u00edn a\u00f0 drekka. Far \u00fe\u00fa s\u00ed\u00f0an inn og leggst hj\u00e1 honum, a\u00f0 vi\u00f0 megum kveikja kyn af f\u00f6\u00f0ur okkar.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an g\u00e1fu \u00fe\u00e6r f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum v\u00edn a\u00f0 drekka einnig \u00fe\u00e1 n\u00f3tt, og hin yngri t\u00f3k sig til og lag\u00f0ist hj\u00e1 honum. En hann var\u00f0 hvorki var vi\u00f0, a\u00f0 h\u00fan lag\u00f0ist ni\u00f0ur, n\u00e9 a\u00f0 h\u00fan reis \u00e1 f\u00e6tur."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deannig ur\u00f0u b\u00e1\u00f0ar d\u00e6tur Lots \u00feunga\u00f0ar af v\u00f6ldum f\u00f6\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hin eldri \u00f3l son og nefndi hann M\u00f3ab. Hann er \u00e6ttfa\u00f0ir M\u00f3ab\u00edta allt til \u00feessa dags."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og hin yngri \u00f3l einnig son og nefndi hann Ben-Amm\u00ed. Hann er \u00e6ttfa\u00f0ir Amm\u00f3n\u00edta allt til \u00feessa dags."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa flutti Abraham sig \u00fea\u00f0an til Su\u00f0urlandsins og settist a\u00f0 milli Kades og S\u00far og dvaldist um hr\u00ed\u00f0 \u00ed Gerar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Abraham sag\u00f0i um S\u00f6ru konu s\u00edna: &#34;H\u00fan er systir m\u00edn.&#34; \u00de\u00e1 sendi Ab\u00edmelek konungur \u00ed Gerar menn og l\u00e9t s\u00e6kja S\u00f6ru."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En Gu\u00f0 kom til Ab\u00edmeleks \u00ed draumi um n\u00f3ttina og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Sj\u00e1, \u00fe\u00fa skalt deyja vegna konu \u00feeirrar, sem \u00fe\u00fa hefir teki\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er gift kona.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En Ab\u00edmelek haf\u00f0i ekki komi\u00f0 n\u00e6rri henni. Og hann sag\u00f0i: &#34;Drottinn, munt \u00fe\u00fa einnig vilja dey\u00f0a saklaust f\u00f3lk?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hefir hann ekki sagt vi\u00f0 mig: ,H\u00fan er systir m\u00edn`? og h\u00fan sj\u00e1lf hefir einnig sagt: ,Hann er br\u00f3\u00f0ir minn?` \u00cd einl\u00e6gni hjarta m\u00edns og me\u00f0 hreinum h\u00f6ndum hefi \u00e9g gj\u00f6rt \u00feetta.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 hann \u00ed draumnum: &#34;V\u00edst veit \u00e9g, a\u00f0 \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir \u00feetta \u00ed einl\u00e6gni hjarta \u00fe\u00edns, og \u00e9g hefi einnig var\u00f0veitt \u00feig fr\u00e1 a\u00f0 syndga gegn m\u00e9r. Fyrir \u00fev\u00ed leyf\u00f0i \u00e9g \u00fe\u00e9r ekki a\u00f0 snerta hana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00e1 \u00fev\u00ed n\u00fa manninum konu hans aftur, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er sp\u00e1ma\u00f0ur, og mun hann bi\u00f0ja fyrir \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa megir l\u00edfi halda. En ef \u00fe\u00fa skilar henni ekki aftur, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa vita, a\u00f0 \u00fe\u00fa munt vissulega deyja, \u00fe\u00fa og allir, sem \u00fe\u00e9r tilheyra.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ab\u00edmelek reis \u00e1rla um morguninn og kalla\u00f0i til s\u00edn alla \u00fej\u00f3na s\u00edna og greindi \u00feeim fr\u00e1 \u00f6llu \u00feessu. Og mennirnir ur\u00f0u mj\u00f6g \u00f3ttaslegnir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Ab\u00edmelek l\u00e9t kalla Abraham til s\u00edn og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt oss? Og hva\u00f0 hefi \u00e9g misgj\u00f6rt vi\u00f0 \u00feig, a\u00f0 \u00fe\u00fa skyldir lei\u00f0a svo st\u00f3ra synd yfir mig og r\u00edki mitt? Verk, sem enginn skyldi fremja, hefir \u00fe\u00fa frami\u00f0 gegn m\u00e9r.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Ab\u00edmelek sag\u00f0i vi\u00f0 Abraham: &#34;Hva\u00f0 gekk \u00fe\u00e9r til a\u00f0 gj\u00f6ra \u00feetta?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Abraham: &#34;\u00c9g hugsa\u00f0i: ,Vart mun nokkur gu\u00f0s\u00f3tti vera \u00e1 \u00feessum sta\u00f0, og \u00feeir munu drepa mig vegna konu minnar.`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00fear a\u00f0 auki er h\u00fan sannlega systir m\u00edn, samfe\u00f0ra, \u00fe\u00f3tt eigi s\u00e9um vi\u00f0 samm\u00e6\u00f0ra, og h\u00fan var\u00f0 kona m\u00edn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00feegar Gu\u00f0 l\u00e9t mig fara \u00far h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, sag\u00f0i \u00e9g vi\u00f0 hana: ,\u00deessa g\u00f3\u00f0semi ver\u00f0ur \u00fe\u00fa a\u00f0 s\u00fdna m\u00e9r: Hvar sem vi\u00f0 komum, \u00fe\u00e1 seg\u00f0u um mig: Hann er br\u00f3\u00f0ir minn.&#34;`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Ab\u00edmelek sau\u00f0i, naut, \u00fer\u00e6la og amb\u00e1ttir og gaf Abraham og f\u00e9kk honum aftur S\u00f6ru konu hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Ab\u00edmelek sag\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, land mitt stendur \u00fe\u00e9r til bo\u00f0a. B\u00fa \u00fe\u00fa \u00fear sem \u00fe\u00e9r best l\u00edkar.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og vi\u00f0 S\u00f6ru sag\u00f0i hann: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g gef br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum \u00fe\u00fasund sikla silfurs. Sj\u00e1, \u00fea\u00f0 s\u00e9 \u00fe\u00e9r uppreist \u00ed augum allra \u00feeirra, sem me\u00f0 \u00fe\u00e9r eru, og ert \u00fe\u00fa \u00feannig r\u00e9ttl\u00e6tt fyrir \u00f6llum.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Abraham ba\u00f0 til Gu\u00f0s fyrir honum, og Gu\u00f0 l\u00e6kna\u00f0i Ab\u00edmelek og konu hans og amb\u00e1ttir, svo a\u00f0 \u00fe\u00e6r \u00f3lu b\u00f6rn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i loka\u00f0 s\u00e9rhverjum m\u00f3\u00f0urkvi\u00f0i \u00ed h\u00fasi Ab\u00edmeleks sakir S\u00f6ru, konu Abrahams."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn vitja\u00f0i S\u00f6ru, eins og hann haf\u00f0i lofa\u00f0, og Drottinn gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 S\u00f6ru eins og hann haf\u00f0i sagt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Sara var\u00f0 \u00feungu\u00f0 og f\u00e6ddi Abraham son \u00ed elli hans, um \u00fe\u00e6r mundir, sem Gu\u00f0 haf\u00f0i sagt honum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Abraham gaf nafn syni s\u00ednum, \u00feeim er honum f\u00e6ddist, sem Sara f\u00e6ddi honum, og kalla\u00f0i hann \u00cdsak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Abraham umskar \u00cdsak son sinn, \u00fe\u00e1 er hann var \u00e1tta daga gamall, eins og Gu\u00f0 haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Abraham var hundra\u00f0 \u00e1ra gamall, \u00feegar \u00cdsak sonur hans f\u00e6ddist honum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sara sag\u00f0i: &#34;Gu\u00f0 hefir gj\u00f6rt mig a\u00f0 athl\u00e6gi. Hver sem heyrir \u00feetta, mun hl\u00e6ja a\u00f0 m\u00e9r.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og h\u00fan m\u00e6lti: &#34;Hver skyldi hafa sagt vi\u00f0 Abraham, a\u00f0 Sara mundi hafa b\u00f6rn \u00e1 brj\u00f3sti, og \u00fe\u00f3 hefi \u00e9g ali\u00f0 honum son \u00ed elli hans.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sveinninn \u00f3x og var vaninn af brj\u00f3sti, og Abraham gj\u00f6r\u00f0i mikla veislu \u00feann dag, sem \u00cdsak var tekinn af brj\u00f3sti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En Sara s\u00e1 son Hagar hinnar egypsku, er h\u00fan haf\u00f0i f\u00e6tt Abraham, a\u00f0 leik me\u00f0 \u00cdsak, syni hennar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i h\u00fan vi\u00f0 Abraham: &#34;Rek \u00fe\u00fa burt amb\u00e1tt \u00feessa og son hennar, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki skal sonur \u00feessarar amb\u00e1ttar taka arf me\u00f0 syni m\u00ednum, me\u00f0 \u00cdsak.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Abraham s\u00e1rna\u00f0i \u00feetta mj\u00f6g vegna sonar s\u00edns."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Gu\u00f0 vi\u00f0 Abraham: &#34;L\u00e1t \u00feig ekki taka s\u00e1rt til sveinsins og amb\u00e1ttar \u00feinnar. Hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa S\u00f6ru \u00ed \u00f6llu \u00fev\u00ed, er h\u00fan segir \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 afkomendur \u00fe\u00ednir munu ver\u00f0a kenndir vi\u00f0 \u00cdsak."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00e9g mun einnig gj\u00f6ra amb\u00e1ttarsoninn a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er \u00feitt afkv\u00e6mi.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og Abraham reis \u00e1rla n\u00e6sta morgun, t\u00f3k brau\u00f0 og vatnsbelg og f\u00e9kk Hagar, en sveininn lag\u00f0i hann \u00e1 her\u00f0ar henni og l\u00e9t hana \u00ed burtu fara. H\u00fan h\u00e9lt \u00fe\u00e1 af sta\u00f0 og reika\u00f0i um ey\u00f0im\u00f6rkina Beerseba."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En er vatni\u00f0 var \u00feroti\u00f0 \u00e1 leglinum, lag\u00f0i h\u00fan sveininn inn undir einn runnann."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st gekk h\u00fan burt og settist \u00fear gegnt vi\u00f0, svo sem \u00ed \u00f6rskots fjarl\u00e6g\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan sag\u00f0i: &#34;\u00c9g get ekki horft \u00e1 a\u00f0 barni\u00f0 deyi.&#34; Og h\u00fan settist \u00fear gegnt vi\u00f0 og t\u00f3k a\u00f0 gr\u00e1ta h\u00e1st\u00f6fum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En er Gu\u00f0 heyr\u00f0i hlj\u00f3\u00f0 sveinsins, \u00fe\u00e1 kalla\u00f0i engill Gu\u00f0s til Hagar af himni og m\u00e6lti til hennar: &#34;Hva\u00f0 gengur a\u00f0 \u00fe\u00e9r, Hagar? Vertu \u00f3hr\u00e6dd, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 hefir heyrt til sveinsins, \u00fear sem hann liggur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Statt \u00fe\u00fa upp, reistu sveininn \u00e1 f\u00e6tur og leiddu hann \u00fe\u00e9r vi\u00f0 h\u00f6nd, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun gj\u00f6ra hann a\u00f0 mikilli \u00fej\u00f3\u00f0.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 lauk upp augum hennar, svo a\u00f0 h\u00fan s\u00e1 vatnsbrunn. F\u00f3r h\u00fan \u00fe\u00e1 og fyllti belginn vatni og gaf sveininum a\u00f0 drekka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 var me\u00f0 sveininum, og hann \u00f3x upp og haf\u00f0ist vi\u00f0 \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni og gj\u00f6r\u00f0ist bogma\u00f0ur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hann haf\u00f0ist vi\u00f0 \u00ed Paraney\u00f0im\u00f6rk, og m\u00f3\u00f0ir hans t\u00f3k honum konu af Egyptalandi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Um s\u00f6mu mundir bar svo til, a\u00f0 Ab\u00edmelek og hersh\u00f6f\u00f0ingi hans P\u00edk\u00f3l m\u00e6ltu \u00feannig vi\u00f0 Abraham: &#34;Gu\u00f0 er me\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed \u00f6llu, sem \u00fe\u00fa gj\u00f6rir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vinn m\u00e9r n\u00fa ei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed h\u00e9r vi\u00f0 Gu\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00fa skulir eigi breyta sviksamlega, hvorki vi\u00f0 mig n\u00e9 afkomendur m\u00edna. \u00de\u00fa skalt au\u00f0s\u00fdna m\u00e9r og landinu, sem \u00fe\u00fa dvelst \u00ed sem \u00fatlendingur, hina s\u00f6mu g\u00f3\u00f0semi og \u00e9g hefi au\u00f0s\u00fdnt \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og Abraham m\u00e6lti: &#34;\u00c9g skal vinna \u00fe\u00e9r ei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En Abraham \u00e1taldi Ab\u00edmelek fyrir vatnsbrunninn, sem \u00fer\u00e6lar Ab\u00edmeleks h\u00f6f\u00f0u teki\u00f0 me\u00f0 ofr\u00edki."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Ab\u00edmelek: &#34;Ekki veit \u00e9g, hver \u00fea\u00f0 hefir gj\u00f6rt. Hvorki hefir \u00fe\u00fa sagt m\u00e9r \u00fea\u00f0 n\u00e9 hefi \u00e9g heldur heyrt \u00fea\u00f0 fyrr en \u00ed dag.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Abraham sau\u00f0i og naut og gaf Ab\u00edmelek, og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u s\u00e1ttm\u00e1la s\u00edn \u00ed milli."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og Abraham t\u00f3k fr\u00e1 sj\u00f6 gimbrar af hj\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Ab\u00edmelek til Abrahams: &#34;Hva\u00f0 skulu \u00feessar sj\u00f6 gimbrar, sem \u00fe\u00fa hefir teki\u00f0 fr\u00e1?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;Vi\u00f0 \u00feessum sj\u00f6 gimbrum skalt \u00fe\u00fa taka af minni hendi, til vitnis um a\u00f0 \u00e9g hefi grafi\u00f0 \u00feennan brunn.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deess vegna heitir s\u00e1 sta\u00f0ur Beerseba, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir s\u00f3ru \u00fear b\u00e1\u00f0ir."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deannig gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir s\u00e1ttm\u00e1la \u00ed Beerseba. S\u00ed\u00f0an t\u00f3k Ab\u00edmelek sig upp og P\u00edk\u00f3l hersh\u00f6f\u00f0ingi hans og sneru aftur til Filistalands."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Abraham gr\u00f3\u00f0ursetti tamarisk-runn \u00ed Beerseba og \u00e1kalla\u00f0i \u00fear nafn Drottins, Hins Eil\u00edfa Gu\u00f0s."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og Abraham dvaldist lengi \u00ed Filistalandi."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feessa atbur\u00f0i freista\u00f0i Gu\u00f0 Abrahams og m\u00e6lti til hans: &#34;Abraham!&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00e9g.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: &#34;Tak \u00fe\u00fa einkason \u00feinn, sem \u00fe\u00fa elskar, hann \u00cdsak, og far \u00fe\u00fa til M\u00f3r\u00edalands og f\u00f3rna honum \u00fear a\u00f0 brennif\u00f3rn \u00e1 einu af fj\u00f6llunum, sem \u00e9g mun segja \u00fe\u00e9r til.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Abraham var \u00e1rla \u00e1 f\u00f3tum n\u00e6sta morgun og lag\u00f0i \u00e1 asna sinn, og t\u00f3k me\u00f0 s\u00e9r tvo sveina s\u00edna og \u00cdsak son sinn. Og hann klauf vi\u00f0inn til brennif\u00f3rnarinnar, t\u00f3k sig upp og h\u00e9lt af sta\u00f0, \u00feanga\u00f0 sem Gu\u00f0 sag\u00f0i honum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1 \u00feri\u00f0ja degi h\u00f3f Abraham upp augu s\u00edn og s\u00e1 sta\u00f0inn \u00e1lengdar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Abraham vi\u00f0 sveina s\u00edna: &#34;B\u00ed\u00f0i\u00f0 h\u00e9r hj\u00e1 asnanum, en vi\u00f0 sm\u00e1sveinninn munum ganga \u00feanga\u00f0 til a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir, og komum svo til ykkar aftur.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Abraham t\u00f3k brennif\u00f3rnarvi\u00f0inn og lag\u00f0i syni s\u00ednum \u00cdsak \u00e1 her\u00f0ar, en t\u00f3k eldinn og hn\u00edfinn s\u00e9r \u00ed h\u00f6nd. Og svo gengu \u00feeir b\u00e1\u00f0ir saman."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti \u00cdsak vi\u00f0 Abraham f\u00f6\u00f0ur sinn: &#34;Fa\u00f0ir minn!&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00e9g, sonur minn!&#34; Hann m\u00e6lti: &#34;H\u00e9r er eldurinn og vi\u00f0urinn, en hvar er sau\u00f0urinn til brennif\u00f3rnarinnar?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Abraham sag\u00f0i: &#34;Gu\u00f0 mun sj\u00e1 s\u00e9r fyrir sau\u00f0 til brennif\u00f3rnarinnar, sonur minn.&#34; Og svo gengu \u00feeir b\u00e1\u00f0ir saman."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En er \u00feeir komu \u00feanga\u00f0, er Gu\u00f0 haf\u00f0i sagt honum, reisti Abraham \u00fear altari og lag\u00f0i vi\u00f0inn \u00e1, og batt son sinn \u00cdsak og lag\u00f0i hann upp \u00e1 altari\u00f0, ofan \u00e1 vi\u00f0inn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Abraham r\u00e9tti \u00fat h\u00f6nd s\u00edna og t\u00f3k hn\u00edfinn til a\u00f0 sl\u00e1tra syni s\u00ednum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i engill Drottins til hans af himni og m\u00e6lti: &#34;Abraham! Abraham!&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00e9g.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: &#34;Legg \u00fe\u00fa ekki h\u00f6nd \u00e1 sveininn og gj\u00f6r \u00fe\u00fa honum ekkert, \u00fev\u00ed a\u00f0 n\u00fa veit \u00e9g, a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00f3ttast Gu\u00f0, \u00fear sem \u00fe\u00fa synja\u00f0ir m\u00e9r ekki um einkason \u00feinn.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 Abraham liti\u00f0 upp, og hann s\u00e1 hr\u00fat bak vi\u00f0 sig, sem var fastur \u00e1 hornunum \u00ed hr\u00edsrunni. Og Abraham f\u00f3r og t\u00f3k hr\u00fatinn og bar hann fram a\u00f0 brennif\u00f3rn \u00ed sta\u00f0 sonar s\u00edns."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og Abraham kalla\u00f0i \u00feennan sta\u00f0 &#34;Drottinn s\u00e9r,&#34; svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 er m\u00e1lt\u00e6ki allt til \u00feessa dags: &#34;\u00c1 fjallinu, \u00fear sem Drottinn birtist.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Engill Drottins kalla\u00f0i anna\u00f0 sinn af himni til Abrahams"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g sver vi\u00f0 sj\u00e1lfan mig,&#34; segir Drottinn, &#34;a\u00f0 fyrst \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir \u00feetta og synja\u00f0ir m\u00e9r eigi um einkason \u00feinn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal \u00e9g r\u00edkulega blessa \u00feig og st\u00f3rum margfalda kyn \u00feitt, sem stj\u00f6rnur \u00e1 himni, sem sand \u00e1 sj\u00e1varstr\u00f6nd. Og ni\u00f0jar \u00fe\u00ednir skulu eignast borgarhli\u00f0 \u00f3vina sinna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og af \u00fe\u00ednu afkv\u00e6mi skulu allar \u00fej\u00f3\u00f0ir \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni blessun hlj\u00f3ta, vegna \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa hl\u00fdddir minni r\u00f6ddu.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 f\u00f3r Abraham aftur til sveina sinna, og \u00feeir t\u00f3ku sig upp og f\u00f3ru allir saman til Beerseba. Og Abraham bj\u00f3 enn um hr\u00ed\u00f0 \u00ed Beerseba."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eftir \u00feetta bar svo vi\u00f0, a\u00f0 Abraham var sagt: &#34;Sj\u00e1, Milka hefir og f\u00e6tt br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum Nahor sonu:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00das, frumgetning hans, og B\u00fas, br\u00f3\u00f0ur hans, og Kem\u00fael, \u00e6ttf\u00f6\u00f0ur Aramea,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og Kesed, Kas\u00f3, P\u00edldas, J\u00eddlaf og Bet\u00fael.&#34; En Bet\u00fael gat Rebekku."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deessa \u00e1tta f\u00e6ddi Milka Nahor, br\u00f3\u00f0ur Abrahams."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og hann \u00e1tti hj\u00e1konu, sem h\u00e9t Re\u00fama. H\u00fan \u00f3l honum og sonu, \u00fe\u00e1 Teba, Gaham, Tahas og Maaka."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dagar S\u00f6ru voru hundra\u00f0 tuttugu og sj\u00f6 \u00e1r, \u00fea\u00f0 var aldur S\u00f6ru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Sara d\u00f3 \u00ed Kirjat Arba (\u00fea\u00f0 er Hebron) \u00ed Kanaanlandi. Og Abraham f\u00f3r til a\u00f0 harma S\u00f6ru og gr\u00e1ta hana."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gekk hann burt fr\u00e1 l\u00edkinu og kom a\u00f0 m\u00e1li vi\u00f0 Het\u00edta og sag\u00f0i:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;\u00c9g er a\u00f0komandi og \u00fatlendingur me\u00f0al y\u00f0ar. L\u00e1ti\u00f0 mig f\u00e1 legsta\u00f0 til eignar hj\u00e1 y\u00f0ur, a\u00f0 \u00e9g megi koma l\u00edkinu fr\u00e1 m\u00e9r og jar\u00f0a \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u Het\u00edtar Abraham og s\u00f6g\u00f0u:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Heyr oss fyrir hvern mun, herra minn. \u00de\u00fa ert Gu\u00f0s h\u00f6f\u00f0ingi vor \u00e1 me\u00f0al. Jar\u00f0a \u00fe\u00fa l\u00edki\u00f0 \u00ed hinum besta af legst\u00f6\u00f0um vorum. Enginn me\u00f0al vor skal meina \u00fe\u00e9r legsta\u00f0 sinn, a\u00f0 \u00fe\u00fa megir jar\u00f0a l\u00edki\u00f0.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 Abraham upp og hneig\u00f0i sig fyrir landsl\u00fd\u00f0num, fyrir Het\u00edtum,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Ef \u00fea\u00f0 er y\u00f0ar vilji, a\u00f0 \u00e9g megi jar\u00f0a l\u00edki\u00f0 og koma \u00fev\u00ed fr\u00e1 m\u00e9r, \u00fe\u00e1 heyri\u00f0 mig og bi\u00f0ji\u00f0 fyrir mig Efron S\u00f3arsson,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a\u00f0 hann l\u00e1ti mig f\u00e1 Makpelahelli, sem hann \u00e1 og er yst \u00ed landeign hans. Hann l\u00e1ti mig f\u00e1 hann fyrir fullt ver\u00f0 til grafreits me\u00f0al y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Efron sat \u00fear me\u00f0al Het\u00edta. \u00de\u00e1 svara\u00f0i Het\u00edtinn Efron Abraham, \u00ed vi\u00f0urvist Het\u00edta, frammi fyrir \u00f6llum \u00feeim, sem gengu \u00fat og inn um borgarhli\u00f0 hans, og m\u00e6lti:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Nei, herra minn, heyr mig! Landi\u00f0 gef \u00e9g \u00fe\u00e9r, og hellinn, sem \u00ed \u00fev\u00ed er, hann gef \u00e9g \u00fe\u00e9r l\u00edka. \u00cd augs\u00fdn samlanda minna gef \u00e9g \u00fe\u00e9r hann. Jar\u00f0a \u00fe\u00fa \u00fear l\u00edki\u00f0.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hneig\u00f0i Abraham sig fyrir landsl\u00fd\u00f0num,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "m\u00e6lti \u00fev\u00ed n\u00e6st til Efrons \u00ed vi\u00f0urvist landsl\u00fd\u00f0sins \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Heyr n\u00fa, gef gaum a\u00f0 m\u00e1li m\u00ednu! \u00c9g grei\u00f0i f\u00e9 fyrir landi\u00f0. Tak \u00fe\u00fa vi\u00f0 \u00fev\u00ed af m\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g megi jar\u00f0a l\u00edki\u00f0 \u00fear.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Efron Abraham og m\u00e6lti:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Herra minn, gef fyrir hvern mun gaum a\u00f0 m\u00e1li m\u00ednu! J\u00f6r\u00f0, sem er fj\u00f6gur hundru\u00f0 silfursikla vir\u00f0i, hva\u00f0 er \u00fea\u00f0 okkar \u00ed milli? Jar\u00f0a \u00fe\u00fa l\u00edki\u00f0.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Abraham l\u00e9t a\u00f0 or\u00f0um Efrons, og Abraham v\u00f3 Efron silfri\u00f0, sem hann haf\u00f0i til teki\u00f0 \u00ed vi\u00f0urvist Het\u00edta, fj\u00f6gur hundru\u00f0 sikla \u00ed gangsilfri."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deannig var landeign Efrons, sem er hj\u00e1 Makpela gegnt Mamre, landeignin og hellirinn, sem \u00ed henni var, og \u00f6ll tr\u00e9n, er \u00ed landeigninni voru, innan takmarka hennar hringinn \u00ed kring,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "fest Abraham til eignar, \u00ed vi\u00f0urvist Het\u00edta, frammi fyrir \u00f6llum, sem \u00fat og inn gengu um borgarhli\u00f0 hans."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 jar\u00f0a\u00f0i Abraham S\u00f6ru konu s\u00edna \u00ed helli Makpelalands gegnt Mamre (\u00fea\u00f0 er Hebron) \u00ed Kanaanlandi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deannig f\u00e9kk Abraham landi\u00f0 og hellinn, sem \u00ed \u00fev\u00ed var, hj\u00e1 Het\u00edtum til eignar fyrir grafreit."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abraham var gamall og hniginn a\u00f0 aldri, og Drottinn haf\u00f0i blessa\u00f0 Abraham \u00ed \u00f6llu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Abraham vi\u00f0 \u00fej\u00f3n sinn, \u00feann er elstur var \u00ed h\u00fasi hans og umsj\u00f3narma\u00f0ur yfir \u00f6llu, sem hann \u00e1tti:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Legg \u00fe\u00fa h\u00f6nd \u00fe\u00edna undir lend m\u00edna, og vinn m\u00e9r ei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed vi\u00f0 Drottin, Gu\u00f0 himinsins og Gu\u00f0 jar\u00f0arinnar, a\u00f0 \u00fe\u00fa skulir ekki taka syni m\u00ednum til handa konu af d\u00e6trum Kanaan\u00edta, er \u00e9g b\u00fd \u00e1 me\u00f0al,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "heldur skaltu fara til f\u00f6\u00f0urlands m\u00edns og til \u00e6ttf\u00f3lks m\u00edns, og taka konu handa \u00cdsak syni m\u00ednum.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dej\u00f3nninn svara\u00f0i honum: &#34;En ef konan vill ekki fara me\u00f0 m\u00e9r til \u00feessa lands, \u00e1 \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0 fara me\u00f0 son \u00feinn aftur \u00ed \u00fea\u00f0 land, sem \u00fe\u00fa f\u00f3rst \u00far?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Abraham sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Varastu a\u00f0 fara me\u00f0 son minn \u00feanga\u00f0!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 himinsins, sem t\u00f3k mig \u00far h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og \u00far \u00e6ttlandi m\u00ednu, hann sem hefir tala\u00f0 vi\u00f0 mig og svari\u00f0 m\u00e9r og sagt: ,\u00de\u00ednum ni\u00f0jum mun \u00e9g gefa \u00feetta land,` hann mun senda engil sinn \u00e1 undan \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa megir \u00fea\u00f0an f\u00e1 syni m\u00ednum konu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og vilji konan ekki fara me\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 ertu leystur af ei\u00f0num. En me\u00f0 son minn m\u00e1tt \u00fe\u00fa ekki fyrir nokkurn mun fara \u00feanga\u00f0 aftur.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lag\u00f0i \u00fej\u00f3nninn h\u00f6nd s\u00edna undir lend Abrahams h\u00fasb\u00f3nda s\u00edns og vann honum ei\u00f0 a\u00f0 \u00feessu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k \u00fej\u00f3nninn t\u00edu \u00falfalda af \u00falf\u00f6ldum h\u00fasb\u00f3nda s\u00edns og lag\u00f0i af sta\u00f0, og haf\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r alls konar d\u00fdrgripi h\u00fasb\u00f3nda s\u00edns. Og hann t\u00f3k sig upp og h\u00e9lt til Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu, til borgar Nahors."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og hann \u00e1\u00f0i \u00falf\u00f6ldunum utan borgar hj\u00e1 vatnsbrunni a\u00f0 kveldi dags, \u00ed \u00fea\u00f0 mund, er konur voru vanar a\u00f0 ganga \u00fat a\u00f0 ausa vatn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og hann m\u00e6lti: &#34;Drottinn, Gu\u00f0 h\u00fasb\u00f3nda m\u00edns Abrahams. L\u00e1t m\u00e9r heppnast erindi mitt \u00ed dag og au\u00f0s\u00fdn miskunn h\u00fasb\u00f3nda m\u00ednum Abraham."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g stend vi\u00f0 vatnslind, og d\u00e6tur b\u00e6jarmanna ganga \u00fat a\u00f0 ausa vatn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og ef s\u00fa st\u00falka, sem \u00e9g segi vi\u00f0: ,Tak ni\u00f0ur skj\u00f3lu \u00fe\u00edna, a\u00f0 \u00e9g megi drekka,` svarar: ,Drekk \u00fe\u00fa, og \u00e9g vil l\u00edka brynna \u00falf\u00f6ldum \u00fe\u00ednum,` _ h\u00fan s\u00e9 s\u00fa, sem \u00fe\u00fa hefir fyrirhuga\u00f0 \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum \u00cdsak, og af \u00fev\u00ed mun \u00e9g marka, a\u00f0 \u00fe\u00fa au\u00f0s\u00fdnir miskunn h\u00fasb\u00f3nda m\u00ednum.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en hann haf\u00f0i loki\u00f0 m\u00e1li s\u00ednu, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 kom Rebekka, d\u00f3ttir Bet\u00faels, sonar Milku, konu Nahors, br\u00f3\u00f0ur Abrahams, og bar h\u00fan skj\u00f3lu s\u00edna \u00e1 \u00f6xlinni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En st\u00falkan var einkar fr\u00ed\u00f0 s\u00fdnum, mey, og enginn ma\u00f0ur haf\u00f0i kennt hennar. H\u00fan gekk ni\u00f0ur a\u00f0 lindinni, fyllti skj\u00f3lu s\u00edna og gekk aftur upp fr\u00e1 lindinni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hlj\u00f3p \u00fej\u00f3nninn m\u00f3ti henni og m\u00e6lti: &#34;Gef m\u00e9r vatnssopa a\u00f0 drekka \u00far skj\u00f3lu \u00feinni.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og h\u00fan svara\u00f0i: &#34;Drekk, herra minn!&#34; Og h\u00fan t\u00f3k jafnskj\u00f3tt skj\u00f3luna ni\u00f0ur af \u00f6xlinni \u00ed h\u00f6nd s\u00e9r og gaf honum a\u00f0 drekka."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og er h\u00fan haf\u00f0i gefi\u00f0 honum a\u00f0 drekka, m\u00e6lti h\u00fan: &#34;L\u00edka skal \u00e9g ausa vatn \u00falf\u00f6ldum \u00fe\u00ednum, uns \u00feeir hafa drukki\u00f0 n\u00e6gju s\u00edna.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og h\u00fan fl\u00fdtti s\u00e9r og steypti \u00far skj\u00f3lu sinni \u00ed vatnsstokkinn, og hlj\u00f3p svo aftur a\u00f0 brunninum a\u00f0 ausa vatn. Og h\u00fan j\u00f3s vatn \u00f6llum \u00falf\u00f6ldum hans."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En ma\u00f0urinn star\u00f0i \u00e1 hana \u00feegjandi, til \u00feess a\u00f0 komast a\u00f0 raun um, hvort Drottinn hef\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 fer\u00f0 hans heppnast e\u00f0a ekki."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En er \u00falfaldar hans h\u00f6f\u00f0u drukki\u00f0 n\u00e6gju s\u00edna, t\u00f3k ma\u00f0urinn nefhring \u00far gulli, sem v\u00f3 h\u00e1lfan sikil, og tv\u00f6 armb\u00f6nd og dr\u00f3 \u00e1 hendur henni. V\u00f3gu \u00feau t\u00edu sikla gulls."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st m\u00e6lti hann: &#34;Hvers d\u00f3ttir ert \u00fe\u00fa? Seg\u00f0u m\u00e9r \u00fea\u00f0. Er r\u00fam \u00ed h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns til a\u00f0 h\u00fdsa oss \u00ed n\u00f3tt?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og h\u00fan sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g er d\u00f3ttir Bet\u00faels, sonar Milku, sem h\u00fan \u00f3l Nahor.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i h\u00fan vi\u00f0 hann: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum yfri\u00f0 n\u00f3g b\u00e6\u00f0i af h\u00e1lmi og f\u00f3\u00f0ri, og einnig h\u00fasr\u00fam til gistingar.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 laut ma\u00f0urinn h\u00f6f\u00f0i, ba\u00f0 til Drottins"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, Gu\u00f0 Abrahams h\u00fasb\u00f3nda m\u00edns, sem hefir ekki dregi\u00f0 \u00ed hl\u00e9 miskunn s\u00edna og tr\u00fafesti vi\u00f0 h\u00fasb\u00f3nda minn. Mig hefir Drottinn leitt veginn til h\u00fass fr\u00e6nda h\u00fasb\u00f3nda m\u00edns.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "St\u00falkan skunda\u00f0i heim og sag\u00f0i \u00ed h\u00fasi m\u00f3\u00f0ur sinnar fr\u00e1 \u00fev\u00ed, sem vi\u00f0 haf\u00f0i bori\u00f0."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Rebekka \u00e1tti br\u00f3\u00f0ur, sem Laban h\u00e9t, og Laban hlj\u00f3p til mannsins \u00fat a\u00f0 lindinni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og er hann s\u00e1 hringinn og armb\u00f6ndin \u00e1 h\u00f6ndum systur sinnar og heyr\u00f0i or\u00f0 Rebekku systur sinnar, sem sag\u00f0i: &#34;Svona tala\u00f0i ma\u00f0urinn vi\u00f0 mig,&#34; \u00fe\u00e1 f\u00f3r hann til mannsins. Og sj\u00e1, hann st\u00f3\u00f0 hj\u00e1 \u00falf\u00f6ldunum vi\u00f0 lindina."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;Kom \u00fe\u00fa inn, blessa\u00f0ur af Drottni. Hv\u00ed stendur \u00fe\u00fa h\u00e9r \u00fati? \u00c9g hefi r\u00fdmt til \u00ed h\u00fasinu, og sta\u00f0ur er fyrir \u00falfalda \u00fe\u00edna.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk ma\u00f0urinn inn \u00ed h\u00fasi\u00f0, og Laban spretti af \u00falf\u00f6ldunum og gaf \u00feeim h\u00e1lm og f\u00f3\u00f0ur, en f\u00e6r\u00f0i honum vatn til a\u00f0 \u00fevo f\u00e6tur s\u00edna og f\u00e6tur \u00feeirra manna, sem voru me\u00f0 honum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og matur var fram borinn fyrir hann, en hann sag\u00f0i: &#34;Eigi vil \u00e9g matar neyta fyrr en \u00e9g hefi bori\u00f0 upp erindi mitt.&#34; Og menn sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Tala \u00fe\u00fa!&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hann m\u00e6lti: &#34;\u00c9g er \u00fej\u00f3nn Abrahams."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Drottinn hefir r\u00edkulega blessa\u00f0 h\u00fasb\u00f3nda minn, svo a\u00f0 hann er or\u00f0inn au\u00f0ma\u00f0ur. Hann hefir gefi\u00f0 honum sau\u00f0i og naut, silfur og gull, \u00fer\u00e6la og amb\u00e1ttir, \u00falfalda og asna."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og Sara, kona h\u00fasb\u00f3nda m\u00edns, hefir ali\u00f0 h\u00fasb\u00f3nda m\u00ednum son \u00ed elli sinni, og honum hefir hann gefi\u00f0 allt, sem hann \u00e1."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og h\u00fasb\u00f3ndi minn t\u00f3k af m\u00e9r ei\u00f0 og sag\u00f0i: ,\u00de\u00fa m\u00e1tt eigi konu taka syni m\u00ednum af d\u00e6trum Kanaan\u00edta, er \u00e9g b\u00fd hj\u00e1,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "heldur skalt \u00fe\u00fa fara \u00ed h\u00fas f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og til \u00e6ttingja minna og taka syni m\u00ednum konu.`"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 h\u00fasb\u00f3nda minn: ,Vera m\u00e1, a\u00f0 konan vilji ekki fara me\u00f0 m\u00e9r.`"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og hann svara\u00f0i m\u00e9r: ,Drottinn, fyrir hvers augs\u00fdn \u00e9g hefi gengi\u00f0, mun senda engil sinn me\u00f0 \u00fe\u00e9r og l\u00e1ta fer\u00f0 \u00fe\u00edna heppnast, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa megir f\u00e1 konu til handa syni m\u00ednum af \u00e6tt minni og \u00far h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur m\u00edns."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skaltu vera laus vi\u00f0 \u00feann ei\u00f0, sem \u00fe\u00fa vinnur m\u00e9r, ef \u00fe\u00fa fer til \u00e6ttingja minna, og vilji \u00feeir ekki gefa \u00fe\u00e9r hana, \u00fe\u00e1 ertu laus vi\u00f0 ei\u00f0inn, sem \u00e9g tek af \u00fe\u00e9r.`"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og er \u00e9g \u00ed dag kom a\u00f0 lindinni, sag\u00f0i \u00e9g: ,Drottinn, Gu\u00f0 Abrahams h\u00fasb\u00f3nda m\u00edns. \u00c6tlir \u00fe\u00fa a\u00f0 l\u00e1ta \u00fe\u00e1 f\u00f6r l\u00e1nast, sem \u00e9g n\u00fa er a\u00f0 fara,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 sj\u00e1, \u00e9g stend vi\u00f0 \u00feessa lind, og fari svo, a\u00f0 s\u00fa st\u00falka, sem kemur hinga\u00f0 til a\u00f0 s\u00e6kja vatn og \u00e9g segi vi\u00f0: Gef m\u00e9r a\u00f0 drekka vatnssopa \u00far skj\u00f3lu \u00feinni, _"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "svarar m\u00e9r: Drekk \u00fe\u00fa, og l\u00edka skal \u00e9g ausa \u00falf\u00f6ldum \u00fe\u00ednum vatn, _ h\u00fan s\u00e9 s\u00fa kona, sem Drottinn hefir fyrirhuga\u00f0 syni h\u00fasb\u00f3nda m\u00edns.`"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En \u00e1\u00f0ur en \u00e9g haf\u00f0i loki\u00f0 \u00feessu tali vi\u00f0 sj\u00e1lfan mig, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 kom Rebekka \u00fat \u00feanga\u00f0 me\u00f0 skj\u00f3lu s\u00edna \u00e1 \u00f6xlinni og gekk ni\u00f0ur a\u00f0 lindinni og bar upp vatn. Og \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 hana: ,Gef m\u00e9r a\u00f0 drekka!`"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og \u00f3\u00f0ara t\u00f3k h\u00fan skj\u00f3luna ni\u00f0ur af \u00f6xlinni og sag\u00f0i: ,Drekk \u00fe\u00fa, og l\u00edka skal \u00e9g brynna \u00falf\u00f6ldum \u00fe\u00ednum.` Og \u00e9g drakk, og h\u00fan brynnti l\u00edka \u00falf\u00f6ldunum."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00de\u00e1 spur\u00f0i \u00e9g hana og m\u00e6lti: ,Hvers d\u00f3ttir ert \u00fe\u00fa?` Og h\u00fan sag\u00f0i: ,D\u00f3ttir Bet\u00faels, sonar Nahors, sem Milka \u00f3l honum.` L\u00e9t \u00e9g \u00fe\u00e1 hringinn \u00ed nef hennar og armb\u00f6ndin \u00e1 hendur hennar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Og \u00e9g laut h\u00f6f\u00f0i og ba\u00f0 til Drottins, og \u00e9g lofa\u00f0i Drottin, Gu\u00f0 Abrahams h\u00fasb\u00f3nda m\u00edns, sem haf\u00f0i leitt mig hinn r\u00e9tta veg til a\u00f0 taka br\u00f3\u00f0urd\u00f3ttur h\u00fasb\u00f3nda m\u00edns syni hans til handa."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Og n\u00fa, ef \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 s\u00fdna vin\u00e1ttu og trygg\u00f0 h\u00fasb\u00f3nda m\u00ednum, \u00fe\u00e1 segi\u00f0 m\u00e9r \u00fea\u00f0. En vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 ekki \u00fe\u00e1 segi\u00f0 m\u00e9r og \u00fea\u00f0, svo a\u00f0 \u00e9g geti sn\u00fai\u00f0 m\u00e9r hvort heldur v\u00e6ri til h\u00e6gri e\u00f0a vinstri.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u \u00feeir Laban og Bet\u00fael og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deetta er fr\u00e1 Drottni komi\u00f0. Vi\u00f0 getum ekkert vi\u00f0 \u00feig sagt, hvorki illt n\u00e9 gott."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sj\u00e1, Rebekka er \u00e1 \u00fe\u00ednu valdi, tak \u00fe\u00fa hana og far \u00fe\u00edna lei\u00f0, a\u00f0 h\u00fan ver\u00f0i kona sonar h\u00fasb\u00f3nda \u00fe\u00edns, eins og Drottinn hefir sagt.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Og er \u00fej\u00f3nn Abrahams heyr\u00f0i \u00feessi or\u00f0, laut hann til jar\u00f0ar fyrir Drottni."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Og \u00fej\u00f3nninn t\u00f3k upp skartgripi af silfri og skartgripi af gulli og kl\u00e6\u00f0i, og gaf Rebekku, en br\u00f3\u00f0ur hennar og m\u00f3\u00f0ur gaf hann gersemar."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st \u00e1tu \u00feeir og drukku, hann og mennirnir, sem me\u00f0 honum voru, og gistu \u00fear um n\u00f3ttina. Er \u00feeir voru risnir \u00far rekkju um morguninn, m\u00e6lti hann: &#34;L\u00e1ti\u00f0 mig n\u00fa fara heim til h\u00fasb\u00f3nda m\u00edns.&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u br\u00f3\u00f0ir hennar og m\u00f3\u00f0ir: &#34;Leyf \u00fe\u00fa st\u00falkunni a\u00f0 vera hj\u00e1 oss enn nokkurn t\u00edma e\u00f0a eina t\u00edu daga. \u00de\u00e1 m\u00e1 h\u00fan fara.&#34;"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "En hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Tefji\u00f0 mig ekki! Drottinn hefir l\u00e1ti\u00f0 fer\u00f0 m\u00edna heppnast. Leyfi\u00f0 m\u00e9r a\u00f0 fara heim til h\u00fasb\u00f3nda m\u00edns.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00deau s\u00f6g\u00f0u \u00fe\u00e1: &#34;Vi\u00f0 skulum kalla \u00e1 st\u00falkuna og spyrja hana sj\u00e1lfa.&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00de\u00e1 k\u00f6llu\u00f0u \u00feau \u00e1 Rebekku og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hana: &#34;Vilt \u00fe\u00fa fara me\u00f0 \u00feessum manni?&#34; Og h\u00fan sag\u00f0i: &#34;\u00c9g vil fara.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9tu \u00feau Rebekku systur s\u00edna og f\u00f3stru hennar fara me\u00f0 \u00fej\u00f3ni Abrahams og m\u00f6nnum hans."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00deau blessu\u00f0u Rebekku og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hana: &#34;Systir vor, vaxi af \u00fe\u00e9r \u00fe\u00fasundir \u00fe\u00fasunda og eignist ni\u00f0jar \u00fe\u00ednir borgarhli\u00f0 fjandmanna sinna!&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Rebekka sig upp me\u00f0 \u00feernum s\u00ednum, og \u00fe\u00e6r ri\u00f0u \u00falf\u00f6ldunum og f\u00f3ru me\u00f0 manninum. Og \u00fej\u00f3nninn t\u00f3k Rebekku og f\u00f3r lei\u00f0ar sinnar."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u00cdsak haf\u00f0i gengi\u00f0 a\u00f0 Beer-lahaj-r\u00f3\u00ed, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann bj\u00f3 \u00ed Su\u00f0urlandinu."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Og \u00cdsak haf\u00f0i gengi\u00f0 \u00fat a\u00f0 \u00e1li\u00f0num degi til a\u00f0 huglei\u00f0a \u00fati \u00e1 m\u00f6rkinni, og hann h\u00f3f upp augu s\u00edn og s\u00e1 \u00falfalda koma."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Og Rebekka leit upp og s\u00e1 \u00cdsak. St\u00e9 h\u00fan \u00fe\u00e1 jafnskj\u00f3tt ni\u00f0ur af \u00falfaldanum."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Og h\u00fan sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fej\u00f3ninn: &#34;Hver er \u00feessi ma\u00f0ur, sem kemur \u00e1 m\u00f3ti oss \u00fearna \u00e1 m\u00f6rkinni?&#34; Og \u00fej\u00f3nninn svara\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 er h\u00fasb\u00f3ndi minn.&#34; \u00de\u00e1 t\u00f3k h\u00fan sk\u00fdluna og huldi sig."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Og \u00fej\u00f3nninn sag\u00f0i \u00cdsak fr\u00e1 \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem hann haf\u00f0i gj\u00f6rt."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Og \u00cdsak leiddi hana \u00ed tjald S\u00f6ru m\u00f3\u00f0ur sinnar, og t\u00f3k Rebekku og h\u00fan var\u00f0 kona hans og hann elska\u00f0i hana. Og \u00cdsak hugga\u00f0ist af harmi \u00feeim, er hann bar eftir m\u00f3\u00f0ur s\u00edna."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Abraham t\u00f3k s\u00e9r enn konu. H\u00fan h\u00e9t Ket\u00fara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og h\u00fan \u00f3l honum S\u00edmran, Joksan, Medan, Mid\u00edan, J\u00edsbak og S\u00faa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Joksan gat S\u00e9ba og Dedan, og synir Dedans voru Ass\u00far\u00edtar, Let\u00fas\u00edtar og Le\u00famm\u00edtar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og synir Mid\u00edans voru: Efa, Efer, Hanok, Ab\u00edda og Eldaa. Allir \u00feessir eru ni\u00f0jar Ket\u00faru."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Abraham gaf \u00cdsak allt, sem hann \u00e1tti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En sonum \u00feeim, sem Abraham haf\u00f0i \u00e1tt me\u00f0 hj\u00e1konunum, gaf hann gjafir og l\u00e9t \u00fe\u00e1, me\u00f0an hann enn var \u00e1 l\u00edfi, fara burt fr\u00e1 \u00cdsak syni s\u00ednum \u00ed austur\u00e1tt, til austurlanda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deetta eru \u00e6vidagar Abrahams, sem hann lif\u00f0i, hundra\u00f0 sj\u00f6t\u00edu og fimm \u00e1r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Abraham anda\u00f0ist og d\u00f3 \u00ed g\u00f3\u00f0ri elli, gamall og saddur l\u00edfdaga, og safna\u00f0ist til s\u00edns f\u00f3lks."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00cdsak og \u00cdsmael synir hans j\u00f6r\u00f0u\u00f0u hann \u00ed Makpelahelli \u00ed landi Efrons, sonar Het\u00edtans S\u00f3ars, sem er gegnt Mamre,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00ed landi \u00fev\u00ed, sem Abraham haf\u00f0i keypt af Het\u00edtum, \u00fear var Abraham jar\u00f0a\u00f0ur og Sara kona hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og eftir andl\u00e1t Abrahams blessa\u00f0i Gu\u00f0 \u00cdsak son hans. En \u00cdsak bj\u00f3 hj\u00e1 Beer-lahaj-r\u00f3\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deetta er \u00e6ttartal \u00cdsmaels Abrahamssonar, sem Hagar hin egypska, amb\u00e1tt S\u00f6ru, \u00f3l honum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00feessi eru n\u00f6fn \u00cdsmaels sona, samkv\u00e6mt n\u00f6fnum \u00feeirra, eftir kyn\u00fe\u00e1ttum \u00feeirra. Nebaj\u00f3t var hans frumgetinn son, \u00fe\u00e1 Kedar, Adbeel, M\u00edbsam,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Misma, D\u00fama, Massa,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hadar, Tema, Jet\u00far, Nafis og Kedma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deessir eru synir \u00cdsmaels, og \u00feessi eru n\u00f6fn \u00feeirra, eftir \u00feorpum \u00feeirra og tjaldb\u00fa\u00f0um, t\u00f3lf h\u00f6f\u00f0ingjar, eftir \u00e6ttkv\u00edslum \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00feetta voru \u00e6vi\u00e1r \u00cdsmaels: hundra\u00f0 \u00ferj\u00e1t\u00edu og sj\u00f6 \u00e1r, _ \u00fe\u00e1 anda\u00f0ist hann og d\u00f3, og safna\u00f0ist til s\u00edns f\u00f3lks."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00feeir bjuggu fr\u00e1 Hav\u00edla til S\u00far, sem er fyrir austan Egyptaland, \u00ed stefnu til Ass\u00fdr\u00edu. Fyrir austan alla br\u00e6\u00f0ur s\u00edna t\u00f3k hann s\u00e9r b\u00fasta\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deetta er saga \u00cdsaks Abrahamssonar. Abraham gat \u00cdsak."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cdsak var fertugur a\u00f0 aldri, er hann gekk a\u00f0 eiga Rebekku, d\u00f3ttur Bet\u00faels hins arame\u00edska fr\u00e1 Paddan-aram, systur Labans hins arame\u00edska."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdsak ba\u00f0 Drottin fyrir konu sinni, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan var \u00f3byrja, og Drottinn b\u00e6nheyr\u00f0i hann, og Rebekka kona hans var\u00f0 \u00feungu\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og er b\u00f6rnin hnitlu\u00f0ust \u00ed kvi\u00f0i hennar, sag\u00f0i h\u00fan: &#34;S\u00e9 \u00fea\u00f0 svona, hv\u00ed lifi \u00e9g \u00fe\u00e1?&#34; Gekk h\u00fan \u00fe\u00e1 til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En Drottinn svara\u00f0i henni: \u00de\u00fa gengur me\u00f0 tv\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, og tveir \u00e6ttleggir munu af skauti \u00fe\u00ednu kv\u00edslast. Annar ver\u00f0ur sterkari en hinn, og hinn eldri mun \u00fej\u00f3na hinum yngri."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Er dagar hennar fullnu\u00f0ust, a\u00f0 h\u00fan skyldi f\u00e6\u00f0a, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 voru tv\u00edburar \u00ed kvi\u00f0i hennar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og hinn fyrri kom \u00ed lj\u00f3s, rau\u00f0ur a\u00f0 lit og allur sem lo\u00f0feldur, og var hann nefndur Esa\u00fa."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og eftir \u00fea\u00f0 kom br\u00f3\u00f0ir hans \u00ed lj\u00f3s, og h\u00e9lt hann um h\u00e6linn \u00e1 Esa\u00fa, og var hann nefndur Jakob. En \u00cdsak var sext\u00edu \u00e1ra, er h\u00fan \u00f3l \u00fe\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Er sveinarnir voru vaxnir, gj\u00f6r\u00f0ist Esa\u00fa slyngur vei\u00f0ima\u00f0ur og haf\u00f0ist vi\u00f0 \u00e1 hei\u00f0um, en Jakob var ma\u00f0ur g\u00e6fur og bj\u00f3 \u00ed tj\u00f6ldum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00cdsak unni Esa\u00fa, \u00fev\u00ed a\u00f0 villibr\u00e1\u00f0 \u00fe\u00f3tti honum g\u00f3\u00f0, en Rebekka unni Jakob."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Einu sinni haf\u00f0i Jakob so\u00f0i\u00f0 r\u00e9tt nokkurn. Kom \u00fe\u00e1 Esa\u00fa af hei\u00f0um og var dau\u00f0\u00fereyttur."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Esa\u00fa vi\u00f0 Jakob: &#34;Gef m\u00e9r flj\u00f3tt a\u00f0 eta hi\u00f0 rau\u00f0a, \u00feetta rau\u00f0a \u00fearna, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er dau\u00f0\u00fereyttur.&#34; Fyrir \u00fev\u00ed nefndu menn hann Ed\u00f3m."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En Jakob m\u00e6lti: &#34;Seldu m\u00e9r fyrst frumbur\u00f0arr\u00e9tt \u00feinn.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og Esa\u00fa m\u00e6lti: &#34;\u00c9g er kominn \u00ed dau\u00f0ann, hva\u00f0 sto\u00f0ar mig frumbur\u00f0arr\u00e9ttur minn?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og Jakob m\u00e6lti: &#34;Vinn \u00fe\u00fa m\u00e9r \u00fe\u00e1 fyrst ei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed!&#34; Og hann vann honum ei\u00f0inn og seldi Jakob frumbur\u00f0arr\u00e9tt sinn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En Jakob gaf Esa\u00fa brau\u00f0 og baunar\u00e9tt, og hann \u00e1t og drakk og st\u00f3\u00f0 upp og gekk burt. \u00deannig l\u00edtilsvirti Esa\u00fa frumbur\u00f0arr\u00e9tt sinn."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hall\u00e6ri var\u00f0 \u00ed landinu, anna\u00f0 hall\u00e6ri en hi\u00f0 fyrra, sem var \u00e1 d\u00f6gum Abrahams. F\u00f3r \u00fe\u00e1 \u00cdsak til Ab\u00edmeleks Filistakonungs \u00ed Gerar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Drottinn birtist honum og m\u00e6lti: &#34;Far \u00fe\u00fa ekki til Egyptalands. Ver \u00fe\u00fa kyrr \u00ed \u00fev\u00ed landi, sem \u00e9g segi \u00fe\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dvel \u00fe\u00fa um hr\u00ed\u00f0 \u00ed \u00feessu landi, og \u00e9g mun vera me\u00f0 \u00fe\u00e9r og blessa \u00feig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r og ni\u00f0jum \u00fe\u00ednum mun \u00e9g gefa \u00f6ll \u00feessi l\u00f6nd, og \u00e9g mun halda \u00feann ei\u00f0, sem \u00e9g s\u00f3r Abraham, f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00e9g mun margfalda ni\u00f0ja \u00fe\u00edna sem stj\u00f6rnur himinsins og gefa ni\u00f0jum \u00fe\u00ednum \u00f6ll \u00feessi l\u00f6nd, og af \u00fe\u00ednu afkv\u00e6mi skulu allar \u00fej\u00f3\u00f0ir \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni blessun hlj\u00f3ta,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "af \u00fev\u00ed a\u00f0 Abraham hl\u00fdddi minni r\u00f6ddu og var\u00f0veitti bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn, skipanir m\u00ednar, \u00e1kv\u00e6\u00f0i og l\u00f6g.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00cdsak sta\u00f0n\u00e6mdist \u00ed Gerar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og er menn \u00fear spur\u00f0u um konu hans, sag\u00f0i hann: &#34;H\u00fan er systir m\u00edn,&#34; \u00fev\u00ed a\u00f0 hann \u00feor\u00f0i ekki a\u00f0 segja: &#34;H\u00fan er kona m\u00edn.&#34; &#34;Ella kynnu,&#34; hugsa\u00f0i hann, &#34;menn \u00fear a\u00f0 myr\u00f0a mig vegna Rebekku, af \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er fr\u00ed\u00f0 s\u00fdnum.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og svo bar vi\u00f0, er hann haf\u00f0i veri\u00f0 \u00fear um hr\u00ed\u00f0, a\u00f0 Ab\u00edmelek Filistakonungur leit \u00fat um gluggann og s\u00e1, a\u00f0 \u00cdsak l\u00e9t vel a\u00f0 Rebekku konu sinni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i Ab\u00edmelek \u00e1 \u00cdsak og m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, vissulega er h\u00fan kona \u00fe\u00edn. Og hvernig gast \u00fe\u00fa sagt: ,H\u00fan er systir m\u00edn`?&#34; Og \u00cdsak sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g hugsa\u00f0i, a\u00f0 ella mundi \u00e9g l\u00e1ta l\u00edfi\u00f0 fyrir hennar sakir.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Ab\u00edmelek m\u00e6lti: &#34;Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt oss \u00feetta? H\u00e6glega gat \u00fea\u00f0 vilja\u00f0 til, a\u00f0 einhver af l\u00fd\u00f0num hef\u00f0i lagst me\u00f0 konu \u00feinni, og hef\u00f0ir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 leitt yfir oss syndasekt.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an bau\u00f0 Ab\u00edmelek \u00f6llum landsl\u00fd\u00f0num og m\u00e6lti: &#34;Hver sem snertir \u00feennan mann og konu hans, skal vissulega deyja.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00cdsak s\u00e1\u00f0i \u00ed \u00feessu landi og uppskar hundra\u00f0falt \u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1ri, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn blessa\u00f0i hann."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og ma\u00f0urinn efldist og au\u00f0ga\u00f0ist meir og meir, uns hann var or\u00f0inn st\u00f3rau\u00f0ugur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann \u00e1tti sau\u00f0ahjar\u00f0ir og nautahjar\u00f0ir og margt \u00fej\u00f3nustuf\u00f3lk, svo a\u00f0 Filistar \u00f6fundu\u00f0u hann."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Alla \u00fe\u00e1 brunna, sem \u00fej\u00f3nar f\u00f6\u00f0ur \u00cdsaks h\u00f6f\u00f0u grafi\u00f0 \u00e1 d\u00f6gum Abrahams, f\u00f6\u00f0ur hans, byrg\u00f0u Filistar og fylltu me\u00f0 mold."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Ab\u00edmelek sag\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsak: &#34;Far \u00fe\u00fa burt fr\u00e1 oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert or\u00f0inn miklu voldugri en v\u00e9r.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r \u00cdsak \u00fea\u00f0an og t\u00f3k s\u00e9r b\u00f3lfestu \u00ed Gerardal og bj\u00f3 \u00fear."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00cdsak l\u00e9t aftur grafa upp brunnana, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u grafi\u00f0 \u00e1 d\u00f6gum Abrahams f\u00f6\u00f0ur hans og Filistar h\u00f6f\u00f0u aftur byrgt eftir dau\u00f0a Abrahams, og gaf \u00feeim hin s\u00f6mu heiti sem fa\u00f0ir hans haf\u00f0i gefi\u00f0 \u00feeim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00der\u00e6lar \u00cdsaks gr\u00f3fu \u00ed dalnum og fundu \u00fear brunn lifandi vatns."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En fj\u00e1rhir\u00f0ar \u00ed Gerar deildu vi\u00f0 fj\u00e1rhir\u00f0a \u00cdsaks og s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r eigum vatni\u00f0.&#34; Og hann nefndi brunninn Esek, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u \u00fer\u00e1tta\u00f0 vi\u00f0 hann."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gr\u00f3fu \u00feeir annan brunn, en deildu einnig um hann, og hann nefndi hann Sitna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 f\u00f3r hann \u00fea\u00f0an og gr\u00f3f enn brunn. En um hann deildu \u00feeir ekki, og hann nefndi hann Reh\u00f3b\u00f3t og sag\u00f0i: &#34;N\u00fa hefir Drottinn r\u00fdmka\u00f0 um oss, svo a\u00f0 v\u00e9r megum vaxa \u00ed landinu.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0an f\u00f3r hann upp til Beerseba."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hina s\u00f6mu n\u00f3tt birtist Drottinn honum og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g er Gu\u00f0 Abrahams, f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns. \u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er me\u00f0 \u00fe\u00e9r. Og \u00e9g mun blessa \u00feig og margfalda afkv\u00e6mi \u00feitt fyrir sakir Abrahams, \u00fej\u00f3ns m\u00edns.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og hann reisti \u00fear altari og \u00e1kalla\u00f0i nafn Drottins og setti \u00fear tjald sitt, og \u00fer\u00e6lar \u00cdsaks gr\u00f3fu \u00fear brunn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom Ab\u00edmelek til hans fr\u00e1 Gerar og Ak\u00fasat, vinur hans, og P\u00edk\u00f3l, hersh\u00f6f\u00f0ingi hans."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00cdsak vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00ed komi\u00f0 \u00fe\u00e9r til m\u00edn, \u00fear sem \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3 hati\u00f0 mig og hafi\u00f0 reki\u00f0 mig burt fr\u00e1 y\u00f0ur?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00feeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum berlega s\u00e9\u00f0, a\u00f0 Drottinn er me\u00f0 \u00fe\u00e9r. Fyrir \u00fev\u00ed s\u00f6g\u00f0um v\u00e9r: ,Ei\u00f0ur s\u00e9 milli vor, milli vor og \u00fe\u00edn,` og v\u00e9r viljum gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00feig s\u00e1ttm\u00e1la:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt oss ekki mein gj\u00f6ra, svo sem v\u00e9r h\u00f6fum eigi snorti\u00f0 \u00feig og svo sem v\u00e9r h\u00f6fum eigi gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r nema gott og l\u00e1ti\u00f0 \u00feig fara \u00ed fri\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert n\u00fa blessa\u00f0ur af Drottni.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i hann \u00feeim veislu, og \u00feeir \u00e1tu og drukku."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og \u00e1rla morguninn eftir unnu \u00feeir hver \u00f6\u00f0rum ei\u00f0a. Og \u00cdsak l\u00e9t \u00fe\u00e1 \u00ed burt fara, og \u00feeir f\u00f3ru fr\u00e1 honum \u00ed fri\u00f0i."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deann sama dag bar svo vi\u00f0, a\u00f0 \u00fer\u00e6lar \u00cdsaks komu og s\u00f6g\u00f0u honum fr\u00e1 brunninum, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u grafi\u00f0, og m\u00e6ltu vi\u00f0 hann: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum fundi\u00f0 vatn.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og hann nefndi hann S\u00edba. Fyrir \u00fev\u00ed heitir borgin Beerseba allt til \u00feessa dags."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Er Esa\u00fa var fertugur a\u00f0 aldri, gekk hann a\u00f0 eiga J\u00fad\u00edt, d\u00f3ttur Het\u00edtans Beer\u00ed, og Basmat, d\u00f3ttur Het\u00edtans Elons."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og var \u00feeim \u00cdsak og Rebekku s\u00e1r skapraun a\u00f0 \u00feeim."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo bar til, er \u00cdsak var or\u00f0inn gamall og augu hans d\u00f6pru\u00f0ust, svo a\u00f0 hann gat ekki s\u00e9\u00f0, a\u00f0 hann kalla\u00f0i \u00e1 Esa\u00fa, eldri son sinn, og m\u00e6lti til hans: &#34;Sonur minn!&#34; Og hann svara\u00f0i honum: &#34;H\u00e9r er \u00e9g.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g er or\u00f0inn gamall og veit ekki, n\u00e6r \u00e9g muni deyja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tak \u00fe\u00fa n\u00fa vei\u00f0ig\u00f6gn \u00fe\u00edn, \u00f6rvam\u00e6li \u00feinn og boga, og far \u00fe\u00fa \u00e1 hei\u00f0ar og vei\u00f0 m\u00e9r villid\u00fdr."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og tilrei\u00f0 m\u00e9r lj\u00faffengan r\u00e9tt, sem m\u00e9r ge\u00f0jast a\u00f0, og f\u00e6r m\u00e9r hann, a\u00f0 \u00e9g megi eta, svo a\u00f0 s\u00e1l m\u00edn blessi \u00feig, \u00e1\u00f0ur en \u00e9g dey.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Rebekka heyr\u00f0i, hva\u00f0 \u00cdsak tala\u00f0i vi\u00f0 Esa\u00fa son sinn. Og er Esa\u00fa var farinn \u00fat \u00e1 hei\u00f0ar til a\u00f0 vei\u00f0a villid\u00fdr og hafa heim me\u00f0 s\u00e9r,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "m\u00e6lti Rebekka vi\u00f0 Jakob son sinn \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g heyr\u00f0i f\u00f6\u00f0ur \u00feinn tala vi\u00f0 Esa\u00fa br\u00f3\u00f0ur \u00feinn og segja:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ",F\u00e6r \u00fe\u00fa m\u00e9r villibr\u00e1\u00f0 og tilrei\u00f0 m\u00e9r lj\u00faffengan r\u00e9tt, a\u00f0 \u00e9g megi eta og blessa \u00feig \u00ed augs\u00fdn Drottins, \u00e1\u00f0ur en \u00e9g dey.`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa m\u00e9r n\u00fa, sonur minn, og gj\u00f6r sem \u00e9g segi \u00fe\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Far \u00fe\u00fa til hjar\u00f0arinnar og f\u00e6r m\u00e9r tv\u00f6 v\u00e6n hafurki\u00f0 \u00far henni, a\u00f0 \u00e9g megi tilrei\u00f0a f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00ednum lj\u00faffengan r\u00e9tt, sem honum ge\u00f0jast a\u00f0,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og skalt \u00fe\u00fa f\u00e6ra hann f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00ednum, a\u00f0 hann megi eta, svo a\u00f0 hann blessi \u00feig, \u00e1\u00f0ur en hann deyr.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Jakob sag\u00f0i vi\u00f0 Rebekku m\u00f3\u00f0ur s\u00edna: &#34;G\u00e1\u00f0u a\u00f0, Esa\u00fa br\u00f3\u00f0ir minn er lo\u00f0inn, en \u00e9g er sn\u00f6ggur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vera m\u00e1 a\u00f0 fa\u00f0ir minn \u00fereifi \u00e1 m\u00e9r og \u00feyki sem \u00e9g hafi vilja\u00f0 d\u00e1ra sig. Mun \u00e9g \u00fe\u00e1 lei\u00f0a yfir mig b\u00f6lvun, en ekki blessun.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En m\u00f3\u00f0ir hans sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Yfir mig komi s\u00fa b\u00f6lvun, sonur minn. Hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa m\u00e9r a\u00f0eins. Far\u00f0u og s\u00e6ktu m\u00e9r ki\u00f0in.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r hann og s\u00f3tti \u00feau og f\u00e6r\u00f0i m\u00f3\u00f0ur sinni. Og m\u00f3\u00f0ir hans tilreiddi lj\u00faffengan r\u00e9tt, sem f\u00f6\u00f0ur hans ge\u00f0ja\u00f0ist a\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Rebekka t\u00f3k kl\u00e6\u00f0na\u00f0 g\u00f3\u00f0an af Esa\u00fa, eldri syni s\u00ednum, sem h\u00fan haf\u00f0i hj\u00e1 s\u00e9r \u00ed h\u00fasinu, og f\u00e6r\u00f0i Jakob, yngri son sinn, \u00ed hann."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En ki\u00f0skinnin l\u00e9t h\u00fan um hendur hans og um h\u00e1lsinn, \u00fear sem hann var h\u00e1rlaus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og h\u00fan f\u00e9kk Jakob syni s\u00ednum \u00ed hendur hinn lj\u00faffenga r\u00e9tt og brau\u00f0i\u00f0, sem h\u00fan haf\u00f0i gj\u00f6rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk hann inn til f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og m\u00e6lti: &#34;Fa\u00f0ir minn!&#34; Og hann svara\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00e9g. Hver ert \u00fe\u00fa, son minn?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Jakob sag\u00f0i vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn: &#34;\u00c9g er Esa\u00fa, sonur \u00feinn frumgetinn. \u00c9g hefi gj\u00f6rt sem \u00fe\u00fa bau\u00f0st m\u00e9r. Sestu n\u00fa upp og et af villibr\u00e1\u00f0 minni, svo a\u00f0 s\u00e1l \u00fe\u00edn blessi mig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00cdsak sag\u00f0i vi\u00f0 son sinn: &#34;Hvernig m\u00e1ttir \u00fe\u00fa svo skj\u00f3tlega finna nokku\u00f0, son minn?&#34; Og hann m\u00e6lti: &#34;Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, l\u00e9t \u00fea\u00f0 ver\u00f0a \u00e1 vegi m\u00ednum.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00cdsak vi\u00f0 Jakob: &#34;Kom \u00fe\u00fa samt n\u00e6r, a\u00f0 \u00e9g megi \u00fereifa \u00e1 \u00fe\u00e9r, son minn, hvort \u00fe\u00fa sannlega ert Esa\u00fa sonur minn e\u00f0a ekki.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jakob gekk \u00fe\u00e1 a\u00f0 \u00cdsak f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum, og hann \u00fereifa\u00f0i \u00e1 honum og m\u00e6lti: &#34;R\u00f6ddin er r\u00f6dd Jakobs, en hendurnar eru hendur Esa\u00fa.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hann \u00feekkti hann ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 hendur hans voru lo\u00f0nar eins og hendur Esa\u00fa br\u00f3\u00f0ur hans, og hann blessa\u00f0i hann."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og hann m\u00e6lti: &#34;Ert \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 Esa\u00fa sonur minn?&#34; Og hann svara\u00f0i: &#34;\u00c9g er hann.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Kom \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 me\u00f0 \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00e9g eti af villibr\u00e1\u00f0 sonar m\u00edns, svo a\u00f0 s\u00e1l m\u00edn megi blessa \u00feig.&#34; Og hann f\u00e6r\u00f0i honum \u00fea\u00f0 og hann \u00e1t, og hann bar honum v\u00edn og hann drakk."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00cdsak fa\u00f0ir hans sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Kom \u00fe\u00fa n\u00e6r og kyss \u00fe\u00fa mig, son minn!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann gekk a\u00f0 honum og kyssti hann. Kenndi hann \u00fe\u00e1 ilm af kl\u00e6\u00f0um hans og blessa\u00f0i hann og m\u00e6lti: Sj\u00e1, ilmurinn af syni m\u00ednum er sem ilmur af akri, sem Drottinn hefir blessa\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gu\u00f0 gefi \u00fe\u00e9r d\u00f6gg af himni og feiti jar\u00f0ar og gn\u00e6g\u00f0 korns og v\u00edns."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0ir skulu \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e9r og l\u00fd\u00f0ir l\u00fata \u00fe\u00e9r. \u00de\u00fa skalt vera herra br\u00e6\u00f0ra \u00feinna, og synir m\u00f3\u00f0ur \u00feinnar skulu l\u00fata \u00fe\u00e9r. B\u00f6lva\u00f0ur s\u00e9 hver s\u00e1, sem b\u00f6lvar \u00fe\u00e9r, en blessa\u00f0ur s\u00e9 hver s\u00e1, sem blessar \u00feig!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Er \u00cdsak haf\u00f0i loki\u00f0 blessuninni yfir Jakob og Jakob var n\u00fdgenginn \u00fat fr\u00e1 \u00cdsak f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum, \u00fe\u00e1 kom Esa\u00fa br\u00f3\u00f0ir hans heim \u00far vei\u00f0if\u00f6r sinni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og hann tilreiddi einnig lj\u00faffengan r\u00e9tt og bar f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum, og hann m\u00e6lti vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn: &#34;R\u00edstu upp, fa\u00f0ir minn, og et af villibr\u00e1\u00f0 sonar \u00fe\u00edns, svo a\u00f0 s\u00e1l \u00fe\u00edn blessi mig.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En \u00cdsak fa\u00f0ir hans sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hver ert \u00fe\u00fa?&#34; Og hann m\u00e6lti: &#34;\u00c9g er sonur \u00feinn, \u00feinn frumgetinn son Esa\u00fa.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 \u00cdsak felmtsfullur harla mj\u00f6g og m\u00e6lti: &#34;Hver var \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1, sem veiddi villid\u00fdr og f\u00e6r\u00f0i m\u00e9r, svo a\u00f0 \u00e9g \u00e1t af \u00fev\u00ed \u00f6llu, \u00e1\u00f0ur en \u00fe\u00fa komst, og blessa\u00f0i hann? Blessa\u00f0ur mun hann og ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En er Esa\u00fa heyr\u00f0i \u00feessi or\u00f0 f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, hlj\u00f3\u00f0a\u00f0i hann upp yfir sig h\u00e1tt mj\u00f6g og s\u00e1ran og m\u00e6lti vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn: &#34;Blessa \u00fe\u00fa mig l\u00edka, fa\u00f0ir minn!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og hann m\u00e6lti: &#34;Br\u00f3\u00f0ir \u00feinn kom me\u00f0 v\u00e9lr\u00e1\u00f0um og t\u00f3k blessun \u00fe\u00edna.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: &#34;Vissulega er hann r\u00e9ttnefndur Jakob, \u00fev\u00ed a\u00f0 tvisvar sinnum hefir hann n\u00fa leiki\u00f0 \u00e1 mig. Frumbur\u00f0arr\u00e9tt minn hefir hann teki\u00f0, og n\u00fa hefir hann einnig teki\u00f0 blessun m\u00edna.&#34; \u00dev\u00ed n\u00e6st m\u00e6lti hann: &#34;Hefir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 enga blessun geymt m\u00e9r?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og \u00cdsak svara\u00f0i og sag\u00f0i vi\u00f0 Esa\u00fa: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g hefi skipa\u00f0 hann herra yfir \u00feig, og \u00e9g hefi gefi\u00f0 honum alla br\u00e6\u00f0ur s\u00edna a\u00f0 \u00fer\u00e6lum, og \u00e9g hefi s\u00e9\u00f0 honum fyrir korni og v\u00edni. Hva\u00f0 get \u00e9g \u00fe\u00e1 gj\u00f6rt fyrir \u00feig, sonur minn?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og Esa\u00fa m\u00e6lti vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn: &#34;Hefir \u00fe\u00fa ekki nema \u00feessa einu blessun til, fa\u00f0ir minn? Blessa mig l\u00edka, fa\u00f0ir minn!&#34; Og Esa\u00fa t\u00f3k a\u00f0 gr\u00e1ta h\u00e1st\u00f6fum."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i \u00cdsak fa\u00f0ir hans og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: Fjarri jar\u00f0arinnar feiti skal b\u00fasta\u00f0ur \u00feinn vera og \u00e1n daggar af himni ofan."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En af sver\u00f0i \u00fe\u00ednu muntu lifa, og br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum muntu \u00fej\u00f3na. En svo mun fara, er \u00fe\u00fa neytir allrar orku \u00feinnar, a\u00f0 \u00fe\u00fa munt brj\u00f3ta sundur ok hans af h\u00e1lsi \u00fe\u00ednum."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Esa\u00fa lag\u00f0i hatur \u00e1 Jakob sakir \u00feeirrar blessunar, sem fa\u00f0ir hans haf\u00f0i gefi\u00f0 honum. Og Esa\u00fa hugsa\u00f0i me\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r: &#34;\u00deess mun eigi langt a\u00f0 b\u00ed\u00f0a, a\u00f0 menn munu syrgja f\u00f6\u00f0ur minn l\u00e1tinn, og skal \u00e9g \u00fe\u00e1 drepa Jakob br\u00f3\u00f0ur minn.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og Rebekku b\u00e1rust or\u00f0 Esa\u00fa, eldri sonar hennar. \u00de\u00e1 sendi h\u00fan og l\u00e9t kalla Jakob, yngri son sinn, og m\u00e6lti vi\u00f0 hann: &#34;Sj\u00e1, Esa\u00fa br\u00f3\u00f0ir \u00feinn hyggur \u00e1 hefndir vi\u00f0 \u00feig og \u00e6tlar a\u00f0 drepa \u00feig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og far \u00fe\u00fa n\u00fa a\u00f0 r\u00e1\u00f0um m\u00ednum, sonur minn! Tak \u00feig upp og fl\u00fd til Labans, br\u00f3\u00f0ur m\u00edns \u00ed Harran,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "og dvel hj\u00e1 honum nokkurn t\u00edma, \u00feanga\u00f0 til heift br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns sefast,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00feanga\u00f0 til br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum er runnin rei\u00f0in vi\u00f0 \u00feig og hann hefir gleymt \u00fev\u00ed, sem \u00fe\u00fa hefir honum \u00ed m\u00f3ti gj\u00f6rt. \u00de\u00e1 mun \u00e9g senda eftir \u00fe\u00e9r og l\u00e1ta s\u00e6kja \u00feig \u00feanga\u00f0. Hv\u00ed skyldi \u00e9g missa ykkur b\u00e1\u00f0a \u00e1 einum degi?&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Rebekka m\u00e6lti vi\u00f0 \u00cdsak: &#34;\u00c9g er or\u00f0in lei\u00f0 \u00e1 l\u00edfinu vegna Hets d\u00e6tra. Ef Jakob t\u00e6ki s\u00e9r konu sl\u00edka sem \u00feessar eru, me\u00f0al Hets d\u00e6tra, me\u00f0al h\u00e9rlendra kvenna, hv\u00ed skyldi \u00e9g \u00fe\u00e1 lengur lifa?&#34;"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i \u00cdsak Jakob til s\u00edn og blessa\u00f0i hann. Og hann bau\u00f0 honum og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa skalt eigi taka \u00fe\u00e9r konu af Kanaans d\u00e6trum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tak \u00feig upp og far til Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu, \u00ed h\u00fas Bet\u00faels m\u00f3\u00f0urf\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, og tak \u00fe\u00e9r \u00fear konu af d\u00e6trum Labans m\u00f3\u00f0urbr\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Alm\u00e1ttugur Gu\u00f0 blessi \u00feig og gj\u00f6ri \u00feig frj\u00f3saman og margfaldi \u00feig, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir a\u00f0 m\u00f6rgum kynkv\u00edslum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann gefi \u00fe\u00e9r blessun Abrahams, \u00fe\u00e9r og ni\u00f0jum \u00fe\u00ednum me\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa megir eignast \u00fea\u00f0 land, er \u00fe\u00fa b\u00fdr \u00ed sem \u00fatlendingur og Gu\u00f0 gaf Abraham.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sendi \u00cdsak Jakob burt, og hann f\u00f3r til Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu, til Labans Bet\u00faelssonar hins arame\u00edska, br\u00f3\u00f0ur Rebekku, m\u00f3\u00f0ur \u00feeirra Jakobs og Esa\u00fa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Esa\u00fa var\u00f0 \u00feess v\u00eds, a\u00f0 \u00cdsak haf\u00f0i blessa\u00f0 Jakob og sent hann til Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu til a\u00f0 taka s\u00e9r \u00fear konu, a\u00f0 hann haf\u00f0i blessa\u00f0 hann, bo\u00f0i\u00f0 honum og sagt: &#34;\u00de\u00fa skalt ekki taka \u00fe\u00e9r konu af Kanaans d\u00e6trum,&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og a\u00f0 Jakob haf\u00f0i hl\u00fd\u00f0nast f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum og m\u00f3\u00f0ur sinni og fari\u00f0 til Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 Esa\u00fa, a\u00f0 Kanaans d\u00e6tur ge\u00f0ju\u00f0ust eigi \u00cdsak f\u00f6\u00f0ur hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f3r Esa\u00fa \u00fev\u00ed til \u00cdsmaels og t\u00f3k Mahalat, d\u00f3ttur \u00cdsmaels Abrahamssonar, systur Nebaj\u00f3ts, s\u00e9r fyrir konu, auk \u00feeirra kvenna, sem hann \u00e1tti \u00e1\u00f0ur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jakob lag\u00f0i af sta\u00f0 fr\u00e1 Beerseba og h\u00e9lt \u00e1 lei\u00f0 til Harran."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og hann kom \u00e1 sta\u00f0 nokkurn og var \u00fear um n\u00f3ttina, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00f3l var runnin. Og hann t\u00f3k einn af steinum \u00feeim, er \u00fear voru, og lag\u00f0i undir h\u00f6fu\u00f0 s\u00e9r, lag\u00f0ist \u00fev\u00ed n\u00e6st til svefns \u00e1 \u00feessum sta\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 dreymdi hann. Honum \u00fe\u00f3tti stigi standa \u00e1 j\u00f6r\u00f0u og efri endi hans n\u00e1 til himins, og sj\u00e1, englar Gu\u00f0s f\u00f3ru upp og ofan eftir stiganum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og sj\u00e1, Drottinn st\u00f3\u00f0 hj\u00e1 honum og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 Abrahams f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns og Gu\u00f0 \u00cdsaks. Landi\u00f0, sem \u00fe\u00fa hv\u00edlist \u00e1, mun \u00e9g gefa \u00fe\u00e9r og ni\u00f0jum \u00fe\u00ednum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og ni\u00f0jar \u00fe\u00ednir skulu ver\u00f0a sem duft jar\u00f0ar, og \u00fe\u00fa skalt \u00fatbrei\u00f0ast til vesturs og austurs, nor\u00f0urs og su\u00f0urs, og af \u00fe\u00e9r munu allar \u00e6ttkv\u00edslir jar\u00f0arinnar blessun hlj\u00f3ta og af \u00fe\u00ednu afkv\u00e6mi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og sj\u00e1, \u00e9g er me\u00f0 \u00fe\u00e9r og var\u00f0veiti \u00feig, hvert sem \u00fe\u00fa fer, og \u00e9g mun aftur flytja \u00feig til \u00feessa lands, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki mun \u00e9g yfirgefa \u00feig fyrr en \u00e9g hefi gj\u00f6rt \u00fea\u00f0, sem \u00e9g hefi \u00fe\u00e9r heiti\u00f0.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 vakna\u00f0i Jakob af svefni s\u00ednum og m\u00e6lti: &#34;Sannlega er Drottinn \u00e1 \u00feessum sta\u00f0, og \u00e9g vissi \u00fea\u00f0 ekki!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00f3tta sl\u00f3 yfir hann og hann sag\u00f0i: &#34;Hversu hr\u00e6\u00f0ilegur er \u00feessi sta\u00f0ur! H\u00e9r er vissulega Gu\u00f0s h\u00fas, og h\u00e9r er hli\u00f0 himinsins!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Jakob reis \u00e1rla um morguninn og t\u00f3k steininn, sem hann haf\u00f0i haft undir h\u00f6f\u00f0inu, og reisti hann upp til merkis og hellti ol\u00edu yfir hann."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hann nefndi \u00feennan sta\u00f0 Betel, en \u00e1\u00f0ur haf\u00f0i borgin heiti\u00f0 L\u00faz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Jakob gj\u00f6r\u00f0i heit og m\u00e6lti: &#34;Ef Gu\u00f0 ver\u00f0ur me\u00f0 m\u00e9r og var\u00f0veitir mig \u00e1 \u00feessari fer\u00f0, sem \u00e9g n\u00fa fer, og gefur m\u00e9r brau\u00f0 a\u00f0 eta og f\u00f6t a\u00f0 kl\u00e6\u00f0ast,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og ef \u00e9g kemst fars\u00e6llega aftur heim \u00ed h\u00fas f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, \u00fe\u00e1 skal Drottinn vera minn Gu\u00f0,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og \u00feessi steinn, sem \u00e9g hefi upp reist til merkis, skal ver\u00f0a Gu\u00f0s h\u00fas, og \u00e9g skal f\u00e6ra \u00fe\u00e9r t\u00edundir af \u00f6llu, sem \u00fe\u00fa gefur m\u00e9r.&#34;"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob h\u00e9lt \u00e1fram fer\u00f0 sinni og kom til lands austurbyggja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og er hann lita\u00f0ist um, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 var \u00fear brunnur \u00e1 m\u00f6rkinni, og sj\u00e1, \u00fear l\u00e1gu \u00ferj\u00e1r sau\u00f0ahjar\u00f0ir vi\u00f0 hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir voru vanir a\u00f0 vatna hj\u00f6r\u00f0unum vi\u00f0 \u00feennan brunn. En steinn mikill l\u00e1 yfir munna brunnsins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og er allar hjar\u00f0irnar voru \u00fear saman reknar, veltu \u00feeir steininum fr\u00e1 munna brunnsins og v\u00f6tnu\u00f0u f\u00e9nu, s\u00ed\u00f0an l\u00e9tu \u00feeir steininn aftur yfir munna brunnsins \u00e1 sinn sta\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jakob vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;K\u00e6ru br\u00e6\u00f0ur, hva\u00f0an eru\u00f0 \u00fe\u00e9r?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;V\u00e9r erum fr\u00e1 Harran.&#34; Og hann m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;\u00deekki\u00f0 \u00fe\u00e9r Laban Nahorsson?&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;J\u00e1, v\u00e9r \u00feekkjum hann.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hann m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;L\u00ed\u00f0ur honum vel?&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Honum l\u00ed\u00f0ur vel. Og sj\u00e1, \u00fearna kemur Rakel d\u00f3ttir hans me\u00f0 f\u00e9\u00f0.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, enn er miki\u00f0 dags eftir og ekki kominn t\u00edmi til a\u00f0 reka saman f\u00e9na\u00f0inn. Brynni\u00f0 f\u00e9nu, fari\u00f0 s\u00ed\u00f0an og haldi\u00f0 \u00fev\u00ed \u00e1 haga.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;\u00dea\u00f0 getum v\u00e9r ekki fyrr en allar hjar\u00f0irnar eru saman reknar, \u00fe\u00e1 velta \u00feeir steininum fr\u00e1 munna brunnsins, og \u00fe\u00e1 brynnum v\u00e9r f\u00e9nu.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en hann haf\u00f0i loki\u00f0 tali s\u00ednu vi\u00f0 \u00fe\u00e1, kom Rakel me\u00f0 f\u00e9\u00f0, sem fa\u00f0ir hennar \u00e1tti, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan sat hj\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En er Jakob s\u00e1 Rakel, d\u00f3ttur Labans m\u00f3\u00f0urbr\u00f3\u00f0ur s\u00edns, og f\u00e9 Labans m\u00f3\u00f0urbr\u00f3\u00f0ur s\u00edns, \u00fe\u00e1 f\u00f3r hann til og velti steininum fr\u00e1 munna brunnsins og vatna\u00f0i f\u00e9 Labans m\u00f3\u00f0urbr\u00f3\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Jakob kyssti Rakel og t\u00f3k a\u00f0 gr\u00e1ta h\u00e1st\u00f6fum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Jakob sag\u00f0i Rakel, a\u00f0 hann v\u00e6ri fr\u00e6ndi f\u00f6\u00f0ur hennar og a\u00f0 hann v\u00e6ri sonur Rebekku. En h\u00fan hlj\u00f3p og sag\u00f0i \u00feetta f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En er Laban f\u00e9kk fregnina um Jakob systurson sinn, gekk hann skj\u00f3tlega \u00e1 m\u00f3ti honum, fa\u00f0ma\u00f0i hann a\u00f0 s\u00e9r og minntist vi\u00f0 hann, og leiddi hann inn \u00ed h\u00fas sitt. En hann sag\u00f0i Laban alla s\u00f6gu s\u00edna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Laban vi\u00f0 hann: &#34;Sannlega ert \u00fe\u00fa hold mitt og bein!&#34; Og hann var hj\u00e1 honum heilan m\u00e1nu\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Laban sag\u00f0i vi\u00f0 Jakob: &#34;Skyldir \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3na m\u00e9r fyrir ekki neitt, \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9rt fr\u00e6ndi minn? Seg m\u00e9r, hvert kaup \u00feitt skuli vera.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En Laban \u00e1tti tv\u00e6r d\u00e6tur. H\u00e9t hin eldri Lea, en Rakel hin yngri."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Lea var daufeyg\u00f0, en Rakel var b\u00e6\u00f0i vel vaxin og fr\u00ed\u00f0 s\u00fdnum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Jakob elska\u00f0i Rakel og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g vil \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e9r \u00ed sj\u00f6 \u00e1r fyrir Rakel, yngri d\u00f3ttur \u00fe\u00edna.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Laban svara\u00f0i: &#34;Betra er a\u00f0 \u00e9g gefi \u00fe\u00e9r hana en a\u00f0 \u00e9g gefi hana \u00f6\u00f0rum manni. Ver \u00fe\u00fa kyrr hj\u00e1 m\u00e9r.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an vann Jakob fyrir Rakel \u00ed sj\u00f6 \u00e1r, og \u00fe\u00f3tti honum sem f\u00e1ir dagar v\u00e6ru, sakir \u00e1star \u00feeirrar, er hann bar til hennar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Jakob sag\u00f0i vi\u00f0 Laban: &#34;F\u00e1 m\u00e9r n\u00fa konu m\u00edna, \u00fev\u00ed a\u00f0 minn \u00e1kve\u00f0ni t\u00edmi er li\u00f0inn, a\u00f0 \u00e9g megi ganga inn til hennar.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 Laban til s\u00edn \u00f6llum m\u00f6nnum \u00ed \u00feeim sta\u00f0 og h\u00e9lt veislu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En um kveldi\u00f0 t\u00f3k hann Leu d\u00f3ttur s\u00edna og leiddi hana inn til hans, og hann gekk \u00ed s\u00e6ng me\u00f0 henni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og Laban f\u00e9kk henni Silpu amb\u00e1tt s\u00edna, a\u00f0 h\u00fan v\u00e6ri \u00feerna Leu d\u00f3ttur hans."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En um morguninn, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 var \u00fea\u00f0 Lea. Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 Laban: &#34;Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt m\u00e9r \u00feetta? Hefi \u00e9g ekki unni\u00f0 hj\u00e1 \u00fe\u00e9r fyrir Rakel? Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 sviki\u00f0 mig?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og Laban sag\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 er ekki si\u00f0ur \u00ed voru landi a\u00f0 gifta fyrr fr\u00e1 s\u00e9r yngri d\u00f3tturina en hina eldri."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Enda \u00fe\u00fa \u00fat br\u00fa\u00f0kaupsviku \u00feessarar, \u00fe\u00e1 skulum v\u00e9r einnig gefa \u00fe\u00e9r hina fyrir \u00fe\u00e1 vinnu, sem \u00fe\u00fa munt vinna hj\u00e1 m\u00e9r \u00ed enn \u00f6nnur sj\u00f6 \u00e1r.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og Jakob gj\u00f6r\u00f0i svo og enda\u00f0i \u00fat vikuna me\u00f0 henni. \u00de\u00e1 gifti hann honum Rakel d\u00f3ttur s\u00edna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og Laban f\u00e9kk Rakel d\u00f3ttur sinni B\u00edlu amb\u00e1tt s\u00edna fyrir \u00feernu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og hann gekk einnig \u00ed s\u00e6ng me\u00f0 Rakel og hann elska\u00f0i Rakel meira en Leu. Og hann vann hj\u00e1 honum \u00ed enn \u00f6nnur sj\u00f6 \u00e1r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Er Drottinn s\u00e1, a\u00f0 Lea var fyrirlitin, opna\u00f0i hann m\u00f3\u00f0url\u00edf hennar, en Rakel var \u00f3byrja."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og Lea var\u00f0 \u00feungu\u00f0 og \u00f3l son og nefndi hann R\u00faben, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan sag\u00f0i: &#34;Drottinn hefir s\u00e9\u00f0 raunir m\u00ednar. N\u00fa mun b\u00f3ndi minn elska mig.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og h\u00fan var\u00f0 \u00feungu\u00f0 \u00ed anna\u00f0 sinn og \u00f3l son. \u00de\u00e1 sag\u00f0i h\u00fan: &#34;Drottinn hefir heyrt a\u00f0 \u00e9g er fyrirlitin. Fyrir \u00fev\u00ed hefir hann einnig gefi\u00f0 m\u00e9r \u00feennan son.&#34; Og h\u00fan nefndi hann S\u00edmeon."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og enn var\u00f0 h\u00fan \u00feungu\u00f0 og \u00f3l son. \u00de\u00e1 sag\u00f0i h\u00fan: &#34;N\u00fa mun b\u00f3ndi minn loks h\u00e6nast a\u00f0 m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi f\u00e6tt honum \u00ferj\u00e1 sonu.&#34; Fyrir \u00fev\u00ed nefndi h\u00fan hann Lev\u00ed."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og enn var\u00f0 h\u00fan \u00feungu\u00f0 og \u00f3l son og sag\u00f0i: &#34;N\u00fa vil \u00e9g vegsama Drottin.&#34; Fyrir \u00fev\u00ed nefndi h\u00fan hann J\u00fada. Og h\u00fan l\u00e9t af a\u00f0 eiga b\u00f6rn."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En er Rakel s\u00e1, a\u00f0 h\u00fan \u00f3l Jakob ekki b\u00f6rn, \u00f6funda\u00f0i h\u00fan systur s\u00edna og sag\u00f0i vi\u00f0 Jakob: &#34;L\u00e1ttu mig eignast b\u00f6rn, ella mun \u00e9g deyja.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jakob reiddist \u00fe\u00e1 vi\u00f0 Rakel og sag\u00f0i: &#34;Er \u00e9g \u00fe\u00e1 Gu\u00f0? \u00dea\u00f0 er hann sem hefir synja\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00edfsafkv\u00e6mis.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i h\u00fan: &#34;\u00dearna er B\u00edla amb\u00e1tt m\u00edn. Gakk \u00fe\u00fa inn til hennar, a\u00f0 h\u00fan megi f\u00e6\u00f0a \u00e1 skaut mitt og afla m\u00e9r afkv\u00e6mis.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og h\u00fan gaf honum B\u00edlu amb\u00e1tt s\u00edna fyrir konu, og Jakob gekk inn til hennar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og B\u00edla var\u00f0 \u00feungu\u00f0 og \u00f3l Jakob son."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Rakel: &#34;Gu\u00f0 hefir r\u00e9tt hluta minn og einnig b\u00e6nheyrt mig og gefi\u00f0 m\u00e9r son.&#34; Fyrir \u00fev\u00ed nefndi h\u00fan hann Dan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og B\u00edla, amb\u00e1tt Rakelar, var\u00f0 \u00feungu\u00f0 \u00ed anna\u00f0 sinn og \u00f3l Jakob annan son."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Rakel: &#34;Miki\u00f0 str\u00ed\u00f0 hefi \u00e9g \u00fereytt vi\u00f0 systur m\u00edna og unni\u00f0 sigur.&#34; Og h\u00fan nefndi hann Naftal\u00ed."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Er Lea s\u00e1, a\u00f0 h\u00fan l\u00e9t af a\u00f0 eiga b\u00f6rn, t\u00f3k h\u00fan Silpu amb\u00e1tt s\u00edna og gaf Jakob hana fyrir konu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Silpa, amb\u00e1tt Leu, \u00f3l Jakob son."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Lea: &#34;Til heilla!&#34; Og h\u00fan nefndi hann Ga\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Silpa, amb\u00e1tt Leu, \u00f3l Jakob annan son."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Lea: &#34;S\u00e6l er \u00e9g, \u00fev\u00ed a\u00f0 allar konur munu mig s\u00e6la segja.&#34; Og h\u00fan nefndi hann Asser."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "R\u00faben gekk eitt sinn \u00fat um hveitiskur\u00f0art\u00edmann og fann \u00e1starepli \u00e1 akrinum og f\u00e6r\u00f0i \u00feau Leu m\u00f3\u00f0ur sinni. \u00de\u00e1 sag\u00f0i Rakel vi\u00f0 Leu: &#34;Gef \u00fe\u00fa m\u00e9r nokku\u00f0 af \u00e1stareplum sonar \u00fe\u00edns.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En h\u00fan svara\u00f0i: &#34;Er \u00fea\u00f0 ekki n\u00f3g, a\u00f0 \u00fe\u00fa tekur b\u00f3nda minn fr\u00e1 m\u00e9r, viltu n\u00fa einnig taka \u00e1starepli sonar m\u00edns?&#34; Og Rakel m\u00e6lti: &#34;Hann m\u00e1 \u00fe\u00e1 sofa hj\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00ed n\u00f3tt fyrir \u00e1starepli sonar \u00fe\u00edns.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Er Jakob kom heim um kveldi\u00f0 af akrinum, gekk Lea \u00fat \u00e1 m\u00f3ti honum og sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa \u00e1tt a\u00f0 ganga inn til m\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi keypt \u00feig fyrir \u00e1starepli sonar m\u00edns.&#34; Og hann svaf hj\u00e1 henni \u00fe\u00e1 n\u00f3tt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En Gu\u00f0 b\u00e6nheyr\u00f0i Leu, og h\u00fan var\u00f0 \u00feungu\u00f0 og \u00f3l Jakob hinn fimmta son og sag\u00f0i:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Gu\u00f0 hefir launa\u00f0 m\u00e9r \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00e9g gaf b\u00f3nda m\u00ednum amb\u00e1tt m\u00edna.&#34; Og h\u00fan nefndi hann \u00cdssakar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Lea var\u00f0 enn \u00feungu\u00f0 og \u00f3l Jakob hinn sj\u00f6tta son."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Lea: &#34;Gu\u00f0 hefir gefi\u00f0 m\u00e9r g\u00f3\u00f0a gj\u00f6f. N\u00fa mun b\u00f3ndi minn b\u00faa vi\u00f0 mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi ali\u00f0 honum sex sonu.&#34; Og h\u00fan nefndi hann Seb\u00falon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 \u00f3l h\u00fan d\u00f3ttur og nefndi hana D\u00ednu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 minntist Gu\u00f0 Rakelar og b\u00e6nheyr\u00f0i hana og opna\u00f0i m\u00f3\u00f0url\u00edf hennar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og h\u00fan var\u00f0 \u00feungu\u00f0 og \u00f3l son og sag\u00f0i: &#34;Gu\u00f0 hefir numi\u00f0 burt sm\u00e1n m\u00edna.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og h\u00fan nefndi hann J\u00f3sef og sag\u00f0i: &#34;Gu\u00f0 b\u00e6ti vi\u00f0 mig \u00f6\u00f0rum syni!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Er Rakel haf\u00f0i ali\u00f0 J\u00f3sef, sag\u00f0i Jakob vi\u00f0 Laban: &#34;Leyf \u00fe\u00fa m\u00e9r n\u00fa a\u00f0 fara, a\u00f0 \u00e9g megi halda heim til \u00e1tthaga minna og \u00e6ttlands m\u00edns."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00e1 m\u00e9r konur m\u00ednar og b\u00f6rn m\u00edn, sem \u00e9g hefi \u00fej\u00f3na\u00f0 \u00fe\u00e9r fyrir, a\u00f0 \u00e9g megi fara, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa veist, hvernig \u00e9g hefi \u00fej\u00f3na\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Laban vi\u00f0 hann: &#34;Hafi \u00e9g fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 vertu kyrr. \u00c9g hefi teki\u00f0 eftir \u00fev\u00ed, a\u00f0 Drottinn hefir blessa\u00f0 mig fyrir \u00fe\u00ednar sakir.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og hann m\u00e6lti: &#34;Set sj\u00e1lfur upp kaup \u00feitt vi\u00f0 mig, og skal \u00e9g gjalda \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jakob sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa veist sj\u00e1lfur, hvernig \u00e9g hefi \u00fej\u00f3na\u00f0 \u00fe\u00e9r og hva\u00f0 f\u00e9na\u00f0ur \u00feinn er or\u00f0inn hj\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 l\u00edti\u00f0 var \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa \u00e1ttir, \u00e1\u00f0ur en \u00e9g kom, en \u00fea\u00f0 hefir aukist margfaldlega, og Drottinn hefir blessa\u00f0 \u00feig vi\u00f0 hvert mitt f\u00f3tm\u00e1l. Og auk \u00feess, hven\u00e6r \u00e1 \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0 veita forsj\u00e1 h\u00fasi sj\u00e1lfs m\u00edn?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og Laban m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0 skal \u00e9g gefa \u00fe\u00e9r?&#34; En Jakob sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa skalt ekkert gefa m\u00e9r, en viljir \u00fe\u00fa gj\u00f6ra \u00feetta, sem \u00e9g n\u00fa segi, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g enn \u00fe\u00e1 halda f\u00e9 \u00fe\u00ednu til haga og g\u00e6ta \u00feess."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9g \u00e6tla \u00ed dag a\u00f0 ganga innan um allt f\u00e9 \u00feitt og skilja \u00far \u00fev\u00ed hverja flekk\u00f3tta og sprekl\u00f3tta kind. Og hver sv\u00f6rt kind me\u00f0al sau\u00f0anna og hi\u00f0 sprekl\u00f3tta og flekk\u00f3tta me\u00f0al geitanna, \u00fea\u00f0 skal vera kaup mitt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og r\u00e1\u00f0vendni m\u00edn skal eftirlei\u00f0is bera m\u00e9r vitni, er \u00fe\u00fa kemur a\u00f0 sko\u00f0a kaup mitt: Allt sem ekki er flekk\u00f3tt og sprekl\u00f3tt me\u00f0al minna geita og svart me\u00f0al minna sau\u00f0a, skal teljast stoli\u00f0.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og Laban sag\u00f0i: &#34;Svo skal \u00fe\u00e1 vera sem \u00fe\u00fa hefir sagt.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi skildi Laban fr\u00e1 alla r\u00edl\u00f3ttu og sprekl\u00f3ttu hafrana, og allar flekk\u00f3ttu og sprekl\u00f3ttu geiturnar _ allt \u00fea\u00f0, sem haf\u00f0i \u00e1 s\u00e9r einhvern hv\u00edtan d\u00edla, _ og allt hi\u00f0 svarta me\u00f0al sau\u00f0anna og f\u00e9kk sonum s\u00ednum."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og hann l\u00e9t vera \u00feriggja daga lei\u00f0 milli s\u00edn og Jakobs. En Jakob g\u00e6tti \u00feeirrar hjar\u00f0ar Labans, sem eftir var\u00f0."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jakob t\u00f3k s\u00e9r stafi af gr\u00e6nni \u00f6sp, m\u00f6ndluvi\u00f0i og hlyni og sk\u00f3f \u00e1 \u00fe\u00e1 hv\u00edtar r\u00e1kir me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 nekja hi\u00f0 hv\u00edta \u00e1 st\u00f6funum."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st lag\u00f0i hann stafina, sem hann haf\u00f0i birkt, \u00ed \u00fer\u00e6rnar, \u00ed vatnsrennurnar, sem f\u00e9\u00f0 kom a\u00f0 drekka \u00far, beint fyrir framan f\u00e9\u00f0. En \u00e6rnar fengu, er \u00fe\u00e6r komu a\u00f0 drekka."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00deannig fengu \u00e6rnar uppi yfir st\u00f6funum, og \u00e6rnar \u00e1ttu r\u00edl\u00f3tt, flekk\u00f3tt og sprekl\u00f3tt l\u00f6mb."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jakob skildi l\u00f6mbin \u00far og l\u00e9t f\u00e9\u00f0 horfa \u00e1 hi\u00f0 r\u00edl\u00f3tta og allt hi\u00f0 svarta \u00ed f\u00e9 Labans. \u00deannig kom hann s\u00e9r upp s\u00e9rst\u00f6kum fj\u00e1rh\u00f3pum og l\u00e9t \u00fe\u00e1 ekki saman vi\u00f0 hj\u00f6r\u00f0 Labans."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og um allan g\u00f6ngut\u00edma v\u00e6nu \u00e1nna lag\u00f0i Jakob stafina \u00ed \u00fer\u00e6rnar fyrir framan f\u00e9\u00f0, svo a\u00f0 \u00fe\u00e6r skyldu f\u00e1 uppi yfir st\u00f6funum."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En er r\u00fdru \u00e6rnar gengu, lag\u00f0i hann \u00fe\u00e1 \u00fear ekki. \u00deannig f\u00e9kk Laban r\u00fdra f\u00e9\u00f0, en Jakob hi\u00f0 v\u00e6na."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og ma\u00f0urinn var\u00f0 st\u00f3rau\u00f0ugur og eigna\u00f0ist mikinn f\u00e9na\u00f0, amb\u00e1ttir og \u00fer\u00e6la, \u00falfalda og asna."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa fr\u00e9tti Jakob svofelld umm\u00e6li Labans sona: &#34;Jakob hefir dregi\u00f0 undir sig aleigu f\u00f6\u00f0ur vors, og af eigum f\u00f6\u00f0ur vors hefir hann afla\u00f0 s\u00e9r allra \u00feessara au\u00f0\u00e6fa.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Jakob s\u00e1 \u00e1 yfirbrag\u00f0i Labans, a\u00f0 hann bar ekki sama \u00feel til s\u00edn sem \u00e1\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 Jakob: &#34;Hverf heim aftur \u00ed land fe\u00f0ra \u00feinna og til \u00e6ttf\u00f3lks \u00fe\u00edns, og \u00e9g mun vera me\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Jakob og l\u00e9t kalla \u00fe\u00e6r Rakel og Leu \u00fat \u00ed hagann, \u00feanga\u00f0 sem hj\u00f6r\u00f0 hans var."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e6r: &#34;\u00c9g s\u00e9 \u00e1 yfirbrag\u00f0i f\u00f6\u00f0ur ykkar, a\u00f0 hann ber ekki sama \u00feel til m\u00edn sem \u00e1\u00f0ur; en Gu\u00f0 f\u00f6\u00f0ur m\u00edns hefir veri\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 viti\u00f0 \u00fei\u00f0 sj\u00e1lfar, a\u00f0 \u00e9g hefi \u00fej\u00f3na\u00f0 f\u00f6\u00f0ur ykkar af \u00f6llu m\u00ednu megni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En fa\u00f0ir ykkar hefir sviki\u00f0 mig og t\u00edu sinnum breytt kaupi m\u00ednu, en Gu\u00f0 hefir ekki leyft honum a\u00f0 gj\u00f6ra m\u00e9r mein."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar hann sag\u00f0i: ,Hi\u00f0 flekk\u00f3tta skal vera kaup \u00feitt,` _ f\u00e6ddi \u00f6ll hj\u00f6r\u00f0in flekk\u00f3tt, og \u00feegar hann sag\u00f0i: ,Hi\u00f0 r\u00edl\u00f3tta skal vera kaup \u00feitt,` _ \u00fe\u00e1 f\u00e6ddi \u00f6ll hj\u00f6r\u00f0in r\u00edl\u00f3tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00feannig hefir Gu\u00f0 teki\u00f0 f\u00e9na\u00f0inn fr\u00e1 f\u00f6\u00f0ur ykkar og gefi\u00f0 m\u00e9r hann."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og um fengit\u00edma hjar\u00f0arinnar h\u00f3f \u00e9g upp augu m\u00edn og s\u00e1 \u00ed draumi, a\u00f0 hafrarnir, sem hlupu \u00e1 f\u00e9\u00f0, voru r\u00edl\u00f3ttir, flekk\u00f3ttir og d\u00edl\u00f3ttir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og engill Gu\u00f0s sag\u00f0i vi\u00f0 mig \u00ed draumnum: ,Jakob!` Og \u00e9g svara\u00f0i: ,H\u00e9r er \u00e9g.`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: ,L\u00edt upp augum \u00fe\u00ednum og horf\u00f0u \u00e1: Allir hafrarnir, sem hlaupa \u00e1 f\u00e9\u00f0, eru r\u00edl\u00f3ttir, flekk\u00f3ttir og d\u00edl\u00f3ttir; \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi s\u00e9\u00f0 allt, sem Laban hefir gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g er Betels Gu\u00f0, \u00fear sem \u00fe\u00fa smur\u00f0ir merkisstein, \u00fear sem \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir m\u00e9r heit. Tak \u00feig n\u00fa upp, far burt \u00far \u00feessu landi og hverf aftur til \u00e6ttlands \u00fe\u00edns.&#34;`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u \u00fe\u00e6r Rakel og Lea og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;H\u00f6fum vi\u00f0 nokkra hlutdeild og arf framar \u00ed h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur okkar?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1l\u00edtur hann okkur ekki vandalausar, \u00fear sem hann hefir selt okkur? Og ver\u00f0i okkar hefir hann og algj\u00f6rlega eytt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Aftur \u00e1 m\u00f3ti eigum vi\u00f0 og b\u00f6rn okkar allan \u00feann au\u00f0, sem Gu\u00f0 hefir teki\u00f0 fr\u00e1 f\u00f6\u00f0ur okkar. Og gj\u00f6r \u00fe\u00fa n\u00fa allt, sem Gu\u00f0 hefir bo\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Jakob sig upp og setti b\u00f6rn s\u00edn og konur upp \u00e1 \u00falfaldana"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og haf\u00f0i \u00e1 burt allan f\u00e9na\u00f0 sinn og allan fj\u00e1rhlut sinn, sem hann haf\u00f0i afla\u00f0 s\u00e9r, fj\u00e1reign s\u00edna, sem hann haf\u00f0i afla\u00f0 s\u00e9r \u00ed Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu, og h\u00f3f fer\u00f0 s\u00edna til \u00cdsaks f\u00f6\u00f0ur s\u00edns \u00ed Kanaanlandi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deegar Laban var farinn a\u00f0 klippa sau\u00f0i s\u00edna, \u00fe\u00e1 stal Rakel h\u00fasgo\u00f0um f\u00f6\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Jakob blekkti Laban hinn arame\u00edska, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann sag\u00f0i honum eigi fr\u00e1 \u00fev\u00ed, a\u00f0 hann mundi fl\u00fdja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deannig fl\u00fd\u00f0i hann me\u00f0 allt, sem hann \u00e1tti. Og hann t\u00f3k sig upp og f\u00f3r yfir flj\u00f3ti\u00f0 og stefndi \u00e1 G\u00edlea\u00f0sfj\u00f6ll."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Laban var sagt \u00fea\u00f0 \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi, a\u00f0 Jakob v\u00e6ri fl\u00fainn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k hann fr\u00e6ndur s\u00edna me\u00f0 s\u00e9r og elti hann sj\u00f6 daglei\u00f0ir og n\u00e1\u00f0i honum \u00e1 G\u00edlea\u00f0sfj\u00f6llum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En Gu\u00f0 kom um n\u00f3ttina til Labans hins arame\u00edska \u00ed draumi og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;G\u00e6t \u00fe\u00edn, a\u00f0 \u00fe\u00fa m\u00e6lir ekkert stygg\u00f0aror\u00f0 til Jakobs.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Laban n\u00e1\u00f0i Jakob, sem haf\u00f0i sett tj\u00f6ld s\u00edn \u00e1 fj\u00f6llunum, og Laban tjalda\u00f0i einnig \u00e1 G\u00edlea\u00f0sfj\u00f6llum me\u00f0 fr\u00e6ndum s\u00ednum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Laban vi\u00f0 Jakob: &#34;Hva\u00f0 hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt, a\u00f0 \u00fe\u00fa skyldir blekkja mig og fara burt me\u00f0 d\u00e6tur m\u00ednar, eins og \u00fe\u00e6r v\u00e6ru herteknar?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hv\u00ed fl\u00fd\u00f0ir \u00fe\u00fa leynilega og blekktir mig og l\u00e9st mig ekki af vita, svo a\u00f0 \u00e9g m\u00e6tti fylgja \u00fe\u00e9r \u00e1 veg me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i og s\u00f6ng, me\u00f0 bumbum og g\u00edgjum,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og leyf\u00f0ir m\u00e9r ekki a\u00f0 kyssa d\u00e6trasonu m\u00edna og d\u00e6tur? \u00d3viturlega hefir \u00fe\u00e9r n\u00fa farist."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er \u00e1 m\u00ednu valdi a\u00f0 gj\u00f6ra y\u00f0ur illt, en Gu\u00f0 f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar m\u00e6lti svo vi\u00f0 mig \u00ed n\u00f3tt, er var: ,G\u00e6t \u00fe\u00edn, a\u00f0 \u00fe\u00fa m\u00e6lir ekkert stygg\u00f0aror\u00f0 til Jakobs.`"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og n\u00fa munt \u00fe\u00fa burt hafa fari\u00f0, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feig f\u00fdsti svo mj\u00f6g heim til f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, en hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa stoli\u00f0 go\u00f0um m\u00ednum?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Jakob og m\u00e6lti til Labans: &#34;Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g var hr\u00e6ddur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hugsa\u00f0i, a\u00f0 \u00fe\u00fa kynnir a\u00f0 sl\u00edta d\u00e6tur \u00fe\u00ednar fr\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En s\u00e1 skal ekki l\u00edfi halda, sem \u00fe\u00fa finnur hj\u00e1 go\u00f0 \u00fe\u00edn. Rannsaka \u00fe\u00fa \u00ed vi\u00f0urvist fr\u00e6nda vorra, hva\u00f0 hj\u00e1 m\u00e9r er af \u00fe\u00ednu, og tak \u00fea\u00f0 til \u00fe\u00edn.&#34; En Jakob vissi ekki, a\u00f0 Rakel haf\u00f0i stoli\u00f0 \u00feeim."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Laban gekk \u00ed tjald Jakobs og tjald Leu og \u00ed tjald beggja amb\u00e1ttanna, en fann ekkert. Og hann f\u00f3r \u00fat \u00far tjaldi Leu og gekk \u00ed tjald Rakelar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En Rakel haf\u00f0i teki\u00f0 h\u00fasgo\u00f0in og lagt \u00feau \u00ed \u00falfaldas\u00f6\u00f0ulinn og setst ofan \u00e1 \u00feau. Og Laban leita\u00f0i vandlega \u00ed \u00f6llu tjaldinu og fann ekkert."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og h\u00fan sag\u00f0i vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn: &#34;Herra minn, rei\u00f0stu ekki, \u00fe\u00f3tt \u00e9g geti ekki sta\u00f0i\u00f0 upp fyrir \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e9r fer a\u00f0 e\u00f0lish\u00e1ttum kvenna.&#34; Og hann leita\u00f0i og fann ekki h\u00fasgo\u00f0in."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reiddist Jakob og \u00e1taldi Laban og sag\u00f0i vi\u00f0 Laban: &#34;Hva\u00f0 hefi \u00e9g misgj\u00f6rt, hva\u00f0 hefi \u00e9g broti\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00fa eltir mig svo \u00e1kaflega?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir leita\u00f0 vandlega \u00ed \u00f6llum farangri m\u00ednum; hva\u00f0 hefir \u00fe\u00fa fundi\u00f0 af \u00f6llum \u00fe\u00ednum b\u00fashlutum? Legg \u00fea\u00f0 h\u00e9r fram \u00ed vi\u00f0urvist fr\u00e6nda minna og fr\u00e6nda \u00feinna, a\u00f0 \u00feeir d\u00e6mi okkar \u00ed milli."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9g hefi n\u00fa hj\u00e1 \u00fe\u00e9r veri\u00f0 \u00ed tuttugu \u00e1r. \u00c6r \u00fe\u00ednar og geitur hafa ekki l\u00e1ti\u00f0 l\u00f6mbunum, og hr\u00fata hjar\u00f0ar \u00feinnar hefi \u00e9g ekki eti\u00f0."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem d\u00fdrrifi\u00f0 var, bar \u00e9g ekki heim til \u00fe\u00edn, \u00fea\u00f0 b\u00e6tti \u00e9g sj\u00e1lfur, \u00fe\u00fa kraf\u00f0ist \u00feess af m\u00e9r, hvort sem \u00fea\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 teki\u00f0 \u00e1 degi e\u00f0a n\u00f3ttu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9g \u00e1tti \u00fe\u00e1 \u00e6vi, a\u00f0 \u00e1 daginn \u00fejaka\u00f0i m\u00e9r hiti og \u00e1 n\u00f3ttinni kuldi, og eigi kom m\u00e9r svefn \u00e1 augu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00cd tuttugu \u00e1r hefi \u00e9g n\u00fa veri\u00f0 \u00e1 heimili \u00fe\u00ednu. Hefi \u00e9g \u00fej\u00f3na\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed fj\u00f3rt\u00e1n \u00e1r fyrir b\u00e1\u00f0ar d\u00e6tur \u00fe\u00ednar og \u00ed sex \u00e1r fyrir hj\u00f6r\u00f0 \u00fe\u00edna, og \u00fe\u00fa hefir breytt kaupi m\u00ednu t\u00edu sinnum."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hef\u00f0i ekki Gu\u00f0 f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, Abrahams Gu\u00f0 og \u00cdsaks \u00f3tti, li\u00f0sinnt m\u00e9r, \u00fe\u00e1 hef\u00f0ir \u00fe\u00fa n\u00fa l\u00e1ti\u00f0 mig t\u00f3mhentan burt fara. En Gu\u00f0 hefir s\u00e9\u00f0 \u00ferautir m\u00ednar og strit handa minna, og hann hefir d\u00f3m upp kve\u00f0i\u00f0 \u00ed n\u00f3tt er var.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Laban og sag\u00f0i vi\u00f0 Jakob: &#34;D\u00e6turnar eru m\u00ednar d\u00e6tur og b\u00f6rnin eru m\u00edn b\u00f6rn og hj\u00f6r\u00f0in er m\u00edn hj\u00f6r\u00f0, og allt, sem \u00fe\u00fa s\u00e9r, heyrir m\u00e9r til. En hva\u00f0 skyldi \u00e9g gj\u00f6ra \u00feessum d\u00e6trum m\u00ednum \u00ed dag, e\u00f0a b\u00f6rnum \u00feeirra, sem \u00fe\u00e6r hafa ali\u00f0?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Gott og vel, vi\u00f0 skulum gj\u00f6ra s\u00e1ttm\u00e1la, \u00e9g og \u00fe\u00fa, og hann skal vera vitnisbur\u00f0ur milli m\u00edn og \u00fe\u00edn.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Jakob stein og reisti hann upp til merkis."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og Jakob sag\u00f0i vi\u00f0 fr\u00e6ndur s\u00edna: &#34;Beri\u00f0 a\u00f0 steina.&#34; Og \u00feeir b\u00e1ru a\u00f0 steina og gj\u00f6r\u00f0u grj\u00f3tv\u00f6r\u00f0u, og \u00feeir m\u00f6tu\u00f0ust \u00fear \u00e1 grj\u00f3tv\u00f6r\u00f0unni."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Og Laban kalla\u00f0i hana Jegar Sahad\u00fata, en Jakob kalla\u00f0i hana Gale\u00f0."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Og Laban m\u00e6lti: &#34;\u00deessi var\u00f0a skal vera vitni \u00ed dag milli m\u00edn og \u00fe\u00edn.&#34; Fyrir \u00fev\u00ed kalla\u00f0i hann hana Gale\u00f0,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "og Mispa, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann sag\u00f0i: &#34;Drottinn s\u00e9 \u00e1 ver\u00f0i milli m\u00edn og \u00fe\u00edn, \u00fe\u00e1 er vi\u00f0 skiljum."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa mis\u00feyrmir d\u00e6trum m\u00ednum og ef \u00fe\u00fa tekur \u00fe\u00e9r fleiri konur auk d\u00e6tra minna, \u00fe\u00e1 g\u00e6t \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00f3tt enginn ma\u00f0ur s\u00e9 hj\u00e1 okkur, er Gu\u00f0 samt vitni milli m\u00edn og \u00fe\u00edn.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Og Laban sag\u00f0i vi\u00f0 Jakob: &#34;Sj\u00e1 \u00feessa v\u00f6r\u00f0u og sj\u00e1 \u00feennan merkisstein, sem \u00e9g hefi reist upp milli m\u00edn og \u00fe\u00edn!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00deessi var\u00f0a s\u00e9 vitni \u00feess og \u00feessi merkissteinn vottur \u00feess, a\u00f0 hvorki skal \u00e9g ganga fram hj\u00e1 \u00feessari v\u00f6r\u00f0u til \u00fe\u00edn n\u00e9 \u00fe\u00fa ganga fram hj\u00e1 \u00feessari v\u00f6r\u00f0u og \u00feessum merkissteini til m\u00edn me\u00f0 illt \u00ed huga."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Gu\u00f0 Abrahams og Gu\u00f0 Nahors, Gu\u00f0 f\u00f6\u00f0ur \u00feeirra, d\u00e6mi milli okkar.&#34; Og Jakob s\u00f3r vi\u00f0 \u00f3tta \u00cdsaks f\u00f6\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Og Jakob sl\u00e1tra\u00f0i f\u00f3rnard\u00fdrum \u00e1 fjallinu og bau\u00f0 fr\u00e6ndum s\u00ednum til m\u00e1lt\u00ed\u00f0ar, og \u00feeir m\u00f6tu\u00f0ust og voru \u00e1 fjallinu um n\u00f3ttina."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Laban reis \u00e1rla n\u00e6sta morgun og minntist vi\u00f0 sonu s\u00edna og d\u00e6tur og blessa\u00f0i \u00feau. \u00dev\u00ed n\u00e6st h\u00e9lt Laban af sta\u00f0 og hvarf aftur heim til s\u00edn."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob f\u00f3r lei\u00f0ar sinnar. M\u00e6ttu honum \u00fe\u00e1 englar Gu\u00f0s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og er Jakob s\u00e1 \u00fe\u00e1, m\u00e6lti hann: &#34;\u00deetta eru herb\u00fa\u00f0ir Gu\u00f0s.&#34; Og hann nefndi \u00feennan sta\u00f0 Mahana\u00edm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jakob gj\u00f6r\u00f0i sendimenn \u00e1 undan s\u00e9r til Esa\u00fa br\u00f3\u00f0ur s\u00edns til Se\u00edr-lands, Ed\u00f3mh\u00e9ra\u00f0s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hann bau\u00f0 \u00feeim og sag\u00f0i: &#34;Segi\u00f0 svo herra m\u00ednum Esa\u00fa: ,Svo segir \u00fej\u00f3nn \u00feinn Jakob: \u00c9g hefi dvali\u00f0 hj\u00e1 Laban og veri\u00f0 \u00fear allt til \u00feessa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00e9g hefi eignast uxa, asna og sau\u00f0i, \u00fer\u00e6la og amb\u00e1ttir, og sendi \u00e9g n\u00fa til herra m\u00edns a\u00f0 l\u00e1ta hann vita \u00fea\u00f0, svo a\u00f0 \u00e9g megi finna n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum.&#34;`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sendimennirnir komu aftur til Jakobs og s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r komum til Esa\u00fa br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns. Hann er sj\u00e1lfur \u00e1 lei\u00f0inni \u00e1 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r og fj\u00f6gur hundru\u00f0 manns me\u00f0 honum.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 Jakob mj\u00f6g hr\u00e6ddur og kv\u00ed\u00f0afullur. Og hann skipti m\u00f6nnunum, sem me\u00f0 honum voru, og sau\u00f0unum, nautunum og \u00falf\u00f6ldunum \u00ed tvo flokka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hann hugsa\u00f0i: &#34;\u00de\u00f3 a\u00f0 Esa\u00fa r\u00e1\u00f0ist \u00e1 annan flokkinn og str\u00e1drepi hann, \u00fe\u00e1 getur samt hinn flokkurinn komist undan.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Jakob sag\u00f0i: &#34;Gu\u00f0 Abrahams f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og Gu\u00f0 \u00cdsaks f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, Drottinn, \u00fe\u00fa sem sag\u00f0ir vi\u00f0 mig: ,Hverf heim aftur til lands \u00fe\u00edns og til \u00e6ttf\u00f3lks \u00fe\u00edns, og \u00e9g mun gj\u00f6ra vel vi\u00f0 \u00feig,` _"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00f3maklegur er \u00e9g allrar \u00feeirrar miskunnar og allrar \u00feeirrar tr\u00fafesti, sem \u00fe\u00fa hefir au\u00f0s\u00fdnt \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum. \u00dev\u00ed a\u00f0 me\u00f0 stafinn minn einn f\u00f3r \u00e9g \u00fe\u00e1 yfir J\u00f3rdan, en n\u00fa \u00e1 \u00e9g yfir tveim flokkum a\u00f0 r\u00e1\u00f0a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c6, frelsa mig undan valdi br\u00f3\u00f0ur m\u00edns, undan valdi Esa\u00fa, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00f3ttast hann, a\u00f0 hann komi og h\u00f6ggvi oss ni\u00f0ur sem hr\u00e1vi\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa hefir sj\u00e1lfur sagt: ,\u00c9g mun vissulega gj\u00f6ra vel vi\u00f0 \u00feig og gj\u00f6ra ni\u00f0ja \u00fe\u00edna sem sand \u00e1 sj\u00e1varstr\u00f6ndu, er eigi ver\u00f0ur talinn fyrir fj\u00f6lda sakir.&#34;`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hann var \u00fear \u00fe\u00e1 n\u00f3tt. Og hann t\u00f3k gj\u00f6f handa Esa\u00fa br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum af \u00fev\u00ed, sem hann haf\u00f0i eignast:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "tv\u00f6 hundru\u00f0 geitur og tuttugu geithafra, tv\u00f6 hundru\u00f0 \u00e1sau\u00f0ar og tuttugu hr\u00fata,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00ferj\u00e1t\u00edu \u00falfaldahryssur me\u00f0 fol\u00f6ldum, fj\u00f6rut\u00edu k\u00fdr og t\u00edu gri\u00f0unga, tuttugu \u00f6snur og t\u00edu \u00f6snufola."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann f\u00e9kk \u00feetta \u00ed hendur \u00fej\u00f3num s\u00ednum, hverja hj\u00f6r\u00f0 \u00fat af fyrir sig, og m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00edna: &#34;Fari\u00f0 \u00e1 undan m\u00e9r og l\u00e1ti\u00f0 vera bil \u00e1 milli hjar\u00f0anna.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00feeim, sem fyrstur f\u00f3r, bau\u00f0 hann \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;\u00deegar Esa\u00fa br\u00f3\u00f0ir minn m\u00e6tir \u00fe\u00e9r og spyr \u00feig og segir: ,Hvers ma\u00f0ur ert \u00fe\u00fa og hvert \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 fara og hver \u00e1 \u00feetta, sem \u00fe\u00fa rekur \u00e1 undan \u00fe\u00e9r?`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skaltu segja: ,\u00dej\u00f3nn \u00feinn Jakob \u00e1 \u00fea\u00f0. \u00dea\u00f0 er gj\u00f6f, sem hann sendir herra m\u00ednum Esa\u00fa. Og sj\u00e1, hann er sj\u00e1lfur h\u00e9r \u00e1 eftir oss.&#34;`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1 s\u00f6mu lei\u00f0 bau\u00f0 hann hinum \u00f6\u00f0rum og \u00feri\u00f0ja og \u00f6llum \u00feeim, sem hjar\u00f0irnar r\u00e1ku, og m\u00e6lti: &#34;\u00deannig skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r tala vi\u00f0 Esa\u00fa, \u00feegar \u00fe\u00e9r hitti\u00f0 hann."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 einnig segja: ,Sj\u00e1, \u00fej\u00f3nn \u00feinn Jakob kemur sj\u00e1lfur \u00e1 eftir oss.&#34;` \u00dev\u00ed a\u00f0 hann hugsa\u00f0i: &#34;\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 bl\u00ed\u00f0ka hann me\u00f0 gj\u00f6finni, sem fer \u00e1 undan m\u00e9r. \u00dev\u00ed n\u00e6st vil \u00e9g sj\u00e1 hann. Vera m\u00e1, a\u00f0 hann taki m\u00e9r \u00fe\u00e1 bl\u00ed\u00f0lega.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deannig f\u00f3r gj\u00f6fin \u00e1 undan honum, en sj\u00e1lfur var hann \u00feessa n\u00f3tt \u00ed herb\u00fa\u00f0unum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Jakob lag\u00f0i af sta\u00f0 um n\u00f3ttina og t\u00f3k b\u00e1\u00f0ar konur s\u00ednar og b\u00e1\u00f0ar amb\u00e1ttir s\u00ednar og ellefu sonu s\u00edna og f\u00f3r yfir Jabbok \u00e1 va\u00f0inu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k \u00feau og f\u00f3r me\u00f0 \u00feau yfir \u00e1na. Og hann f\u00f3r yfir um me\u00f0 allt, sem hann \u00e1tti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jakob var\u00f0 einn eftir, og ma\u00f0ur nokkur gl\u00edmdi vi\u00f0 hann, uns dagsbr\u00fan rann upp."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og er hann s\u00e1, a\u00f0 hann gat ekki fellt hann, laust hann hann \u00e1 mj\u00f6\u00f0mina, svo a\u00f0 Jakob gekk \u00far augnak\u00f6rlunum, er hann gl\u00edmdi vi\u00f0 hann."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hinn: &#34;Slepptu m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 n\u00fa rennur upp dagsbr\u00fan.&#34; En hann svara\u00f0i: &#34;\u00c9g sleppi \u00fe\u00e9r ekki, nema \u00fe\u00fa blessir mig.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 heitir \u00fe\u00fa?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Jakob.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: &#34;Eigi skalt \u00fe\u00fa lengur Jakob heita, heldur \u00cdsrael, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gl\u00edmt vi\u00f0 Gu\u00f0 og menn og fengi\u00f0 sigur.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og Jakob spur\u00f0i hann og m\u00e6lti: &#34;Seg m\u00e9r heiti \u00feitt.&#34; En hann svara\u00f0i: &#34;Hvers vegna spyr \u00fe\u00fa mig a\u00f0 heiti?&#34; Og hann blessa\u00f0i hann \u00fear."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og Jakob nefndi \u00feennan sta\u00f0 Pen\u00edel, &#34;\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi,&#34; kva\u00f0 hann, &#34;s\u00e9\u00f0 Gu\u00f0 augliti til auglitis og \u00fe\u00f3 haldi\u00f0 l\u00edfi.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og er hann f\u00f3r fr\u00e1 Pen\u00fael, rann s\u00f3lin upp. Var hann \u00fe\u00e1 haltur \u00ed mj\u00f6\u00f0minni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed eta \u00cdsraelsmenn allt til \u00feessa dags ekki sinina, sem er ofan \u00e1 augnakarlinum, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hitti mj\u00f6\u00f0m Jakobs \u00fear sem sinin er undir."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob h\u00f3f upp augu s\u00edn og s\u00e1 Esa\u00fa koma og me\u00f0 honum fj\u00f6gur hundru\u00f0 manns. Skipti hann \u00fe\u00e1 b\u00f6rnunum ni\u00f0ur \u00e1 Leu og Rakel og b\u00e1\u00f0ar amb\u00e1ttirnar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann l\u00e9t amb\u00e1ttirnar og \u00feeirra b\u00f6rn vera fremst, \u00fe\u00e1 Leu og hennar b\u00f6rn, og Rakel og J\u00f3sef aftast."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En sj\u00e1lfur gekk hann \u00e1 undan \u00feeim og laut sj\u00f6 sinnum til jar\u00f0ar, uns hann kom fast a\u00f0 br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hlj\u00f3p Esa\u00fa \u00e1 m\u00f3ti honum og fa\u00f0ma\u00f0i hann, lag\u00f0i hendur um h\u00e1ls honum og kyssti hann, og \u00feeir gr\u00e9tu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Esa\u00fa leit upp og s\u00e1 konurnar og b\u00f6rnin og m\u00e6lti: &#34;Hvernig stendur \u00e1 \u00feessu f\u00f3lki, sem me\u00f0 \u00fe\u00e9r er?&#34; Og hann svara\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 eru b\u00f6rnin, sem Gu\u00f0 hefir af n\u00e1\u00f0 sinni gefi\u00f0 \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu fram amb\u00e1ttirnar og b\u00f6rn \u00feeirra og hneig\u00f0u sig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk og Lea fram og b\u00f6rn hennar og hneig\u00f0u sig, og s\u00ed\u00f0an gengu J\u00f3sef og Rakel fram og hneig\u00f0u sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esa\u00fa m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0 skal allur \u00feessi h\u00f3pur, sem \u00e9g m\u00e6tti?&#34; Jakob svara\u00f0i: &#34;A\u00f0 \u00e9g megi finna n\u00e1\u00f0 \u00ed augum herra m\u00edns.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Esa\u00fa: &#34;\u00c9g \u00e1 n\u00f3g. Eig \u00fe\u00fa \u00feitt, br\u00f3\u00f0ir minn!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Jakob sag\u00f0i: &#34;Eigi svo. Hafi \u00e9g fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 \u00feigg \u00fe\u00fa gj\u00f6fina af m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feegar \u00e9g s\u00e1 auglit \u00feitt, var sem \u00e9g s\u00e6i Gu\u00f0s auglit, og \u00fe\u00fa t\u00f3kst n\u00e1\u00f0arsamlega \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g bi\u00f0 \u00feig, a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00feiggir gj\u00f6f m\u00edna, sem \u00fe\u00e9r var f\u00e6r\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 hefir veri\u00f0 m\u00e9r n\u00e1\u00f0ugur og \u00e9g hefi allsn\u00e6gtir.&#34; Og hann lag\u00f0i a\u00f0 honum, svo a\u00f0 hann \u00fe\u00e1 gj\u00f6fina."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Esa\u00fa: &#34;T\u00f6kum okkur n\u00fa upp og h\u00f6ldum \u00e1fram, og skal \u00e9g fara \u00e1 undan \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En hann svara\u00f0i honum: &#34;\u00de\u00fa s\u00e9r, herra minn, a\u00f0 b\u00f6rnin eru \u00fer\u00f3ttl\u00edtil og a\u00f0 \u00ed fer\u00f0inni eru lamb\u00e6r og k\u00fdr me\u00f0 k\u00e1lfum, og r\u00e6ki \u00e9g \u00fe\u00e6r of hart einn dag, \u00fe\u00e1 mundi \u00f6ll hj\u00f6r\u00f0in drepast."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fari herra minn \u00e1 undan \u00fej\u00f3ni s\u00ednum, en \u00e9g mun halda \u00e1 eftir \u00ed h\u00e6g\u00f0um m\u00ednum, eins og f\u00e9na\u00f0urinn getur fari\u00f0, sem \u00e9g rek, og eins og b\u00f6rnin geta fari\u00f0, uns \u00e9g kem til herra m\u00edns \u00ed Se\u00edr.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Esa\u00fa: &#34;\u00de\u00e1 vil \u00e9g \u00fe\u00f3 l\u00e1ta eftir hj\u00e1 \u00fe\u00e9r nokkra af \u00feeim m\u00f6nnum, sem me\u00f0 m\u00e9r eru.&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Hver \u00fe\u00f6rf er \u00e1 \u00fev\u00ed? L\u00e1t mig a\u00f0eins finna n\u00e1\u00f0 fyrir augum herra m\u00edns.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Esa\u00fa \u00feann sama dag lei\u00f0ar sinnar heim aftur til Se\u00edr."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Jakob h\u00e9lt \u00e1fram til S\u00fakk\u00f3t og bygg\u00f0i s\u00e9r h\u00fas, og handa f\u00e9na\u00f0i s\u00ednum gj\u00f6r\u00f0i hann laufsk\u00e1la. Fyrir \u00fev\u00ed heitir sta\u00f0urinn S\u00fakk\u00f3t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jakob kom heill \u00e1 h\u00f3fi til S\u00edkemborgar, sem er \u00ed Kanaanlandi, er hann kom fr\u00e1 Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu, og hann sl\u00f3 tj\u00f6ldum fyrir utan borgina."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann keypti landspilduna, sem hann haf\u00f0i tjalda\u00f0 \u00e1, af sonum Hemors, f\u00f6\u00f0ur S\u00edkems, fyrir hundra\u00f0 silfurpeninga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hann reisti \u00fear altari og kalla\u00f0i \u00fea\u00f0 El-el\u00f3he-\u00cdsrael."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00edna d\u00f3ttir Leu, er h\u00fan haf\u00f0i f\u00e6tt Jakob, gekk \u00fat a\u00f0 sj\u00e1 d\u00e6tur landsins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 S\u00edkem hana, sonur Hev\u00edtans Hemors, h\u00f6f\u00f0ingja landsins, og hann t\u00f3k hana og lag\u00f0ist me\u00f0 henni og spjalla\u00f0i hana."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hann lag\u00f0i mikinn \u00e1starhug \u00e1 D\u00ednu, d\u00f3ttur Jakobs, og hann elska\u00f0i st\u00falkuna og tala\u00f0i vinsamlega vi\u00f0 hana."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00edkem kom a\u00f0 m\u00e1li vi\u00f0 Hemor f\u00f6\u00f0ur sinn og m\u00e6lti: &#34;Tak m\u00e9r \u00feessa st\u00falku fyrir konu.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Jakob haf\u00f0i fr\u00e9tt, a\u00f0 hann hef\u00f0i sv\u00edvirt D\u00ednu d\u00f3ttur hans, en me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 synir hans voru \u00fati \u00ed haga me\u00f0 f\u00e9na\u00f0 hans, \u00fe\u00e1 l\u00e9t hann kyrrt vera, \u00fear til er \u00feeir komu heim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Hemor, fa\u00f0ir S\u00edkems, \u00fat til Jakobs til \u00feess a\u00f0 tala vi\u00f0 hann."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og synir Jakobs komu heim \u00far haganum, er \u00feeir heyr\u00f0u \u00feetta. Og mennirnir stygg\u00f0ust og ur\u00f0u st\u00f3rrei\u00f0ir, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i frami\u00f0 \u00f3h\u00e6fuverk \u00ed \u00cdsrael, er hann lag\u00f0ist me\u00f0 d\u00f3ttur Jakobs, og sl\u00edkt hef\u00f0i aldrei \u00e1tt a\u00f0 fremja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tala\u00f0i Hemor vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og m\u00e6lti: &#34;S\u00edkem sonur minn hefir mikla \u00e1st \u00e1 d\u00f3ttur y\u00f0ar. \u00c9g bi\u00f0 a\u00f0 \u00fe\u00e9r gefi\u00f0 honum hana fyrir konu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e6gist vi\u00f0 oss, gefi\u00f0 oss y\u00f0ar d\u00e6tur og taki\u00f0 y\u00f0ur vorar d\u00e6tur"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og sta\u00f0n\u00e6mist hj\u00e1 oss, og landi\u00f0 skal standa y\u00f0ur til bo\u00f0a. Veri\u00f0 h\u00e9r kyrrir og fari\u00f0 um landi\u00f0 og taki\u00f0 y\u00f0ur b\u00f3lfestu \u00ed \u00fev\u00ed.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og S\u00edkem sag\u00f0i vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur hennar og br\u00e6\u00f0ur: &#34;\u00d3, a\u00f0 \u00e9g m\u00e6tti finna n\u00e1\u00f0 \u00ed augum y\u00f0ar. Hva\u00f0 sem \u00fe\u00e9r til nefni\u00f0, \u00fea\u00f0 skal \u00e9g grei\u00f0a."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Krefjist af m\u00e9r svo mikils mundar og morgungjafar sem vera skal, og mun \u00e9g grei\u00f0a \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00e9r til nefni\u00f0, en gefi\u00f0 m\u00e9r st\u00falkuna fyrir konu.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u synir Jakobs \u00feeim S\u00edkem og Hemor f\u00f6\u00f0ur hans, og t\u00f6lu\u00f0u me\u00f0 undirhyggju, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i sv\u00edvirt D\u00ednu systur \u00feeirra,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Eigi megum v\u00e9r \u00feetta gj\u00f6ra, a\u00f0 gefa systur vora \u00f3umskornum manni, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri oss vanvir\u00f0a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0eins viljum v\u00e9r gj\u00f6ra a\u00f0 y\u00f0ar vilja, a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 eins og v\u00e9r, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta umskera allt karlkyn me\u00f0al y\u00f0ar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skulum v\u00e9r gefa y\u00f0ur vorar d\u00e6tur og taka y\u00f0ar d\u00e6tur oss til handa og b\u00faa hj\u00e1 y\u00f0ur, svo a\u00f0 v\u00e9r ver\u00f0um ein \u00fej\u00f3\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi l\u00e1ta a\u00f0 or\u00f0um vorum og umskerast, \u00fe\u00e1 t\u00f6kum v\u00e9r d\u00f3ttur vora og f\u00f6rum burt.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Hemor og S\u00edkem, syni Hemors, ge\u00f0ja\u00f0ist vel tal \u00feeirra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og sveinninn l\u00e9t ekki \u00e1 \u00fev\u00ed standa a\u00f0 gj\u00f6ra \u00feetta, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann elska\u00f0i d\u00f3ttur Jakobs. En hann var talinn ma\u00f0ur \u00e1g\u00e6tastur \u00ed sinni \u00e6tt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hemor og S\u00edkem sonur hans komu \u00ed hli\u00f0 borgar sinnar og t\u00f6lu\u00f0u vi\u00f0 borgarmenn s\u00edna og s\u00f6g\u00f0u:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;\u00deessir menn bera fri\u00f0arhug til vor. L\u00e1tum \u00fe\u00e1 setjast a\u00f0 \u00ed landinu og fara allra sinna fer\u00f0a um \u00fea\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 n\u00f3g er landr\u00fdmi\u00f0 \u00e1 b\u00e1\u00f0ar hendur handa \u00feeim. D\u00e6tur \u00feeirra munum v\u00e9r taka oss fyrir konur og gefa \u00feeim d\u00e6tur vorar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00fev\u00ed a\u00f0eins vilja mennirnir gj\u00f6ra a\u00f0 vorum vilja og b\u00faa vor \u00e1 me\u00f0al, svo a\u00f0 v\u00e9r ver\u00f0um ein \u00fej\u00f3\u00f0, a\u00f0 v\u00e9r l\u00e1tum umskera allt karlkyn me\u00f0al vor, eins og \u00feeir eru umskornir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hjar\u00f0ir \u00feeirra, fj\u00e1rhlutur \u00feeirra og allur f\u00e9na\u00f0ur \u00feeirra, ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 ekki vor eign? Gj\u00f6rum a\u00f0eins a\u00f0 vilja \u00feeirra, svo a\u00f0 \u00feeir sta\u00f0n\u00e6mist hj\u00e1 oss.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00feeir l\u00e9tu a\u00f0 or\u00f0um Hemors og S\u00edkems sonar hans, allir sem gengu \u00fat um hli\u00f0 borgar hans, og allt karlkyn l\u00e9t umskerast, allir \u00feeir, sem gengu \u00fat um hli\u00f0 borgar hans."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En svo bar til \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi, er \u00feeir voru sj\u00fakir af s\u00e1rum, a\u00f0 tveir synir Jakobs, \u00feeir S\u00edmeon og Lev\u00ed, br\u00e6\u00f0ur D\u00ednu, t\u00f3ku hvor sitt sver\u00f0 og gengu inn \u00ed borgina, sem \u00e1tti s\u00e9r einskis ills von, og dr\u00e1pu \u00fear allt karlkyn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dr\u00e1pu \u00feeir einnig Hemor og son hans S\u00edkem me\u00f0 sver\u00f0seggjum og t\u00f3ku D\u00ednu \u00far h\u00fasi S\u00edkems og f\u00f3ru s\u00ed\u00f0an burt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Synir Jakobs r\u00e9\u00f0ust a\u00f0 hinum vegnu og r\u00e6ndu borgina, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u sv\u00edvirt systur \u00feeirra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sau\u00f0i \u00feeirra, naut \u00feeirra og asna, og allt, sem var \u00ed borginni, og \u00fea\u00f0, sem var \u00ed h\u00f6gunum, t\u00f3ku \u00feeir."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00f6ll au\u00f0\u00e6fi \u00feeirra, \u00f6ll b\u00f6rn \u00feeirra og konur t\u00f3ku \u00feeir a\u00f0 herfangi og r\u00e6ndu, s\u00f6mulei\u00f0is allt, sem var \u00ed h\u00fasunum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jakob sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00edmeon og Lev\u00ed: &#34;\u00dei\u00f0 hafi\u00f0 stofna\u00f0 m\u00e9r \u00ed \u00f3g\u00e6fu me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra mig illa \u00feokka\u00f0an af landsm\u00f6nnum, af Kanaan\u00edtum og Peres\u00edtum. N\u00fa me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er li\u00f0f\u00e1r, munu \u00feeir safnast saman \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r og vinna sigur \u00e1 m\u00e9r. Ver\u00f0 \u00e9g \u00fe\u00e1 afm\u00e1\u00f0ur, \u00e9g og mitt h\u00fas.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En \u00feeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;\u00c1tti hann \u00fe\u00e1 a\u00f0 fara me\u00f0 systur okkar eins og sk\u00e6kju?&#34;"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gu\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 Jakob: &#34;Tak \u00feig upp og far upp til Betel og dvel \u00fe\u00fa \u00fear og gj\u00f6r \u00fear altari Gu\u00f0i, sem birtist \u00fe\u00e9r, \u00feegar \u00fe\u00fa fl\u00fd\u00f0ir undan Esa\u00fa br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jakob sag\u00f0i vi\u00f0 heimaf\u00f3lk sitt og alla, sem me\u00f0 honum voru: &#34;Kasti\u00f0 burt \u00feeim \u00fatlendu go\u00f0um, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 hj\u00e1 y\u00f0ur, og hreinsi\u00f0 y\u00f0ur og hafi\u00f0 fataskipti,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og skulum v\u00e9r taka oss upp og fara upp til Betel. Vil \u00e9g reisa \u00fear altari \u00feeim Gu\u00f0i, sem b\u00e6nheyr\u00f0i mig \u00e1 t\u00edma ney\u00f0ar minnar og hefir veri\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r \u00e1 \u00feeim vegi, sem \u00e9g hefi fari\u00f0.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00feeir fengu Jakob \u00f6ll \u00feau \u00fatlendu go\u00f0, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u hj\u00e1 s\u00e9r, og hringana, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u \u00ed eyrum s\u00e9r, og gr\u00f3f Jakob \u00fea\u00f0 undir eikinni, sem er hj\u00e1 S\u00edkem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st f\u00f3ru \u00feeir af sta\u00f0. En \u00f3tti fr\u00e1 Gu\u00f0i var yfir \u00f6llum borgunum, sem voru umhverfis \u00fe\u00e1, svo a\u00f0 sonum Jakobs var ekki veitt eftirf\u00f6r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Jakob kom til L\u00faz, sem er \u00ed Kanaanlandi (\u00fea\u00f0 er Betel), hann og allt f\u00f3lki\u00f0, sem me\u00f0 honum var."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann reisti \u00fear altari og kalla\u00f0i sta\u00f0inn El-Betel, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 haf\u00f0i birst honum \u00fear, \u00feegar hann fl\u00fd\u00f0i undan br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dear anda\u00f0ist Deb\u00f3ra, f\u00f3stra Rebekku, og var j\u00f6r\u00f0u\u00f0 fyrir ne\u00f0an Betel, undir eikinni, og fyrir \u00fev\u00ed heitir h\u00fan Gr\u00e1teik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Enn birtist Gu\u00f0 Jakob, er hann var \u00e1 heimlei\u00f0 fr\u00e1 Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu, og blessa\u00f0i hann."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Nafn \u00feitt er Jakob. Eigi skalt \u00fe\u00fa h\u00e9\u00f0an af Jakob heita, heldur skal nafn \u00feitt vera \u00cdsrael.&#34; Og hann nefndi hann \u00cdsrael."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g er Alm\u00e1ttugur Gu\u00f0. Ver \u00fe\u00fa frj\u00f3samur og auk kyn \u00feitt. \u00dej\u00f3\u00f0, j\u00e1 fj\u00f6ldi \u00fej\u00f3\u00f0a skal fr\u00e1 \u00fe\u00e9r koma, og konungar skulu \u00fat ganga af lendum \u00fe\u00ednum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og landi\u00f0, sem \u00e9g gaf Abraham og \u00cdsak, mun \u00e9g gefa \u00fe\u00e9r, og ni\u00f0jum \u00fe\u00ednum eftir \u00feig mun \u00e9g gefa landi\u00f0.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st st\u00e9 Gu\u00f0 upp fr\u00e1 honum, \u00fea\u00f0an sem hann tala\u00f0i vi\u00f0 hann."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jakob reisti upp merki \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem Gu\u00f0 tala\u00f0i vi\u00f0 hann, merkisstein, og dreypti yfir hann dreypif\u00f3rn og hellti yfir hann ol\u00edu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Jakob nefndi sta\u00f0inn, \u00fear sem Gu\u00f0 tala\u00f0i vi\u00f0 hann, Betel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku sig upp fr\u00e1 Betel. En er \u00feeir \u00e1ttu skammt eftir \u00f3fari\u00f0 til Efrata, t\u00f3k Rakel l\u00e9ttas\u00f3tt og kom hart ni\u00f0ur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og er h\u00fan kom svo hart ni\u00f0ur \u00ed barnbur\u00f0inum, sag\u00f0i lj\u00f3sm\u00f3\u00f0irin vi\u00f0 hana: &#34;\u00d3ttast \u00fe\u00fa ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 n\u00fa eignast \u00fe\u00fa annan son.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og er h\u00fan var \u00ed andl\u00e1tinu, _ \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan d\u00f3 _, \u00fe\u00e1 nefndi h\u00fan hann Ben\u00f3n\u00ed, en fa\u00f0ir hans nefndi hann Benjam\u00edn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st anda\u00f0ist Rakel og var j\u00f6r\u00f0u\u00f0 vi\u00f0 veginn til Efrata, \u00fea\u00f0 er Betlehem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jakob reisti minnismerki \u00e1 lei\u00f0i hennar. \u00dear er legsteinn Rakelar allt til \u00feessa dags."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdsrael h\u00e9lt \u00e1fram fer\u00f0inni og sl\u00f3 tj\u00f6ldum s\u00ednum hinumegin vi\u00f0 M\u00edgdal Eder."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00cdsrael haf\u00f0ist vi\u00f0 \u00ed \u00fev\u00ed bygg\u00f0arlagi, bar svo vi\u00f0, a\u00f0 R\u00faben f\u00f3r og lag\u00f0ist me\u00f0 B\u00edlu, hj\u00e1konu f\u00f6\u00f0ur s\u00edns. Og \u00cdsrael var\u00f0 \u00feess \u00e1skynja. Jakob \u00e1tti t\u00f3lf sonu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Synir Leu: R\u00faben, frumgetinn son Jakobs, S\u00edmeon, Lev\u00ed, J\u00fada, \u00cdssakar og Seb\u00falon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Synir Rakelar: J\u00f3sef og Benjam\u00edn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Synir B\u00edlu, \u00feernu Rakelar: Dan og Naftal\u00ed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Synir Silpu, \u00feernu Leu: Ga\u00f0 og Asser. \u00deetta eru synir Jakobs, sem honum f\u00e6ddust \u00ed Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og Jakob kom til \u00cdsaks f\u00f6\u00f0ur s\u00edns \u00ed Mamre vi\u00f0 Kirjat Arba, \u00fea\u00f0 er Hebron, \u00fear sem Abraham og \u00cdsak h\u00f6f\u00f0u dvalist sem \u00fatlendingar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En dagar \u00cdsaks voru hundra\u00f0 og \u00e1ttat\u00edu \u00e1r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00cdsak anda\u00f0ist og d\u00f3 og safna\u00f0ist til s\u00edns f\u00f3lks, gamall og saddur l\u00edfdaga, og Esa\u00fa og Jakob synir hans j\u00f6r\u00f0u\u00f0u hann."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta er \u00e6ttartala Esa\u00fa, \u00fea\u00f0 er Ed\u00f3ms."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Esa\u00fa haf\u00f0i teki\u00f0 s\u00e9r konur af d\u00e6trum Kanaan\u00edta: Ada, d\u00f3ttur Het\u00edtans Elons, og Ohol\u00edbama, d\u00f3ttur Ana, sonar H\u00f3r\u00edtans S\u00edbeons,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og Basmat, d\u00f3ttur \u00cdsmaels, systur Nebaj\u00f3ts."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Ada \u00f3l Esa\u00fa El\u00edfas, Basmat \u00f3l Reg\u00fael"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og Ohol\u00edbama \u00f3l Jeh\u00fas, Jaelam og K\u00f3ra. \u00deessir eru synir Esa\u00fa, sem honum f\u00e6ddust \u00ed Kanaanlandi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Esa\u00fa t\u00f3k konur s\u00ednar, sonu s\u00edna og d\u00e6tur og allar s\u00e1lir \u00ed h\u00fasi s\u00ednu og hj\u00f6r\u00f0 s\u00edna og kvikf\u00e9na\u00f0 og allan \u00feann fj\u00e1rhlut, sem hann haf\u00f0i afla\u00f0 s\u00e9r \u00ed Kanaanlandi, og f\u00f3r \u00ed burtu fr\u00e1 Jakob br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum til Se\u00edrlands."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eign \u00feeirra var meiri en svo, a\u00f0 \u00feeir g\u00e6tu saman veri\u00f0, og landi\u00f0, er \u00feeir bjuggu \u00ed sem \u00fatlendingar, bar \u00fe\u00e1 ekki s\u00f6kum hjar\u00f0a \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Esa\u00fa settist a\u00f0 \u00e1 Se\u00edrfj\u00f6llum; en Esa\u00fa er Ed\u00f3m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deetta er saga Esa\u00fa, \u00e6ttf\u00f6\u00f0ur Ed\u00f3m\u00edta, \u00e1 Se\u00edrfj\u00f6llum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deetta eru n\u00f6fn Esa\u00fa sona: El\u00edfas, sonur Ada, konu Esa\u00fa; Reg\u00fael, sonur Basmat, konu Esa\u00fa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Synir El\u00edfas voru: Teman, \u00d3mar, Sef\u00f3, Gaetam og Kenas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Timna var hj\u00e1kona El\u00edfas, sonar Esa\u00fa, og h\u00fan \u00f3l El\u00edfas Amalek. \u00deetta eru synir Ada, konu Esa\u00fa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deessir eru synir Reg\u00faels: Nahat, Sera, Samma og Missa. \u00deessir voru synir Basmat, konu Esa\u00fa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00feessir voru synir Ohol\u00edbama, d\u00f3ttur Ana, sonar S\u00edbeons, konu Esa\u00fa, h\u00fan \u00f3l Esa\u00fa Jeh\u00fas, Jaelam og K\u00f3ra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deessir eru \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar me\u00f0al Esa\u00fa sona: Synir El\u00edfas, frumgetins sonar Esa\u00fa: H\u00f6f\u00f0inginn Teman, h\u00f6f\u00f0inginn \u00d3mar, h\u00f6f\u00f0inginn Sef\u00f3, h\u00f6f\u00f0inginn Kenas,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "h\u00f6f\u00f0inginn K\u00f3ra, h\u00f6f\u00f0inginn Gaetam, h\u00f6f\u00f0inginn Amalek. \u00deessir eru \u00feeir h\u00f6f\u00f0ingjar, sem komnir eru fr\u00e1 El\u00edfas \u00ed Ed\u00f3mlandi, \u00feessir eru synir Ada."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deessir voru synir Reg\u00faels, sonar Esa\u00fa: H\u00f6f\u00f0inginn Nahat, h\u00f6f\u00f0inginn Sera, h\u00f6f\u00f0inginn Samma, h\u00f6f\u00f0inginn Missa. \u00deessir eru \u00feeir h\u00f6f\u00f0ingjar, sem komnir eru fr\u00e1 Reg\u00fael \u00ed Ed\u00f3mlandi, \u00feessir eru synir Basmat, konu Esa\u00fa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deessir eru synir Ohol\u00edbama, konu Esa\u00fa: H\u00f6f\u00f0inginn Jeh\u00fas, h\u00f6f\u00f0inginn Jaelam, h\u00f6f\u00f0inginn K\u00f3ra. \u00deessir eru \u00feeir h\u00f6f\u00f0ingjar, sem komnir eru fr\u00e1 Ohol\u00edbama, d\u00f3ttur Ana, konu Esa\u00fa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deessir eru synir Esa\u00fa og \u00feessir eru h\u00f6f\u00f0ingjar \u00feeirra, \u00fea\u00f0 er Ed\u00f3m."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deessir eru synir H\u00f3r\u00edtans Se\u00edrs, frumbyggjar landsins: L\u00f3tan, S\u00f3bal, S\u00edbeon, Ana,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00edson, Eser og D\u00edsan. \u00deessir eru h\u00f6f\u00f0ingjar H\u00f3r\u00edtanna, synir Se\u00edrs \u00ed Ed\u00f3mlandi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Synir L\u00f3tans voru H\u00f3r\u00ed og Hemam, og systir L\u00f3tans var Timna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deessir eru synir S\u00f3bals: Alvan, Manahat, Ebal, Sef\u00f3 og \u00d3nam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deessir eru synir S\u00edbeons: Aja og Ana, \u00fea\u00f0 er s\u00e1 Ana, sem fann laugarnar \u00e1 \u00f6r\u00e6funum, er hann g\u00e6tti asna S\u00edbeons f\u00f6\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deessi eru b\u00f6rn Ana: D\u00edson og Ohol\u00edbama, d\u00f3ttir Ana."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deessir eru synir D\u00edsons: Hemdan, Esban, J\u00edtran og Keran."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deessir eru synir Esers: B\u00edlhan, Saavan og Akan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deessir eru synir D\u00edsans: \u00das og Aran."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deessir eru h\u00f6f\u00f0ingjar H\u00f3r\u00edtanna: H\u00f6f\u00f0inginn L\u00f3tan, h\u00f6f\u00f0inginn S\u00f3bal, h\u00f6f\u00f0inginn S\u00edbeon, h\u00f6f\u00f0inginn Ana,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "h\u00f6f\u00f0inginn D\u00edson, h\u00f6f\u00f0inginn Eser, h\u00f6f\u00f0inginn D\u00edsan. \u00deessir eru h\u00f6f\u00f0ingjar H\u00f3r\u00edtanna eftir h\u00f6f\u00f0ingjum \u00feeirra \u00ed Se\u00edrlandi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deessir eru \u00feeir konungar, sem r\u00edktu \u00ed Ed\u00f3mlandi, \u00e1\u00f0ur en konungar r\u00edktu yfir \u00cdsraelsm\u00f6nnum:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bela, sonur Be\u00f3rs, var konungur \u00ed Ed\u00f3m, og h\u00e9t borg hans D\u00ednhaba."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og er Bela d\u00f3, t\u00f3k J\u00f3bab, sonur Sera fr\u00e1 Bosra, r\u00edki eftir hann."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og er J\u00f3bab d\u00f3, t\u00f3k H\u00fasam fr\u00e1 Teman\u00edtalandi r\u00edki eftir hann."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og er H\u00fasam d\u00f3, t\u00f3k Hadad, sonur Bedads, r\u00edki eftir hann. Hann vann sigur \u00e1 Mid\u00edan\u00edtum \u00e1 M\u00f3absv\u00f6llum, og borg hans h\u00e9t Av\u00edt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og er Hadad d\u00f3, t\u00f3k Samla fr\u00e1 Masreka r\u00edki eftir hann."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og er Samla d\u00f3, t\u00f3k S\u00e1l fr\u00e1 Reh\u00f3b\u00f3t hj\u00e1 Efrat r\u00edki eftir hann."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og er S\u00e1l d\u00f3, t\u00f3k Baal Hanan, sonur Akb\u00f3rs, r\u00edki eftir hann."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og er Baal Hanan sonur Akb\u00f3rs d\u00f3, t\u00f3k Hadar r\u00edki eftir hann, og h\u00e9t borg hans Pag\u00fa, en kona hans Mehetabeel, d\u00f3ttir Matredar, d\u00f3ttur Me-Sahabs."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deessi eru n\u00f6fn h\u00f6f\u00f0ingja \u00feeirra, er fr\u00e1 Esa\u00fa eru komnir, eftir \u00e6ttkv\u00edslum \u00feeirra, eftir b\u00fast\u00f6\u00f0um \u00feeirra, eftir n\u00f6fnum \u00feeirra: H\u00f6f\u00f0inginn Timna, h\u00f6f\u00f0inginn Alva, h\u00f6f\u00f0inginn Jetet,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "h\u00f6f\u00f0inginn Ohol\u00edbama, h\u00f6f\u00f0inginn Ela, h\u00f6f\u00f0inginn P\u00ednon,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "h\u00f6f\u00f0inginn Kenas, h\u00f6f\u00f0inginn Teman, h\u00f6f\u00f0inginn Mibsar,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "h\u00f6f\u00f0inginn Magd\u00edel, h\u00f6f\u00f0inginn \u00cdram. \u00deessir eru h\u00f6f\u00f0ingjar Ed\u00f3m\u00edta, eftir b\u00fast\u00f6\u00f0um \u00feeirra \u00ed landi \u00fev\u00ed, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u numi\u00f0. \u00deessi Esa\u00fa er \u00e6ttfa\u00f0ir Ed\u00f3m\u00edta."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob bj\u00f3 \u00ed landi \u00fev\u00ed, er fa\u00f0ir hans haf\u00f0i dvalist \u00ed sem \u00fatlendingur, \u00ed Kanaanlandi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deetta er \u00e6ttarsaga Jakobs. \u00deegar J\u00f3sef var seytj\u00e1n \u00e1ra gamall, g\u00e6tti hann sau\u00f0a me\u00f0 br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum. En hann var sm\u00e1sveinn hj\u00e1 \u00feeim sonum B\u00edlu og sonum Silpu, er voru konur f\u00f6\u00f0ur hans. Og J\u00f3sef bar f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum illan or\u00f0r\u00f3m um \u00fe\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdsrael unni J\u00f3sef mest allra sona sinna, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i \u00e1tt hann \u00ed elli sinni. Og hann l\u00e9t gj\u00f6ra honum dragkyrtil."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En er br\u00e6\u00f0ur hans s\u00e1u, a\u00f0 fa\u00f0ir \u00feeirra elska\u00f0i hann meir en alla sonu s\u00edna, l\u00f6g\u00f0u \u00feeir hatur \u00e1 hann og g\u00e1tu ekki tala\u00f0 vi\u00f0 hann vinsamlegt or\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f3sef dreymdi draum og sag\u00f0i hann br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum. H\u00f6tu\u00f0u \u00feeir hann \u00fe\u00e1 enn meir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Heyri\u00f0 n\u00fa draum \u00feennan, sem mig dreymdi:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sj\u00e1, v\u00e9r vorum a\u00f0 binda kornbundin \u00e1 akrinum, og mitt kornbundin reisti sig og st\u00f3\u00f0 uppr\u00e9tt, en y\u00f0ar kornbundin skipu\u00f0u s\u00e9r umhverfis og lutu m\u00ednu kornbundini.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u br\u00e6\u00f0ur hans vi\u00f0 hann: &#34;Munt \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 ver\u00f0a konungur yfir oss? Munt \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 drottna yfir oss?&#34; Og \u00feeir h\u00f6tu\u00f0u hann enn meir sakir drauma hans og sakir or\u00f0a hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Enn dreymdi hann annan draum og sag\u00f0i hann br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum og m\u00e6lti: &#34;Sj\u00e1, mig hefir enn dreymt draum: M\u00e9r \u00fe\u00f3tti s\u00f3lin, tungli\u00f0 og ellefu stj\u00f6rnur l\u00fata m\u00e9r.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En er hann sag\u00f0i f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum og br\u00e6\u00f0rum fr\u00e1 \u00feessu, \u00e1v\u00edtti fa\u00f0ir hans hann og m\u00e6lti til hans: &#34;Hva\u00f0a draumur er \u00feetta, sem \u00feig hefir dreymt? Munum v\u00e9r eiga a\u00f0 koma, \u00e9g og m\u00f3\u00f0ir \u00fe\u00edn og br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00ednir, og l\u00fata til jar\u00f0ar fyrir \u00fe\u00e9r?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og br\u00e6\u00f0ur hans \u00f6fundu\u00f0u hann, en fa\u00f0ir hans festi \u00feetta \u00ed huga s\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er br\u00e6\u00f0ur hans voru a\u00f0 heiman farnir til \u00feess a\u00f0 halda hj\u00f6r\u00f0 f\u00f6\u00f0ur \u00feeirra \u00e1 haga \u00ed S\u00edkem,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "m\u00e6lti \u00cdsrael vi\u00f0 J\u00f3sef: &#34;Br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00ednir halda hj\u00f6r\u00f0inni \u00e1 beit \u00ed S\u00edkem. Kom \u00fe\u00fa, \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 senda \u00feig til \u00feeirra.&#34; Og hann svara\u00f0i honum: &#34;H\u00e9r er \u00e9g.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Far \u00fe\u00fa og vit \u00fe\u00fa, hvort br\u00e6\u00f0rum \u00fe\u00ednum og hj\u00f6r\u00f0inni l\u00ed\u00f0ur vel, og l\u00e1ttu mig svo vita \u00fea\u00f0.&#34; Og hann sendi hann \u00far Hebronsdal, og hann kom til S\u00edkem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hitti hann ma\u00f0ur nokkur, er hann var a\u00f0 reika \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi. Og ma\u00f0urinn spur\u00f0i hann og m\u00e6lti: &#34;A\u00f0 hverju leitar \u00fe\u00fa?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;\u00c9g er a\u00f0 leita a\u00f0 br\u00e6\u00f0rum m\u00ednum. Seg m\u00e9r hvar \u00feeir eru me\u00f0 hj\u00f6r\u00f0ina.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og ma\u00f0urinn sag\u00f0i: &#34;\u00deeir eru farnir h\u00e9\u00f0an, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g heyr\u00f0i \u00fe\u00e1 segja: ,V\u00e9r skulum fara til D\u00f3tan.&#34;` F\u00f3r J\u00f3sef \u00fe\u00e1 eftir br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum og fann \u00fe\u00e1 \u00ed D\u00f3tan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Er \u00feeir s\u00e1u hann \u00e1lengdar, \u00e1\u00f0ur en hann var kominn n\u00e6rri \u00feeim, t\u00f3ku \u00feeir saman r\u00e1\u00f0 s\u00edn a\u00f0 drepa hann."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u hver vi\u00f0 annan: &#34;Sj\u00e1, \u00fearna kemur draumama\u00f0urinn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f6rum n\u00fa til og drepum hann og k\u00f6stum honum \u00ed einhverja gryfjuna og segjum svo, a\u00f0 \u00f3argad\u00fdr hafi eti\u00f0 hann. \u00de\u00e1 skulum v\u00e9r sj\u00e1, hva\u00f0 \u00far draumum hans ver\u00f0ur.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En er R\u00faben heyr\u00f0i \u00feetta, vildi hann frelsa hann \u00far h\u00f6ndum \u00feeirra og m\u00e6lti: &#34;Ekki skulum v\u00e9r drepa hann.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og R\u00faben sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1, til \u00feess a\u00f0 hann g\u00e6ti frelsa\u00f0 hann \u00far h\u00f6ndum \u00feeirra og f\u00e6rt hann aftur f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum: &#34;\u00dathelli\u00f0 ekki bl\u00f3\u00f0i. Kasti\u00f0 honum \u00ed \u00feessa gryfju, sem er h\u00e9r \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni, en leggi\u00f0 ekki hendur \u00e1 hann.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En er J\u00f3sef kom til br\u00e6\u00f0ra sinna, f\u00e6r\u00f0u \u00feeir hann \u00far kyrtli hans, dragkyrtlinum, sem hann var \u00ed,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "t\u00f3ku hann og k\u00f6stu\u00f0u honum \u00ed gryfjuna. En gryfjan var t\u00f3m, ekkert vatn var \u00ed henni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Settust \u00feeir n\u00fa ni\u00f0ur a\u00f0 neyta matar. En er \u00feeim var\u00f0 liti\u00f0 upp, s\u00e1u \u00feeir lest \u00cdsmael\u00edta koma fr\u00e1 G\u00edlea\u00f0, og b\u00e1ru \u00falfaldar \u00feeirra reykelsi, balsam og myrru. Voru \u00feeir \u00e1 lei\u00f0 me\u00f0 \u00feetta til Egyptalands."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti J\u00fada vi\u00f0 br\u00e6\u00f0ur s\u00edna: &#34;Hver \u00e1vinningur er oss \u00fea\u00f0, a\u00f0 drepa br\u00f3\u00f0ur vorn og leyna mor\u00f0inu?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Komi\u00f0, v\u00e9r skulum selja hann \u00cdsmael\u00edtum, en ekki leggja hendur \u00e1 hann, \u00fev\u00ed hann er br\u00f3\u00f0ir vor, hold vort og bl\u00f3\u00f0.&#34; Og br\u00e6\u00f0ur hans f\u00e9llust \u00e1 \u00fea\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En mid\u00edan\u00edt\u00edskir kaupmenn f\u00f3ru \u00fear fram hj\u00e1, t\u00f3ku J\u00f3sef og dr\u00f3gu hann upp \u00far gryfjunni. Og \u00feeir seldu J\u00f3sef \u00cdsmael\u00edtunum fyrir tuttugu sikla silfurs, en \u00feeir f\u00f3ru me\u00f0 J\u00f3sef til Egyptalands."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En er R\u00faben kom aftur a\u00f0 gryfjunni, \u00fe\u00e1 var J\u00f3sef ekki \u00ed gryfjunni. Reif hann \u00fe\u00e1 kl\u00e6\u00f0i s\u00edn."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og hann sneri aftur til br\u00e6\u00f0ra sinna og m\u00e6lti: &#34;Sveinninn er horfinn, og hvert skal \u00e9g n\u00fa fara?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir kyrtil J\u00f3sefs, sk\u00e1ru geithafur og velktu kyrtilinn \u00ed bl\u00f3\u00f0inu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sendu \u00feeir dragkyrtilinn og l\u00e9tu f\u00e6ra hann f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum me\u00f0 \u00feeirri or\u00f0sending: &#34;\u00deetta h\u00f6fum v\u00e9r fundi\u00f0. G\u00e6t \u00fe\u00fa a\u00f0, hvort \u00fea\u00f0 muni vera kyrtill sonar \u00fe\u00edns e\u00f0a ekki.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og hann sko\u00f0a\u00f0i hann og m\u00e6lti: &#34;\u00dea\u00f0 er kyrtill sonar m\u00edns. \u00d3argad\u00fdr hefir eti\u00f0 hann. Sannlega er J\u00f3sef sundur rifinn.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reif Jakob kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lag\u00f0i h\u00e6rusekk um lendar s\u00ednar og harma\u00f0i son sinn langan t\u00edma."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og allir synir hans og allar d\u00e6tur hans leitu\u00f0ust vi\u00f0 a\u00f0 hugga hann, en hann vildi ekki huggast l\u00e1ta og sag\u00f0i: &#34;Me\u00f0 harmi mun \u00e9g ni\u00f0ur st\u00edga til sonar m\u00edns til heljar.&#34; Og fa\u00f0ir hans gr\u00e9t hann."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En Mid\u00edan\u00edtar seldu hann til Egyptalands, P\u00f3t\u00edfar hir\u00f0manni Fara\u00f3s og l\u00edfvar\u00f0arforingja."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Um \u00feessar mundir bar svo vi\u00f0, a\u00f0 J\u00fada f\u00f3r fr\u00e1 br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum og lag\u00f0i lag sitt vi\u00f0 mann nokkurn \u00ed Ad\u00fallam, sem H\u00edra h\u00e9t."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dear s\u00e1 J\u00fada d\u00f3ttur kanversks manns, sem S\u00faa h\u00e9t, og t\u00f3k hana og haf\u00f0i samfarir vi\u00f0 hana."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og h\u00fan var\u00f0 \u00feungu\u00f0 og \u00f3l son, og h\u00fan nefndi hann Ger."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og h\u00fan var\u00f0 \u00feungu\u00f0 \u00ed anna\u00f0 sinn og \u00f3l son, og h\u00fan nefndi hann \u00d3nan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og enn \u00f3l h\u00fan son og nefndi hann Sela. En h\u00fan var \u00ed Kes\u00edb, er h\u00fan \u00f3l hann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og J\u00fada t\u00f3k konu til handa Ger, frumgetnum syni s\u00ednum. H\u00fan h\u00e9t Tamar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En Ger, frumgetinn sonur J\u00fada, var vondur \u00ed augum Drottins, svo a\u00f0 Drottinn l\u00e9t hann deyja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti J\u00fada vi\u00f0 \u00d3nan: &#34;Gakk \u00fe\u00fa inn til konu br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns og gegn \u00fe\u00fa m\u00e1gskyldunni vi\u00f0 hana, a\u00f0 \u00fe\u00fa megir afla br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum afkv\u00e6mis.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00d3nan vissi, a\u00f0 afkv\u00e6mi\u00f0 skyldi eigi ver\u00f0a hans, \u00fe\u00e1 l\u00e9t hann s\u00e6\u00f0i\u00f0 spillast \u00e1 j\u00f6r\u00f0u \u00ed hvert sinn er hann gekk inn til konu br\u00f3\u00f0ur s\u00edns, til \u00feess a\u00f0 hann afla\u00f0i eigi br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum afkv\u00e6mis."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Drottni misl\u00edka\u00f0i \u00fea\u00f0, er hann gj\u00f6r\u00f0i, og l\u00e9t hann einnig deyja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00fada vi\u00f0 Tamar tengdad\u00f3ttur s\u00edna: &#34;Ver \u00fe\u00fa sem ekkja \u00ed h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, \u00feanga\u00f0 til Sela sonur minn ver\u00f0ur fullt\u00ed\u00f0a.&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 hann hugsa\u00f0i: &#34;Ella mun hann og deyja, eins og br\u00e6\u00f0ur hans.&#34; F\u00f3r Tamar \u00fe\u00e1 burt og var \u00ed h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En er fram li\u00f0u stundir, anda\u00f0ist d\u00f3ttir S\u00faa, kona J\u00fada. Og er J\u00fada l\u00e9t af harminum, f\u00f3r hann upp til Timna, til sau\u00f0aklippara sinna, hann og H\u00edra vinur hans fr\u00e1 Ad\u00fallam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var \u00fe\u00e1 Tamar sagt svo fr\u00e1: &#34;Sj\u00e1, tengdafa\u00f0ir \u00feinn fer upp til Timna a\u00f0 klippa sau\u00f0i s\u00edna.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r h\u00fan \u00far ekkjub\u00faningi s\u00ednum, huldi sig bl\u00e6ju og hj\u00fapa\u00f0i sig og settist vi\u00f0 hli\u00f0 Ena\u00edmborgar, sem er vi\u00f0 veginn til Timna. \u00dev\u00ed a\u00f0 h\u00fan s\u00e1, a\u00f0 Sela var or\u00f0inn fullt\u00ed\u00f0a, og h\u00fan var \u00fe\u00f3 ekki honum gefin fyrir konu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00fada s\u00e1 hana og hug\u00f0i, a\u00f0 h\u00fan v\u00e6ri sk\u00e6kja, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan haf\u00f0i huli\u00f0 andlit sitt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann v\u00e9k til hennar vi\u00f0 veginn og m\u00e6lti: &#34;Leyf m\u00e9r a\u00f0 leggjast me\u00f0 \u00fe\u00e9r!&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 hann vissi ekki, a\u00f0 h\u00fan var tengdad\u00f3ttir hans. H\u00fan svara\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 viltu gefa m\u00e9r til \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa megir leggjast me\u00f0 m\u00e9r?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann m\u00e6lti: &#34;\u00c9g skal senda \u00fe\u00e9r hafurki\u00f0 \u00far hj\u00f6r\u00f0inni.&#34; H\u00fan svara\u00f0i: &#34;F\u00e1\u00f0u m\u00e9r \u00fe\u00e1 pant, \u00feanga\u00f0 til \u00fe\u00fa sendir \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti hann: &#34;Hva\u00f0a pant skal \u00e9g f\u00e1 \u00fe\u00e9r?&#34; En h\u00fan svara\u00f0i: &#34;Innsiglishring \u00feinn og festi \u00fe\u00edna og staf \u00feinn, sem \u00fe\u00fa hefir \u00ed hendinni.&#34; Og hann f\u00e9kk henni \u00feetta og lag\u00f0ist me\u00f0 henni, og h\u00fan var\u00f0 \u00feungu\u00f0 af hans v\u00f6ldum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st st\u00f3\u00f0 h\u00fan upp, gekk burt og lag\u00f0i af s\u00e9r bl\u00e6juna og f\u00f3r aftur \u00ed ekkjub\u00faning sinn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og J\u00fada sendi hafurki\u00f0i\u00f0 me\u00f0 vini s\u00ednum fr\u00e1 Ad\u00fallam, svo a\u00f0 hann fengi aftur pantinn af hendi konunnar, en hann fann hana ekki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hann spur\u00f0i menn \u00ed \u00feeim sta\u00f0 og sag\u00f0i: &#34;Hvar er portkonan, sem sat vi\u00f0 veginn hj\u00e1 Ena\u00edm?&#34; En \u00feeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;H\u00e9r hefir engin portkona veri\u00f0.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "F\u00f3r hann \u00fe\u00e1 aftur til J\u00fada og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g fann hana ekki, enda s\u00f6g\u00f0u menn \u00ed \u00feeim sta\u00f0: ,H\u00e9r hefir engin portkona veri\u00f0.&#34;`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti J\u00fada: &#34;Haldi h\u00fan \u00fev\u00ed, sem h\u00fan hefir, a\u00f0 v\u00e9r ver\u00f0um ekki haf\u00f0ir a\u00f0 spotti. Sj\u00e1, \u00e9g sendi \u00feetta ki\u00f0, en \u00fe\u00fa hefir ekki fundi\u00f0 hana.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A\u00f0 \u00ferem m\u00e1nu\u00f0um li\u00f0num var J\u00fada sagt: &#34;Tamar tengdad\u00f3ttir \u00fe\u00edn hefir dr\u00fdgt h\u00f3r, og meira a\u00f0 segja: H\u00fan er \u00feungu\u00f0 or\u00f0in \u00ed h\u00f3rd\u00f3mi.&#34; \u00de\u00e1 m\u00e6lti J\u00fada: &#34;Lei\u00f0i\u00f0 hana \u00fat, a\u00f0 h\u00fan ver\u00f0i brennd.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En er h\u00fan var \u00fat leidd, gj\u00f6r\u00f0i h\u00fan tengdaf\u00f6\u00f0ur s\u00ednum \u00feessa or\u00f0sending: &#34;Af v\u00f6ldum \u00feess manns, sem \u00feetta \u00e1, er \u00e9g \u00feungu\u00f0 or\u00f0in.&#34; Og h\u00fan sag\u00f0i: &#34;Hygg \u00fe\u00fa a\u00f0, hver eiga muni innsiglishring \u00feennan, festi og staf.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En J\u00fada kanna\u00f0ist vi\u00f0 gripina og m\u00e6lti: &#34;H\u00fan hefir betri m\u00e1lsta\u00f0 en \u00e9g, fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k a\u00f0 \u00e9g hefi eigi gift hana Sela syni m\u00ednum.&#34; Og hann kenndi hennar ekki upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En er h\u00fan skyldi ver\u00f0a l\u00e9ttari, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 voru tv\u00edburar \u00ed kvi\u00f0i hennar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00ed f\u00e6\u00f0ingunni r\u00e9tti annar \u00fat h\u00f6ndina. T\u00f3k \u00fe\u00e1 lj\u00f3sm\u00f3\u00f0irin rau\u00f0an \u00fer\u00e1\u00f0 og batt um h\u00f6nd hans og sag\u00f0i: &#34;\u00deessi kom fyrr \u00ed lj\u00f3s.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En svo f\u00f3r, a\u00f0 hann kippti aftur a\u00f0 s\u00e9r hendinni, og \u00fe\u00e1 kom br\u00f3\u00f0ir hans \u00ed lj\u00f3s. \u00de\u00e1 m\u00e6lti h\u00fan: &#34;Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa brotist svo fram \u00fe\u00e9r til g\u00f3\u00f0a?&#34; Og h\u00fan nefndi hann Peres."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 f\u00e6ddist br\u00f3\u00f0ir hans, og var rau\u00f0i \u00fer\u00e1\u00f0urinn um h\u00f6nd hans. Og h\u00fan nefndi hann Sera."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3sef var fluttur til Egyptalands, og P\u00f3t\u00edfar, hir\u00f0ma\u00f0ur Fara\u00f3s og l\u00edfvar\u00f0arforingi, ma\u00f0ur egypskur, keypti hann af \u00cdsmael\u00edtum, sem hann h\u00f6f\u00f0u \u00feanga\u00f0 flutt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En Drottinn var me\u00f0 J\u00f3sef, svo a\u00f0 hann var\u00f0 ma\u00f0ur l\u00e1ngefinn, og hann var \u00ed h\u00fasi h\u00fasb\u00f3nda s\u00edns, hins egypska manns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og er h\u00fasb\u00f3ndi hans s\u00e1, a\u00f0 Drottinn var me\u00f0 honum og a\u00f0 Drottinn l\u00e9t honum heppnast allt, sem hann t\u00f3k s\u00e9r fyrir hendur,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 fann J\u00f3sef n\u00e1\u00f0 \u00ed augum hans og \u00fej\u00f3na\u00f0i honum. Og hann setti hann yfir h\u00fas sitt og f\u00e9kk honum \u00ed hendur allt, sem hann \u00e1tti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og upp fr\u00e1 \u00feeirri stundu, er hann haf\u00f0i sett J\u00f3sef yfir h\u00fas sitt og yfir allt, sem hann \u00e1tti, blessa\u00f0i Drottinn h\u00fas hins egypska manns sakir J\u00f3sefs, og blessun Drottins var yfir \u00f6llu, sem hann \u00e1tti innan h\u00fass og utan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hann f\u00f3l J\u00f3sef til umr\u00e1\u00f0a allar eigur s\u00ednar og var afskiptalaus um allt hj\u00e1 honum og gekk a\u00f0eins a\u00f0 m\u00e1lt\u00ed\u00f0um. J\u00f3sef var vel vaxinn og fr\u00ed\u00f0ur s\u00fdnum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og eftir \u00feetta bar svo til, a\u00f0 kona h\u00fasb\u00f3nda hans renndi augum til J\u00f3sefs og m\u00e6lti: &#34;Leggstu me\u00f0 m\u00e9r!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En hann f\u00e6r\u00f0ist undan og sag\u00f0i vi\u00f0 konu h\u00fasb\u00f3nda s\u00edns: &#34;Sj\u00e1, h\u00fasb\u00f3ndi minn l\u00edtur ekki eftir neinu \u00ed h\u00fasinu hj\u00e1 m\u00e9r, og allar eigur s\u00ednar hefir hann fengi\u00f0 m\u00e9r \u00ed hendur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann hefir ekki meira vald \u00ed \u00feessu h\u00fasi en \u00e9g, og hann fyrirmunar m\u00e9r ekkert nema \u00feig, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert kona hans. Hvernig skyldi \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0hafast \u00feessa miklu \u00f3h\u00e6fu og syndga \u00e1 m\u00f3ti Gu\u00f0i?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 a\u00f0 h\u00fan leita\u00f0i til vi\u00f0 J\u00f3sef me\u00f0 \u00feessum or\u00f0um dag eftir dag, \u00fe\u00e1 l\u00e9t hann ekki a\u00f0 vilja hennar a\u00f0 leggjast me\u00f0 henni og hafa samfarir vi\u00f0 hana."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bar svo til einn dag, er hann gekk inn \u00ed h\u00fasi\u00f0 til starfa sinna og enginn heimilismanna var \u00fear inni,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a\u00f0 h\u00fan greip \u00ed skikkju hans og m\u00e6lti: &#34;Leggstu me\u00f0 m\u00e9r!&#34; En hann l\u00e9t skikkjuna eftir \u00ed hendi hennar og fl\u00fd\u00f0i og hlj\u00f3p \u00fat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En er h\u00fan s\u00e1, a\u00f0 hann haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 eftir skikkjuna \u00ed hendi hennar og var fl\u00fainn \u00fat,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 kalla\u00f0i h\u00fan \u00e1 heimaf\u00f3lk sitt og m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fea\u00f0: &#34;Sj\u00e1i\u00f0, hann hefir f\u00e6rt oss hebreskan mann til \u00feess a\u00f0 d\u00e1ra oss. Hann kom inn til m\u00edn og vildi hafa lagst me\u00f0 m\u00e9r, en \u00e9g \u00e6pti h\u00e1st\u00f6fum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og er hann heyr\u00f0i, a\u00f0 \u00e9g hr\u00f3pa\u00f0i og kalla\u00f0i, l\u00e9t hann skikkju s\u00edna eftir hj\u00e1 m\u00e9r og fl\u00fd\u00f0i og hlj\u00f3p \u00fat.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st geymdi h\u00fan skikkju hans hj\u00e1 s\u00e9r \u00feanga\u00f0 til h\u00fasb\u00f3ndi hans kom heim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sag\u00f0i h\u00fan honum \u00fe\u00e1 s\u00f6mu s\u00f6guna og m\u00e6lti: &#34;Hebreski \u00fer\u00e6llinn, sem \u00fe\u00fa hefir til vor haft, kom til m\u00edn til \u00feess a\u00f0 d\u00e1ra mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00feegar \u00e9g hr\u00f3pa\u00f0i og kalla\u00f0i, l\u00e9t hann eftir skikkju s\u00edna hj\u00e1 m\u00e9r og fl\u00fd\u00f0i \u00fat.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Er h\u00fasb\u00f3ndi hans heyr\u00f0i or\u00f0 konu sinnar, er h\u00fan tala\u00f0i vi\u00f0 hann svo m\u00e6landi: &#34;\u00deannig hefir \u00fer\u00e6ll \u00feinn heg\u00f0a\u00f0 s\u00e9r vi\u00f0 mig,&#34; \u00fe\u00e1 var\u00f0 hann \u00e1kaflega rei\u00f0ur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og h\u00fasb\u00f3ndi J\u00f3sefs t\u00f3k hann og setti hann \u00ed myrkvastofu, \u00fear sem bandingjar konungs voru geymdir, og hann sat \u00fear \u00ed myrkvastofunni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Drottinn var me\u00f0 J\u00f3sef og veitti honum mannahylli og l\u00e9t hann finna n\u00e1\u00f0 \u00ed augum forstj\u00f3ra myrkvastofunnar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og forstj\u00f3ri myrkvastofunnar f\u00e9kk J\u00f3sef \u00e1 vald alla bandingjana, sem voru \u00ed myrkvastofunni. Og hva\u00f0 eina, sem \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u \u00fear, gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir a\u00f0 hans fyrirlagi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Forstj\u00f3ri myrkvastofunnar leit ekki eftir neinu, sem var undir hans hendi, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn var me\u00f0 honum. Og hva\u00f0 sem hann gj\u00f6r\u00f0i, \u00fea\u00f0 l\u00e9t Drottinn heppnast."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta var\u00f0 s\u00e1 atbur\u00f0ur, a\u00f0 byrlari konungsins \u00ed Egyptalandi og bakarinn brutu \u00e1 m\u00f3ti herra s\u00ednum, Egyptalandskonungi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Fara\u00f3 reiddist b\u00e1\u00f0um hir\u00f0m\u00f6nnum s\u00ednum, yfirbyrlaranum og yfirbakaranum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og l\u00e9t setja \u00fe\u00e1 \u00ed var\u00f0hald \u00ed h\u00fasi l\u00edfvar\u00f0arforingjans, \u00ed myrkvastofuna, \u00fear sem J\u00f3sef var \u00ed haldi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og l\u00edfvar\u00f0arforinginn setti J\u00f3sef til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00feeim, og voru \u00feeir n\u00fa um hr\u00ed\u00f0 \u00ed var\u00f0haldi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 dreymdi \u00fe\u00e1 b\u00e1\u00f0a draum, byrlara og bakara konungsins \u00ed Egyptalandi, sem haldnir voru \u00ed myrkvastofunni, sinn drauminn hvorn s\u00f6mu n\u00f3ttina, og haf\u00f0i hvor draumurinn s\u00edna \u00fe\u00fd\u00f0ingu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og er J\u00f3sef kom inn til \u00feeirra um morguninn, s\u00e1 hann a\u00f0 \u00feeir voru \u00f3gla\u00f0ir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Spur\u00f0i hann \u00fe\u00e1 hir\u00f0menn Fara\u00f3s, sem voru me\u00f0 honum \u00ed var\u00f0haldi \u00ed h\u00fasi h\u00fasb\u00f3nda hans, og m\u00e6lti: &#34;Hvers vegna eru\u00f0 \u00fei\u00f0 svo daprir \u00ed brag\u00f0i \u00ed dag?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00feeir sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;Okkur hefir dreymt draum, og h\u00e9r er enginn, sem geti r\u00e1\u00f0i\u00f0 hann.&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3sef vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Er \u00fea\u00f0 ekki Gu\u00f0s a\u00f0 r\u00e1\u00f0a drauma? Segi\u00f0 m\u00e9r \u00fe\u00f3.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i yfirbyrlarinn J\u00f3sef draum sinn og m\u00e6lti vi\u00f0 hann: &#34;M\u00e9r \u00fe\u00f3tti \u00ed svefninum sem v\u00ednvi\u00f0ur st\u00e6\u00f0i fyrir framan mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1 v\u00ednvi\u00f0inum voru \u00ferj\u00e1r greinar, og jafnskj\u00f3tt sem hann skaut frj\u00f3\u00f6ngum, spruttu bl\u00f3m hans \u00fat og klasar hans b\u00e1ru fullvaxin v\u00ednber."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00e9g h\u00e9lt \u00e1 bikar Fara\u00f3s \u00ed hendinni og t\u00f3k v\u00ednberin og sprengdi \u00feau \u00ed bikar Fara\u00f3s og r\u00e9tti svo bikarinn a\u00f0 Fara\u00f3.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3sef vi\u00f0 hann: &#34;R\u00e1\u00f0ning draumsins er \u00feessi: \u00derj\u00e1r v\u00ednvi\u00f0argreinarnar merkja \u00ferj\u00e1 daga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u00f0 \u00ferem d\u00f6gum li\u00f0num mun Fara\u00f3 hefja h\u00f6fu\u00f0 \u00feitt og setja \u00feig aftur inn \u00ed emb\u00e6tti \u00feitt. Munt \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 r\u00e9tta Fara\u00f3 bikarinn, eins og \u00e1\u00f0ur var venja, er \u00fe\u00fa varst byrlari hans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En minnstu m\u00edn, er \u00fe\u00e9r gengur \u00ed vil, og gj\u00f6r \u00fe\u00e1 miskunn \u00e1 m\u00e9r a\u00f0 minnast \u00e1 mig vi\u00f0 Fara\u00f3, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa megir frelsa mig \u00far \u00feessu h\u00fasi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 m\u00e9r var me\u00f0 leynd stoli\u00f0 \u00far landi Hebrea, og eigi hefi \u00e9g heldur h\u00e9r neitt \u00fea\u00f0 til saka unni\u00f0, a\u00f0 \u00e9g yr\u00f0i settur \u00ed \u00feessa d\u00fdflissu.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En er yfirbakarinn s\u00e1, a\u00f0 r\u00e1\u00f0ning hans var g\u00f3\u00f0, sag\u00f0i hann vi\u00f0 J\u00f3sef: &#34;Mig dreymdi l\u00edka, a\u00f0 \u00e9g b\u00e6ri \u00e1 h\u00f6f\u00f0inu \u00ferj\u00e1r karfir me\u00f0 hveitibrau\u00f0i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00ed efstu k\u00f6rfunni var alls konar s\u00e6lg\u00e6tisbrau\u00f0 handa Fara\u00f3, og fuglarnir \u00e1tu \u00fea\u00f0 \u00far k\u00f6rfunni \u00e1 h\u00f6f\u00f0i m\u00e9r.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i J\u00f3sef og m\u00e6lti: &#34;R\u00e1\u00f0ning draumsins er \u00feessi: \u00derj\u00e1r karfirnar merkja \u00ferj\u00e1 daga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A\u00f0 \u00ferem d\u00f6gum li\u00f0num mun Fara\u00f3 hefja h\u00f6fu\u00f0 \u00feitt af \u00fe\u00e9r og festa \u00feig \u00e1 g\u00e1lga, og fuglarnir munu eta af \u00fe\u00e9r hold \u00feitt.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 bar til \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi, \u00e1 afm\u00e6lisdegi Fara\u00f3s, a\u00f0 hann h\u00e9lt \u00f6llum \u00fej\u00f3num s\u00ednum veislu. H\u00f3f hann \u00fe\u00e1 upp h\u00f6fu\u00f0 yfirbyrlarans og h\u00f6fu\u00f0 yfirbakarans \u00ed vi\u00f0urvist \u00fej\u00f3na sinna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Setti hann yfirbyrlarann aftur \u00ed emb\u00e6tti hans, a\u00f0 hann m\u00e6tti aftur bera Fara\u00f3 bikarinn,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "en yfirbakarann l\u00e9t hann hengja, eins og J\u00f3sef haf\u00f0i r\u00e1\u00f0i\u00f0 drauminn fyrir \u00fe\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En eigi minntist yfirbyrlarinn J\u00f3sefs, heldur gleymdi honum."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo bar vi\u00f0 a\u00f0 tveim \u00e1rum li\u00f0num, a\u00f0 Fara\u00f3 dreymdi draum. Hann \u00fe\u00f3ttist standa vi\u00f0 N\u00edl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og sj\u00e1, upp \u00far \u00e1nni komu sj\u00f6 k\u00fdr, fallegar \u00fatlits og feitar \u00e1 hold, og f\u00f3ru a\u00f0 b\u00edta sefgresi\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og sj\u00e1, \u00e1 eftir \u00feeim komu sj\u00f6 a\u00f0rar k\u00fdr upp \u00far \u00e1nni, lj\u00f3tar \u00fatlits og magrar \u00e1 hold, og sta\u00f0n\u00e6mdust hj\u00e1 hinum k\u00fanum \u00e1 \u00e1rbakkanum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og k\u00fdrnar, sem lj\u00f3tar voru \u00fatlits og magrar \u00e1 hold, \u00e1tu upp hinar sj\u00f6 k\u00fdrnar, sem voru fallegar \u00fatlits og feitar \u00e1 hold. \u00de\u00e1 vakna\u00f0i Fara\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hann sofna\u00f0i aftur og dreymdi \u00ed anna\u00f0 sinn, og sj\u00e1, sj\u00f6 \u00f6x uxu \u00e1 einni st\u00f6ng, \u00fer\u00fdstileg og v\u00e6n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og sj\u00e1, sj\u00f6 \u00f6x, gr\u00f6nn og skr\u00e6lnu\u00f0 af austanvindi, spruttu \u00e1 eftir \u00feeim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hin gr\u00f6nnu \u00f6xin svelgdu \u00ed sig \u00feau sj\u00f6 \u00fer\u00fdstilegu og fullu. \u00de\u00e1 vakna\u00f0i Fara\u00f3, og sj\u00e1, \u00fea\u00f0 var draumur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En um morguninn var honum \u00f3r\u00f3tt \u00ed skapi. Sendi hann \u00fev\u00ed og l\u00e9t kalla alla sp\u00e1sagnamenn Egyptalands og alla vitringa \u00feess. Og Fara\u00f3 sag\u00f0i \u00feeim drauma s\u00edna, en enginn gat r\u00e1\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e1 fyrir Fara\u00f3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k yfirbyrlarinn til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 Fara\u00f3: &#34;\u00c9g minnist \u00ed dag synda minna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fara\u00f3 reiddist \u00fej\u00f3num s\u00ednum og setti \u00fe\u00e1 \u00ed var\u00f0hald \u00ed h\u00fasi l\u00edfvar\u00f0arforingjans, mig og yfirbakarann."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 dreymdi okkur s\u00f6mu n\u00f3ttina draum, mig og hann, sinn drauminn hvorn okkar, og haf\u00f0i hvor draumurinn s\u00edna \u00fe\u00fd\u00f0ingu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dear var me\u00f0 okkur hebreskur sveinn, \u00fej\u00f3nn hj\u00e1 l\u00edfvar\u00f0arforingjanum. Honum s\u00f6g\u00f0um vi\u00f0 drauma okkar, og hann r\u00e9\u00f0 \u00fe\u00e1 fyrir okkur. Hvorum fyrir sig r\u00e9\u00f0 hann eins og draumur hans \u00fe\u00fdddi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og svo f\u00f3r sem hann haf\u00f0i r\u00e1\u00f0i\u00f0 okkur draumana, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g var aftur settur \u00ed emb\u00e6tti mitt, en hinn var hengdur.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Fara\u00f3 og l\u00e9t kalla J\u00f3sef, og leiddu \u00feeir hann \u00ed skyndi \u00fat \u00far myrkvastofunni. \u00dev\u00ed n\u00e6st l\u00e9t hann skera h\u00e1r sitt og f\u00f3r \u00ed \u00f6nnur kl\u00e6\u00f0i, gekk s\u00ed\u00f0an inn fyrir Fara\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Fara\u00f3 vi\u00f0 J\u00f3sef: &#34;Mig hefir dreymt draum, og enginn getur r\u00e1\u00f0i\u00f0 hann. En \u00fea\u00f0 hefi \u00e9g af \u00fe\u00e9r fr\u00e9tt, a\u00f0 \u00fe\u00fa r\u00e1\u00f0ir hvern draum, sem \u00fe\u00fa heyrir.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i J\u00f3sef Fara\u00f3 og m\u00e6lti: &#34;Eigi er \u00fea\u00f0 \u00e1 m\u00ednu valdi. Gu\u00f0 mun birta Fara\u00f3 \u00fea\u00f0, er honum m\u00e1 til heilla ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fara\u00f3 sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3sef: &#34;Mig dreymdi, a\u00f0 \u00e9g st\u00e6\u00f0i \u00e1 \u00e1rbakkanum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og sj\u00e1, upp \u00far \u00e1nni komu sj\u00f6 k\u00fdr, feitar \u00e1 hold og fallegar \u00fatlits, og f\u00f3ru a\u00f0 b\u00edta sefgresi\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og sj\u00e1, \u00e1 eftir \u00feeim komu upp sj\u00f6 a\u00f0rar k\u00fdr, renglulegar og mj\u00f6g lj\u00f3tar \u00fatlits og magrar \u00e1 hold. Hefi \u00e9g engar s\u00e9\u00f0 jafnlj\u00f3tar \u00e1 \u00f6llu Egyptalandi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hinar m\u00f6gru og lj\u00f3tu k\u00fdrnar \u00e1tu sj\u00f6 fyrri feitu k\u00fdrnar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En er \u00fe\u00e6r h\u00f6f\u00f0u eti\u00f0 \u00fe\u00e6r, var \u00fea\u00f0 ekki \u00e1 \u00feeim a\u00f0 sj\u00e1, a\u00f0 \u00fe\u00e6r hef\u00f0u eti\u00f0 \u00fe\u00e6r, heldur voru \u00fe\u00e6r lj\u00f3tar \u00fatlits sem \u00e1\u00f0ur. \u00de\u00e1 vakna\u00f0i \u00e9g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 \u00ed draumi m\u00ednum, og sj\u00e1, sj\u00f6 \u00f6x uxu \u00e1 einni st\u00f6ng, full og v\u00e6n."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og sj\u00f6 \u00f6x kornlaus, gr\u00f6nn og skr\u00e6lnu\u00f0 af austanvindi, spruttu \u00e1 eftir \u00feeim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og hin gr\u00f6nnu \u00f6xin svelgdu \u00ed sig sj\u00f6 v\u00e6nu \u00f6xin. \u00c9g hefi sagt sp\u00e1sagnam\u00f6nnunum fr\u00e1 \u00feessu, en enginn getur \u00far leyst.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti J\u00f3sef vi\u00f0 Fara\u00f3: &#34;Draumur Fara\u00f3s er einn. \u00dea\u00f0 sem Gu\u00f0 \u00e6tlar a\u00f0 gj\u00f6ra, hefir hann bo\u00f0a\u00f0 Fara\u00f3."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sj\u00f6 v\u00e6nu k\u00fdrnar merkja sj\u00f6 \u00e1r, og sj\u00f6 v\u00e6nu \u00f6xin merkja sj\u00f6 \u00e1r. \u00deetta er einn og sami draumur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og sj\u00f6 m\u00f6gru og lj\u00f3tu k\u00fdrnar, sem \u00e1 eftir hinum komu, merkja sj\u00f6 \u00e1r, og sj\u00f6 t\u00f3mu \u00f6xin, sem skr\u00e6lnu\u00f0 voru af austanvindi, munu vera sj\u00f6 hall\u00e6ris\u00e1r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er \u00fea\u00f0, sem \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 Fara\u00f3: \u00dea\u00f0 sem Gu\u00f0 \u00e6tlar a\u00f0 gj\u00f6ra, hefir hann s\u00fdnt Fara\u00f3."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sj\u00e1, sj\u00f6 \u00e1r munu koma. Munu \u00fe\u00e1 ver\u00f0a miklar n\u00e6gtir um allt Egyptaland."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En eftir \u00feau munu koma sj\u00f6 hall\u00e6ris\u00e1r. Munu \u00fe\u00e1 gleymast allar n\u00e6gtirnar \u00ed Egyptalandi og hungri\u00f0 ey\u00f0a landi\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og eigi mun n\u00e6gtanna g\u00e6ta \u00ed landinu sakir hall\u00e6risins, sem \u00e1 eftir kemur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun ver\u00f0a mj\u00f6g miki\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En \u00fear sem Fara\u00f3 dreymdi tvisvar sinnum hi\u00f0 sama, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k, a\u00f0 \u00feetta er fastr\u00e1\u00f0i\u00f0 af Gu\u00f0i, og Gu\u00f0 mun skj\u00f3tlega framkv\u00e6ma \u00fea\u00f0."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed velji n\u00fa Fara\u00f3 til hygginn og vitran mann og setji hann yfir Egyptaland."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Fara\u00f3 gj\u00f6ri \u00feetta og skipi umsj\u00f3narmenn yfir landi\u00f0 og taki fimmtung af afrakstri Egyptalands \u00e1 sj\u00f6 n\u00e6gta\u00e1runum."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu safna \u00f6llum vistum fr\u00e1 g\u00f3\u00f0u \u00e1runum, sem fara \u00ed h\u00f6nd, og draga saman kornbirg\u00f0ir \u00ed borgirnar undir umr\u00e1\u00f0 Fara\u00f3s og geyma."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og vistirnar skulu vera for\u00f0i fyrir landi\u00f0 \u00e1 sj\u00f6 hall\u00e6ris\u00e1runum, sem koma munu yfir Egyptaland, a\u00f0 landi\u00f0 farist eigi af hungrinu.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00deetta l\u00edka\u00f0i Fara\u00f3 vel og \u00f6llum \u00fej\u00f3num hans."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og Fara\u00f3 sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00edna: &#34;Munum v\u00e9r finna sl\u00edkan mann sem \u00feennan, er Gu\u00f0s andi b\u00fdr \u00ed?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og Fara\u00f3 sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3sef: &#34;Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 hefir birt \u00fe\u00e9r allt \u00feetta, \u00fe\u00e1 er enginn svo hygginn og vitur sem \u00fe\u00fa."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deig set \u00e9g yfir h\u00fas mitt, og \u00fe\u00ednum bo\u00f0um skal \u00f6ll m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0 hl\u00fd\u00f0a. A\u00f0 h\u00e1s\u00e6tinu einu skal \u00e9g \u00fe\u00e9r \u00e6\u00f0ri vera.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Fara\u00f3 sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3sef: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g set \u00feig yfir allt Egyptaland.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og Fara\u00f3 t\u00f3k innsiglishring sinn af hendi s\u00e9r og dr\u00f3 \u00e1 h\u00f6nd J\u00f3sefs og l\u00e9t f\u00e6ra hann \u00ed d\u00fdrindis l\u00ednkl\u00e6\u00f0i og l\u00e9t gullmen um h\u00e1ls honum."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og hann l\u00e9t aka honum \u00ed \u00f6\u00f0rum vagni s\u00ednum, og menn hr\u00f3pu\u00f0u fyrir honum: &#34;L\u00fati\u00f0 honum!&#34; _ og hann setti hann yfir allt Egyptaland."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Fara\u00f3 sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3sef: &#34;\u00c9g er Fara\u00f3, en \u00e1n \u00fe\u00edns vilja skal enginn hreyfa h\u00f6nd e\u00f0a f\u00f3t \u00ed \u00f6llu Egyptalandi.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Og Fara\u00f3 kalla\u00f0i J\u00f3sef Safenat-panea og gaf honum fyrir konu Asenat, d\u00f3ttur P\u00f3t\u00edfera, prests \u00ed \u00d3n. Og J\u00f3sef fer\u00f0a\u00f0ist um Egyptaland."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "J\u00f3sef var \u00fer\u00edtugur a\u00f0 aldri, er hann st\u00f3\u00f0 frammi fyrir Fara\u00f3, Egyptalandskonungi. \u00dev\u00ed n\u00e6st f\u00f3r J\u00f3sef burt fr\u00e1 augliti Fara\u00f3s og fer\u00f0a\u00f0ist um allt Egyptaland."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Afrakstur landsins var afar mikill sj\u00f6 n\u00e6gta\u00e1rin."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00de\u00e1 safna\u00f0i hann saman \u00f6llum vistum \u00feeirra sj\u00f6 \u00e1ra, er n\u00e6gtir voru \u00ed Egyptalandi, og safna\u00f0i vistum \u00ed borgirnar. \u00cd s\u00e9rhverja borg safna\u00f0i hann vistunum af \u00feeim \u00f6krum, sem umhverfis hana voru."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Og J\u00f3sef hr\u00faga\u00f0i saman korni sem sandi \u00e1 sj\u00e1varstr\u00f6ndu, \u00e1kaflega miklu, \u00fear til hann h\u00e6tti a\u00f0 telja, \u00fev\u00ed a\u00f0 t\u00f6lu var\u00f0 eigi \u00e1 komi\u00f0."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "J\u00f3sef f\u00e6ddust tveir synir \u00e1\u00f0ur en fyrsta hall\u00e6ris\u00e1ri\u00f0 kom. \u00de\u00e1 sonu f\u00e6ddi honum Asenat, d\u00f3ttir P\u00f3t\u00edfera, prests \u00ed \u00d3n."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Og J\u00f3sef nefndi hinn frumgetna Manasse, &#34;\u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 hefir,&#34; sag\u00f0i hann, &#34;l\u00e1ti\u00f0 mig gleyma \u00f6llum \u00ferautum m\u00ednum og \u00f6llu h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur m\u00edns.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "En hinn nefndi hann Efra\u00edm, &#34;\u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 hefir,&#34; sag\u00f0i hann, &#34;gj\u00f6rt mig frj\u00f3saman \u00ed landi eymdar minnar.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Og sj\u00f6 n\u00e6gta\u00e1rin, sem voru \u00ed Egyptalandi, li\u00f0u \u00e1 enda,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "og sj\u00f6 hall\u00e6ris\u00e1rin gengu \u00ed gar\u00f0, eins og J\u00f3sef haf\u00f0i sagt. Var \u00fe\u00e1 hall\u00e6ri \u00ed \u00f6llum l\u00f6ndum, en \u00ed \u00f6llu Egyptalandi var brau\u00f0."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "En er hungur gekk yfir allt Egyptaland, heimta\u00f0i l\u00fd\u00f0urinn brau\u00f0 af Fara\u00f3. \u00de\u00e1 sag\u00f0i Fara\u00f3 vi\u00f0 alla Egypta: &#34;Fari\u00f0 til J\u00f3sefs, gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0, sem hann segir y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Og hungri\u00f0 gekk yfir allan heiminn, og J\u00f3sef opna\u00f0i \u00f6ll for\u00f0ab\u00farin og seldi Egyptum korn, og hungri\u00f0 svarf a\u00f0 \u00ed Egyptalandi."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Komu menn \u00fe\u00e1 \u00far \u00f6llum l\u00f6ndum til Egyptalands til \u00feess a\u00f0 kaupa korn hj\u00e1 J\u00f3sef, \u00fev\u00ed a\u00f0 hungri\u00f0 svarf a\u00f0 \u00ed \u00f6llum l\u00f6ndum."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er Jakob fr\u00e9tti, a\u00f0 korn var til \u00ed Egyptalandi, \u00fe\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 sonu s\u00edna: &#34;Hv\u00ed horfi\u00f0 \u00fe\u00e9r hver \u00e1 annan?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann m\u00e6lti: &#34;\u00c9g hefi sannfr\u00e9tt, a\u00f0 korn s\u00e9 til \u00ed Egyptalandi. Fari\u00f0 \u00feanga\u00f0 og kaupi\u00f0 oss \u00fear korn, a\u00f0 v\u00e9r megum l\u00edfi halda og deyjum ekki.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00f6g\u00f0u t\u00edu br\u00e6\u00f0ur J\u00f3sefs af sta\u00f0 til a\u00f0 kaupa korn \u00ed Egyptalandi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En Benjam\u00edn, br\u00f3\u00f0ur J\u00f3sefs, l\u00e9t Jakob ekki fara me\u00f0 br\u00e6\u00f0rum hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var hr\u00e6ddur um, a\u00f0 honum kynni a\u00f0 vilja eitthvert slys til."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og synir \u00cdsraels komu a\u00f0 kaupa korn me\u00f0al annarra, sem komu, \u00fev\u00ed a\u00f0 hungur var \u00ed Kanaanlandi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En J\u00f3sef var stj\u00f3rnari landsins, hann var s\u00e1, sem seldi \u00f6llum landsl\u00fd\u00f0num korn. Og br\u00e6\u00f0ur J\u00f3sefs komu og lutu honum og hneig\u00f0u sig til jar\u00f0ar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og er J\u00f3sef s\u00e1 br\u00e6\u00f0ur s\u00edna, \u00feekkti hann \u00fe\u00e1, en v\u00e9k \u00f3kunnuglega a\u00f0 \u00feeim og tala\u00f0i har\u00f0lega til \u00feeirra og m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0an komi\u00f0 \u00fe\u00e9r?&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Fr\u00e1 Kanaanlandi, til a\u00f0 kaupa vistir.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f3sef \u00feekkti br\u00e6\u00f0ur s\u00edna, en \u00feeir \u00feekktu hann ekki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og J\u00f3sef minntist draumanna, sem hann haf\u00f0i dreymt um \u00fe\u00e1, og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 nj\u00f3snarmenn, \u00fe\u00e9r eru\u00f0 komnir til \u00feess a\u00f0 sj\u00e1, hvar landi\u00f0 er varnarlaust fyrir.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00feeir sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;Eigi er svo, herra minn, heldur eru \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir komnir til a\u00f0 kaupa vistir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e9r erum allir synir sama manns, v\u00e9r erum hrekklausir menn, \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir eru ekki nj\u00f3snarmenn.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Eigi er svo, heldur eru\u00f0 \u00fe\u00e9r komnir til \u00feess a\u00f0 sj\u00e1, hvar landi\u00f0 er varnarlaust fyrir.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;V\u00e9r \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir erum t\u00f3lf br\u00e6\u00f0ur, synir sama manns \u00ed Kanaanlandi. Og sj\u00e1, hinn yngsti er n\u00fa hj\u00e1 f\u00f6\u00f0ur vorum, og einn er eigi framar \u00e1 l\u00edfi.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og J\u00f3sef sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Svo er sem \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 y\u00f0ur: \u00de\u00e9r eru\u00f0 nj\u00f3snarmenn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00feessu skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r reyndir ver\u00f0a: Svo sannarlega sem Fara\u00f3 lifir, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki h\u00e9\u00f0an fara, nema yngsti br\u00f3\u00f0ir y\u00f0ar komi hinga\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sendi\u00f0 einn y\u00f0ar til a\u00f0 s\u00e6kja br\u00f3\u00f0ur y\u00f0ar, en \u00fe\u00e9r hinir skulu\u00f0 vera \u00ed var\u00f0haldi, svo a\u00f0 or\u00f0 y\u00f0ar ver\u00f0i reynd, hvort \u00fe\u00e9r tali\u00f0 satt. En s\u00e9 eigi svo, \u00fe\u00e1 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r nj\u00f3snarmenn, svo sannarlega sem Fara\u00f3 lifir.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an l\u00e9t hann hafa \u00fe\u00e1 alla \u00ed haldi \u00ed \u00ferj\u00e1 daga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi sag\u00f0i J\u00f3sef vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00deetta skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ra, a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 l\u00edfi halda, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00f3ttast Gu\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r eru\u00f0 hrekklausir, \u00fe\u00e1 ver\u00f0i einn af y\u00f0ur br\u00e6\u00f0rum eftir \u00ed b\u00f6ndum \u00ed d\u00fdflissunni, \u00fear sem \u00fe\u00e9r voru\u00f0, en fari\u00f0 \u00fe\u00e9r hinir og flytji\u00f0 heim korn til bjargar \u00feurfandi heimilum y\u00f0ar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Komi\u00f0 svo til m\u00edn me\u00f0 yngsta br\u00f3\u00f0ur y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 munu or\u00f0 y\u00f0ar reynast s\u00f6nn og \u00fe\u00e9r eigi l\u00edfi t\u00fdna.&#34; Og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u svo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir hver vi\u00f0 annan: &#34;Sannlega erum v\u00e9r \u00ed s\u00f6k fallnir fyrir br\u00f3\u00f0ur vorn, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r s\u00e1um s\u00e1larangist hans, \u00feegar hann ba\u00f0 oss v\u00e6g\u00f0ar, en v\u00e9r daufheyr\u00f0umst vi\u00f0. \u00deess vegna erum v\u00e9r komnir \u00ed \u00feessar nau\u00f0ir.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00faben svara\u00f0i \u00feeim og m\u00e6lti: &#34;Sag\u00f0i \u00e9g ekki vi\u00f0 y\u00f0ur: ,Syndgist ekki \u00e1 sveininum,` en \u00fe\u00e9r daufheyr\u00f0ust vi\u00f0. Og sj\u00e1, n\u00fa er einnig bl\u00f3\u00f0s hans krafist.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00feeir vissu ekki, a\u00f0 J\u00f3sef skildi \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u t\u00falk."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 v\u00e9k J\u00f3sef fr\u00e1 \u00feeim og gr\u00e9t. S\u00ed\u00f0an sneri hann til \u00feeirra aftur og tala\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og t\u00f3k S\u00edmeon \u00far flokki \u00feeirra og batt hann fyrir augum \u00feeirra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an bau\u00f0 hann a\u00f0 fylla sekki \u00feeirra korni og l\u00e1ta silfurpeninga hvers eins \u00feeirra aftur \u00ed sekk hans og f\u00e1 \u00feeim nesti til fer\u00f0arinnar. Og var svo gj\u00f6rt vi\u00f0 \u00fe\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9tu \u00feeir korn sitt upp \u00e1 asna s\u00edna og f\u00f3ru af sta\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En er einn af \u00feeim opna\u00f0i sekk sinn til a\u00f0 gefa asna s\u00ednum f\u00f3\u00f0ur \u00e1 gistingarsta\u00f0num, s\u00e1 hann silfurpeninga s\u00edna, og sj\u00e1, \u00feeir l\u00e1gu ofan \u00e1 \u00ed sekk hans."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 br\u00e6\u00f0ur s\u00edna: &#34;Silfurpeningar m\u00ednir eru komnir aftur, sj\u00e1, \u00feeir liggja h\u00e9r \u00ed sekk m\u00ednum.&#34; \u00de\u00e1 f\u00e9llst \u00feeim hugur, og skj\u00e1lfandi litu \u00feeir hver \u00e1 annan og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hv\u00ed hefir Gu\u00f0 gj\u00f6rt oss \u00feetta?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deeir komu til Jakobs f\u00f6\u00f0ur s\u00edns \u00ed Kanaanlandi og s\u00f6g\u00f0u honum fr\u00e1 \u00f6llu, sem fyrir \u00fe\u00e1 haf\u00f0i komi\u00f0, me\u00f0 \u00feessum or\u00f0um:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "&#34;Ma\u00f0urinn, landsherrann, tala\u00f0i har\u00f0lega til vor og f\u00f3r me\u00f0 oss sem v\u00e6rum v\u00e9r komnir til landsins \u00ed nj\u00f3snarerindum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En v\u00e9r s\u00f6g\u00f0um vi\u00f0 hann: ,V\u00e9r erum hrekklausir, v\u00e9r erum ekki nj\u00f3snarmenn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "V\u00e9r erum t\u00f3lf br\u00e6\u00f0ur, synir f\u00f6\u00f0ur vors. Einn er ekki framar \u00e1 l\u00edfi, og s\u00e1 yngsti er n\u00fa hj\u00e1 f\u00f6\u00f0ur vorum \u00ed Kanaanlandi.`"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i ma\u00f0urinn, landsherrann, vi\u00f0 oss: ,Af \u00feessu skal \u00e9g marka, hvort \u00fe\u00e9r eru\u00f0 hrekklausir: L\u00e1ti\u00f0 einn af y\u00f0ur br\u00e6\u00f0rum ver\u00f0a eftir hj\u00e1 m\u00e9r, og taki\u00f0 korn til bjargar \u00feurfandi heimilum y\u00f0ar og fari\u00f0 lei\u00f0ar y\u00f0ar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En komi\u00f0 me\u00f0 yngsta br\u00f3\u00f0ur y\u00f0ar til m\u00edn, svo a\u00f0 \u00e9g sj\u00e1i, a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 ekki nj\u00f3snarmenn, heldur a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 hrekklausir. \u00de\u00e1 skal \u00e9g skila y\u00f0ur br\u00f3\u00f0ur y\u00f0ar aftur og \u00fe\u00e9r megi\u00f0 fara allra y\u00f0ar fer\u00f0a um landi\u00f0.&#34;`"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En \u00feeir helltu \u00far sekkjum s\u00ednum, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 var sj\u00f3\u00f0ur hvers eins \u00ed sekk hans. Og er \u00feeir og fa\u00f0ir \u00feeirra s\u00e1u sj\u00f3\u00f0i \u00feeirra, ur\u00f0u \u00feeir \u00f3ttaslegnir."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jakob fa\u00f0ir \u00feeirra sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 mig barnlausan. J\u00f3sef er farinn, S\u00edmeon er farinn, og n\u00fa \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 taka Benjam\u00edn. Allt kemur \u00feetta yfir mig.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i R\u00faben vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn: &#34;\u00de\u00fa m\u00e1tt dey\u00f0a b\u00e1\u00f0a sonu m\u00edna, ef \u00e9g f\u00e6ri \u00fe\u00e9r hann ekki aftur. Tr\u00fa\u00f0u m\u00e9r fyrir honum, og \u00e9g skal aftur koma me\u00f0 hann til \u00fe\u00edn.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En Jakob sag\u00f0i: &#34;Ekki skal sonur minn fara me\u00f0 y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 br\u00f3\u00f0ir hans er d\u00e1inn og hann er einn eftir, og ver\u00f0i hann fyrir slysi \u00e1 \u00feeirri lei\u00f0, sem \u00fe\u00e9r fari\u00f0, \u00fe\u00e1 lei\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r h\u00e6rur m\u00ednar me\u00f0 harmi ni\u00f0ur til heljar.&#34;"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hall\u00e6ri\u00f0 var miki\u00f0 \u00ed landinu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u eti\u00f0 upp korni\u00f0, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u s\u00f3tt til Egyptalands, sag\u00f0i fa\u00f0ir \u00feeirra vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 aftur og kaupi\u00f0 oss nokku\u00f0 af vistum.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i J\u00fada honum og m\u00e6lti: &#34;Ma\u00f0urinn lag\u00f0i r\u00edkt \u00e1 vi\u00f0 oss og sag\u00f0i: ,\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki sj\u00e1 auglit mitt, nema br\u00f3\u00f0ir y\u00f0ar s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur.`"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa sendir br\u00f3\u00f0ur vorn me\u00f0 oss, \u00fe\u00e1 skulum v\u00e9r fara og kaupa \u00fe\u00e9r vistir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00fa vilt ekki senda hann me\u00f0, \u00fe\u00e1 f\u00f6rum v\u00e9r hvergi, \u00fev\u00ed a\u00f0 ma\u00f0urinn sag\u00f0i vi\u00f0 oss: ,\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki sj\u00e1 auglit mitt, nema br\u00f3\u00f0ir y\u00f0ar s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur.&#34;`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdsrael m\u00e6lti: &#34;Hv\u00ed hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6rt m\u00e9r svo illa til, a\u00f0 segja manninum, a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e6ttu\u00f0 einn br\u00f3\u00f0ur enn?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Ma\u00f0urinn spur\u00f0i \u00edtarlega um oss og \u00e6tt vora og sag\u00f0i: ,Er fa\u00f0ir y\u00f0ar enn \u00e1 l\u00edfi? Eigi\u00f0 \u00fe\u00e9r einn br\u00f3\u00f0ur enn?` Og v\u00e9r s\u00f6g\u00f0um honum eins og var. G\u00e1tum v\u00e9r vita\u00f0, a\u00f0 hann mundi segja:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": ",Komi\u00f0 hinga\u00f0 me\u00f0 br\u00f3\u00f0ur y\u00f0ar`?&#34; J\u00fada sag\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsrael f\u00f6\u00f0ur sinn: &#34;L\u00e1ttu sveininn fara me\u00f0 m\u00e9r. \u00de\u00e1 skulum v\u00e9r taka oss upp og fara af sta\u00f0, svo a\u00f0 v\u00e9r megum l\u00edfi halda og ekki deyja, b\u00e6\u00f0i v\u00e9r og \u00fe\u00fa og b\u00f6rn vor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g skal \u00e1byrgjast hann, af minni hendi skalt \u00fe\u00fa krefjast hans. Komi \u00e9g ekki me\u00f0 hann aftur til \u00fe\u00edn og lei\u00f0i \u00e9g hann ekki fram fyrir \u00feig, skal \u00e9g vera sekur vi\u00f0 \u00feig alla \u00e6vi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hef\u00f0um v\u00e9r ekki tafi\u00f0, \u00fe\u00e1 v\u00e6rum v\u00e9r n\u00fa komnir aftur \u00ed anna\u00f0 sinn.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00cdsrael fa\u00f0ir \u00feeirra vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Ef svo ver\u00f0ur a\u00f0 vera, \u00fe\u00e1 gj\u00f6ri\u00f0 \u00feetta: Taki\u00f0 af g\u00e6\u00f0um landsins \u00ed sekki y\u00f0ar og f\u00e6ri\u00f0 manninum a\u00f0 gj\u00f6f l\u00edti\u00f0 eitt af balsami og l\u00edti\u00f0 eitt af hunangi, reykelsi og myrru, pistas\u00eduhnetur og m\u00f6ndlur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og taki\u00f0 me\u00f0 y\u00f0ur tv\u00f6falt gjald og hafi\u00f0 aftur me\u00f0 y\u00f0ur silfurpeningana, sem komu aftur ofan \u00e1 \u00ed sekkjum y\u00f0ar. Vera m\u00e1, a\u00f0 \u00fea\u00f0 hafi veri\u00f0 af vang\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og taki\u00f0 br\u00f3\u00f0ur y\u00f0ar. Leggi\u00f0 \u00fev\u00ed n\u00e6st upp og fari\u00f0 aftur til mannsins."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og Alm\u00e1ttugur Gu\u00f0 gefi, a\u00f0 ma\u00f0urinn s\u00fdni y\u00f0ur n\u00fa miskunnsemi og l\u00e1ti lausan vi\u00f0 y\u00f0ur hinn br\u00f3\u00f0ur y\u00f0ar og Benjam\u00edn. \u00c9g hefi hvort sem er \u00feegar or\u00f0i\u00f0 fyrir sonamissi.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og mennirnir t\u00f3ku \u00feessa gj\u00f6f; l\u00edka t\u00f3ku \u00feeir tv\u00f6falt gjald me\u00f0 s\u00e9r og Benjam\u00edn. Og \u00feeir l\u00f6g\u00f0u af sta\u00f0 og f\u00f3ru til Egyptalands og gengu fyrir J\u00f3sef."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Er J\u00f3sef s\u00e1 Benjam\u00edn me\u00f0 \u00feeim, sag\u00f0i hann vi\u00f0 r\u00e1\u00f0smann sinn: &#34;Far \u00fe\u00fa me\u00f0 \u00feessa menn inn \u00ed h\u00fasi\u00f0 og sl\u00e1tra \u00fe\u00fa og matrei\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessir menn skulu eta me\u00f0 m\u00e9r mi\u00f0degisver\u00f0 \u00ed dag.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og ma\u00f0urinn gj\u00f6r\u00f0i sem J\u00f3sef bau\u00f0 og f\u00f3r me\u00f0 mennina inn \u00ed h\u00fas J\u00f3sefs."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mennirnir ur\u00f0u hr\u00e6ddir, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir voru leiddir inn \u00ed h\u00fas J\u00f3sefs, og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sakir silfurpeninganna, sem aftur komu \u00ed sekki vora hi\u00f0 fyrra sinni\u00f0, erum v\u00e9r hinga\u00f0 leiddir, svo a\u00f0 hann geti r\u00e1\u00f0ist a\u00f0 oss og va\u00f0i\u00f0 upp \u00e1 oss og gj\u00f6rt oss a\u00f0 \u00fer\u00e6lum og teki\u00f0 asna vora.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu \u00feeir til r\u00e1\u00f0smanns J\u00f3sefs og t\u00f6lu\u00f0u vi\u00f0 hann \u00fati fyrir dyrum h\u00fassins"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00c6, herra minn, v\u00e9r komum hinga\u00f0 \u00ed fyrra skipti\u00f0 a\u00f0 kaupa vistir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En svo bar til, er v\u00e9r komum \u00ed \u00e1fangasta\u00f0 og opnu\u00f0um sekki vora, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 voru silfurpeningar hvers eins ofan \u00e1 \u00ed sekk hans, silfurpeningar vorir me\u00f0 fullri vigt, og v\u00e9r erum n\u00fa komnir me\u00f0 \u00fe\u00e1 aftur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og anna\u00f0 silfur h\u00f6fum v\u00e9r me\u00f0 oss til a\u00f0 kaupa vistir. Eigi vitum v\u00e9r, hver l\u00e1ti\u00f0 hefir peningana \u00ed sekki vora.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;Veri\u00f0 \u00f3kv\u00ed\u00f0nir, \u00f3ttist ekki! Y\u00f0ar Gu\u00f0 og Gu\u00f0 f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar hefir gefi\u00f0 y\u00f0ur fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0 \u00ed sekki y\u00f0ar. Silfur y\u00f0ar er komi\u00f0 til m\u00edn.&#34; S\u00ed\u00f0an leiddi hann S\u00edmeon \u00fat til \u00feeirra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn f\u00f3r me\u00f0 \u00fe\u00e1 inn \u00ed h\u00fas J\u00f3sefs og gaf \u00feeim vatn, a\u00f0 \u00feeir m\u00e6ttu \u00fevo f\u00e6tur s\u00edna, og \u00f6snum \u00feeirra gaf hann f\u00f3\u00f0ur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og t\u00f3ku \u00feeir n\u00fa gj\u00f6fina fram, a\u00f0 h\u00fan v\u00e6ri til taks, er J\u00f3sef k\u00e6mi um mi\u00f0degi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u heyrt, a\u00f0 \u00feeir \u00e6ttu a\u00f0 matast \u00fear."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Er J\u00f3sef kom heim, f\u00e6r\u00f0u \u00feeir honum gj\u00f6fina, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u me\u00f0fer\u00f0is, inn \u00ed h\u00fasi\u00f0 og hneig\u00f0u sig til jar\u00f0ar fyrir honum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En hann spur\u00f0i, hvernig \u00feeim li\u00f0i, og m\u00e6lti: &#34;L\u00ed\u00f0ur y\u00f0ar aldra\u00f0a f\u00f6\u00f0ur vel, sem \u00fe\u00e9r g\u00e1tu\u00f0 um? Er hann enn \u00e1 l\u00edfi?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;\u00dej\u00f3ni \u00fe\u00ednum, f\u00f6\u00f0ur vorum, l\u00ed\u00f0ur vel. Hann er enn \u00e1 l\u00edfi.&#34; Og \u00feeir hneig\u00f0u sig og lutu honum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00f3sef h\u00f3f upp augu s\u00edn og s\u00e1 Benjam\u00edn br\u00f3\u00f0ur sinn, son m\u00f3\u00f0ur sinnar, og m\u00e6lti: &#34;Er \u00feetta yngsti br\u00f3\u00f0ir y\u00f0ar, sem \u00fe\u00e9r g\u00e1tu\u00f0 um vi\u00f0 mig?&#34; Og hann sag\u00f0i: &#34;Gu\u00f0 s\u00e9 \u00fe\u00e9r n\u00e1\u00f0ugur, son minn!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og J\u00f3sef hra\u00f0a\u00f0i s\u00e9r burt, \u00fev\u00ed a\u00f0 hjarta hans brann af \u00e1st til br\u00f3\u00f0ur hans, og hann v\u00e9k burt til \u00feess a\u00f0 gr\u00e1ta og f\u00f3r inn \u00ed innra herbergi\u00f0 og gr\u00e9t \u00fear."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an \u00fevo\u00f0i hann andlit sitt og gekk \u00fat, og hann l\u00e9t ekki \u00e1 s\u00e9r sj\u00e1 og m\u00e6lti: &#34;Beri\u00f0 \u00e1 bor\u00f0!&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og menn b\u00e1ru \u00e1 bor\u00f0 fyrir hann s\u00e9r \u00ed lagi og fyrir \u00fe\u00e1 s\u00e9r \u00ed lagi og s\u00e9r \u00ed lagi fyrir \u00fe\u00e1 Egypta, sem me\u00f0 honum m\u00f6tu\u00f0ust, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki mega Egyptar eta me\u00f0 Hebreum, fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 Egyptar hafa andstygg\u00f0 \u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og \u00feeim var skipa\u00f0 til s\u00e6tis gegnt honum, hinum frumgetna eftir frumbur\u00f0arr\u00e9tti hans og hinum yngsta eftir \u00e6sku hans, og mennirnir litu me\u00f0 undrun hver \u00e1 annan."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og hann l\u00e9t bera skammta fr\u00e1 s\u00e9r til \u00feeirra, en skammtur Benjam\u00edns var fimm sinnum st\u00e6rri en skammtur nokkurs hinna. Og \u00feeir drukku me\u00f0 honum og ur\u00f0u hreifir."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3sef bau\u00f0 r\u00e1\u00f0smanni s\u00ednum og m\u00e6lti: &#34;Fyll \u00fe\u00fa sekki mannanna vistum, svo miki\u00f0 sem \u00feeir geta me\u00f0 s\u00e9r flutt, og l\u00e1ttu silfurpeninga hvers eins ofan \u00e1 \u00ed sekk hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og bikar minn, silfurbikarinn, skalt \u00fe\u00fa l\u00e1ta ofan \u00e1 \u00ed sekk hins yngsta og silfurpeningana fyrir korn hans.&#34; Og hann gj\u00f6r\u00f0i eins og J\u00f3sef bau\u00f0 honum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Er bjart var or\u00f0i\u00f0 n\u00e6sta morgun, voru mennirnir l\u00e1tnir fara, \u00feeir og asnar \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og er \u00feeir voru komnir \u00fat \u00far borginni, en skammt burt farnir, sag\u00f0i J\u00f3sef vi\u00f0 r\u00e1\u00f0smann sinn: &#34;Breg\u00f0 \u00fe\u00fa vi\u00f0 og veit m\u00f6nnunum eftirf\u00f6r, og \u00feegar \u00fe\u00fa n\u00e6r \u00feeim, skalt \u00fe\u00fa segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,Hv\u00ed hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r launa\u00f0 gott me\u00f0 illu? Hv\u00ed hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r stoli\u00f0 silfurbikar m\u00ednum?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Er \u00fea\u00f0 ekki s\u00e1, sem herra minn drekkur af og hann sp\u00e1ir \u00ed? \u00dear hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r illa gj\u00f6rt.&#34;`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og er hann n\u00e1\u00f0i \u00feeim, tala\u00f0i hann \u00feessi or\u00f0 til \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Hv\u00ed talar herra minn \u00feannig? Fjarri s\u00e9 \u00fea\u00f0 \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum a\u00f0 gj\u00f6ra sl\u00edkt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fea\u00f0 silfur, sem v\u00e9r fundum ofan \u00e1 \u00ed sekkjum vorum, f\u00e6r\u00f0um v\u00e9r \u00fe\u00e9r aftur fr\u00e1 Kanaanlandi, og hvernig skyldum v\u00e9r \u00fe\u00e1 stela silfri e\u00f0a gulli \u00far h\u00fasi herra \u00fe\u00edns?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hver s\u00e1 af \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum, sem bikarinn finnst hj\u00e1, skal deyja, og \u00fear a\u00f0 auki skulum v\u00e9r hinir vera \u00fer\u00e6lar herra m\u00edns.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;S\u00e9 \u00fe\u00e1 svo sem \u00fe\u00e9r segi\u00f0. S\u00e1 sem hann finnst hj\u00e1, veri \u00fer\u00e6ll minn, en \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vera lausir.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fl\u00fdttu \u00feeir s\u00e9r a\u00f0 taka ofan hver sinn sekk, og \u00feeir opnu\u00f0u hver sinn sekk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og hann leita\u00f0i, byrja\u00f0i \u00e1 hinum elsta og enda\u00f0i \u00e1 hinum yngsta, og fannst \u00fe\u00e1 bikarinn \u00ed sekk Benjam\u00edns."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 rifu \u00feeir kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, l\u00e9tu hver upp \u00e1 sinn asna og f\u00f3ru aftur til borgarinnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00fada og br\u00e6\u00f0ur hans gengu inn \u00ed h\u00fas J\u00f3sefs, en hann var \u00fear enn \u00fe\u00e1, og \u00feeir f\u00e9llu fram fyrir honum til jar\u00f0ar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3sef vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00edl\u00edk \u00f3h\u00e6fa er \u00feetta, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 frami\u00f0? Vissu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, a\u00f0 annar eins ma\u00f0ur og \u00e9g kann a\u00f0 sp\u00e1?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og J\u00fada m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0 skulum v\u00e9r segja vi\u00f0 herra minn, hva\u00f0 skulum v\u00e9r tala og hvernig skulum v\u00e9r r\u00e9ttl\u00e6ta oss? Gu\u00f0 hefir fundi\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00feinna. Sj\u00e1, v\u00e9r erum \u00fer\u00e6lar herra m\u00edns, b\u00e6\u00f0i v\u00e9r og s\u00e1, sem bikarinn fannst hj\u00e1.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann svara\u00f0i: &#34;Fjarri s\u00e9 m\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra sl\u00edkt. S\u00e1 ma\u00f0ur, sem bikarinn fannst hj\u00e1, hann s\u00e9 \u00fer\u00e6ll minn, en fari\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed fri\u00f0i til f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk J\u00fada n\u00e6r honum og m\u00e6lti: &#34;\u00c6, herra minn, leyf \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum a\u00f0 tala nokkur or\u00f0 \u00ed \u00e1heyrn herra m\u00edns, og rei\u00f0i \u00fe\u00edn upptendrist ekki gegn \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert sem Fara\u00f3."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herra minn spur\u00f0i \u00fej\u00f3na s\u00edna og m\u00e6lti: ,Eigi\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00f6\u00f0ur e\u00f0a br\u00f3\u00f0ur?`"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og v\u00e9r s\u00f6g\u00f0um vi\u00f0 herra minn: ,V\u00e9r eigum aldra\u00f0an f\u00f6\u00f0ur og ungan br\u00f3\u00f0ur, sem hann gat \u00ed elli sinni. Og br\u00f3\u00f0ir hans er d\u00e1inn, og hann er einn \u00e1 l\u00edfi eftir m\u00f3\u00f0ur s\u00edna, og fa\u00f0ir hans elskar hann.`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa sag\u00f0ir vi\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna: ,Komi\u00f0 me\u00f0 hann hinga\u00f0 til m\u00edn, a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i liti\u00f0 hann me\u00f0 augum m\u00ednum.`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og v\u00e9r s\u00f6g\u00f0um vi\u00f0 herra minn: ,Sveinninn m\u00e1 ekki yfirgefa f\u00f6\u00f0ur sinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 yfirg\u00e6fi hann f\u00f6\u00f0ur sinn, mundi \u00fea\u00f0 draga hann til dau\u00f0a.`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0ir \u00fe\u00fa vi\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna: ,Ef yngsti br\u00f3\u00f0ir y\u00f0ar kemur ekki hinga\u00f0 me\u00f0 y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki framar f\u00e1 a\u00f0 sj\u00e1 auglit mitt.`"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00feegar v\u00e9r komum heim til \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns, f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, \u00fe\u00e1 s\u00f6g\u00f0um v\u00e9r honum umm\u00e6li herra m\u00edns."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og fa\u00f0ir vor sag\u00f0i: ,Fari\u00f0 aftur og kaupi\u00f0 oss l\u00edti\u00f0 eitt af vistum.`"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0um v\u00e9r: ,V\u00e9r getum ekki fari\u00f0 \u00feanga\u00f0. Megi yngsti br\u00f3\u00f0ir vor fara me\u00f0 oss, \u00fe\u00e1 skulum v\u00e9r fara \u00feanga\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r f\u00e1um ekki a\u00f0 sj\u00e1 auglit mannsins, ef yngsti br\u00f3\u00f0ir vor er ekki me\u00f0 oss.`"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og \u00fej\u00f3nn \u00feinn, fa\u00f0ir minn, sag\u00f0i vi\u00f0 oss: ,\u00de\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 kona m\u00edn \u00f3l m\u00e9r tvo sonu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Annar \u00feeirra f\u00f3r a\u00f0 heiman fr\u00e1 m\u00e9r, og \u00e9g sag\u00f0i: Vissulega er hann sundur rifinn. _ Og hefi \u00e9g ekki s\u00e9\u00f0 hann s\u00ed\u00f0an."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og ef \u00fe\u00e9r taki\u00f0 n\u00fa \u00feennan l\u00edka burt fr\u00e1 m\u00e9r og ver\u00f0i hann fyrir slysi, \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r lei\u00f0a h\u00e6rur m\u00ednar me\u00f0 h\u00f6rmung til heljar.`"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og komi \u00e9g n\u00fa til \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns, f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, og s\u00e9 sveinninn ekki me\u00f0 oss, _ \u00fev\u00ed a\u00f0 hann ann honum sem l\u00edfi s\u00ednu, _"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun svo fara, a\u00f0 sj\u00e1i hann, a\u00f0 sveinninn er eigi me\u00f0 oss, \u00fe\u00e1 deyr hann, og \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir munu lei\u00f0a h\u00e6rur \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns, f\u00f6\u00f0ur vors, me\u00f0 harmi til heljar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fej\u00f3nn \u00feinn t\u00f3k \u00e1byrg\u00f0 \u00e1 sveininum vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn og sag\u00f0i: ,Ef \u00e9g kem ekki me\u00f0 hann aftur, skal \u00e9g vera sekur vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn alla \u00e6vi.`"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og l\u00e1t \u00fe\u00fa \u00fev\u00ed \u00fej\u00f3n \u00feinn ver\u00f0a h\u00e9r eftir sem \u00fer\u00e6l herra m\u00edns \u00ed sta\u00f0 sveinsins, en leyf sveininum a\u00f0 fara heim me\u00f0 br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hvernig g\u00e6ti \u00e9g fari\u00f0 heim til f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, s\u00e9 sveinninn ekki me\u00f0 m\u00e9r? \u00c9g yr\u00f0i \u00fe\u00e1 a\u00f0 sj\u00e1 \u00fe\u00e1 h\u00f6rmung, sem koma mundi yfir f\u00f6\u00f0ur minn.&#34;"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3sef gat \u00fe\u00e1 ekki lengur haft stj\u00f3rn \u00e1 s\u00e9r \u00ed augs\u00fdn allra, sem vi\u00f0staddir voru, og kalla\u00f0i: &#34;L\u00e1ti\u00f0 alla ganga \u00fat fr\u00e1 m\u00e9r!&#34; Og enginn ma\u00f0ur var inni hj\u00e1 honum, \u00feegar hann sag\u00f0i br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum hver hann v\u00e6ri."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann gr\u00e9t h\u00e1st\u00f6fum, svo a\u00f0 Egyptar heyr\u00f0u \u00fea\u00f0, og hir\u00f0menn Fara\u00f3s heyr\u00f0u \u00fea\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3sef m\u00e6lti vi\u00f0 br\u00e6\u00f0ur s\u00edna: &#34;\u00c9g er J\u00f3sef. Er fa\u00f0ir minn enn \u00e1 l\u00edfi?&#34; En br\u00e6\u00f0ur hans g\u00e1tu ekki svara\u00f0 honum, svo hr\u00e6ddir ur\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og J\u00f3sef sag\u00f0i vi\u00f0 br\u00e6\u00f0ur s\u00edna: &#34;Komi\u00f0 hinga\u00f0 til m\u00edn!&#34; Og \u00feeir gengu til hans. Hann m\u00e6lti \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g er J\u00f3sef br\u00f3\u00f0ir y\u00f0ar, sem \u00fe\u00e9r seldu\u00f0 til Egyptalands."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En l\u00e1ti\u00f0 \u00fea\u00f0 n\u00fa ekki f\u00e1 y\u00f0ur hrygg\u00f0ar, og setji\u00f0 \u00fea\u00f0 ekki fyrir y\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 selt mig hinga\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 til l\u00edfs vi\u00f0urhalds hefir Gu\u00f0 sent mig hinga\u00f0 \u00e1 undan y\u00f0ur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 n\u00fa hefir hall\u00e6ri\u00f0 veri\u00f0 \u00ed landinu \u00ed tv\u00f6 \u00e1r, og enn munu l\u00ed\u00f0a svo fimm \u00e1r, a\u00f0 hvorki ver\u00f0i pl\u00e6gt n\u00e9 uppskori\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En Gu\u00f0 hefir sent mig hinga\u00f0 \u00e1 undan y\u00f0ur til \u00feess a\u00f0 halda vi\u00f0 kyni y\u00f0ar \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni og sj\u00e1 l\u00edfi y\u00f0ar borgi\u00f0, til mikils hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er \u00fev\u00ed ekki \u00fe\u00e9r, sem hafi\u00f0 sent mig hinga\u00f0, heldur Gu\u00f0. Og hann hefir l\u00e1ti\u00f0 mig ver\u00f0a Fara\u00f3 sem f\u00f6\u00f0ur og herra alls h\u00fass hans og h\u00f6f\u00f0ingja yfir \u00f6llu Egyptalandi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hra\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur n\u00fa og fari\u00f0 heim til f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og segi\u00f0 vi\u00f0 hann: ,Svo segir J\u00f3sef sonur \u00feinn: Gu\u00f0 hefir gj\u00f6rt mig a\u00f0 herra alls Egyptalands; kom \u00fe\u00fa til m\u00edn og tef eigi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt b\u00faa \u00ed G\u00f3senlandi og vera \u00ed n\u00e1nd vi\u00f0 mig, \u00fe\u00fa og synir \u00fe\u00ednir og sonasynir \u00fe\u00ednir og sau\u00f0f\u00e9 \u00feitt og nautgripir \u00fe\u00ednir og allt, sem \u00feitt er."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00e9g skal sj\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00fear fyrir vi\u00f0urv\u00e6ri, _ \u00fev\u00ed a\u00f0 enn ver\u00f0ur hall\u00e6ri \u00ed fimm \u00e1r _, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa komist ekki \u00ed \u00f6rbirg\u00f0, \u00fe\u00fa og \u00feitt h\u00fas og allt, sem \u00feitt er.`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og n\u00fa sj\u00e1 augu y\u00f0ar, og augu Benjam\u00edns br\u00f3\u00f0ur m\u00edns sj\u00e1, a\u00f0 \u00e9g me\u00f0 eigin munni tala vi\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og segi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum fr\u00e1 allri vegsemd minni \u00e1 Egyptalandi og fr\u00e1 \u00f6llu, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 s\u00e9\u00f0, og fl\u00fdti\u00f0 y\u00f0ur n\u00fa og komi\u00f0 hinga\u00f0 me\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann f\u00e9ll um h\u00e1ls Benjam\u00edn br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum og gr\u00e9t, og Benjam\u00edn gr\u00e9t um h\u00e1ls honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann minntist vi\u00f0 alla br\u00e6\u00f0ur s\u00edna, fa\u00f0ma\u00f0i \u00fe\u00e1 og gr\u00e9t. Eftir \u00fea\u00f0 t\u00f6lu\u00f0u br\u00e6\u00f0ur hans vi\u00f0 hann."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deau t\u00ed\u00f0indi b\u00e1rust til hir\u00f0ar Fara\u00f3s: &#34;Br\u00e6\u00f0ur J\u00f3sefs eru komnir!&#34; Og l\u00e9t Fara\u00f3 og \u00fej\u00f3nar hans vel yfir \u00fev\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Fara\u00f3 sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3sef: &#34;Seg \u00fe\u00fa vi\u00f0 br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00edna: ,\u00deetta skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ra: Klyfji\u00f0 eyki y\u00f0ar og haldi\u00f0 af sta\u00f0 og fari\u00f0 til Kanaanlands."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Taki\u00f0 f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar og fj\u00f6lskyldur y\u00f0ar og komi\u00f0 til m\u00edn, og skal \u00e9g gefa y\u00f0ur bestu afur\u00f0ir Egyptalands, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 eta feiti landsins.`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og bj\u00f3\u00f0 \u00fe\u00fa \u00feeim: ,Gj\u00f6ri\u00f0 svo: Taki\u00f0 y\u00f0ur vagna \u00ed Egyptalandi handa b\u00f6rnum y\u00f0ar og konum y\u00f0ar og flytji\u00f0 f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar og komi\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hir\u00f0i\u00f0 eigi um b\u00fashluti y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 hi\u00f0 besta \u00ed \u00f6llu Egyptalandi skal vera y\u00f0ar.&#34;`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og synir \u00cdsraels gj\u00f6r\u00f0u svo, og J\u00f3sef f\u00e9kk \u00feeim vagna eftir bo\u00f0i Fara\u00f3s, og hann gaf \u00feeim nesti til fer\u00f0arinnar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann gaf og s\u00e9rhverjum \u00feeirra alkl\u00e6\u00f0na\u00f0, en Benjam\u00edn gaf hann \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 sikla silfurs og fimm alkl\u00e6\u00f0na\u00f0i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum sendi hann s\u00f6mulei\u00f0is t\u00edu asna klyfja\u00f0a hinum bestu afur\u00f0um Egyptalands og t\u00edu \u00f6snur klyfja\u00f0ar korni og brau\u00f0i og vistum handa f\u00f6\u00f0ur hans til fer\u00f0arinnar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e9t hann s\u00ed\u00f0an br\u00e6\u00f0ur s\u00edna fara, og \u00feeir h\u00e9ldu af sta\u00f0. Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Deili\u00f0 ekki \u00e1 lei\u00f0inni.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00feeir f\u00f3ru fr\u00e1 Egyptalandi og komu til Kanaanlands, heim til Jakobs f\u00f6\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00feeir f\u00e6r\u00f0u honum t\u00ed\u00f0indin og s\u00f6g\u00f0u: &#34;J\u00f3sef er enn \u00e1 l\u00edfi og er h\u00f6f\u00f0ingi yfir \u00f6llu Egyptalandi.&#34; En hjarta hans komst ekki vi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann tr\u00fa\u00f0i \u00feeim ekki."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En er \u00feeir b\u00e1ru honum \u00f6ll or\u00f0 J\u00f3sefs, sem hann haf\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 tala\u00f0, og hann s\u00e1 vagnana, sem J\u00f3sef haf\u00f0i sent til a\u00f0 flytja hann \u00e1, \u00fe\u00e1 lifna\u00f0i yfir Jakob f\u00f6\u00f0ur \u00feeirra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00cdsrael sag\u00f0i: &#34;M\u00e9r er \u00fea\u00f0 n\u00f3g, a\u00f0 J\u00f3sef sonur minn er enn \u00e1 l\u00edfi. \u00c9g vil fara og sj\u00e1 hann \u00e1\u00f0ur en \u00e9g dey.&#34;"
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdsrael lag\u00f0i af sta\u00f0 me\u00f0 allt sitt, og hann kom til Beerseba og f\u00e6r\u00f0i \u00fear Gu\u00f0i \u00cdsaks f\u00f6\u00f0ur s\u00edns sl\u00e1turf\u00f3rn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 tala\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsrael \u00ed s\u00fdn um n\u00f3ttina og sag\u00f0i: &#34;Jakob, Jakob!&#34; Og hann svara\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00e9g.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;\u00c9g er Gu\u00f0, Gu\u00f0 f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns. \u00d3ttast \u00fe\u00fa ekki a\u00f0 fara til Egyptalands, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear mun \u00e9g gj\u00f6ra \u00feig a\u00f0 mikilli \u00fej\u00f3\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g mun fara me\u00f0 \u00fe\u00e9r til Egyptalands, og \u00e9g mun l\u00edka flytja \u00feig \u00fea\u00f0an aftur, og J\u00f3sef skal veita \u00fe\u00e9r n\u00e1bjargirnar.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Jakob sig upp fr\u00e1 Beerseba, og \u00cdsraels synir fluttu Jakob f\u00f6\u00f0ur sinn og b\u00f6rn s\u00edn og konur s\u00ednar \u00e1 v\u00f6gnunum, sem Fara\u00f3 haf\u00f0i sent til a\u00f0 flytja hann \u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00feeir t\u00f3ku f\u00e9na\u00f0 sinn og fj\u00e1rhluti, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u afla\u00f0 s\u00e9r \u00ed Kanaanlandi, og komu til Egyptalands, Jakob og allir ni\u00f0jar hans me\u00f0 honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sonu s\u00edna og sonasonu, d\u00e6tur s\u00ednar og sonad\u00e6tur og alla ni\u00f0ja s\u00edna flutti hann me\u00f0 s\u00e9r til Egyptalands."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deessi eru n\u00f6fn \u00cdsraels sona, sem komu til Egyptalands: Jakob og synir hans: R\u00faben, frumgetinn son Jakobs."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Synir R\u00fabens: Hanok, Pall\u00fa, Hesron og Karm\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Synir S\u00edmeons: Jem\u00fael, Jam\u00edn, \u00d3had, Jak\u00edn, S\u00f3ar og S\u00e1l, sonur kanversku konunnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Synir Lev\u00ed: Gerson, Kahat og Merar\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Synir J\u00fada: Ger, \u00d3nan, Sela, Peres og Sera. En Ger og \u00d3nan d\u00f3u \u00ed Kanaanlandi. Synir Peres voru: Hesron og Ham\u00fal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Synir \u00cdssakars: T\u00f3la, P\u00fava, Job og S\u00edmron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Synir Seb\u00falons: Sered, Elon og Jahleel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deessir voru synir Leu, sem h\u00fan f\u00e6ddi Jakob \u00ed Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu, \u00e1samt D\u00ednu d\u00f3ttur hans. Allir synir hans og d\u00e6tur voru a\u00f0 t\u00f6lu \u00ferj\u00e1t\u00edu og \u00ferj\u00fa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Synir Ga\u00f0s: S\u00edfj\u00f3n, Hagg\u00ed, S\u00fan\u00ed, Esbon, Er\u00ed, Ar\u00f3d\u00ed og Arel\u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Synir Assers: Jimna, J\u00edsva, J\u00edsv\u00ed, Br\u00eda og Sera, systir \u00feeirra. Synir Br\u00eda voru: Heber og Malk\u00edel."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deessir voru synir Silpu, sem Laban gaf Leu d\u00f3ttur sinni. H\u00fan \u00f3l Jakob \u00feessa, sext\u00e1n s\u00e1lir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Synir Rakelar, konu Jakobs: J\u00f3sef og Benjam\u00edn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En J\u00f3sef f\u00e6ddust synir \u00ed Egyptalandi: Manasse og Efra\u00edm, sem Asenat, d\u00f3ttir P\u00f3t\u00edfera prests \u00ed \u00d3n, \u00f3l honum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Synir Benjam\u00edns: Bela, Beker, Asbel, Gera, Naaman, Eh\u00ed, R\u00f3s, M\u00fapp\u00edm, H\u00fapp\u00edm og Ard."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deetta voru synir Rakelar, sem h\u00fan \u00f3l Jakob, alls fj\u00f3rt\u00e1n s\u00e1lir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sonur Dans: H\u00fas\u00edn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Synir Naftal\u00ed: Jahseel, G\u00fan\u00ed, Jeser og Sillem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deessir voru synir B\u00edlu, sem Laban gaf Rakel d\u00f3ttur sinni, og \u00feessa \u00f3l h\u00fan Jakob, sj\u00f6 s\u00e1lir alls."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Allar \u00fe\u00e6r s\u00e1lir, sem komu me\u00f0 Jakob til Egyptalands og af honum voru komnar, voru sext\u00edu og sex a\u00f0 t\u00f6lu, auk sonakvenna Jakobs."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og synir J\u00f3sefs, sem honum h\u00f6f\u00f0u f\u00e6\u00f0st \u00ed Egyptalandi, voru tveir a\u00f0 t\u00f6lu. Allar \u00fe\u00e6r s\u00e1lir af \u00e6tt Jakobs, sem komu til Egyptalands, voru sj\u00f6t\u00edu a\u00f0 t\u00f6lu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jakob sendi J\u00fada \u00e1 undan s\u00e9r til J\u00f3sefs, a\u00f0 hann v\u00edsa\u00f0i s\u00e9r veginn til G\u00f3sen. Og \u00feeir komu til G\u00f3senlands."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t J\u00f3sef beita fyrir vagn sinn og f\u00f3r \u00e1 m\u00f3ti \u00cdsrael f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum til G\u00f3sen, og er fundum \u00feeirra bar saman, f\u00e9ll hann um h\u00e1ls honum og gr\u00e9t lengi um h\u00e1ls honum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00cdsrael sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3sef: &#34;N\u00fa vil \u00e9g gla\u00f0ur deyja, fyrst \u00e9g hefi s\u00e9\u00f0 auglit \u00feitt, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert enn \u00e1 l\u00edfi.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og J\u00f3sef sag\u00f0i vi\u00f0 br\u00e6\u00f0ur s\u00edna og vi\u00f0 fr\u00e6ndli\u00f0 f\u00f6\u00f0ur s\u00edns: &#34;N\u00fa vil \u00e9g fara og l\u00e1ta Fara\u00f3 vita og segja vi\u00f0 hann: ,Br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir og fr\u00e6ndli\u00f0 f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, sem var \u00ed Kanaanlandi, er til m\u00edn komi\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og mennirnir eru hjar\u00f0menn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa stunda\u00f0 kvikfj\u00e1rr\u00e6kt, og sau\u00f0i s\u00edna og nautpening sinn og allt, sem \u00feeir eiga, hafa \u00feeir haft hinga\u00f0 me\u00f0 s\u00e9r.`"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deegar n\u00fa Fara\u00f3 l\u00e6tur kalla y\u00f0ur og spyr: ,Hver er atvinna y\u00f0ar?`"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r svara: ,Kvikfj\u00e1rr\u00e6kt hafa \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir stunda\u00f0 fr\u00e1 barn\u00e6sku allt til \u00feessa dags, b\u00e6\u00f0i v\u00e9r og fe\u00f0ur vorir,` _ til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 a\u00f0 b\u00faa \u00ed G\u00f3senlandi, \u00fev\u00ed a\u00f0 Egyptar hafa andstygg\u00f0 \u00e1 \u00f6llum hjar\u00f0m\u00f6nnum.&#34;"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st gekk J\u00f3sef fyrir Fara\u00f3, sag\u00f0i honum fr\u00e1 og m\u00e6lti: &#34;Fa\u00f0ir minn og br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir eru komnir \u00far Kanaanlandi me\u00f0 sau\u00f0i s\u00edna og nautgripi og allt, sem \u00feeir eiga, og eru n\u00fa \u00ed G\u00f3senlandi.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En hann haf\u00f0i teki\u00f0 fimm af br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum me\u00f0 s\u00e9r og leiddi \u00fe\u00e1 fyrir Fara\u00f3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Fara\u00f3 vi\u00f0 br\u00e6\u00f0ur J\u00f3sefs: &#34;Hver er atvinna y\u00f0ar?&#34; Og \u00feeir sv\u00f6ru\u00f0u Fara\u00f3: &#34;\u00dej\u00f3nar \u00fe\u00ednir eru hjar\u00f0menn, b\u00e6\u00f0i v\u00e9r og fe\u00f0ur vorir.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Fara\u00f3: &#34;V\u00e9r erum komnir til a\u00f0 sta\u00f0n\u00e6mast um hr\u00ed\u00f0 \u00ed landinu, \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn hagi er fyrir sau\u00f0i \u00fej\u00f3na \u00feinna, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hall\u00e6ri\u00f0 er miki\u00f0 \u00ed Kanaanlandi. Leyf \u00fev\u00ed \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum a\u00f0 b\u00faa \u00ed G\u00f3senlandi.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fara\u00f3 sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3sef: &#34;Fa\u00f0ir \u00feinn og br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00ednir eru komnir til \u00fe\u00edn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Egyptaland er \u00fe\u00e9r heimilt, l\u00e1t \u00fe\u00fa f\u00f6\u00f0ur \u00feinn og br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00edna b\u00faa \u00fear sem landkostir eru bestir. B\u00fai \u00feeir \u00ed G\u00f3senlandi, og ef \u00fe\u00fa \u00feekkir nokkra duglega menn me\u00f0al \u00feeirra, \u00fe\u00e1 fel \u00feeim yfirumsj\u00f3n hjar\u00f0a minna.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r J\u00f3sef inn me\u00f0 Jakob f\u00f6\u00f0ur sinn og leiddi hann fyrir Fara\u00f3. Og Jakob heilsa\u00f0i Fara\u00f3 me\u00f0 blessunar\u00f3skum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Fara\u00f3 sag\u00f0i vi\u00f0 Jakob: &#34;Hversu gamall ert \u00fe\u00fa?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Jakob svara\u00f0i Fara\u00f3: &#34;Vegfer\u00f0art\u00edmi minn er hundra\u00f0 og \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00e1r. F\u00e1ir og illir hafa dagar l\u00edfs m\u00edns veri\u00f0 og n\u00e1 ekki \u00feeirri \u00e1rat\u00f6lu, er fe\u00f0ur m\u00ednir n\u00e1\u00f0u \u00e1 vegfer\u00f0 sinni.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an kvaddi Jakob Fara\u00f3 me\u00f0 blessunar\u00f3skum og gekk \u00fat fr\u00e1 honum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og J\u00f3sef f\u00e9kk f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum og br\u00e6\u00f0rum b\u00fasta\u00f0i og gaf \u00feeim fasteign \u00ed Egyptalandi, \u00fear sem bestir voru landkostir, \u00ed Ramseslandi, eins og Fara\u00f3 haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og J\u00f3sef s\u00e1 f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum og br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum og \u00f6llu skylduli\u00f0i f\u00f6\u00f0ur s\u00edns fyrir vi\u00f0urv\u00e6ri eftir t\u00f6lu barnanna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Algj\u00f6r skortur var \u00e1 neyslukorni um allt landi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hall\u00e6ri\u00f0 var mj\u00f6g miki\u00f0, og Egyptaland og Kanaanland voru a\u00f0 \u00ferotum komin af hungrinu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og J\u00f3sef dr\u00f3 saman allt \u00fea\u00f0 silfur, sem til var \u00ed Egyptalandi og Kanaanlandi, fyrir korni\u00f0, sem \u00feeir keyptu, og J\u00f3sef skila\u00f0i silfrinu \u00ed h\u00fas Fara\u00f3s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og er silfur \u00feraut \u00ed Egyptalandi og \u00ed Kanaanlandi, \u00fe\u00e1 komu allir Egyptar til J\u00f3sefs og s\u00f6g\u00f0u: &#34;L\u00e1t oss f\u00e1 brau\u00f0! _ hv\u00ed skyldum v\u00e9r deyja fyrir augum \u00fe\u00e9r? _ \u00fev\u00ed a\u00f0 silfur \u00fer\u00fdtur.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og J\u00f3sef m\u00e6lti: &#34;Komi\u00f0 hinga\u00f0 me\u00f0 f\u00e9na\u00f0 y\u00f0ar, \u00e9g skal gefa y\u00f0ur korn til neyslu fyrir f\u00e9na\u00f0 y\u00f0ar, ef silfur \u00fer\u00fdtur.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru \u00feeir me\u00f0 f\u00e9na\u00f0 sinn til J\u00f3sefs, og hann l\u00e9t \u00fe\u00e1 f\u00e1 neyslukorn fyrir hestana, sau\u00f0f\u00e9\u00f0, nautpeninginn og asnana, og hann birg\u00f0i \u00fe\u00e1 upp me\u00f0 korni \u00fea\u00f0 \u00e1ri\u00f0 fyrir allan f\u00e9na\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og er \u00fea\u00f0 \u00e1ri\u00f0 var li\u00f0i\u00f0, komu \u00feeir til hans n\u00e6sta \u00e1r og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Eigi viljum v\u00e9r leyna herra vorn \u00fev\u00ed, a\u00f0 silfri\u00f0 er allt \u00feroti\u00f0 og kvikf\u00e9na\u00f0ur vor er or\u00f0inn eign herra vors. N\u00fa er ekki anna\u00f0 eftir handa herra vorum en l\u00edkamir vorir og ekrur vorar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hv\u00ed skyldum v\u00e9r farast fyrir augs\u00fdn \u00feinni, b\u00e6\u00f0i v\u00e9r og ekrur vorar? Kaup \u00fe\u00fa oss og ekrur vorar fyrir brau\u00f0, \u00fe\u00e1 viljum v\u00e9r me\u00f0 ekrum vorum vera \u00fer\u00e6lar Fara\u00f3s, og gef \u00fe\u00fa oss s\u00e1\u00f0korn, a\u00f0 v\u00e9r megum l\u00edfi halda og ekki deyja og ekrurnar leggist ekki \u00ed au\u00f0n.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 keypti J\u00f3sef allar ekrur Egypta handa Fara\u00f3, \u00fev\u00ed a\u00f0 Egyptar seldu hver sinn akur, \u00fear e\u00f0 hungri\u00f0 svarf a\u00f0 \u00feeim. Og \u00feannig eigna\u00f0ist Fara\u00f3 landi\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og landsl\u00fd\u00f0inn gj\u00f6r\u00f0i hann a\u00f0 \u00fer\u00e6lum fr\u00e1 einum enda Egyptalands til annars."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekrur prestanna einar keypti hann ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 prestarnir h\u00f6f\u00f0u \u00e1kve\u00f0nar tekjur fr\u00e1 Fara\u00f3 og \u00feeir lif\u00f0u af hinum \u00e1kve\u00f0nu tekjum s\u00ednum, sem Fara\u00f3 gaf \u00feeim. Fyrir \u00fev\u00ed seldu \u00feeir ekki ekrur s\u00ednar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3sef vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn: &#34;Sj\u00e1, n\u00fa hefi \u00e9g keypt y\u00f0ur og ekrur y\u00f0ar Fara\u00f3 til handa. H\u00e9r er s\u00e1\u00f0korn handa y\u00f0ur, og s\u00e1i\u00f0 n\u00fa ekrurnar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En af \u00e1vextinum skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r skila Fara\u00f3 fimmta hluta, en hina fj\u00f3ra fimmtuhlutana skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hafa til \u00feess a\u00f0 s\u00e1 akrana, og y\u00f0ur til vi\u00f0url\u00edfis og heimaf\u00f3lki y\u00f0ar og b\u00f6rnum y\u00f0ar til framf\u00e6rslu.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00feeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;\u00de\u00fa hefir haldi\u00f0 \u00ed oss l\u00edfinu. L\u00e1t oss finna n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, herra minn, og \u00fe\u00e1 viljum v\u00e9r vera \u00fer\u00e6lar Fara\u00f3s.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og J\u00f3sef leiddi \u00fea\u00f0 \u00ed l\u00f6g, sem haldast allt til \u00feessa dags, a\u00f0 Fara\u00f3 skyldi f\u00e1 fimmta hlutann af akurlendi Egypta. Ekrur prestanna einar ur\u00f0u ekki eign Fara\u00f3s."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cdsrael bj\u00f3 \u00ed Egyptalandi, \u00ed G\u00f3senlandi, og \u00feeir festu \u00fear bygg\u00f0 og juku kyn sitt, svo a\u00f0 \u00feeim fj\u00f6lga\u00f0i mj\u00f6g."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jakob lif\u00f0i \u00ed seytj\u00e1n \u00e1r \u00ed Egyptalandi, og dagar Jakobs, \u00e6vi\u00e1r hans, voru hundra\u00f0 fj\u00f6rut\u00edu og sj\u00f6 \u00e1r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Er dr\u00f3 a\u00f0 dau\u00f0a \u00cdsraels, l\u00e9t hann kalla J\u00f3sef son sinn og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hafi \u00e9g fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 legg h\u00f6nd \u00fe\u00edna undir lend m\u00edna og au\u00f0s\u00fdn m\u00e9r elsku og tr\u00fafesti: Jar\u00f0a mig ekki \u00ed Egyptalandi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9g vil hv\u00edla hj\u00e1 fe\u00f0rum m\u00ednum, og skalt \u00fe\u00fa flytja mig burt \u00far Egyptalandi og jar\u00f0a mig \u00ed gr\u00f6f \u00feeirra.&#34; Og hann svara\u00f0i: &#34;\u00c9g vil gj\u00f6ra svo sem \u00fe\u00fa hefir fyrir m\u00e6lt.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jakob: &#34;Vinn \u00fe\u00fa m\u00e9r ei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed!&#34; Og hann vann honum ei\u00f0inn. Og \u00cdsrael halla\u00f0i s\u00e9r ni\u00f0ur a\u00f0 h\u00f6f\u00f0alaginu."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta bar svo til, a\u00f0 J\u00f3sef var sagt: &#34;Sj\u00e1, fa\u00f0ir \u00feinn er sj\u00fakur.&#34; T\u00f3k hann \u00fe\u00e1 me\u00f0 s\u00e9r b\u00e1\u00f0a sonu s\u00edna, Manasse og Efra\u00edm."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deetta tj\u00e1\u00f0u menn Jakob og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sj\u00e1, J\u00f3sef sonur \u00feinn kemur til \u00fe\u00edn.&#34; \u00de\u00e1 hreysti \u00cdsrael sig og settist upp \u00ed r\u00faminu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jakob sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3sef: &#34;Alm\u00e1ttugur Gu\u00f0 birtist m\u00e9r \u00ed L\u00faz \u00ed Kanaanlandi og blessa\u00f0i mig"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,Sj\u00e1, \u00e9g vil gj\u00f6ra \u00feig frj\u00f3saman og margfalda \u00feig og gj\u00f6ra \u00feig a\u00f0 fj\u00f6lda \u00fej\u00f3\u00f0a og gefa ni\u00f0jum \u00fe\u00ednum eftir \u00feig \u00feetta land til \u00e6vinlegrar eignar.`"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og n\u00fa skulu b\u00e1\u00f0ir synir \u00fe\u00ednir, sem \u00fe\u00e9r f\u00e6ddust \u00ed Egyptalandi \u00e1\u00f0ur en \u00e9g kom til \u00fe\u00edn til Egyptalands, heyra m\u00e9r til. Efra\u00edm og Manasse skulu heyra m\u00e9r til, eins og R\u00faben og S\u00edmeon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 afkv\u00e6mi, sem \u00fe\u00fa hefir geti\u00f0 eftir \u00fe\u00e1, skal tilheyra \u00fe\u00e9r. Me\u00f0 nafni br\u00e6\u00f0ra sinna skulu \u00feeir nefndir ver\u00f0a \u00ed erf\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g kom heim fr\u00e1 Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu, missti \u00e9g Rakel \u00ed Kanaanlandi \u00e1 lei\u00f0inni, \u00feegar \u00e9g \u00e1tti skammt eftir \u00f3fari\u00f0 til Efrata, og \u00e9g jar\u00f0a\u00f0i hana \u00fear vi\u00f0 veginn til Efrata, \u00fea\u00f0 er Betlehem.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 Jakob sonu J\u00f3sefs og m\u00e6lti: &#34;Hverjir eru \u00feessir?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og J\u00f3sef sag\u00f0i vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn: &#34;\u00dea\u00f0 eru synir m\u00ednir, sem Gu\u00f0 hefir gefi\u00f0 m\u00e9r h\u00e9r.&#34; Og hann m\u00e6lti: &#34;Leiddu \u00fe\u00e1 til m\u00edn, a\u00f0 \u00e9g blessi \u00fe\u00e1.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00cdsrael var or\u00f0inn sj\u00f3ndapur af elli og s\u00e1 ekki. Og J\u00f3sef leiddi \u00fe\u00e1 til hans, og hann kyssti \u00fe\u00e1 og fa\u00f0ma\u00f0i \u00fe\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00cdsrael sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3sef: &#34;\u00c9g haf\u00f0i eigi b\u00faist vi\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1 \u00feig framar, og n\u00fa hefir Gu\u00f0 meira a\u00f0 segja l\u00e1ti\u00f0 mig sj\u00e1 afkv\u00e6mi \u00feitt.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og J\u00f3sef f\u00e6r\u00f0i \u00fe\u00e1 fr\u00e1 knj\u00e1m hans og hneig\u00f0i \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna til jar\u00f0ar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3sef t\u00f3k \u00fe\u00e1 b\u00e1\u00f0a, Efra\u00edm s\u00e9r vi\u00f0 h\u00e6gri h\u00f6nd, svo a\u00f0 hann st\u00f3\u00f0 \u00cdsrael til vinstri handar, og Manasse s\u00e9r vi\u00f0 vinstri h\u00f6nd, svo a\u00f0 hann st\u00f3\u00f0 \u00cdsrael til h\u00e6gri handar, og leiddi \u00fe\u00e1 til hans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00cdsrael r\u00e9tti fram h\u00e6gri h\u00f6nd s\u00edna og lag\u00f0i \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 Efra\u00edm, \u00fe\u00f3tt hann v\u00e6ri yngri, og vinstri h\u00f6nd s\u00edna \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 Manasse. Hann lag\u00f0i hendur s\u00ednar \u00ed kross, \u00fev\u00ed a\u00f0 Manasse var hinn frumgetni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann blessa\u00f0i J\u00f3sef og sag\u00f0i: &#34;S\u00e1 Gu\u00f0, fyrir hvers augliti fe\u00f0ur m\u00ednir Abraham og \u00cdsak gengu, s\u00e1 Gu\u00f0, sem hefir var\u00f0veitt mig fr\u00e1 barn\u00e6sku allt fram \u00e1 \u00feennan dag,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "s\u00e1 engill, sem hefir frelsa\u00f0 mig fr\u00e1 \u00f6llu illu, hann blessi sveinana, og \u00feeir beri nafn mitt og nafn fe\u00f0ra minna Abrahams og \u00cdsaks, og afsprengi \u00feeirra ver\u00f0i st\u00f3rmiki\u00f0 \u00ed landinu.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En er J\u00f3sef s\u00e1, a\u00f0 fa\u00f0ir hans lag\u00f0i h\u00e6gri h\u00f6nd s\u00edna \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 Efra\u00edm, misl\u00edka\u00f0i honum \u00fea\u00f0 og t\u00f3k um h\u00f6ndina \u00e1 f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra hana af h\u00f6f\u00f0i Efra\u00edms yfir \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 Manasse."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og J\u00f3sef sag\u00f0i vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn: &#34;Eigi svo, fa\u00f0ir minn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessi er hinn frumgetni. Legg h\u00e6gri h\u00f6nd \u00fe\u00edna \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 honum.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En fa\u00f0ir hans f\u00e6r\u00f0ist undan \u00fev\u00ed og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g veit \u00fea\u00f0, sonur minn, \u00e9g veit \u00fea\u00f0. Einnig hann mun ver\u00f0a a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0 og einnig hann mun mikill ver\u00f0a, en \u00fe\u00f3 mun yngri br\u00f3\u00f0ir hans ver\u00f0a honum meiri, og afsprengi hans mun ver\u00f0a fj\u00f6ldi \u00fej\u00f3\u00f0a.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hann blessa\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00e1 \u00feessum degi og m\u00e6lti: &#34;Me\u00f0 \u00fe\u00ednu nafni munu \u00cdsraelsmenn \u00f3ska blessunar og segja: ,Gu\u00f0 gj\u00f6ri \u00feig sem Efra\u00edm og Manasse!&#34;` Hann setti \u00feannig Efra\u00edm framar Manasse."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00cdsrael sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3sef: &#34;Sj\u00e1, n\u00fa dey \u00e9g, en Gu\u00f0 mun vera me\u00f0 y\u00f0ur og flytja y\u00f0ur aftur \u00ed land fe\u00f0ra y\u00f0ar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00e9g gef \u00fe\u00e9r fram yfir br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00edna eina fjalls\u00f6xl, sem \u00e9g hefi unni\u00f0 fr\u00e1 Amor\u00edtum me\u00f0 sver\u00f0i m\u00ednu og boga.&#34;"
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Jakob kalla sonu s\u00edna og m\u00e6lti: &#34;Safnist saman, a\u00f0 \u00e9g megi birta y\u00f0ur \u00fea\u00f0, sem fyrir y\u00f0ur liggur \u00e1 komandi t\u00edmum.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Skipist saman og hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1, synir Jakobs, hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 \u00cdsrael f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00faben, \u00fe\u00fa ert frumgetningur minn, kraftur minn og frumgr\u00f3\u00f0i styrkleika m\u00edns, fremstur a\u00f0 vir\u00f0ingum og fremstur a\u00f0 v\u00f6ldum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00fear e\u00f0 \u00fe\u00fa \u00f3lgar sem vatni\u00f0, skalt \u00fe\u00fa eigi fremstur vera, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa gekkst \u00ed hv\u00edlu f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns. \u00de\u00e1 flekka\u00f0ir \u00fe\u00fa hana, gekkst \u00ed hj\u00f3nas\u00e6ng m\u00edna!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00edmeon og Lev\u00ed eru br\u00e6\u00f0ur, t\u00f3l ofbeldis eru sver\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00edn komi ekki \u00e1 r\u00e1\u00f0stefnu \u00feeirra, s\u00e6md m\u00edn hafi eigi f\u00e9lagsskap vi\u00f0 s\u00f6fnu\u00f0 \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00ed rei\u00f0i sinni dr\u00e1pu \u00feeir menn, og \u00ed ofsa s\u00ednum sk\u00e1ru \u00feeir \u00e1 h\u00e1sinar nautanna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "B\u00f6lvu\u00f0 s\u00e9 rei\u00f0i \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan var r\u00f6mm, og br\u00e6\u00f0i \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan var grimm. \u00c9g vil dreifa \u00feeim \u00ed Jakob og tv\u00edstra \u00feeim \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00fada, \u00feig munu br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00ednir vegsama. H\u00f6nd \u00fe\u00edn mun vera \u00e1 h\u00e1lsi \u00f3vina \u00feinna, synir f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns skulu l\u00fata \u00fe\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00fada er lj\u00f3nshvolpur, fr\u00e1 br\u00e1\u00f0inni ert \u00fe\u00fa stiginn upp, sonur minn. Hann leggst ni\u00f0ur, hann hv\u00edlist sem lj\u00f3n og sem lj\u00f3nynja, hver \u00feorir a\u00f0 reka hann \u00e1 f\u00e6tur?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekki mun veldissprotinn v\u00edkja fr\u00e1 J\u00fada, n\u00e9 r\u00edkisv\u00f6ndurinn fr\u00e1 f\u00f3tum hans, uns s\u00e1 kemur, er valdi\u00f0 hefur, og \u00fej\u00f3\u00f0irnar ganga honum \u00e1 h\u00f6nd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann bindur vi\u00f0 v\u00edntr\u00e9 \u00f6snufola sinn, vi\u00f0 g\u00e6\u00f0av\u00ednvi\u00f0 son \u00f6snu sinnar, hann \u00fev\u00e6r kl\u00e6\u00f0i s\u00edn \u00ed v\u00edni og m\u00f6ttul sinn \u00ed v\u00ednberjabl\u00f3\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00ednm\u00f3\u00f0a er \u00ed augum hans og tennur hans hv\u00edtar af mj\u00f3lk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Seb\u00falon mun b\u00faa vi\u00f0 sj\u00e1varstr\u00f6ndina, vi\u00f0 str\u00f6ndina \u00fear sem skipin liggja, og land hans vita a\u00f0 S\u00eddon."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdssakar er beinasterkur asni, sem liggur \u00e1 milli fj\u00e1rgir\u00f0inganna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann s\u00e1, a\u00f0 hv\u00edldin var g\u00f3\u00f0 og a\u00f0 landi\u00f0 var una\u00f0slegt, og hann beyg\u00f0i her\u00f0ar s\u00ednar undir byr\u00f0ar og var\u00f0 vinnuskyldur \u00fer\u00e6ll."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dan mun r\u00e9tta hluta \u00fej\u00f3\u00f0ar sinnar sem hver \u00f6nnur \u00cdsraels \u00e6ttkv\u00edsl."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dan ver\u00f0ur h\u00f6ggormur \u00e1 veginum og na\u00f0ra \u00ed g\u00f6tunni, sem h\u00e6lb\u00edtur hestinn, svo a\u00f0 rei\u00f0ma\u00f0urinn fellur aftur \u00e1 bak."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deinni hj\u00e1lp treysti \u00e9g, Drottinn!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ga\u00f0 _ r\u00e6ningjaflokkur fer a\u00f0 honum, en hann rekur \u00fe\u00e1 \u00e1 fl\u00f3tta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Asser _ feit er f\u00e6\u00f0a hans, og hann veitir konungakr\u00e1sir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Naftal\u00ed er r\u00e1sandi hind, fr\u00e1 honum koma fegur\u00f0aror\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3sef er ungur aldinvi\u00f0ur, ungur aldinvi\u00f0ur vi\u00f0 uppsprettulind, greinar hans teygja sig upp yfir m\u00farinn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Bogmenn veittust a\u00f0 honum, skutu a\u00f0 honum og ofs\u00f3ttu hann,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "en bogi hans reyndist stinnur, og handleggir hans voru fimir. S\u00e1 styrkur kom fr\u00e1 Jakobs Volduga, fr\u00e1 Hir\u00f0inum, Hellubjargi \u00cdsraels,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "fr\u00e1 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, sem mun hj\u00e1lpa \u00fe\u00e9r, fr\u00e1 Alm\u00e1ttugum Gu\u00f0i, sem mun blessa \u00feig me\u00f0 blessun himinsins a\u00f0 ofan, me\u00f0 blessun dj\u00fapsins, er undir hv\u00edlir, me\u00f0 blessun brj\u00f3sta og m\u00f3\u00f0url\u00edfs."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Blessunin, sem fa\u00f0ir \u00feinn hlaut, gn\u00e6f\u00f0i h\u00e6rra en hin \u00f6ldnu fj\u00f6ll, h\u00e6rra en una\u00f0ur hinna eil\u00edfu h\u00e6\u00f0a. H\u00fan komi yfir h\u00f6fu\u00f0 J\u00f3sefs og \u00ed hvirfil hans, sem er h\u00f6f\u00f0ingi me\u00f0al br\u00e6\u00f0ra sinna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Benjam\u00edn er \u00falfur, sem sundurr\u00edfur. \u00c1 morgnana etur hann br\u00e1\u00f0, og \u00e1 kveldin skiptir hann herfangi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Allir \u00feessir eru t\u00f3lf kyn\u00fe\u00e6ttir \u00cdsraels, og \u00feetta er \u00fea\u00f0, sem fa\u00f0ir \u00feeirra tala\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1. Jakob blessa\u00f0i \u00fe\u00e1, s\u00e9rhvern blessa\u00f0i hann me\u00f0 \u00feeirri blessun, er honum bar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og hann bau\u00f0 \u00feeim og m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g safnast n\u00fa til m\u00edns f\u00f3lks. Jar\u00f0i\u00f0 mig hj\u00e1 fe\u00f0rum m\u00ednum, \u00ed hellinum, sem er \u00ed landi Efrons Het\u00edta,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00ed hellinum, sem er \u00ed Makpelalandi og liggur gegnt Mamre \u00ed Kanaanlandi og Abraham keypti me\u00f0 akrinum af Efron Het\u00edta fyrir grafreit."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dear hafa \u00feeir jar\u00f0a\u00f0 Abraham og S\u00f6ru konu hans, \u00fear hafa \u00feeir jar\u00f0a\u00f0 \u00cdsak og Rebekku konu hans, og \u00fear hefi \u00e9g jar\u00f0a\u00f0 Leu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Akurinn og hellirinn, sem \u00e1 honum er, haf\u00f0i keyptur veri\u00f0 af Het\u00edtum.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og er Jakob haf\u00f0i loki\u00f0 \u00feessum fyrirm\u00e6lum vi\u00f0 sonu s\u00edna, lag\u00f0i hann f\u00e6tur s\u00edna upp \u00ed hv\u00edluna og anda\u00f0ist og safna\u00f0ist til s\u00edns f\u00f3lks."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3sef laut \u00fe\u00e1 ofan a\u00f0 andliti f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og gr\u00e9t yfir honum og kyssti hann."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og J\u00f3sef bau\u00f0 \u00fej\u00f3num s\u00ednum, l\u00e6knunum, a\u00f0 smyrja f\u00f6\u00f0ur sinn. Og l\u00e6knarnir smur\u00f0u \u00cdsrael,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "en til \u00feess gengu fj\u00f6rut\u00edu dagar, \u00fev\u00ed a\u00f0 svo lengi stendur \u00e1 smurningunni. Og Egyptar syrg\u00f0u hann sj\u00f6t\u00edu daga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er sorgardagarnir voru li\u00f0nir, kom J\u00f3sef a\u00f0 m\u00e1li vi\u00f0 hir\u00f0menn Fara\u00f3s og m\u00e6lti: &#34;Hafi \u00e9g fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 beri\u00f0 Fara\u00f3 \u00feessi or\u00f0 m\u00edn:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fa\u00f0ir minn t\u00f3k ei\u00f0 af m\u00e9r og sag\u00f0i: ,Sj\u00e1, n\u00fa mun \u00e9g deyja. \u00cd gr\u00f6f minni, sem \u00e9g gr\u00f3f handa m\u00e9r \u00ed Kanaanlandi, skaltu jar\u00f0a mig.` Leyf m\u00e9r \u00fev\u00ed a\u00f0 fara og jar\u00f0a f\u00f6\u00f0ur minn. A\u00f0 \u00fev\u00ed b\u00fanu skal \u00e9g koma aftur.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Fara\u00f3 sag\u00f0i: &#34;Far \u00fe\u00fa og jar\u00f0a f\u00f6\u00f0ur \u00feinn, eins og hann l\u00e9t \u00feig vinna ei\u00f0 a\u00f0.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og J\u00f3sef f\u00f3r a\u00f0 jar\u00f0a f\u00f6\u00f0ur sinn, og me\u00f0 honum f\u00f3ru allir \u00fej\u00f3nar Fara\u00f3s, \u00f6ldungar hir\u00f0arinnar og allir \u00f6ldungar Egyptalands"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og allir heimilismenn J\u00f3sefs, svo og br\u00e6\u00f0ur hans og heimilismenn f\u00f6\u00f0ur hans. A\u00f0eins l\u00e9tu \u00feeir b\u00f6rn s\u00edn, sau\u00f0i s\u00edna og nautgripi eftir ver\u00f0a \u00ed G\u00f3senlandi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cd f\u00f6r me\u00f0 honum voru vagnar og riddarar, og var \u00fea\u00f0 st\u00f3rmiki\u00f0 f\u00f6runeyti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En er \u00feeir komu til G\u00f3ren-haatad, sem er hinumegin vi\u00f0 J\u00f3rdan, \u00fe\u00e1 h\u00f3fu \u00feeir \u00fear harmakvein miki\u00f0 og h\u00e1t\u00ed\u00f0legt mj\u00f6g, og hann h\u00e9lt sorgarh\u00e1t\u00ed\u00f0 eftir f\u00f6\u00f0ur sinn \u00ed sj\u00f6 daga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og er landsb\u00faar, Kanaan\u00edtar, s\u00e1u sorgarh\u00e1t\u00ed\u00f0ina \u00ed G\u00f3ren-haatad, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;\u00dear halda Egyptar mikla sorgarh\u00e1t\u00ed\u00f0.&#34; Fyrir \u00fev\u00ed var s\u00e1 sta\u00f0ur nefndur Abel M\u00edsra\u00edm. Liggur hann hinumegin vi\u00f0 J\u00f3rdan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Synir hans gj\u00f6r\u00f0u svo vi\u00f0 hann sem hann haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og synir hans fluttu hann til Kanaanlands og j\u00f6r\u00f0u\u00f0u hann \u00ed helli Makpelalands, sem Abraham haf\u00f0i keypt \u00e1samt akrinum fyrir grafreit af Efron Het\u00edta, gegnt Mamre."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og J\u00f3sef f\u00f3r aftur til Egyptalands, er hann haf\u00f0i jar\u00f0a\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn, hann og br\u00e6\u00f0ur hans og allir, sem me\u00f0 honum h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 a\u00f0 jar\u00f0a f\u00f6\u00f0ur hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Er br\u00e6\u00f0ur J\u00f3sefs s\u00e1u a\u00f0 fa\u00f0ir \u00feeirra var d\u00e1inn, hugsu\u00f0u \u00feeir: &#34;En ef J\u00f3sef n\u00fa fjandskapa\u00f0ist vi\u00f0 oss og launa\u00f0i oss allt hi\u00f0 illa, sem v\u00e9r h\u00f6fum gj\u00f6rt honum!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u J\u00f3sef svol\u00e1tandi or\u00f0sending: &#34;Fa\u00f0ir \u00feinn m\u00e6lti svo fyrir, \u00e1\u00f0ur en hann d\u00f3:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": ",\u00deannig skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e6la vi\u00f0 J\u00f3sef: \u00c6, fyrirgef br\u00e6\u00f0rum \u00fe\u00ednum misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra og synd, a\u00f0 \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u \u00fe\u00e9r illt.` Fyrirgef \u00fev\u00ed misgj\u00f6r\u00f0ina \u00fej\u00f3num \u00feess Gu\u00f0s, sem fa\u00f0ir \u00feinn d\u00fdrka\u00f0i.&#34; Og J\u00f3sef gr\u00e9t, er \u00feeir m\u00e6ltu svo til hans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st komu br\u00e6\u00f0ur hans sj\u00e1lfir og f\u00e9llu fram fyrir honum og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sj\u00e1, v\u00e9r erum \u00fer\u00e6lar \u00fe\u00ednir.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En J\u00f3sef sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00d3ttist ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 er \u00e9g \u00ed Gu\u00f0s sta\u00f0?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e9r \u00e6tlu\u00f0u\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra m\u00e9r illt, en Gu\u00f0 sneri \u00fev\u00ed til g\u00f3\u00f0s, til a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem n\u00fa er fram komi\u00f0, a\u00f0 halda l\u00edfinu \u00ed m\u00f6rgu f\u00f3lki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Veri\u00f0 \u00fev\u00ed \u00f3hr\u00e6ddir, \u00e9g skal annast y\u00f0ur og b\u00f6rn y\u00f0ar.&#34; S\u00ed\u00f0an hughreysti hann \u00fe\u00e1 og tala\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 bl\u00ed\u00f0lega."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3sef bj\u00f3 \u00ed Egyptalandi, hann og \u00e6ttli\u00f0 f\u00f6\u00f0ur hans. Og J\u00f3sef var\u00f0 hundra\u00f0 og t\u00edu \u00e1ra gamall."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og J\u00f3sef s\u00e1 ni\u00f0ja Efra\u00edms \u00ed \u00feri\u00f0ja li\u00f0. Og synir Mak\u00edrs, sonar Manasse, f\u00e6ddust \u00e1 kn\u00e9 J\u00f3sefs."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og J\u00f3sef sag\u00f0i vi\u00f0 br\u00e6\u00f0ur s\u00edna: &#34;N\u00fa mun \u00e9g deyja. En Gu\u00f0 mun vissulega vitja y\u00f0ar og flytja y\u00f0ur \u00far \u00feessu landi til \u00feess lands, sem hann hefir svari\u00f0 Abraham, \u00cdsak og Jakob.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og J\u00f3sef t\u00f3k ei\u00f0 af \u00cdsraels sonum og m\u00e6lti: &#34;Sannlega mun Gu\u00f0 vitja y\u00f0ar. Flytji\u00f0 \u00fe\u00e1 bein m\u00edn h\u00e9\u00f0an.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}