{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Habakkuk",
    "book_nr": "35",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sp\u00e1d\u00f3mur, sem opinbera\u00f0ur var Habakkuk sp\u00e1manni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hversu lengi hefi \u00e9g kalla\u00f0, Drottinn, og \u00fe\u00fa heyrir ekki! Hversu lengi hefi \u00e9g hr\u00f3pa\u00f0 til \u00fe\u00edn: &#34;Ofr\u00edki!&#34; og \u00fe\u00fa hj\u00e1lpar ekki!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hv\u00ed l\u00e6tur \u00fe\u00fa mig sj\u00e1 rangindi, hv\u00ed horfir \u00fe\u00fa upp \u00e1 rangsleitni? Ey\u00f0ing og ofr\u00edki standa fyrir augum m\u00e9r. Af \u00fev\u00ed koma \u00fer\u00e6tur, og deilur r\u00edsa upp."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed ver\u00f0ur l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 magnlaust og fyrir \u00fev\u00ed kemur r\u00e9tturinn aldrei fram. Hinir \u00f3gu\u00f0legu umkringja hina r\u00e9ttl\u00e1tu, fyrir \u00fev\u00ed kemur r\u00e9tturinn fram rangsn\u00fainn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00edti\u00f0 upp, \u00fe\u00e9r hinir sviks\u00f6mu, og litist um! Falli\u00f0 \u00ed stafi og undrist! \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g framkv\u00e6mi verk \u00e1 y\u00f0ar d\u00f6gum _ \u00fe\u00e9r mundu\u00f0 ekki tr\u00faa \u00fev\u00ed, ef sagt v\u00e6ri fr\u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g reisi upp Kaldea, hina har\u00f0gj\u00f6ru og ofsafullu \u00fej\u00f3\u00f0, sem fer um v\u00ed\u00f0a ver\u00f6ld til \u00feess a\u00f0 leggja undir sig b\u00fasta\u00f0i, sem h\u00fan \u00e1 ekki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c6gileg og hr\u00e6\u00f0ileg er h\u00fan, fr\u00e1 henni sj\u00e1lfri \u00fat gengur r\u00e9ttur hennar og tign."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hestar hennar eru fr\u00e1rri en pardusd\u00fdr og skj\u00f3tari en \u00falfar a\u00f0 kveldi dags. Riddarar hennar \u00feeysa \u00e1fram, riddarar hennar koma langt a\u00f0. \u00deeir flj\u00faga \u00e1fram eins og \u00f6rn, sem hra\u00f0ar s\u00e9r a\u00f0 \u00e6ti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allir koma \u00feeir til \u00feess a\u00f0 fremja ofbeldisverk, brj\u00f3tast beint \u00e1fram og raka saman herteknum m\u00f6nnum eins og sandi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir gj\u00f6ra gys a\u00f0 konungum, og h\u00f6f\u00f0ingjar eru \u00feeim a\u00f0 hl\u00e1tri. \u00deeir hl\u00e6ja a\u00f0 \u00f6llum virkjum, hr\u00faga upp mold og vinna \u00feau."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir f\u00e1 n\u00fdjan kraft og brj\u00f3tast \u00e1fram og gj\u00f6rast brotlegir, _ \u00feeir sem tr\u00faa \u00e1 m\u00e1tt sinn og megin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ert \u00fe\u00fa, Drottinn, ekki Gu\u00f0 minn fr\u00e1 \u00f6ndver\u00f0u, minn Heilagi, sem aldrei deyr? Drottinn, \u00fe\u00fa hefir fali\u00f0 \u00feeim a\u00f0 framkv\u00e6ma d\u00f3m. Bjargi\u00f0 mitt, \u00fe\u00fa hefir sett \u00fe\u00e1 til a\u00f0 refsa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Augu \u00fe\u00edn eru of hrein til \u00feess a\u00f0 l\u00edta hi\u00f0 illa, og \u00fe\u00fa getur ekki horft upp \u00e1 rangsleitni. Hv\u00ed horfir \u00fe\u00fa \u00e1 svikarana, hv\u00ed \u00feegir \u00fe\u00fa, \u00feegar hinn \u00f3gu\u00f0legi uppsvelgir \u00feann, sem honum er r\u00e9ttl\u00e1tari?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00feannig hefir \u00fe\u00fa l\u00e1ti\u00f0 mennina ver\u00f0a eins og fiska sj\u00e1varins, eins og skri\u00f0kvikindin, sem engan drottnara hafa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir draga \u00fe\u00e1 alla upp \u00e1 \u00f6ngli s\u00ednum, hr\u00edfa \u00fe\u00e1 \u00ed net sitt og safna \u00feeim \u00ed v\u00f6rpu s\u00edna. Fyrir \u00fev\u00ed gle\u00f0jast \u00feeir og fagna,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed f\u00e6ra \u00feeir neti s\u00ednu sl\u00e1turf\u00f3rn og v\u00f6rpu sinni reykelsisf\u00f3rn. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feau afla \u00feeim r\u00edkulegs hlutskiptis og r\u00edflegs matar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed breg\u00f0a \u00feeir sver\u00f0i s\u00ednu \u00e1n afl\u00e1ts til \u00feess a\u00f0 drepa \u00fej\u00f3\u00f0ir v\u00e6g\u00f0arlaust."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 nema sta\u00f0ar \u00e1 var\u00f0bergi m\u00ednu og ganga \u00fat \u00e1 virkisvegginn og skyggnast um til \u00feess a\u00f0 sj\u00e1, hva\u00f0 hann talar vi\u00f0 mig og hverju hann svarar umkvartan minni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Drottinn m\u00e9r og sag\u00f0i: Skrifa \u00fe\u00fa vitrunina upp og letra svo sk\u00fdrt \u00e1 spj\u00f6ldin, a\u00f0 lesa megi vi\u00f0st\u00f6\u00f0ulaust."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 enn hefir vitrunin sinn \u00e1kve\u00f0na t\u00edma, en h\u00fan skundar a\u00f0 takmarkinu og bregst ekki. \u00de\u00f3tt h\u00fan dragist, \u00fe\u00e1 v\u00e6nt hennar, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan mun vissulega fram koma og ekki undan l\u00ed\u00f0a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sj\u00e1, hann er hrokafullur og ber eigi \u00ed brj\u00f3sti s\u00e9r r\u00e1\u00f0vanda s\u00e1l, en hinn r\u00e9ttl\u00e1ti mun lifa fyrir tr\u00fafesti s\u00edna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vei r\u00e6ningjanum, manninum sem girnist og eigi ver\u00f0ur saddur, sem glennir sundur gin sitt eins og Hel og er \u00f3se\u00f0jandi eins og dau\u00f0inn, sem safna\u00f0i til s\u00edn \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um og dr\u00f3 a\u00f0 s\u00e9r alla l\u00fd\u00f0i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Munu eigi allir \u00feessir kve\u00f0a um hann h\u00e1\u00f0kv\u00e6\u00f0i og n\u00ed\u00f0, _ g\u00e1tur um hann? Menn munu segja: Vei \u00feeim, sem rakar saman annarra f\u00e9 _ hversu lengi? _ og hle\u00f0ur \u00e1 sig pantteknum munum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Munu eigi l\u00e1nsalar \u00fe\u00ednir skyndilega upp r\u00edsa og \u00feeir vakna, er a\u00f0 \u00fe\u00e9r munu \u00ferengja? \u00de\u00e1 munt \u00fe\u00fa ver\u00f0a herfang \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eins og \u00fe\u00fa hefir r\u00e6nt margar \u00fej\u00f3\u00f0ir, svo munu n\u00fa allar hinar \u00fej\u00f3\u00f0irnar r\u00e6na \u00feig fyrir manndr\u00e1pin og fyrir ofr\u00edki\u00f0, sem landi\u00f0 hefir beitt veri\u00f0, borgin og allir \u00edb\u00faar hennar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem s\u00e6kist eftir illum \u00e1vinningi fyrir h\u00fas sitt til \u00feess a\u00f0 geta byggt hrei\u00f0ur sitt h\u00e1tt uppi, til \u00feess a\u00f0 geta bjarga\u00f0 s\u00e9r undan hendi \u00f3g\u00e6funnar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00fa t\u00f3kst upp \u00fea\u00f0 r\u00e1\u00f0, sem var\u00f0 h\u00fasi \u00fe\u00ednu til sm\u00e1nar, a\u00f0 afm\u00e1 margar \u00fej\u00f3\u00f0ir, og baka\u00f0ir sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r sekt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 steinarnir munu hr\u00f3pa \u00fat \u00far m\u00farveggnum og sperrur \u00far grindinni svara \u00feeim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem reisir sta\u00f0 me\u00f0 manndr\u00e1pum og grundvallar borg me\u00f0 gl\u00e6pum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kemur sl\u00edkt ekki fr\u00e1 Drottni allsherjar? \u00dej\u00f3\u00f0ir vinna fyrir eldinn, og \u00fej\u00f3\u00f0flokkar \u00fereyta sig fyrir ekki neitt!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 j\u00f6r\u00f0in mun ver\u00f0a full af \u00feekking \u00e1 d\u00fdr\u00f0 Drottins, eins og dj\u00fap sj\u00e1varins v\u00f6tnum huli\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem gefur vinum s\u00ednum a\u00f0 drekka \u00far sk\u00e1l heiftar sinnar og gj\u00f6rir \u00fe\u00e1 jafnvel drukkna til \u00feess a\u00f0 sj\u00e1 blyg\u00f0an \u00feeirra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir metta\u00f0 \u00feig \u00e1 sm\u00e1n, en ekki \u00e1 hei\u00f0ri. Drekk \u00fe\u00fa n\u00fa einnig og reika! Bikarinn \u00ed h\u00e6gri hendi Drottins kemur n\u00fa til \u00fe\u00edn og vansi ofan \u00e1 vegsemd \u00fe\u00edna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ofr\u00edki\u00f0, sem haft hefir veri\u00f0 \u00ed frammi vi\u00f0 L\u00edbanon, skal \u00e1 \u00fe\u00e9r bitna og d\u00fdradr\u00e1pi\u00f0 hr\u00e6\u00f0a \u00feig _ fyrir manndr\u00e1pin og fyrir ofr\u00edki\u00f0, sem landi\u00f0 hefir beitt veri\u00f0, borgin og allir \u00edb\u00faar hennar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hva\u00f0 gagnar skur\u00f0mynd, a\u00f0 smi\u00f0urinn sker hana \u00fat, e\u00f0a steypt l\u00edkneski og lygafr\u00e6\u00f0ari, a\u00f0 smi\u00f0urinn treystir \u00e1 \u00fea\u00f0, svo a\u00f0 hann b\u00fdr til m\u00e1llausa gu\u00f0i?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem segir vi\u00f0 tr\u00e9drumb: &#34;Vakna \u00fe\u00fa! R\u00eds upp!&#34; _ vi\u00f0 dumban steininn. Mun hann geta fr\u00e6tt? Nei, \u00fe\u00f3tt hann s\u00e9 b\u00fainn gulli og silfri, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00f3 enginn andi \u00ed honum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En Drottinn er \u00ed s\u00ednu heilaga musteri, \u00f6ll j\u00f6r\u00f0in veri hlj\u00f3\u00f0 fyrir honum!"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e6n Habakkuks sp\u00e1manns. Me\u00f0 strengjaleik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn, \u00e9g hefi heyrt bo\u00f0skap \u00feinn, \u00e9g er hr\u00e6ddur. Drottinn, endurn\u00fdja verk \u00feitt \u00e1\u00f0ur en m\u00f6rg \u00e1r l\u00ed\u00f0a, l\u00e1t \u00fea\u00f0 ver\u00f0a kunnugt \u00e1\u00f0ur en m\u00f6rg \u00e1r l\u00ed\u00f0a. Minnst \u00fe\u00fa miskunnar \u00ed rei\u00f0inni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gu\u00f0 kemur fr\u00e1 Teman og Hinn heilagi fr\u00e1 Paranfj\u00f6llum. (Sela.) Tign hans \u00feekur himininn, og af d\u00fdr\u00f0 hans er j\u00f6r\u00f0in full."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lj\u00f3mi birtist eins og s\u00f3larlj\u00f3s, geislar stafa \u00fat fr\u00e1 hendi hans, og \u00fear er hj\u00fapurinn um m\u00e1tt hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dreps\u00f3ttin fer \u00e1 undan honum, og s\u00fdkin fetar \u00ed f\u00f3tspor hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann gengur fram, og j\u00f6r\u00f0in n\u00f6trar, hann l\u00edtur upp, og \u00fej\u00f3\u00f0irnar hr\u00f6kkva vi\u00f0. \u00de\u00e1 molast hin \u00f6ldnu fj\u00f6ll sundur, \u00fe\u00e1 s\u00f6kkva hinar eil\u00edfu h\u00e6\u00f0ir ni\u00f0ur, hann gengur sama veginn og for\u00f0um daga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e9 tj\u00f6ld K\u00fasans \u00ed nau\u00f0um st\u00f6dd, tjaldd\u00fakarnir \u00ed Mid\u00edanslandi bifast til og fr\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ert \u00fe\u00fa, Drottinn, rei\u00f0ur flj\u00f3tunum, e\u00f0a beinist br\u00e6\u00f0i \u00fe\u00edn a\u00f0 \u00feeim? E\u00f0a beinist heift \u00fe\u00edn a\u00f0 hafinu, \u00far \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa ekur me\u00f0 hesta \u00fe\u00edna, \u00e1 sigurvagni \u00fe\u00ednum?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ber og nakinn er bogi \u00feinn, \u00fe\u00fa fyllir \u00f6rvam\u00e6li \u00feinn skeytum, \u00fe\u00fa kl\u00fdfur vatnsf\u00f6ll, svo a\u00f0 land kemur fram."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fj\u00f6llin sj\u00e1 \u00feig og skj\u00e1lfa, steypiregn dynur yfir, hafdj\u00fapi\u00f0 l\u00e6tur raust s\u00edna drynja, r\u00e9ttir hendur s\u00ednar h\u00e1tt upp."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00f3l og tungl b\u00ed\u00f0a kyrr \u00ed h\u00edb\u00fdlum s\u00ednum, fyrir lj\u00f3si \u00feinna \u00fej\u00f3tandi \u00f6rva, fyrir lj\u00f3ma \u00fe\u00edns leiftrandi spj\u00f3ts."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cd gremi fetar \u00fe\u00fa yfir j\u00f6r\u00f0ina, \u00ed rei\u00f0i \u00fereskir \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0irnar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa fer a\u00f0 heiman til \u00feess a\u00f0 frelsa \u00fej\u00f3\u00f0 \u00fe\u00edna, til \u00feess a\u00f0 hj\u00e1lpa \u00fe\u00ednum smur\u00f0a. \u00de\u00fa br\u00fdtur ni\u00f0ur m\u00e6ninn \u00e1 h\u00fasi hins \u00f3gu\u00f0lega, gj\u00f6rir grundv\u00f6llinn beran ni\u00f0ur \u00e1 kl\u00f6pp."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa rekur lensur gegnum h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 \u00e1 herforingjum hans, er geysast fram til a\u00f0 tv\u00edstra m\u00e9r. Fagna\u00f0ar\u00f3p \u00feeirra glymja, eins og \u00feeir \u00e6tlu\u00f0u a\u00f0 uppeta hina hrj\u00e1\u00f0u \u00ed leyni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa fer yfir hafi\u00f0 me\u00f0 hesta \u00fe\u00edna, yfir svelg mikilla vatna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g heyr\u00f0i \u00fea\u00f0, titra\u00f0i hjarta mitt, varir m\u00ednar skulfu vi\u00f0 fregnina. Hrollur kom \u00ed bein m\u00edn, og \u00e9g var\u00f0 skj\u00e1lfandi \u00e1 f\u00f3tum, a\u00f0 \u00e9g yr\u00f0i a\u00f0 b\u00ed\u00f0a h\u00f6rmungadagsins, uns hann rennur upp \u00feeirri \u00fej\u00f3\u00f0, er \u00e1 oss r\u00e6\u00f0st."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt f\u00edkjutr\u00e9\u00f0 bl\u00f3mgist ekki og v\u00edntr\u00e9n beri engan \u00e1v\u00f6xt, \u00fe\u00f3tt gr\u00f3\u00f0i ol\u00edutr\u00e9sins breg\u00f0ist og akurl\u00f6ndin gefi enga f\u00e6\u00f0u, \u00fe\u00f3tt sau\u00f0f\u00e9 hverfi \u00far r\u00e9ttinni og engin naut ver\u00f0i eftir \u00ed nautah\u00fasunum,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal \u00e9g \u00fe\u00f3 gle\u00f0jast \u00ed Drottni, fagna yfir Gu\u00f0i hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is m\u00edns."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}