{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Haggai",
    "book_nr": "37",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00f6\u00f0ru r\u00edkis\u00e1ri Dar\u00edusar konungs, hinn fyrsta dag hins sj\u00f6tta m\u00e1na\u00f0ar, kom or\u00f0 Drottins fyrir munn Hagga\u00ed sp\u00e1manns til Ser\u00fababels Sealt\u00edelssonar, landstj\u00f3ra \u00ed J\u00fada, og til J\u00f3s\u00faa J\u00f3sadakssonar \u00e6\u00f0sta prests, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: \u00deessi l\u00fd\u00f0ur segir: &#34;Enn er ekki t\u00edmi kominn til a\u00f0 endurreisa h\u00fas Drottins.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins fyrir munn Hagga\u00ed sp\u00e1manns, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er \u00fe\u00e1 t\u00edmi fyrir y\u00f0ur a\u00f0 b\u00faa \u00ed \u00feilju\u00f0um h\u00fasum, me\u00f0an \u00feetta h\u00fas liggur \u00ed r\u00fastum?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og n\u00fa segir Drottinn allsherjar svo: Taki\u00f0 eftir, hvernig fyrir y\u00f0ur fer!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e9r s\u00e1i\u00f0 miklu, en safni\u00f0 litlu, eti\u00f0, en ver\u00f0i\u00f0 eigi saddir, drekki\u00f0, en f\u00e1i\u00f0 eigi n\u00e6gju y\u00f0ar, kl\u00e6\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur, en ver\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00f3 ekki varmir, og s\u00e1 sem vinnur fyrir kaupi, vinnur fyrir \u00fev\u00ed \u00ed g\u00f6t\u00f3tta pyngju."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: Taki\u00f0 eftir, hvernig fyrir y\u00f0ur fer!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fari\u00f0 upp \u00ed fj\u00f6llin, s\u00e6ki\u00f0 vi\u00f0 og reisi\u00f0 musteri\u00f0, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g hafa vel\u00fe\u00f3knun \u00e1 \u00fev\u00ed og gj\u00f6ra mig vegsamlegan! _ segir Drottinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e9r b\u00faist vi\u00f0 miklu, en f\u00e1i\u00f0 l\u00edti\u00f0 \u00ed a\u00f0ra h\u00f6nd, og \u00fe\u00f3 \u00fe\u00e9r flytji\u00f0 \u00fea\u00f0 heim, \u00fe\u00e1 bl\u00e6s \u00e9g \u00fea\u00f0 burt. Hvers vegna? segir Drottinn allsherjar. Vegna h\u00fass m\u00edns, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 liggur \u00ed r\u00fastum, me\u00f0an s\u00e9rhver y\u00f0ar fl\u00fdtir s\u00e9r me\u00f0 sitt h\u00fas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed heldur himinninn uppi yfir y\u00f0ur aftur d\u00f6gginni og fyrir \u00fev\u00ed heldur j\u00f6r\u00f0in aftur gr\u00f3\u00f0ri s\u00ednum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g kalla\u00f0i \u00feurrk yfir landi\u00f0 og yfir fj\u00f6llin, yfir korni\u00f0, v\u00ednberjal\u00f6ginn og ol\u00eduna og yfir \u00fea\u00f0, sem j\u00f6r\u00f0in af s\u00e9r gefur, yfir menn og skepnur og yfir allan handafla."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hl\u00fdddi Ser\u00fababel Sealt\u00edelsson og J\u00f3s\u00faa J\u00f3sadaksson \u00e6\u00f0sti prestur og allt \u00fea\u00f0, er eftir var or\u00f0i\u00f0 l\u00fd\u00f0sins, r\u00f6ddu Drottins Gu\u00f0s \u00feeirra og or\u00f0um Hagga\u00ed sp\u00e1manns, \u00feeim er Drottinn Gu\u00f0 \u00feeirra haf\u00f0i sent hann me\u00f0, og l\u00fd\u00f0urinn \u00f3tta\u00f0ist Drottin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Hagga\u00ed, sendibo\u00f0i Drottins, vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn, samkv\u00e6mt bo\u00f0skap Drottins: \u00c9g er me\u00f0 y\u00f0ur! _ segir Drottinn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og Drottinn vakti hug Ser\u00fababels Sealt\u00edelssonar, landstj\u00f3ra \u00ed J\u00fada, og hug J\u00f3s\u00faa J\u00f3sadakssonar \u00e6\u00f0sta prests og hug alls \u00feess, er eftir var or\u00f0i\u00f0 l\u00fd\u00f0sins, svo a\u00f0 \u00feeir komu og h\u00f3fu a\u00f0 byggja h\u00fas Drottins allsherjar, Gu\u00f0s \u00feeirra,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e1 tuttugasta og fj\u00f3r\u00f0a degi hins sj\u00f6tta m\u00e1na\u00f0ar, \u00e1 \u00f6\u00f0ru r\u00edkis\u00e1ri Dar\u00edusar konungs."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 tuttugasta og fyrsta degi hins sj\u00f6unda m\u00e1na\u00f0ar tala\u00f0i Drottinn fyrir munn Hagga\u00ed sp\u00e1manns \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e6l \u00fe\u00fa til Ser\u00fababels Sealt\u00edelssonar, landstj\u00f3ra \u00ed J\u00fada, og til J\u00f3s\u00faa J\u00f3sadakssonar \u00e6\u00f0sta prests og til \u00feeirra sem eftir eru af l\u00fd\u00f0num, \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hver er s\u00e1 af y\u00f0ur eftir or\u00f0inn, er s\u00e9\u00f0 hefir \u00feetta h\u00fas \u00ed sinni fyrri vegsemd, og hversu vir\u00f0ist y\u00f0ur \u00fea\u00f0 n\u00fa? Er \u00fea\u00f0 ekki einskisvert \u00ed y\u00f0ar augum?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En ver samt hughraustur, Ser\u00fababel _ segir Drottinn _ og ver hughraustur, J\u00f3s\u00faa J\u00f3sadaksson \u00e6\u00f0sti prestur, og ver hughraustur, allur landsl\u00fd\u00f0ur _ segir Drottinn _ og haldi\u00f0 \u00e1fram verkinu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er me\u00f0 y\u00f0ur _ segir Drottinn allsherjar _"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "samkv\u00e6mt heiti \u00fev\u00ed, er \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00e9r f\u00f3ru\u00f0 af Egyptalandi, og andi minn dvelur me\u00f0al y\u00f0ar. \u00d3ttist ekki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn allsherjar: Eftir skamma hr\u00ed\u00f0 mun \u00e9g hr\u00e6ra himin og j\u00f6r\u00f0, haf og \u00feurrlendi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g mun hr\u00e6ra allar \u00fej\u00f3\u00f0ir, svo a\u00f0 gersemar allra \u00fej\u00f3\u00f0a skulu hinga\u00f0 koma, og \u00e9g mun fylla h\u00fas \u00feetta d\u00fdr\u00f0 _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mitt er silfri\u00f0, mitt er gulli\u00f0 _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hin s\u00ed\u00f0ari d\u00fdr\u00f0 \u00feessa musteris mun meiri ver\u00f0a en hin fyrri var _ segir Drottinn allsherjar _ og \u00e9g mun veita heill \u00e1 \u00feessum sta\u00f0 _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1 tuttugasta og fj\u00f3r\u00f0a degi hins n\u00edunda m\u00e1na\u00f0ar, \u00e1 \u00f6\u00f0ru r\u00edkis\u00e1ri Dar\u00edusar, tala\u00f0i Drottinn fyrir munn Hagga\u00ed sp\u00e1manns \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: Leita\u00f0u fr\u00e6\u00f0slu prestanna um \u00feetta:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Setjum, a\u00f0 ma\u00f0ur beri heilagt kj\u00f6t \u00ed kyrtilskauti s\u00ednu og snerti s\u00ed\u00f0an brau\u00f0, einhvern r\u00e9tt matar, v\u00edn, ol\u00edu e\u00f0a eitthva\u00f0 anna\u00f0 matarkyns me\u00f0 kyrtilskauti s\u00ednu, ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 heilagt af \u00fev\u00ed?&#34; Prestarnir sv\u00f6ru\u00f0u og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Nei!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 spur\u00f0i Hagga\u00ed: &#34;Ef ma\u00f0ur, sem or\u00f0inn er \u00f3hreinn, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir snorti\u00f0 l\u00edk, kemur vi\u00f0 eitthva\u00f0 af \u00feessu, ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00f3hreint?&#34; Prestarnir sv\u00f6ru\u00f0u og s\u00f6g\u00f0u: &#34;J\u00e1, \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur \u00f3hreint.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Hagga\u00ed til m\u00e1ls og sag\u00f0i: &#34;Eins er um \u00feennan l\u00fd\u00f0 og \u00feessa \u00fej\u00f3\u00f0 \u00ed m\u00ednum augum _ segir Drottinn _ svo og um allt verk er \u00feeir vinna, og \u00fea\u00f0 sem \u00feeir f\u00e6ra m\u00e9r \u00fear a\u00f0 f\u00f3rn, \u00fea\u00f0 er \u00f3hreint."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og renni\u00f0 n\u00fa huganum fr\u00e1 \u00feessum degi aftur \u00ed t\u00edmann, \u00e1\u00f0ur en steinn var lag\u00f0ur \u00e1 stein ofan \u00ed musteri Drottins."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hvernig lei\u00f0 y\u00f0ur \u00fe\u00e1? K\u00e6mi ma\u00f0ur a\u00f0 kornbing, sem gj\u00f6ra skyldi tuttugu skeppur, \u00fe\u00e1 ur\u00f0u \u00fe\u00e6r t\u00edu. K\u00e6mi ma\u00f0ur a\u00f0 v\u00edn\u00fer\u00f6ng og \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 ausa fimmt\u00edu k\u00f6nnur \u00far \u00fer\u00f3nni, \u00fe\u00e1 ur\u00f0u \u00fear ekki nema tuttugu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g hefi refsa\u00f0 y\u00f0ur me\u00f0 korndrepi og gulnan og hagli yfir \u00f6ll handaverk y\u00f0ar, og \u00fe\u00f3 sn\u00fai\u00f0 \u00fe\u00e9r y\u00f0ur ekki til m\u00edn! _ segir Drottinn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Renni\u00f0 n\u00fa huganum fr\u00e1 \u00feessum degi lengra aftur \u00ed t\u00edmann, fr\u00e1 hinum tuttugasta og fj\u00f3r\u00f0a degi hins n\u00edunda m\u00e1na\u00f0ar, fr\u00e1 \u00feeim degi er lag\u00f0ur var grundv\u00f6llur a\u00f0 musteri Drottins. Renni\u00f0 huganum yfir,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "hvort enn s\u00e9 korn \u00ed for\u00f0ab\u00farinu og hvort v\u00edntr\u00e9n og f\u00edkjutr\u00e9n og granateplatr\u00e9n og ol\u00edutr\u00e9n beri ekki enn \u00e1v\u00f6xt. Fr\u00e1 \u00feessum degi vil \u00e9g blessun gefa!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins kom til Hagga\u00ed anna\u00f0 sinn hinn tuttugasta og fj\u00f3r\u00f0a sama m\u00e1na\u00f0ar, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e6l til Ser\u00fababels, landstj\u00f3ra \u00ed J\u00fada \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: \u00c9g mun hr\u00e6ra himin og j\u00f6r\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9g kollvarpa veldisst\u00f3lum konungsr\u00edkjanna og ey\u00f0ilegg vald hinna hei\u00f0nu konungsr\u00edkja. \u00c9g kollvarpa v\u00f6gnum og \u00feeim, sem \u00ed \u00feeim aka, og hestarnir skulu hn\u00edga dau\u00f0ir og \u00feeir, sem \u00e1 \u00feeim sitja, hver fyrir annars sver\u00f0i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}