{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Hebrews",
    "book_nr": "58",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gu\u00f0 tala\u00f0i fyrrum oftsinnis og me\u00f0 m\u00f6rgu m\u00f3ti til fe\u00f0ranna fyrir munn sp\u00e1mannanna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En n\u00fa \u00ed lok \u00feessara daga hefur hann til vor tala\u00f0 \u00ed syni s\u00ednum, sem hann setti erfingja allra hluta. Fyrir hann hefur hann l\u00edka heimana gj\u00f6rt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann, sem er lj\u00f3mi d\u00fdr\u00f0ar hans og \u00edmynd veru hans og ber allt me\u00f0 or\u00f0i m\u00e1ttar s\u00edns, hreinsa\u00f0i oss af syndum vorum og settist til h\u00e6gri handar h\u00e1tigninni \u00e1 h\u00e6\u00f0um."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann er or\u00f0inn englunum \u00feeim mun meiri sem hann hefur a\u00f0 erf\u00f0um teki\u00f0 \u00e1g\u00e6tara nafn en \u00feeir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed vi\u00f0 hvern af englunum hefur hann nokkru sinni sagt: \u00de\u00fa ert sonur minn, \u00ed dag hef \u00e9g f\u00e6tt \u00feig. E\u00f0a: \u00c9g vil vera honum fa\u00f0ir, og hann skal vera m\u00e9r sonur!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og aftur er hann lei\u00f0ir hinn frumgetna inn \u00ed heimsbygg\u00f0ina segir hann: Og allir englar Gu\u00f0s skulu tilbi\u00f0ja hann."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og um englana segir hann: Hann sem gj\u00f6rir engla s\u00edna a\u00f0 vindum og \u00fej\u00f3na s\u00edna a\u00f0 eldslogum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En um soninn: H\u00e1s\u00e6ti \u00feitt, \u00f3 Gu\u00f0, er um aldir alda, og sproti r\u00e9ttv\u00edsinnar er sproti r\u00edkis \u00fe\u00edns."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefur elska\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti og hata\u00f0 rangl\u00e6ti. \u00dev\u00ed hefur Gu\u00f0, \u00feinn Gu\u00f0, smurt \u00feig gle\u00f0innar ol\u00edu fram yfir \u00fe\u00edna jafningja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og: \u00de\u00fa, Drottinn, hefur \u00ed upphafi grundvalla\u00f0 j\u00f6r\u00f0ina, og himnarnir eru verk handa \u00feinna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir munu farast, en \u00fe\u00fa varir. Allir munu \u00feeir fyrnast sem fat,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og \u00fe\u00fa munt \u00fe\u00e1 saman vefja eins og m\u00f6ttul, um \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur skipt sem kl\u00e6\u00f0i. En \u00fe\u00fa ert hinn sami, og \u00fe\u00edn \u00e1r taka aldrei enda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En vi\u00f0 hvern af englunum hefur hann nokkru sinni sagt: Set \u00feig m\u00e9r til h\u00e6gri handar, uns \u00e9g gj\u00f6ri \u00f3vini \u00fe\u00edna a\u00f0 f\u00f3tsk\u00f6r \u00feinni?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eru \u00feeir ekki allir \u00fej\u00f3nustubundnir andar, \u00fatsendir \u00ed \u00feeirra \u00fearfir, sem hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i\u00f0 eiga a\u00f0 erfa?"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deess vegna ber oss a\u00f0 gefa \u00fev\u00ed enn betur gaum, er v\u00e9r h\u00f6fum heyrt, svo a\u00f0 eigi berumst v\u00e9r aflei\u00f0is."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hafi or\u00f0i\u00f0 af englum tala\u00f0 reynst st\u00f6\u00f0ugt og hvert afbrot og \u00f3hl\u00fd\u00f0ni hloti\u00f0 r\u00e9ttl\u00e1tt endurgjald,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hvernig f\u00e1um v\u00e9r \u00fe\u00e1 undan komist, ef v\u00e9r vanr\u00e6kjum sl\u00edkt hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i sem Drottinn flutti fyrst og var sta\u00f0fest fyrir oss af \u00feeim, er heyr\u00f0u?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gu\u00f0 bar jafnframt vitni me\u00f0 \u00feeim me\u00f0 t\u00e1knum og undrum og margs konar kraftaverkum og gj\u00f6fum heilags anda, sem hann \u00fatb\u00fdtti a\u00f0 vild sinni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed ekki lag\u00f0i hann undir engla hinn komandi heim, sem v\u00e9r t\u00f6lum um."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Einhvers sta\u00f0ar er vitna\u00f0: Hva\u00f0 er ma\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00fa minnist hans? E\u00f0a mannssonur, a\u00f0 \u00fe\u00fa vitjir hans?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skamma stund gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00fa hann englunum l\u00e6gri. \u00de\u00fa hefur kr\u00fdnt hann vegsemd og hei\u00f0ri. Og \u00fe\u00fa hefur skipa\u00f0 hann yfir verk handa \u00feinna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allt hefur \u00fe\u00fa lagt undir f\u00e6tur hans. Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 leggja allt undir hann, \u00fe\u00e1 hefur hann ekkert \u00fea\u00f0 eftir skili\u00f0, er ekki s\u00e9 undir hann lagt. Enn\u00fe\u00e1 sj\u00e1um v\u00e9r ekki, a\u00f0 allir hlutir s\u00e9u undir hann lag\u00f0ir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En v\u00e9r sj\u00e1um, a\u00f0 Jes\u00fas, sem &#34;skamma stund var gj\u00f6r\u00f0ur englunum l\u00e6gri,&#34; er &#34;kr\u00fdndur vegsemd og hei\u00f0ri&#34; vegna dau\u00f0ans sem hann \u00feoldi. Af Gu\u00f0s n\u00e1\u00f0 skyldi hann deyja fyrir alla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allt er til vegna Gu\u00f0s og fyrir Gu\u00f0. \u00dev\u00ed var\u00f0 hann, er hann lei\u00f0ir marga syni til d\u00fdr\u00f0ar, a\u00f0 fullkomna me\u00f0 \u00fej\u00e1ningum \u00feann, er lei\u00f0ir \u00fe\u00e1 til hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 s\u00e1 sem helgar og \u00feeir sem helga\u00f0ir ver\u00f0a eru allir fr\u00e1 einum komnir. \u00deess vegna telur hann s\u00e9r eigi vanvir\u00f0u a\u00f0 kalla \u00fe\u00e1 br\u00e6\u00f0ur,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "er hann segir: \u00c9g mun kunnugt gj\u00f6ra nafn \u00feitt br\u00e6\u00f0rum m\u00ednum, \u00e9g mun syngja \u00fe\u00e9r lof mitt \u00ed s\u00f6fnu\u00f0inum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og aftur: \u00c9g mun treysta \u00e1 hann. Og enn fremur: Sj\u00e1, h\u00e9r er \u00e9g og b\u00f6rnin, er Gu\u00f0 gaf m\u00e9r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dear sem n\u00fa b\u00f6rnin eru af holdi og bl\u00f3\u00f0i, \u00fe\u00e1 hefur hann og sj\u00e1lfur fengi\u00f0 hlutdeild \u00ed mannlegu e\u00f0li \u00e1 sama h\u00e1tt, til \u00feess a\u00f0 hann me\u00f0 dau\u00f0a s\u00ednum g\u00e6ti a\u00f0 engu gj\u00f6rt \u00feann, sem hefur m\u00e1tt dau\u00f0ans, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 segja dj\u00f6fulinn,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og frelsa\u00f0 alla \u00fe\u00e1, sem af \u00f3tta vi\u00f0 dau\u00f0ann voru undir \u00fer\u00e6lkun seldir alla s\u00edna \u00e6vi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00edst er um \u00fea\u00f0, a\u00f0 ekki tekur hann a\u00f0 s\u00e9r englana, en hann tekur a\u00f0 s\u00e9r afsprengi Abrahams."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed var \u00fea\u00f0, a\u00f0 hann \u00ed \u00f6llum greinum \u00e1tti a\u00f0 ver\u00f0a l\u00edkur br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum, svo a\u00f0 hann yr\u00f0i miskunnsamur og tr\u00far \u00e6\u00f0sti prestur \u00ed \u00fej\u00f3nustu fyrir Gu\u00f0i, til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir syndir l\u00fd\u00f0sins."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sj\u00e1lfur hefur hann \u00fej\u00e1\u00f0st og hans veri\u00f0 freista\u00f0. \u00deess vegna er hann f\u00e6r um a\u00f0 hj\u00e1lpa \u00feeim, er ver\u00f0a fyrir freistingu."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur heilagir! \u00de\u00e9r eru\u00f0 hluttakar himneskrar k\u00f6llunar. Gefi\u00f0 \u00fev\u00ed g\u00e6tur a\u00f0 Jes\u00fa, postula og \u00e6\u00f0sta presti j\u00e1tningar vorrar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann var tr\u00far \u00feeim, er haf\u00f0i skipa\u00f0 hann, eins og M\u00f3se var \u00fea\u00f0 l\u00edka \u00ed \u00f6llu hans h\u00fasi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En hann er ver\u00f0ur meiri d\u00fdr\u00f0ar en M\u00f3se, eins og s\u00e1, er h\u00fasi\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i, \u00e1 meiri hei\u00f0ur en h\u00fasi\u00f0 sj\u00e1lft."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e9rhvert h\u00fas er gj\u00f6rt af einhverjum, en Gu\u00f0 er s\u00e1, sem allt hefur gj\u00f6rt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3se var a\u00f0 s\u00f6nnu tr\u00far \u00ed \u00f6llu hans h\u00fasi, eins og \u00fej\u00f3nn, til vitnisbur\u00f0ar um \u00fea\u00f0, sem \u00e1tti a\u00f0 ver\u00f0a tala\u00f0,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en Kristur eins og sonur yfir h\u00fasi hans. Og hans h\u00fas erum v\u00e9r, ef v\u00e9r h\u00f6ldum dj\u00f6rfunginni og voninni, sem v\u00e9r miklumst af."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed er \u00fea\u00f0, eins og heilagur andi segir: Ef \u00fe\u00e9r heyri\u00f0 raust hans \u00ed dag,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 forher\u00f0i\u00f0 ekki hj\u00f6rtu y\u00f0ar, eins og \u00ed uppreisninni \u00e1 degi freistingarinnar \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fear sem fe\u00f0ur y\u00f0ar freistu\u00f0u m\u00edn og reyndu mig, \u00fe\u00f3tt \u00feeir fengju a\u00f0 sj\u00e1 verkin m\u00edn \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deess vegna var\u00f0 \u00e9g gramur kynsl\u00f3\u00f0 \u00feessari og sag\u00f0i: \u00c1n afl\u00e1ts villast \u00feeir \u00ed hj\u00f6rtum s\u00ednum. \u00deeir \u00feekktu ekki vegu m\u00edna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00f3r \u00ed br\u00e6\u00f0i minni: Eigi skulu \u00feeir inn ganga til hv\u00edldar minnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 \u00feess, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 enginn y\u00f0ar b\u00fai yfir vondu vantr\u00faar hjarta og falli fr\u00e1 lifanda Gu\u00f0i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1minni\u00f0 heldur hver annan hvern dag, \u00e1 me\u00f0an enn heitir &#34;\u00ed dag&#34;, til \u00feess a\u00f0 enginn y\u00f0ar forher\u00f0ist af t\u00e1li syndarinnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r erum or\u00f0nir hluttakar Krists, svo framarlega sem v\u00e9r h\u00f6ldum sta\u00f0fastlega allt til enda trausti voru, eins og \u00fea\u00f0 var a\u00f0 upphafi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sagt er: &#34;Ef \u00fe\u00e9r heyri\u00f0 raust hans \u00ed dag, \u00fe\u00e1 forher\u00f0i\u00f0 ekki hj\u00f6rtu y\u00f0ar eins og \u00ed uppreisninni&#34; _"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hverjir voru \u00fe\u00e1 \u00feeir, sem heyrt h\u00f6f\u00f0u og gj\u00f6r\u00f0u \u00fe\u00f3 uppreisn? Voru \u00fea\u00f0 ekki einmitt allir \u00feeir, sem \u00fat h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 af Egyptalandi fyrir tilstilli M\u00f3se?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hverjum &#34;var hann gramur \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r&#34;? Var \u00fea\u00f0 ekki \u00feeim, sem syndga\u00f0 h\u00f6f\u00f0u og b\u00e1ru beinin \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og hverjum &#34;s\u00f3r hann, a\u00f0 eigi skyldu \u00feeir ganga inn til hv\u00edldar hans,&#34; nema hinum \u00f3hl\u00fd\u00f0nu?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e9r sj\u00e1um, a\u00f0 sakir vantr\u00faar fengu \u00feeir eigi gengi\u00f0 inn."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fyrirheiti\u00f0 um \u00fea\u00f0 a\u00f0 ganga inn til hv\u00edldar hans stendur enn, v\u00f6rumst \u00fev\u00ed a\u00f0 nokkur y\u00f0ar ver\u00f0i til \u00feess a\u00f0 dragast aftur \u00far."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fagna\u00f0arerindi\u00f0 var oss bo\u00f0a\u00f0 eigi s\u00ed\u00f0ur en \u00feeim. En or\u00f0i\u00f0, sem \u00feeir heyr\u00f0u, kom \u00feeim eigi a\u00f0 haldi vegna \u00feess, a\u00f0 \u00feeir t\u00f3ku ekki vi\u00f0 \u00fev\u00ed \u00ed tr\u00fa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En v\u00e9r, sem tr\u00fa h\u00f6fum teki\u00f0, g\u00f6ngum inn til hv\u00edldarinnar eins og hann hefur sagt: &#34;Og \u00e9g s\u00f3r \u00ed br\u00e6\u00f0i minni: Eigi skulu \u00feeir inn ganga til hv\u00edldar minnar.&#34; \u00de\u00f3 voru verk Gu\u00f0s fullgj\u00f6r fr\u00e1 grundv\u00f6llun heims."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 einhvers sta\u00f0ar er svo a\u00f0 or\u00f0i kve\u00f0i\u00f0 um hinn sj\u00f6unda dag: &#34;Og Gu\u00f0 hv\u00edldist hinn sj\u00f6unda dag eftir \u00f6ll verk s\u00edn.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og aftur \u00e1 \u00feessum sta\u00f0: &#34;Eigi skulu \u00feeir inn ganga til hv\u00edldar minnar.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Enn stendur \u00fev\u00ed til bo\u00f0a, a\u00f0 nokkrir gangi inn til hv\u00edldar Gu\u00f0s. \u00deeir, sem fagna\u00f0arerindi\u00f0 var fyrr bo\u00f0a\u00f0, gengu ekki inn sakir \u00f3hl\u00fd\u00f0ni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00e1kve\u00f0ur Gu\u00f0 aftur dag einn, er hann segir l\u00f6ngu s\u00ed\u00f0ar fyrir munn Dav\u00ed\u00f0s: &#34;\u00cd dag.&#34; Eins og fyrr hefur sagt veri\u00f0: &#34;Ef \u00fe\u00e9r heyri\u00f0 raust hans \u00ed dag, \u00fe\u00e1 forher\u00f0i\u00f0 ekki hj\u00f6rtu y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hef\u00f0i J\u00f3s\u00faa leitt \u00fe\u00e1 til hv\u00edldar, \u00fe\u00e1 hef\u00f0i Gu\u00f0 ekki s\u00ed\u00f0ar meir tala\u00f0 um annan dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Enn stendur \u00fe\u00e1 til bo\u00f0a sabbatshv\u00edld fyrir l\u00fd\u00f0 Gu\u00f0s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 s\u00e1, sem gengur inn til hv\u00edldar hans, f\u00e6r hv\u00edld fr\u00e1 verkum s\u00ednum, eins og Gu\u00f0 hv\u00edldist eftir s\u00edn verk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kostum \u00fev\u00ed kapps um a\u00f0 ganga inn til \u00feessarar hv\u00edldar, til \u00feess a\u00f0 enginn \u00f3hl\u00fd\u00f0nist eins og \u00feeir og falli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 or\u00f0 Gu\u00f0s er lifandi og kr\u00f6ftugt og beittara hverju tv\u00edeggju\u00f0u sver\u00f0i og sm\u00fdgur inn \u00ed innstu fylgsni s\u00e1lar og anda, li\u00f0am\u00f3ta og mergjar, \u00fea\u00f0 d\u00e6mir hugsanir og hugrenningar hjartans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Enginn skapa\u00f0ur hlutur er honum hulinn, allt er bert og \u00f6ndvert augum hans. Honum eigum v\u00e9r reikningsskil a\u00f0 gj\u00f6ra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Er v\u00e9r \u00fe\u00e1 h\u00f6fum mikinn \u00e6\u00f0sta prest, sem fari\u00f0 hefur \u00ed gegnum himnana, Jes\u00fa Gu\u00f0s son, skulum v\u00e9r halda fast vi\u00f0 j\u00e1tninguna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekki h\u00f6fum v\u00e9r \u00feann \u00e6\u00f0sta prest, er eigi geti s\u00e9\u00f0 aumur \u00e1 veikleika vorum, heldur \u00feann, sem freista\u00f0 var \u00e1 allan h\u00e1tt eins og vor, en \u00e1n syndar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00f6ngum \u00fev\u00ed me\u00f0 dj\u00f6rfung a\u00f0 h\u00e1s\u00e6ti n\u00e1\u00f0arinnar, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r \u00f6\u00f0lumst miskunn og hlj\u00f3tum n\u00e1\u00f0 til hj\u00e1lpar \u00e1 hagkv\u00e6mum t\u00edma."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo er um hvern \u00e6\u00f0sta prest, sem \u00far flokki manna er tekinn, a\u00f0 hann er settur fyrir menn til \u00fej\u00f3nustu frammi fyrir Gu\u00f0i, til \u00feess a\u00f0 bera fram g\u00e1fur og f\u00f3rnir fyrir syndir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann getur veri\u00f0 mildur vi\u00f0 f\u00e1fr\u00f3\u00f0a og villur\u00e1fandi, \u00fear sem hann sj\u00e1lfur er veikleika vafinn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og s\u00f6kum \u00feess \u00e1 hann a\u00f0 bera fram syndaf\u00f3rn, eigi s\u00ed\u00f0ur fyrir sj\u00e1lfan sig en fyrir l\u00fd\u00f0inn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Enginn tekur s\u00e9r sj\u00e1lfum \u00feennan hei\u00f0ur, heldur er hann kalla\u00f0ur af Gu\u00f0i, eins og Aron."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Svo var \u00fea\u00f0 og um Krist. Ekki t\u00f3k hann s\u00e9r sj\u00e1lfur \u00fe\u00e1 vegsemd a\u00f0 gj\u00f6rast \u00e6\u00f0sti prestur. Hann f\u00e9kk hana af Gu\u00f0i, er hann sag\u00f0i vi\u00f0 hann: \u00de\u00fa ert sonur minn \u00ed dag hef \u00e9g f\u00e6tt \u00feig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00f6\u00f0rum sta\u00f0: \u00de\u00fa ert prestur a\u00f0 eil\u00edfu a\u00f0 h\u00e6tti Melk\u00edsedeks."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1 jar\u00f0vistard\u00f6gum s\u00ednum bar hann fram me\u00f0 s\u00e1rum kveinst\u00f6fum og t\u00e1raf\u00f6llum b\u00e6nir og au\u00f0mj\u00fak andv\u00f6rp fyrir \u00feann, sem megna\u00f0i a\u00f0 frelsa hann fr\u00e1 dau\u00f0a, og f\u00e9kk b\u00e6nheyrslu vegna gu\u00f0hr\u00e6\u00f0slu sinnar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt hann sonur v\u00e6ri, l\u00e6r\u00f0i hann hl\u00fd\u00f0ni af \u00fev\u00ed, sem hann lei\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deegar hann var or\u00f0inn fullkominn, gj\u00f6r\u00f0ist hann \u00f6llum \u00feeim, er honum hl\u00fd\u00f0a, h\u00f6fundur eil\u00edfs hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "af Gu\u00f0i nefndur \u00e6\u00f0sti prestur a\u00f0 h\u00e6tti Melk\u00edsedeks."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Um \u00feetta h\u00f6fum v\u00e9r langt m\u00e1l a\u00f0 segja og torskili\u00f0, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 gj\u00f6rst heyrnarslj\u00f3ir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00f3 a\u00f0 \u00fe\u00e9r t\u00edmans vegna \u00e6ttu\u00f0 a\u00f0 vera kennarar, \u00fe\u00e1 hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feess enn \u00e1 n\u00fd \u00fe\u00f6rf, a\u00f0 einhver kenni y\u00f0ur undirst\u00f6\u00f0uatri\u00f0i Gu\u00f0s or\u00f0a. Svo er komi\u00f0 fyrir y\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 \u00fe\u00f6rf \u00e1 mj\u00f3lk, en ekki fastri f\u00e6\u00f0u."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En hver sem \u00e1 mj\u00f3lk n\u00e6rist er barn og skilur ekki bo\u00f0skap r\u00e9ttl\u00e6tisins."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fasta f\u00e6\u00f0an er fyrir fullor\u00f0na, fyrir \u00fe\u00e1, sem jafnt og \u00fe\u00e9tt hafa tami\u00f0 skilningarvitin til a\u00f0 greina gott fr\u00e1 illu."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deess vegna skulum v\u00e9r sleppa byrjunar-kenningunum um Krist og s\u00e6kja fram til fullkomleikans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e9r f\u00f6rum ekki a\u00f0 byrja aftur \u00e1 undirst\u00f6\u00f0uatri\u00f0um eins og afturhvarfi fr\u00e1 dau\u00f0um verkum og tr\u00fa \u00e1 Gu\u00f0, kenningunni um sk\u00edrnir og handayfirlagningar, upprisu dau\u00f0ra og eil\u00edfan d\u00f3m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feetta munum v\u00e9r gj\u00f6ra, ef Gu\u00f0 lofar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ef menn eru eitt sinn or\u00f0nir uppl\u00fdstir og hafa smakka\u00f0 hina himnesku gj\u00f6f, fengi\u00f0 hlutdeild \u00ed heil\u00f6gum anda"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og reynt Gu\u00f0s g\u00f3\u00f0a or\u00f0 og krafta komandi aldar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en hafa s\u00ed\u00f0an falli\u00f0 fr\u00e1, \u00fe\u00e1 er \u00f3gerlegt a\u00f0 endurn\u00fdja \u00fe\u00e1 til afturhvarfs. \u00deeir eru a\u00f0 krossfesta Gu\u00f0s son a\u00f0 n\u00fdju og sm\u00e1na hann."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0 s\u00fa, er drukki\u00f0 hefur \u00ed sig regni\u00f0, sem \u00e1 hana fellur hva\u00f0 eftir anna\u00f0, og ber gr\u00f3\u00f0ur til gagns fyrir \u00fe\u00e1, sem yrkja hana, f\u00e6r blessun fr\u00e1 Gu\u00f0i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En beri h\u00fan \u00feyrna og \u00feistla, er h\u00fan \u00f3n\u00fdt. Yfir henni vofir b\u00f6lvun og hennar b\u00ed\u00f0ur a\u00f0 lokum a\u00f0 ver\u00f0a brennd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En hva\u00f0 y\u00f0ur snertir, \u00fe\u00e9r elska\u00f0ir, \u00fe\u00e1 erum v\u00e9r sannf\u00e6r\u00f0ir um a\u00f0 y\u00f0ur er betur fari\u00f0 og \u00fe\u00e9r n\u00e6r hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0inu, \u00fe\u00f3 a\u00f0 v\u00e9r m\u00e6lum svo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gu\u00f0 er ekki rangl\u00e1tur. Hann gleymir ekki verki y\u00f0ar og k\u00e6rleikanum, sem \u00fe\u00e9r au\u00f0s\u00fdndu\u00f0 nafni hans, er \u00fe\u00e9r veittu\u00f0 hinum heil\u00f6gu \u00fej\u00f3nustu og veiti\u00f0 enn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e9r \u00f3skum, a\u00f0 s\u00e9rhver y\u00f0ar s\u00fdni s\u00f6mu \u00e1stundan allt til enda, \u00fear til von y\u00f0ar fullkomnast."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gj\u00f6rist ekki slj\u00f3ir. Breyti\u00f0 heldur eftir \u00feeim, sem vegna tr\u00faar og st\u00f6\u00f0uglyndis erfa fyrirheitin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar Gu\u00f0 gaf Abraham fyrirheiti\u00f0, \u00fe\u00e1 &#34;s\u00f3r hann vi\u00f0 sj\u00e1lfan sig,&#34; \u00fear sem hann haf\u00f0i vi\u00f0 engan \u00e6\u00f0ri a\u00f0 sverja, og sag\u00f0i:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;Sannlega mun \u00e9g r\u00edkulega blessa \u00feig og st\u00f3rum margfalda kyn \u00feitt.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Abraham \u00f6\u00f0la\u00f0ist \u00fea\u00f0, sem Gu\u00f0 haf\u00f0i heiti\u00f0 honum er hann haf\u00f0i be\u00f0i\u00f0 \u00feess me\u00f0 st\u00f6\u00f0uglyndi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Menn sverja ei\u00f0 vi\u00f0 \u00feann, sem \u00e6\u00f0ri er, ei\u00f0urinn er \u00feeim sta\u00f0festing og bindur enda \u00e1 \u00f6ll andm\u00e6li."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed n\u00fa a\u00f0 Gu\u00f0 vildi s\u00fdna erfingjum fyrirheitsins enn sk\u00fdrar, hve r\u00e1\u00f0 sitt v\u00e6ri \u00f3raskanlegt, \u00fe\u00e1 \u00e1byrg\u00f0ist hann heit sitt me\u00f0 ei\u00f0i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cd \u00feessum tveim \u00f3raskanlegu ath\u00f6fnum Gu\u00f0s, \u00fear sem \u00f3hugsandi er a\u00f0 hann fari me\u00f0 lygi, eigum v\u00e9r sterka upp\u00f6rvun, v\u00e9r sem h\u00f6fum leita\u00f0 h\u00e6lis \u00ed \u00feeirri s\u00e6lu von, sem v\u00e9r eigum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00fan er eins og akkeri s\u00e1larinnar, traust og \u00f6ruggt, og n\u00e6r alla lei\u00f0 inn fyrir fortjaldi\u00f0,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00feanga\u00f0 sem Jes\u00fas gekk inn, fyrirrennari vor vegna, \u00feegar hann var\u00f0 \u00e6\u00f0sti prestur a\u00f0 eil\u00edfu a\u00f0 h\u00e6tti Melk\u00edsedeks."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Melk\u00edsedek \u00feessi var konungur \u00ed Salem og prestur Gu\u00f0s hins h\u00e6sta. Hann gekk \u00e1 m\u00f3ti Abraham og blessa\u00f0i hann, \u00feegar hann sneri heimlei\u00f0is eftir a\u00f0 hafa unni\u00f0 sigur \u00e1 konungunum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og honum l\u00e9t Abraham \u00ed t\u00e9 t\u00edund af \u00f6llu. Fyrst \u00fe\u00fd\u00f0ir nafn hans &#34;r\u00e9ttl\u00e6tis konungur&#34;, en hann heitir enn fremur Salem-konungur, \u00fea\u00f0 er &#34;fri\u00f0ar konungur&#34;."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann er f\u00f6\u00f0urlaus, m\u00f3\u00f0urlaus, ekki \u00e6ttf\u00e6r\u00f0ur, og hefur hvorki upphaf daga n\u00e9 endi l\u00edfs. Hann er l\u00edkur syni Gu\u00f0s, hann heldur \u00e1fram a\u00f0 vera prestur um aldur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vir\u00f0i\u00f0 n\u00fa fyrir y\u00f0ur, hv\u00edl\u00edkur ma\u00f0ur \u00fea\u00f0 var, sem Abraham, sj\u00e1lfur forfa\u00f0irinn, gaf valda t\u00edund af herfanginu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og v\u00edst er um \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00feeim Lev\u00edsonum, er prest\u00fej\u00f3nustuna f\u00e1, er bo\u00f0i\u00f0 a\u00f0 taka t\u00edund af l\u00fd\u00f0num eftir l\u00f6gm\u00e1linu, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 segja af br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum, enda \u00fe\u00f3tt \u00feeir s\u00e9u komnir af Abraham."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En s\u00e1, er eigi var \u00e6ttf\u00e6r\u00f0ur til \u00feeirra, t\u00f3k t\u00edund af Abraham og blessa\u00f0i \u00feann, er fyrirheitin haf\u00f0i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En me\u00f0 \u00f6llu er \u00fea\u00f0 \u00f3m\u00f3tm\u00e6lanlegt, a\u00f0 s\u00e1 sem er meiri blessar \u00feann sem minni er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00e9r taka dau\u00f0legir menn t\u00edund, en \u00fear t\u00f3k s\u00e1 er um var vitna\u00f0, a\u00f0 hann lifi \u00e1fram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og svo m\u00e1 a\u00f0 or\u00f0i kve\u00f0a, a\u00f0 enda Lev\u00ed, hann sem t\u00edund tekur, hafi greitt t\u00edund, \u00fear sem Abraham gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 enn \u00fe\u00e1 var hann \u00ed lend forf\u00f6\u00f0ur s\u00edns, \u00feegar Melk\u00edsedek gekk \u00e1 m\u00f3ti honum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hef\u00f0i n\u00fa fullkomnun fengist me\u00f0 lev\u00edska prestd\u00f3minum, _ en hann var grundv\u00f6llur l\u00f6gm\u00e1lsins, sem l\u00fd\u00f0urinn f\u00e9kk _, hver var \u00fe\u00e1 framar \u00fe\u00f6rf \u00feess a\u00f0 segja a\u00f0 koma skyldi annars konar prestur a\u00f0 h\u00e6tti Melk\u00edsedeks, en ekki a\u00f0 h\u00e6tti Arons?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar prestd\u00f3murinn breytist, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur og breyting \u00e1 l\u00f6gm\u00e1linu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e1 sem \u00feetta er sagt um var af annarri \u00e6tt, og af \u00feeirri \u00e6tt hefur enginn innt \u00fej\u00f3nustu af hendi vi\u00f0 altari\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 alkunnugt er, a\u00f0 Drottinn vor er af J\u00fada upp runninn, en M\u00f3se hefur ekkert um presta tala\u00f0, a\u00f0 \u00fev\u00ed er var\u00f0ar \u00fe\u00e1 \u00e6ttkv\u00edsl."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deetta er enn miklu bers\u00fdnilegra \u00e1 \u00fev\u00ed, a\u00f0 upp er kominn annar prestur, l\u00edkur Melk\u00edsedek."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann var\u00f0 ekki prestur eftir mannlegum l\u00f6gm\u00e1lsbo\u00f0um, heldur \u00ed krafti \u00f3hagganlegs l\u00edfs."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 um hann er vitna\u00f0: &#34;\u00de\u00fa ert prestur a\u00f0 eil\u00edfu a\u00f0 h\u00e6tti Melk\u00edsedeks.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hi\u00f0 fyrra bo\u00f0or\u00f0 er \u00fear me\u00f0 \u00f3gilt, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 var vanm\u00e1ttugt og gagnslaust."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00f6gm\u00e1li\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i ekkert fullkomi\u00f0. En jafnframt er leidd inn betri von. Fyrir hana n\u00e1lgumst v\u00e9r Gu\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deetta var\u00f0 ekki \u00e1n ei\u00f0s. Hinir ur\u00f0u prestar \u00e1n ei\u00f0s,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "en hann me\u00f0 ei\u00f0i, \u00feegar Gu\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Drottinn s\u00f3r, og ekki mun hann i\u00f0ra \u00feess: \u00de\u00fa ert prestur a\u00f0 eil\u00edfu.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deessi samanbur\u00f0ur s\u00fdnir, a\u00f0 Jes\u00fas er or\u00f0inn \u00e1byrg\u00f0arma\u00f0ur betri s\u00e1ttm\u00e1la."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Enn fremur ur\u00f0u hinir prestarnir margir af \u00fev\u00ed a\u00f0 dau\u00f0inn meina\u00f0i \u00feeim a\u00f0 vera \u00e1fram."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En hann er a\u00f0 eil\u00edfu og hefur prestd\u00f3m \u00fear sem ekki ver\u00f0a mannaskipti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deess vegna getur hann og til fulls frelsa\u00f0 \u00fe\u00e1, sem fyrir hann ganga fram fyrir Gu\u00f0, \u00fear sem hann \u00e1vallt lifir til a\u00f0 bi\u00f0ja fyrir \u00feeim."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sl\u00edks \u00e6\u00f0sta prests h\u00f6f\u00f0um v\u00e9r \u00fe\u00f6rf, sem er heilagur, svikalaus, \u00f3flekka\u00f0ur, greindur fr\u00e1 syndurum og or\u00f0inn himnunum h\u00e6rri."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann \u00fearf ekki daglega, eins og hinir \u00e6\u00f0stu prestarnir, fyrst a\u00f0 bera fram f\u00f3rnir fyrir eigin syndir, s\u00ed\u00f0an fyrir syndir l\u00fd\u00f0sins. \u00dea\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i hann \u00ed eitt skipti fyrir \u00f6ll, er hann f\u00f3rnf\u00e6r\u00f0i sj\u00e1lfum s\u00e9r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "L\u00f6gm\u00e1li\u00f0 skipar menn \u00e6\u00f0stu presta, sem eru veikleika h\u00e1\u00f0ir, en ei\u00f0urinn, er kom \u00e1 eftir l\u00f6gm\u00e1linu, skipar son, fullkominn gj\u00f6r\u00f0an a\u00f0 eil\u00edfu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00f6fu\u00f0inntak \u00feess, sem sagt hefur veri\u00f0, er \u00feetta: V\u00e9r h\u00f6fum \u00feann \u00e6\u00f0sta prest, er settist til h\u00e6gri handar vi\u00f0 h\u00e1s\u00e6ti h\u00e1tignarinnar \u00e1 himnum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann er helgi\u00fej\u00f3nn helgid\u00f3msins og tjaldb\u00fa\u00f0arinnar, hinnar s\u00f6nnu, sem Drottinn reisti, en eigi ma\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e9rhver \u00e6\u00f0sti prestur er skipa\u00f0ur til \u00feess a\u00f0 bera fram b\u00e6\u00f0i gjafir og f\u00f3rnir. \u00deess vegna er nau\u00f0synlegt, a\u00f0 \u00feessi \u00e6\u00f0sti prestur hafi l\u00edka eitthva\u00f0 fram a\u00f0 bera."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e6ri hann n\u00fa \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, mundi hann alls ekki vera prestur, \u00fear sem \u00feeir eru fyrir, sem samkv\u00e6mt l\u00f6gm\u00e1linu bera fram gjafirnar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00feeir \u00fej\u00f3na eftirmynd og skugga hins himneska, eins og M\u00f3se f\u00e9kk bendingu um fr\u00e1 Gu\u00f0i, er hann var a\u00f0 koma upp tjaldb\u00fa\u00f0inni: &#34;G\u00e6t \u00feess,&#34; segir hann, &#34;a\u00f0 \u00fe\u00fa gj\u00f6rir allt eftir \u00feeirri fyrirmynd, sem \u00fe\u00e9r var s\u00fdnd \u00e1 fjallinu.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En n\u00fa hefur Jes\u00fas fengi\u00f0 \u00feeim mun \u00e1g\u00e6tari helgi\u00fej\u00f3nustu sem hann er me\u00f0algangari betri s\u00e1ttm\u00e1la, sem byggist \u00e1 betri fyrirheitum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hef\u00f0i hinn fyrri s\u00e1ttm\u00e1li veri\u00f0 \u00f3a\u00f0finnanlegur, \u00fe\u00e1 hef\u00f0i ekki veri\u00f0 \u00fe\u00f6rf fyrir annan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En n\u00fa \u00e1v\u00edtar Gu\u00f0 \u00fe\u00e1 og segir: Sj\u00e1, dagar koma, segir Drottinn, er \u00e9g mun gj\u00f6ra n\u00fdjan s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 h\u00fas \u00cdsraels og vi\u00f0 h\u00fas J\u00fada,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "ekki eins og s\u00e1ttm\u00e1lann, er \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 fe\u00f0ur \u00feeirra \u00e1 \u00feeim degi, er \u00e9g t\u00f3k \u00ed h\u00f6nd \u00feeirra til a\u00f0 lei\u00f0a \u00fe\u00e1 \u00fat af Egyptalandi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00e9ldu ekki minn s\u00e1ttm\u00e1la, og \u00e9g hirti eigi um \u00fe\u00e1, segir Drottinn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deetta er s\u00e1ttm\u00e1linn, sem \u00e9g mun gj\u00f6ra vi\u00f0 h\u00fas \u00cdsraels eftir \u00fe\u00e1 daga, segir Drottinn: \u00c9g mun leggja l\u00f6g m\u00edn \u00ed hugskot \u00feeirra og rita \u00feau \u00e1 hj\u00f6rtu \u00feeirra. \u00c9g mun vera Gu\u00f0 \u00feeirra, og \u00feeir munu vera l\u00fd\u00f0ur minn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og enginn mun \u00fe\u00e1 kenna landa s\u00ednum og enginn br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum og segja: &#34;\u00deekktu Drottin!&#34; Allir munu \u00feeir \u00feekkja mig, jafnt sm\u00e1ir sem st\u00f3rir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun vera v\u00e6gur vi\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra og \u00e9g mun ekki framar minnast synda \u00feeirra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dear sem hann n\u00fa kallar \u00feetta n\u00fdjan s\u00e1ttm\u00e1la, \u00fe\u00e1 hefur hann l\u00fdst hinn fyrri \u00fareltan. En \u00fea\u00f0, sem er a\u00f0 \u00fareldast og fyrnast, er a\u00f0 \u00fev\u00ed komi\u00f0 a\u00f0 ver\u00f0a a\u00f0 engu."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa haf\u00f0i fyrri s\u00e1ttm\u00e1linn l\u00edka fyrirskipanir um \u00fej\u00f3nustuna og jar\u00f0neskan helgid\u00f3m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tjaldb\u00fa\u00f0 var gj\u00f6r\u00f0, hin fremri, og \u00ed henni voru b\u00e6\u00f0i lj\u00f3sastikan, bor\u00f0i\u00f0 og sko\u00f0unarbrau\u00f0in, og heitir h\u00fan &#34;hi\u00f0 heilaga&#34;."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En bak vi\u00f0 anna\u00f0 fortjaldi\u00f0 var tjaldb\u00fa\u00f0, sem h\u00e9t &#34;hi\u00f0 allrahelgasta&#34;."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dear var reykelsisaltari \u00far gulli og s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkin, sem \u00f6ll var gulli b\u00fain. \u00cd henni var gullkeri\u00f0 me\u00f0 manna \u00ed, stafur Arons, sem laufgast haf\u00f0i, og s\u00e1ttm\u00e1lsspj\u00f6ldin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En yfir henni voru ker\u00fabar d\u00fdr\u00f0arinnar og breiddu v\u00e6ngina yfir n\u00e1\u00f0arst\u00f3linn. En um \u00feetta hva\u00f0 fyrir sig \u00e1 n\u00fa ekki a\u00f0 r\u00e6\u00f0a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deessu er \u00feannig komi\u00f0 fyrir. Prestarnir ganga st\u00f6\u00f0ugt inn \u00ed fremri tjaldb\u00fa\u00f0ina og annast \u00fej\u00f3nustu s\u00edna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Inn \u00ed hina innri gengur \u00e6\u00f0sti presturinn einn, einu sinni \u00e1 \u00e1ri, ekki \u00e1n bl\u00f3\u00f0s. \u00dea\u00f0 ber hann fram vegna sj\u00e1lfs s\u00edn og fyrir syndir l\u00fd\u00f0sins, sem dr\u00fdg\u00f0ar hafa veri\u00f0 af vang\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed s\u00fdnir heilagur andi, a\u00f0 vegurinn til hins heilaga er enn eigi kunnur or\u00f0inn, \u00e1 me\u00f0an fremri tjaldb\u00fa\u00f0in enn stendur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00fan er \u00edmynd \u00feess t\u00edma, sem n\u00fa er. H\u00e9r eru fram bornar gjafir og f\u00f3rnir, sem megna ekki a\u00f0 f\u00e6ra \u00feeim, sem innir \u00fej\u00f3nustuna af hendi, vissu um a\u00f0 vera fullkominn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deetta eru a\u00f0eins ytri fyrirm\u00e6li, \u00e1samt reglum um mat og drykk og \u00fdmiss konar \u00fevotta, sem m\u00f6nnum eru \u00e1 her\u00f0ar lag\u00f0ar allt til t\u00edma vi\u00f0reisnarinnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Kristur er kominn sem \u00e6\u00f0sti prestur hinna komandi g\u00e6\u00f0a. Hann gekk inn \u00ed gegnum hina st\u00e6rri og fullkomnari tjaldb\u00fa\u00f0, sem ekki er me\u00f0 h\u00f6ndum gj\u00f6r\u00f0, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 segja er ekki af \u00feessari sk\u00f6pun."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekki f\u00f3r hann me\u00f0 bl\u00f3\u00f0 hafra og k\u00e1lfa, heldur me\u00f0 eigi\u00f0 bl\u00f3\u00f0, inn \u00ed hi\u00f0 heilaga \u00ed eitt skipti fyrir \u00f6ll og afla\u00f0i eil\u00edfrar lausnar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ef bl\u00f3\u00f0 hafra og nauta og askan af kv\u00edgu, str\u00e1\u00f0 \u00e1 menn, er \u00f3hreinir hafa gj\u00f6rst, helgar til ytri hreinleika,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hve miklu fremur mun \u00fe\u00e1 bl\u00f3\u00f0 Krists hreinsa samvisku vora fr\u00e1 dau\u00f0um verkum, til a\u00f0 \u00fej\u00f3na Gu\u00f0i lifanda, \u00fear sem Kristur fyrir eil\u00edfan anda bar fram sj\u00e1lfan sig sem l\u00fdtalausa f\u00f3rn fyrir Gu\u00f0i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deess vegna er hann me\u00f0algangari n\u00fds s\u00e1ttm\u00e1la. Hann d\u00f3 og b\u00e6tti a\u00f0 fullu fyrir afbrotin undir fyrri s\u00e1ttm\u00e1lanum, til \u00feess a\u00f0 hinir k\u00f6llu\u00f0u m\u00e6ttu \u00f6\u00f0last hina eil\u00edfu arfleif\u00f0, sem heiti\u00f0 var."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Arflei\u00f0sluskr\u00e1 tekur ekki gildi fyrr en s\u00e1 er d\u00e1inn, er hana gj\u00f6r\u00f0i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00fan er \u00f3hagganleg, \u00feegar um l\u00e1tna er a\u00f0 r\u00e6\u00f0a, en er \u00ed engu gildi me\u00f0an arflei\u00f0andi lifir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deess vegna var ekki heldur hinn fyrri s\u00e1ttm\u00e1li v\u00edg\u00f0ur \u00e1n bl\u00f3\u00f0s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deegar M\u00f3se haf\u00f0i kunngj\u00f6rt gj\u00f6rv\u00f6llum l\u00fd\u00f0num \u00f6ll bo\u00f0or\u00f0 l\u00f6gm\u00e1lsins, \u00fe\u00e1 t\u00f3k hann bl\u00f3\u00f0 k\u00e1lfanna og hafranna \u00e1samt vatni og skarlatsrau\u00f0ri ull og \u00eds\u00f3pi og st\u00f6kkti b\u00e6\u00f0i \u00e1 sj\u00e1lfa b\u00f3kina og allan l\u00fd\u00f0inn"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;\u00deetta er bl\u00f3\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1lans, sem Gu\u00f0 l\u00e9t gj\u00f6ra vi\u00f0 y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00f6mulei\u00f0is st\u00f6kkti hann bl\u00f3\u00f0inu \u00e1 tjaldb\u00fa\u00f0ina og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ldin vi\u00f0 helgi\u00fej\u00f3nustuna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og samkv\u00e6mt l\u00f6gm\u00e1linu er \u00fea\u00f0 n\u00e1lega allt, sem hreinsast me\u00f0 bl\u00f3\u00f0i, og eigi f\u00e6st fyrirgefning \u00e1n \u00fathellingar bl\u00f3\u00f0s."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var \u00fev\u00ed \u00f3hj\u00e1kv\u00e6milegt, a\u00f0 eftirmyndir \u00feeirra hluta, sem \u00e1 himnum eru, yr\u00f0u hreinsa\u00f0ar me\u00f0 sl\u00edku. En sj\u00e1lft hi\u00f0 himneska krefst betri f\u00f3rna en \u00feessara."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Kristur gekk ekki inn \u00ed helgid\u00f3m h\u00f6ndum gj\u00f6r\u00f0an, eftirmynd hins sanna helgid\u00f3ms, heldur inn \u00ed sj\u00e1lfan himininn, til \u00feess n\u00fa a\u00f0 birtast fyrir augliti Gu\u00f0s vor vegna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og ekki gj\u00f6r\u00f0i hann \u00fea\u00f0 til \u00feess a\u00f0 frambera sj\u00e1lfan sig margsinnis, eins og \u00e6\u00f0sti presturinn gengur inn \u00ed hi\u00f0 heilaga \u00e1 \u00e1ri hverju me\u00f0 annarra bl\u00f3\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hef\u00f0i hann oft \u00feurft a\u00f0 l\u00ed\u00f0a fr\u00e1 grundv\u00f6llun heims. En n\u00fa hefur hann birst \u00ed eitt skipti fyrir \u00f6ll vi\u00f0 endi aldanna til a\u00f0 afm\u00e1 syndina me\u00f0 f\u00f3rn sinni."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og eins og \u00fea\u00f0 liggur fyrir m\u00f6nnunum eitt sinn a\u00f0 deyja og eftir \u00fea\u00f0 a\u00f0 f\u00e1 sinn d\u00f3m,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00feannig var Kristi f\u00f3rnf\u00e6rt \u00ed eitt skipti til \u00feess a\u00f0 bera syndir margra, og \u00ed anna\u00f0 sinn mun hann birtast, ekki sem syndaf\u00f3rn, heldur til hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is \u00feeim, er hans b\u00ed\u00f0a."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f6gm\u00e1li\u00f0 geymir a\u00f0eins skugga hins g\u00f3\u00f0a, sem er \u00ed v\u00e6ndum, ekki sk\u00fdra mynd \u00feess. \u00c1r eftir \u00e1r eru bornar fram s\u00f6mu f\u00f3rnir, sem geta aldrei gj\u00f6rt \u00fe\u00e1 fullkomna til framb\u00fa\u00f0ar, sem ganga fram fyrir Gu\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Annars hef\u00f0u \u00feeir h\u00e6tt a\u00f0 bera \u00fe\u00e6r fram. D\u00fdrkendurnir hef\u00f0u \u00fe\u00e1 ekki framar veri\u00f0 s\u00e9r me\u00f0vitandi um synd, ef \u00feeir hef\u00f0u \u00ed eitt skipti fyrir \u00f6ll or\u00f0i\u00f0 hreinir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En me\u00f0 \u00feessum f\u00f3rnum er minnt \u00e1 syndirnar \u00e1r hvert."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 bl\u00f3\u00f0 nauta og hafra getur me\u00f0 engu m\u00f3ti numi\u00f0 burt syndir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed er \u00fea\u00f0, a\u00f0 Kristur segir, \u00feegar hann kemur \u00ed heiminn: F\u00f3rn og gjafir hefur \u00fe\u00fa eigi vilja\u00f0, en l\u00edkama hefur \u00fe\u00fa b\u00fai\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Brennif\u00f3rnir og syndaf\u00f3rnir ge\u00f0ju\u00f0ust \u00fe\u00e9r ekki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g er kominn _ \u00ed b\u00f3kinni er \u00fea\u00f0 rita\u00f0 um mig _ \u00e9g er kominn til a\u00f0 gj\u00f6ra \u00feinn vilja, Gu\u00f0 minn!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fyrst segir hann: &#34;F\u00f3rnir og gjafir og brennif\u00f3rnir og syndaf\u00f3rnir hefur \u00fe\u00fa eigi vilja\u00f0, og eigi ge\u00f0ja\u00f0ist \u00fe\u00e9r a\u00f0 \u00feeim.&#34; En \u00fea\u00f0 eru einmitt \u00fe\u00e6r, sem fram eru bornar samkv\u00e6mt l\u00f6gm\u00e1linu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an segir hann: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g er kominn til a\u00f0 gj\u00f6ra vilja \u00feinn.&#34; Hann tekur burt hi\u00f0 fyrra til \u00feess a\u00f0 sta\u00f0festa hi\u00f0 s\u00ed\u00f0ara."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og samkv\u00e6mt \u00feessum vilja erum v\u00e9r helga\u00f0ir me\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 l\u00edkama Jes\u00fa Krists var f\u00f3rna\u00f0 \u00ed eitt skipti fyrir \u00f6ll."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og svo er \u00fev\u00ed fari\u00f0 um hvern prest, a\u00f0 hann er dag hvern bundinn vi\u00f0 helgi\u00fej\u00f3nustu s\u00edna og ber fram margsinnis hinar s\u00f6mu f\u00f3rnir, \u00fe\u00e6r sem \u00fe\u00f3 geta aldrei afm\u00e1\u00f0 syndir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En Jes\u00fas bar fram eina f\u00f3rn fyrir syndirnar og settist um aldur vi\u00f0 h\u00e6gri h\u00f6nd Gu\u00f0s"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og b\u00ed\u00f0ur \u00feess s\u00ed\u00f0an, a\u00f0 \u00f3vinir hans ver\u00f0i gj\u00f6r\u00f0ir a\u00f0 f\u00f3tsk\u00f6r hans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 me\u00f0 einni f\u00f3rn hefur hann um aldur fullkomna\u00f0 \u00fe\u00e1, er helga\u00f0ir ver\u00f0a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og einnig heilagur andi vitnar fyrir oss. Fyrst segir hann:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deetta er s\u00e1ttm\u00e1linn, er \u00e9g mun gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00fe\u00e1 eftir \u00fe\u00e1 daga, segir Drottinn. L\u00f6g m\u00edn vil \u00e9g leggja \u00ed hj\u00f6rtu \u00feeirra, og \u00ed hugskot \u00feeirra vil \u00e9g rita \u00feau."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an segir hann: \u00c9g mun aldrei framar minnast synda \u00feeirra e\u00f0a l\u00f6gm\u00e1lsbrota."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00fear sem syndirnar eru fyrirgefnar, \u00fear \u00fearf ekki framar f\u00f3rn fyrir synd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e9r megum n\u00fa, br\u00e6\u00f0ur, fyrir Jes\u00fa bl\u00f3\u00f0 me\u00f0 dj\u00f6rfung ganga inn \u00ed hi\u00f0 heilaga,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00feanga\u00f0 sem hann v\u00edg\u00f0i oss veginn, n\u00fdjan veg og lifandi inn \u00ed gegnum fortjaldi\u00f0, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 segja l\u00edkama sinn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum mikinn prest yfir h\u00fasi Gu\u00f0s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1tum oss \u00fev\u00ed ganga fram fyrir Gu\u00f0 me\u00f0 einl\u00e6gum hj\u00f6rtum, \u00ed \u00f6ruggu tr\u00faartrausti, me\u00f0 hj\u00f6rtum, sem hreinsu\u00f0 hafa veri\u00f0 og eru laus vi\u00f0 me\u00f0vitund um synd, og me\u00f0 l\u00edk\u00f6mum, sem lauga\u00f0ir hafa veri\u00f0 \u00ed hreinu vatni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "H\u00f6ldum fast vi\u00f0 j\u00e1tningu vonar vorrar \u00e1n \u00feess a\u00f0 hvika, \u00fev\u00ed a\u00f0 tr\u00far er s\u00e1, sem fyrirheiti\u00f0 hefur gefi\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gefum g\u00e6tur hver a\u00f0 \u00f6\u00f0rum og hvetjum hver annan til k\u00e6rleika og g\u00f3\u00f0ra verka."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vanr\u00e6ki\u00f0 ekki safna\u00f0arsamkomur y\u00f0ar eins og sumra er si\u00f0ur, heldur upp\u00f6rvi\u00f0 hver annan, og \u00fea\u00f0 \u00fev\u00ed fremur sem \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 a\u00f0 dagurinn f\u00e6rist n\u00e6r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ef v\u00e9r syndgum af \u00e1settu r\u00e1\u00f0i, eftir a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum \u00f6\u00f0last \u00feekkingu sannleikans, \u00fe\u00e1 er \u00far \u00fev\u00ed enga f\u00f3rn a\u00f0 f\u00e1 fyrir syndirnar,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "heldur er \u00fea\u00f0 \u00f3ttaleg bi\u00f0 eftir d\u00f3mi og grimmilegur eldur, sem ey\u00f0a mun andst\u00e6\u00f0ingum Gu\u00f0s."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e1, er a\u00f0 engu hefur l\u00f6gm\u00e1l M\u00f3se, ver\u00f0ur v\u00e6g\u00f0arlaust l\u00edfl\u00e1tinn, ef tveir e\u00f0a \u00fer\u00edr vottar bera."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hve miklu \u00feyngri hegning \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 ekki a\u00f0 s\u00e1 muni vera talinn ver\u00f0skulda, er f\u00f3tum tre\u00f0ur son Gu\u00f0s og vanhelgar bl\u00f3\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1lans, er hann var helga\u00f0ur \u00ed, og sm\u00e1nar anda n\u00e1\u00f0arinnar?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "V\u00e9r \u00feekkjum \u00feann, er sagt hefur: &#34;M\u00edn er hefndin, \u00e9g mun endurgjalda.&#34; Og \u00e1 \u00f6\u00f0rum sta\u00f0: &#34;Drottinn mun d\u00e6ma l\u00fd\u00f0 sinn.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d3ttalegt er a\u00f0 falla \u00ed hendur lifanda Gu\u00f0s."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Minnist fyrri daga, er \u00fe\u00e9r h\u00f6f\u00f0u\u00f0 teki\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti lj\u00f3sinu, hvernig \u00fe\u00e9r ur\u00f0u\u00f0 a\u00f0 \u00feola mikla raun \u00fej\u00e1ninga."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var \u00fdmist, a\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1lfir, sm\u00e1na\u00f0ir og a\u00f0\u00ferengdir, voru\u00f0 haf\u00f0ir a\u00f0 augnagamni, e\u00f0a \u00fe\u00e1 hitt, a\u00f0 \u00fe\u00e9r t\u00f3ku\u00f0 \u00fe\u00e1tt \u00ed kj\u00f6rum \u00feeirra, er \u00e1ttu sl\u00edku a\u00f0 s\u00e6ta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e9r \u00fej\u00e1\u00f0ust me\u00f0 bandingjum, og t\u00f3ku\u00f0 \u00fev\u00ed me\u00f0 gle\u00f0i, er \u00fe\u00e9r voru\u00f0 r\u00e6ndir eignum y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r vissu\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1ttu\u00f0 sj\u00e1lfir betri eign og varanlega."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Varpi\u00f0 \u00fev\u00ed eigi fr\u00e1 y\u00f0ur dj\u00f6rfung y\u00f0ar. H\u00fan mun hlj\u00f3ta mikla umbun."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deolg\u00e6\u00f0is hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f6rf, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 Gu\u00f0s vilja og \u00f6\u00f0list fyrirheiti\u00f0."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0: Innan harla skamms t\u00edma mun s\u00e1 koma, sem koma \u00e1, og ekki dvelst honum."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Minn r\u00e9ttl\u00e1ti mun lifa fyrir tr\u00fana, en skj\u00f3ti hann s\u00e9r undan, \u00fe\u00e1 hefur s\u00e1la m\u00edn ekki vel\u00fe\u00f3knun \u00e1 honum."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En v\u00e9r skj\u00f3tum oss ekki undan og gl\u00f6tumst, heldur tr\u00faum v\u00e9r og frelsumst."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tr\u00fain er fullvissa um \u00fea\u00f0, sem menn vona, sannf\u00e6ring um \u00fe\u00e1 hluti, sem eigi er au\u00f0i\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fyrir hana fengu mennirnir fyrr \u00e1 t\u00ed\u00f0um g\u00f3\u00f0an vitnisbur\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa skiljum v\u00e9r, a\u00f0 heimarnir eru gj\u00f6r\u00f0ir me\u00f0 or\u00f0i Gu\u00f0s og a\u00f0 hi\u00f0 s\u00fdnilega hefur ekki or\u00f0i\u00f0 til af \u00fev\u00ed, er s\u00e9\u00f0 var\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa bar Abel fram fyrir Gu\u00f0 betri f\u00f3rn en Kain, og fyrir tr\u00fa f\u00e9kk hann \u00feann vitnisbur\u00f0, a\u00f0 hann v\u00e6ri r\u00e9ttl\u00e1tur, er Gu\u00f0 bar vitni um f\u00f3rn hans. Me\u00f0 tr\u00fa sinni talar hann enn, \u00fe\u00f3tt dau\u00f0ur s\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa var Enok burt numinn, a\u00f0 eigi skyldi hann dau\u00f0ann l\u00edta. &#34;Ekki var hann framar a\u00f0 finna, af \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 haf\u00f0i numi\u00f0 hann burt.&#34; \u00c1\u00f0ur en hann var burt numinn, haf\u00f0i hann fengi\u00f0 \u00feann vitnisbur\u00f0, &#34;a\u00f0 hann hef\u00f0i veri\u00f0 Gu\u00f0i \u00fe\u00f3knanlegur.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00e1n tr\u00faar er \u00f3gerlegt a\u00f0 \u00fe\u00f3knast honum, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e1, sem gengur fram fyrir Gu\u00f0, ver\u00f0ur a\u00f0 tr\u00faa \u00fev\u00ed, a\u00f0 hann s\u00e9 til og a\u00f0 hann umbuni \u00feeim, er hans leita."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa f\u00e9kk N\u00f3i bendingu um \u00fea\u00f0, sem enn \u00fe\u00e1 var ekki au\u00f0i\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1. Hann \u00f3tta\u00f0ist Gu\u00f0 og sm\u00ed\u00f0a\u00f0i \u00f6rk til bj\u00f6rgunar heimilisf\u00f3lki s\u00ednu. Me\u00f0 tr\u00fa sinni d\u00e6mdi hann heiminn og var\u00f0 erfingi r\u00e9ttl\u00e6tisins af tr\u00fanni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa hl\u00fdddi Abraham, er hann var kalla\u00f0ur, og f\u00f3r burt til sta\u00f0ar, sem hann \u00e1tti a\u00f0 f\u00e1 til eignar. Hann f\u00f3r burt og vissi ekki hvert lei\u00f0in l\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa settist hann a\u00f0 \u00ed hinu fyrirheitna landi eins og \u00fatlendingur og haf\u00f0ist vi\u00f0 \u00ed tj\u00f6ldum, \u00e1samt \u00cdsak og Jakob, er voru samerfingjar me\u00f0 honum a\u00f0 hinu sama fyrirheiti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann v\u00e6nti \u00feeirrar borgar, sem hefur traustan grunn, \u00feeirrar, sem Gu\u00f0 er smi\u00f0ur a\u00f0 og byggingarmeistari."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa \u00f6\u00f0la\u00f0ist Abraham kraft til a\u00f0 eignast son, og \u00fe\u00f3 var Sara \u00f3byrja og hann kominn yfir aldur. Hann treysti \u00feeim, sem fyrirheiti\u00f0 haf\u00f0i gefi\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deess vegna kom \u00fat af honum, einum manni, og \u00fea\u00f0 mj\u00f6g ellihrumum, sl\u00edk ni\u00f0ja merg\u00f0 sem stj\u00f6rnur eru \u00e1 himni og sandkorn \u00e1 sj\u00e1varstr\u00f6nd, er ekki ver\u00f0ur t\u00f6lu \u00e1 komi\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allir \u00feessir menn d\u00f3u \u00ed tr\u00fa, \u00e1n \u00feess a\u00f0 hafa \u00f6\u00f0last fyrirheitin. \u00deeir s\u00e1u \u00feau \u00e1lengdar og f\u00f6gnu\u00f0u \u00feeim og j\u00e1tu\u00f0u, a\u00f0 \u00feeir v\u00e6ru gestir og \u00fatlendingar \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir, sem sl\u00edkt m\u00e6la, s\u00fdna me\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00feeir eru a\u00f0 leita eigin \u00e6ttjar\u00f0ar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hef\u00f0u \u00feeir n\u00fa \u00e1tt vi\u00f0 \u00e6ttj\u00f6r\u00f0ina, sem \u00feeir f\u00f3ru fr\u00e1, \u00fe\u00e1 hef\u00f0u \u00feeir haft t\u00edma til a\u00f0 sn\u00faa \u00feanga\u00f0 aftur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En n\u00fa \u00fer\u00e1\u00f0u \u00feeir betri \u00e6ttj\u00f6r\u00f0, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 segja himneska. \u00deess vegna blyg\u00f0ast Gu\u00f0 s\u00edn ekki fyrir \u00fe\u00e1, a\u00f0 kallast Gu\u00f0 \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 borg bj\u00f3 hann \u00feeim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa f\u00f3rnf\u00e6r\u00f0i Abraham \u00cdsak, er hann var reyndur. Og Abraham, sem fengi\u00f0 haf\u00f0i fyrirheitin, var rei\u00f0ub\u00fainn a\u00f0 f\u00f3rnf\u00e6ra einkasyni s\u00ednum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi\u00f0 hann haf\u00f0i Gu\u00f0 m\u00e6lt: &#34;Afkomendur \u00cdsaks munu taldir ver\u00f0a ni\u00f0jar \u00fe\u00ednir.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann hug\u00f0i, a\u00f0 Gu\u00f0 v\u00e6ri \u00feess jafnvel megnugur a\u00f0 vekja upp fr\u00e1 dau\u00f0um. \u00deess vegna m\u00e1 svo a\u00f0 or\u00f0i kve\u00f0a, a\u00f0 hann heimti hann aftur \u00far helju."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa blessa\u00f0i \u00cdsak \u00fe\u00e1 Jakob og Esa\u00fa einnig um \u00f3komna t\u00edma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa blessa\u00f0i Jakob b\u00e1\u00f0a sonu J\u00f3sefs, er hann var a\u00f0 dau\u00f0a kominn og &#34;laut fram \u00e1 stafsh\u00faninn og ba\u00f0st fyrir&#34;."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa minntist J\u00f3sef vi\u00f0 \u00e6vilokin \u00e1 brottf\u00f6r \u00cdsraelssona og gj\u00f6r\u00f0i r\u00e1\u00f0st\u00f6fun fyrir beinum s\u00ednum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa leyndu foreldrar M\u00f3se honum \u00ed \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i eftir f\u00e6\u00f0ingu hans, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau s\u00e1u, a\u00f0 sveinninn var fr\u00ed\u00f0ur, og \u00feau l\u00e9tu eigi skelfast af skipun konungsins."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa hafna\u00f0i M\u00f3se \u00fev\u00ed, er hann var or\u00f0inn fullt\u00ed\u00f0a ma\u00f0ur, a\u00f0 vera talinn d\u00f3ttursonur Fara\u00f3s,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "og kaus fremur illt a\u00f0 \u00feola me\u00f0 l\u00fd\u00f0 Gu\u00f0s en nj\u00f3ta skammvinns una\u00f0ar af syndinni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hann taldi vanvir\u00f0u Krists meiri au\u00f0 en fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u Egyptalands, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann horf\u00f0i fram til launanna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa yfirgaf hann Egyptaland og \u00f3tta\u00f0ist ekki rei\u00f0i konungsins, en var \u00f6ruggur eins og hann s\u00e6i hinn \u00f3s\u00fdnilega."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa h\u00e9lt hann p\u00e1ska og l\u00e9t rj\u00f3\u00f0a bl\u00f3\u00f0inu \u00e1 h\u00fasin, til \u00feess a\u00f0 ey\u00f0andi frumbur\u00f0anna skyldi ekki snerta \u00fe\u00e1."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa gengu \u00feeir gegnum Rau\u00f0ahafi\u00f0 sem um \u00feurrt land, og er Egyptar freistu\u00f0u \u00feess, drukknu\u00f0u \u00feeir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa hrundu m\u00farar Jer\u00edk\u00f3borgar, er menn h\u00f6f\u00f0u gengi\u00f0 \u00ed kringum \u00fe\u00e1 \u00ed sj\u00f6 daga."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa var \u00fea\u00f0, a\u00f0 sk\u00e6kjan Rahab f\u00f3rst ekki \u00e1samt hinum \u00f3hl\u00fd\u00f0nu, \u00fear sem h\u00fan haf\u00f0i teki\u00f0 vinsamlega m\u00f3ti nj\u00f3snarm\u00f6nnunum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 or\u00f0lengja framar um \u00feetta? Mig mundi skorta t\u00edma, ef \u00e9g f\u00e6ri a\u00f0 segja fr\u00e1 G\u00eddeon, Barak, Samson og Jefta, og af Dav\u00ed\u00f0, Sam\u00fael og sp\u00e1m\u00f6nnunum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fyrir tr\u00fa unnu \u00feeir sigur \u00e1 konungsr\u00edkjum, i\u00f0ku\u00f0u r\u00e9ttl\u00e6ti, \u00f6\u00f0lu\u00f0ust fyrirheit. \u00deeir byrg\u00f0u gin lj\u00f3na,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "sl\u00f6kktu eldsb\u00e1l, komust undan sver\u00f0seggjum. \u00deeir ur\u00f0u styrkir, \u00fe\u00f3tt \u00e1\u00f0ur v\u00e6ru \u00feeir veikir, gj\u00f6r\u00f0ust \u00f6flugir \u00ed str\u00ed\u00f0i og st\u00f6kktu fylkingum \u00f3vina \u00e1 fl\u00f3tta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Konur heimtu aftur s\u00edna framli\u00f0nu upprisna. A\u00f0rir voru pynda\u00f0ir og \u00fe\u00e1gu ekki lausn til \u00feess a\u00f0 \u00feeir \u00f6\u00f0lu\u00f0ust betri upprisu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "A\u00f0rir ur\u00f0u a\u00f0 s\u00e6ta h\u00e1\u00f0syr\u00f0um og h\u00fa\u00f0strokum og \u00fear \u00e1 ofan fj\u00f6trum og fangelsi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00deeir voru gr\u00fdttir, saga\u00f0ir \u00ed sundur, h\u00f6ggnir me\u00f0 sver\u00f0i. \u00deeir r\u00e1fu\u00f0u \u00ed g\u00e6rum og geitskinnum, alls vana, a\u00f0\u00ferengdir og illa haldnir."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og ekki \u00e1tti heimurinn sl\u00edka menn skili\u00f0. \u00deeir reiku\u00f0u um \u00f3bygg\u00f0ir og fj\u00f6ll og h\u00e9ldust vi\u00f0 \u00ed hellum og gj\u00f3tum."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3 a\u00f0 allir \u00feessir menn fengju g\u00f3\u00f0an vitnisbur\u00f0 fyrir tr\u00fa s\u00edna, hlutu \u00feeir \u00fe\u00f3 eigi fyrirheiti\u00f0."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Gu\u00f0 haf\u00f0i s\u00e9\u00f0 oss fyrir \u00fev\u00ed sem betra var: \u00c1n vor skyldu \u00feeir ekki fullkomnir ver\u00f0a."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fyrst v\u00e9r erum umkringdir sl\u00edkum fj\u00f6lda votta, l\u00e9ttum \u00fe\u00e1 af oss allri byr\u00f0i og vi\u00f0lo\u00f0andi synd og \u00fereytum \u00feolg\u00f3\u00f0ir skei\u00f0 \u00fea\u00f0, sem v\u00e9r eigum framundan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Beinum sj\u00f3num vorum til Jes\u00fa, h\u00f6fundar og fullkomnara tr\u00faarinnar. Vegna gle\u00f0i \u00feeirrar, er bei\u00f0 hans, lei\u00f0 hann \u00feolinm\u00f3\u00f0lega \u00e1 krossi, mat sm\u00e1n einskis og hefur n\u00fa setst til h\u00e6gri handar h\u00e1s\u00e6ti Gu\u00f0s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vir\u00f0i\u00f0 hann fyrir y\u00f0ur, sem \u00feola\u00f0 hefur sl\u00edkan fjandskap gegn s\u00e9r af syndurum, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fereytist ekki og l\u00e1ti\u00f0 hugfallast."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cd bar\u00e1ttu y\u00f0ar vi\u00f0 syndina hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki enn \u00fe\u00e1 sta\u00f0i\u00f0 \u00ed gegn, svo a\u00f0 bl\u00f3\u00f0 hafi runni\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 gleymt \u00e1minningunni, sem \u00e1varpar y\u00f0ur eins og syni: Sonur minn, l\u00edtilsvir\u00f0 ekki hirtingu Drottins, og l\u00e1t ekki heldur hugfallast er hann tyftar \u00feig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn agar \u00feann, sem hann elskar, og hirtir har\u00f0lega hvern \u00feann son, er hann a\u00f0 s\u00e9r tekur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deoli\u00f0 aga. Gu\u00f0 fer me\u00f0 y\u00f0ur eins og syni. Hver er s\u00e1 sonur, sem fa\u00f0irinn ekki agar?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En s\u00e9u\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1n aga, sem allir hafa fyrir or\u00f0i\u00f0, \u00fe\u00e1 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fer\u00e6lbornir og ekki synir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Enn er \u00fea\u00f0, a\u00f0 v\u00e9r bjuggum vi\u00f0 aga jar\u00f0neskra fe\u00f0ra og b\u00e1rum vir\u00f0ingu fyrir \u00feeim. Skyldum v\u00e9r \u00fe\u00e1 ekki miklu fremur vera undirgefnir f\u00f6\u00f0ur andanna og lifa?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fe\u00f0ur vorir \u00f6gu\u00f0u oss um f\u00e1a daga, eftir \u00fev\u00ed sem \u00feeim leist, en oss til gagns agar hann oss, svo a\u00f0 v\u00e9r f\u00e1um hlutdeild \u00ed heilagleika hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cd bili vir\u00f0ist allur agi a\u00f0 v\u00edsu ekki vera gle\u00f0iefni, heldur hrygg\u00f0ar, en eftir \u00e1 gefur hann \u00feeim, er vi\u00f0 hann hafa tamist, \u00e1v\u00f6xt fri\u00f0ar og r\u00e9ttl\u00e6tis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "R\u00e9tti\u00f0 \u00fev\u00ed \u00far m\u00e1ttvana h\u00f6ndum og magn\u00ferota knj\u00e1m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 f\u00e6tur y\u00f0ar feta beinar brautir, til \u00feess a\u00f0 hi\u00f0 fatla\u00f0a vindist ekki \u00far li\u00f0i, en ver\u00f0i heilt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Stundi\u00f0 fri\u00f0 vi\u00f0 alla menn og helgun, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1n hennar f\u00e6r enginn Drottin liti\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hafi\u00f0 g\u00e1t \u00e1, a\u00f0 enginn missi af Gu\u00f0s n\u00e1\u00f0, a\u00f0 engin beiskjur\u00f3t renni upp, sem truflun valdi, og margir saurgist af."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 \u00feess, a\u00f0 eigi s\u00e9 neinn h\u00f3rkarl e\u00f0a vanheilagur, eins og Esa\u00fa, sem fyrir einn m\u00e1lsver\u00f0 l\u00e9t af hendi frumbur\u00f0arr\u00e9tt sinn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 \u00fea\u00f0 f\u00f3r l\u00edka svo fyrir honum, a\u00f0 hann var r\u00e6kur gj\u00f6r, \u00feegar hann s\u00ed\u00f0ar vildi \u00f6\u00f0last blessunina, \u00fe\u00f3 a\u00f0 hann gr\u00e1tb\u00e6ndi um hana. Hann f\u00e9kk ekki f\u00e6ri \u00e1 a\u00f0 i\u00f0rast."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 ekki komnir til fjalls, sem \u00e1 ver\u00f0ur \u00fereifa\u00f0, ekki til brennandi elds og sorta, myrkurs, ofvi\u00f0ris"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og b\u00e1s\u00fanuhlj\u00f3ms og raustar sem tala\u00f0i svo a\u00f0 \u00feeir, sem hana heyr\u00f0u, b\u00e1\u00f0ust undan \u00fev\u00ed a\u00f0 meira v\u00e6ri til s\u00edn tala\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir \u00feoldu ekki \u00fea\u00f0, sem fyrir var skipa\u00f0: &#34;\u00de\u00f3 a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 ekki nema skepna, sem kemur vi\u00f0 fjalli\u00f0, skal h\u00fan gr\u00fdtt ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Svo \u00f3gurlegt var \u00fea\u00f0, sem fyrir augu bar, a\u00f0 M\u00f3se sag\u00f0i: &#34;\u00c9g er mj\u00f6g hr\u00e6ddur og skelfdur.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Nei, \u00fe\u00e9r eru\u00f0 komnir til S\u00edonfjalls og borgar Gu\u00f0s lifanda, hinnar himnesku Jer\u00fasalem, til tug\u00fe\u00fasunda engla,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "til h\u00e1t\u00ed\u00f0arsamkomu og safna\u00f0ar frumgetinna, sem \u00e1 himnum eru skr\u00e1\u00f0ir, til Gu\u00f0s, d\u00f3mara allra, og til anda r\u00e9ttl\u00e1tra, sem fullkomnir eru or\u00f0nir,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og til Jes\u00fa, me\u00f0algangara n\u00fds s\u00e1ttm\u00e1la, og til bl\u00f3\u00f0sins, sem hreinsar og talar kr\u00f6ftuglegar en bl\u00f3\u00f0 Abels."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafni\u00f0 ekki \u00feeim sem talar. \u00deeir, sem h\u00f6fnu\u00f0u \u00feeim er gaf gu\u00f0lega bendingu \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, komust ekki undan. Miklu s\u00ed\u00f0ur munum v\u00e9r undan komast, ef v\u00e9r gj\u00f6rumst fr\u00e1hverfir honum, er gu\u00f0lega bendingu gefur fr\u00e1 himnum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Raust hans l\u00e9t j\u00f6r\u00f0ina bifast fyrrum. En n\u00fa hefur hann lofa\u00f0: &#34;Enn einu sinni mun \u00e9g hr\u00e6ra j\u00f6r\u00f0ina og ekki hana eina, heldur og himininn.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Or\u00f0in: &#34;Enn einu sinni&#34;, s\u00fdna, a\u00f0 \u00fea\u00f0, sem bifast, er skapa\u00f0 og hverfur, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 standi st\u00f6\u00f0ugt, sem eigi bifast."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dear sem v\u00e9r \u00fev\u00ed f\u00e1um r\u00edki, sem ekki getur bifast, skulum v\u00e9r \u00feakka \u00fea\u00f0 og \u00fej\u00f3na Gu\u00f0i, svo sem honum \u00fe\u00f3knast, me\u00f0 lotningu og \u00f3tta."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 vor Gu\u00f0 er ey\u00f0andi eldur."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00f3\u00f0urk\u00e6rleikurinn haldist."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gleymi\u00f0 ekki gestrisninni, \u00fev\u00ed a\u00f0 vegna hennar hafa sumir h\u00fdst engla \u00e1n \u00feess a\u00f0 vita."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Minnist bandingjanna, sem v\u00e6ru\u00f0 \u00fe\u00e9r sambandingjar \u00feeirra. Minnist \u00feeirra er illt l\u00ed\u00f0a, \u00fear sem \u00fe\u00e9r sj\u00e1lfir eru\u00f0 einnig me\u00f0 l\u00edkama."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hj\u00faskapurinn s\u00e9 \u00ed hei\u00f0ri haf\u00f0ur \u00ed \u00f6llum greinum og hj\u00f3nas\u00e6ngin s\u00e9 \u00f3flekku\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00f3rkarla og frillul\u00edfismenn mun Gu\u00f0 d\u00e6ma."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00fdni\u00f0 enga f\u00e9girni \u00ed heg\u00f0un y\u00f0ar, en l\u00e1ti\u00f0 y\u00f0ur n\u00e6gja \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0. Gu\u00f0 hefur sj\u00e1lfur sagt: &#34;\u00c9g mun ekki sleppa af \u00fe\u00e9r hendinni n\u00e9 yfirgefa \u00feig.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed getum v\u00e9r \u00f6ruggir sagt: Drottinn er minn hj\u00e1lpari, eigi mun \u00e9g \u00f3ttast. Hva\u00f0 geta mennirnir gj\u00f6rt m\u00e9r?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Veri\u00f0 minnugir lei\u00f0toga y\u00f0ar, sem Gu\u00f0s or\u00f0 hafa til y\u00f0ar tala\u00f0. Vir\u00f0i\u00f0 fyrir y\u00f0ur, hvernig \u00e6vi \u00feeirra lauk, og l\u00edki\u00f0 eftir tr\u00fa \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jes\u00fas Kristur er \u00ed g\u00e6r og \u00ed dag hinn sami og um aldir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 ekki afvegalei\u00f0a y\u00f0ur af \u00fdmislegum framandi kenningum. \u00dea\u00f0 er gott a\u00f0 hjarta\u00f0 styrkist vi\u00f0 n\u00e1\u00f0, ekki matar\u00e6\u00f0i. \u00deeir, sem sinntu sl\u00edku, h\u00f6f\u00f0u eigi happ af \u00fev\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum altari, og hafa \u00feeir, er tjaldb\u00fa\u00f0inni \u00fej\u00f3na, ekki leyfi til a\u00f0 eta af \u00fev\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 brennd eru fyrir utan herb\u00fa\u00f0irnar hr\u00e6 \u00feeirra d\u00fdra, sem \u00e6\u00f0sti presturinn ber bl\u00f3\u00f0i\u00f0 \u00far inn \u00ed helgid\u00f3minn til syndaf\u00f3rnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deess vegna lei\u00f0 og Jes\u00fas fyrir utan hli\u00f0i\u00f0, til \u00feess a\u00f0 hann helga\u00f0i l\u00fd\u00f0inn me\u00f0 bl\u00f3\u00f0i s\u00ednu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "G\u00f6ngum \u00fev\u00ed til hans \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar og berum vanvir\u00f0u hans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r h\u00f6fum v\u00e9r ekki borg er stendur, heldur leitum v\u00e9r hinnar komandi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fyrir hann skulum v\u00e9r \u00fev\u00ed \u00e1n afl\u00e1ts bera fram lofgj\u00f6r\u00f0arf\u00f3rn fyrir Gu\u00f0, \u00e1v\u00f6xt vara, er j\u00e1ta nafn hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En gleymi\u00f0 ekki velgj\u00f6r\u00f0aseminni og hj\u00e1lpseminni, \u00fev\u00ed a\u00f0 sl\u00edkar f\u00f3rnir eru Gu\u00f0i \u00fe\u00f3knanlegar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 lei\u00f0togum y\u00f0ar og veri\u00f0 \u00feeim eftirl\u00e1tir. \u00deeir vaka yfir s\u00e1lum y\u00f0ar og eiga a\u00f0 l\u00faka reikning fyrir \u00fe\u00e6r. Veri\u00f0 \u00feeim eftirl\u00e1tir til \u00feess a\u00f0 \u00feeir geti gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 me\u00f0 gle\u00f0i, ekki andvarpandi. \u00dea\u00f0 v\u00e6ri y\u00f0ur til \u00f3gagns."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bi\u00f0ji\u00f0 fyrir oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r erum \u00feess fullvissir, a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum g\u00f3\u00f0a samvisku og viljum \u00ed \u00f6llum greinum breyta vel."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g bi\u00f0 y\u00f0ur enn r\u00e6kilegar um a\u00f0 gj\u00f6ra \u00feetta, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 mig br\u00e1tt aftur heimtan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En Gu\u00f0 fri\u00f0arins, er leiddi hinn mikla hir\u00f0i sau\u00f0anna, Drottin vorn Jes\u00fa, upp fr\u00e1 dau\u00f0um me\u00f0 bl\u00f3\u00f0i eil\u00edfs s\u00e1ttm\u00e1la,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hann fullkomni y\u00f0ur \u00ed \u00f6llu g\u00f3\u00f0u til a\u00f0 gj\u00f6ra vilja hans og komi \u00fev\u00ed til lei\u00f0ar \u00ed oss, sem \u00fe\u00f3knanlegt er \u00ed hans augum, fyrir Jes\u00fa Krist. Honum s\u00e9 d\u00fdr\u00f0 um aldir alda. Amen."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9g bi\u00f0 y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r taki\u00f0 vel \u00feessum \u00e1minningaror\u00f0um. F\u00e1ort hef \u00e9g rita\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vita skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 br\u00f3\u00f0ir vor T\u00edm\u00f3teus hefur veri\u00f0 l\u00e1tinn laus og \u00e1samt honum mun \u00e9g heims\u00e6kja y\u00f0ur, komi hann br\u00e1\u00f0um."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Beri\u00f0 kve\u00f0ju \u00f6llum lei\u00f0togum y\u00f0ar og \u00f6llum heil\u00f6gum. Mennirnir fr\u00e1 \u00cdtal\u00edu senda y\u00f0ur kve\u00f0ju."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}