{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Hosea",
    "book_nr": "28",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins, sem kom til H\u00f3sea Beer\u00edsonar \u00e1 d\u00f6gum \u00dass\u00eda, J\u00f3tams, Akasar og Hisk\u00eda, J\u00fadakonunga, og \u00e1 d\u00f6gum Jer\u00f3b\u00f3ams J\u00f3assonar, \u00cdsraelskonungs."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er Drottinn h\u00f3f a\u00f0 tala vi\u00f0 H\u00f3sea, sag\u00f0i hann vi\u00f0 H\u00f3sea: &#34;Far og tak \u00fe\u00e9r h\u00f3rkonu og eignast h\u00f3rb\u00f6rn, \u00fev\u00ed a\u00f0 landi\u00f0 dr\u00fdgir h\u00f3r og hefir sn\u00faist fr\u00e1 Drottni.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r hann og gekk a\u00f0 eiga G\u00f3mer Dibla\u00edmsd\u00f3ttur. H\u00fan var\u00f0 \u00feungu\u00f0 og f\u00e6ddi honum son."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;L\u00e1t hann heita Jesreel, \u00fev\u00ed a\u00f0 innan skamms vitja \u00e9g bl\u00f3\u00f0skuldar Jesreels \u00e1 \u00e6tt Jeh\u00fa og gj\u00f6ri enda \u00e1 konungd\u00f3mi \u00cdsraels h\u00fass."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi sundurbr\u00fdt \u00e9g boga \u00cdsraels \u00e1 Jesreel-v\u00f6llum.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og h\u00fan var\u00f0 aftur \u00feungu\u00f0 og \u00f3l d\u00f3ttur. \u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 H\u00f3sea: &#34;L\u00e1t \u00fe\u00fa hana heita N\u00e1\u00f0vana, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun eigi framar au\u00f0s\u00fdna n\u00e1\u00f0 \u00cdsraels h\u00fasi, svo a\u00f0 \u00e9g fyrirgefi \u00feeim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00e9g mun au\u00f0s\u00fdna n\u00e1\u00f0 J\u00fada h\u00fasi og hj\u00e1lpa \u00feeim fyrir Drottin, Gu\u00f0 \u00feeirra, en \u00e9g mun eigi hj\u00e1lpa \u00feeim me\u00f0 boga, sver\u00f0i, bard\u00f6gum, str\u00ed\u00f0shestum n\u00e9 riddurum.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og er h\u00fan haf\u00f0i vani\u00f0 N\u00e1\u00f0vana af brj\u00f3sti, var\u00f0 h\u00fan enn \u00feungu\u00f0 og \u00f3l son."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn: &#34;L\u00e1t hann heita Ekki-minn-l\u00fd\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 ekki minn l\u00fd\u00f0ur, og \u00e9g er ekki y\u00f0ar Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tala \u00cdsraelsmanna skal ver\u00f0a sem sandur \u00e1 sj\u00e1varstr\u00f6nd, sem ekki ver\u00f0ur m\u00e6ldur og ekki talinn. Og \u00ed sta\u00f0 \u00feess, a\u00f0 sagt var vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 ekki minn l\u00fd\u00f0ur!&#34; skal vi\u00f0 \u00fe\u00e1 sagt ver\u00f0a: &#34;Synir hins lifanda Gu\u00f0s!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00fadamenn og \u00cdsraelsmenn skulu safnast saman og velja s\u00e9r einn yfirmann og hefja fer\u00f0 s\u00edna heim \u00far landinu, \u00fev\u00ed a\u00f0 mikill mun Jesreeldagur ver\u00f0a."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Segi\u00f0 vi\u00f0 br\u00e6\u00f0ur y\u00f0ar: &#34;Minn l\u00fd\u00f0ur!&#34; og vi\u00f0 systur y\u00f0ar: &#34;N\u00e1\u00f0\u00feegi!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deili\u00f0 \u00e1 m\u00f3\u00f0ur y\u00f0ar, deili\u00f0 \u00e1 hana, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er eigi m\u00edn kona og \u00e9g er ekki ma\u00f0ur hennar, svo a\u00f0 h\u00fan fjarl\u00e6gi h\u00f3rd\u00f3m sinn fr\u00e1 andliti s\u00ednu og hj\u00faskaparbrot s\u00edn fr\u00e1 brj\u00f3stum s\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ella mun \u00e9g f\u00e6ra hana \u00far \u00f6llu og l\u00e1ta hana standa nakta, eins og \u00feegar h\u00fan f\u00e6ddist, og gj\u00f6ra hana eins og ey\u00f0im\u00f6rk og l\u00e1ta hana ver\u00f0a eins og \u00feurrt land og l\u00e1ta hana deyja af \u00feorsta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og yfir b\u00f6rn hennar mun \u00e9g ekki miskunna mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau eru h\u00f3rb\u00f6rn,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00f3\u00f0ir \u00feeirra hefir dr\u00fdgt h\u00f3r, h\u00fan sem \u00feau gat, hefir frami\u00f0 sv\u00edvir\u00f0u. \u00dev\u00ed a\u00f0 h\u00fan sag\u00f0i: &#34;\u00c9g vil elta fri\u00f0la m\u00edna, sem gefa m\u00e9r brau\u00f0 mitt og vatn, ull m\u00edna og h\u00f6r, ol\u00edfuol\u00edu m\u00edna og drykki.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed vil \u00e9g gir\u00f0a fyrir veg hennar me\u00f0 \u00feyrnum og hla\u00f0a vegg fyrir hana, til \u00feess a\u00f0 h\u00fan finni ekki stigu s\u00edna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00feegar h\u00fan \u00fe\u00e1 eltir fri\u00f0la s\u00edna, skal h\u00fan ekki n\u00e1 \u00feeim, og er h\u00fan leitar \u00feeirra, skal h\u00fan ekki finna \u00fe\u00e1, heldur mun h\u00fan segja: &#34;\u00c9g vil fara og sn\u00faa aftur til m\u00edns fyrra manns, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 lei\u00f0 m\u00e9r betur en n\u00fa.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00fan veit \u00fe\u00e1 ekki, a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00e9g, sem hefi gefi\u00f0 henni korni\u00f0 og v\u00ednberjal\u00f6ginn og ol\u00edfuol\u00eduna og veitt henni gn\u00f3tt silfurs og gulls, en \u00feeir hafa vari\u00f0 \u00fev\u00ed handa Baal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed vil \u00e9g taka aftur korn mitt \u00e1 kornt\u00ed\u00f0inni og v\u00ednberjal\u00f6g minn, \u00feegar hans \u00e1kve\u00f0ni t\u00edmi kemur, og nema burt ull m\u00edna og h\u00f6r, er h\u00fan skyldi sk\u00fdla me\u00f0 nekt sinni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og n\u00fa vil \u00e9g bera gj\u00f6ra blyg\u00f0an hennar \u00ed augs\u00fdn fri\u00f0la hennar, _ enginn skal f\u00e1 hrifi\u00f0 hana \u00far minni hendi _"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og gj\u00f6ra enda \u00e1 alla k\u00e6ti hennar, \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0ir hennar, tunglkomudaga og hv\u00edldardaga og \u00e1 allar l\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0ir hennar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og ey\u00f0a v\u00edntr\u00e9 hennar og f\u00edkjutr\u00e9, er h\u00fan sag\u00f0i um: &#34;\u00deau eru h\u00f3rgjald, sem fri\u00f0lar m\u00ednir hafa gefi\u00f0 m\u00e9r!&#34; Og \u00e9g vil gj\u00f6ra \u00feau a\u00f0 kjarrsk\u00f3gi, til \u00feess a\u00f0 villid\u00fdrin eti \u00feau."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g vil hegna henni fyrir daga Baalanna, \u00fe\u00e1 er h\u00fan f\u00e6r\u00f0i \u00feeim reykelsisf\u00f3rnir og pr\u00fdddi sig me\u00f0 nefhringum og h\u00e1lsmenjum og fylgdi fri\u00f0lum s\u00ednum, en gleymdi m\u00e9r, _ segir Drottinn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g vil lokka hana og lei\u00f0a hana \u00fat \u00ed ey\u00f0im\u00f6rk og hughreysta hana,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og \u00e9g gef henni \u00fear v\u00edngar\u00f0a s\u00edna og gj\u00f6ri M\u00e6\u00f0udal a\u00f0 Vonarhli\u00f0i, og \u00fe\u00e1 mun h\u00fan ver\u00f0a eftirl\u00e1t eins og \u00e1 \u00e6skud\u00f6gum s\u00ednum og eins og \u00fe\u00e1 er h\u00fan f\u00f3r burt af Egyptalandi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi, _ segir Drottinn _ munt \u00fe\u00fa \u00e1varpa mig &#34;Ma\u00f0urinn minn,&#34; en ekki framar kalla til m\u00edn &#34;Baal minn.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00e9g vil venja hana af a\u00f0 hafa n\u00f6fn Baalanna \u00e1 v\u00f6rum s\u00e9r, svo a\u00f0 \u00feeirra skal eigi ver\u00f0a framar geti\u00f0 me\u00f0 nafni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00feeim degi gj\u00f6ri \u00e9g fyrir \u00fe\u00e1 s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 d\u00fdr merkurinnar og fugla himinsins og skri\u00f0kvikindi jar\u00f0arinnar, og ey\u00f0i bogum, sver\u00f0um og bard\u00f6gum \u00far landinu og l\u00e6t \u00fe\u00e1 b\u00faa \u00f6rugga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00e9g mun festa \u00feig m\u00e9r eil\u00edflega, \u00e9g mun festa \u00feig m\u00e9r \u00ed r\u00e9ttl\u00e6ti og r\u00e9ttv\u00edsi, \u00ed k\u00e6rleika og miskunnsemi,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00e9g mun festa \u00feig m\u00e9r \u00ed tr\u00fafesti, og \u00fe\u00fa skalt \u00feekkja Drottin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00feeim degi mun \u00e9g b\u00e6nheyra, segir Drottinn. \u00c9g mun b\u00e6nheyra himininn, og hann mun b\u00e6nheyra j\u00f6r\u00f0ina,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og j\u00f6r\u00f0in mun b\u00e6nheyra korni\u00f0, v\u00ednberjal\u00f6ginn og ol\u00eduna, og \u00feau munu b\u00e6nheyra Jesreel."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00e9g vil gr\u00f3\u00f0ursetja l\u00fd\u00f0 minn \u00ed landinu og au\u00f0s\u00fdna N\u00e1\u00f0vana n\u00e1\u00f0 og segja vi\u00f0 Ekki-minn-l\u00fd\u00f0: &#34;\u00de\u00fa ert minn l\u00fd\u00f0ur!&#34; og hann mun segja: &#34;Gu\u00f0 minn!&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Far enn og elska konu, sem elskar annan mann og haft hefir fram hj\u00e1, eins og Drottinn elskar \u00cdsraelsmenn, \u00fe\u00f3tt \u00feeir hneigist a\u00f0 \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um og \u00feyki r\u00fas\u00ednuk\u00f6kur g\u00f3\u00f0ar.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 keypti \u00e9g m\u00e9r hana fyrir fimmt\u00e1n sikla silfurs og h\u00e1lfan annan k\u00f3mer byggs"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Langan t\u00edma skalt \u00fe\u00fa sitja ein \u00e1n \u00feess a\u00f0 dr\u00fdgja h\u00f3r og \u00e1n \u00feess a\u00f0 heyra nokkrum manni til. Svo skal \u00e9g og vera gagnvart \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deannig munu \u00cdsraelsmenn langan t\u00edma sitja einir \u00e1n konungs og \u00e1n h\u00f6f\u00f0ingja, \u00e1n f\u00f3rnar og \u00e1n merkissteins, \u00e1n h\u00f6kuls og h\u00fasgu\u00f0a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 munu \u00cdsraelsmenn sn\u00faa s\u00e9r og leita Drottins, Gu\u00f0s s\u00edns, og Dav\u00ed\u00f0s, konungs s\u00edns, og \u00feeir munu \u00e1 hinum s\u00ed\u00f0ustu d\u00f6gum fl\u00fdja til Drottins og til hans blessunar."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins, \u00fe\u00e9r \u00cdsraelsmenn! \u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir m\u00e1l a\u00f0 k\u00e6ra gegn \u00edb\u00faum landsins, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00ed landinu er engin tr\u00fafesti, n\u00e9 k\u00e6rleikur, n\u00e9 \u00feekking \u00e1 Gu\u00f0i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deeir sverja og lj\u00faga, myr\u00f0a og stela og hafa fram hj\u00e1. \u00deeir brj\u00f3tast inn \u00ed h\u00fas, og hvert mannv\u00edgi\u00f0 tekur vi\u00f0 af \u00f6\u00f0ru."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed dr\u00fapir landi\u00f0, og allt visnar sem \u00ed \u00fev\u00ed er, jafnvel d\u00fdr merkurinnar og fuglar himinsins, og enda fiskarnir \u00ed sj\u00f3num eru hrifnir burt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00f3 \u00e1v\u00edti enginn og \u00e1lasi enginn. En \u00e1 y\u00f0ur deili \u00e9g, \u00fe\u00e9r prestar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 steypast \u00e1 degi, og jafnvel sp\u00e1mennirnir skulu steypast me\u00f0 y\u00f0ur \u00e1 n\u00f3ttu, og \u00e9g vil afm\u00e1 m\u00f3\u00f0ur y\u00f0ar, \u00cdsrael."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00fd\u00f0ur minn ver\u00f0ur afm\u00e1\u00f0ur, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir enga \u00feekking. Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 hafna\u00f0 \u00feekkingunni, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g hafna y\u00f0ur, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 ekki prestar fyrir mig, og me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 gleymt l\u00f6gm\u00e1li Gu\u00f0s y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g og gleyma b\u00f6rnum y\u00f0ar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed voldugri sem \u00feeir ur\u00f0u, \u00fev\u00ed meir syndgu\u00f0u \u00feeir gegn m\u00e9r. Vegsemd sinni skipta \u00feeir fyrir sm\u00e1n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir lifa af synd l\u00fd\u00f0s m\u00edns, og \u00fe\u00e1 langar \u00ed misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En fyrir l\u00fd\u00f0num skal fara eins og fyrir prestunum: \u00c9g skal hegna honum fyrir ath\u00e6fi hans og gjalda honum fyrir verk hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir skulu eta, en \u00fe\u00f3 ekki saddir ver\u00f0a, \u00feeir skulu h\u00f3rast, en engan una\u00f0 af \u00fev\u00ed hafa, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa yfirgefi\u00f0 Drottin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f3r, v\u00edn og v\u00ednberjal\u00f6gur tekur viti\u00f0 burt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00fd\u00f0ur minn gengur til fr\u00e9tta vi\u00f0 tr\u00e9drumb sinn, og stafsproti hans veitir honum andsv\u00f6r. \u00dev\u00ed a\u00f0 h\u00f3rd\u00f3msandi hefir leitt \u00fe\u00e1 afvega, svo a\u00f0 \u00feeir dr\u00fdgja h\u00f3r, \u00f3tr\u00fair Gu\u00f0i s\u00ednum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efst uppi \u00e1 fj\u00f6llunum f\u00f3rna \u00feeir sl\u00e1turf\u00f3rnum, og \u00e1 f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0unum f\u00e6ra \u00feeir reykelsisf\u00f3rnir, undir eikum, \u00f6spum og terebintum, \u00fev\u00ed a\u00f0 skuggi \u00feeirra er ununarfullur. Fyrir \u00fev\u00ed dr\u00fdgja d\u00e6tur y\u00f0ar h\u00f3r og fyrir \u00fev\u00ed hafa y\u00f0ar ungu konur fram hj\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g vil ekki hegna d\u00e6trum y\u00f0ar fyrir \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fe\u00e6r dr\u00fdgja h\u00f3r, n\u00e9 y\u00f0ar ungu konum fyrir \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fe\u00e6r hafa fram hj\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir ganga sj\u00e1lfir afs\u00ed\u00f0is me\u00f0 portkonum og f\u00f3rna sl\u00e1turf\u00f3rnum me\u00f0 hofsk\u00e6kjum, og f\u00e1vitur l\u00fd\u00f0urinn steypir s\u00e9r \u00ed gl\u00f6tun."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00fe\u00fa, \u00cdsrael, dr\u00fdgir h\u00f3r, \u00fe\u00e1 l\u00e1ti J\u00fada s\u00e9r \u00fea\u00f0 ekki \u00e1 ver\u00f0a. Fari\u00f0 eigi til Gilgal og gangi\u00f0 ekki upp til Betaven og sverji\u00f0 ekki: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cdsrael er or\u00f0inn baldinn, eins og baldin k\u00fdr. \u00c1 Drottinn n\u00fa a\u00f0 halda \u00feeim til haga eins og l\u00f6mbum \u00e1 v\u00ed\u00f0u haglendi?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Efra\u00edm er or\u00f0inn skur\u00f0go\u00f0a f\u00e9lagi. L\u00e1t hann eiga sig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00edndrykkja \u00feeirra hefir lent \u00ed spilling. \u00deeir dr\u00fdgja h\u00f3r, \u00feeir elska sv\u00edvir\u00f0inguna meir en hann, sem er tign \u00feeirra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vindbylur vefur \u00fe\u00e1 innan \u00ed v\u00e6ngi s\u00edna, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i til skammar vegna altara sinna."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00feetta, \u00fe\u00e9r prestar! Taki\u00f0 eftir, \u00fe\u00e9r \u00cdsraelsmenn! Hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1, konungs h\u00fas! \u00de\u00e9r \u00e1ttu\u00f0 a\u00f0 framfylgja r\u00e9ttl\u00e6ti, en eru\u00f0 or\u00f0nir snara fyrir Mispa og \u00fat\u00feani\u00f0 net \u00e1 Tabor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deeir gr\u00f3fu dj\u00fapa gr\u00f6f fr\u00e1hvarfsins, en \u00e9g mun refsa \u00feeim \u00f6llum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g \u00feekki Efra\u00edm, og \u00cdsrael getur ekki dulist fyrir m\u00e9r. J\u00e1, n\u00fa hefir \u00fe\u00fa dr\u00fdgt h\u00f3r, Efra\u00edm, \u00cdsrael saurga\u00f0 sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Verk \u00feeirra leyfa \u00feeim eigi a\u00f0 sn\u00faa aftur til Gu\u00f0s \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00f3rd\u00f3msandi b\u00fdr \u00ed \u00feeim, og Drottin \u00feekkja \u00feeir ekki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00cdsraels tign mun vitna \u00ed gegn \u00feeim, og \u00cdsrael og Efra\u00edm munu steypast vegna misgj\u00f6r\u00f0ar \u00feeirra. J\u00fada mun og steypast me\u00f0 \u00feeim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir \u00fe\u00e1 koma me\u00f0 sau\u00f0i s\u00edna og naut til \u00feess a\u00f0 leita Drottins, \u00fe\u00e1 munu \u00feeir ekki finna hann, hann hefir sagt sig lausan vi\u00f0 \u00fe\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottni hafa \u00feeir veri\u00f0 \u00f3tr\u00fair, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa geti\u00f0 \u00f3skilgetin b\u00f6rn. N\u00fa skal tunglkoman ey\u00f0a \u00feeim og ekrum \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeyti\u00f0 l\u00fa\u00f0urinn \u00ed G\u00edbeu og b\u00e1s\u00fanuna \u00ed Rama! \u00c6pi\u00f0 her\u00f3p \u00ed Betaven! \u00d3vinirnir \u00e1 h\u00e6lum \u00fe\u00e9r, Benjam\u00edn!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Efra\u00edm skal ver\u00f0a a\u00f0 au\u00f0n \u00e1 degi hirtingarinnar. \u00cdsraels \u00e6ttkv\u00edslum bo\u00f0a \u00e9g \u00e1rei\u00f0anlega hluti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjar J\u00fada eru l\u00edkir \u00feeim, sem f\u00e6ra landamerki \u00far sta\u00f0; yfir \u00fe\u00e1 vil \u00e9g \u00fathella rei\u00f0i minni eins og vatni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cd Efra\u00edm er r\u00e9tturinn ofr\u00edki borinn og f\u00f3tum tro\u00f0inn, \u00fev\u00ed a\u00f0 honum \u00fe\u00f3kna\u00f0ist a\u00f0 elta f\u00e1n\u00fdt go\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed var\u00f0 \u00e9g sem m\u00f6lur Efra\u00edm og sem nagandi ormur J\u00fada h\u00fasi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Er Efra\u00edm s\u00e1 sj\u00fakd\u00f3m sinn og J\u00fada mein sitt, \u00fe\u00e1 leita\u00f0i Efra\u00edm til Ass\u00fdr\u00edu og sendi til st\u00f3rkonungsins. En hann megnar ekki a\u00f0 l\u00e6kna y\u00f0ur n\u00e9 a\u00f0 gr\u00e6\u00f0a mein y\u00f0ar,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun ver\u00f0a eins og d\u00fdri\u00f0 \u00f3arga fyrir Efra\u00edm og eins og ungt lj\u00f3n J\u00fada h\u00fasi. \u00c9g, \u00e9g mun sundurr\u00edfa og fara burt, bera burt br\u00e1\u00f0ina, \u00e1n \u00feess a\u00f0 nokkur bjargi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9g mun fara burt og hverfa aftur \u00e1 minn sta\u00f0, uns \u00feeir kannast vi\u00f0 afbrot s\u00edn og leita m\u00edns auglitis. \u00deegar a\u00f0 \u00feeim \u00ferengir, munu \u00feeir sn\u00faa s\u00e9r til m\u00edn."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "&#34;Komi\u00f0, v\u00e9r skulum hverfa aftur til Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir sundur rifi\u00f0 og mun l\u00e6kna oss, hann hefir losti\u00f0 og mun binda um s\u00e1r vor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann mun l\u00edfga oss eftir tvo daga og reisa oss upp \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r lifum fyrir hans augliti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e9r viljum og \u00feekkja, kosta kapps um a\u00f0 \u00feekkja Drottin _ hann mun eins \u00e1rei\u00f0anlega koma eins og morgunro\u00f0inn rennur upp _ svo a\u00f0 hann komi yfir oss eins og regnsk\u00far, eins og vorregn, sem v\u00f6kvar j\u00f6r\u00f0ina.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hva\u00f0 skal \u00e9g vi\u00f0 \u00feig gj\u00f6ra, Efra\u00edm, hva\u00f0 skal \u00e9g vi\u00f0 \u00feig gj\u00f6ra, J\u00fada, \u00fear sem elska y\u00f0ar er eins hvikul og morgunsk\u00fd, eins og d\u00f6ggin, sem snemma hverfur?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed ver\u00f0 \u00e9g a\u00f0 vega a\u00f0 \u00feeim fyrir munn sp\u00e1mannanna, bana \u00feeim me\u00f0 or\u00f0i munns m\u00edns, og fyrir \u00fev\u00ed ver\u00f0ur d\u00f3mur minn a\u00f0 birtast eins \u00f3brig\u00f0ult og dagslj\u00f3si\u00f0 rennur upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e1 miskunnsemi hefi \u00e9g \u00fe\u00f3knun, en ekki \u00e1 sl\u00e1turf\u00f3rn, og \u00e1 gu\u00f0s\u00feekking fremur en \u00e1 brennif\u00f3rnum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir hafa rofi\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1lann a\u00f0 manna h\u00e6tti, \u00fear hafa \u00feeir veri\u00f0 m\u00e9r \u00f3tr\u00fair."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00edlea\u00f0 er gl\u00e6pamanna borg, full af bl\u00f3\u00f0ferlum,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og prestaflokkurinn er eins og r\u00e6ningjar, sem veita m\u00f6nnum fyrirs\u00e1t. \u00deeir myr\u00f0a \u00e1 veginum til S\u00edkem, j\u00e1, sv\u00edvir\u00f0ing hafa \u00feeir frami\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cd \u00cdsraelsr\u00edki hefi \u00e9g s\u00e9\u00f0 hryllilega hluti, \u00fear hefir Efra\u00edm dr\u00fdgt h\u00f3r, \u00cdsrael saurga\u00f0 sig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Einnig \u00fe\u00e9r, J\u00fada, hefir hann b\u00fai\u00f0 uppskeru. \u00deegar \u00e9g sn\u00fd vi\u00f0 h\u00f6gum \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar,"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "jafnskj\u00f3tt og \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 l\u00e6kna \u00cdsrael, koma misgj\u00f6r\u00f0ir Efra\u00edms \u00ed lj\u00f3s og illverk Samar\u00edu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir fremja svik og \u00fej\u00f3far brj\u00f3tast inn \u00ed h\u00fasin og r\u00e6ningjasveitir r\u00e6na \u00fati fyrir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00feeir hugsa ekki um \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00e9g man eftir allri illsku \u00feeirra. N\u00fa umkringja gj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra \u00fe\u00e1, eru komnar fyrir auglit mitt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir gamna konunginum me\u00f0 illsku sinni og h\u00f6f\u00f0ingjunum me\u00f0 lygum s\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir eru allir h\u00f3rkarlar, \u00feeir eru eins og gl\u00f3andi ofn, sem bakarinn a\u00f0eins h\u00e6ttir a\u00f0 kynda fr\u00e1 \u00fev\u00ed hann hefir hno\u00f0a\u00f0 deigi\u00f0, uns \u00fea\u00f0 er gagns\u00fdrt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1 h\u00e1t\u00ed\u00f0ardegi konungs vors drekka h\u00f6f\u00f0ingjarnir sig sj\u00faka \u00ed v\u00edni, menn leggja lag sitt vi\u00f0 g\u00e1runga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 innan eru \u00feeir eins og ofn, hjarta \u00feeirra brennur \u00ed \u00feeim. Alla n\u00f3ttina sefur rei\u00f0i \u00feeirra, \u00e1 morgnana brennur h\u00fan eins og logandi eldur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allir eru \u00feeir gl\u00f3andi eins og ofn, svo a\u00f0 \u00feeir fyrirkoma yfirm\u00f6nnum s\u00ednum. Allir konungar \u00feeirra eru fallnir, enginn \u00e1kallar mig \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efra\u00edm hefir blanda\u00f0 s\u00e9r saman vi\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0irnar, Efra\u00edm er or\u00f0inn eins og kaka, sem ekki hefir veri\u00f0 sn\u00fai\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00datlendir menn hafa eytt krafti hans, \u00e1n \u00feess a\u00f0 hann viti af \u00fev\u00ed, j\u00e1, h\u00e6rur eru sprottnar \u00ed h\u00f6f\u00f0i honum, \u00e1n \u00feess a\u00f0 hann hafi veitt \u00fev\u00ed eftirtekt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00der\u00e1tt fyrir \u00fea\u00f0, \u00fe\u00f3tt vegsemd \u00cdsraels hafi vitna\u00f0 \u00ed gegn \u00feeim, \u00fe\u00e1 hafa \u00feeir ekki sn\u00fai\u00f0 s\u00e9r til Drottins, Gu\u00f0s s\u00edns, og hafa ekki leita\u00f0 hans, \u00fer\u00e1tt fyrir allt \u00feetta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Efra\u00edm er or\u00f0inn eins og einf\u00f6ld, \u00f3skyns\u00f6m d\u00fafa: \u00deeir kalla \u00e1 Egypta, fara \u00e1 fund Ass\u00fdringa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir fara \u00feanga\u00f0, brei\u00f0i \u00e9g net mitt yfir \u00fe\u00e1, steypi \u00feeim ni\u00f0ur eins og fugli \u00ed loftinu, tyfta \u00fe\u00e1, eins og s\u00f6fnu\u00f0i \u00feeirra hefir bo\u00f0a\u00f0 veri\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vei \u00feeim, a\u00f0 \u00feeir reika langt \u00ed burt fr\u00e1 m\u00e9r! Ey\u00f0ing yfir \u00fe\u00e1, a\u00f0 \u00feeir hafa brug\u00f0i\u00f0 tr\u00fana\u00f0i vi\u00f0 mig! \u00c9g hefi leyst \u00fe\u00e1, og \u00feeir hafa tala\u00f0 lygar gegn m\u00e9r,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og hr\u00f3pu\u00f0u ekki til m\u00edn af hjarta, heldur kveinu\u00f0u \u00ed rekkjum s\u00ednum. Vegna korns og v\u00ednberjalagar ristu \u00feeir \u00e1 sig skinnsprettur, m\u00e9r fr\u00e1hverfir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 er \u00fea\u00f0 \u00e9g, sem hefi fr\u00e6tt \u00fe\u00e1, sem hefi gj\u00f6rt armleggi \u00feeirra styrka. En gagnvart m\u00e9r hafa \u00feeir illt \u00ed hyggju."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir sn\u00faa s\u00e9r, en ekki \u00ed h\u00e6\u00f0irnar. \u00deeir eru eins og svikull bogi. H\u00f6f\u00f0ingjar \u00feeirra munu falla fyrir sver\u00f0i vegna \u00f3sv\u00edfni tungu sinnar. Fyrir \u00fea\u00f0 munu menn h\u00e6\u00f0a \u00fe\u00e1 \u00e1 Egyptalandi."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Set l\u00fa\u00f0urinn \u00e1 munn \u00fe\u00e9r! Eins og \u00f6rn kemur hann yfir h\u00fas Drottins. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa rofi\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1la minn og viki\u00f0 fr\u00e1 l\u00f6gm\u00e1li m\u00ednu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deeir hr\u00f3pa til m\u00edn: &#34;Gu\u00f0 minn! V\u00e9r \u00cdsraelsmenn \u00feekkjum \u00feig!&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdsrael hefir hafna\u00f0 blessuninni, fyrir \u00fev\u00ed skulu \u00f3vinirnir elta hann."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir hafa teki\u00f0 s\u00e9r konunga a\u00f0 m\u00e9r fornspur\u00f0um, hafa vali\u00f0 s\u00e9r h\u00f6f\u00f0ingja \u00e1n minnar vitundar. Af silfri s\u00ednu og gulli hafa \u00feeir gj\u00f6rt s\u00e9r go\u00f0al\u00edkneski, a\u00f0eins til \u00feess a\u00f0 \u00feeir tort\u00edmdust."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Andstyggilegur er k\u00e1lfur \u00feinn, Samar\u00eda. Rei\u00f0i m\u00edn er upptendru\u00f0 gegn \u00feeim. _ Hversu langt mun \u00feanga\u00f0 til \u00feeir ver\u00f0a hreinir? _"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00far \u00cdsrael er hann, hagleiksma\u00f0ur hefir sm\u00ed\u00f0a\u00f0 hann, en gu\u00f0 er hann ekki. Nei, k\u00e1lfur Samar\u00edu skal klofinn \u00ed sp\u00f3n."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir s\u00e1 vindi, og storm skulu \u00feeir uppskera, \u00fats\u00e6\u00f0i sem ekkert str\u00e1 sprettur upp af og ekkert korn f\u00e6st \u00far, og ef nokku\u00f0 fengist \u00far \u00fev\u00ed, mundu \u00fatlendingar gleypa \u00fea\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdsrael mun gleyptur ver\u00f0a, hann er n\u00fa \u00feegar me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna eins og ker, sem enginn skeytir um."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa fari\u00f0 \u00e1 fund Ass\u00fdringa eins og villiasni, sem tekur sig \u00fat \u00far. Efra\u00edm falar \u00e1stir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3tt \u00feeir fali \u00e1stir me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g n\u00fa saman safna \u00feeim, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir h\u00e6tti br\u00e1\u00f0lega a\u00f0 smyrja konunga og h\u00f6f\u00f0ingja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e1, Efra\u00edm hefir reist m\u00f6rg \u00f6lturu, \u00f6lturun ur\u00f0u honum til syndar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g riti honum l\u00f6gm\u00e1lssetningar \u00fe\u00fasundum saman, \u00fe\u00e1 eru \u00fe\u00e6r \u00e1litnar sem or\u00f0 \u00fatlendings."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3rna sl\u00e1turf\u00f3rnum, kj\u00f6ti og eta \u00fea\u00f0, Drottinn hefir enga vel\u00fe\u00f3knun \u00e1 \u00feeim. N\u00fa mun hann minnast misgj\u00f6r\u00f0ar \u00feeirra og vitja synda \u00feeirra. \u00deeir skulu hverfa aftur til Egyptalands."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdsrael gleymdi skapara s\u00ednum og reisti s\u00e9r hallir, og J\u00fada bygg\u00f0i margar v\u00edggirtar borgir, en \u00e9g vil skj\u00f3ta eldi \u00ed borgir hans, og eldurinn skal ey\u00f0a skrauth\u00fdsum hans."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gle\u00f0 \u00feig ekki, \u00cdsrael, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa r\u00e1\u00f0ir \u00fe\u00e9r ekki fyrir k\u00e6ti, eins og hei\u00f0nu \u00fej\u00f3\u00f0irnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir teki\u00f0 fram hj\u00e1 Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00fa hefir elska\u00f0 h\u00f3rgjald \u00e1 \u00f6llum kornl\u00e1fum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En l\u00e1fi og v\u00ednlagar\u00fer\u00f3 munu ekki vilja vi\u00f0 \u00fe\u00e1 kannast, og v\u00ednberjal\u00f6gurinn mun breg\u00f0ast \u00feeim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir munu eigi b\u00faa kyrrir \u00ed landi Drottins, heldur mun Efra\u00edm ver\u00f0a a\u00f0 fara aftur til Egyptalands, og \u00feeir munu eta \u00f3hreina f\u00e6\u00f0u \u00ed Ass\u00fdr\u00edu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu \u00feeir eigi f\u00e6ra Drottni neitt v\u00edn a\u00f0 dreypif\u00f3rn og eigi bera fram fyrir hann sl\u00e1turf\u00f3rnir s\u00ednar. Brau\u00f0 \u00feeirra mun ver\u00f0a eins og sorgarbrau\u00f0. Allir sem eta \u00fea\u00f0, munu \u00f3hreinir ver\u00f0a. \u00dev\u00ed a\u00f0 brau\u00f0 \u00feeirra mun a\u00f0eins se\u00f0ja hungur \u00feeirra, en eigi koma \u00ed h\u00fas Drottins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hva\u00f0 vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ra \u00e1 l\u00f6ghelgum og \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0ard\u00f6gum Drottins?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feegar \u00feeir eru komnir burt fr\u00e1 ey\u00f0ingunni, mun Egyptaland samansafna \u00feeim, Memfis veita \u00feeim legsta\u00f0. Silfurgersemar \u00feeirra munu \u00feistlarnir eignast, \u00feyrnar vaxa \u00ed tj\u00f6ldum \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hegningart\u00edminn kemur, endurgjaldst\u00edminn kemur. \u00cdsrael mun sj\u00e1, a\u00f0 sp\u00e1ma\u00f0urinn ver\u00f0ur af \u00fev\u00ed f\u00edfl og andans ma\u00f0ur \u00f3\u00f0ur, a\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0 \u00fe\u00edn er svo mikil og ofs\u00f3knin svo mikil."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Efra\u00edm er \u00e1 ver\u00f0i gegn Gu\u00f0i m\u00ednum. Fyrir sp\u00e1manninn er l\u00f6g\u00f0 fuglarasnara \u00e1 \u00f6llum vegum hans, hersporar \u00ed h\u00fasi Gu\u00f0s hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir hafa frami\u00f0 mikil \u00f3h\u00e6fuverk, eins og for\u00f0um \u00ed G\u00edbeu. Hann minnist misgj\u00f6r\u00f0ar \u00feeirra, hann vitjar synda \u00feeirra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g fann \u00cdsrael eins og v\u00ednber \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rku, s\u00e1 fe\u00f0ur y\u00f0ar eins og frumf\u00edkju \u00e1 f\u00edkjutr\u00e9, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 fyrst ber \u00e1v\u00f6xt. En er \u00feeir komu til Baal Pe\u00f3r, helgu\u00f0u \u00feeir sig sv\u00edvir\u00f0ingunni og ur\u00f0u andstyggilegir eins og go\u00f0i\u00f0 sem \u00feeir elsku\u00f0u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f3lksfj\u00f6ldi Efra\u00edms mun burt flj\u00faga eins og fuglar, svo a\u00f0 konur skulu \u00fear ekki framar f\u00e6\u00f0a, ekki \u00feunga\u00f0ar vera og ekki getna\u00f0 f\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt \u00feeir ali upp b\u00f6rn s\u00edn, \u00fear til er \u00feau ver\u00f0a fullt\u00ed\u00f0a, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g \u00fe\u00f3 gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 barnlausa, svo a\u00f0 mannskortur ver\u00f0i. J\u00e1, vei og sj\u00e1lfum \u00feeim, \u00feegar \u00e9g v\u00edk fr\u00e1 \u00feeim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Efra\u00edm er, eins og \u00e9g l\u00edt hann allt til T\u00fdrus, gr\u00f3\u00f0ursettur \u00e1 engi, og Efra\u00edm\u00edtar ver\u00f0a a\u00f0 framselja mor\u00f0ingjum sonu s\u00edna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gef \u00feeim, Drottinn, _ hva\u00f0 skaltu gefa? gef \u00feeim \u00f3frj\u00f3s\u00f6m m\u00f3\u00f0url\u00edf og mj\u00f3lkurlaus brj\u00f3st."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6ll vonska \u00feeirra kom fram \u00ed Gilgal. J\u00e1, \u00fear f\u00e9kk \u00e9g hatur \u00e1 \u00feeim. Vegna hins vonda ath\u00e6fis \u00feeirra vil \u00e9g reka \u00fe\u00e1 burt \u00far h\u00fasi m\u00ednu, \u00e9g vil eigi elska \u00fe\u00e1 lengur. Allir h\u00f6f\u00f0ingjar \u00feeirra eru \u00feverm\u00f3\u00f0skufullir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Efra\u00edm mun lostinn ver\u00f0a, r\u00f3t \u00feeirra skr\u00e6lnar, \u00feeir munu engan \u00e1v\u00f6xt bera. \u00de\u00f3tt \u00feeir eignist sonu, mun \u00e9g dey\u00f0a hin elsku\u00f0u l\u00edfsafkv\u00e6mi \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gu\u00f0 minn mun hafna \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa ekki hl\u00fdtt honum, og \u00feeir munu fara landfl\u00f3tta me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdsrael var gr\u00f3skumikill v\u00ednvi\u00f0ur, sem bar \u00e1v\u00f6xt. \u00dev\u00ed meiri sem \u00e1vextir hans ur\u00f0u, \u00fev\u00ed fleiri \u00f6lturu reisti hann. A\u00f0 sama skapi sem velmegun landsins j\u00f3kst, pr\u00fdddu \u00feeir merkissteinana."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hjarta \u00feeirra var \u00f3heilt, fyrir \u00fev\u00ed skulu \u00feeir n\u00fa gj\u00f6ld taka. Hann mun sj\u00e1lfur r\u00edfa ni\u00f0ur \u00f6lturu \u00feeirra, brj\u00f3ta sundur merkissteina \u00feeirra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e1, \u00fe\u00e1 munu \u00feeir segja: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum engan konung, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum ekki \u00f3ttast Drottin. Og konungurinn, hva\u00f0 getur hann gj\u00f6rt fyrir oss?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir tala h\u00e9g\u00f3maor\u00f0, sverja meins\u00e6ri, gj\u00f6ra s\u00e1ttm\u00e1la, til \u00feess a\u00f0 r\u00e9tturinn vaxi eins og eiturjurt upp \u00far pl\u00f3gf\u00f6rum \u00e1 akri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Samar\u00edub\u00faar munu ver\u00f0a skelfingu lostnir \u00fat af k\u00e1lfinum \u00ed Betaven, j\u00e1, l\u00fd\u00f0urinn mun dapur ver\u00f0a \u00fat af honum, enn fremur hofgo\u00f0arnir, sem hl\u00f6kku\u00f0u yfir honum, \u00fev\u00ed a\u00f0 d\u00fdr\u00f0 hans er horfin \u00fat \u00ed buskann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jafnvel sj\u00e1lfur hann mun fluttur ver\u00f0a til Ass\u00fdr\u00edu sem gj\u00f6f handa st\u00f3rkonunginum. Efra\u00edm mun hlj\u00f3ta sk\u00f6mm af og \u00cdsrael fyrirver\u00f0a sig fyrir r\u00e1\u00f0agj\u00f6r\u00f0 s\u00edna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samar\u00eda skal \u00ed ey\u00f0i l\u00f6g\u00f0 ver\u00f0a, konungur hennar skal ver\u00f0a sem tr\u00e9fl\u00eds \u00e1 vatni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d3heillah\u00e6\u00f0irnar skulu eyddar ver\u00f0a, \u00fear sem \u00cdsrael syndga\u00f0i, \u00feyrnar og \u00feistlar skulu upp vaxa \u00e1 \u00f6lturum \u00feeirra. Og \u00fe\u00e1 munu \u00feeir segja vi\u00f0 fj\u00f6llin: &#34;Hylji\u00f0 oss!&#34; og vi\u00f0 h\u00e1lsana: &#34;Hrynji\u00f0 yfir oss!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an \u00e1 G\u00edbeu-d\u00f6gum hefir \u00fe\u00fa syndga\u00f0, \u00cdsrael! \u00dearna standa \u00feeir enn! Hvort mun str\u00ed\u00f0i\u00f0 gegn gl\u00e6pam\u00f6nnunum n\u00e1 \u00feeim \u00ed G\u00edbeu?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00fa vil \u00e9g refsa \u00feeim eftir vild minni. \u00dej\u00f3\u00f0ir skulu saman safnast m\u00f3ti \u00feeim til \u00feess a\u00f0 refsa \u00feeim fyrir b\u00e1\u00f0ar misgj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Efra\u00edm er eins og vanin kv\u00edga, sem lj\u00faft er a\u00f0 \u00fereskja. A\u00f0 v\u00edsu hefi \u00e9g enn hl\u00edft hinum fagra h\u00e1lsi hennar, en n\u00fa vil \u00e9g beita Efra\u00edm fyrir, J\u00fada skal pl\u00e6gja, Jakob herfa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1i\u00f0 ni\u00f0ur velgj\u00f6r\u00f0um, \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r uppskera g\u00f3\u00f0leik. Taki\u00f0 y\u00f0ur n\u00fdtt land til yrkingar, \u00fear e\u00f0 t\u00edmi er kominn til a\u00f0 leita Drottins, til \u00feess a\u00f0 hann komi og l\u00e1ti r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 rigna y\u00f0ur \u00ed skaut."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 pl\u00e6gt gu\u00f0leysi, uppskori\u00f0 rangl\u00e6ti, eti\u00f0 \u00e1v\u00f6xtu lyginnar. \u00de\u00fa reiddir \u00feig \u00e1 vagna \u00fe\u00edna og \u00e1 fj\u00f6lda kappa \u00feinna,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fev\u00ed skal og hergn\u00fdr r\u00edsa gegn m\u00f6nnum \u00fe\u00ednum og virki \u00fe\u00edn skulu \u00f6ll eydd ver\u00f0a, eins og \u00feegar Salman eyddi Betarbel \u00e1 \u00f3fri\u00f0art\u00edma, \u00fe\u00e1 er m\u00e6\u00f0urnar voru rota\u00f0ar \u00e1samt b\u00f6rnunum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eins mun hann me\u00f0 y\u00f0ur fara, \u00cdsraelsmenn, s\u00f6kum y\u00f0ar miklu vonsku. \u00cd d\u00f6gun mun \u00cdsraelskonungur afm\u00e1\u00f0ur ver\u00f0a."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00cdsrael var ungur, f\u00e9kk \u00e9g \u00e1st \u00e1 honum, og fr\u00e1 Egyptalandi kalla\u00f0i \u00e9g son minn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g kalla\u00f0i \u00e1 \u00fe\u00e1, f\u00f3ru \u00feeir burt fr\u00e1 m\u00e9r. \u00deeir f\u00e6r\u00f0u Ba\u00f6lunum sl\u00e1turf\u00f3rnir og skur\u00f0go\u00f0unum reykelsisf\u00f3rnir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g kenndi Efra\u00edm a\u00f0 ganga og t\u00f3k \u00fe\u00e1 \u00e1 arma m\u00e9r. En \u00feeir ur\u00f0u \u00feess ekki varir, a\u00f0 \u00e9g l\u00e6kna\u00f0i \u00fe\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Me\u00f0 b\u00f6ndum, sl\u00edkum sem \u00feeim er menn nota, dr\u00f3 \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0 m\u00e9r, me\u00f0 taugum k\u00e6rleikans, og f\u00f3r a\u00f0 \u00feeim eins og s\u00e1 sem lyftir upp okinu \u00e1 kj\u00e1lkunum og r\u00e9tti \u00feeim f\u00e6\u00f0u."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir skulu sn\u00faa aftur til Egyptalands, og Ass\u00fdringar munu drottna yfir \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir vilja ekki taka sinnaskiptum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed skal og sver\u00f0i\u00f0 geisa \u00ed borgum \u00feeirra og ey\u00f0ileggja slagbranda \u00feeirra og ey\u00f0a virkjum \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00fd\u00f0ur minn hefir st\u00f6\u00f0uga tilhneiging til \u00feess a\u00f0 sn\u00faa vi\u00f0 m\u00e9r bakinu, og \u00fe\u00f3tt kalla\u00f0 s\u00e9 til \u00feeirra: &#34;Upp \u00e1 vi\u00f0!&#34; \u00fe\u00e1 hefur enginn sig upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hvernig \u00e6tti \u00e9g a\u00f0 sleppa hendi af \u00fe\u00e9r, Efra\u00edm, ofurselja \u00feig, \u00cdsrael? \u00c6tti \u00e9g a\u00f0 fara me\u00f0 \u00feig eins og Adma, \u00fatleika \u00feig eins og Seb\u00f3\u00edm! Hjarta\u00f0 kemst vi\u00f0 \u00ed brj\u00f3sti m\u00e9r, \u00e9g kenni brennheitrar me\u00f0aumkunar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g vil ekki framkv\u00e6ma heiftarrei\u00f0i m\u00edna, ekki aftur ey\u00f0ileggja Efra\u00edm. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er Gu\u00f0, en ekki ma\u00f0ur. \u00c9g b\u00fd \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar sem heilagur Gu\u00f0 og kem ekki til y\u00f0ar \u00ed br\u00e6\u00f0i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir munu fylgja Drottni, sem \u00f6skra mun eins og lj\u00f3n. J\u00e1, hann mun \u00f6skra, og synir munu koma skj\u00e1lfandi \u00far vestri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir munu koma skj\u00e1lfandi fr\u00e1 Egyptalandi, eins og fuglar, og eins og d\u00fafur fr\u00e1 Ass\u00fdr\u00edu. \u00de\u00e1 vil \u00e9g l\u00e1ta \u00fe\u00e1 b\u00faa \u00ed h\u00fasum s\u00ednum _ segir Drottinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efra\u00edm hefir umkringt mig me\u00f0 lygi og \u00cdsraels h\u00fas me\u00f0 svikum, og J\u00fada er enn reikull gagnvart Gu\u00f0i og gagnvart Hinum heilaga, sem aldrei breytist."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Efra\u00edm s\u00e6kist eftir vindi og eltir austangoluna. \u00c1 hverjum degi hr\u00faga \u00feeir upp lygum og ofbeldisverkum. \u00deeir gj\u00f6ra s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 Ass\u00fdr\u00edu, og ol\u00edfuol\u00eda er flutt til Egyptalands."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottinn mun ganga \u00ed d\u00f3m vi\u00f0 J\u00fada og hegna Jakob eftir breytni hans, endurgjalda honum eftir verkum hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cd m\u00f3\u00f0urkvi\u00f0i l\u00e9k hann \u00e1 br\u00f3\u00f0ur sinn, og sem fullt\u00ed\u00f0a ma\u00f0ur gl\u00edmdi hann vi\u00f0 Gu\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann gl\u00edmdi vi\u00f0 engil og bar h\u00e6rri hlut, hann gr\u00e9t og ba\u00f0 hann l\u00edknar. Hann fann hann \u00ed Betel og \u00fear tala\u00f0i hann vi\u00f0 hann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 allsherjar, Drottinn er nafn hans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa skalt hverfa aftur me\u00f0 hj\u00e1lp Gu\u00f0s \u00fe\u00edns. \u00c1stunda miskunnsemi og r\u00e9ttl\u00e6ti og vona st\u00f6\u00f0ugt \u00e1 Gu\u00f0 \u00feinn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kanaan _ r\u00f6ng vog er \u00ed hendi hans, hann er gjarn \u00e1 a\u00f0 hafa af \u00f6\u00f0rum me\u00f0 svikum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Efra\u00edm segir: &#34;\u00c9g er au\u00f0ugur or\u00f0inn, hefi afla\u00f0 m\u00e9r fj\u00e1r. Vi\u00f0 allan gr\u00f3\u00f0a minn geta menn ekki fundi\u00f0 neina misgj\u00f6r\u00f0, er s\u00e9 synd.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g, Drottinn, er Gu\u00f0 \u00feinn fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1 Egyptalandi, enn get \u00e9g l\u00e1ti\u00f0 \u00feig b\u00faa \u00ed tj\u00f6ldum eins og \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0ard\u00f6gunum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g hefi tala\u00f0 til sp\u00e1mannanna, og \u00e9g hefi l\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e1 sj\u00e1 margar s\u00fdnir og tala\u00f0 \u00ed l\u00edkingum fyrir munn sp\u00e1mannanna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ef G\u00edlea\u00f0 er \u00f3gu\u00f0legt, \u00fe\u00e1 skulu \u00feeir a\u00f0 engu ver\u00f0a. Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir f\u00f3rnu\u00f0u nautum \u00ed Gilgal, \u00fe\u00e1 skulu og \u00f6lturu \u00feeirra ver\u00f0a eins og steinhr\u00fagur hj\u00e1 pl\u00f3gf\u00f6rum \u00e1 akri."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar Jakob fl\u00fd\u00f0i til Aramlands, \u00fe\u00e1 gj\u00f6r\u00f0ist \u00cdsrael \u00fej\u00f3nn vegna konu, og vegna konu g\u00e6tti hann hjar\u00f0ar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fyrir sp\u00e1mann leiddi Drottinn \u00cdsrael af Egyptalandi, og fyrir sp\u00e1mann var\u00f0veittist hann."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Efra\u00edm tala\u00f0i, sl\u00f3 \u00f3tta \u00e1 menn. Hann var h\u00f6f\u00f0ingi \u00ed \u00cdsrael. En hann var\u00f0 sekur fyrir Baalsd\u00fdrkunina og d\u00f3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og n\u00fa halda \u00feeir \u00e1fram a\u00f0 syndga, \u00feeir hafa gj\u00f6rt s\u00e9r steypt l\u00edkneski \u00far silfri s\u00ednu, go\u00f0al\u00edkneski eftir hugviti s\u00ednu, verk hagleiksmanna er \u00fea\u00f0 allt saman. Og sl\u00edkt \u00e1varpa \u00feeir. F\u00f3rnandi menn kyssa k\u00e1lfa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skulu \u00feeir ver\u00f0a eins og sk\u00fd a\u00f0 morgni dags og sem d\u00f6gg, er snemma hverfur, eins og s\u00e1\u00f0ir, sem \u00feyrlast burt af l\u00e1fanum, og sem reykur \u00fat um lj\u00f3ra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00e9g, Drottinn, er Gu\u00f0 \u00feinn fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1 Egyptalandi. Annan gu\u00f0 en mig \u00feekkir \u00fe\u00fa ekki og enginn frelsari er til nema \u00e9g."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var \u00e9g, sem h\u00e9lt \u00fe\u00e9r til haga \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, \u00ed landi \u00feurrkanna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00fev\u00ed meira haglendi sem \u00feeir fengu, \u00fev\u00ed saddari \u00e1tu \u00feeir sig. En er \u00feeir voru saddir or\u00f0nir, metna\u00f0ist hjarta \u00feeirra. \u00deess vegna gleymdu \u00feeir m\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed er \u00e9g \u00feeim eins og lj\u00f3n, ligg \u00ed leyni vi\u00f0 veginn eins og pardusd\u00fdr,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "r\u00e6\u00f0st \u00e1 \u00fe\u00e1 eins og birna, sem r\u00e6nd er h\u00fanum s\u00ednum, sundurr\u00edf brj\u00f3st \u00feeirra. \u00dear skulu ung lj\u00f3n eta \u00fe\u00e1, villid\u00fdrin sl\u00edta \u00fe\u00e1 sundur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 ver\u00f0ur \u00fe\u00e9r a\u00f0 tj\u00f3ni, \u00cdsrael, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r, hj\u00e1lpara \u00fe\u00ednum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hvar er n\u00fa konungur \u00feinn, a\u00f0 hann frelsi \u00feig, og allir h\u00f6f\u00f0ingjar \u00fe\u00ednir, a\u00f0 \u00feeir r\u00e9tti hluta \u00feinn? _ \u00feeir er \u00fe\u00fa sag\u00f0ir um: &#34;Gef m\u00e9r konung og h\u00f6f\u00f0ingja!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g gef \u00fe\u00e9r konung \u00ed rei\u00f0i minni og tek hann aftur \u00ed br\u00e6\u00f0i minni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Misgj\u00f6r\u00f0 Efra\u00edms er saman bundin, synd hans vel geymd."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kvalir j\u00f3\u00f0sj\u00fakrar konu koma yfir hann, en hann er \u00f3vitur sonur. \u00de\u00f3tt stundin s\u00e9 komin, kemur hann ekki fram \u00ed bur\u00f0arli\u00f0inn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c6tti \u00e9g a\u00f0 frelsa \u00fe\u00e1 fr\u00e1 Heljar valdi, leysa \u00fe\u00e1 fr\u00e1 dau\u00f0a? Hvar eru dreps\u00f3ttir \u00fe\u00ednar, dau\u00f0i? Hvar er s\u00fdki \u00fe\u00edn, Hel? Augu m\u00edn \u00feekkja enga me\u00f0aumkun."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00fe\u00f3tt hann beri \u00e1v\u00f6xt me\u00f0al br\u00e6\u00f0ranna, \u00fe\u00e1 kemur \u00fe\u00f3 austanvindurinn, stormur Drottins, sem r\u00eds \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, svo a\u00f0 brunnar hans \u00feorna og lindir hans \u00ferj\u00f3ta. Hann mun r\u00e6na fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0 hans \u00f6llum d\u00fdrm\u00e6tum gersemum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samar\u00eda f\u00e6r a\u00f0 gjalda \u00feess, a\u00f0 h\u00fan hefir sett sig upp \u00e1 m\u00f3ti Gu\u00f0i s\u00ednum. Fyrir sver\u00f0i skulu \u00feeir falla, ungb\u00f6rnum \u00feeirra skal slegi\u00f0 ver\u00f0a ni\u00f0ur vi\u00f0 og \u00feunga\u00f0ar konur \u00feeirra ristar ver\u00f0a \u00e1 kvi\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sn\u00fa \u00fe\u00fa vi\u00f0, \u00cdsrael, til Drottins, Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa steyptist fyrir misgj\u00f6r\u00f0 \u00fe\u00edna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Taki\u00f0 or\u00f0 me\u00f0 y\u00f0ur og hverfi\u00f0 aftur til Drottins. Segi\u00f0 vi\u00f0 hann: &#34;Fyrirgef me\u00f0 \u00f6llu misgj\u00f6r\u00f0 vora og ver g\u00f3\u00f0ur, og v\u00e9r skulum grei\u00f0a \u00fe\u00e9r \u00e1v\u00f6xt vara vorra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ass\u00fdr\u00eda skal eigi framar hj\u00e1lpa oss, v\u00e9r viljum eigi r\u00ed\u00f0a str\u00ed\u00f0shestum og eigi framar segja ,Gu\u00f0 vor` vi\u00f0 verk handa vorra. \u00dev\u00ed a\u00f0 hj\u00e1 \u00fe\u00e9r hl\u00fdtur hinn muna\u00f0arlausi l\u00edkn!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g vil l\u00e6kna fr\u00e1hvarf \u00feeirra, elska \u00fe\u00e1 af frj\u00e1lsum vilja, \u00fev\u00ed a\u00f0 rei\u00f0i m\u00edn hefir sn\u00fai\u00f0 s\u00e9r fr\u00e1 \u00feeim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g vil ver\u00f0a \u00cdsrael sem d\u00f6ggin, hann skal bl\u00f3mgast sem lilja og skj\u00f3ta r\u00f3tum sem L\u00edbanonssk\u00f3gur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Frj\u00f3angar hans skulu brei\u00f0ast \u00fat og toppskr\u00fa\u00f0i\u00f0 ver\u00f0a sem \u00e1 ol\u00edutr\u00e9 og ilmur hans ver\u00f0a sem L\u00edbanonsilmur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir sem b\u00faa \u00ed skugga hans, skulu aftur r\u00e6kta korn og bl\u00f3mgast eins og v\u00ednvi\u00f0ur. \u00deeir skulu ver\u00f0a eins nafntoga\u00f0ir og v\u00edni\u00f0 fr\u00e1 L\u00edbanon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hva\u00f0 \u00e1 Efra\u00edm framar saman vi\u00f0 skur\u00f0go\u00f0in a\u00f0 s\u00e6lda? \u00c9g hefi b\u00e6nheyrt hann, \u00e9g l\u00edt til hans. \u00c9g er sem laufgr\u00e6nt k\u00fdprestr\u00e9. \u00dea\u00f0 mun \u00ed lj\u00f3s koma, a\u00f0 \u00e1vextir \u00fe\u00ednir eru fr\u00e1 m\u00e9r komnir."
                }
            }
        }
    }
}