{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Isaiah",
    "book_nr": "23",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vitrun Jesaja Amozsonar, er hann f\u00e9kk um J\u00fada og Jer\u00fasalem \u00e1 d\u00f6gum \u00dass\u00eda, J\u00f3tams, Akasar og Hisk\u00eda, konunga \u00ed J\u00fada."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heyri\u00f0, \u00fe\u00e9r himnar, og hlusta \u00fe\u00fa, j\u00f6r\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn talar: \u00c9g hefi f\u00f3stra\u00f0 b\u00f6rn og f\u00e6tt \u00feau upp, og \u00feau hafa risi\u00f0 \u00ed gegn m\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Uxinn \u00feekkir eiganda sinn og asninn j\u00f6tu h\u00fasb\u00f3nda s\u00edns, en \u00cdsrael \u00feekkir ekki, mitt f\u00f3lk skilur ekki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vei hinni syndugu \u00fej\u00f3\u00f0, \u00feeim l\u00fd\u00f0, sem misgj\u00f6r\u00f0um er hla\u00f0inn, afsprengi illr\u00e6\u00f0ismannanna, spilltum sonum! \u00deeir hafa yfirgefi\u00f0 Drottin, sm\u00e1\u00f0 Hinn heilaga \u00ed \u00cdsrael og sn\u00fai\u00f0 baki vi\u00f0 honum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hvar \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 l\u00e1ta lj\u00f3sta y\u00f0ur framvegis, fyrst \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 \u00e1fram a\u00f0 \u00feverskallast? H\u00f6fu\u00f0i\u00f0 er allt \u00ed s\u00e1rum og hjarta\u00f0 allt sj\u00fakt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e1 hvirfli til ilja er ekkert heilt, t\u00f3mar undir, skr\u00e1mur og n\u00fdjar benjar, sem hvorki er kreist \u00far n\u00e9 um bundi\u00f0 og \u00fe\u00e6r eigi m\u00fdktar me\u00f0 ol\u00edu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Land y\u00f0ar er au\u00f0n, borgir y\u00f0ar \u00ed eldi brenndar, \u00fatlendir menn eta upp akurland y\u00f0ar fyrir augum y\u00f0ar, sl\u00edk ey\u00f0ing sem \u00fe\u00e1 er land kemst \u00ed \u00f3vina hendur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00f3ttirin S\u00edon er ein eftir eins og var\u00f0sk\u00e1li \u00ed v\u00edngar\u00f0i, eins og v\u00f6kukofi \u00ed mel\u00f3nugar\u00f0i, eins og umsetin borg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ef Drottinn allsherjar hef\u00f0i eigi l\u00e1ti\u00f0 oss eftir leifar, mundum v\u00e9r br\u00e1tt hafa or\u00f0i\u00f0 sem S\u00f3d\u00f3ma, _ l\u00edkst G\u00f3morru!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins, d\u00f3marar \u00ed S\u00f3d\u00f3mu! Hlusta \u00fe\u00fa \u00e1 kenning Gu\u00f0s vors, G\u00f3morru-l\u00fd\u00f0ur!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hva\u00f0 skulu m\u00e9r y\u00f0ar m\u00f6rgu sl\u00e1turf\u00f3rnir? _ segir Drottinn. \u00c9g er or\u00f0inn saddur \u00e1 hr\u00fatabrennif\u00f3rnum og alik\u00e1lfafeiti, og \u00ed uxa-, lamba- og hafrabl\u00f3\u00f0 langar mig ekki."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r komi\u00f0 til \u00feess a\u00f0 l\u00edta auglit mitt, hver hefir \u00fe\u00e1 be\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur a\u00f0 tra\u00f0ka forgar\u00f0a m\u00edna?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Beri\u00f0 eigi lengur fram f\u00e1n\u00fdtar matf\u00f3rnir; \u00fe\u00e6r eru m\u00e9r andstyggilegur f\u00f3rnarreykur! Tunglkomur, hv\u00edldardagar, h\u00e1t\u00ed\u00f0astefnur, _ \u00e9g f\u00e6 eigi \u00feola\u00f0 a\u00f0 saman fari rangl\u00e6ti og h\u00e1t\u00ed\u00f0a\u00fer\u00f6ng."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00edn hatar tunglkomur y\u00f0ar og h\u00e1t\u00ed\u00f0ir, \u00fe\u00e6r eru or\u00f0nar m\u00e9r byr\u00f0i, \u00e9g er \u00fereyttur or\u00f0inn a\u00f0 bera \u00fe\u00e6r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Er \u00fe\u00e9r f\u00f3rni\u00f0 upp h\u00f6ndum, byrgi \u00e9g augu m\u00edn fyrir y\u00f0ur, og \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r bi\u00f0ji\u00f0 m\u00f6rgum b\u00e6num, \u00fe\u00e1 heyri \u00e9g ekki. Hendur y\u00f0ar eru albl\u00f3\u00f0ugar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00devoi\u00f0 y\u00f0ur, hreinsi\u00f0 y\u00f0ur. Taki\u00f0 illskubreytni y\u00f0ar \u00ed burt fr\u00e1 augum m\u00ednum. L\u00e1ti\u00f0 af a\u00f0 gj\u00f6ra illt,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "l\u00e6ri\u00f0 gott a\u00f0 gj\u00f6ra! Leiti\u00f0 \u00feess, sem r\u00e9tt er. Hj\u00e1lpi\u00f0 \u00feeim, sem fyrir ofr\u00edki ver\u00f0ur. Reki\u00f0 r\u00e9ttar hins muna\u00f0arlausa. Verji\u00f0 m\u00e1lefni ekkjunnar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Komi\u00f0, eigumst l\u00f6g vi\u00f0! _ segir Drottinn. \u00de\u00f3 a\u00f0 syndir y\u00f0ar s\u00e9u sem skarlat, skulu \u00fe\u00e6r ver\u00f0a hv\u00edtar sem mj\u00f6ll. \u00de\u00f3 a\u00f0 \u00fe\u00e6r s\u00e9u rau\u00f0ar sem purpuri, skulu \u00fe\u00e6r ver\u00f0a sem ull."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r eru\u00f0 au\u00f0sveipir og hl\u00fd\u00f0nir, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r nj\u00f3ta landsins g\u00e6\u00f0a,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "en ef \u00fe\u00e9r f\u00e6rist undan \u00fev\u00ed og \u00feverskallist, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0a sver\u00f0i bitnir. Munnur Drottins hefir tala\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hvernig stendur \u00e1 \u00fev\u00ed, a\u00f0 h\u00fan er or\u00f0in a\u00f0 sk\u00e6kju _ borgin tr\u00fafasta? H\u00fan var full r\u00e9ttinda, og r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 haf\u00f0i \u00fear b\u00f3lfestu, en n\u00fa manndr\u00e1psmenn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Silfur \u00feitt er or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 sora, v\u00edn \u00feitt vatni blanda\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjar \u00fe\u00ednir eru uppreistarmenn og leggja lag sitt vi\u00f0 \u00fej\u00f3fa. Allir elska \u00feeir m\u00fatu og s\u00e6kjast \u00f3lmir eftir f\u00e9gj\u00f6fum. \u00deeir reka eigi r\u00e9ttar hins muna\u00f0arlausa, og m\u00e1lefni ekkjunnar f\u00e6r eigi a\u00f0 koma fyrir \u00fe\u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir hinn alvaldi Drottinn allsherjar, hinn voldugi \u00cdsraels Gu\u00f0: Vei, \u00e9g skal n\u00e1 r\u00e9tti m\u00ednum gagnvart m\u00f3tst\u00f6\u00f0um\u00f6nnum m\u00ednum og hefna m\u00edn \u00e1 \u00f3vinum m\u00ednum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00e9g skal r\u00e9tta \u00fat h\u00f6nd m\u00edna til \u00fe\u00edn og hreinsa sorann \u00far \u00fe\u00e9r, eins og me\u00f0 l\u00fat\u00f6sku, og skilja fr\u00e1 allt bl\u00fdi\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9g skal f\u00e1 \u00fe\u00e9r aftur sl\u00edka d\u00f3mendur sem \u00ed \u00f6ndver\u00f0u og a\u00f0ra eins r\u00e1\u00f0gjafa og \u00ed upphafi. Upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa kallast b\u00e6r r\u00e9ttv\u00edsinnar, borgin tr\u00fafasta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00edon skal endurleyst fyrir r\u00e9ttan d\u00f3m, og \u00feeir, sem taka sinnaskiptum, munu frelsa\u00f0ir ver\u00f0a fyrir r\u00e9ttl\u00e6ti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En tort\u00edming kemur yfir alla illr\u00e6\u00f0ismenn og syndara, og \u00feeir, sem yfirgefa Drottin, skulu fyrirfarast."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e9r munu\u00f0 blyg\u00f0ast y\u00f0ar fyrir eikurnar, sem \u00fe\u00e9r h\u00f6f\u00f0u\u00f0 m\u00e6tur \u00e1, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 skammast y\u00f0ar fyrir lundana, sem voru yndi y\u00f0ar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r munu\u00f0 ver\u00f0a sem eik me\u00f0 visnu\u00f0u laufi og eins og vatnslaus lundur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og hinn voldugi skal ver\u00f0a a\u00f0 str\u00fdi og verk hans a\u00f0 eldsneista, og hvort tveggja mun uppbrenna hva\u00f0 me\u00f0 \u00f6\u00f0ru og enginn sl\u00f6kkva."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0, sem Jesaja Amozsyni vitra\u00f0ist um J\u00fada og Jer\u00fasalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 skal ver\u00f0a \u00e1 hinum s\u00ed\u00f0ustu d\u00f6gum, a\u00f0 fjall \u00fea\u00f0, er h\u00fas Drottins stendur \u00e1, mun grundvalla\u00f0 ver\u00f0a \u00e1 fjallatindi og gn\u00e6fa upp yfir h\u00e6\u00f0irnar, og \u00feanga\u00f0 munu allir l\u00fd\u00f0irnir streyma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og margar \u00fej\u00f3\u00f0ir munu b\u00faast til fer\u00f0ar og segja: &#34;Komi\u00f0, f\u00f6rum upp \u00e1 fjall Drottins, til h\u00fass Jakobs Gu\u00f0s, svo a\u00f0 hann kenni oss s\u00edna vegu og v\u00e9r megum ganga \u00e1 hans stigum,&#34; \u00fev\u00ed a\u00f0 fr\u00e1 S\u00edon mun kenning \u00fat ganga og or\u00f0 Drottins fr\u00e1 Jer\u00fasalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hann mun d\u00e6ma me\u00f0al l\u00fd\u00f0anna og skera \u00far m\u00e1lum margra \u00fej\u00f3\u00f0a. Og \u00fe\u00e6r munu sm\u00ed\u00f0a pl\u00f3gj\u00e1rn \u00far sver\u00f0um s\u00ednum og sni\u00f0la \u00far spj\u00f3tum s\u00ednum. Engin \u00fej\u00f3\u00f0 skal sver\u00f0 rei\u00f0a a\u00f0 annarri \u00fej\u00f3\u00f0, og ekki skulu \u00fe\u00e6r temja s\u00e9r herna\u00f0 framar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c6ttmenn Jakobs, komi\u00f0, g\u00f6ngum \u00ed lj\u00f3si Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir hafna\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0 \u00feinni, \u00e6ttm\u00f6nnum Jakobs, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru allir \u00ed austurlenskum g\u00f6ldrum og sp\u00e1f\u00f6rum, eins og Filistar, og fylla landi\u00f0 \u00fatlendum m\u00f6nnum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Land \u00feeirra er fullt af silfri og gulli, og fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0ir \u00feeirra eru \u00f3\u00ferj\u00f3tandi. Land \u00feeirra er fullt af str\u00ed\u00f0shestum, og vagnar \u00feeirra eru \u00f3teljandi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Land \u00feeirra er fullt af falsgu\u00f0um, \u00feeir falla fram fyrir eigin handaverkum s\u00ednum, fram fyrir \u00fev\u00ed, sem fingur \u00feeirra hafa gj\u00f6rt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En mannkind skal beygjast og ma\u00f0urinn l\u00e6gjast, og eigi munt \u00fe\u00fa fyrirgefa \u00feeim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gakk \u00fe\u00fa inn \u00ed bergi\u00f0 og fel \u00feig \u00ed j\u00f6r\u00f0u fyrir \u00f3gnum Drottins og lj\u00f3ma h\u00e1tignar hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hin drembilegu augu mannsins skulu l\u00e6gjast og hroki mannanna beygjast, og Drottinn einn skal \u00e1 \u00feeim degi h\u00e1leitur vera."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sannarlega mun dagur Drottins allsherjar upp renna. Hann kemur yfir allt \u00fea\u00f0, sem drambl\u00e1tt er og hrokafullt, og yfir allt, er h\u00e1tt gn\u00e6fir, _ \u00fea\u00f0 skal l\u00e6gjast _"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og yfir \u00f6ll hin h\u00e1v\u00f6xnu og gn\u00e6fandi sedrustr\u00e9 \u00e1 L\u00edbanon, og yfir allar Basanseikur,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og yfir \u00f6ll h\u00e1 fj\u00f6ll og allar gn\u00e6fandi h\u00e6\u00f0ir,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og yfir alla h\u00e1reista turna og yfir alla \u00f3kleifa m\u00farveggi,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og yfir alla Tarsiskn\u00f6rru og yfir allt ginnandi glys."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og drambl\u00e6ti mannsins skal l\u00e6gjast og hroki mannanna beygjast, og Drottinn einn skal \u00e1 \u00feeim degi h\u00e1leitur vera."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og falsgu\u00f0irnir _ \u00fea\u00f0 er me\u00f0 \u00f6llu \u00fati um \u00fe\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu menn smj\u00faga inn \u00ed bjarghella og jar\u00f0holur fyrir \u00f3gnum Drottins og fyrir lj\u00f3ma h\u00e1tignar hans, \u00feegar hann r\u00eds upp til \u00feess a\u00f0 skelfa j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu menn kasta fyrir moldv\u00f6rpur og le\u00f0urbl\u00f6kur silfurgo\u00f0um s\u00ednum og gullgo\u00f0um, er \u00feeir hafa gj\u00f6rt s\u00e9r til a\u00f0 falla fram fyrir,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "en skrei\u00f0ast sj\u00e1lfir inn \u00ed klettagj\u00e1r og hamarskorur fyrir \u00f3gnum Drottins og fyrir lj\u00f3ma h\u00e1tignar hans, \u00feegar hann r\u00eds upp til \u00feess a\u00f0 skelfa j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e6tti\u00f0 a\u00f0 treysta m\u00f6nnum, hverfulan l\u00edfsanda hafa \u00feeir \u00ed n\u00f6sum s\u00e9r. Hvers vir\u00f0i eru \u00feeir?"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sj\u00e1, hinn alvaldi, Drottinn allsherjar sviptir Jer\u00fasalem og J\u00fada hverri sto\u00f0 og styttu, allri sto\u00f0 brau\u00f0s og allri sto\u00f0 vatns,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hetjum og herm\u00f6nnum, d\u00f3mendum og sp\u00e1m\u00f6nnum, sp\u00e1sagnam\u00f6nnum og \u00f6ldungum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "h\u00f6fu\u00f0sm\u00f6nnum, vir\u00f0ingam\u00f6nnum, r\u00e1\u00f0gj\u00f6fum, hugvitsm\u00f6nnum og kunn\u00e1ttum\u00f6nnum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g vil f\u00e1 \u00feeim ungmenni fyrir h\u00f6f\u00f0ingja, og sm\u00e1sveinar skulu drottna yfir \u00feeim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1 me\u00f0al f\u00f3lksins skal ma\u00f0ur manni \u00ferengja. Ungmenni\u00f0 mun hrokast upp \u00ed m\u00f3ti \u00f6ldungnum og skr\u00edlmenni\u00f0 upp \u00ed m\u00f3ti tignarmanninum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar einhver \u00fer\u00edfur \u00ed br\u00f3\u00f0ur sinn \u00ed h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og segir: &#34;\u00de\u00fa \u00e1tt yfirh\u00f6fn, ver \u00fe\u00fa stj\u00f3rnari vor, og \u00feetta fallandi r\u00edki skal vera undir \u00feinni hendi,&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun hann \u00e1 \u00feeim degi hefja upp raust s\u00edna og segja: &#34;\u00c9g vil ekki vera s\u00e1ral\u00e6knir, og \u00ed h\u00fasi m\u00ednu er hvorki til brau\u00f0 n\u00e9 kl\u00e6\u00f0i. Gj\u00f6ri\u00f0 mig ekki a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0stj\u00f3ra.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jer\u00fasalem er a\u00f0 hruni komin og J\u00fada er a\u00f0 falla, af \u00fev\u00ed a\u00f0 tunga \u00feeirra og ath\u00e6fi var gegn Drottni til \u00feess a\u00f0 storka d\u00fdr\u00f0araugum hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Andlitssvipur \u00feeirra vitnar \u00ed gegn \u00feeim, og \u00feeir gj\u00f6ra syndir s\u00ednar heyrinkunnar, eins og S\u00f3d\u00f3ma, og leyna \u00feeim ekki. Vei \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa baka\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r \u00f3g\u00e6fu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Heill hinum r\u00e9ttl\u00e1tu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeim mun vel vegna, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu nj\u00f3ta \u00e1vaxtar verka sinna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vei hinum \u00f3gu\u00f0lega, honum mun illa vegna, \u00fev\u00ed a\u00f0 honum mun goldi\u00f0 ver\u00f0a eftir tilgj\u00f6r\u00f0um hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Har\u00f0stj\u00f3ri \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar er drengur, og konur drottna yfir henni. \u00dej\u00f3\u00f0 m\u00edn, lei\u00f0togar \u00fe\u00ednir lei\u00f0a \u00feig aflei\u00f0is og villa fyrir \u00fe\u00e9r veginn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Drottinn gengur fram til a\u00f0 s\u00e6kja s\u00f6kina, hann stendur frammi til a\u00f0 d\u00e6ma \u00fej\u00f3\u00f0irnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn gengur fram til d\u00f3ms \u00ed gegn \u00f6ldungum l\u00fd\u00f0s s\u00edns og h\u00f6f\u00f0ingjum hans: &#34;\u00dea\u00f0 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r, sem hafi\u00f0 eti\u00f0 upp v\u00edngar\u00f0inn. R\u00e6ndir fj\u00e1rmunir f\u00e1t\u00e6klinganna eru \u00ed h\u00fasum y\u00f0ar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hvernig geti\u00f0 \u00fe\u00e9r fengi\u00f0 af y\u00f0ur a\u00f0 f\u00f3tum tro\u00f0a l\u00fd\u00f0 minn og merja sundur andlit hinna snau\u00f0u,&#34; _ segir hinn alvaldi, Drottinn allsherjar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i: S\u00f6kum \u00feess a\u00f0 d\u00e6tur S\u00edonar eru drembil\u00e1tar og ganga hnakkakerrtar, gj\u00f3ta \u00fat undan s\u00e9r augunum og tifa \u00ed g\u00f6ngunni og l\u00e1ta glamra \u00ed \u00f6kklaspennunum,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun Drottinn gj\u00f6ra kl\u00e1\u00f0ugan hvirfil S\u00edonar d\u00e6tra og gj\u00f6ra bera blyg\u00f0an \u00feeirra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun Drottinn burt nema skart \u00feeirra: \u00f6kklaspennurnar, ennisb\u00f6ndin, h\u00e1lstinglin,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "eyrnaperlurnar, armhringana, andlitssk\u00fdlurnar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "motrana, \u00f6kklafestarnar, beltin, ilmbaukana, t\u00f6fra\u00feingin,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "fingurgullin, nefhringana,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "glitkl\u00e6\u00f0in, n\u00e6rkl\u00e6\u00f0in, m\u00f6ttlana og pyngjurnar,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "speglana, l\u00ednd\u00fakana, vefjarhettina og sl\u00e6\u00f0urnar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Koma mun \u00f3daunn fyrir ilm, reiptagl fyrir belti, skalli fyrir h\u00e1rfl\u00e9ttur, a\u00f0strengdur h\u00e6rusekkur \u00ed sta\u00f0 skrautskikkju, brennimerki \u00ed sta\u00f0 fegur\u00f0ar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Menn \u00fe\u00ednir munu fyrir sver\u00f0i falla og kappar \u00fe\u00ednir \u00ed orustu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hli\u00f0 borgarinnar munu kveina og harma, og h\u00fan sj\u00e1lf mun sitja einmana \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu sj\u00f6 konur \u00fer\u00edfa \u00ed sama manninn og segja: &#34;V\u00e9r skulum sj\u00e1lfar f\u00e6\u00f0a oss og kl\u00e6\u00f0a, l\u00e1t \u00fe\u00fa oss a\u00f0eins nefnast eftir nafni \u00fe\u00ednu, nem burt sm\u00e1n vora.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun kvistur Drottins pr\u00fd\u00f0ilegur og veglegur ver\u00f0a, og \u00e1v\u00f6xtur landsins h\u00e1r og fagur fyrir \u00fe\u00e1 af \u00cdsrael, sem undan komast."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir sem af lifa \u00ed S\u00edon og eftir ver\u00f0a \u00ed Jer\u00fasalem, skulu kallast heilagir, allir \u00feeir, sem skr\u00e1\u00f0ir eru me\u00f0al hinna lifandi \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er Drottinn hefir af\u00fevegi\u00f0 \u00f3hreinindi S\u00edonard\u00e6tra og hreinsa\u00f0 bl\u00f3\u00f0 Jer\u00fasalemborgar af henni me\u00f0 refsid\u00f3msanda og hreinsunaranda,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "mun hann skapa sk\u00fd um daga og reyk og sk\u00ednandi eldsloga um n\u00e6tur yfir \u00f6llum helgid\u00f3minum \u00e1 S\u00edonarfjalli og samkomunum \u00fear, \u00fev\u00ed a\u00f0 yfir \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem d\u00fdrlegt er, skal verndarhl\u00edf vera."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og laufsk\u00e1li skal vera \u00fear til fors\u00e6lu fyrir hitanum \u00e1 daginn og til h\u00e6lis og sk\u00fdlis fyrir steypiregni og sk\u00farum."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g vil kve\u00f0a kv\u00e6\u00f0i um \u00e1stvin minn, \u00e1starkv\u00e6\u00f0i um v\u00edngar\u00f0 hans. \u00c1stvinur minn \u00e1tti v\u00edngar\u00f0 \u00e1 frj\u00f3samri h\u00e6\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann stakk upp gar\u00f0inn og t\u00edndi grj\u00f3ti\u00f0 \u00far honum, hann gr\u00f3\u00f0ursetti g\u00e6\u00f0av\u00ednvi\u00f0 \u00ed honum, reisti turn \u00ed honum mi\u00f0jum og hj\u00f3 \u00fear einnig \u00fat v\u00ednlagar\u00fer\u00f3, og hann vona\u00f0i a\u00f0 gar\u00f0urinn mundi bera v\u00ednber, en hann bar mu\u00f0linga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00e6mi\u00f0 n\u00fa, \u00fe\u00e9r Jer\u00fasalemb\u00faar og J\u00fadamenn, milli m\u00edn og v\u00edngar\u00f0s m\u00edns!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hva\u00f0 var\u00f0 meira a\u00f0 gj\u00f6rt vi\u00f0 v\u00edngar\u00f0 minn en \u00e9g haf\u00f0i gj\u00f6rt vi\u00f0 hann? Hv\u00ed bar hann mu\u00f0linga, \u00feegar \u00e9g vona\u00f0i a\u00f0 hann mundi bera v\u00ednber?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En n\u00fa vil \u00e9g kunngj\u00f6ra y\u00f0ur, hva\u00f0 \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 v\u00edngar\u00f0 minn: R\u00edfa \u00feyrniger\u00f0i\u00f0, svo a\u00f0 hann ver\u00f0i etinn upp, brj\u00f3ta ni\u00f0ur m\u00farvegginn, svo a\u00f0 hann ver\u00f0i tro\u00f0inn ni\u00f0ur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00e9g vil gj\u00f6ra hann a\u00f0 au\u00f0n, hann skal ekki ver\u00f0a sni\u00f0la\u00f0ur og ekki stunginn upp, \u00fear skulu vaxa \u00feyrnar og \u00feistlar, og sk\u00fdjunum vil \u00e9g um bj\u00f3\u00f0a, a\u00f0 \u00feau l\u00e1ti enga regnsk\u00far yfir hann drj\u00fapa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00edngar\u00f0ur Drottins allsherjar er \u00cdsraels h\u00fas, og J\u00fadamenn \u00e1stk\u00e6r plantan hans. Hann vona\u00f0ist eftir r\u00e9tti, en sj\u00e1, manndr\u00e1p; eftir r\u00e9ttv\u00edsi, en sj\u00e1, ney\u00f0arkvein."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem b\u00e6ta h\u00fasi vi\u00f0 h\u00fas og leggja akur vi\u00f0 akur, uns ekkert landr\u00fdmi er eftir og \u00fe\u00e9r b\u00fai\u00f0 einir \u00ed landi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn allsherjar m\u00e6lir \u00ed eyra m\u00e9r: \u00cd sannleika skulu m\u00f6rg h\u00fas ver\u00f0a a\u00f0 au\u00f0n, mikil og f\u00f6gur h\u00fas ver\u00f0a mannlaus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 t\u00edu pl\u00f3gl\u00f6nd \u00ed v\u00edngar\u00f0i skulu gefa af s\u00e9r eina skj\u00f3lu og ein tunna s\u00e6\u00f0is eina skeppu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem r\u00edsa \u00e1rla morguns til \u00feess a\u00f0 s\u00e6kjast eftir \u00e1fengum drykk, sem sitja fram \u00e1 n\u00f3tt eldrau\u00f0ir af v\u00edni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00edgjur, h\u00f6rpur, bumbur og hlj\u00f3\u00f0p\u00edpur kve\u00f0a vi\u00f0, og v\u00edni\u00f0 fl\u00f3ir vi\u00f0 samdrykkjur \u00feeirra, en gj\u00f6r\u00f0um Drottins gefa \u00feeir eigi gaum, og \u00fea\u00f0, sem hann hefir me\u00f0 h\u00f6ndum, sj\u00e1 \u00feeir ekki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed mun l\u00fd\u00f0ur minn fyrr en af veit fara \u00ed \u00fatleg\u00f0, og tignarmennirnir kveljast af hungri og svallararnir vanmegnast af \u00feorsta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed vex gr\u00e6\u00f0gi Heljar og h\u00fan glennir gini\u00f0 sem mest h\u00fan m\u00e1, og skrautmenni landsins og svallarar, h\u00e1va\u00f0amennirnir og gle\u00f0imennirnir steypast ni\u00f0ur \u00feanga\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og mannkind skal beygjast og ma\u00f0urinn l\u00e6gjast og augu drambl\u00e1tra ver\u00f0a ni\u00f0url\u00fat."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En Drottinn allsherjar mun h\u00e1leitur ver\u00f0a \u00ed d\u00f3minum og hinn heilagi Gu\u00f0 s\u00fdna heilagleik \u00ed r\u00e9ttv\u00edsi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00f6mb munu ganga \u00fear \u00e1 beit eins og \u00e1 afr\u00e9tti, og hinar au\u00f0u lendur r\u00edkismannanna munu geitur upp eta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem draga refsinguna \u00ed b\u00f6ndum rangl\u00e6tisins og syndagj\u00f6ldin eins og \u00ed aktaugum,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00feeim er segja: &#34;Fl\u00fdti hann s\u00e9r og hra\u00f0i verki s\u00ednu, svo a\u00f0 v\u00e9r megum sj\u00e1 \u00fea\u00f0, komi n\u00fa r\u00e1\u00f0agj\u00f6r\u00f0 Hins heilaga \u00ed \u00cdsrael fram og r\u00e6tist, svo a\u00f0 v\u00e9r megum ver\u00f0a varir vi\u00f0.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem kalla hi\u00f0 illa gott og hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a illt, sem gj\u00f6ra myrkur a\u00f0 lj\u00f3si og lj\u00f3s a\u00f0 myrkri, sem gj\u00f6ra beiskt a\u00f0 s\u00e6tu og s\u00e6tt a\u00f0 beisku."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem vitrir eru \u00ed augum sj\u00e1lfra s\u00edn og hyggnir a\u00f0 eigin \u00e1liti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem kappar eru \u00ed v\u00edndrykkju og \u00f6flugar hetjur \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 byrla \u00e1fengan drykk,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00feeim sem s\u00fdkna hinn seka fyrir m\u00fatur og svipta hina r\u00e9ttl\u00e1tu r\u00e9tti \u00feeirra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed, eins og eldsloginn ey\u00f0ir str\u00e1inu og heyi\u00f0 hn\u00edgur \u00ed b\u00e1li\u00f0, svo skal r\u00f3t \u00feeirra f\u00fana og bl\u00f3m \u00feeirra feykjast sem ryk, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa hafna\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li Drottins allsherjar og fyrirliti\u00f0 or\u00f0 Hins heilaga \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deess vegna b\u00e1la\u00f0ist rei\u00f0i Drottins \u00ed gegn l\u00fd\u00f0 hans, og hann r\u00e9tti \u00fat h\u00f6nd s\u00edna m\u00f3ti honum og laust hann, og fj\u00f6llin skulfu og l\u00edkin l\u00e1gu sem sorp \u00e1 str\u00e6tum. Allt fyrir \u00fea\u00f0 linnir ekki rei\u00f0i hans og h\u00f6nd hans er enn \u00fe\u00e1 \u00fatr\u00e9tt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Drottinn reisir hermerki fyrir fjarl\u00e6ga \u00fej\u00f3\u00f0 og bl\u00edstrar \u00e1 hana fr\u00e1 ystu lands\u00e1lfu, og sj\u00e1, h\u00fan kemur flj\u00f3t og fr\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Enginn er \u00fear m\u00f3\u00f0ur og engum skrikar f\u00f3tur, enginn blundar n\u00e9 tekur \u00e1 sig n\u00e1\u00f0ir, engum \u00feeirra losnar belti fr\u00e1 lendum, og ekki slitnar sk\u00f3\u00fevengur nokkurs \u00feeirra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d6rvar \u00feeirra eru hvesstar og allir bogar \u00feeirra bentir. H\u00f3farnir \u00e1 hestum \u00feeirra eru sem tinna og vagnhj\u00f3l \u00feeirra sem vindbylur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d6skur \u00feeirra er sem lj\u00f3ns\u00f6skur, \u00feeir \u00f6skra sem ung lj\u00f3n. \u00deeir grenja, gr\u00edpa herfangi\u00f0 og hafa \u00fea\u00f0 \u00e1 burt, og enginn f\u00e6r bjarga\u00f0."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu \u00feeir koma grenjandi \u00ed m\u00f3ti \u00fej\u00f3\u00f0inni eins og \u00f3lgandi brim. Ef horft er yfir landi\u00f0, er \u00fear skelfilegt myrkur, og dagsbirtan er myrkvu\u00f0 af dimmum sk\u00fdjum."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ri\u00f0 sem \u00dass\u00eda konungur anda\u00f0ist s\u00e1 \u00e9g Drottin sitjandi \u00e1 h\u00e1um og gn\u00e6fandi veldist\u00f3li, og sl\u00f3\u00f0i skikkju hans fyllti helgid\u00f3minn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Umhverfis hann st\u00f3\u00f0u serafar. Haf\u00f0i hver \u00feeirra sex v\u00e6ngi. Me\u00f0 tveimur huldu \u00feeir \u00e1sj\u00f3nur s\u00ednar, me\u00f0 tveimur huldu \u00feeir f\u00e6tur s\u00edna og me\u00f0 tveimur flugu \u00feeir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feeir k\u00f6llu\u00f0u hver til annars og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Heilagur, heilagur, heilagur er Drottinn allsherjar, \u00f6ll j\u00f6r\u00f0in er full af hans d\u00fdr\u00f0.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vi\u00f0 raust \u00feeirra, er \u00feeir k\u00f6llu\u00f0u, skulfu undirst\u00f6\u00f0ur \u00fer\u00f6skuldanna og h\u00fasi\u00f0 var\u00f0 fullt af reyk."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g: &#34;Vei m\u00e9r, \u00fea\u00f0 er \u00fati um mig! \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er ma\u00f0ur, sem hefi \u00f3hreinar varir og b\u00fd me\u00f0al f\u00f3lks, sem hefir \u00f3hreinar varir, \u00fev\u00ed a\u00f0 augu m\u00edn hafa s\u00e9\u00f0 konunginn, Drottin allsherjar.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Einn serafanna flaug \u00fe\u00e1 til m\u00edn. Hann h\u00e9lt \u00e1 gl\u00f3andi koli, sem hann haf\u00f0i teki\u00f0 af altarinu me\u00f0 t\u00f6ng,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og hann snart munn minn me\u00f0 kolinu og sag\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, \u00feetta hefir snorti\u00f0 varir \u00fe\u00ednar. Misgj\u00f6r\u00f0 \u00fe\u00edn er burt tekin og fri\u00f0\u00fe\u00e6gt er fyrir synd \u00fe\u00edna.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 heyr\u00f0i \u00e9g raust Drottins. Hann sag\u00f0i: &#34;Hvern skal \u00e9g senda? Hver vill vera erindreki vor?&#34; Og \u00e9g sag\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00e9g, send \u00fe\u00fa mig!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;Far og seg \u00feessu f\u00f3lki: Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 grandg\u00e6filega til, \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 \u00fe\u00f3 ekkert skilja, horfi\u00f0 \u00e1 vandlega, \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 \u00fe\u00f3 einskis v\u00edsir ver\u00f0a!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gj\u00f6r \u00fe\u00fa hjarta \u00feessa f\u00f3lks tilfinningarlaust og eyru \u00feess daufheyr\u00f0 og afturloka augum \u00feess, svo a\u00f0 \u00feeir sj\u00e1i ekki me\u00f0 augum s\u00ednum, heyri ekki me\u00f0 eyrum s\u00ednum og skilji ekki me\u00f0 hjarta s\u00ednu, a\u00f0 \u00feeir m\u00e6ttu sn\u00faa s\u00e9r og l\u00e6knast.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00e9g sag\u00f0i: &#34;Hversu lengi, Drottinn?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;\u00dear til er borgirnar standa \u00ed ey\u00f0i \u00f3bygg\u00f0ar og h\u00fasin mannlaus og landi\u00f0 ver\u00f0ur gj\u00f6reytt.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Drottinn mun reka f\u00f3lki\u00f0 langt \u00ed burt og ey\u00f0ista\u00f0irnir ver\u00f0a margir \u00ed landinu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt enn s\u00e9 t\u00edundi hluti eftir \u00ed \u00fev\u00ed, skal hann og ver\u00f0a eyddur. En eins og r\u00f3tarst\u00fafur ver\u00f0ur eftir af terpent\u00edntr\u00e9nu og eikinni, \u00fe\u00e1 er \u00feau eru felld, svo skal og st\u00fafur \u00feess ver\u00f0a heilagt s\u00e6\u00f0i."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo bar til \u00e1 d\u00f6gum Akasar, konungs \u00ed J\u00fada, J\u00f3tamssonar, \u00dass\u00edasonar, a\u00f0 Res\u00edn S\u00fdrlandskonungur og Peka Remaljason, konungur \u00ed \u00cdsrael, f\u00f3ru upp til Jer\u00fasalem til a\u00f0 herja \u00e1 hana, en fengu ekki unni\u00f0 hana."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom h\u00fasi Dav\u00ed\u00f0s \u00feessi fregn: S\u00fdrland hefir gj\u00f6rt bandalag vi\u00f0 Efra\u00edm. Skalf \u00fe\u00e1 hjarta konungs og hjarta \u00fej\u00f3\u00f0ar hans, eins og sk\u00f3gartr\u00e9 skj\u00e1lfa fyrir vindi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 Jesaja: &#34;Gakk \u00fe\u00fa og Sear Jas\u00fab, sonur \u00feinn, til m\u00f3ts vi\u00f0 Akas, a\u00f0 enda vatnstokksins \u00far efri tj\u00f6rninni, vi\u00f0 veginn \u00fat \u00e1 bleikiv\u00f6llinn,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og seg vi\u00f0 hann: G\u00e6t \u00fe\u00edn og haf kyrrt um \u00feig. \u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi og l\u00e1t eigi hugfallast fyrir \u00feessum tveimur rj\u00fakandi brandabrotum, fyrir brennandi rei\u00f0i \u00feeirra Res\u00edns, S\u00fdrlendinga og Remaljasonar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00f6kum \u00feess a\u00f0 S\u00fdrland, Efra\u00edm og Remaljasonur hafa haft ill r\u00e1\u00f0 me\u00f0 h\u00f6ndum gegn \u00fe\u00e9r og sagt:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": ",V\u00e9r skulum fara herfer\u00f0 \u00e1 hendur J\u00fada og skj\u00f3ta m\u00f6nnum skelk \u00ed bringu, taka landi\u00f0 herskildi og setja Tabelsson \u00fear til konungs,` _"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "s\u00f6kum \u00feess segir hinn alvaldi Drottinn: \u00dea\u00f0 skal eigi takast og \u00fea\u00f0 skal eigi ver\u00f0a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Damaskus er h\u00f6fu\u00f0 S\u00fdrlands og Res\u00edn h\u00f6fu\u00f0 Damaskus. Og \u00e1\u00f0ur en li\u00f0in eru sext\u00edu og fimm \u00e1r skal Efra\u00edm gj\u00f6reytt ver\u00f0a og eigi ver\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0 upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed. _"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Samar\u00eda er h\u00f6fu\u00f0 Efra\u00edms og Remaljasonur h\u00f6fu\u00f0 Samar\u00edu. Ef \u00fe\u00e9r tr\u00fai\u00f0 eigi, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi f\u00e1 sta\u00f0ist.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og enn tala\u00f0i Drottinn vi\u00f0 Akas og sag\u00f0i:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Bi\u00f0 \u00fe\u00e9r t\u00e1kns af Drottni, Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum, hvort sem \u00fe\u00fa vilt heldur bei\u00f0ast \u00feess ne\u00f0an \u00far undirheimum e\u00f0a ofan a\u00f0 fr\u00e1 h\u00e6\u00f0um.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En Akas sag\u00f0i: &#34;\u00c9g vil einskis bi\u00f0ja og eigi freista Drottins.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jesaja: &#34;Heyri\u00f0, \u00fe\u00e9r ni\u00f0jar Dav\u00ed\u00f0s, n\u00e6gir y\u00f0ur \u00fea\u00f0 eigi a\u00f0 \u00fereyta menn, \u00far \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fereyti\u00f0 einnig Gu\u00f0 minn?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed mun Drottinn gefa y\u00f0ur t\u00e1kn sj\u00e1lfur: Sj\u00e1, yngism\u00e6r ver\u00f0ur \u00feungu\u00f0 og f\u00e6\u00f0ir son og l\u00e6tur hann heita Imman\u00fael."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi\u00f0 s\u00farmj\u00f3lk og hunang skal hann alast, \u00fe\u00e1 er hann fer a\u00f0 hafa vit \u00e1 a\u00f0 hafna hinu illa og velja hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en sveinninn hefir vit \u00e1 a\u00f0 hafna hinu illa og velja hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a, skal mannau\u00f0n ver\u00f0a \u00ed landi \u00feeirra tveggja konunga, sem n\u00fa skelfa \u00feig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Drottinn mun l\u00e1ta yfir \u00feig og yfir \u00fej\u00f3\u00f0 \u00fe\u00edna og yfir h\u00fas f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns \u00fe\u00e1 daga koma, a\u00f0 ekki hafa sl\u00edkir yfir li\u00f0i\u00f0 s\u00ed\u00f0an Efra\u00edm skildist fr\u00e1 J\u00fada _ Ass\u00fdr\u00edukonung.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun Drottinn bl\u00edstra \u00e1 flugurnar, sem eru vi\u00f0 mynni\u00f0 \u00e1 N\u00edl-kv\u00edslunum \u00e1 Egyptalandi, og \u00e1 b\u00fdflugurnar, sem eru \u00ed Ass\u00fdr\u00edu,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og \u00fe\u00e6r munu allar koma og setjast \u00ed dalverpin og bergskorurnar, \u00ed alla \u00feyrnirunna og \u00ed \u00f6ll vatnsb\u00f3l."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun Drottinn me\u00f0 rakhn\u00edfi, leig\u00f0um fyrir handan flj\u00f3t _ me\u00f0 Ass\u00fdr\u00edukonungi _ raka h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 og kvi\u00f0h\u00e1rin, og skeggi\u00f0 mun hann einnig nema burt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun ma\u00f0ur hafa kv\u00edgu og tv\u00e6r \u00e6r,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og vegna \u00feess, hve vel \u00fe\u00e6r mj\u00f3lka, mun hann hafa s\u00farmj\u00f3lk til matar. \u00c1 s\u00farmj\u00f3lk og hunangi skal hver ma\u00f0ur lifa, sem eftir ver\u00f0ur \u00ed landinu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00feeim degi mun svo fara, a\u00f0 alls sta\u00f0ar \u00fear sem \u00e1\u00f0ur st\u00f3\u00f0u \u00fe\u00fasund v\u00ednvi\u00f0ir, \u00fe\u00fasund sikla vir\u00f0i, \u00fear skulu vaxa \u00feyrnar og \u00feistlar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Menn skulu ekki fara \u00fear um, nema \u00feeir hafi me\u00f0 s\u00e9r \u00f6rvar og boga, \u00fev\u00ed a\u00f0 landi\u00f0 skal ekki anna\u00f0 vera en \u00feyrnar og \u00feistlar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00f6ll fellin, sem n\u00fa eru stungin upp me\u00f0 sk\u00f3flu _ \u00feanga\u00f0 skal enginn ma\u00f0ur koma af hr\u00e6\u00f0slu vi\u00f0 \u00feyrna og \u00feistla. Nautpeningi ver\u00f0ur hleypt \u00feanga\u00f0 og sau\u00f0f\u00e9na\u00f0ur l\u00e1tinn tra\u00f0ka \u00feau ni\u00f0ur."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Tak \u00fe\u00e9r st\u00f3rt spjald og rita \u00fe\u00fa \u00e1 \u00fea\u00f0 me\u00f0 algengu letri: Hra\u00f0fengi Skyndir\u00e1n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og tak m\u00e9r skilr\u00edka votta, prestinn \u00dar\u00eda og Sakar\u00eda Jeberek\u00edason.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00e9g n\u00e1lga\u00f0ist sp\u00e1konuna, og h\u00fan var\u00f0 \u00feungu\u00f0 og \u00f3l son. \u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: &#34;L\u00e1t \u00fe\u00fa hann heita Hra\u00f0fengi Skyndir\u00e1n."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e1\u00f0ur en sveinninn l\u00e6rir a\u00f0 kalla ,fa\u00f0ir minn` og ,m\u00f3\u00f0ir m\u00edn,` skal au\u00f0ur Damaskus og herfang Samar\u00edu burt flutt ver\u00f0a fram fyrir Ass\u00fdr\u00edukonung.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Drottinn tala\u00f0i enn vi\u00f0 mig og sag\u00f0i:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessi l\u00fd\u00f0ur fyrirl\u00edtur hin straumh\u00e6gu S\u00edl\u00f3a-v\u00f6tn, en fagnar Res\u00edn og Remaljasyni,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "sj\u00e1, fyrir \u00fev\u00ed mun Drottinn l\u00e1ta yfir \u00fe\u00e1 koma hin str\u00ed\u00f0u og miklu v\u00f6tn flj\u00f3tsins _ Ass\u00fdr\u00edukonung og allt hans einvalali\u00f0. Skal \u00fea\u00f0 ganga upp yfir alla farvegu s\u00edna og fl\u00f3a yfir alla bakka."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 skal brj\u00f3tast inn \u00ed J\u00fada, fl\u00e6\u00f0a \u00fear yfir og geysast \u00e1fram, \u00fear til manni tekur undir h\u00f6ku, og brei\u00f0a v\u00e6ngi s\u00edna yfir allt \u00feitt land, eins og \u00fea\u00f0 er v\u00edtt til, Imman\u00fael!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Viti\u00f0 \u00fea\u00f0, l\u00fd\u00f0ir, og hlusti\u00f0 \u00e1, allar fjarl\u00e6gar lands\u00e1lfur! Herkl\u00e6\u00f0ist, \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 samt l\u00e1ta hugfallast! Herkl\u00e6\u00f0ist, \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 samt l\u00e1ta hugfallast!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Taki\u00f0 saman r\u00e1\u00f0 y\u00f0ar, \u00feau skulu a\u00f0 engu ver\u00f0a. M\u00e6li\u00f0 m\u00e1lum y\u00f0ar, \u00feau skulu engan framgang f\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 er me\u00f0 oss!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Svo m\u00e6lti Drottinn vi\u00f0 mig, \u00fe\u00e1 er h\u00f6nd hans hreif mig og hann vara\u00f0i mig vi\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ganga sama veg og \u00feetta f\u00f3lk gengur:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki kalla allt \u00fea\u00f0 ,sams\u00e6ri`, sem \u00feetta f\u00f3lk kallar ,sams\u00e6ri`, og ekki \u00f3ttast \u00fea\u00f0, sem \u00fea\u00f0 \u00f3ttast, og eigi skelfast."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Drottinn allsherjar, hann skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r telja heilagan, hann s\u00e9 y\u00f0ur \u00f3tti, hann s\u00e9 y\u00f0ur skelfing."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann skal ver\u00f0a helgid\u00f3mur og \u00e1steytingarsteinn og hr\u00f6sunarhella fyrir b\u00e1\u00f0ar \u00e6tt\u00fej\u00f3\u00f0ir \u00cdsraels og snara og gildra fyrir Jer\u00fasalemb\u00faa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og margir af \u00feeim munu hrasa, falla og mei\u00f0ast, festast \u00ed sn\u00f6runni og ver\u00f0a veiddir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g bind saman vitnisbur\u00f0inn og innsigla kenninguna hj\u00e1 l\u00e6risveinum m\u00ednum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g treysti Drottni, \u00fe\u00f3tt hann byrgi n\u00fa auglit sitt fyrir Jakobs ni\u00f0jum, og \u00e9g b\u00ed\u00f0 hans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g og synirnir, sem Drottinn hefir gefi\u00f0 m\u00e9r, v\u00e9r erum til t\u00e1kns og jarteikna \u00ed \u00cdsrael fr\u00e1 Drottni allsherjar, sem b\u00fdr \u00e1 S\u00edonfjalli."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ef \u00feeir segja vi\u00f0 y\u00f0ur: &#34;Leiti\u00f0 til andas\u00e6ringarmanna og sp\u00e1sagnarmanna, sem hv\u00edskra og umla! _ \u00c1 ekki f\u00f3lk a\u00f0 leita fr\u00e9tta hj\u00e1 gu\u00f0um s\u00ednum og leita til hinna dau\u00f0u vegna hinna lifandi?&#34; _"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 svari\u00f0 \u00feeim: &#34;Til kenningarinnar og vitnisbur\u00f0arins!&#34; Ef menn tala ekki samkv\u00e6mt \u00feessu or\u00f0i, hafa \u00feeir engan morgunro\u00f0a"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og munu r\u00e1fa hrj\u00e1\u00f0ir og hungra\u00f0ir. Og er \u00fe\u00e1 hungrar munu \u00feeir fyllast br\u00e6\u00f0i og form\u00e6la konungi s\u00ednum og Gu\u00f0i s\u00ednum. Hvort sem horft er til himins"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "e\u00f0a liti\u00f0 til jar\u00f0ar, sj\u00e1, \u00fear er ney\u00f0 og myrkur. \u00cd angistarsorta og ni\u00f0dimmu eru \u00feeir \u00fatreknir."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eigi skal myrkur vera \u00ed landi \u00fev\u00ed, sem n\u00fa er \u00ed nau\u00f0um statt. Fyrrum l\u00e9t hann vans\u00e6md koma yfir Seb\u00falonsland og Naftal\u00edland, en s\u00ed\u00f0ar meir mun hann varpa fr\u00e6g\u00f0 yfir lei\u00f0ina til hafsins, landi\u00f0 hinumegin J\u00f3rdanar og Gal\u00edleu hei\u00f0ingjanna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0, sem \u00ed myrkri gengur, s\u00e9r miki\u00f0 lj\u00f3s. Yfir \u00fe\u00e1, sem b\u00faa \u00ed landi n\u00e1ttmyrkranna, sk\u00edn lj\u00f3s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa eykur st\u00f3rum f\u00f6gnu\u00f0inn, \u00fe\u00fa gj\u00f6rir gle\u00f0ina mikla. Menn gle\u00f0ja sig fyrir \u00fe\u00ednu augliti, eins og \u00feegar menn gle\u00f0jast \u00e1 kornskur\u00f0art\u00edmanum, eins og menn leika af f\u00f6gnu\u00f0i \u00feegar herfangi er skipt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hi\u00f0 \u00feunga ok hennar, stafinn, sem rei\u00f0 a\u00f0 her\u00f0um hennar, brodd rekstrarmannsins, hefir \u00fe\u00fa \u00ed sundur broti\u00f0, eins og \u00e1 degi Mid\u00edans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6ll harkmikil hermannast\u00edgv\u00e9l og allar bl\u00f3\u00f0stokknar skikkjur skulu brenndar og ver\u00f0a eldsmatur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 barn er oss f\u00e6tt, sonur er oss gefinn. \u00c1 hans her\u00f0um skal h\u00f6f\u00f0ingjad\u00f3murinn hv\u00edla. Nafn hans skal kalla\u00f0 Undrar\u00e1\u00f0gjafi, Gu\u00f0hetja, Eil\u00edf\u00f0arfa\u00f0ir, Fri\u00f0arh\u00f6f\u00f0ingi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mikill skal h\u00f6f\u00f0ingjad\u00f3murinn ver\u00f0a og fri\u00f0urinn engan enda taka \u00e1 h\u00e1s\u00e6ti Dav\u00ed\u00f0s og \u00ed r\u00edki hans. Hann mun reisa \u00fea\u00f0 og efla me\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsi og r\u00e9ttl\u00e6ti h\u00e9\u00f0an \u00ed fr\u00e1 og a\u00f0 eil\u00edfu. Vandl\u00e6ting Drottins allsherjar mun \u00feessu til vegar koma."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn hefir sent or\u00f0 gegn Jakob, og \u00fev\u00ed l\u00fdstur ni\u00f0ur \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00f6ll \u00fej\u00f3\u00f0in skal ver\u00f0a \u00feess \u00e1skynja, b\u00e6\u00f0i Efra\u00edm og Samar\u00edub\u00faar, sem af metna\u00f0i og st\u00e6ril\u00e6ti hjartans segja:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Tigulsteinarnir eru hrundir, en v\u00e9r skulum byggja upp aftur af h\u00f6ggnu grj\u00f3ti, m\u00f3rberjatr\u00e9n eru felld, en v\u00e9r skulum setja sedrustr\u00e9 \u00ed sta\u00f0inn.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deess vegna mun Drottinn efla m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn Res\u00edns \u00e1 hendur \u00feeim og vopna \u00f3vini \u00feeirra,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00fdrlendinga a\u00f0 austan og Filista a\u00f0 vestan, og \u00feeir skulu svelgja \u00cdsrael me\u00f0 gapandi gini. Allt fyrir \u00fea\u00f0 linnti ekki rei\u00f0i hans, og h\u00f6nd hans er enn \u00fe\u00e1 \u00fatr\u00e9tt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00fej\u00f3\u00f0in sneri s\u00e9r ekki til hans, sem laust hana, og Drottins allsherjar leitu\u00f0u \u00feeir ekki."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deess vegna mun Drottinn h\u00f6ggva h\u00f6fu\u00f0 og hala af \u00cdsrael, p\u00e1lmakvistinn og sefstr\u00e1i\u00f0 \u00e1 sama degi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d6ldungarnir og vir\u00f0ingamennirnir eru h\u00f6fu\u00f0i\u00f0, sp\u00e1menn \u00feeir, er kenna lygar, eru halinn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 lei\u00f0togar \u00feessa f\u00f3lks lei\u00f0a \u00fea\u00f0 aflei\u00f0is, og \u00feeir, sem l\u00e1ta lei\u00f0a sig, tort\u00edmast."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed hefir Drottinn enga gle\u00f0i af \u00e6skum\u00f6nnum \u00feess og enga me\u00f0aumkun me\u00f0 muna\u00f0arleysingjum \u00feess og ekkjum, \u00fev\u00ed a\u00f0 allir eru \u00feeir gu\u00f0leysingjar og illvirkjar, og hver munnur m\u00e6lir heimsku. Allt fyrir \u00feetta linnti ekki rei\u00f0i hans, og h\u00f6nd hans er enn \u00fe\u00e1 \u00fatr\u00e9tt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hi\u00f0 \u00f3gu\u00f0lega ath\u00e6fi brennur eins og eldur, ey\u00f0ir \u00feyrnum og \u00feistlum og kveikir \u00ed \u00feykkum sk\u00f3garrunnum, svo a\u00f0 \u00feeir hvirflast upp \u00ed reykjarm\u00f6kk."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vegna rei\u00f0i Drottins allsherjar stendur landi\u00f0 \u00ed bj\u00f6rtu b\u00e1li og f\u00f3lki\u00f0 ver\u00f0ur sem eldsmatur; enginn \u00feyrmir \u00f6\u00f0rum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Menn r\u00edfa \u00ed sig til h\u00e6gri handar og eru \u00fe\u00f3 hungra\u00f0ir. \u00deeir eta til vinstri handar og ver\u00f0a \u00fe\u00f3 eigi saddir. Hver etur holdi\u00f0 af s\u00ednum eigin armlegg:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Manasse Efra\u00edm og Efra\u00edm Manasse, og b\u00e1\u00f0ir saman r\u00e1\u00f0a \u00feeir \u00e1 J\u00fada. Allt fyrir \u00feetta linnir ekki rei\u00f0i hans, og h\u00f6nd hans er enn \u00fe\u00e1 \u00fatr\u00e9tt."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem veita ranga \u00farskur\u00f0i og f\u00e6ra ska\u00f0semdar\u00e1kv\u00e6\u00f0i \u00ed letur"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 halla r\u00e9tti f\u00e1t\u00e6kra og r\u00e6na l\u00f6gum hina nau\u00f0st\u00f6ddu \u00e1 me\u00f0al f\u00f3lks m\u00edns, til \u00feess a\u00f0 ekkjurnar ver\u00f0i \u00feeim a\u00f0 herfangi og \u00feeir f\u00e1i f\u00e9flett muna\u00f0arleysingjana."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hva\u00f0 \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra \u00e1 degi hegningarinnar og \u00feegar ey\u00f0ingin kemur \u00far fjarska? Til hvers vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 fl\u00fdja um \u00e1sj\u00e1? Og hvar vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r geyma au\u00f0\u00e6fi y\u00f0ar?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er nokku\u00f0 anna\u00f0 fyrir hendi en a\u00f0 falla \u00e1 kn\u00e9 me\u00f0al hinna fj\u00f6tru\u00f0u e\u00f0a hn\u00edga me\u00f0al hinna vegnu? Allt fyrir \u00feetta linnir ekki rei\u00f0i hans, og h\u00f6nd hans er enn \u00fe\u00e1 \u00fatr\u00e9tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vei Ass\u00far, vendinum rei\u00f0i minnar! Heift m\u00edn er stafurinn \u00ed h\u00f6ndum \u00feeirra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g sendi hann m\u00f3ti gu\u00f0lausri \u00fej\u00f3\u00f0, \u00e9g b\u00fd\u00f0 honum a\u00f0 fara \u00e1 m\u00f3ti l\u00fd\u00f0num, sem \u00e9g er rei\u00f0ur, til \u00feess a\u00f0 r\u00e6na og rupla og tro\u00f0a hann f\u00f3tum sem saur \u00e1 str\u00e6tum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En hann skilur \u00fea\u00f0 eigi svo, og hjarta hans hugsar eigi svo, heldur girnist hann a\u00f0 ey\u00f0a og uppr\u00e6ta margar \u00fej\u00f3\u00f0ir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann segir: &#34;Eru ekki h\u00f6f\u00f0ingjar m\u00ednir allir saman konungar?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f3r ekki fyrir Kalne eins og fyrir Karkemis, fyrir Hamat eins og fyrir Arpad, fyrir Samar\u00edu eins og fyrir Damaskus?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eins og h\u00f6nd m\u00edn n\u00e1\u00f0i til konungsr\u00edkja gu\u00f0anna, og voru \u00fe\u00f3 l\u00edkneskjur \u00feeirra fleiri en Jer\u00fasalem og Samar\u00edu,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "j\u00e1, eins og \u00e9g hefi fari\u00f0 me\u00f0 Samar\u00edu og gu\u00f0i hennar, svo mun \u00e9g fara me\u00f0 Jer\u00fasalem og gu\u00f0al\u00edkneski hennar!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00feegar Drottinn hefir loki\u00f0 \u00f6llu starfi s\u00ednu \u00e1 S\u00edon-fjalli og \u00ed Jer\u00fasalem, mun hann vitja \u00e1vaxtarins af ofmetna\u00f0inum \u00ed hjarta Ass\u00fdr\u00edukonungs og hins hrokafulla drembil\u00e6tis augna hans,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir sagt: &#34;Me\u00f0 styrk handar minnar hefi \u00e9g \u00feessu til lei\u00f0ar komi\u00f0 og me\u00f0 hyggindum m\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er vitsmunama\u00f0ur. \u00c9g hefi f\u00e6rt \u00far sta\u00f0 landamerki \u00fej\u00f3\u00f0anna, r\u00e6nt fj\u00e1rhlutum \u00feeirra og sem alvaldur steypt af st\u00f3li drottnendum \u00feeirra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00f6nd m\u00edn n\u00e1\u00f0i \u00ed fj\u00e1rafla \u00fej\u00f3\u00f0anna, sem fuglshrei\u00f0ur v\u00e6ri. Eins og menn safna eggjum, sem fuglinn er floginn af, svo hefi \u00e9g safna\u00f0 saman \u00f6llum l\u00f6ndum, og hefir enginn blaka\u00f0 v\u00e6ngjum, loki\u00f0 upp nefinu n\u00e9 t\u00edst.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hvort m\u00e1 \u00f6xin dramba \u00ed gegn \u00feeim, sem heggur me\u00f0 henni, e\u00f0a s\u00f6gin miklast \u00ed gegn \u00feeim, sem sagar me\u00f0 henni? Allt eins og sprotinn \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 sveifla \u00feeim, er rei\u00f0ir hann, e\u00f0a stafurinn f\u00e6ra \u00e1 loft \u00feann, sem ekki er af tr\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed mun hinn alvaldi, Drottinn allsherjar, senda megrun \u00ed hetjuli\u00f0 hans, og undir d\u00fdr\u00f0 hans mun eldur blossa upp sem brennandi b\u00e1l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og lj\u00f3s \u00cdsraels mun ver\u00f0a a\u00f0 eldi og Hinn heilagi \u00ed \u00cdsrael a\u00f0 loga, og s\u00e1 logi skal \u00e1 einum degi upp brenna og ey\u00f0a \u00feyrnum hans og \u00feistlum"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og afm\u00e1 a\u00f0 fullu og \u00f6llu hina d\u00fdrlegu sk\u00f3ga hans og aldingar\u00f0a. Hann skal ver\u00f0a eins og sj\u00faklingur, sem veslast upp."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og leifarnar af sk\u00f3gartrj\u00e1m hans munu ver\u00f0a teljandi, og sm\u00e1sveinn mun geta skrifa\u00f0 \u00feau upp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi skulu leifarnar af \u00cdsrael og \u00feeir af Jakobs h\u00fasi, sem af komast, eigi framar rei\u00f0a sig \u00e1 \u00feann sem sl\u00f3 \u00fe\u00e1, heldur munu \u00feeir me\u00f0 tr\u00fafesti rei\u00f0a sig \u00e1 Drottin, Hinn heilaga \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Leifar munu aftur hverfa, leifarnar af Jakob, til hins m\u00e1ttuga Gu\u00f0s."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00f3tt f\u00f3lksfj\u00f6ldi \u00feinn, \u00cdsrael, v\u00e6ri sem sj\u00e1varsandur, skulu \u00fe\u00f3 a\u00f0eins leifar af honum aftur hverfa. Ey\u00f0ing er fastr\u00e1\u00f0in, framveltandi fl\u00f3\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6tis."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ey\u00f0ingu, og hana fastr\u00e1\u00f0na, mun hinn alvaldi, Drottinn allsherjar framkv\u00e6ma \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni mi\u00f0ri."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Svo segir hinn alvaldi, Drottinn allsherjar: \u00de\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn, sem b\u00fdr \u00e1 S\u00edon, \u00f3ttast \u00fe\u00fa eigi Ass\u00far, er hann sl\u00e6r \u00feig me\u00f0 sprota og rei\u00f0ir a\u00f0 \u00fe\u00e9r staf sinn, eins og Egyptar gj\u00f6r\u00f0u."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eftir skamma hr\u00ed\u00f0 er rei\u00f0in \u00e1 enda, og \u00fe\u00e1 beinist heift m\u00edn a\u00f0 ey\u00f0ing \u00feeirra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 rei\u00f0ir Drottinn allsherjar svipuna a\u00f0 \u00feeim, eins og \u00feegar hann laust Mid\u00edansmenn hj\u00e1 \u00d3reb-kletti. Stafur hans er \u00fatr\u00e9ttur yfir hafi\u00f0, og hann f\u00e6rir hann \u00e1 loft, eins og gegn Egyptum for\u00f0um."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi skal byr\u00f0i s\u00fa, sem hann hefir \u00e1 \u00feig lagt, falla af her\u00f0um \u00fe\u00e9r og ok hans af h\u00e1lsi \u00fe\u00ednum, og oki\u00f0 skal brotna fyrir ofurfitu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d3vinurinn heldur til Ajat, fer um M\u00edgron og l\u00e6tur eftir farangur sinn \u00ed Mikmas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deeir fara yfir skar\u00f0i\u00f0, \u00feeir hafa n\u00e1ttb\u00f3l \u00ed Geba. Rama skelfist, \u00edb\u00faar G\u00edbeu S\u00e1ls leggja \u00e1 fl\u00f3tta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hlj\u00f3\u00f0a \u00fe\u00fa upp, Gall\u00edmd\u00f3ttir! Hlusta\u00f0u \u00e1, Lejsa! Taktu undir, Anat\u00f3t!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Madmena fl\u00fdr, \u00edb\u00faar Geb\u00edm for\u00f0a s\u00e9r undan."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deennan sama dag \u00e6ir hann \u00ed N\u00f3b. Hann r\u00e9ttir \u00fat h\u00f6nd s\u00edna m\u00f3ti fjalli S\u00edonard\u00f3ttur, m\u00f3ti h\u00e6\u00f0 Jer\u00fasalemborgar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sj\u00e1, hinn alvaldi, Drottinn allsherjar afsn\u00ed\u00f0ur laufkr\u00f3nuna voveiflega. Hin h\u00e1v\u00f6xnu tr\u00e9n eru h\u00f6ggvin og hin gn\u00e6fandi hn\u00edga til jar\u00f0ar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hann ry\u00f0ur sk\u00f3garrunnana me\u00f0 \u00f6xi, og L\u00edbanon fellur fyrir Hinum volduga."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Af stofni \u00cdsa\u00ed mun kvistur fram spretta og angi upp vaxa af r\u00f3tum hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Yfir honum mun hv\u00edla andi Drottins: Andi v\u00edsd\u00f3ms og skilnings, andi r\u00e1\u00f0speki og kraftar, andi \u00feekkingar og \u00f3tta Drottins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Unun hans mun vera a\u00f0 \u00f3ttast Drottin. Hann mun ekki d\u00e6ma eftir \u00fev\u00ed, sem augu hans sj\u00e1, og ekki skera \u00far m\u00e1lum eftir \u00fev\u00ed, sem eyru hans heyra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Me\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsi mun hann d\u00e6ma hina f\u00e1t\u00e6ku og skera me\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti \u00far m\u00e1lum hinna nau\u00f0st\u00f6ddu \u00ed landinu. Hann mun lj\u00f3sta ofbeldismanninn me\u00f0 sprota munns s\u00edns og dey\u00f0a hinn \u00f3gu\u00f0lega me\u00f0 anda vara sinna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e6ti mun vera belti\u00f0 um lendar hans og tr\u00fafesti belti\u00f0 um mja\u00f0mir hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun \u00falfurinn b\u00faa hj\u00e1 lambinu og pardusd\u00fdri\u00f0 liggja hj\u00e1 ki\u00f0lingnum, k\u00e1lfar, ung lj\u00f3n og alif\u00e9 ganga saman og sm\u00e1sveinn g\u00e6ta \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "K\u00fdr og birna munu vera \u00e1 beit saman og k\u00e1lfar og h\u00fanar liggja hvorir hj\u00e1 \u00f6\u00f0rum, og lj\u00f3ni\u00f0 mun hey eta sem naut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Brj\u00f3stmylkingurinn mun leika s\u00e9r vi\u00f0 holudyr n\u00f6\u00f0runnar, og barni\u00f0 n\u00fdvani\u00f0 af brj\u00f3sti stinga hendi sinni inn \u00ed b\u00e6li hornormsins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hvergi \u00e1 m\u00ednu heilaga fjalli munu menn illt fremja e\u00f0a ska\u00f0a gj\u00f6ra, \u00fev\u00ed a\u00f0 j\u00f6r\u00f0in er full af \u00feekkingu \u00e1 Drottni, eins og dj\u00fap sj\u00e1varins er v\u00f6tnum huli\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun r\u00f3tarkvistur \u00cdsa\u00ed standa sem hermerki fyrir \u00fej\u00f3\u00f0irnar og l\u00fd\u00f0irnir leita til hans, og b\u00fasta\u00f0ur hans mun d\u00fdrlegur ver\u00f0a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun Drottinn \u00fatr\u00e9tta h\u00f6nd s\u00edna \u00ed anna\u00f0 sinn til \u00feess a\u00f0 endurkaupa \u00fe\u00e6r leifar f\u00f3lks s\u00edns, sem eftir eru \u00ed Ass\u00fdr\u00edu, Nor\u00f0ur-Egyptalandi, Su\u00f0ur-Egyptalandi, Bl\u00e1landi, Elam, Bab\u00fdlon\u00edu, Hamat og \u00e1 eyjum hafsins."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og hann mun reisa merki fyrir \u00fej\u00f3\u00f0irnar, heimta saman hina brottreknu menn \u00far \u00cdsrael og safna saman hinum tv\u00edstru\u00f0u konum \u00far J\u00fada fr\u00e1 fj\u00f3rum h\u00f6fu\u00f0\u00e1ttum heimsins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun \u00f6fund Efra\u00edms hverfa og fjandskapur J\u00fada l\u00ed\u00f0a undir lok. Efra\u00edm mun ekki \u00f6fundast vi\u00f0 J\u00fada og J\u00fada ekki fjandskapast vi\u00f0 Efra\u00edm."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir munu steypa s\u00e9r ni\u00f0ur \u00e1 s\u00ed\u00f0u Filista gegn vestri og r\u00e6na \u00ed sameiningu austurbyggja. Ed\u00f3m og M\u00f3ab munu \u00feeir hremma og Amm\u00f3n\u00edtar ver\u00f0a \u00feeim l\u00fd\u00f0skyldir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Drottinn mun \u00feurrka upp voga Egyptahafs og breg\u00f0a hendi sinni yfir flj\u00f3ti\u00f0 \u00ed str\u00ed\u00f0um stormi og skipta \u00fev\u00ed \u00ed sj\u00f6 kv\u00edslir, svo a\u00f0 yfir m\u00e1 ganga me\u00f0 sk\u00f3 \u00e1 f\u00f3tum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 skal ver\u00f0a brautarvegur fyrir \u00fe\u00e6r leifar f\u00f3lks hans, sem enn eru eftir \u00ed Ass\u00fdr\u00edu, eins og var fyrir \u00cdsrael, \u00fe\u00e1 er hann f\u00f3r af Egyptalandi."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi skaltu segja: &#34;\u00c9g vegsama \u00feig, Drottinn, \u00fev\u00ed \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa v\u00e6rir m\u00e9r rei\u00f0ur, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00f3 horfin rei\u00f0i \u00fe\u00edn og \u00fe\u00fa hugga\u00f0ir mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sj\u00e1, Gu\u00f0 er mitt hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i, \u00e9g er \u00f6ruggur og \u00f3ttast eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 er minn styrkur og minn lofs\u00f6ngur, hann er or\u00f0inn m\u00e9r hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e9r munu\u00f0 me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i vatni ausa \u00far lindum hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0isins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00feeim degi munu\u00f0 \u00fe\u00e9r segja: &#34;Lofi\u00f0 Drottin, \u00e1kalli\u00f0 nafn hans. Gj\u00f6ri\u00f0 m\u00e1ttarverk hans kunn me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, hafi\u00f0 \u00ed minnum, a\u00f0 h\u00e1leitt er nafn hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lofsyngi\u00f0 Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 d\u00e1semdarverk hefir hann gj\u00f6rt. \u00deetta skal kunnugt ver\u00f0a um alla j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1t \u00f3ma gle\u00f0ihlj\u00f3m og kve\u00f0a vi\u00f0 fagna\u00f0ar\u00f3p, \u00fe\u00fa sem b\u00fdr \u00e1 S\u00edon, \u00fev\u00ed a\u00f0 mikill er Hinn heilagi \u00ed \u00cdsrael me\u00f0al \u00fe\u00edn.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sp\u00e1d\u00f3mur um Bab\u00fdlon, er vitra\u00f0ist Jesaja Amozsyni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Reisi\u00f0 merki \u00e1 sk\u00f3glausri h\u00e6\u00f0! Kalli\u00f0 h\u00e1rri r\u00f6ddu til \u00feeirra! Bendi\u00f0 \u00feeim me\u00f0 hendinni, a\u00f0 \u00feeir fari inn um hli\u00f0 har\u00f0stj\u00f3ranna!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g er s\u00e1, sem bo\u00f0i\u00f0 hefi \u00fat v\u00edg\u00f0um li\u00f0sm\u00f6nnum m\u00ednum og kalla\u00f0 \u00e1 kappa m\u00edna til a\u00f0 framkv\u00e6ma rei\u00f0id\u00f3m minn, \u00feessa hreyknu og hr\u00f3\u00f0ugu menn m\u00edna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Heyr \u00feysinn \u00e1 fj\u00f6llunum, eins og af mannmerg\u00f0, heyr gn\u00fdinn af hinum samans\u00f6fnu\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0um. Drottinn allsherjar er a\u00f0 kanna li\u00f0i\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir koma fr\u00e1 fjarl\u00e6gu landi, fr\u00e1 himins enda, Drottinn me\u00f0 verkf\u00e6ri rei\u00f0i sinnar, til \u00feess a\u00f0 leggja \u00ed ey\u00f0i gj\u00f6rvalla j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kveini\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 dagur Drottins er n\u00e1l\u00e6gur; hann kemur sem ey\u00f0ing fr\u00e1 hinum Alm\u00e1ttka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deess vegna ver\u00f0a allar hendur l\u00e9magna og s\u00e9rhvert mannshjarta br\u00e1\u00f0nar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir skelfast, harmkv\u00e6li og \u00ferautir gagntaka \u00fe\u00e1, \u00feeir hafa hr\u00ed\u00f0ir eins og j\u00f3\u00f0sj\u00fak kona. Angistarfullir stara \u00feeir hver \u00e1 annan, andlit \u00feeirra eru sem eldslogi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00e1, dagur Drottins kemur, grimmilegur, me\u00f0 heift og brennandi rei\u00f0i, til a\u00f0 gj\u00f6ra j\u00f6r\u00f0ina a\u00f0 au\u00f0n og afm\u00e1 syndarana af henni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Stj\u00f6rnur himinsins og stj\u00f6rnumerkin l\u00e1ta eigi lj\u00f3s sitt sk\u00edna, s\u00f3lin er myrk \u00ed uppg\u00f6ngu sinni og tungli\u00f0 ber eigi birtu s\u00edna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g vil hegna jar\u00f0r\u00edki fyrir illsku \u00feess og hinum \u00f3gu\u00f0legu fyrir misgj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra, \u00e9g vil ni\u00f0urkefja ofdramb hinna r\u00edkil\u00e1tu og l\u00e6gja hroka ofbeldismannanna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g vil l\u00e1ta menn ver\u00f0a sjaldg\u00e6fari en sk\u00edragull og mannf\u00f3lki\u00f0 torg\u00e6tara en \u00d3f\u00edr-gull."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deess vegna vil \u00e9g hrista himininn, og j\u00f6r\u00f0in skal hr\u00e6rast \u00far st\u00f6\u00f0vum s\u00ednum fyrir heift Drottins allsherjar og \u00e1 degi hans brennandi rei\u00f0i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eins og f\u00e6ldar sk\u00f3gargeitur og eins og smalalaus hj\u00f6r\u00f0 skulu \u00feeir hverfa aftur, hver til sinnar \u00fej\u00f3\u00f0ar, og fl\u00fdja hver heim \u00ed sitt land."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hver sem fundinn ver\u00f0ur, mun lag\u00f0ur ver\u00f0a \u00ed gegn, og hver sem gripinn ver\u00f0ur, mun fyrir sver\u00f0i falla."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ungb\u00f6rn \u00feeirra munu knosu\u00f0 ver\u00f0a fyrir augum \u00feeirra, h\u00fas \u00feeirra ver\u00f0a r\u00e6nd og konur \u00feeirra sm\u00e1na\u00f0ar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g \u00e6si upp Med\u00edumenn gegn \u00feeim. \u00deeir meta einskis silfri\u00f0 og \u00fe\u00e1 langar ekki \u00ed gulli\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bogar \u00feeirra rota unga menn til dau\u00f0a. \u00deeir \u00feyrma ekki l\u00edfsafkv\u00e6mum, og l\u00edta ekki miskunnaraugum til ungbarna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Svo skal fara fyrir Bab\u00fdlon, \u00feessari pr\u00fd\u00f0i konungsr\u00edkjanna og drembidj\u00e1sni Kaldea, sem \u00fe\u00e1 er Gu\u00f0 umturna\u00f0i S\u00f3d\u00f3mu og G\u00f3morru."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00fan skal aldrei framar af m\u00f6nnum bygg\u00f0 vera, kynsl\u00f3\u00f0 eftir kynsl\u00f3\u00f0 skal \u00fear enginn b\u00faa. Enginn Arabi skal sl\u00e1 \u00fear tj\u00f6ldum s\u00ednum og engir hjar\u00f0menn b\u00e6la \u00fear f\u00e9na\u00f0 sinn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ur\u00f0arkettir skulu liggja \u00fear og h\u00fasin fyllast af uglum. Str\u00fatsfuglar skulu halda \u00fear til og sk\u00f3gartr\u00f6ll st\u00f6kkva \u00fear um."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sjakalar skulu kallast \u00e1 \u00ed h\u00f6llunum og \u00falfar \u00ed b\u00edl\u00edfis-s\u00f6lunum. T\u00edmi hennar n\u00e1l\u00e6gist og dagar hennar munu eigi undan dragast."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn mun miskunna Jakob og enn \u00fatvelja \u00cdsrael. Hann mun gefa \u00feeim b\u00f3lfestu \u00ed landi \u00feeirra, og \u00fatlendir menn munu sameinast \u00feeim og gj\u00f6ra f\u00e9lagsskap vi\u00f0 Jakobs h\u00fas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00fej\u00f3\u00f0irnar munu taka \u00fe\u00e1 og flytja \u00fe\u00e1 til \u00e1tthaga \u00feeirra, en \u00cdsraelsni\u00f0jar munu eignast \u00fe\u00e6r a\u00f0 \u00fer\u00e6lum og amb\u00e1ttum \u00ed landi Drottins. \u00deeir munu hertaka hertakendur s\u00edna og drottna yfir k\u00fagurum s\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn veitir \u00fe\u00e9r hv\u00edld af \u00ferautum \u00fe\u00ednum og \u00f3n\u00e6\u00f0i og af hinni h\u00f6r\u00f0u \u00e1nau\u00f0, sem \u00e1 \u00feig var l\u00f6g\u00f0,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 muntu kyrja upp h\u00e1\u00f0kv\u00e6\u00f0i \u00feetta um konunginn \u00ed Bab\u00fdlon og segja: Hversu hlj\u00f3\u00f0ur er har\u00f0stj\u00f3rinn n\u00fa or\u00f0inn, hve hlj\u00f3tt \u00ed kvalasta\u00f0num!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drottinn hefir sundurbroti\u00f0 staf hinna \u00f3gu\u00f0legu, sprota yfirdrottnaranna,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sem laust \u00fej\u00f3\u00f0flokkana \u00ed br\u00e6\u00f0i h\u00f6gg \u00e1 h\u00f6gg ofan, og k\u00faga\u00f0i \u00fej\u00f3\u00f0irnar \u00ed rei\u00f0i me\u00f0 v\u00e6g\u00f0arlausri k\u00fagan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6ll j\u00f6r\u00f0in n\u00fdtur n\u00fa hv\u00edldar og fri\u00f0ar, fagna\u00f0ar\u00f3pin kve\u00f0a vi\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jafnvel k\u00fdprestr\u00e9n gle\u00f0jast yfir \u00fe\u00e9r og sedrustr\u00e9n \u00e1 L\u00edbanon: &#34;Fyrst \u00fe\u00fa ert lagstur l\u00e1gt, mun enginn upp st\u00edga til \u00feess a\u00f0 fella oss.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hj\u00e1 Helju ni\u00f0ri er allt \u00ed uppn\u00e1mi \u00fe\u00edn vegna til \u00feess a\u00f0 taka \u00e1 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r. Vegna \u00fe\u00edn rekur h\u00fan hina dau\u00f0u \u00e1 f\u00e6tur, alla foringja jar\u00f0arinnar. Af h\u00e1s\u00e6tum s\u00ednum l\u00e6tur h\u00fan upp standa alla \u00fej\u00f3\u00f0konunga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir taka allir til m\u00e1ls og segja vi\u00f0 \u00feig: &#34;\u00de\u00fa ert \u00fe\u00e1 einnig or\u00f0inn m\u00e1ttvana sem v\u00e9r, or\u00f0inn jafningi vor!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ofmetna\u00f0ar-skrauti \u00fe\u00ednu er ni\u00f0ur varpa\u00f0 til Heljar, hreimnum harpna \u00feinna! Ormar eru breiddir undir \u00feig, og \u00e1brei\u00f0an \u00fe\u00edn eru ma\u00f0kar.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hversu ertu hr\u00f6pu\u00f0 af himni, \u00fe\u00fa \u00e1rborna morgunstjarna! Hversu ert \u00fe\u00fa a\u00f0 velli lag\u00f0ur, undirokari \u00fej\u00f3\u00f0anna!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa, sem sag\u00f0ir \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu: &#34;\u00c9g vil upp st\u00edga til himins! Ofar stj\u00f6rnum Gu\u00f0s vil \u00e9g reisa veldist\u00f3l minn! \u00c1 \u00feingfjalli gu\u00f0anna vil \u00e9g setjast a\u00f0, yst \u00ed nor\u00f0ri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g vil upp st\u00edga ofar sk\u00fdjaborgum, gj\u00f6rast l\u00edkur Hinum h\u00e6sta!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e1, til Heljar var \u00fe\u00e9r ni\u00f0ur varpa\u00f0, \u00ed ne\u00f0stu fylgsni grafarinnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeim sem sj\u00e1 \u00feig, ver\u00f0ur stars\u00fdnt \u00e1 \u00feig, \u00feeir vir\u00f0a \u00feig fyrir s\u00e9r: &#34;Er \u00feetta ma\u00f0urinn, sem sk\u00f3k j\u00f6r\u00f0ina og skelfdi konungsr\u00edkin,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "gj\u00f6r\u00f0i jar\u00f0kringluna a\u00f0 ey\u00f0im\u00f6rk, eyddi borgir hennar og gaf eigi bandingjum s\u00ednum heimfararleyfi?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allir konungar \u00fej\u00f3\u00f0anna liggja vir\u00f0ulega grafnir, hver \u00ed s\u00ednu h\u00fasi,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "en \u00fe\u00e9r er fleygt \u00fat, langt fr\u00e1 gr\u00f6f \u00feinni, eins og auvir\u00f0ilegum kvisti. \u00de\u00fa ert \u00feakinn dau\u00f0ra manna b\u00fakum, \u00feeirra er lag\u00f0ir voru sver\u00f0i, eins og f\u00f3tum tro\u00f0i\u00f0 hr\u00e6."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem st\u00edga ni\u00f0ur \u00ed steinlag\u00f0ar grafir, hefir \u00fe\u00fa eigi samneyti, \u00fev\u00ed a\u00f0 land \u00feitt hefir \u00fe\u00fa eytt, myrt \u00fej\u00f3\u00f0 \u00fe\u00edna. Eigi skal nefnt ver\u00f0a a\u00f0 eil\u00edfu afsprengi illvirkjanna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00fai\u00f0 n\u00fa sonum hans rau\u00f0an serk sakir misgj\u00f6r\u00f0a fe\u00f0ra \u00feeirra. Eigi skulu \u00feeir f\u00e1 risi\u00f0 \u00e1 legg og lagt undir sig j\u00f6r\u00f0ina n\u00e9 fyllt jar\u00f0kringluna r\u00fastum!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9g vil r\u00edsa upp \u00ed gegn \u00feeim, segir Drottinn allsherjar, og afm\u00e1 nafn og leifar Bab\u00fdlonsborgar, \u00e6tt og afkomendur _ segir Drottinn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g vil gefa hana stj\u00f6rnuhegrum til eignar og l\u00e1ta hana ver\u00f0a a\u00f0 vatnsm\u00fdri. \u00c9g vil s\u00f3pa henni burt me\u00f0 s\u00f3pi ey\u00f0ingarinnar, segir Drottinn allsherjar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Drottinn allsherjar hefir svari\u00f0 og sagt: Sannlega, \u00fea\u00f0, sem \u00e9g hefi fyrirhuga\u00f0, skal ver\u00f0a og \u00fea\u00f0, sem \u00e9g hefi \u00e1lykta\u00f0, skal framgang f\u00e1."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g mun sundurmola Ass\u00fdr\u00edu \u00ed landi m\u00ednu og f\u00f3tum tro\u00f0a hana \u00e1 fj\u00f6llum m\u00ednum. Skal \u00fe\u00e1 ok hennar af \u00feeim teki\u00f0 og byr\u00f0i hennar tekin af her\u00f0um \u00feeirra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deetta er s\u00fa r\u00e1\u00f0st\u00f6fun, sem \u00e1formu\u00f0 er um alla j\u00f6r\u00f0ina, og \u00feetta er s\u00fa h\u00f6nd, sem \u00fat er r\u00e9tt gegn \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Drottinn allsherjar hefir \u00e1lykta\u00f0 \u00feetta; hver m\u00e1 \u00f3n\u00fdta \u00fea\u00f0? \u00dea\u00f0 er hans h\u00f6nd, sem \u00fat er r\u00e9tt. Hver m\u00e1 kippa henni aftur?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deessi sp\u00e1d\u00f3mur var birtur \u00e1ri\u00f0, sem Akas konungur anda\u00f0ist."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gle\u00f0st \u00fe\u00fa eigi, gj\u00f6rv\u00f6ll Filistea, af \u00fev\u00ed a\u00f0 stafurinn, sem sl\u00f3 \u00feig, er \u00ed sundur brotinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fat af r\u00f3t h\u00f6ggormsins mun na\u00f0ra koma og \u00e1v\u00f6xtur hennar ver\u00f0a flugdreki."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hinir allral\u00edtilm\u00f3tlegustu skulu hafa vi\u00f0urv\u00e6ri, og hinir f\u00e1t\u00e6ku hv\u00edlast \u00f3hultir, en r\u00f3t \u00fe\u00edna vil \u00e9g me\u00f0 hungri dey\u00f0a, og leifarnar af \u00fe\u00e9r munu drepnar ver\u00f0a."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kveina, \u00fe\u00fa hli\u00f0! Hlj\u00f3\u00f0a \u00fe\u00fa, borg! Gn\u00f6tra \u00fe\u00fa, gj\u00f6rv\u00f6ll Filistea! \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00f6kkur kemur \u00far nor\u00f0ur\u00e1tt, \u00ed fylkingum hans dregst enginn aftur \u00far."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og hverju skal \u00fe\u00e1 svara sendim\u00f6nnum hinnar hei\u00f0nu \u00fej\u00f3\u00f0ar? A\u00f0 Drottinn hafi grundvalla\u00f0 S\u00edon, og a\u00f0 hinir \u00fej\u00e1\u00f0u me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0ar hans leiti s\u00e9r h\u00e6lis \u00ed henni."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sp\u00e1d\u00f3mur um M\u00f3ab. J\u00e1, \u00e1 n\u00e1ttar\u00feeli ver\u00f0ur Ar \u00ed M\u00f3ab unnin og gj\u00f6reydd! J\u00e1, \u00e1 n\u00e1ttar\u00feeli ver\u00f0ur K\u00edr \u00ed M\u00f3ab unnin og gj\u00f6reydd!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdb\u00faar D\u00edbon st\u00edga upp \u00e1 h\u00e6\u00f0irnar til a\u00f0 gr\u00e1ta. M\u00f3ab kveinar \u00e1 Neb\u00f3 og \u00ed Medeba. Hvert h\u00f6fu\u00f0 er sk\u00f6ll\u00f3tt, allt skegg af raka\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1 str\u00e6tunum eru \u00feeir gyrtir h\u00e6rusekk. Uppi \u00e1 \u00fe\u00f6kunum og \u00e1 torgunum kveina \u00feeir allir, flj\u00f3tandi \u00ed t\u00e1rum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdb\u00faar Hesbon og Eleale hlj\u00f3\u00f0a svo h\u00e1tt, a\u00f0 \u00fea\u00f0 heyrist til Jahas. \u00deess vegna \u00e6pa hermennirnir \u00ed M\u00f3ab, \u00feeim er horfinn hugur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hjarta mitt kveinar yfir M\u00f3ab, fl\u00f3ttamenn \u00feeirra fl\u00fdja til S\u00f3ar, til Eglat Selis\u00eda. Gr\u00e1tandi ganga \u00feeir upp st\u00edginn hj\u00e1 L\u00fak\u00edt. \u00c1 veginum til H\u00f3r\u00f3na\u00edm hefja \u00feeir ney\u00f0arkvein tort\u00edmingarinnar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nimr\u00edmv\u00f6tn eru or\u00f0in a\u00f0 \u00f6r\u00e6fum, \u00fev\u00ed a\u00f0 grasi\u00f0 skr\u00e6lnar, jurtirnar ey\u00f0ast, allt gr\u00e6ngresi hverfur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed bera \u00feeir \u00fea\u00f0, sem \u00feeir hafa dregi\u00f0 saman, og \u00fea\u00f0, sem \u00feeir hafa geymt, yfir P\u00edlvi\u00f0ar\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ney\u00f0arkveini\u00f0 gengur yfir gj\u00f6rvallt M\u00f3absland. Hlj\u00f3\u00f0in berast allt til Egla\u00edm, hlj\u00f3\u00f0in berast allt til Beer El\u00edm."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00f6tn D\u00edmonar eru full af bl\u00f3\u00f0i. J\u00e1, enn vil \u00e9g leggja meira \u00e1 D\u00edmon: Lj\u00f3n fyrir \u00fe\u00e1, sem undan komast fr\u00e1 M\u00f3ab, og fyrir \u00fe\u00e1, sem eftir ver\u00f0a \u00ed landinu."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sendi\u00f0 landsh\u00f6f\u00f0ingjanum sau\u00f0askattinn \u00far klettagj\u00e1num gegnum ey\u00f0im\u00f6rkina til fjalls S\u00edond\u00f3ttur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eins og fl\u00f6ktandi fuglar, eins og ungar, f\u00e6ldir \u00far hrei\u00f0ri, skulu M\u00f3absd\u00e6tur ver\u00f0a vi\u00f0 v\u00f6\u00f0in \u00e1 Arnon."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Legg n\u00fa r\u00e1\u00f0, veit hj\u00e1lp, gj\u00f6r skugga \u00feinn um h\u00e1bjartan dag sem n\u00f3tt. Fel hina burtreknu, seg ekki til fl\u00f3ttamannanna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lj\u00e1 hinum burtreknu \u00far M\u00f3ab dv\u00f6l hj\u00e1 \u00fe\u00e9r. Ver \u00feeim verndarskj\u00f3l fyrir ey\u00f0andanum. \u00deegar k\u00fagarinn er horfinn burt, ey\u00f0ingunni linnir og undirokararnir eru farnir \u00far landinu,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun veldisst\u00f3ll reistur ver\u00f0a me\u00f0 miskunnsemi og \u00e1 honum sitja me\u00f0 tr\u00fafesti \u00ed tjaldi Dav\u00ed\u00f0s d\u00f3mari, sem leitar r\u00e9ttinda og temur s\u00e9r r\u00e9ttl\u00e6ti.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum heyrt drambsemi M\u00f3abs _ hann er mj\u00f6g hrokafullur _ ofmetna\u00f0 hans, drambsemi og ofsa, og hin marklausu st\u00f3ryr\u00f0i hans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deess vegna kveina n\u00fa M\u00f3ab\u00edtar yfir M\u00f3ab, allir kveina \u00feeir. Yfir r\u00fas\u00ednuk\u00f6kum K\u00edr Hareset munu \u00feeir andvarpa harla hnuggnir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 akurl\u00f6nd Hesbon eru f\u00f6lnu\u00f0 og v\u00edntr\u00e9 S\u00edbma. V\u00edn \u00feeirra varpa\u00f0i h\u00f6f\u00f0ingjum \u00fej\u00f3\u00f0anna til jar\u00f0ar. V\u00ednvi\u00f0arteinungarnir n\u00e1\u00f0u til Jaser, villtust \u00fat um ey\u00f0im\u00f6rkina. Greinar \u00feeirra breiddu sig \u00fat, f\u00f3ru yfir hafi\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed gr\u00e6t \u00e9g me\u00f0 Jaser yfir v\u00edntrj\u00e1m S\u00edbma. \u00c9g v\u00f6kva \u00feig me\u00f0 t\u00e1rum m\u00ednum, Hesbon og Eleale! \u00fev\u00ed a\u00f0 fagna\u00f0ar\u00f3pum \u00f3vinanna laust yfir sumargr\u00f3\u00f0a \u00feinn og v\u00ednberjatekju."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00f6gnu\u00f0ur og k\u00e6ti eru horfin \u00far alding\u00f6r\u00f0unum, og \u00ed v\u00edng\u00f6r\u00f0unum heyrast engir gle\u00f0is\u00f6ngvar n\u00e9 fagna\u00f0arhlj\u00f3\u00f0. Tro\u00f0slumenn tro\u00f0a ekki v\u00ednber \u00ed v\u00edn\u00fer\u00f6ngunum, \u00e9g hefi l\u00e1ti\u00f0 fagna\u00f0ar\u00f3p \u00feeirra \u00feagna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed titrar hjarta mitt sem g\u00edgjustrengur s\u00f6kum M\u00f3abs og brj\u00f3st mitt s\u00f6kum K\u00edr Hares."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 a\u00f0 M\u00f3ab s\u00fdni sig \u00e1 bl\u00f3th\u00e6\u00f0inni og streitist vi\u00f0 og fari inn \u00ed helgid\u00f3m sinn til a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir, \u00fe\u00e1 mun hann samt engu til lei\u00f0ar koma."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deetta er \u00fea\u00f0 or\u00f0, sem Drottinn tala\u00f0i um M\u00f3ab fyrrum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En n\u00fa talar Drottinn \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: \u00c1\u00f0ur en \u00ferj\u00fa \u00e1r eru li\u00f0in, sl\u00edk sem \u00e1r kaupamanna eru talin, skal vegsemd M\u00f3abs me\u00f0 \u00f6llum hinum mikla mannfj\u00f6lda fyrirlitin ver\u00f0a, en leifar munu eftir ver\u00f0a, l\u00edtilfenglegar, eigi teljandi."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sp\u00e1d\u00f3mur um Damaskus. Sj\u00e1, Damaskus skal ver\u00f0a afm\u00e1\u00f0 og ekki vera borg framar, h\u00fan skal ver\u00f0a a\u00f0 r\u00fastum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Borgir Ar\u00f3er skulu ver\u00f0a yfirgefnar, hj\u00f6r\u00f0um skulu \u00fe\u00e6r ver\u00f0a til beitar, \u00fear skulu \u00fe\u00e6r liggja og enginn styggja \u00fe\u00e6r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varnarvirki Efra\u00edms l\u00ed\u00f0ur undir lok og konungd\u00f3murinn hverfur fr\u00e1 Damaskus. Fyrir leifum S\u00fdrlands skal fara eins og fyrir vegsemd \u00cdsraelsmanna _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun vegsemd Jakobs ver\u00f0a l\u00edtilfengleg og fitan \u00e1 holdi hans r\u00fdrna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun fara l\u00edkt og \u00feegar kornskur\u00f0arma\u00f0ur safnar kornst\u00f6ngum og armleggur hans afsn\u00ed\u00f0ur \u00f6xin, og eins og \u00feegar \u00f6x eru t\u00ednd \u00ed Refa\u00edm-dal."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eftirt\u00edningur skal eftir ver\u00f0a af \u00feeim, eins og \u00feegar ol\u00eduvi\u00f0ur er skekinn, tv\u00f6 e\u00f0a \u00ferj\u00fa ber efst \u00ed laufinu, fj\u00f6gur e\u00f0a fimm \u00e1 greinum aldintr\u00e9sins _ segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun ma\u00f0urinn m\u00e6na til skapara s\u00edns og augu hans l\u00edta til Hins heilaga \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eigi mun hann \u00fe\u00e1 m\u00e6na \u00e1 \u00f6lturun, handaverk s\u00edn, n\u00e9 l\u00edta til \u00feess, er fingur hans hafa gj\u00f6rt, hvorki til as\u00e9ranna n\u00e9 s\u00f3ls\u00falnanna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu hinar v\u00edggirtu borgir hans ver\u00f0a sem yfirgefnir sta\u00f0ir Amor\u00edta og Hev\u00edta, er \u00feeir fyrirl\u00e9tu, \u00fe\u00e1 er \u00feeir hrukku undan \u00cdsraelsm\u00f6nnum, og landi\u00f0 skal ver\u00f0a a\u00f0 au\u00f0n,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gleymt Gu\u00f0i hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is \u00fe\u00edns og eigi minnst \u00feess hellubjargsins, sem er h\u00e6li \u00feitt. Vegna \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa plantar yndislega gar\u00f0a og setur \u00fear ni\u00f0ur \u00fatlenda gr\u00f3\u00f0urkvistu,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "r\u00e6ktar gar\u00f0 \u00feinn \u00e1 daginn og l\u00e6tur \u00e1 morgnana \u00fats\u00e6\u00f0i \u00feitt bl\u00f3mgast, skal uppskeran breg\u00f0ast \u00e1 degi hins banv\u00e6na s\u00e1rs og hinna \u00f3l\u00e6knandi kvala."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Heyr gn\u00fd margra \u00fej\u00f3\u00f0a _ \u00fe\u00e6r gn\u00fdja sem gn\u00fdr hafsins. Heyr dyn \u00fej\u00f3\u00f0flokkanna _ \u00feeir dynja eins og dynur mikilla vatnsfalla."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0flokkarnir dynja eins og dynur margra vatnsfalla. En Drottinn hastar \u00e1 \u00fe\u00e1, og \u00fe\u00e1 fl\u00fdja \u00feeir langt burt. \u00deeir tv\u00edstrast eins og s\u00e1\u00f0ir \u00e1 h\u00f3lum fyrir vindi, eins og rykm\u00f6kkur fyrir stormi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A\u00f0 kveldi er \u00fear skelfing, \u00e1\u00f0ur en morgnar eru \u00feeir allir \u00e1 burt. \u00deetta er hlutskipti \u00feeirra, er oss r\u00e6na, og \u00f6rl\u00f6g \u00feeirra, er fr\u00e1 oss rupla."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vei landi v\u00e6ngja\u00feytsins, hinumegin Bl\u00e1lands flj\u00f3ta,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "er gj\u00f6rir \u00fat sendimenn yfir hafi\u00f0 og \u00ed reyrb\u00e1tum yfir v\u00f6tnin. Fari\u00f0, \u00fe\u00e9r hr\u00f6\u00f0u sendibo\u00f0ar, til hinna h\u00e1v\u00f6xnu og glj\u00e1andi \u00fej\u00f3\u00f0ar, til l\u00fd\u00f0sins, sem hr\u00e6\u00f0ilegur var \u00feegar fr\u00e1 upphafi vega sinna, til hinnar afar sterku \u00fej\u00f3\u00f0ar, sem allt tre\u00f0ur undir f\u00f3tum s\u00e9r, um hverrar land flj\u00f3tin renna:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allir \u00fe\u00e9r, sem heimskringluna byggi\u00f0 og \u00e1 j\u00f6r\u00f0u b\u00fai\u00f0, skulu\u00f0 sj\u00e1, \u00feegar merki\u00f0 er reist \u00e1 fj\u00f6llunum, og hlusta, \u00feegar bl\u00e1si\u00f0 er \u00ed l\u00fa\u00f0urinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo hefir Drottinn sagt vi\u00f0 mig: \u00c9g vil halda kyrru fyrir og horfa \u00e1 fr\u00e1 b\u00fasta\u00f0 m\u00ednum, me\u00f0an lofti\u00f0 er gl\u00f3andi \u00ed s\u00f3lskininu, me\u00f0an d\u00f6ggin er mikil \u00ed breiskjuhita kornskur\u00f0art\u00edmans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en uppskeran kemur, \u00feegar bl\u00f3mgunin er \u00e1 enda og bl\u00f3mi\u00f0 ver\u00f0ur a\u00f0 fullv\u00f6xnu v\u00ednberi, heggur hann v\u00ednvi\u00f0argreinarnar af me\u00f0 sni\u00f0linum, og frj\u00f3angana st\u00fdfir hann, sn\u00ed\u00f0ur \u00fe\u00e1 af."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allir saman skulu \u00feeir gefnir ver\u00f0a r\u00e1nfuglum fjallanna og d\u00fdrum jar\u00f0arinnar. R\u00e1nfuglarnir skulu sitja \u00e1 \u00feeim sumarlangt og \u00f6ll d\u00fdr jar\u00f0arinnar halda sig \u00fear \u00feegar vetrar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim t\u00edma skulu gjafir ver\u00f0a f\u00e6r\u00f0ar Drottni allsherjar fr\u00e1 hinum h\u00e1vaxna og glj\u00e1andi l\u00fd\u00f0, fr\u00e1 l\u00fd\u00f0num, sem hr\u00e6\u00f0ilegur var \u00feegar fr\u00e1 upphafi vega sinna, fr\u00e1 hinni afar sterku \u00fej\u00f3\u00f0, sem allt tre\u00f0ur undir f\u00f3tum s\u00e9r, um hverrar land flj\u00f3tin renna, _ til \u00feess sta\u00f0ar, \u00fear sem nafn Drottins hersveitanna er, til S\u00edonfjalls."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sp\u00e1d\u00f3mur um Egyptaland. Sj\u00e1, Drottinn ekur \u00e1 l\u00e9ttf\u00e6ru sk\u00fdi og kemur til Egyptalands. \u00de\u00e1 skj\u00e1lfa go\u00f0 Egyptalands fyrir honum og hj\u00f6rtu Egypta br\u00e1\u00f0na \u00ed brj\u00f3stum \u00feeirra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g \u00e6si Egypta \u00ed gegn Egyptum, svo a\u00f0 br\u00f3\u00f0ir skal berjast vi\u00f0 br\u00f3\u00f0ur, vinur vi\u00f0 vin, borg vi\u00f0 borg og r\u00edki vi\u00f0 r\u00edki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hyggindi Egypta munu \u00fe\u00e1 ver\u00f0a \u00f6r\u00ferota, og r\u00e1\u00f0agj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra \u00f3n\u00fdti \u00e9g. \u00deeir munu leita fr\u00e9tta hj\u00e1 go\u00f0um s\u00ednum, hj\u00e1 galdram\u00f6nnum, \u00fej\u00f3nustu\u00f6ndum og sp\u00e1sagnar\u00f6ndum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g vil selja Egypta har\u00f0r\u00e1\u00f0um drottnara \u00e1 vald, og grimmur konungur skal r\u00edkja yfir \u00feeim _ segir hinn alvaldi, Drottinn allsherjar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00f6tnin \u00ed sj\u00f3num munu \u00feverra og flj\u00f3ti\u00f0 grynnast og \u00feorna upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1rkv\u00edslarnar munu f\u00falna, flj\u00f3t Egyptalands \u00feverra og \u00feorna, reyr og sef visna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Engjarnar fram me\u00f0 N\u00edl, \u00e1 sj\u00e1lfum N\u00edlarb\u00f6kkunum, og \u00f6ll s\u00e1\u00f0l\u00f6nd vi\u00f0 N\u00edl \u00feorna upp, ey\u00f0ast og hverfa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu fiskimennirnir andvarpa og allir \u00feeir s\u00fdta, sem \u00f6ngli renna \u00ed N\u00edl, og \u00feeir, sem leggja net \u00ed v\u00f6tn, munu \u00f6rvilnast."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir, sem vinna h\u00f6rinn, munu standa r\u00e1\u00f0\u00ferota, kembingarkonurnar og vefararnir blikna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sto\u00f0ir landsins skulu brotnar ver\u00f0a sundur, allir \u00feeir, sem vinna fyrir kaup, ver\u00f0a hugdaprir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjarnir \u00ed S\u00f3an eru t\u00f3mir heimskingjar, r\u00e1\u00f0spekin hj\u00e1 hinum vitrustu r\u00e1\u00f0gj\u00f6fum Fara\u00f3s or\u00f0in a\u00f0 fl\u00f3nsku. Hvernig dirfist \u00fe\u00e9r a\u00f0 segja vi\u00f0 Fara\u00f3: &#34;\u00c9g er sonur vitringanna og kominn af fornkonungunum&#34;?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hvar eru n\u00fa vitringar \u00fe\u00ednir? \u00deeir \u00e6ttu n\u00fa a\u00f0 segja \u00fe\u00e9r, og mega vita, hverja fyrir\u00e6tlan Drottinn allsherjar hefir me\u00f0 Egyptaland."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjarnir \u00ed S\u00f3an standa eins og afglapar, h\u00f6f\u00f0ingjarnir \u00ed N\u00f3f eru \u00e1 t\u00e1lar dregnir. \u00deeir sem eru hyrningarsteinar \u00e6ttkv\u00edsla Egyptalands, hafa leitt \u00fea\u00f0 \u00e1 glapstigu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn hefir byrla\u00f0 \u00feeim sundlunaranda, svo a\u00f0 \u00feeir valda \u00fev\u00ed, a\u00f0 Egyptaland er \u00e1 reiki \u00ed \u00f6llum fyrirt\u00e6kjum s\u00ednum, eins og drukkinn ma\u00f0ur reikar innan um sp\u00fdju s\u00edna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkert heppnast Egyptalandi, hvorki \u00fea\u00f0 sem h\u00f6fu\u00f0 e\u00f0a hali, p\u00e1lmakvistur e\u00f0a sefstr\u00e1 taka s\u00e9r fyrir a\u00f0 gj\u00f6ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu Egyptar ver\u00f0a sem konur, \u00feeir munu skelfast og hr\u00e6\u00f0ast reidda h\u00f6nd Drottins allsherjar, er hann rei\u00f0ir gegn \u00feeim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal Egyptalandi standa \u00f3tti af J\u00fadalandi. \u00cd hvert sinn sem \u00e1 \u00fea\u00f0 er minnst vi\u00f0 \u00fe\u00e1 munu \u00feeir skelfast, vegna r\u00e1\u00f0s \u00feess, er Drottinn allsherjar hefir r\u00e1\u00f0i\u00f0 gegn \u00feeim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu fimm borgir \u00ed Egyptalandi m\u00e6la \u00e1 kanverska tungu og sverja hl\u00fd\u00f0ni Drottni allsherjar. Skal ein \u00feeirra kallast B\u00e6r r\u00e9ttv\u00edsinnar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun vera altari handa Drottni \u00ed mi\u00f0ju Egyptalandi og merkissteinn handa Drottni vi\u00f0 landam\u00e6rin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 skal vera til merkis og vitnisbur\u00f0ar um Drottin allsherjar \u00ed Egyptalandi. \u00deegar \u00feeir hr\u00f3pa til Drottins undan k\u00fagurunum, mun hann senda \u00feeim fulltingjara og forv\u00edgismann, er frelsar \u00fe\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Drottinn mun kunnur ver\u00f0a Egyptalandi, og Egyptar munu \u00feekkja Drottin \u00e1 \u00feeim degi. \u00deeir munu d\u00fdrka hann me\u00f0 sl\u00e1turf\u00f3rnum og matf\u00f3rnum og vinna Drottni heit og efna \u00feau."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Drottinn mun sl\u00e1 Egyptaland, sl\u00e1 og gr\u00e6\u00f0a, og \u00feeir munu sn\u00faa s\u00e9r til Drottins, og hann mun b\u00e6nheyra \u00fe\u00e1 og gr\u00e6\u00f0a \u00fe\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi skal vera brautarvegur fr\u00e1 Egyptalandi til Ass\u00fdr\u00edu, og Ass\u00fdringar skulu koma til Egyptalands og Egyptar til Ass\u00fdr\u00edu, og Egyptar munu tilbi\u00f0ja \u00e1samt Ass\u00fdringum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu \u00feessir \u00fer\u00edr taka saman, \u00cdsrael, Egyptaland og Ass\u00fdr\u00eda, og vera blessun \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni mi\u00f0ri."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Drottinn allsherjar blessar \u00fe\u00e1 og segir: Blessu\u00f0 s\u00e9 \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn Egyptar, verki\u00f0 handa minna Ass\u00fdr\u00eda og arfleif\u00f0 m\u00edn \u00cdsrael!"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1ri\u00f0 sem yfirhersh\u00f6f\u00f0inginn kom til Asd\u00f3d, sendur af Sargon Ass\u00fdr\u00edukonungi, og herja\u00f0i \u00e1 Asd\u00f3d og vann hana, _"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00ed \u00fea\u00f0 mund tala\u00f0i Drottinn fyrir munn Jesaja Amozsonar \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: Far og leys h\u00e6rusekkinn af lendum \u00fe\u00e9r og drag sk\u00f3 \u00fe\u00edna af f\u00f3tum \u00fe\u00e9r. Og hann gj\u00f6r\u00f0i svo og gekk f\u00e1kl\u00e6ddur og berf\u00e6ttur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Drottinn m\u00e6lti: Eins og Jesaja \u00fej\u00f3nn minn hefir gengi\u00f0 f\u00e1kl\u00e6ddur og berf\u00e6ttur \u00ed \u00ferj\u00fa \u00e1r sem t\u00e1kn og fyrirbur\u00f0ur um Egyptaland og Bl\u00e1land,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "svo skal Ass\u00fdr\u00edukonungur f\u00e6ra burt bandingjana fr\u00e1 Egyptalandi og \u00fatlagana fr\u00e1 Bl\u00e1landi, b\u00e6\u00f0i unga og gamla, f\u00e1kl\u00e6dda og berf\u00e6tta, me\u00f0 bera bakhlutina, Egyptum til sm\u00e1nar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu \u00feeir skelfast og skammast s\u00edn vegna Bl\u00e1lands, er \u00feeir reiddu sig \u00e1, og Egyptalands, er \u00feeir st\u00e6r\u00f0u sig af. Og \u00feeir, sem b\u00faa \u00e1 \u00feessari str\u00f6nd, munu segja \u00e1 \u00feeim degi: &#34;Svo er \u00fe\u00e1 komi\u00f0 fyrir \u00feeim, er v\u00e9r reiddum oss \u00e1 og fl\u00fd\u00f0um til \u00ed von um hj\u00e1lp til \u00feess a\u00f0 frelsast undan Ass\u00fdr\u00edukonungi! Hversu megum v\u00e9r \u00fe\u00e1 sj\u00e1lfir komast undan?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sp\u00e1d\u00f3mur um \u00f6r\u00e6fin vi\u00f0 hafi\u00f0. Eins og fellibyljir \u00ed su\u00f0urlandinu geysist \u00fea\u00f0 \u00e1fram, \u00fea\u00f0 kemur \u00far \u00f6r\u00e6funum, \u00far hinu hr\u00e6\u00f0ilega landi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6r\u00f0 t\u00ed\u00f0indi hafa m\u00e9r birt veri\u00f0: &#34;R\u00e1nsmenn r\u00e6na, hermenn herja! \u00c1fram, Elam\u00edtar! Gj\u00f6ri\u00f0 ums\u00e1t, Med\u00edumenn! \u00c9g gj\u00f6ri enda \u00e1 \u00f6llum andv\u00f6rpum.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deess vegna skj\u00e1lfa lendar m\u00ednar, \u00feess vegna hremma s\u00e1rir verkir mig, eins og hr\u00ed\u00f0ir j\u00f3\u00f0sj\u00faka konu. \u00c9g engist saman, svo a\u00f0 \u00e9g heyri ekkert, \u00e9g er svo agndofa, a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 ekkert."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hjarta mitt er ringla\u00f0, skelfing er skyndilega yfir mig komin. N\u00fa er n\u00f3ttin, sem \u00e9g jafnan hefi \u00fer\u00e1\u00f0, or\u00f0in m\u00e9r a\u00f0 skelfingu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bor\u00f0in eru sett fram og \u00e1brei\u00f0urnar breiddar \u00e1 hv\u00edlubekkina, eti\u00f0 er og drukki\u00f0. &#34;R\u00edsi\u00f0 upp, \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingjar! Smyrji\u00f0 skj\u00f6lduna!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Svo sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: &#34;Far \u00fe\u00fa og nem sta\u00f0ar \u00e1 sj\u00f3narh\u00f3lnum og seg, hva\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og sj\u00e1ir \u00fe\u00fa menn \u00e1 rei\u00f0, tvo rei\u00f0menn, annan r\u00ed\u00f0andi \u00e1 asna, hinn \u00e1 \u00falfalda, \u00fe\u00e1 legg \u00fe\u00fa hlustirnar vi\u00f0.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00e9g kalla\u00f0i: &#34;\u00c6, Drottinn, \u00e1 \u00e9g a\u00f0 standa allan daginn \u00e1 sj\u00f3narh\u00f3l og vera \u00e1 var\u00f0bergi n\u00f3tt eftir n\u00f3tt?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En sj\u00e1, \u00fe\u00e1 komu menn r\u00ed\u00f0andi, tveir rei\u00f0menn. Og \u00feeir t\u00f3ku til or\u00f0a og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Fallin, fallin er Bab\u00fdlon, og allar go\u00f0al\u00edkneskjur hennar liggja sundur brotnar \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kramda og \u00fereskta \u00fej\u00f3\u00f0in m\u00edn, \u00fea\u00f0 sem \u00e9g hefi heyrt af Drottni allsherjar, Gu\u00f0i \u00cdsraels, \u00fea\u00f0 hefi \u00e9g kunngj\u00f6rt y\u00f0ur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sp\u00e1d\u00f3mur um D\u00fama. \u00dea\u00f0 er kalla\u00f0 til m\u00edn fr\u00e1 Se\u00edr: &#34;V\u00f6kuma\u00f0ur, hva\u00f0 l\u00ed\u00f0ur n\u00f3ttinni? V\u00f6kuma\u00f0ur, hva\u00f0 l\u00ed\u00f0ur n\u00f3ttinni?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00f6kuma\u00f0urinn svarar: &#34;Morgunninn kemur, og \u00fe\u00f3 er n\u00f3tt. Ef \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 spyrja, \u00fe\u00e1 komi\u00f0 aftur og spyrji\u00f0.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sp\u00e1d\u00f3mur um Arab\u00edu. Taki\u00f0 n\u00e1ttsta\u00f0 \u00ed kjarrinu a\u00f0 kveldi, \u00fe\u00e9r kaupmannalestir Dedansmanna!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Komi\u00f0 \u00fat me\u00f0 vatn \u00e1 m\u00f3ti hinum \u00feyrstu, \u00fe\u00e9r sem b\u00fai\u00f0 \u00ed Temalandi! F\u00e6ri\u00f0 brau\u00f0 fl\u00f3ttam\u00f6nnunum!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00feeir fl\u00fdja undan sver\u00f0unum, undan brug\u00f0nu sver\u00f0i, undan bendum boga, undan \u00feunga \u00f3fri\u00f0arins."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo hefir Drottinn sagt vi\u00f0 mig: \u00c1\u00f0ur en eitt \u00e1r er li\u00f0i\u00f0, eins og \u00e1r kaupamanna eru talin, skal \u00f6ll vegsemd Kedars a\u00f0 engu ver\u00f0a,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og leifarnar, sem eftir ver\u00f0a af bogum Kedar\u00ednga kappa, munu ver\u00f0a teljandi, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, hefir sagt \u00fea\u00f0."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sp\u00e1d\u00f3mur um Sj\u00f3na-dalinn. Hva\u00f0 kemur a\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 allt f\u00f3lk \u00feitt skuli vera stigi\u00f0 upp \u00e1 h\u00fas\u00fe\u00f6kin,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00fa ofk\u00e6tisfulli, h\u00e1va\u00f0asami b\u00e6r, \u00fe\u00fa glaummikla borg? Menn \u00fe\u00ednir, sem fallnir eru, hafa ekki falli\u00f0 fyrir sver\u00f0i n\u00e9 be\u00f0i\u00f0 bana \u00ed orustum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjar \u00fe\u00ednir l\u00f6g\u00f0u allir saman \u00e1 fl\u00f3tta, voru handteknir \u00e1n \u00feess skoti\u00f0 v\u00e6ri af boga. Allir menn \u00fe\u00ednir, er n\u00e1\u00f0ust, voru handteknir hver me\u00f0 \u00f6\u00f0rum, \u00fe\u00f3tt \u00feeir hef\u00f0u fl\u00fai\u00f0 langt burt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deess vegna segi \u00e9g: &#34;L\u00e1ti\u00f0 mig einan, \u00e9g vil gr\u00e1ta beisklega. Gj\u00f6ri\u00f0 m\u00e9r eigi \u00f3n\u00e6\u00f0i me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hugga mig yfir ey\u00f0ingu d\u00f3ttur \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 dagur skelfingar, undirokunar og \u00farr\u00e6\u00f0aleysis var kominn fr\u00e1 hinum alvalda, Drottni allsherjar, \u00ed Sj\u00f3na-dalnum. M\u00farar voru brotnir ni\u00f0ur, \u00f3hlj\u00f3\u00f0in heyr\u00f0ust til fjalla."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Elam t\u00f3k \u00f6rvam\u00e6linn, \u00e1samt m\u00f6nnu\u00f0um v\u00f6gnum og hestum, og K\u00edr t\u00f3k hl\u00edfar af skj\u00f6ldum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00ednir fegurstu dalir fylltust herv\u00f6gnum, og riddarar t\u00f3ku s\u00e9r st\u00f6\u00f0u fyrir borgarhli\u00f0unum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k sk\u00fdluna burt fr\u00e1 J\u00fada. \u00c1 \u00feeim degi skyggndist \u00fe\u00fa um eftir herb\u00fana\u00f0inum \u00ed Sk\u00f3garh\u00fasinu,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og \u00fe\u00e9r s\u00e1u\u00f0, a\u00f0 veggsk\u00f6r\u00f0in voru m\u00f6rg \u00ed Dav\u00ed\u00f0sborg. Og \u00fe\u00e9r s\u00f6fnu\u00f0u\u00f0 vatninu \u00ed ne\u00f0ri tj\u00f6rninni,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "t\u00f6ldu\u00f0 h\u00fasin \u00ed Jer\u00fasalem og rifu\u00f0 h\u00fasin til \u00feess a\u00f0 treysta me\u00f0 m\u00farvegginn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r bjuggu\u00f0 til vatnst\u00e6\u00f0u milli m\u00farveggjanna tveggja fyrir vatni\u00f0 \u00far g\u00f6mlu tj\u00f6rninni. En a\u00f0 honum, sem \u00feessu veldur, g\u00e1fu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi g\u00e6tur, og til hans, sem haga\u00f0i \u00feessu svo fyrir l\u00f6ngu, litu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi kalla\u00f0i hinn alvaldi, Drottinn allsherjar, menn til a\u00f0 gr\u00e1ta og kveina, til a\u00f0 reyta h\u00e1r sitt og gyr\u00f0ast h\u00e6rusekk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En sj\u00e1, h\u00e9r er gle\u00f0i og glaumur, naut drepin, sau\u00f0um sl\u00e1tra\u00f0, kj\u00f6t eti\u00f0, v\u00edn drukki\u00f0: &#34;Etum og drekkum, \u00fev\u00ed \u00e1 morgun deyjum v\u00e9r!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Opinberun Drottins allsherjar hlj\u00f3mar \u00ed eyrum m\u00ednum: &#34;Sannlega skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi f\u00e1 afpl\u00e1na\u00f0 \u00feessa misgj\u00f6r\u00f0 \u00e1\u00f0ur en \u00fe\u00e9r deyi\u00f0&#34;_ segir hinn alvaldi, Drottinn allsherjar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Svo m\u00e6lti hinn alvaldi, Drottinn allsherjar: Far \u00fe\u00fa og gakk til \u00feessa dr\u00f3ttseta, hans S\u00e9bna, er forst\u00f6\u00f0u veitir h\u00fasi konungsins:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hva\u00f0 hefir \u00fe\u00fa h\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra? Og hvern \u00e1tt \u00fe\u00fa h\u00e9r, er \u00fe\u00fa l\u00e6tur h\u00f6ggva \u00fe\u00e9r h\u00e9r gr\u00f6f? \u00de\u00fa sem h\u00f6ggva l\u00e6tur gr\u00f6f handa \u00fe\u00e9r \u00e1 h\u00e1um sta\u00f0 og l\u00e6tur grafa handa \u00fe\u00e9r legsta\u00f0 \u00ed berginu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sj\u00e1, Drottinn varpar \u00fe\u00e9r burt, ma\u00f0ur! Hann \u00fer\u00edfur fast \u00ed \u00feig,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "vefur \u00feig saman \u00ed b\u00f6ggul og \u00feeytir \u00fe\u00e9r sem sopp \u00fat \u00e1 v\u00ed\u00f0an vang. \u00dear skalt \u00fe\u00fa deyja og \u00fear skulu \u00fe\u00ednir d\u00fdrlegu vagnar vera, \u00fe\u00fa sem ert h\u00fasi Drottins \u00fe\u00edns til sv\u00edvir\u00f0u!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g hrindi \u00fe\u00e9r \u00far st\u00f6\u00f0u \u00feinni, og \u00far emb\u00e6tti \u00fe\u00ednu skal \u00fe\u00e9r steypt ver\u00f0a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feeim degi mun \u00e9g kalla \u00fej\u00f3n minn, Eljak\u00edm Hilk\u00edason."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g f\u00e6ri hann \u00ed kyrtil \u00feinn og gyr\u00f0i hann belti \u00fe\u00ednu og f\u00e6 honum \u00ed hendur vald \u00feitt. Hann skal ver\u00f0a fa\u00f0ir Jer\u00fasalemb\u00faa og J\u00fadani\u00f0ja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og lykilinn a\u00f0 h\u00fasi Dav\u00ed\u00f0s legg \u00e9g \u00e1 her\u00f0ar honum. \u00deegar hann l\u00fdkur upp, skal enginn l\u00e6sa; \u00feegar hann l\u00e6sir, skal enginn upp lj\u00faka."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g rek hann eins og nagla \u00e1 haldg\u00f3\u00f0an sta\u00f0, og hann skal ver\u00f0a veglegt h\u00e1s\u00e6ti fyrir h\u00fas f\u00f6\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En hengi allur \u00feungi f\u00f6\u00f0ur\u00e6ttar hans sig \u00e1 hann me\u00f0 ni\u00f0jum s\u00ednum og skyldmennum, \u00f6ll sm\u00e1kerin, eigi a\u00f0eins sk\u00e1larnar, heldur og \u00f6ll leirkerin,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun naglinn _ \u00fea\u00f0 eru or\u00f0 Drottins allsherjar, _ sem rekinn var \u00e1 haldg\u00f3\u00f0um sta\u00f0, jafnskj\u00f3tt l\u00e1ta undan, brotna og detta ni\u00f0ur, og byr\u00f0in, sem \u00e1 honum h\u00e9kk, skal sundur molast, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir tala\u00f0 \u00fea\u00f0."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sp\u00e1d\u00f3mar um T\u00fdrus. Kveini\u00f0, \u00fe\u00e9r Tarsisknerrir, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er \u00ed ey\u00f0i l\u00f6g\u00f0! Ekkert h\u00fas \u00fear framar, ekkert til a\u00f0 fara inn \u00ed! Fr\u00e1 K\u00fdpur berst \u00feeim s\u00fa fregn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Veri\u00f0 hlj\u00f3\u00f0ir, \u00fe\u00e9r \u00edb\u00faar eyborgarinnar, sem full var af kaupm\u00f6nnum fr\u00e1 S\u00eddon, er yfir hafi\u00f0 fara,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og dr\u00f3 a\u00f0 s\u00e9r S\u00edkor-s\u00e1\u00f0 og N\u00edlarkorn yfir hin miklu h\u00f6f og var kaupt\u00fan \u00fej\u00f3\u00f0anna!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fyrirver\u00f0 \u00feig, s\u00e6borgin S\u00eddon, \u00fev\u00ed s\u00e6rinn segir: &#34;Eigi hefi \u00e9g veri\u00f0 j\u00f3\u00f0sj\u00fakur og eigi f\u00e6tt, og eigi hefi \u00e9g f\u00f3stra\u00f0 yngismenn n\u00e9 uppali\u00f0 meyjar.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar fregnin kemur til Egyptalands, munu \u00feeir skelfast af fregninni um T\u00fdrus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fari\u00f0 yfir til Tarsis og kveini\u00f0, \u00fe\u00e9r \u00edb\u00faar eyborgarinnar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er \u00feetta glaummikla borgin y\u00f0ar, sem rekur uppruna sinn fram til fornaldar daga og stika\u00f0 hefir langar lei\u00f0ir til \u00feess a\u00f0 taka s\u00e9r b\u00f3lfestu?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hver hefir \u00e1lykta\u00f0 svo um T\u00fdrus, um hana, sem ber h\u00f6fu\u00f0dj\u00e1sni\u00f0, \u00fear sem kaupmennirnir voru h\u00f6f\u00f0ingjar og verslunarmennirnir tignustu menn \u00e1 j\u00f6r\u00f0u?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn allsherjar hefir \u00e1lykta\u00f0 \u00feetta til \u00feess a\u00f0 \u00f3s\u00e6ma allt hi\u00f0 d\u00fdrlega skraut og l\u00e6gja alla hina tignustu menn \u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fl\u00e6\u00f0 yfir land \u00feitt eins og N\u00edlflj\u00f3ti\u00f0, Tarsisd\u00f3ttir, engir fl\u00f3\u00f0gar\u00f0ar eru framar til."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn r\u00e9tti h\u00f6nd s\u00edna \u00fat yfir hafi\u00f0, skelfdi konungsr\u00edki. Hann bau\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6rey\u00f0a varnarvirki Kanaans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: \u00de\u00fa skalt aldrei framar leika af k\u00e6ti, \u00fe\u00fa spjalla\u00f0a mey, S\u00eddond\u00f3ttir. Statt upp og far yfir til K\u00fdprus; \u00fe\u00fa skalt ekki heldur finna \u00fear hv\u00edld."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sj\u00e1 land Kaldea, \u00fea\u00f0 er \u00fej\u00f3\u00f0in, sem or\u00f0in er a\u00f0 engu. Ass\u00fdringar hafa fengi\u00f0 \u00fea\u00f0 ur\u00f0ark\u00f6ttum. \u00deeir reistu v\u00edgturna s\u00edna, rifu ni\u00f0ur hallirnar, gj\u00f6r\u00f0u landi\u00f0 a\u00f0 r\u00fastum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kveini\u00f0, \u00fe\u00e9r Tarsis-knerrir, \u00fev\u00ed a\u00f0 varnarvirki y\u00f0ar er lagt \u00ed ey\u00f0i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim d\u00f6gum skal T\u00fdrus gleymast \u00ed sj\u00f6t\u00edu \u00e1r, eins og um daga eins konungs. En a\u00f0 li\u00f0num sj\u00f6t\u00edu \u00e1rum mun fara fyrir T\u00fdrus eins og segir \u00ed sk\u00e6kjukv\u00e6\u00f0inu:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tak g\u00edgjuna, far um alla borgina, \u00fe\u00fa gleymda sk\u00e6kja! Leik fagurlega, syng h\u00e1tt, svo a\u00f0 eftir \u00fe\u00e9r ver\u00f0i muna\u00f0!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A\u00f0 li\u00f0num \u00feeim sj\u00f6t\u00edu \u00e1rum mun Drottinn vitja T\u00fdrusar. Mun h\u00fan \u00fe\u00e1 aftur f\u00e1 sk\u00e6kjulaun s\u00edn og h\u00f3rast me\u00f0 \u00f6llum konungsr\u00edkjum veraldarinnar, \u00feeim sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni eru;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "en aflaf\u00e9 hennar og sk\u00e6kjulaun skulu helgu\u00f0 ver\u00f0a Drottni. \u00dea\u00f0 skal ekki ver\u00f0a lagt \u00ed sj\u00f3\u00f0 e\u00f0a geymt, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir, sem b\u00faa frammi fyrir augliti Drottins, skulu f\u00e1 aflaf\u00e9 hennar s\u00e9r til f\u00e6\u00f0slu og sa\u00f0ningar og s\u00e6milegs kl\u00e6\u00f0na\u00f0ar."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sj\u00e1, Drottinn t\u00e6mir j\u00f6r\u00f0ina og ey\u00f0ir hana, hann umhverfir \u00e1sj\u00f3nu hennar og tv\u00edstrar \u00edb\u00faum hennar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eitt gengur yfir prest og al\u00fe\u00fd\u00f0u, yfir h\u00fasb\u00f3nda og \u00fej\u00f3n, yfir h\u00fasfreyju og \u00feernu, yfir seljanda og kaupanda, yfir l\u00e1nsala og l\u00e1n\u00feega, yfir okrarann og skuldunaut hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0in skal ver\u00f0a alt\u00e6md og gj\u00f6rsamlega r\u00e6nd, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir tala\u00f0 \u00feetta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0in viknar og kiknar, heimur bliknar og kiknar, tignarmenni l\u00fd\u00f0sins \u00e1 j\u00f6r\u00f0u blikna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0in vanhelgast undir f\u00f3tum \u00feeirra, er \u00e1 henni b\u00faa, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa broti\u00f0 l\u00f6gin, brj\u00e1la\u00f0 bo\u00f0or\u00f0unum og rofi\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1lann eil\u00edfa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deess vegna ey\u00f0ir b\u00f6lvun j\u00f6r\u00f0inni og \u00edb\u00faar hennar gjalda fyrir \u00fea\u00f0. \u00deess vegna farast \u00edb\u00faar jar\u00f0arinnar af hita, svo a\u00f0 f\u00e1tt manna er eftir or\u00f0i\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00ednberjal\u00f6gurinn s\u00fdtir, v\u00ednvi\u00f0urinn visnar, n\u00fa andvarpa allir \u00feeir sem \u00e1\u00f0ur voru af hjarta gla\u00f0ir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gle\u00f0ihlj\u00f3\u00f0 bumbnanna er \u00feagna\u00f0, h\u00e1va\u00f0i hinna gla\u00f0v\u00e6ru h\u00e6ttur, gle\u00f0i\u00f3mur g\u00edgjunnar \u00feagna\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Menn sitja ekki syngjandi a\u00f0 v\u00edndrykkju, \u00feeim sem drekka \u00e1fengan drykk, finnst hann beiskur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Borgirnar eru lag\u00f0ar \u00ed ey\u00f0i, \u00f6ll h\u00fas loku\u00f0, svo a\u00f0 ekki ver\u00f0ur inn komist."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1 str\u00e6tunum er harmakvein af v\u00ednskortinum, \u00f6ll gle\u00f0i er horfin, f\u00f6gnu\u00f0ur landsins fl\u00fainn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Au\u00f0nin ein er eftir \u00ed borginni, borgarhli\u00f0in eru m\u00f6lbrotin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni mi\u00f0ri, \u00e1 me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, skal svo fara sem \u00fe\u00e1 er ol\u00eduvi\u00f0ur er skekinn, sem vi\u00f0 eftirt\u00edning a\u00f0 loknum v\u00ednberjalestri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir hefja upp raust s\u00edna og fagna. Yfir h\u00e1tign Drottins gjalla gle\u00f0i\u00f3pin \u00ed vestri."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vegsami\u00f0 \u00feess vegna Drottin \u00e1 austurvegum, nafn Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s, \u00e1 str\u00f6ndum hafsins!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e1 ysta ja\u00f0ri jar\u00f0arinnar heyr\u00f0um v\u00e9r lofs\u00f6ngva: &#34;D\u00fdr\u00f0 s\u00e9 hinum r\u00e9ttl\u00e1ta!&#34; En \u00e9g sag\u00f0i: &#34;\u00c6, mig auman! \u00c6, mig auman! Vei m\u00e9r!&#34; R\u00e1nsmenn r\u00e6na, r\u00e1num r\u00e1nsmenn r\u00e6na."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Geigur, gr\u00f6f og gildra koma yfir \u00feig, jar\u00f0arb\u00fai."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e1 sem fl\u00fdr undan hinum geigv\u00e6na gn\u00fd, fellur \u00ed gr\u00f6fina, og s\u00e1 sem kemst upp \u00far gr\u00f6finni, festist \u00ed gildrunni, \u00fev\u00ed a\u00f0 fl\u00f3\u00f0g\u00e1ttirnar \u00e1 h\u00e6\u00f0um lj\u00fakast upp og grundv\u00f6llur jar\u00f0arinnar skelfur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0in brestur og gnestur, j\u00f6r\u00f0in rofnar og klofnar, j\u00f6r\u00f0in ri\u00f0ar og i\u00f0ar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0in skj\u00f6grar eins og drukkinn ma\u00f0ur, henni svipar til og fr\u00e1 eins og v\u00f6kusk\u00fdli. Misgj\u00f6r\u00f0 hennar liggur \u00feungt \u00e1 henni, h\u00fan hn\u00edgur og f\u00e6r eigi risi\u00f0 upp framar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun Drottinn vitja hers h\u00e6\u00f0anna \u00e1 h\u00e6\u00f0um og konunga jar\u00f0arinnar \u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deeim skal varpa\u00f0 ver\u00f0a \u00ed gryfju, eins og fj\u00f6tru\u00f0um bandingjum, og \u00feeir skulu byrg\u00f0ir ver\u00f0a \u00ed d\u00fdflissu. Eftir langa stund skal \u00feeim hegnt ver\u00f0a."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun m\u00e1ninn fyrirver\u00f0a sig og s\u00f3lin blyg\u00f0ast s\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn allsherjar sest a\u00f0 v\u00f6ldum \u00e1 S\u00edonfjalli og \u00ed Jer\u00fasalem, og fyrir augliti \u00f6ldunga hans mun d\u00fdr\u00f0 lj\u00f3ma."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn, \u00fe\u00fa ert minn Gu\u00f0! \u00c9g vil vegsama \u00feig, lofa nafn \u00feitt! \u00de\u00fa hefir framkv\u00e6mt fur\u00f0uverk, l\u00f6ngu r\u00e1\u00f0in r\u00e1\u00f0, tr\u00fafesti og sannleika."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir gj\u00f6rt b\u00e6i a\u00f0 grj\u00f3thr\u00fagu, v\u00edggirtar borgir a\u00f0 hruninni r\u00fast. Hallir \u00f3vinanna eru eigi framar b\u00e6ir, \u00fe\u00e6r skulu aldrei ver\u00f0a reistar aftur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deess vegna munu har\u00f0sn\u00fanar \u00fej\u00f3\u00f0ir hei\u00f0ra \u00feig og borgir ofr\u00edkisfullra \u00fej\u00f3\u00f0a \u00f3ttast \u00feig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa varst v\u00f6rn l\u00edtilmagnans, v\u00f6rn hins vesala \u00ed nau\u00f0um hans, skj\u00f3l \u00ed sk\u00farunum, hl\u00edf \u00ed hitanum. \u00de\u00f3tt andgustur ofr\u00edkismannanna s\u00e9 eins og kuldask\u00farir,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "glaumk\u00e6ti \u00f3vinanna eins og s\u00f3larbreiskja \u00ed of\u00feurrki, \u00fe\u00e1 sefar \u00fe\u00fa s\u00f3larbreiskjuna me\u00f0 skugganum af sk\u00fdinu, og sigurs\u00f6ngur ofr\u00edkismannanna hlj\u00f3\u00f0nar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn allsherjar mun \u00e1 \u00feessu fjalli b\u00faa \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um veislu me\u00f0 kr\u00e1sum, veislu me\u00f0 dreggjav\u00edni, mergju\u00f0um kr\u00e1sum og sk\u00edr\u00f0u dreggjav\u00edni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann mun afm\u00e1 \u00e1 \u00feessu fjalli sk\u00fdlu \u00fe\u00e1, sem hylur alla l\u00fd\u00f0i, og \u00feann hj\u00fap, sem breiddur er yfir allar \u00fej\u00f3\u00f0ir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann mun afm\u00e1 dau\u00f0ann a\u00f0 eil\u00edfu, og hinn alvaldi Drottinn mun \u00feerra t\u00e1rin af hverri \u00e1sj\u00f3nu, og sv\u00edvir\u00f0u s\u00edns l\u00fd\u00f0s mun hann burt nema af allri j\u00f6r\u00f0inni, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir tala\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun sagt ver\u00f0a: &#34;Sj\u00e1, \u00feessi er vor Gu\u00f0, v\u00e9r vonu\u00f0um \u00e1 hann, a\u00f0 hann mundi frelsa oss. \u00deessi er Drottinn, v\u00e9r vonu\u00f0um \u00e1 hann. F\u00f6gnum og gle\u00f0jumst yfir hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i hans!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00f6nd Drottins mun hv\u00edla yfir \u00feessu fjalli, en M\u00f3ab ver\u00f0a f\u00f3tum tro\u00f0inn \u00fear sem hann er, eins og h\u00e1lmur er tro\u00f0inn ni\u00f0ur \u00ed haugpolli."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og hann mun brei\u00f0a \u00fat hendur s\u00ednar ni\u00f0ri \u00ed pollinum, eins og sundma\u00f0ur gj\u00f6rir til \u00feess a\u00f0 taka sundt\u00f6kin. En hann mun l\u00e6gja dramb hans \u00fer\u00e1tt fyrir br\u00f6g\u00f0 handa hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00edgi \u00feinna h\u00e1u m\u00fara mun hann a\u00f0 velli leggja, steypa \u00fev\u00ed ni\u00f0ur og varpa til jar\u00f0ar, ofan \u00ed dufti\u00f0."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun \u00feetta kv\u00e6\u00f0i sungi\u00f0 ver\u00f0a \u00ed J\u00fadalandi: V\u00e9r eigum rammgerva borg. Hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i sitt gj\u00f6rir hann a\u00f0 m\u00farum og varnarvirki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 upp hli\u00f0in, svo a\u00f0 r\u00e9ttl\u00e1tur l\u00fd\u00f0ur megi inn ganga, s\u00e1 er tr\u00fana\u00f0inn var\u00f0veitir"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og hefir st\u00f6\u00f0ugt hugarfar. \u00de\u00fa veitir \u00e6varandi fri\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir treysta \u00e1 \u00feig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Treysti\u00f0 Drottni \u00e6 og \u00e6t\u00ed\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn, Drottinn er eil\u00edft bjarg."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann ni\u00f0url\u00e6gir \u00fe\u00e1, sem byggja \u00e1 h\u00e6\u00f0um. H\u00e1reistu borginni steypir hann ni\u00f0ur, hann steypir henni til jar\u00f0ar og leggur hana \u00ed dufti\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00e6tur tro\u00f0a hana ni\u00f0ur, f\u00e6tur f\u00e1t\u00e6kra, iljar umkomulausra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vegur hins r\u00e9ttl\u00e1ta er sl\u00e9ttur, g\u00f6tu hins r\u00e9ttl\u00e1ta ry\u00f0ur \u00fe\u00fa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e1, \u00e1 vegi d\u00f3ma \u00feinna, Drottinn, v\u00e6ntum v\u00e9r \u00fe\u00edn; \u00feitt nafn og \u00fe\u00edna minning \u00fer\u00e1ir s\u00e1la vor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Af hjarta \u00fer\u00e1i \u00e9g \u00feig \u00e1 n\u00e6turnar, j\u00e1, me\u00f0 andanum \u00ed brj\u00f3sti m\u00ednu skima \u00e9g eftir \u00fe\u00e9r. \u00deegar d\u00f3mar \u00fe\u00ednir birtast \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, \u00fe\u00e1 l\u00e6ra byggjendur jar\u00f0r\u00edkis r\u00e9ttl\u00e6ti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e9 hinum \u00f3gu\u00f0legu s\u00fdnd v\u00e6g\u00f0, l\u00e6ra \u00feeir eigi r\u00e9ttl\u00e6ti. \u00de\u00e1 fremja \u00feeir \u00f3r\u00e9tt \u00ed \u00fev\u00ed landi, \u00fear sem r\u00e9ttl\u00e6ti skal r\u00edkja, og gefa ekki g\u00e6tur a\u00f0 h\u00e1tign Drottins."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn, h\u00f6nd \u00fe\u00edn er \u00e1 lofti, en \u00feeir sj\u00e1 \u00fea\u00f0 ekki. L\u00e1t \u00fe\u00e1 sj\u00e1 vandl\u00e6ti \u00feitt l\u00fd\u00f0sins vegna og blyg\u00f0ast s\u00edn, j\u00e1, eldur ey\u00f0i \u00f3vinum \u00fe\u00ednum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Drottinn, veit \u00fe\u00fa oss fri\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir l\u00e1ti\u00f0 oss gjalda allra vorra verka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 vor, a\u00f0rir drottnar en \u00fe\u00fa h\u00f6f\u00f0u fengi\u00f0 yfirr\u00e1\u00f0 yfir oss, en n\u00fa viljum v\u00e9r eing\u00f6ngu lofa \u00feitt nafn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dau\u00f0ir lifna ekki, vofur r\u00edsa ekki upp. \u00de\u00fa vitja\u00f0ir \u00feeirra og eyddir \u00feeim og afm\u00e1\u00f0ir alla minningu um \u00fe\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir gj\u00f6rt \u00fej\u00f3\u00f0ina st\u00f3ra, Drottinn, \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt \u00fej\u00f3\u00f0ina st\u00f3ra, \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt \u00feig d\u00fdrlegan, \u00fe\u00fa hefir f\u00e6rt \u00fat \u00f6ll takm\u00f6rk landsins."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Drottinn, \u00ed ney\u00f0inni leitu\u00f0u \u00feeir \u00fe\u00edn, \u00feeir stundu upp andv\u00f6rpum, er \u00fe\u00fa hirtir \u00fe\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eins og \u00feungu\u00f0 kona, sem komin er a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00e6\u00f0a, hefir hr\u00ed\u00f0ir og hlj\u00f3\u00f0ar \u00ed harmkv\u00e6lum s\u00ednum, eins vorum v\u00e9r fyrir \u00fe\u00ednu augliti, Drottinn!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "V\u00e9r vorum \u00feunga\u00f0ir, v\u00e9r h\u00f6f\u00f0um hr\u00ed\u00f0ir en \u00feegar v\u00e9r f\u00e6ddum, var \u00fea\u00f0 vindur. V\u00e9r h\u00f6fum eigi afla\u00f0 landinu frelsis, og heimsb\u00faar hafa eigi f\u00e6\u00f0st."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Menn \u00fe\u00ednir, sem d\u00e1nir eru, skulu lifna, l\u00edk \u00feeirra r\u00edsa upp. Vakni\u00f0 og hefji\u00f0 fagna\u00f0ars\u00f6ng, \u00fe\u00e9r sem b\u00fai\u00f0 \u00ed duftinu, \u00fev\u00ed a\u00f0 d\u00f6ggin \u00fe\u00edn er d\u00f6gg lj\u00f3ssins, og j\u00f6r\u00f0in skal f\u00e6\u00f0a \u00fe\u00e1, sem dau\u00f0ir eru."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gakk \u00fe\u00fa, \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn, inn \u00ed herbergi \u00feitt og lyk aftur dyrunum \u00e1 eftir \u00fe\u00e9r. Fel \u00feig skamma hr\u00ed\u00f0, uns rei\u00f0in er li\u00f0in hj\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, Drottinn gengur \u00fat fr\u00e1 a\u00f0setursta\u00f0 s\u00ednum til \u00feess a\u00f0 hegna \u00edb\u00faum jar\u00f0arinnar fyrir misgj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra. J\u00f6r\u00f0in mun birtast l\u00e1ta bl\u00f3\u00f0i\u00f0, sem \u00e1 henni hefir veri\u00f0 \u00fathellt, og h\u00fan mun ekki lengur hylja \u00fe\u00e1, sem \u00e1 henni hafa myrtir veri\u00f0."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun Drottinn me\u00f0 hinu har\u00f0a, mikla og sterka sver\u00f0i s\u00ednu hegna Levjatan, hinum flughra\u00f0a dreka, Levjatan, hinum bug\u00f0\u00f3tta dreka, og bana sj\u00f3skr\u00edmslinu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r kve\u00f0a um hinn yndislega v\u00edngar\u00f0:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g, Drottinn, er v\u00f6r\u00f0ur hans, \u00e9g v\u00f6kva hann \u00e1 hverri stundu. \u00c9g g\u00e6ti hans n\u00f3tt og dag, til \u00feess a\u00f0 enginn vinni \u00fear spell."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00e9r er ekki rei\u00f0i \u00ed hug, en finni \u00e9g \u00feyrna og \u00feistla r\u00e6\u00f0st \u00e9g \u00e1 \u00fe\u00e1 og brenni \u00fe\u00e1 til \u00f6sku _"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "nema menn leiti h\u00e6lis hj\u00e1 m\u00e9r og gj\u00f6ri fri\u00f0 vi\u00f0 mig, gj\u00f6ri fri\u00f0 vi\u00f0 mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1 komandi t\u00edmum mun Jakob festa r\u00e6tur, \u00cdsrael bl\u00f3mgast og frj\u00f3vgast, og \u00feeir munu fylla jar\u00f0arkringluna me\u00f0 \u00e1v\u00f6xtum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hefir Drottinn losti\u00f0 l\u00fd\u00f0inn anna\u00f0 eins h\u00f6gg og \u00fea\u00f0, er hann l\u00fdstur \u00fe\u00e1, sem lustu hann? E\u00f0a hefir \u00cdsrael myrtur veri\u00f0, eins og banamenn hans eru myrtir?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 reka l\u00fd\u00f0inn fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta hann fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, hegnir \u00fe\u00fa honum. Hann hreif hann burt me\u00f0 hinum hvassa vindi s\u00ednum, \u00feegar austanstormurinn geisa\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deess vegna ver\u00f0ur misgj\u00f6r\u00f0 Jakobs me\u00f0 \u00fev\u00ed afpl\u00e1nu\u00f0 og me\u00f0 \u00fev\u00ed er synd hans algj\u00f6rlega burt numin, a\u00f0 hann l\u00e6tur alla altarissteinana ver\u00f0a sem brotna kalksteina, svo a\u00f0 as\u00e9rurnar og s\u00f3ls\u00falurnar r\u00edsa ekki upp framar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hin v\u00edggirta borg er komin \u00ed ey\u00f0i, eins og mannau\u00f0ur og yfirgefinn \u00e1fangasta\u00f0ur \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni. K\u00e1lfar ganga \u00fear \u00e1 beit og liggja \u00fear og b\u00edta \u00fear kvisti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deegar greinarnar \u00feorna, eru \u00fe\u00e6r brotnar, konur koma og kveikja eld vi\u00f0 \u00fe\u00e6r. \u00dev\u00ed a\u00f0 h\u00fan var \u00f3vitur \u00fej\u00f3\u00f0, fyrir \u00fev\u00ed getur hann, sem sk\u00f3p hana, ekki veri\u00f0 henni miskunnsamur, og hann, sem mynda\u00f0i hana, ekki veri\u00f0 henni l\u00edknsamur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun Drottinn sl\u00e1 korni\u00f0 \u00far axinu, allt \u00ed fr\u00e1 straumi Efrats til Egyptalands\u00e1r, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 saman t\u00edndir ver\u00f0a einn og einn, \u00cdsraelsmenn!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun bl\u00e1si\u00f0 ver\u00f0a \u00ed mikinn l\u00fa\u00f0ur, og \u00fe\u00e1 munu \u00feeir koma, hinir t\u00f6pu\u00f0u \u00ed Ass\u00fdr\u00edu og hinir burtreknu \u00ed Egyptalandi, og \u00feeir munu tilbi\u00f0ja Drottin \u00e1 fjallinu helga \u00ed Jer\u00fasalem."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vei hinum drembilega h\u00f6fu\u00f0sveig drykkjur\u00fatanna \u00ed Efra\u00edm, hinu bliknandi bl\u00f3mi, hinni d\u00fdrlegu pr\u00fd\u00f0i, sem stendur \u00e1 h\u00e6\u00f0inni \u00ed frj\u00f3sama dalnum hinna v\u00edndrukknu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sj\u00e1, sterk og voldug hetja kemur fr\u00e1 Drottni. Eins og haglsk\u00far, f\u00e1rvi\u00f0ri, eins og dynjandi, streymandi regn \u00ed hellisk\u00far varpar hann honum til jar\u00f0ar me\u00f0 hendi sinni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f3tum tro\u00f0inn skal hann ver\u00f0a, hinn drembilegi h\u00f6fu\u00f0sveigur drykkjur\u00fatanna \u00ed Efra\u00edm."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og fyrir hinu bliknandi bl\u00f3mi, hinni d\u00fdrlegu pr\u00fd\u00f0i, sem stendur \u00e1 h\u00e6\u00f0inni \u00ed frj\u00f3sama dalnum, skal fara eins og \u00e1rf\u00edkju, er \u00feroskast fyrir uppskeru: Einhver kemur auga \u00e1 hana og gleypir hana \u00f3\u00f0ara en hann hefir n\u00e1\u00f0 henni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun Drottinn allsherjar vera d\u00fdrlegur h\u00f6fu\u00f0sveigur og pr\u00fd\u00f0ilegt h\u00f6fu\u00f0dj\u00e1sn fyrir leifar \u00fej\u00f3\u00f0ar sinnar"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og r\u00e9ttl\u00e6tisandi \u00feeim, er \u00ed d\u00f3mum sitja, og styrkleikur \u00feeim, er b\u00e6gja burt \u00f3fri\u00f0num a\u00f0 borghli\u00f0um \u00f3vinanna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En einnig h\u00e9rna reika menn af v\u00edni og skj\u00f6gra af \u00e1fengum drykkjum. Prestar og sp\u00e1menn reika af \u00e1fengum drykkjum, eru rugla\u00f0ir af v\u00edni, skj\u00f6gra af \u00e1fengum drykkjum. \u00de\u00e1 svimar \u00ed vitrunum s\u00ednum og allt hringsn\u00fdst fyrir \u00feeim \u00ed \u00farskur\u00f0um \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00f6ll bor\u00f0 eru full af vi\u00f0bj\u00f3\u00f0slegri sp\u00fdju, enginn blettur hreinn eftir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Hverjum \u00feykist sp\u00e1ma\u00f0urinn vera a\u00f0 kenna visku og hvern \u00e6tlar hann a\u00f0 fr\u00e6\u00f0a me\u00f0 bo\u00f0skap s\u00ednum? Erum v\u00e9r n\u00fdvandir af mj\u00f3lkinni og n\u00fdteknir af brj\u00f3stunum?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Alltaf a\u00f0 skipa og skipa, skipa og skipa _ skamma og skamma, skamma og skamma _ \u00fdmist \u00feetta, \u00fdmist hitt.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00e1, me\u00f0 stamandi v\u00f6rum og annarlegri tungu mun hann l\u00e1ta tala til \u00feessarar \u00fej\u00f3\u00f0ar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hann sem sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00deetta er hv\u00edldin _ lj\u00e1i\u00f0 hinum \u00fereytta hv\u00edld! _ H\u00e9r er hv\u00edldarsta\u00f0ur.&#34; En \u00feeir vildu ekki heyra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed mun or\u00f0 Drottins l\u00e1ta svo \u00ed eyrum \u00feeirra: &#34;Skipa og skipa, skipa og skipa _ skamma og skamma, skamma og skamma _ \u00fdmist \u00feetta, \u00fdmist hitt,&#34; a\u00f0 \u00feeir steypist aftur \u00e1 bak og beinbrotni, festist \u00ed sn\u00f6runni og ver\u00f0i teknir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00fev\u00ed or\u00f0 Drottins, \u00fe\u00e9r spottsamir menn, \u00fe\u00e9r sem drottni\u00f0 yfir f\u00f3lki \u00fev\u00ed, sem b\u00fdr \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e9r segi\u00f0: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum gj\u00f6rt s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 dau\u00f0ann og samning vi\u00f0 Hel. \u00de\u00f3 a\u00f0 hin dynjandi svipa r\u00ed\u00f0i yfir, \u00fe\u00e1 mun h\u00fan eigi til vor koma, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum gj\u00f6rt lygi a\u00f0 h\u00e6li voru og fali\u00f0 oss \u00ed skj\u00f3li svikanna.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir hinn alvaldi Drottinn svo: Sj\u00e1, \u00e9g legg undirst\u00f6\u00f0ustein \u00e1 S\u00edon, traustan stein, \u00f3bifanlegan, \u00e1g\u00e6tan hornstein. S\u00e1 sem tr\u00fair, er eigi \u00f3\u00f0l\u00e1tur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g gj\u00f6ri r\u00e9ttinn a\u00f0 m\u00e6liva\u00f0 og r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 a\u00f0 m\u00e6lil\u00f3\u00f0i. Og haglhr\u00ed\u00f0 skal feykja burt h\u00e6li lyginnar og vatnsfl\u00f3\u00f0 skola burt skj\u00f3linu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e1ttm\u00e1li y\u00f0ar vi\u00f0 dau\u00f0ann skal rofinn ver\u00f0a og samningur y\u00f0ar vi\u00f0 Hel eigi standa. \u00de\u00e1 er hin dynjandi svipa r\u00ed\u00f0ur yfir, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r sundurmar\u00f0ir ver\u00f0a af henni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cd hvert sinn, sem h\u00fan r\u00ed\u00f0ur yfir, skal h\u00fan hremma y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 hverjum morgni r\u00ed\u00f0ur h\u00fan yfir, n\u00f3tt sem n\u00fdtan dag. Og \u00fea\u00f0 skal ver\u00f0a skelfingin ein a\u00f0 skilja bo\u00f0skapinn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hv\u00edlan mun ver\u00f0a of stutt til \u00feess a\u00f0 ma\u00f0ur f\u00e1i r\u00e9tt \u00far s\u00e9r, og \u00e1brei\u00f0an of mj\u00f3 til \u00feess a\u00f0 ma\u00f0ur f\u00e1i sk\u00fdlt s\u00e9r me\u00f0 henni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Drottinn mun standa upp, eins og \u00e1 Peras\u00edmfjalli, hann mun rei\u00f0ast, eins og \u00ed dalnum hj\u00e1 G\u00edbeon. Hann mun vinna verk sitt, hi\u00f0 undarlega verk sitt, og framkv\u00e6ma starf sitt, hi\u00f0 \u00f3vanalega starf sitt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 n\u00fa af spottinu, svo a\u00f0 fj\u00f6trar y\u00f0ar ver\u00f0i ekki enn har\u00f0ari, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi heyrt af hinum alvalda, Drottni allsherjar, a\u00f0 fastr\u00e1\u00f0i\u00f0 s\u00e9, a\u00f0 ey\u00f0ing komi yfir land allt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hlusti\u00f0 \u00e1 og heyri\u00f0 m\u00e1l mitt! Hyggi\u00f0 a\u00f0 og heyri\u00f0 or\u00f0 m\u00edn!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hvort pl\u00e6gir pl\u00f3gma\u00f0urinn \u00ed s\u00edfellu til s\u00e1ningar, ristir upp og herfar akurland sitt?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hvort mun hann eigi, \u00feegar hann hefir jafna\u00f0 moldina a\u00f0 ofan, s\u00e6lda \u00fear kryddi og s\u00e1 k\u00fameni, setja hveiti ni\u00f0ur \u00ed ra\u00f0ir, bygg \u00e1 tilteknum sta\u00f0 og speldi \u00ed \u00fatja\u00f0arinn?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gu\u00f0 hans kennir honum hina r\u00e9ttu a\u00f0fer\u00f0 og lei\u00f0beinir honum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eigi er krydd \u00fereskt me\u00f0 \u00fereskisle\u00f0a n\u00e9 vagnhj\u00f3li velt yfir k\u00famen, heldur er kryddbl\u00f3mi\u00f0 bari\u00f0 af me\u00f0 \u00fe\u00fast og k\u00famen me\u00f0 staf."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Mun neyslukorn muli\u00f0 sundur? Nei, menn halda ekki st\u00f6\u00f0ugt \u00e1fram a\u00f0 \u00fereskja \u00fea\u00f0 og keyra eigi vagnhj\u00f3l s\u00edn n\u00e9 hesta yfir \u00fea\u00f0, menn mylja \u00fea\u00f0 eigi sundur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Einnig \u00feetta kemur fr\u00e1 Drottni allsherjar. Hann er undursamlegur \u00ed r\u00e1\u00f0um og mikill \u00ed v\u00edsd\u00f3mi."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c6, Ar\u00edel, Ar\u00edel, \u00fe\u00fa borg, \u00fear sem Dav\u00ed\u00f0 sl\u00f3 herb\u00fa\u00f0um! B\u00e6ti\u00f0 \u00e1ri vi\u00f0 \u00feetta \u00e1r, l\u00e1t h\u00e1t\u00ed\u00f0irnar fara sinn hring,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 \u00ferengi \u00e9g a\u00f0 Ar\u00edel, og h\u00fan skal ver\u00f0a hrygg\u00f0 og harmur, og h\u00fan skal ver\u00f0a m\u00e9r sem Ar\u00edel."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g vil setja herb\u00fa\u00f0ir allt \u00ed kringum \u00feig, umlykja \u00feig me\u00f0 var\u00f0m\u00f6nnum og reisa hervirki \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt tala l\u00e1gri r\u00f6ddu upp \u00far j\u00f6r\u00f0inni, og or\u00f0 \u00fe\u00edn hlj\u00f3ma dimmum r\u00f3mi \u00far duftinu. R\u00f6dd \u00fe\u00edn skal vera sem draugsr\u00f6dd \u00far j\u00f6r\u00f0inni og or\u00f0 \u00fe\u00edn hlj\u00f3ma sem hv\u00edskur \u00far duftinu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En merg\u00f0 fjandmanna \u00feinna skal ver\u00f0a sem moldryk og merg\u00f0 ofbeldismannanna sem fj\u00fakandi s\u00e1\u00f0ir. \u00dea\u00f0 skal ver\u00f0a skyndilega, \u00e1 einu augabrag\u00f0i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hennar skal ver\u00f0a vitja\u00f0 af Drottni allsherjar me\u00f0 rei\u00f0ar\u00ferumu, landskj\u00e1lfta og miklum gn\u00fd, fellibyljum, stormvi\u00f0ri og ey\u00f0andi eldsloga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eins og \u00ed draums\u00fdn um n\u00f3tt, \u00feannig mun fara fyrir merg\u00f0 allra \u00feeirra \u00fej\u00f3\u00f0a, sem herja \u00e1 Ar\u00edel, og \u00f6llum \u00feeim, sem herja \u00e1 hana og hervirki hennar og \u00ferengja a\u00f0 henni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og eins og \u00feegar hungra\u00f0an mann dreymir a\u00f0 hann eti, en vaknar svo jafnhungra\u00f0ur, og eins og \u00feegar \u00feyrstan mann dreymir a\u00f0 hann drekki, en vaknar svo \u00f6rmagna og s\u00e1r\u00feyrstur, svo skal fara fyrir merg\u00f0 allra \u00feeirra \u00fej\u00f3\u00f0a, er herja \u00e1 S\u00edonfjall."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Falli\u00f0 \u00ed stafi og undrist, gj\u00f6ri\u00f0 y\u00f0ur sj\u00f3nlausa og veri\u00f0 blindir! Gj\u00f6rist drukknir, og \u00fe\u00f3 ekki af v\u00edni, reiki\u00f0, og \u00fe\u00f3 ekki af \u00e1fengum drykk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir \u00fathellt yfir y\u00f0ur svefnsemi-anda og aftur lukt augu y\u00f0ar _ sp\u00e1mennina _ og brug\u00f0i\u00f0 hulu yfir h\u00f6fu\u00f0 y\u00f0ar _ \u00fe\u00e1 sem vitranir f\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d6ll opinberun er y\u00f0ur sem or\u00f0in \u00ed innsigla\u00f0ri b\u00f3k. S\u00e9 h\u00fan fengin \u00feeim, sem kann a\u00f0 lesa, og sagt: &#34;Les \u00fe\u00fa \u00feetta,&#34; \u00fe\u00e1 segir hann: &#34;\u00c9g get \u00fea\u00f0 ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er innsiglu\u00f0.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En s\u00e9 b\u00f3kin fengin \u00feeim, sem eigi kann a\u00f0 lesa, og sagt: &#34;Les \u00fe\u00fa \u00feetta,&#34; \u00fe\u00e1 segir hann: &#34;\u00c9g er ekki l\u00e6s.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i: Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessi l\u00fd\u00f0ur n\u00e1lgast mig me\u00f0 munni s\u00ednum og hei\u00f0rar mig me\u00f0 v\u00f6rum s\u00ednum, en fjarl\u00e6gir hjarta sitt langt \u00ed burt fr\u00e1 m\u00e9r, og me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3tti \u00feeirra fyrir m\u00e9r er manna bo\u00f0or\u00f0, l\u00e6r\u00f0 utan b\u00f3kar,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "sj\u00e1, fyrir \u00fev\u00ed mun \u00e9g enn fara undursamlega me\u00f0 \u00feennan l\u00fd\u00f0, undursamlega og undarlega. Speki spekinganna skal komast \u00ed \u00ferot og hyggindi hyggindamannanna fara \u00ed felur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem leggjast dj\u00fapt til \u00feess a\u00f0 dylja \u00e1form s\u00edn fyrir Drottni og fremja verk s\u00edn \u00ed myrkrinu og segja: &#34;Hver s\u00e9r oss? Hver veit af oss?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hv\u00edl\u00edk f\u00e1sinna! E\u00f0a skal meta a\u00f0 j\u00f6fnu leirinn og smi\u00f0inn, svo a\u00f0 verki\u00f0 geti sagt um meistarann: &#34;Hann hefir eigi b\u00fai\u00f0 mig til,&#34; og sm\u00ed\u00f0in geti sagt um smi\u00f0inn: &#34;Hann kann ekki neitt?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eftir skamma hr\u00ed\u00f0 skal L\u00edbanonsk\u00f3gur ver\u00f0a a\u00f0 aldingar\u00f0i og aldingar\u00f0ur talinn ver\u00f0a kjarrsk\u00f3gur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi skulu hinir daufu heyra ritu\u00f0 or\u00f0, og augu hinna blindu skulu sj\u00e1 \u00fat \u00far dimmunni og myrkrinu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun aukast gle\u00f0i hinna au\u00f0mj\u00faku yfir Drottni, og hinir f\u00e1t\u00e6kustu me\u00f0al manna munu fagna yfir Hinum heilaga \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ofbeldismenn eru ekki framar til og spottarar undir lok li\u00f0nir, og allir \u00feeir uppr\u00e6ttir, er rangl\u00e6ti i\u00f0ka,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00feeir er sakfella menn fyrir r\u00e9tti og leggja sn\u00f6rur fyrir \u00fe\u00e1, er vanda um \u00e1 \u00feingum, og blekkja hina saklausu me\u00f0 h\u00e9g\u00f3ma."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn, hann er frelsa\u00f0i Abraham, svo um Jakobs h\u00fas: Jakob skal eigi framar \u00feurfa a\u00f0 blyg\u00f0ast s\u00edn og \u00e1sj\u00f3na hans eigi framar blikna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feegar ni\u00f0jar hans sj\u00e1 verk handa minna \u00e1 me\u00f0al s\u00edn, munu \u00feeir helga nafn mitt, \u00feeir munu helga Hinn heilaga, Jakobs Gu\u00f0, og \u00f3ttast \u00cdsraels Gu\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu hinir andlega villtu \u00e1tta sig og hinir \u00fever\u00fa\u00f0arfullu l\u00e1ta s\u00e9r segjast."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vei hinum \u00fever\u00fa\u00f0ugu b\u00f6rnum _ segir Drottinn. \u00deau taka saman r\u00e1\u00f0, er eigi koma fr\u00e1 m\u00e9r, og gj\u00f6ra bandalag, \u00e1n \u00feess a\u00f0 minn andi s\u00e9 me\u00f0 \u00ed verki, til a\u00f0 hla\u00f0a synd \u00e1 synd ofan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deau gj\u00f6ra s\u00e9r fer\u00f0 su\u00f0ur til Egyptalands \u00e1n \u00feess a\u00f0 leita minna atkv\u00e6\u00f0a, til a\u00f0 leita s\u00e9r h\u00e6lis hj\u00e1 Fara\u00f3 og f\u00e1 s\u00e9r skj\u00f3l \u00ed skugga Egyptalands."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En h\u00e6li\u00f0 hj\u00e1 Fara\u00f3 skal ver\u00f0a y\u00f0ur til skammar og skj\u00f3li\u00f0 \u00ed skugga Egyptalands til sm\u00e1nar!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1tum h\u00f6f\u00f0ingja l\u00fd\u00f0sins vera \u00ed S\u00f3an og sendimenn hans komast alla lei\u00f0 til Hanes!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir munu allir skammast s\u00edn fyrir \u00fe\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0, sem eigi hj\u00e1lpar \u00feeim, er a\u00f0 engu li\u00f0i ver\u00f0ur og til engrar hj\u00e1lpar, heldur eing\u00f6ngu til skammar og h\u00e1\u00f0ungar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sp\u00e1d\u00f3mur um d\u00fdr Su\u00f0urlandsins. Um torf\u00e6ruland og angistar, \u00fear sem lj\u00f3nynjur og lj\u00f3n, eiturormar og flugdrekar hafast vi\u00f0, flytja \u00feeir au\u00f0\u00e6fi s\u00edn \u00e1 asnab\u00f6kum og fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u s\u00edna \u00e1 \u00falfaldakryppum til \u00feeirrar \u00fej\u00f3\u00f0ar, sem eigi hj\u00e1lpar \u00feeim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Li\u00f0veisla Egyptalands er f\u00e1n\u00fdt og einskis vir\u00f0i. Fyrir \u00fev\u00ed kalla \u00e9g \u00fea\u00f0: St\u00f3rgortarinn, er eigi hefst a\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Far n\u00fa og rita \u00fea\u00f0 \u00e1 spjald hj\u00e1 \u00feeim og letra \u00fea\u00f0 \u00ed b\u00f3k, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e1 komandi t\u00edmum ver\u00f0i til vitnisbur\u00f0ar \u00e6vinlega."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feetta er \u00ferj\u00f3skur l\u00fd\u00f0ur, lygin b\u00f6rn, b\u00f6rn sem eigi vilja heyra kenningu Drottins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deau segja vi\u00f0 sj\u00e1endur: &#34;\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi sj\u00e1 s\u00fdnir,&#34; og vi\u00f0 vitranamenn: &#34;\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi birta oss sannleikann. Sl\u00e1i\u00f0 oss heldur gullhamra og birti\u00f0 oss blekkingar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fari\u00f0 \u00fat af veginum, beygi\u00f0 \u00fat af brautinni, komi\u00f0 Hinum heilaga \u00ed \u00cdsrael burt fr\u00e1 augliti voru.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Hinn heilagi \u00ed \u00cdsrael svo: S\u00f6kum \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafni\u00f0 \u00feessu or\u00f0i, en rei\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur \u00e1 ofr\u00edki og andh\u00e6lisskap og sty\u00f0jist vi\u00f0 \u00fea\u00f0,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed skal \u00feessi misgj\u00f6r\u00f0 ver\u00f0a y\u00f0ur eins og veggjarkafli, sem bungar \u00fat \u00e1 h\u00e1um m\u00farvegg og kominn er a\u00f0 hruni. Skyndilega og a\u00f0 \u00f3v\u00f6rum hrynur hann."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann brotnar sundur, eins og \u00feegar leirker er broti\u00f0, v\u00e6g\u00f0arlaust m\u00f6lva\u00f0, svo a\u00f0 af molunum f\u00e6st eigi svo miki\u00f0 sem leirbrot til a\u00f0 taka me\u00f0 eld af arni e\u00f0a til a\u00f0 ausa me\u00f0 vatni \u00far \u00fer\u00f3."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Svo hefir hinn alvaldi Drottinn, Hinn heilagi \u00ed \u00cdsrael, sagt: Fyrir afturhvarf og r\u00f3semi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r frelsa\u00f0ir ver\u00f0a, \u00ed \u00feolinm\u00e6\u00f0i og trausti skal styrkur y\u00f0ar vera. En \u00fe\u00e9r vildu\u00f0 \u00fea\u00f0 ekki"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u\u00f0: &#34;Nei, \u00e1 hestum skulum v\u00e9r \u00fej\u00f3ta&#34; _ fyrir \u00fev\u00ed skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r fl\u00fdja! _ &#34;og \u00e1 l\u00e9ttum rei\u00f0skj\u00f3tum skulum v\u00e9r r\u00ed\u00f0a&#34; _ fyrir \u00fev\u00ed skulu \u00feeir vera l\u00e9ttir \u00e1 s\u00e9r, sem elta y\u00f0ur!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eitt \u00fe\u00fasund skal fl\u00fdja fyrir \u00f3gnunum eins manns, fyrir \u00f3gnunum fimm manna skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r fl\u00fdja, uns eftirleifar y\u00f0ar ver\u00f0a sem vitast\u00f6ng \u00e1 fjallstindi og sem hermerki \u00e1 h\u00f3l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En Drottinn b\u00ed\u00f0ur \u00feess a\u00f0 geta miskunna\u00f0 y\u00f0ur og heldur kyrru fyrir, uns hann getur l\u00edkna\u00f0 y\u00f0ur. \u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn er Gu\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6tis. S\u00e6lir eru allir \u00feeir, sem \u00e1 hann vona."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00e1, \u00fe\u00fa l\u00fd\u00f0ur \u00ed S\u00edon, \u00fe\u00fa sem b\u00fdr \u00ed Jer\u00fasalem, gr\u00e1t \u00fe\u00fa eigi \u00e1n afl\u00e1ts. Hann mun vissulega miskunna \u00fe\u00e9r, \u00feegar \u00fe\u00fa kallar \u00ed ney\u00f0inni, hann mun b\u00e6nheyra \u00feig, \u00feegar hann heyrir til \u00fe\u00edn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Drottinn mun gefa y\u00f0ur ney\u00f0arbrau\u00f0 og \u00ferengingarvatn. En hann, sem kennir \u00fe\u00e9r, mun \u00fe\u00e1 eigi framar fela sig, heldur munu augu \u00fe\u00edn l\u00edta hann,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og eyru \u00fe\u00edn munu heyra \u00feessi or\u00f0 k\u00f6llu\u00f0 \u00e1 eftir \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00e9r v\u00edki\u00f0 til h\u00e6gri handar e\u00f0a vinstri: &#34;H\u00e9r er vegurinn! Fari\u00f0 hann!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f3hrein telja hin silfurl\u00f6g\u00f0u skur\u00f0go\u00f0 y\u00f0ar og hin gullb\u00fanu l\u00edkneski y\u00f0ar. \u00de\u00fa munt burt snara \u00feeim eins og einhverri vi\u00f0urstygg\u00f0, \u00fe\u00fa munt segja vi\u00f0 \u00feau: &#34;Burt h\u00e9\u00f0an.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun hann regn gefa s\u00e6\u00f0i \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa s\u00e1ir \u00ed akurland \u00feitt, og brau\u00f0 af gr\u00f3\u00f0ri akurlandsins; kjarngott og kostmiki\u00f0 mun \u00fea\u00f0 vera; f\u00e9na\u00f0ur \u00feinn mun \u00e1 \u00feeim degi ganga \u00ed v\u00ed\u00f0lendum grashaga."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Uxarnir og asnarnir, sem akurinn erja, skulu eta saltan f\u00f3\u00f0urblending, sem hreinsa\u00f0ur hefir veri\u00f0 me\u00f0 varpsk\u00f3flu og varpkv\u00edsl."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1 hverju h\u00e1u fjalli og \u00e1 hverri gn\u00e6fandi h\u00e6\u00f0 munu vatnsl\u00e6kir fram flj\u00f3ta \u00e1 hinum mikla mannfallsdegi, \u00feegar turnarnir hrynja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun tunglslj\u00f3si\u00f0 ver\u00f0a sem s\u00f3larlj\u00f3s, og s\u00f3larlj\u00f3si\u00f0 sj\u00f6faldast, eins og sj\u00f6 daga lj\u00f3s, \u00feann dag er Drottinn bindur um s\u00e1r \u00fej\u00f3\u00f0ar sinnar og gr\u00e6\u00f0ir hennar kr\u00f6mdu undir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sj\u00e1, nafn Drottins kemur \u00far fjarl\u00e6g\u00f0. Rei\u00f0i hans b\u00e1lar og \u00feykkan reykjarm\u00f6kk leggur upp af. Heiftin frey\u00f0ir um varir hans og tunga hans er sem ey\u00f0andi eldur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Andgustur hans er sem \u00f3lgandi vatnsfall, \u00fea\u00f0 er tekur manni \u00ed h\u00e1ls. Hann mun drifta \u00fej\u00f3\u00f0irnar \u00ed s\u00e1ldi ey\u00f0ingarinnar og leggja \u00fej\u00f3\u00f0unum \u00ed munn bitil \u00feann, er lei\u00f0ir \u00fe\u00e6r afvega."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r syngja lj\u00f3\u00f0, eins og a\u00f0faran\u00f3tt h\u00e1t\u00ed\u00f0ar, og hjartans gle\u00f0i \u00e1 y\u00f0ur vera, eins og \u00feegar gengi\u00f0 er me\u00f0 hlj\u00f3\u00f0p\u00edpum upp \u00e1 fjall Drottins til hellubjargs \u00cdsraels."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun Drottinn heyra l\u00e1ta hina h\u00e1tignarlegu raust s\u00edna og l\u00e1ta sj\u00e1 til s\u00edn, \u00feegar hann rei\u00f0ir ofan armlegg sinn \u00ed brennandi rei\u00f0i, me\u00f0 ey\u00f0andi eldslogum, me\u00f0 hellisk\u00farum, steypihr\u00ed\u00f0um og hagl\u00e9ljum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e1, fyrir raustu Drottins mun Ass\u00fdr\u00eda skelfast, er hann l\u00fdstur hana me\u00f0 sprota s\u00ednum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og \u00ed hvert sinn sem refsiv\u00f6lur s\u00e1, er Drottinn rei\u00f0ir \u00e1 lofti uppi yfir henni, kemur ni\u00f0ur, mun heyrast bumbuhlj\u00f3\u00f0 og g\u00edgjusl\u00e1ttur, og me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 sveifla hendinni mun hann berjast gegn \u00feeim."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Brennslugr\u00f3f er \u00feegar fyrir l\u00f6ngu undirb\u00fain, h\u00fan er og gj\u00f6r\u00f0 handa konunginum. Hann hefir gj\u00f6rt eldst\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00ed henni dj\u00fapt og v\u00edtt, hann ber a\u00f0 mikinn eld og vi\u00f0. Andgustur Drottins kveikir \u00ed \u00fev\u00ed, eins og brennisteinsfl\u00f3\u00f0."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem fara su\u00f0ur til Egyptalands \u00ed li\u00f0sb\u00f3n, sem rei\u00f0a sig \u00e1 hesta og treysta \u00e1 vagna, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u margir, og \u00e1 riddara, af \u00fev\u00ed a\u00f0 fj\u00f6ldinn s\u00e9 mikill, en l\u00edta ekki til Hins heilaga \u00ed \u00cdsrael og leita ekki Drottins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En hann er l\u00edka r\u00e1\u00f0spakur og l\u00e6tur \u00f3g\u00e6funa yfir koma og tekur ekki or\u00f0 s\u00edn aftur. Hann r\u00eds upp \u00ed m\u00f3ti h\u00fasi illvirkjanna og \u00ed m\u00f3ti hj\u00e1lparli\u00f0i misgj\u00f6r\u00f0amannanna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Egyptar eru menn, en enginn Gu\u00f0, hestar \u00feeirra eru hold, en eigi andi. \u00deegar Drottinn r\u00e9ttir \u00fat h\u00f6nd s\u00edna, hrasar li\u00f0veitandinn og li\u00f0\u00feeginn fellur, svo a\u00f0 \u00feeir farast allir hver me\u00f0 \u00f6\u00f0rum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svo hefir Drottinn vi\u00f0 mig sagt: Eins og lj\u00f3ni\u00f0 e\u00f0a lj\u00f3nsk\u00e1lfurinn urrar yfir br\u00e1\u00f0 sinni, \u00feegar hjar\u00f0mannah\u00f3p er stefnt saman \u00e1 m\u00f3ti honum, og hann hr\u00e6\u00f0ist ekki k\u00f6ll \u00feeirra og l\u00e6tur ekki hugfallast vi\u00f0 h\u00e1reysti \u00feeirra, eins mun Drottinn allsherjar ofan st\u00edga til \u00feess a\u00f0 herja \u00e1 S\u00edonfjall og h\u00e6\u00f0 \u00feess."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eins og fuglar \u00e1 fl\u00f6kti, eins mun Drottinn allsherjar vernda Jer\u00fasalem, vernda hana og frelsa, v\u00e6gja henni og bjarga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hverfi\u00f0 aftur, \u00fe\u00e9r \u00cdsraelsmenn, til hans, sem \u00fe\u00e9r eru\u00f0 horfnir svo langt \u00ed burtu fr\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e1 \u00feeim degi munu \u00feeir hver og einn hafna silfurgo\u00f0um s\u00ednum og gullgo\u00f0um, er sekar hendur y\u00f0ar hafa gj\u00f6rt handa y\u00f0ur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ass\u00fdr\u00eda skal fyrir sver\u00f0i falla, en ekki fyrir manna sver\u00f0i. Sver\u00f0 skal ver\u00f0a henni a\u00f0 bana, en ekkert mannssver\u00f0. H\u00fan mun undan sver\u00f0i fl\u00fdja og \u00e6skumenn hennar ver\u00f0a \u00e1nau\u00f0ugir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og bjarg hennar mun farast af \u00f3tta og h\u00f6f\u00f0ingjar hennar fl\u00fdja \u00ed ofbo\u00f0i undan merkinu. Svo segir Drottinn, sem hefir eld sinn \u00e1 S\u00edon og arin sinn \u00ed Jer\u00fasalem."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar konungurinn r\u00edkir me\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti og h\u00f6f\u00f0ingjarnir stj\u00f3rna me\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 ver\u00f0ur hver \u00feeirra sem hl\u00e9 fyrir vindi og skj\u00f3l fyrir sk\u00farum, sem vatnsl\u00e6kir \u00ed \u00f6r\u00e6fum, sem skuggi af st\u00f3rum hamri \u00ed vatnslausu landi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 eru augu hinna sj\u00e1andi eigi afturlukt, og \u00fe\u00e1 hlusta eyru \u00feeirra, sem heyrandi eru."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hj\u00f6rtu hinna g\u00e1lausu munu l\u00e6ra hyggindi og tunga hinna m\u00e1llausu tala li\u00f0ugt og sk\u00fdrt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 ver\u00f0ur heimskinginn eigi framar kalla\u00f0ur g\u00f6fugmenni og hinn undirf\u00f6ruli eigi sag\u00f0ur veglyndur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Heimskinginn talar heimsku og hjarta hans b\u00fdr m\u00f6nnum \u00f3g\u00e6fu, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann breytir \u00f3gu\u00f0lega og talar villu gegn Drottni, l\u00e6tur hinn hungra\u00f0a vera svangan og gefur eigi \u00feyrstum manni vatnsdrykk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vopn hins undirf\u00f6rula eru ska\u00f0v\u00e6nleg. Hann hugsar upp pretti til \u00feess a\u00f0 koma hinum umkomulausa \u00e1 kn\u00e9 me\u00f0 lygar\u00e6\u00f0um, og \u00fea\u00f0 jafnvel \u00fe\u00f3tt hinn f\u00e1t\u00e6ki sanni r\u00e9tt sinn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En g\u00f6fugmenni\u00f0 hefir g\u00f6fugleg \u00e1form og stendur st\u00f6\u00f0ugur \u00ed \u00fev\u00ed, sem g\u00f6fuglegt er."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e9r \u00e1hyggjulausu konur, standi\u00f0 upp og heyri\u00f0 raust m\u00edna! \u00de\u00e9r ugglausu d\u00e6tur, gefi\u00f0 gaum a\u00f0 r\u00e6\u00f0u minni:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eftir \u00e1r og daga skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hinar ugglausu skelfast, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00ednberjatekjan bregst og aldintekja ver\u00f0ur engin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hr\u00e6\u00f0ist, \u00fe\u00e9r hinar \u00e1hyggjulausu! Skelfist, \u00fe\u00e9r hinar ugglausu! Fari\u00f0 af kl\u00e6\u00f0um og veri\u00f0 naktar, gyr\u00f0i\u00f0 h\u00e6rusekk um lendar y\u00f0ar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "beri\u00f0 y\u00f0ur h\u00f6rmulega vegna akranna, vegna hinna yndislegu akra, vegna hins frj\u00f3sama v\u00ednvi\u00f0ar,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "vegna akurlendis \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar \u00fear sem vaxa munu \u00feyrnar og \u00feistlar, j\u00e1 vegna allra gla\u00f0v\u00e6r\u00f0arh\u00fasanna \u00ed hinni glaummiklu borg!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hallirnar munu ver\u00f0a mannau\u00f0ar og h\u00e1va\u00f0i borgarinnar hverfa. Borgarh\u00e6\u00f0in og var\u00f0turninn ver\u00f0a hellar um aldur og \u00e6vi, sk\u00f3gar\u00f6snum til skemmtunar og hj\u00f6r\u00f0um til hagbeitar _"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "uns \u00fathellt ver\u00f0ur yfir oss anda af h\u00e6\u00f0um. \u00de\u00e1 skal ey\u00f0im\u00f6rkin ver\u00f0a a\u00f0 aldingar\u00f0i og aldingar\u00f0ur talinn ver\u00f0a kjarrsk\u00f3gur,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "r\u00e9ttv\u00edsin festa bygg\u00f0 \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni og r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 taka s\u00e9r b\u00f3lfestu \u00ed aldingar\u00f0inum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00e1v\u00f6xtur r\u00e9ttl\u00e6tisins skal vera fri\u00f0ur, og \u00e1rangur r\u00e9ttl\u00e6tisins r\u00f3semi og \u00f6ruggleiki a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn b\u00faa \u00ed heimkynni fri\u00f0arins, \u00ed h\u00edb\u00fdlum \u00f6ruggleikans og \u00ed r\u00f3s\u00f6mum b\u00fast\u00f6\u00f0um."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En hegla mun \u00feegar sk\u00f3gurinn hrynur og borgin steypist."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e6lir eru\u00f0 \u00fe\u00e9r, sem alls sta\u00f0ar s\u00e1i\u00f0 vi\u00f0 v\u00f6tn og l\u00e1ti\u00f0 uxa og asna ganga sj\u00e1lfala."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vei \u00fe\u00e9r, sem ey\u00f0ir, og hefir \u00fe\u00f3 sj\u00e1lfur eigi fyrir ey\u00f0ingu or\u00f0i\u00f0, sem r\u00e6nir, og hefir \u00fe\u00f3 eigi r\u00e6ndur veri\u00f0! \u00deegar \u00fe\u00fa hefir loki\u00f0 ey\u00f0ingunni, skalt \u00fe\u00fa fyrir ey\u00f0ingu ver\u00f0a, \u00feegar \u00fe\u00fa ert h\u00e6ttur a\u00f0 r\u00e6na, skalt \u00fe\u00fa r\u00e6ndur ver\u00f0a."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn, ver \u00fe\u00fa oss l\u00edknsamur! V\u00e9r vonum \u00e1 \u00feig. Ver \u00fe\u00fa styrkur vor \u00e1 hverjum morgni og hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i vort \u00e1 ney\u00f0arinnar t\u00edma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyrir hinum dynjandi gn\u00fd fl\u00fdja \u00fej\u00f3\u00f0irnar. \u00deegar \u00fe\u00fa r\u00eds upp, tv\u00edstrast hei\u00f0ingjarnir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun herfangi ver\u00f0a safna\u00f0, eins og \u00feegar engisprettur eru a\u00f0 t\u00edna, menn munu st\u00f6kkva \u00e1 \u00fea\u00f0, eins og \u00feegar jar\u00f0vargar st\u00f6kkva."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00e1r er Drottinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann b\u00fdr \u00e1 h\u00e6\u00f0um, hann fyllir S\u00edon r\u00e9ttindum og r\u00e9ttl\u00e6ti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6rugga t\u00edma skalt \u00fe\u00fa hlj\u00f3ta, g\u00e6fufj\u00e1rsj\u00f3\u00f0 \u00e1tt \u00fe\u00fa \u00ed visku og \u00feekkingu. \u00d3tti Drottins er au\u00f0ur l\u00fd\u00f0sins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sj\u00e1, kapparnir kveina \u00fati fyrir, fri\u00f0arbo\u00f0arnir gr\u00e1ta beisklega."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0vegirnir eru ey\u00f0ilag\u00f0ir, mannafer\u00f0ir h\u00e6ttar. Menn rj\u00fafa s\u00e1ttm\u00e1lann, fyrirl\u00edta vitnin og vir\u00f0a n\u00e1ungann vettugi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Landi\u00f0 s\u00fdtir og visnar, L\u00edbanon blyg\u00f0ast s\u00edn og skr\u00e6lnar, Saronsl\u00e9ttan er or\u00f0in eins og ey\u00f0im\u00f6rk, Basan og Karmel fella laufi\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00fa vil \u00e9g upp r\u00edsa, segir Drottinn, n\u00fa vil \u00e9g l\u00e1ta til m\u00edn taka, n\u00fa vil \u00e9g hefjast handa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e9r gangi\u00f0 me\u00f0 hey og ali\u00f0 h\u00e1lm, andgustur y\u00f0ar er eldur, sem ey\u00f0a mun sj\u00e1lfum y\u00f0ur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0irnar munu brenndar ver\u00f0a a\u00f0 kalki, \u00fe\u00e6r munu ver\u00f0a sem upph\u00f6ggnir \u00feyrnar, sem brenndir eru \u00ed eldi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Heyri\u00f0, \u00fe\u00e9r sem fjarl\u00e6gir eru\u00f0, hva\u00f0 \u00e9g hefi gj\u00f6rt, og sj\u00e1i\u00f0, \u00fe\u00e9r sem n\u00e1l\u00e6gir eru\u00f0, kraft minn!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Syndararnir \u00ed S\u00edon eru hr\u00e6ddir, skelfing hefir gagnteki\u00f0 gu\u00f0leysingjana: &#34;Hver af oss m\u00e1 b\u00faa vi\u00f0 ey\u00f0andi eld, hver af oss m\u00e1 b\u00faa vi\u00f0 eil\u00edft b\u00e1l?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1 sem fram gengur r\u00e9ttv\u00edslega og talar af hreinskilni, s\u00e1 sem hafnar \u00feeim \u00e1vinningi, sem fenginn er me\u00f0 ofr\u00edki, s\u00e1 sem hristir m\u00fatugjafir af h\u00f6ndum s\u00e9r, s\u00e1 sem byrgir fyrir eyru s\u00edn til \u00feess a\u00f0 heyra eigi mor\u00f0 r\u00e1\u00f0in, s\u00e1 sem afturlykur augum s\u00ednum til \u00feess a\u00f0 horfa eigi \u00e1 \u00fea\u00f0, sem illt er,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "hann skal b\u00faa uppi \u00e1 h\u00e6\u00f0unum. Hamraborgirnar skulu vera v\u00edgi hans, brau\u00f0i\u00f0 skal ver\u00f0a f\u00e6rt honum og vatni\u00f0 handa honum skal eigi \u00feverra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Augu \u00fe\u00edn skulu sj\u00e1 konunginn \u00ed lj\u00f3ma s\u00ednum, \u00feau skulu horfa \u00e1 v\u00ed\u00f0\u00e1ttumiki\u00f0 land."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hjarta \u00feitt mun hugsa til skelfingart\u00edmans: Hvar er n\u00fa s\u00e1, er silfri\u00f0 taldi? Hvar er s\u00e1, er v\u00f3 \u00fea\u00f0? Hvar er s\u00e1, sem taldi turnana?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki framar sj\u00e1 hina ofstopafullu \u00fej\u00f3\u00f0, sem talar svo \u00f3gl\u00f6ggt m\u00e1l, a\u00f0 ekki ver\u00f0ur numi\u00f0, og svo \u00f3skilmerkilega tungu, a\u00f0 enginn f\u00e6r skili\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00edt \u00fe\u00fa \u00e1 S\u00edon, borg samfunda vorra! Augu \u00fe\u00edn skulu horfa \u00e1 Jer\u00fasalem, b\u00fasta\u00f0inn \u00f6rugga, tjaldi\u00f0, sem eigi er flutt \u00far sta\u00f0, h\u00e6lum \u00feess eigi kippt upp og ekkert af st\u00f6gum \u00feess sliti\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nei, hinn m\u00e1ttki, Drottinn, er \u00fear oss til varnar, eins og flj\u00f3t og brei\u00f0 vatnsf\u00f6ll, \u00fear sem engin r\u00f3\u00f0rarskip geta gengi\u00f0 og engin tignarleg langskip um fari\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Drottinn er vor d\u00f3mari, Drottinn er vor l\u00f6ggjafi, Drottinn er vor konungur, hann mun frelsa oss."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "St\u00f6gin eru sl\u00f6k hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00feau halda ekki siglunni \u00ed skor\u00f0um og geta eigi \u00feani\u00f0 \u00fat segli\u00f0. \u00de\u00e1 skal mikilli br\u00e1\u00f0 og herfangi skipt ver\u00f0a, jafnvel haltir menn skulu r\u00e6na."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og enginn borgarb\u00fai mun segja: &#34;\u00c9g er sj\u00fakur.&#34; F\u00f3lki\u00f0, sem \u00fear b\u00fdr, hefir fengi\u00f0 fyrirgefning misgj\u00f6r\u00f0a sinna."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gangi\u00f0 n\u00e6r, \u00fe\u00e9r \u00fej\u00f3\u00f0ir, a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 heyra! Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 til, \u00fe\u00e9r l\u00fd\u00f0ir! Heyri \u00fea\u00f0 j\u00f6r\u00f0in og allt, sem \u00e1 henni er, jar\u00f0arkringlan og allt, sem \u00e1 henni vex!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn er rei\u00f0ur \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0unum og gramur \u00f6llum \u00feeirra her. Hann hefir v\u00edgt \u00fe\u00e6r dau\u00f0anum og ofurselt \u00fe\u00e6r til sl\u00e1trunar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vegnum m\u00f6nnum \u00feeirra er burt kasta\u00f0, og hr\u00e6vadaunn st\u00edgur upp af l\u00edkum \u00feeirra, og fj\u00f6llin renna sundur af bl\u00f3\u00f0i \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allur himinsins her hja\u00f0nar, og himinninn vefst saman eins og b\u00f3kfell. Allur hans her hrynur ni\u00f0ur, eins og laufi\u00f0 fellur af v\u00ednvi\u00f0i og visin bl\u00f6\u00f0 af f\u00edkjutr\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sver\u00f0 mitt hefir drukki\u00f0 sig drukki\u00f0 \u00e1 himnum, n\u00fa l\u00fdstur \u00fev\u00ed ni\u00f0ur til d\u00f3ms yfir Ed\u00f3m, \u00fe\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0, sem \u00e9g hefi v\u00edgt dau\u00f0anum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sver\u00f0 Drottins er albl\u00f3\u00f0ugt, l\u00f6\u00f0randi af feiti, af bl\u00f3\u00f0i lamba og kjarnhafra, af n\u00fdrnam\u00f6r \u00far hr\u00fatum, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn heldur f\u00f3rnarveislu \u00ed Bosra og sl\u00e1trun mikla \u00ed Ed\u00f3mlandi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Villinautin hn\u00edga me\u00f0 \u00feeim, og ungneytin me\u00f0 uxunum. Land \u00feeirra fl\u00fdtur \u00ed bl\u00f3\u00f0i, og jar\u00f0vegurinn er l\u00f6\u00f0randi af feiti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 n\u00fa er hefndardagur Drottins, endurgjalds\u00e1ri\u00f0, til a\u00f0 reka r\u00e9ttar S\u00edonar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e6kirnir skulu ver\u00f0a a\u00f0 biki og jar\u00f0vegurinn a\u00f0 brennisteini, landi\u00f0 skal ver\u00f0a a\u00f0 brennandi biki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 skal eigi slokkna n\u00e6tur n\u00e9 daga, reykurinn af \u00fev\u00ed skal upp st\u00edga um aldur og \u00e6vi. \u00dea\u00f0 skal liggja \u00ed ey\u00f0i fr\u00e1 einni kynsl\u00f3\u00f0 til annarrar, enginn ma\u00f0ur skal \u00fear um fara a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pel\u00edkanar og stj\u00f6rnuhegrar skulu f\u00e1 \u00fea\u00f0 til eignar, n\u00e1ttuglur og hrafnar b\u00faa \u00fear. Hann mun draga yfir \u00fea\u00f0 m\u00e6liva\u00f0 au\u00f0narinnar og m\u00e6lil\u00f3\u00f0 aley\u00f0ingarinnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tignarmenn landsins kve\u00f0ja \u00fear eigi til konungskosningar, og allir h\u00f6f\u00f0ingjarnir ver\u00f0a a\u00f0 engu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cd h\u00f6llunum munu \u00feyrnar upp vaxa og klungrar og \u00feistlar \u00ed v\u00edggirtum borgunum. \u00dea\u00f0 mun ver\u00f0a sjakalab\u00e6li og str\u00fatsfuglager\u00f0i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ur\u00f0arkettir og sjakalar skulu koma \u00fear saman og sk\u00f3gartr\u00f6ll m\u00e6la s\u00e9r \u00fear m\u00f3t. N\u00e6turgr\u00fdlan ein skal hv\u00edlast \u00fear og finna s\u00e9r \u00fear h\u00e6li."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "St\u00f6kkormurinn skal b\u00faa s\u00e9r \u00fear hrei\u00f0ur og klekja \u00fear \u00fat, verpa \u00fear eggjum og unga \u00feeim \u00fat \u00ed skugganum. Gle\u00f0ur einar skulu flykkjast \u00fear hver til annarrar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Leiti\u00f0 \u00ed b\u00f3k Drottins og lesi\u00f0: Ekkert af \u00feessum d\u00fdrum vantar, ekkert \u00feeirra saknar annars. \u00dev\u00ed a\u00f0 munnur Drottins hefir svo um bo\u00f0i\u00f0, og \u00fea\u00f0 er andi hans, sem hefir stefnt \u00feeim saman."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann hefir sj\u00e1lfur kasta\u00f0 hlutum fyrir \u00feau, og h\u00f6nd hans hefir skipt landinu milli \u00feeirra me\u00f0 m\u00e6liva\u00f0. \u00deau munu eiga \u00fea\u00f0 um aldur og \u00e6vi og b\u00faa \u00fear fr\u00e1 einni kynsl\u00f3\u00f0 til annarrar."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ey\u00f0im\u00f6rkin og hi\u00f0 \u00feurra landi\u00f0 skulu gle\u00f0jast, \u00f6r\u00e6fin skulu fagna og bl\u00f3mgast sem lilja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deau skulu bl\u00f3mgast r\u00edkulega og fagna af una\u00f0i og gle\u00f0i. Vegsemd L\u00edbanons skal veitast \u00feeim, pr\u00fd\u00f0i Karmels og Sarons. \u00deau skulu f\u00e1 a\u00f0 sj\u00e1 vegsemd Drottins og pr\u00fd\u00f0i Gu\u00f0s vors."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "St\u00e6li\u00f0 hinar m\u00e1ttvana hendur, styrki\u00f0 hin skj\u00f6grandi kn\u00e9!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Segi\u00f0 hinum \u00edst\u00f6\u00f0ulausu: &#34;Veri\u00f0 hughraustir, \u00f3ttist eigi! Sj\u00e1, h\u00e9r er Gu\u00f0 y\u00f0ar! Hefndin kemur, endurgjald fr\u00e1 Gu\u00f0i! Hann kemur sj\u00e1lfur og frelsar y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu augu hinna blindu upp l\u00fakast og opnast eyru hinna daufu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun hinn halti l\u00e9tta s\u00e9r sem hj\u00f6rtur og tunga hins m\u00e1llausa fagna lofsyngjandi, \u00fev\u00ed a\u00f0 vatnslindir spretta upp \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni og l\u00e6kir \u00e1 \u00f6r\u00e6funum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00f3lbrunnar au\u00f0nir skulu ver\u00f0a a\u00f0 tj\u00f6rnum og \u00feurrar lendur a\u00f0 uppsprettum. \u00dear sem sjakalar h\u00f6f\u00f0ust \u00e1\u00f0ur vi\u00f0, \u00ed b\u00e6lum \u00feeirra, skal ver\u00f0a gr\u00f3\u00f0rarreitur fyrir sef og reyr."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dear skal ver\u00f0a braut og vegur. S\u00fa braut skal kallast brautin helga. Enginn sem \u00f3hreinn er, skal hana ganga. H\u00fan er fyrir \u00fe\u00e1 eina. Enginn sem hana fer, mun villast, jafnvel ekki f\u00e1r\u00e1\u00f0lingar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dear skal ekkert lj\u00f3n vera, og ekkert glefsandi d\u00fdr skal \u00fear um fara, eigi hittast \u00fear. En hinir endurleystu skulu ganga \u00fear."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hinir endurkeyptu Drottins skulu aftur hverfa. \u00deeir koma me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i til S\u00edonar, og eil\u00edf gle\u00f0i skal leika yfir h\u00f6f\u00f0i \u00feeim. F\u00f6gnu\u00f0ur og gle\u00f0i skal fylgja \u00feeim, en hrygg\u00f0 og andvarpan fl\u00fdja."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo bar til \u00e1 fj\u00f3rt\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri Hisk\u00eda konungs, a\u00f0 Sanher\u00edb Ass\u00fdr\u00edukonungur f\u00f3r herf\u00f6r gegn \u00f6llum v\u00edggirtum borgum \u00ed J\u00fada og vann \u00fe\u00e6r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Ass\u00fdr\u00edukonungur marsk\u00e1lk sinn me\u00f0 miklu li\u00f0i fr\u00e1 Lak\u00eds til Jer\u00fasalem \u00e1 fund Hisk\u00eda konungs. Hann nam sta\u00f0ar hj\u00e1 vatnstokknum \u00far efri tj\u00f6rninni, vi\u00f0 veginn \u00fat \u00e1 bleikiv\u00f6llinn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu \u00feeir \u00fat til hans Eljak\u00edm Hilk\u00edason dr\u00f3ttseti, S\u00e9bna kanslari og J\u00f3ak Asafsson r\u00edkisritari."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og marsk\u00e1lkurinn m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;Segi\u00f0 Hisk\u00eda: Svo segir hinn mikli konungur, Ass\u00fdr\u00edukonungur: Hvert er \u00fea\u00f0 athvarf er \u00fe\u00fa treystir \u00e1?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Er \u00fe\u00fa r\u00e1\u00f0gj\u00f6rir herna\u00f0 og hyggur \u00feig fullstyrkan til, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 munnfleipur eitt. \u00c1 hvern treystir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 svo, a\u00f0 \u00fe\u00fa skulir hafa gj\u00f6rt uppreisn \u00ed gegn m\u00e9r?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fe\u00fa treystir \u00e1 \u00feennan brotna reyrstaf, \u00e1 Egyptaland, en hann stingst upp \u00ed h\u00f6ndina \u00e1 hverjum \u00feeim, er vi\u00f0 hann sty\u00f0st, og fer \u00ed gegnum hana. Sl\u00edkur er Fara\u00f3 Egyptalandskonungur \u00f6llum \u00feeim, er \u00e1 hann treysta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og segir \u00fe\u00fa vi\u00f0 mig: ,V\u00e9r treystum \u00e1 Drottin, Gu\u00f0 vorn,` eru \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 ekki f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ir hans og \u00f6lturu, sem Hisk\u00eda nam burt, er hann sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00fada og Jer\u00fasalem: ,Fyrir \u00feessu eina altari skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r fram falla?`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kom til og ve\u00f0ja vi\u00f0 herra minn, Ass\u00fdr\u00edukonunginn: \u00c9g skal f\u00e1 \u00fe\u00e9r tv\u00f6 \u00fe\u00fasund hesta, ef \u00fe\u00fa getur sett riddara \u00e1 \u00fe\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hvernig munt \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 f\u00e1 reki\u00f0 af h\u00f6ndum \u00fe\u00e9r einn h\u00f6fu\u00f0smann me\u00f0al hinna minnstu \u00fej\u00f3na herra m\u00edns? Og \u00fe\u00f3 treystir \u00fe\u00fa \u00e1 Egyptaland vegna hervagnanna og riddaranna!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hvort mun \u00e9g n\u00fa hafa fari\u00f0 til \u00feessa lands \u00e1n vilja Drottins til \u00feess a\u00f0 ey\u00f0a \u00fea\u00f0? Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,Far \u00fe\u00fa inn \u00ed \u00feetta land og ey\u00f0 \u00fea\u00f0.&#34;`"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir Eljak\u00edm, S\u00e9bna og J\u00f3ak vi\u00f0 marsk\u00e1lk konungs: &#34;Tala \u00fe\u00fa vi\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna \u00e1 arame\u00edsku, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r skiljum hana, en tala eigi vi\u00f0 oss \u00e1 J\u00fada tungu \u00ed \u00e1heyrn f\u00f3lksins, sem uppi er \u00e1 borgarveggnum.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En marsk\u00e1lkurinn sag\u00f0i: &#34;Hefir herra minn sent mig til herra \u00fe\u00edns e\u00f0a til \u00fe\u00edn til \u00feess a\u00f0 flytja \u00feetta erindi? Hefir hann ekki sent mig til \u00feeirra manna, sem \u00fear sitja uppi \u00e1 borgarveggnum og eiga \u00feann kost fyrir h\u00f6ndum \u00e1samt me\u00f0 y\u00f0ur a\u00f0 eta sinn eigin saur og drekka \u00fevag sitt?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk marsk\u00e1lkurinn fram og kalla\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu \u00e1 J\u00fada tungu og m\u00e6lti: &#34;Heyri\u00f0 or\u00f0 hins mikla konungs, Ass\u00fdr\u00edukonungs!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Svo segir konungurinn: L\u00e1ti\u00f0 eigi Hisk\u00eda t\u00e6la y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann f\u00e6r ekki frelsa\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og l\u00e1ti\u00f0 eigi Hisk\u00eda koma y\u00f0ur til a\u00f0 treysta \u00e1 Drottin me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 segja: ,Drottinn mun vissulega frelsa oss; \u00feessi borg skal ekki ver\u00f0a Ass\u00fdr\u00edukonungi \u00ed hendur seld.`"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hlusti\u00f0 eigi \u00e1 Hisk\u00eda! \u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Ass\u00fdr\u00edukonungur: Gj\u00f6ri\u00f0 fri\u00f0 vi\u00f0 mig og gangi\u00f0 m\u00e9r \u00e1 h\u00f6nd, \u00fe\u00e1 skal hver y\u00f0ar mega eta af s\u00ednum v\u00ednvi\u00f0i og s\u00ednu f\u00edkjutr\u00e9 og hver y\u00f0ar drekka vatn \u00far s\u00ednum brunni,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fear til er \u00e9g kem og flyt y\u00f0ur \u00ed anna\u00f0 eins land og y\u00f0ar land, \u00ed kornland og aldinlagar, \u00ed brau\u00f0land og v\u00edngar\u00f0a."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 eigi Hisk\u00eda ginna y\u00f0ur, er hann segir: ,Drottinn mun frelsa oss.` Hefir nokkur af gu\u00f0um \u00fej\u00f3\u00f0anna frelsa\u00f0 land sitt undan hendi Ass\u00fdr\u00edukonungs?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hvar eru gu\u00f0ir Hamatborgar og Arpadborgar? Hvar eru gu\u00f0ir Sefarva\u00edm? Hafa \u00feeir frelsa\u00f0 Samar\u00edu undan minni hendi?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hverjir eru \u00feeir af \u00f6llum gu\u00f0um \u00feessara landa, er frelsa\u00f0 hafi l\u00f6nd s\u00edn undan minni hendi, svo a\u00f0 Drottinn skyldi f\u00e1 frelsa\u00f0 Jer\u00fasalem undan minni hendi?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En menn \u00fe\u00f6g\u00f0u og sv\u00f6ru\u00f0u honum engu or\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 skipun konungs var \u00feessi: &#34;Svari\u00f0 honum eigi.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00feeir Eljak\u00edm Hilk\u00edason dr\u00f3ttseti, S\u00e9bna kanslari og J\u00f3ak Asafsson r\u00edkisritari gengu \u00e1 fund Hisk\u00eda me\u00f0 sundurrifnum kl\u00e6\u00f0um og fluttu honum or\u00f0 marsk\u00e1lksins."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og er Hisk\u00eda konungur heyr\u00f0i \u00feetta, reif hann kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, huldi sig h\u00e6rusekk og gekk \u00ed h\u00fas Drottins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En Eljak\u00edm dr\u00f3ttseta og S\u00e9bna kanslara og presta\u00f6ldungana sendi hann kl\u00e6dda h\u00e6rusekk til Jesaja Amozsonar sp\u00e1manns,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og skyldu \u00feeir segja vi\u00f0 hann: &#34;Svo segir Hisk\u00eda: \u00deessi dagur er ney\u00f0ar-, hirtingar- og h\u00e1\u00f0ungardagur, \u00fev\u00ed a\u00f0 barni\u00f0 er komi\u00f0 \u00ed bur\u00f0arli\u00f0inn, en krafturinn er enginn til a\u00f0 f\u00e6\u00f0a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vera m\u00e1, a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, heyri or\u00f0 marsk\u00e1lksins, er sendur er af Ass\u00fdr\u00edukonungi, herra s\u00ednum, til a\u00f0 spotta hinn lifandi Gu\u00f0, og l\u00e1ti hegnt ver\u00f0a \u00feeirra or\u00f0a, er Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn hefir heyrt. En bi\u00f0 \u00fe\u00fa fyrir leifunum, sem enn eru eftir.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En er \u00fej\u00f3nar Hisk\u00eda konungs komu til Jesaja,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 sag\u00f0i Jesaja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Segi\u00f0 svo herra y\u00f0ar: Svo segir Drottinn: \u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi sm\u00e1naryr\u00f0i \u00feau, er \u00fe\u00fa hefir heyrt sveina Ass\u00fdr\u00edukonungs l\u00e1ta s\u00e9r um munn fara \u00ed gegn m\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g l\u00e6t hann ver\u00f0a \u00feess hugar, a\u00f0 \u00feegar hann spyr t\u00ed\u00f0indi, skal hann hverfa aftur heim \u00ed land sitt, og \u00fe\u00e1 skal \u00e9g l\u00e1ta hann fyrir sver\u00f0i falla \u00ed s\u00ednu eigin landi.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sneri marsk\u00e1lkurinn aftur og hitti Ass\u00fdr\u00edukonung \u00fear sem hann sat um L\u00edbna, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i fr\u00e9tt, a\u00f0 hann v\u00e6ri farinn burt fr\u00e1 Lak\u00eds."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dear kom honum svol\u00e1tandi fregn af T\u00edrhaka Bl\u00e1landskonungi: &#34;Hann er lag\u00f0ur af sta\u00f0 til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 \u00feig.&#34; Og er hann heyr\u00f0i \u00fea\u00f0, gj\u00f6r\u00f0i hann sendimenn til Hisk\u00eda me\u00f0 \u00feessari or\u00f0sending:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Segi\u00f0 svo Hisk\u00eda J\u00fadakonungi: L\u00e1t eigi Gu\u00f0 \u00feinn, er \u00fe\u00fa treystir \u00e1, t\u00e6la \u00feig, er \u00fe\u00fa hugsar: ,Jer\u00fasalem ver\u00f0ur eigi seld \u00ed hendur Ass\u00fdr\u00edukonungi.`"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fe\u00fa hefir sj\u00e1lfur heyrt, hverju Ass\u00fdr\u00edukonungar hafa fram fari\u00f0 vi\u00f0 \u00f6ll l\u00f6nd, hversu \u00feeir hafa gj\u00f6reytt \u00feau, og munt \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 frelsa\u00f0ur ver\u00f0a?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hvort hafa gu\u00f0ir \u00fej\u00f3\u00f0anna, er fe\u00f0ur m\u00ednir hafa a\u00f0 velli lagt, frelsa\u00f0 \u00fe\u00e6r _ G\u00f3san og Haran og Resef og Edenmenn, sem voru \u00ed Telassar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hvar er n\u00fa konungurinn \u00ed Hamat og konungurinn \u00ed Arpad og konungurinn \u00ed Sefarva\u00edmborg, Hena og \u00cdva?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hisk\u00eda t\u00f3k vi\u00f0 br\u00e9finu af sendim\u00f6nnunum og las \u00fea\u00f0. S\u00ed\u00f0an gekk hann upp \u00ed h\u00fas Drottins og rakti \u00fea\u00f0 sundur frammi fyrir Drottni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Hisk\u00eda ba\u00f0 til Drottins og sag\u00f0i:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Drottinn allsherjar, Gu\u00f0 \u00cdsraels, \u00fe\u00fa sem situr uppi yfir ker\u00fabunum, \u00fe\u00fa einn ert Gu\u00f0 yfir \u00f6llum konungsr\u00edkjum jar\u00f0ar, \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt himin og j\u00f6r\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hneig, Drottinn, eyra \u00feitt og heyr! Opna, Drottinn, auga \u00feitt og sj\u00e1! Heyr \u00fe\u00fa \u00f6ll or\u00f0 Sanher\u00edbs, er hann hefir sent til a\u00f0 sm\u00e1na me\u00f0 hinn lifandi Gu\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Satt er \u00fea\u00f0, Drottinn, a\u00f0 Ass\u00fdr\u00edukonungar hafa gj\u00f6reytt \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um og l\u00f6ndum \u00feeirra,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og kasta\u00f0 gu\u00f0um \u00feeirra \u00e1 eld, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir voru ekki gu\u00f0ir, heldur handaverk manna, stokkar og steinar, svo a\u00f0 \u00feeir g\u00e1tu gj\u00f6rt \u00fe\u00e1 a\u00f0 engu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En Drottinn, Gu\u00f0 vor, frelsa oss n\u00fa af hans hendi, svo a\u00f0 \u00f6ll konungsr\u00edki jar\u00f0ar megi vi\u00f0 kannast, a\u00f0 \u00fe\u00fa, Drottinn, einn ert Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Jesaja Amozson til Hisk\u00eda og l\u00e9t segja honum: &#34;Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: \u00dear sem \u00fe\u00fa hefir be\u00f0i\u00f0 til m\u00edn um hj\u00e1lp gegn Sanher\u00edb Ass\u00fdr\u00edukonungi,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er \u00feetta or\u00f0i\u00f0, er Drottinn hefir um hann sagt: M\u00e6rin, d\u00f3ttirin S\u00edon, fyrirl\u00edtur \u00feig og gj\u00f6rir gys a\u00f0 \u00fe\u00e9r, d\u00f3ttirin Jer\u00fasalem skekur h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 \u00e1 eftir \u00fe\u00e9r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hvern hefir \u00fe\u00fa sm\u00e1na\u00f0 og spotta\u00f0? Og gegn hverjum hefir \u00fe\u00fa hafi\u00f0 upp raustina og lyft augum \u00fe\u00ednum \u00ed h\u00e6\u00f0irnar? Gegn Hinum heilaga \u00ed \u00cdsrael!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir l\u00e1ti\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna sm\u00e1na Drottin og sagt: ,Me\u00f0 fj\u00f6lda hervagna minna steig \u00e9g upp \u00e1 h\u00e6\u00f0ir fjallanna, efst upp \u00e1 L\u00edbanonfjall. \u00c9g hj\u00f3 hin h\u00e1v\u00f6xnu sedrustr\u00e9 \u00feess og hin \u00e1g\u00e6tu k\u00fdprestr\u00e9 \u00feess. \u00c9g braust upp \u00e1 efsta tind \u00feess, inn \u00ed aldinsk\u00f3ginn, \u00fear sem hann var \u00fe\u00e9ttastur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g gr\u00f3f til vatns og drakk, og me\u00f0 iljum f\u00f3ta minna \u00feurrka\u00f0i \u00e9g upp \u00f6ll vatnsf\u00f6ll Egyptalands.`"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hefir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 ekki teki\u00f0 eftir \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00e9g hefi r\u00e1\u00f0stafa\u00f0 \u00feessu svo fyrir l\u00f6ngu og haga\u00f0 \u00fev\u00ed svo fr\u00e1 \u00f6ndver\u00f0u? Og n\u00fa hefi \u00e9g l\u00e1ti\u00f0 \u00fea\u00f0 koma fram, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa m\u00e6ttir leggja v\u00edggirtar borgir \u00ed ey\u00f0i og gj\u00f6ra \u00fe\u00e6r a\u00f0 ey\u00f0ilegum grj\u00f3thr\u00fagum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En \u00edb\u00faar \u00feeirra voru aflvana og skelfdust \u00fev\u00ed og ur\u00f0u s\u00e9r til minnkunar. Jurtir vallarins og gr\u00e6ngresi\u00f0 var\u00f0 sem gras \u00e1 \u00feekjum og \u00ed hla\u00f0varpa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e9 \u00feig, \u00feegar \u00fe\u00fa stendur og \u00feegar \u00fe\u00fa situr, og \u00e9g veit af \u00fev\u00ed, \u00feegar \u00fe\u00fa fer og kemur, svo og um ofsa \u00feinn gegn m\u00e9r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00f6kum ofsa \u00fe\u00edns \u00ed gegn m\u00e9r og af \u00fev\u00ed a\u00f0 ofmetna\u00f0ur \u00feinn er kominn m\u00e9r til eyrna, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g setja hring minn \u00ed nasir \u00fe\u00ednar og bitil minn \u00ed munn \u00fe\u00e9r og f\u00e6ra \u00feig aftur sama veg og \u00fe\u00fa komst."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deetta skaltu til marks hafa: \u00deetta \u00e1ri\u00f0 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r eta sj\u00e1lfs\u00e1i\u00f0 korn, anna\u00f0 \u00e1ri\u00f0 sj\u00e1lfvaxi\u00f0 korn, en \u00feri\u00f0ja \u00e1ri\u00f0 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e1 og uppskera, planta v\u00edngar\u00f0a og eta \u00e1v\u00f6xtu \u00feeirra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og leifarnar af J\u00fada h\u00fasi, sem komist hafa undan, skulu a\u00f0 n\u00fdju festa r\u00e6tur a\u00f0 ne\u00f0an og bera \u00e1v\u00f6xtu a\u00f0 ofan."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fr\u00e1 Jer\u00fasalem munu leifar \u00fat ganga og \u00feeir, er undan komust, fr\u00e1 S\u00edonfjalli. Vandl\u00e6ti Drottins allsherjar mun \u00feessu til vegar koma."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e1, svo segir Drottinn um Ass\u00fdr\u00edukonung: Eigi skal hann inn komast \u00ed \u00feessa borg, engri \u00f6r \u00feanga\u00f0 inn skj\u00f3ta, engan herskj\u00f6ld a\u00f0 henni bera og engan virkisvegg hla\u00f0a gegn henni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hann skal aftur sn\u00faa s\u00f6mu lei\u00f0ina, sem hann kom, og inn \u00ed \u00feessa borg skal hann ekki koma _ segir Drottinn."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9g vil vernda \u00feessa borg og frelsa hana, m\u00edn vegna og vegna Dav\u00ed\u00f0s \u00fej\u00f3ns m\u00edns.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r engill Drottins og laust hundra\u00f0 \u00e1ttat\u00edu og fimm \u00fe\u00fasundir manns \u00ed herb\u00fa\u00f0um Ass\u00fdringa. Og er menn risu morguninn eftir, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 voru \u00feeir allir li\u00f0in l\u00edk."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Sanher\u00edb Ass\u00fdr\u00edukonungur sig upp, h\u00e9lt af sta\u00f0 og sneri heim aftur og sat um kyrrt \u00ed N\u00edn\u00edve."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En er hann eitt sinn ba\u00f0st fyrir \u00ed hofi N\u00edsroks, gu\u00f0s s\u00edns, unnu synir hans, Adrammelek og Sareser, \u00e1 honum me\u00f0 sver\u00f0i. \u00deeir komust undan \u00e1 fl\u00f3tta til Araratlands, en Asarhaddon sonur hans t\u00f3k r\u00edki eftir hann."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Um \u00fe\u00e6r mundir t\u00f3k Hisk\u00eda s\u00f3tt og var a\u00f0 dau\u00f0a kominn. \u00de\u00e1 kom Jesaja Amozson sp\u00e1ma\u00f0ur til hans og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Svo segir Drottinn: R\u00e1\u00f0stafa h\u00fasi \u00fe\u00ednu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa munt deyja og eigi lifa.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri Hisk\u00eda andliti s\u00ednu til veggjar, ba\u00f0 til Drottins"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;\u00c6, Drottinn, minnstu \u00feess, a\u00f0 \u00e9g hefi gengi\u00f0 fyrir augliti \u00fe\u00ednu me\u00f0 tr\u00famennsku og einl\u00e6gu hjarta og gj\u00f6rt \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r er \u00fe\u00f3knanlegt!&#34; Og hann gr\u00e9t s\u00e1ran."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins, til Jesaja, svol\u00e1tandi:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Far og seg Hisk\u00eda: Svo segir Drottinn, Gu\u00f0 Dav\u00ed\u00f0s, forf\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns: \u00c9g hefi heyrt b\u00e6n \u00fe\u00edna og s\u00e9\u00f0 t\u00e1r \u00fe\u00edn. Sj\u00e1, \u00e9g vil enn leggja fimmt\u00e1n \u00e1r vi\u00f0 aldur \u00feinn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00e9g vil frelsa \u00feig og \u00feessa borg af hendi Ass\u00fdr\u00edukonungs, og \u00e9g mun vernda \u00feessa borg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00feetta skalt \u00fe\u00fa til marks hafa af Drottni, a\u00f0 Drottinn muni efna \u00fea\u00f0, sem hann hefir heiti\u00f0:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g f\u00e6ri aftur stigskuggann, er me\u00f0 s\u00f3linni hefir f\u00e6rst ni\u00f0ur \u00e1 s\u00f3lsk\u00edfu Akasar, um t\u00edu stig.&#34; Og s\u00f3lin f\u00e6r\u00f0ist aftur \u00e1 bak \u00feau t\u00edu stig \u00e1 s\u00f3lsk\u00edfunni, er h\u00fan haf\u00f0i gengi\u00f0 ni\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e1lmur eftir Hisk\u00eda konung \u00ed J\u00fada, \u00fe\u00e1 er hann haf\u00f0i veri\u00f0 sj\u00fakur, en var heill or\u00f0inn af sj\u00fakleik s\u00ednum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g sag\u00f0i: \u00c1 h\u00e1degi \u00e6vi minnar stend \u00e9g vi\u00f0 dau\u00f0ans dyr. \u00dea\u00f0 sem eftir er \u00e1ra minna er \u00e9g ofurseldur hli\u00f0um Heljar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g sag\u00f0i: \u00c9g f\u00e6 eigi framar a\u00f0 sj\u00e1 Drottin \u00e1 landi lifenda, \u00e9g f\u00e6 eigi framar menn a\u00f0 l\u00edta me\u00f0al \u00feeirra sem heiminn byggja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "B\u00fasta\u00f0 m\u00ednum er kippt upp og svipt burt fr\u00e1 m\u00e9r eins og hjar\u00f0mannatjaldi. \u00c9g hefi undi\u00f0 upp l\u00edf mitt eins og vefari. Hann sker mig fr\u00e1 uppist\u00f6\u00f0unni. \u00de\u00fa \u00fej\u00e1ir mig fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 dagar og \u00fear til n\u00f3ttin kemur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g \u00ferey\u00f0i til morguns. \u00d6ll m\u00edn bein voru kramin eins og af lj\u00f3nshrammi. \u00de\u00fa \u00fej\u00e1ir mig fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 dagar og \u00fear til n\u00f3ttin kemur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g t\u00edsti sem svala og kurra sem d\u00fafa. Augu m\u00edn m\u00e6na til himins. Drottinn, \u00e9g er \u00ed nau\u00f0um, l\u00edkna \u00fe\u00fa m\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 segja? Hann tala\u00f0i til m\u00edn og efndi s\u00edn or\u00f0. \u00cd au\u00f0m\u00fdkt vil \u00e9g ganga alla m\u00edna l\u00edfdaga, \u00fev\u00ed minni s\u00e1larangist er l\u00e9tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Drottinn, af \u00feessu lifa menn, og \u00ed \u00f6llu \u00feessu er l\u00edf anda m\u00edns f\u00f3lgi\u00f0, \u00fe\u00fa gafst m\u00e9r heilsuna aftur og l\u00e9st mig lifna vi\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sj\u00e1, til blessunar var\u00f0 m\u00e9r hin s\u00e1ra kv\u00f6l. \u00de\u00fa for\u00f0a\u00f0ir l\u00edfi m\u00ednu fr\u00e1 gr\u00f6f ey\u00f0ingarinnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa varpa\u00f0ir a\u00f0 baki \u00fe\u00e9r \u00f6llum syndum m\u00ednum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hel vegsamar \u00feig eigi, dau\u00f0inn lofar \u00feig eigi. \u00deeir sem ni\u00f0ur eru stignir \u00ed gr\u00f6fina vona eigi \u00e1 tr\u00fafesti \u00fe\u00edna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En s\u00e1 einn lofar \u00feig, sem lifir, eins og \u00e9g \u00ed dag. Fe\u00f0ur kunngj\u00f6ra b\u00f6rnum s\u00ednum tr\u00fafesti \u00fe\u00edna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Drottinn er mitt hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i. \u00cd h\u00fasi Drottins skulum v\u00e9r \u00fev\u00ed hreyfa strengina alla vora l\u00edfdaga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Jesaja bau\u00f0 a\u00f0 taka skyldi f\u00edkjudeig og leggja \u00e1 k\u00fdli\u00f0, og mundi honum \u00fe\u00e1 batna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En Hisk\u00eda sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 skal \u00e9g hafa til marks um \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00e9g megi aftur ganga upp \u00ed h\u00fas Drottins?&#34;"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Um \u00fe\u00e6r mundir sendi Mer\u00f3dak Baladan Baladansson, konungur \u00ed Bab\u00fdlon, br\u00e9f og gjafir til Hisk\u00eda, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i fr\u00e9tt, a\u00f0 hann hef\u00f0i veri\u00f0 sj\u00fakur, en v\u00e6ri n\u00fa aftur heill or\u00f0inn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hisk\u00eda fagna\u00f0i komu \u00feeirra og s\u00fdndi \u00feeim f\u00e9hirslu s\u00edna, silfri\u00f0 og gulli\u00f0, ilmjurtirnar og hina d\u00fdru ol\u00edu og allt vopnab\u00far sitt og allt, sem til var \u00ed fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0um hans. Var enginn s\u00e1 hlutur \u00ed h\u00f6ll Hisk\u00eda e\u00f0a nokkurs sta\u00f0ar \u00ed r\u00edki hans, a\u00f0 eigi s\u00fdndi hann \u00feeim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom Jesaja sp\u00e1ma\u00f0ur til Hisk\u00eda konungs og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hvert var erindi \u00feessara manna, og hva\u00f0an eru \u00feeir til \u00fe\u00edn komnir?&#34; Hisk\u00eda svara\u00f0i: &#34;Af fjarl\u00e6gu landi eru \u00feeir til m\u00edn komnir, fr\u00e1 Bab\u00fdlon.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Hva\u00f0 s\u00e1u \u00feeir \u00ed h\u00f6ll \u00feinni?&#34; Hisk\u00eda svara\u00f0i: &#34;Allt, sem \u00ed h\u00f6ll minni er, hafa \u00feeir s\u00e9\u00f0. Enginn er s\u00e1 hlutur \u00ed fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0um m\u00ednum, a\u00f0 eigi hafi \u00e9g s\u00fdnt \u00feeim.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jesaja vi\u00f0 Hisk\u00eda: &#34;Heyr \u00fe\u00fa or\u00f0 Drottins allsherjar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir dagar munu koma, a\u00f0 allt, sem er \u00ed h\u00f6ll \u00feinni, og \u00fea\u00f0, sem fe\u00f0ur \u00fe\u00ednir hafa saman dregi\u00f0 allt til \u00feessa dags, mun flutt ver\u00f0a til Bab\u00fdlon. Ekkert skal eftir ver\u00f0a _ segir Drottinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og nokkrir af sonum \u00fe\u00ednum, sem af \u00fe\u00e9r munu koma og \u00fe\u00fa munt geta, munu teknir ver\u00f0a og gj\u00f6r\u00f0ir a\u00f0 hir\u00f0sveinum \u00ed h\u00f6ll konungsins \u00ed Bab\u00fdlon.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En Hisk\u00eda sag\u00f0i vi\u00f0 Jesaja: &#34;Gott er \u00fea\u00f0 or\u00f0 Drottins, er \u00fe\u00fa hefir tala\u00f0.&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 hann hugsa\u00f0i: &#34;Fars\u00e6ld og fri\u00f0ur helst \u00fe\u00f3 me\u00f0an \u00e9g lifi.&#34;"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Huggi\u00f0, huggi\u00f0 l\u00fd\u00f0 minn! segir Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hughreysti\u00f0 Jer\u00fasalem og bo\u00f0i\u00f0 henni, a\u00f0 \u00e1\u00fej\u00e1n hennar s\u00e9 \u00e1 enda, a\u00f0 sekt hennar s\u00e9 goldin, a\u00f0 h\u00fan hafi fengi\u00f0 tv\u00f6falt af hendi Drottins fyrir allar syndir s\u00ednar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Heyr, kalla\u00f0 er: &#34;Grei\u00f0i\u00f0 g\u00f6tu Drottins \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, ry\u00f0ji\u00f0 Gu\u00f0i vorum veg \u00ed \u00f3bygg\u00f0inni!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e9rhver dalur skal h\u00e6kka, hvert fjall og h\u00e1ls l\u00e6kka. H\u00f3larnir skulu ver\u00f0a a\u00f0 jafnsl\u00e9ttu og hamrarnir a\u00f0 dalagrundum!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "D\u00fdr\u00f0 Drottins mun birtast, og allt hold mun sj\u00e1 \u00fea\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 munnur Drottins hefir tala\u00f0 \u00fea\u00f0!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Heyr, einhver segir: &#34;Kalla \u00fe\u00fa!&#34; Og \u00e9g svara: &#34;Hva\u00f0 skal \u00e9g kalla?&#34; &#34;Allt hold er gras og allur yndisleikur \u00feess sem bl\u00f3m vallarins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Grasi\u00f0 visnar, bl\u00f3min f\u00f6lna, \u00feegar Drottinn andar \u00e1 \u00feau. Sannlega, mennirnir eru gras."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Grasi\u00f0 visnar, bl\u00f3min f\u00f6lna, en or\u00f0 Gu\u00f0s vors stendur st\u00f6\u00f0ugt eil\u00edflega.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "St\u00edg upp \u00e1 h\u00e1tt fjall, \u00fe\u00fa S\u00edon fagna\u00f0arbo\u00f0i! Hef upp raust \u00fe\u00edna kr\u00f6ftuglega, \u00fe\u00fa Jer\u00fasalem fagna\u00f0arbo\u00f0i! Hef upp raustina, \u00f3ttast eigi, seg borgunum \u00ed J\u00fada: &#34;Sj\u00e1, Gu\u00f0 y\u00f0ar kemur!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sj\u00e1, hinn alvaldi Drottinn kemur sem hetja, og armleggur hans aflar honum yfirr\u00e1\u00f0a. Sj\u00e1, endurgjald hans fylgir honum, og fengur hans fer \u00e1 undan honum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eins og hir\u00f0ir mun hann halda hj\u00f6r\u00f0 sinni til haga, taka ungl\u00f6mbin \u00ed fa\u00f0m s\u00e9r og bera \u00feau \u00ed fangi s\u00ednu, en lei\u00f0a m\u00e6\u00f0urnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hver hefir m\u00e6lt v\u00f6tnin \u00ed l\u00f3fa s\u00ednum og stika\u00f0 himininn me\u00f0 sp\u00f6nn sinni, innilukt duft jar\u00f0arinnar \u00ed m\u00e6likeri og vegi\u00f0 fj\u00f6llin \u00e1 reislu og h\u00e1lsana \u00e1 metask\u00e1lum?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hver hefir lei\u00f0beint anda Drottins, hver hefir veri\u00f0 r\u00e1\u00f0gjafi hans og fr\u00e6tt hann?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hvern hefir hann s\u00f3tt a\u00f0 r\u00e1\u00f0um, \u00feann er g\u00e6fi honum skilning og kenndi honum lei\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsinnar, uppfr\u00e6ddi hann \u00ed \u00feekkingu og v\u00edsa\u00f0i honum veg viskunnar?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fej\u00f3\u00f0irnar eru sem dropi \u00ed vatnskj\u00f3lu og metnar sem ryk \u00e1 vogarsk\u00e1lum. Sj\u00e1, eyl\u00f6ndunum lyftir hann upp eins og duftkorni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og L\u00edbanon-sk\u00f3gur hrekkur ekki til eldsneytis og d\u00fdrin \u00ed honum ekki til brennif\u00f3rnar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Allar \u00fej\u00f3\u00f0ir eru sem ekkert fyrir honum, \u00fe\u00e6r eru minna en ekki neitt og h\u00e9g\u00f3mi \u00ed hans augum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vi\u00f0 hvern vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 saml\u00edkja Gu\u00f0i, og hva\u00f0 vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r taka til jafns vi\u00f0 hann?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00edkneski\u00f0 steypir smi\u00f0urinn, og gullsmi\u00f0urinn b\u00fdr \u00fea\u00f0 slegnu gulli og setur \u00e1 silfurfestar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "en s\u00e1, sem eigi \u00e1 fyrir sl\u00edkri f\u00f3rnargj\u00f6f, velur s\u00e9r \u00feann vi\u00f0, er ekki f\u00fani, og leitar a\u00f0 g\u00f3\u00f0um smi\u00f0, er reist geti svo l\u00edkneski, a\u00f0 ekki haggist!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekkert? Heyri\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki? Hefir y\u00f0ur eigi veri\u00f0 kunngj\u00f6rt \u00fea\u00f0 fr\u00e1 upphafi? Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r engan skilning hloti\u00f0 fr\u00e1 grundv\u00f6llun jar\u00f0ar?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er hann, sem situr h\u00e1tt yfir jar\u00f0arkringlunni, og \u00feeir, sem \u00e1 henni b\u00faa, eru sem engisprettur. \u00dea\u00f0 er hann, sem \u00feenur \u00fat himininn eins og \u00feunna vo\u00f0 og sl\u00e6r honum sundur eins og tjaldi til \u00feess a\u00f0 b\u00faa \u00ed."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er hann, sem l\u00e6tur h\u00f6f\u00f0ingjana ver\u00f0a a\u00f0 engu og gj\u00f6rir drottna jar\u00f0arinnar a\u00f0 h\u00e9g\u00f3ma."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Varla eru \u00feeir gr\u00f3\u00f0ursettir, varla ni\u00f0urs\u00e1nir, varla hefir stofn \u00feeirra n\u00e1\u00f0 a\u00f0 festa r\u00e6tur \u00ed j\u00f6r\u00f0inni fyrr en hann andar \u00e1 \u00fe\u00e1, og \u00fe\u00e1 skr\u00e6lna \u00feeir upp og stormbylurinn feykir \u00feeim burt eins og h\u00e1lmleggjum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vi\u00f0 hvern vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r saml\u00edkja m\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 honum jafn? segir Hinn heilagi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hefji\u00f0 upp augu y\u00f0ar til h\u00e6\u00f0a og litist um: Hver hefir skapa\u00f0 stj\u00f6rnurnar? Hann, sem lei\u00f0ir \u00fat her \u00feeirra me\u00f0 t\u00f6lu og kallar \u00fe\u00e6r allar me\u00f0 nafni. S\u00f6kum mikilleiks kraftar hans og af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er voldugur a\u00f0 afli ver\u00f0ur einskis \u00feeirra vant."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hv\u00ed segir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 svo, Jakobs\u00e6tt, og hv\u00ed m\u00e6lir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 svo, \u00cdsrael: &#34;Hagur minn er hulinn fyrir Drottni, og r\u00e9ttur minn er genginn \u00far h\u00f6ndum Gu\u00f0i m\u00ednum?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Veistu \u00fe\u00e1 ekki? Hefir \u00fe\u00fa ekki heyrt? Drottinn er eil\u00edfur Gu\u00f0, er skapa\u00f0 hefir endim\u00f6rk jar\u00f0arinnar. Hann \u00fereytist ekki, hann l\u00fdist ekki, speki hans er \u00f3rannsakanleg."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hann veitir kraft hinum \u00fereytta og gn\u00f3gan styrk hinum \u00fer\u00f3ttlausa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ungir menn \u00fereytast og l\u00fdjast, og \u00e6skumenn hn\u00edga,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "en \u00feeir, sem vona \u00e1 Drottin, f\u00e1 n\u00fdjan kraft, \u00feeir flj\u00faga upp \u00e1 v\u00e6ngjum sem ernir. \u00deeir hlaupa og l\u00fdjast ekki, \u00feeir ganga og \u00fereytast ekki."
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Veri\u00f0 hlj\u00f3\u00f0 og hlusti\u00f0 \u00e1 mig, \u00fe\u00e9r eyl\u00f6nd. Safni \u00fej\u00f3\u00f0irnar n\u00fdjum kr\u00f6ftum, gangi svo n\u00e6r og tali m\u00e1li s\u00ednu. V\u00e9r skulum eigast l\u00f6g vi\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hver hefir vaki\u00f0 upp manninn \u00ed austrinu, sem r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 kve\u00f0ur til fylgdar? Hver leggur \u00fej\u00f3\u00f0ir undir vald hans og l\u00e6tur hann drottna yfir konungum? Hver gj\u00f6rir sver\u00f0 \u00feeirra a\u00f0 moldarryki og boga \u00feeirra sem fj\u00fakandi h\u00e1lmleggi,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "svo a\u00f0 hann veitir \u00feeim eftirf\u00f6r og fer \u00f3saka\u00f0ur \u00feann veg, er hann aldrei hefir stigi\u00f0 \u00e1 f\u00e6ti s\u00ednum?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hver hefir gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 og framkv\u00e6mt? _ Hann sem kalla\u00f0i fram kyn\u00fe\u00e1ttu mannanna \u00ed \u00f6ndver\u00f0u, \u00e9g, Drottinn, sem er hinn fyrsti, og me\u00f0 hinum s\u00ed\u00f0ustu enn hinn sami."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eyl\u00f6ndin s\u00e1u \u00fea\u00f0 og ur\u00f0u hr\u00e6dd, endim\u00f6rk jar\u00f0arinnar skulfu. \u00deeir \u00feyrptust saman og komu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hver hj\u00e1lpar \u00f6\u00f0rum og segir vi\u00f0 f\u00e9laga sinn: &#34;Vertu hughraustur!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tr\u00e9smi\u00f0urinn hughreystir gullsmi\u00f0inn, koparsmi\u00f0urinn j\u00e1rnsmi\u00f0inn og segir: &#34;Kveikingin er g\u00f3\u00f0!&#34; S\u00ed\u00f0an festir hann go\u00f0al\u00edkneski\u00f0 me\u00f0 n\u00f6glum, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 haggist ekki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa \u00cdsrael, \u00fej\u00f3nn minn, Jakob, sem \u00e9g hefi \u00fatvali\u00f0, \u00fe\u00fa afsprengi Abrahams \u00e1stvinar m\u00edns."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00fa, sem \u00e9g \u00fereif fr\u00e1 endim\u00f6rkum jar\u00f0arinnar og kalla\u00f0i \u00feig fr\u00e1 ystu lands\u00e1lfum hennar og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00feig: &#34;\u00de\u00fa ert \u00fej\u00f3nn minn, \u00e9g hefi \u00fatvali\u00f0 \u00feig og eigi hafna\u00f0 \u00fe\u00e9r!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er me\u00f0 \u00fe\u00e9r. L\u00e1t eigi hugfallast, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er \u00feinn Gu\u00f0. \u00c9g styrki \u00feig, \u00e9g hj\u00e1lpa \u00fe\u00e9r, \u00e9g sty\u00f0 \u00feig me\u00f0 h\u00e6gri hendi r\u00e9ttl\u00e6tis m\u00edns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sj\u00e1, allir fjandmenn \u00fe\u00ednir skulu ver\u00f0a til skammar og h\u00e1\u00f0ungar. S\u00f6kud\u00f3lgar \u00fe\u00ednir skulu ver\u00f0a a\u00f0 engu og tort\u00edmast."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00f3 a\u00f0 \u00fe\u00fa leitir a\u00f0 \u00fer\u00e6tud\u00f3lgum \u00fe\u00ednum, skalt \u00fe\u00fa ekki finna \u00fe\u00e1. \u00deeir sem \u00e1 \u00feig herja, skulu hverfa og a\u00f0 engu ver\u00f0a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, held \u00ed h\u00e6gri h\u00f6nd \u00fe\u00edna og segi vi\u00f0 \u00feig: &#34;\u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi, \u00e9g hj\u00e1lpa \u00fe\u00e9r!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi, ma\u00f0kurinn \u00feinn Jakob, \u00fe\u00fa f\u00e1menni h\u00f3pur \u00cdsrael! \u00c9g hj\u00e1lpa \u00fe\u00e9r, segir Drottinn, og frelsari \u00feinn er Hinn heilagi \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g gj\u00f6ri \u00feig a\u00f0 n\u00fdhvesstum \u00fereskisle\u00f0a, sem alsettur er g\u00f6ddum. \u00de\u00fa skalt \u00fereskja sundur fj\u00f6llin og mylja \u00feau \u00ed sm\u00e1tt og gj\u00f6ra h\u00e1lsana sem s\u00e1\u00f0ir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt s\u00e1ldra \u00feeim, og vindurinn mun feykja \u00feeim og stormbylurinn tv\u00edstra \u00feeim. En sj\u00e1lfur skalt \u00fe\u00fa fagna yfir Drottni og miklast af Hinum heilaga \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hinir f\u00e1t\u00e6ku og volu\u00f0u leita vatns, en finna ekki, tunga \u00feeirra ver\u00f0ur \u00feurr af \u00feorsta. \u00c9g, Drottinn, mun b\u00e6nheyra \u00fe\u00e1, \u00e9g, \u00cdsraels Gu\u00f0, mun ekki yfirgefa \u00fe\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g l\u00e6t \u00e1r spretta upp \u00e1 gr\u00f3\u00f0urlausum h\u00e6\u00f0um og vatnslindir \u00ed d\u00f6lunum mi\u00f0jum. \u00c9g gj\u00f6ri ey\u00f0im\u00f6rkina a\u00f0 vatnstj\u00f6rnum og \u00feurrlendi\u00f0 a\u00f0 uppsprettum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g l\u00e6t sedrustr\u00e9, akas\u00edutr\u00e9, myrtustr\u00e9 og ol\u00edutr\u00e9 vaxa \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, og k\u00fdpresvi\u00f0ur, \u00e1lmvi\u00f0ur og sortulyngsvi\u00f0ur spretta hver me\u00f0 \u00f6\u00f0rum \u00e1 sl\u00e9ttunum,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00feeir allir sj\u00e1i og viti, skynji og skilji, a\u00f0 h\u00f6nd Drottins hefir gj\u00f6rt \u00feetta og Hinn heilagi \u00ed \u00cdsrael hefir \u00fev\u00ed til vegar komi\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Beri\u00f0 n\u00fa fram m\u00e1lefni y\u00f0ar, segir Drottinn. F\u00e6ri\u00f0 fram varnir y\u00f0ar, segir konungur Jakobs\u00e6ttar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1tum \u00fe\u00e1 koma me\u00f0 m\u00e1lefni s\u00edn og kunngj\u00f6ra oss, hva\u00f0 ver\u00f0a muni. Gj\u00f6ri\u00f0 kunnugt \u00fea\u00f0 sem \u00e1\u00f0ur var, svo a\u00f0 v\u00e9r getum hugleitt \u00fea\u00f0! L\u00e1ti\u00f0 oss heyra, hva\u00f0 koma \u00e1, svo a\u00f0 v\u00e9r vitum, hva\u00f0 \u00ed v\u00e6ndum er!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gj\u00f6ri\u00f0 kunnugt, hva\u00f0 h\u00e9r eftir muni fram koma, svo a\u00f0 v\u00e9r megum sj\u00e1, a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 gu\u00f0ir! Gj\u00f6ri\u00f0 anna\u00f0hvort af y\u00f0ur gott e\u00f0a illt, svo a\u00f0 vi\u00f0 f\u00e1um reynt me\u00f0 okkur og sj\u00f3n ver\u00f0i s\u00f6gu r\u00edkari."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fe\u00e9r eru\u00f0 ekkert og verk y\u00f0ar ekki neitt! Andstyggilegur er s\u00e1, sem y\u00f0ur k\u00fds!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g vakti upp mann \u00ed nor\u00f0ri, og hann kom. Fr\u00e1 uppr\u00e1s s\u00f3lar kalla\u00f0i \u00e9g \u00feann, er \u00e1kallar nafn mitt. Hann gengur yfir landstj\u00f3ra sem leir, eins og leirkerasmi\u00f0ur tre\u00f0ur deigulm\u00f3."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hver hefir kunngj\u00f6rt \u00fea\u00f0 fr\u00e1 \u00f6ndver\u00f0u, svo a\u00f0 v\u00e9r vissum \u00fea\u00f0, e\u00f0a fyrirfram, svo a\u00f0 v\u00e9r g\u00e6tum sagt: &#34;Hann hefir r\u00e9tt fyrir s\u00e9r&#34;? Nei, enginn hefir kunngj\u00f6rt \u00fea\u00f0, enginn l\u00e1ti\u00f0 til s\u00edn heyra, enginn hefir heyrt y\u00f0ur segja neitt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9g var hinn fyrsti, sem sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00edon: &#34;Sj\u00e1, \u00fear kemur \u00fea\u00f0 fram!&#34; og hinn fyrsti, er sendi Jer\u00fasalem fagna\u00f0arbo\u00f0a."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9g litast um, en \u00fear er enginn, og \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra er ekki neinn, er \u00farskur\u00f0 veiti, svo a\u00f0 \u00e9g geti spurt \u00fe\u00e1 og \u00feeir svara\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir eru allir h\u00e9g\u00f3mi og verk \u00feeirra ekki neitt, l\u00edkneski \u00feeirra vindur og hj\u00f3m."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sj\u00e1 \u00fej\u00f3n minn, sem \u00e9g lei\u00f0i m\u00e9r vi\u00f0 h\u00f6nd, minn \u00fatvalda, sem \u00e9g hefi \u00fe\u00f3knun \u00e1. \u00c9g legg anda minn yfir hann, hann mun bo\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0unum r\u00e9tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann kallar ekki og hefir ekki h\u00e1reysti og l\u00e6tur ekki heyra raust s\u00edna \u00e1 str\u00e6tunum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Br\u00e1ka\u00f0an reyrinn br\u00fdtur hann ekki sundur, og dapran h\u00f6rkveik sl\u00f6kkur hann ekki. Hann bo\u00f0ar r\u00e9ttinn me\u00f0 tr\u00fafesti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann daprast eigi og gefst eigi upp, uns hann f\u00e6r komi\u00f0 inn r\u00e9tti \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, og fjarl\u00e6gar lands\u00e1lfur b\u00ed\u00f0a eftir bo\u00f0skap hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Svo segir Drottinn Gu\u00f0, s\u00e1 er sk\u00f3p himininn og \u00feandi hann \u00fat, s\u00e1 er breiddi \u00fat j\u00f6r\u00f0ina me\u00f0 \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem \u00e1 henni vex, s\u00e1 er andardr\u00e1tt gaf mannf\u00f3lkinu \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni og l\u00edfsanda \u00feeim, er \u00e1 henni ganga:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g, Drottinn, hefi kalla\u00f0 \u00feig til r\u00e9ttl\u00e6tis og held \u00ed h\u00f6nd \u00fe\u00edna. \u00c9g mun var\u00f0veita \u00feig og gj\u00f6ra \u00feig a\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1la fyrir l\u00fd\u00f0inn og a\u00f0 lj\u00f3si fyrir \u00fej\u00f3\u00f0irnar"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "til a\u00f0 opna hin blindu augun, til a\u00f0 lei\u00f0a \u00fat \u00far var\u00f0haldinu \u00fe\u00e1, er bundnir eru, og \u00far d\u00fdflissunni \u00fe\u00e1, er \u00ed myrkri sitja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g er Drottinn, \u00fea\u00f0 er nafn mitt, og d\u00fdr\u00f0 m\u00edna gef \u00e9g eigi \u00f6\u00f0rum n\u00e9 lof mitt \u00fath\u00f6ggnum l\u00edkneskjum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00e1, hinir fyrri hlutir eru fram komnir, en n\u00fa bo\u00f0a \u00e9g n\u00fdja hluti og l\u00e6t y\u00f0ur heyra \u00fe\u00e1 \u00e1\u00f0ur en fyrir \u00feeim vottar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Syngi\u00f0 Drottni n\u00fdjan s\u00f6ng, syngi\u00f0 lof hans til endimarka jar\u00f0arinnar, \u00fe\u00e9r sj\u00f3farendur og allt sem \u00ed hafinu er, \u00fe\u00e9r fjarl\u00e6gar lands\u00e1lfur og \u00feeir sem \u00fe\u00e6r byggja!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ey\u00f0im\u00f6rkin og borgir hennar og \u00feorpin, \u00fear sem Kedar b\u00fdr, skulu hefja upp raustina. Fjallab\u00faarnir skulu fagna, \u00e6pa af gle\u00f0i ofan af fjallatindunum!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir skulu gefa Drottni d\u00fdr\u00f0ina og kunngj\u00f6ra lof hans \u00ed fjarl\u00e6gum lands\u00e1lfum!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Drottinn leggur af sta\u00f0 sem hetja, elur \u00e1 hugm\u00f3\u00f0 s\u00ednum eins og bardagama\u00f0ur. Hann kallar, hann l\u00fdstur upp her\u00f3pi, s\u00fdnir hetjuskap \u00e1 \u00f3vinum s\u00ednum:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g hefi \u00feaga\u00f0 langan t\u00edma, veri\u00f0 hlj\u00f3\u00f0ur og stillt mig. N\u00fa mun \u00e9g hlj\u00f3\u00f0a sem j\u00f3\u00f0sj\u00fak kona, stynja og standa \u00e1 \u00f6ndinni \u00ed sama bili."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9g mun sv\u00ed\u00f0a fj\u00f6llin og h\u00e1lsana og skr\u00e6lna l\u00e1ta allar jurtir, er \u00fear vaxa. \u00c9g mun gj\u00f6ra \u00e1r a\u00f0 eyjum og \u00feurrka upp tjarnirnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g mun lei\u00f0a blinda menn um veg, er \u00feeir ekki rata, f\u00e6ra \u00fe\u00e1 um stigu, sem \u00feeir ekki \u00feekkja. \u00c9g vil gj\u00f6ra myrkri\u00f0 fram undan \u00feeim a\u00f0 lj\u00f3si og h\u00f3l\u00f3tt landi\u00f0 a\u00f0 jafnsl\u00e9ttu. \u00deessa hluti mun \u00e9g gj\u00f6ra, og \u00e9g h\u00e6tti eigi vi\u00f0 \u00fe\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir sem treysta skur\u00f0go\u00f0unum, h\u00f6rfa aftur \u00e1 bak og ver\u00f0a s\u00e9r til skammar, \u00feeir sem segja vi\u00f0 steypt l\u00edkneski: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 gu\u00f0ir vorir.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Heyri\u00f0, \u00fe\u00e9r hinir daufu! L\u00edti\u00f0 upp, \u00fe\u00e9r hinir blindu, a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 sj\u00e1!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hver er svo blindur sem \u00fej\u00f3nn minn og svo daufur sem sendibo\u00f0i minn, er \u00e9g hefi sent? Hver er svo blindur sem tr\u00fana\u00f0arma\u00f0urinn og svo blindur sem \u00fej\u00f3nn Drottins?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir s\u00e9\u00f0 margt, en athugar \u00fea\u00f0 ekki, eyrun eru opin, en \u00fe\u00fa heyrir \u00fe\u00f3 ekki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fyrir sakir r\u00e9ttl\u00e6tis s\u00edns hefir Drottni \u00fe\u00f3knast a\u00f0 gj\u00f6ra kenninguna h\u00e1leita og vegsamlega."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 er \u00feetta r\u00e6ndur og rupla\u00f0ur l\u00fd\u00f0ur, \u00feeir eru allir fj\u00f6tra\u00f0ir \u00ed gryfjum og byrg\u00f0ir \u00ed myrkvastofum. \u00deeir eru or\u00f0nir a\u00f0 herfangi, og enginn frelsar \u00fe\u00e1, or\u00f0nir a\u00f0 r\u00e1nsfeng, og enginn segir: &#34;Skili\u00f0 \u00feeim aftur!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hver af y\u00f0ur vill hl\u00fd\u00f0a \u00e1 \u00feetta, gefa \u00fev\u00ed gaum og veita \u00fev\u00ed athygli framvegis?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hver hefir framselt Jakob til r\u00e1ns og fengi\u00f0 \u00cdsrael r\u00e6ningjum \u00ed hendur? Er \u00fea\u00f0 ekki Drottinn, hann, sem v\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti? \u00c1 hans vegum vildu \u00feeir ekki ganga, og hans l\u00f6gm\u00e1li hl\u00fdddu \u00feeir ekki."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed j\u00f3s hann yfir \u00fe\u00e1 brennandi rei\u00f0i sinni og styrjaldarofsa. H\u00fan b\u00e1la\u00f0ist umhverfis \u00fe\u00e1, en \u00feeir skildu \u00fea\u00f0 eigi, h\u00fan brenndi \u00fe\u00e1, en \u00feeir hugfestu \u00fea\u00f0 eigi."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En n\u00fa segir Drottinn svo, s\u00e1 er sk\u00f3p \u00feig, Jakobs\u00e6tt, og mynda\u00f0i \u00feig, \u00cdsrael: \u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g frelsa \u00feig. \u00c9g kalla \u00e1 \u00feig me\u00f0 nafni, \u00fe\u00fa ert minn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gangir \u00fe\u00fa gegnum v\u00f6tnin, \u00fe\u00e1 er \u00e9g me\u00f0 \u00fe\u00e9r, gegnum vatnsf\u00f6llin, \u00fe\u00e1 skulu \u00feau ekki fl\u00e6\u00f0a yfir \u00feig. Gangir \u00fe\u00fa gegnum eld, skalt \u00fe\u00fa eigi brenna \u00feig, og loginn skal eigi granda \u00fe\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, er Gu\u00f0 \u00feinn, Hinn heilagi \u00ed \u00cdsrael frelsari \u00feinn. \u00c9g gef Egyptaland \u00ed lausnargjald fyrir \u00feig, l\u00e6t Bl\u00e1land og Seba \u00ed sta\u00f0 \u00fe\u00edn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00f6kum \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa ert d\u00fdrm\u00e6tur \u00ed m\u00ednum augum og mikils metinn, og af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g elska \u00feig, \u00fe\u00e1 legg \u00e9g menn \u00ed s\u00f6lurnar fyrir \u00feig og \u00fej\u00f3\u00f0ir fyrir l\u00edf \u00feitt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er me\u00f0 \u00fe\u00e9r. \u00c9g kem me\u00f0 ni\u00f0ja \u00fe\u00edna \u00far austri og safna \u00fe\u00e9r saman \u00far vestri."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g segi vi\u00f0 nor\u00f0ri\u00f0: &#34;L\u00e1t fram!&#34; og vi\u00f0 su\u00f0ri\u00f0: &#34;Haltu \u00feeim eigi! Flyt \u00fe\u00fa sonu m\u00edna \u00far fjarl\u00e6g\u00f0 og d\u00e6tur m\u00ednar fr\u00e1 endim\u00f6rkum jar\u00f0arinnar:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "s\u00e9rhvern \u00feann, sem vi\u00f0 nafn mitt er kenndur og \u00e9g hefi skapa\u00f0 m\u00e9r til d\u00fdr\u00f0ar, s\u00e9rhvern \u00feann, er \u00e9g hefi mynda\u00f0 og gj\u00f6rt!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1t n\u00fa koma fram l\u00fd\u00f0 \u00feann, sem blindur er, \u00fe\u00f3tt hann hafi augu, og \u00fe\u00e1 menn, sem daufir eru, \u00fe\u00f3tt \u00feeir hafi eyru."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e1t alla hei\u00f0ingjana safnast \u00ed einn h\u00f3p og \u00fej\u00f3\u00f0irnar koma saman. Hver af \u00feeim getur kunngj\u00f6rt sl\u00edkt og l\u00e1ti\u00f0 oss heyra \u00fea\u00f0, er \u00e1\u00f0ur er fram komi\u00f0? Lei\u00f0i \u00feeir fram votta s\u00edna og f\u00e6ri s\u00f6nnur \u00e1 m\u00e1l sitt, svo a\u00f0 menn segi, er \u00feeir heyra \u00fea\u00f0: &#34;\u00dea\u00f0 er satt!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r eru\u00f0 m\u00ednir vottar, segir Drottinn, og minn \u00fej\u00f3nn, sem \u00e9g hefi \u00fatvali\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r skyldu\u00f0 kannast vi\u00f0 og tr\u00faa m\u00e9r og skilja, a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00e9g einn. \u00c1 undan m\u00e9r hefir enginn gu\u00f0 veri\u00f0 b\u00fainn til, og eftir mig mun enginn ver\u00f0a til."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g, \u00e9g er Drottinn, og enginn frelsari er til nema \u00e9g."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var \u00e9g, sem bo\u00f0a\u00f0i og hj\u00e1lpa\u00f0i og kunngj\u00f6r\u00f0i, en enginn annar y\u00f0ar \u00e1 me\u00f0al, og \u00fe\u00e9r eru\u00f0 vottar m\u00ednir _ segir Drottinn. \u00c9g er Gu\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00e1, enn \u00ed dag er \u00e9g hinn sami. Enginn getur frelsa\u00f0 af minni hendi. Hver vill gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 \u00f3gj\u00f6rt, sem \u00e9g framkv\u00e6mi?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, frelsari y\u00f0ar, Hinn heilagi \u00ed \u00cdsrael: Y\u00f0ar vegna sendi \u00e9g til Bab\u00fdlon og br\u00fdt ni\u00f0ur slagbranda hennar. Og gle\u00f0il\u00e6ti Kaldeanna munu sn\u00faast \u00ed sorgars\u00f6ng."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9g, Drottinn, er y\u00f0ar Heilagi, skapari \u00cdsraels, konungur y\u00f0ar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, hann sem lag\u00f0i veg yfir hafi\u00f0 og braut yfir hin str\u00f6ngu v\u00f6tn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hann sem leiddi \u00fat vagna og hesta, herafla og fyrirli\u00f0a. \u00deeir liggja \u00fear hver me\u00f0 \u00f6\u00f0rum og f\u00e1 eigi risi\u00f0 \u00e1 f\u00e6tur, \u00feeir slokknu\u00f0u, kulnu\u00f0u \u00fat sem h\u00f6rkveikur:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Renni\u00f0 eigi huga til hins umli\u00f0na og gefi\u00f0 eigi g\u00e6tur a\u00f0 \u00fev\u00ed er \u00e1\u00f0ur var."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sj\u00e1, n\u00fa hefi \u00e9g n\u00fdtt fyrir stafni, \u00fea\u00f0 tekur \u00feegar a\u00f0 votta fyrir \u00fev\u00ed _ sj\u00e1i\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 ekki? \u00c9g gj\u00f6ri veg um ey\u00f0im\u00f6rkina og lei\u00f0i \u00e1r um \u00f6r\u00e6fin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00fdr merkurinnar, sjakalar og str\u00fatsfuglar skulu vegsama mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g lei\u00f0i vatn um ey\u00f0im\u00f6rkina og \u00e1r um \u00f6r\u00e6fin til \u00feess a\u00f0 svala l\u00fd\u00f0 m\u00ednum, m\u00ednum \u00fatvalda."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e1 l\u00fd\u00f0ur, sem \u00e9g hefi skapa\u00f0 m\u00e9r til handa, skal v\u00ed\u00f0fr\u00e6gja lof mitt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eigi hefir \u00fe\u00fa \u00e1kalla\u00f0 mig, Jakobs\u00e6tt, n\u00e9 lagt \u00feig \u00ed l\u00edma fyrir mig, \u00cdsrael."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir ekki f\u00e6rt m\u00e9r sau\u00f0kindur \u00fe\u00ednar \u00ed brennif\u00f3rnir og eigi tigna\u00f0 mig me\u00f0 sl\u00e1turf\u00f3rnum \u00fe\u00ednum. \u00c9g hefi eigi m\u00e6tt \u00feig me\u00f0 matf\u00f3rnum n\u00e9 \u00fereytt \u00feig me\u00f0 reykelsi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir ekki keypt ilmreyr fyrir silfur m\u00e9r til handa, og \u00fe\u00fa hefir ekki satt mig \u00e1 feiti sl\u00e1turf\u00f3rna \u00feinna, heldur hefir \u00fe\u00fa m\u00e6tt mig me\u00f0 syndum \u00fe\u00ednum og \u00fereytt mig me\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0um \u00fe\u00ednum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g, \u00e9g einn afm\u00e1i afbrot \u00fe\u00edn sj\u00e1lfs m\u00edn vegna og minnist ekki synda \u00feinna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Minn mig \u00e1, vi\u00f0 skulum eigast l\u00f6g vi\u00f0. Tel \u00fe\u00fa upp, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa f\u00e1ir r\u00e9ttl\u00e6tt \u00feig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hinn fyrsti forfa\u00f0ir \u00feinn syndga\u00f0i og talsmenn \u00fe\u00ednir brutu \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deess vegna vanhelga\u00f0i \u00e9g hina heil\u00f6gu h\u00f6f\u00f0ingja og ofurseldi Jakobs\u00e6tt bannf\u00e6ringunni og \u00cdsrael h\u00e1\u00f0unginni."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Heyr \u00fe\u00fa n\u00fa, Jakob, \u00fej\u00f3nn minn, og \u00cdsrael, sem \u00e9g hefi \u00fatvali\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, s\u00e1 er \u00feig hefir skapa\u00f0 og \u00feig hefir mynda\u00f0 fr\u00e1 m\u00f3\u00f0urkvi\u00f0i, hann sem hj\u00e1lpar \u00fe\u00e9r: \u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi, \u00fej\u00f3nn minn Jakob, og \u00fe\u00fa Jesj\u00far\u00fan, sem \u00e9g hefi \u00fatvali\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun ausa vatni yfir hi\u00f0 \u00feyrsta og veita \u00e1rstraumum yfir \u00feurrlendi\u00f0. \u00c9g mun \u00fathella anda m\u00ednum yfir ni\u00f0ja \u00fe\u00edna og blessan minni yfir afsprengi \u00feitt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir skulu spretta upp, eins og gras milli vatna, eins og p\u00edlvi\u00f0ir \u00e1 l\u00e6kjarb\u00f6kkum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Einn mun segja: &#34;\u00c9g heyri Drottni,&#34; annar mun kalla sig nafni Jakobs, og enn annar rita \u00e1 h\u00f6nd s\u00edna &#34;Helga\u00f0ur Drottni&#34; og kenna sig vi\u00f0 \u00cdsrael."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, konungur \u00cdsraels og frelsari, Drottinn allsherjar: \u00c9g er hinn fyrsti og \u00e9g er hinn s\u00ed\u00f0asti, og enginn Gu\u00f0 er til nema \u00e9g."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hver er sem \u00e9g _ hann segi fr\u00e1 \u00fev\u00ed og sanni m\u00e9r \u00fea\u00f0 _ fr\u00e1 \u00fev\u00ed er \u00e9g h\u00f3f hina \u00f6rg\u00f6mlu \u00fej\u00f3\u00f0? L\u00e1tum \u00fe\u00e1 kunngj\u00f6ra hi\u00f0 \u00f3komna og \u00fea\u00f0 sem ver\u00f0a mun!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skelfist eigi og l\u00e1ti\u00f0 eigi hugfallast. Hefi \u00e9g ekki \u00feegar fyrir l\u00f6ngu sagt \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 og bo\u00f0a\u00f0 \u00fea\u00f0? \u00de\u00e9r eru\u00f0 vottar m\u00ednir: Er nokkur Gu\u00f0 til nema \u00e9g? Nei, ekkert anna\u00f0 hellubjarg er til, \u00e9g veit af engu \u00f6\u00f0ru."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir sem b\u00faa til go\u00f0al\u00edkneski, eru hver me\u00f0 \u00f6\u00f0rum h\u00e9g\u00f3minn einber, og d\u00fdrindissm\u00ed\u00f0ar \u00feeirra eru a\u00f0 engu li\u00f0i. Vottar sl\u00edkra gu\u00f0a sj\u00e1 eigi og vita eigi, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i s\u00e9r til skammar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hver hefir mynda\u00f0 gu\u00f0 og steypt l\u00edkneski, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 ver\u00f0i a\u00f0 engu li\u00f0i?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sj\u00e1, allir d\u00fdrkendur \u00feess munu til skammar ver\u00f0a. Og smi\u00f0irnir, \u00feeir eru \u00fe\u00f3 ekki nema menn, _ l\u00e1tum \u00fe\u00e1 alla safnast saman og ganga fram, \u00feeir skulu skelfast og til skammar ver\u00f0a hver me\u00f0 \u00f6\u00f0rum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e1rnsmi\u00f0urinn myndar egg \u00e1 \u00f6xina, tekur hana fram vi\u00f0 gl\u00f3\u00f0 og lagar hana me\u00f0 h\u00f6mrunum. Hann b\u00fdr hana til me\u00f0 hinum sterka armlegg s\u00ednum. En svelti hann, \u00fe\u00e1 vanmegnast hann, f\u00e1i hann ekki vatn a\u00f0 drekka, l\u00fdist hann."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tr\u00e9smi\u00f0urinn strengir m\u00e6li\u00fer\u00e1\u00f0 sinn og markar fyrir me\u00f0 alnum, telgir tr\u00e9\u00f0 me\u00f0 hn\u00edfum og afmarkar \u00fea\u00f0 me\u00f0 sirkli. Og hann b\u00fdr til \u00far \u00fev\u00ed mannl\u00edkan, fr\u00ed\u00f0an mann, til \u00feess a\u00f0 b\u00faa \u00ed h\u00fasi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann heggur s\u00e9r sedrustr\u00e9, tekur steineik e\u00f0a eik og velur um me\u00f0al sk\u00f3gartrj\u00e1nna. Hann gr\u00f3\u00f0ursetur furutr\u00e9, og regnsk\u00farirnar koma vexti \u00ed \u00feau."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og ma\u00f0urinn hefir tr\u00e9\u00f0 til eldivi\u00f0ar, hann tekur nokku\u00f0 af \u00fev\u00ed og vermir sig vi\u00f0, hann kveikir eld vi\u00f0 \u00fea\u00f0 og bakar brau\u00f0, en auk \u00feess b\u00fdr hann til gu\u00f0 \u00far \u00fev\u00ed og fellur fram fyrir honum. Hann sm\u00ed\u00f0ar \u00far \u00fev\u00ed skur\u00f0go\u00f0 og kn\u00e9kr\u00fdpur \u00fev\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Helmingnum af tr\u00e9nu brennir hann \u00ed eldi. Vi\u00f0 \u00feann helminginn steikir hann kj\u00f6t, etur steik og ver\u00f0ur saddur; hann vermir sig og segir: &#34;\u00c6, n\u00fa hitnar m\u00e9r, \u00e9g s\u00e9 eldinn.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00far afganginum b\u00fdr hann til gu\u00f0, skur\u00f0go\u00f0 handa s\u00e9r. Hann kn\u00e9kr\u00fdpur \u00fev\u00ed, fellur fram og gj\u00f6rir b\u00e6n s\u00edna til \u00feess og segir: &#34;Frelsa\u00f0u mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert minn gu\u00f0!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir hafa hvorki skyn n\u00e9 skilning, augu \u00feeirra eru loku\u00f0, svo a\u00f0 \u00feeir sj\u00e1 ekki, og hj\u00f6rtu \u00feeirra, svo a\u00f0 \u00feeir skynja ekki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00feeir huglei\u00f0a \u00fea\u00f0 eigi, \u00feeir hafa eigi vitsmuni og skilning til a\u00f0 hugsa me\u00f0 s\u00e9r: &#34;Helmingnum af \u00fev\u00ed brenndi \u00e9g \u00ed eldi, \u00e9g baka\u00f0i brau\u00f0 vi\u00f0 gl\u00e6\u00f0urnar, steikti kj\u00f6t og \u00e1t; og svo \u00e6tti \u00e9g a\u00f0 fara a\u00f0 b\u00faa til andstyggilegt l\u00edkneski af \u00fev\u00ed, sem afgangs er, og falla \u00e1 kn\u00e9 fyrir tr\u00e9drumbi!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deann mann, er s\u00e6kist eftir \u00f6sku, hefir t\u00e1ldregi\u00f0 hjarta leitt afvega, svo a\u00f0 hann f\u00e6r eigi borgi\u00f0 l\u00edfi s\u00ednu. Hann segir ekki vi\u00f0 sj\u00e1lfan sig: &#34;Er \u00fea\u00f0 ekki svikat\u00e1l, sem \u00e9g held \u00e1 \u00ed h\u00e6gri hendi minni?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Minnstu \u00feess, Jakob, og \u00fe\u00fa \u00cdsrael, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert \u00fej\u00f3nn minn. \u00c9g hefi skapa\u00f0 \u00feig til a\u00f0 vera \u00fej\u00f3n minn, \u00fe\u00fa, \u00cdsrael, munt m\u00e9r aldrei \u00far minni l\u00ed\u00f0a!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9g hefi feykt burt misgj\u00f6r\u00f0um \u00fe\u00ednum eins og \u00feoku og syndum \u00fe\u00ednum eins og sk\u00fdi. Hverf aftur til m\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g frelsa \u00feig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fagni\u00f0, \u00fe\u00e9r himnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir \u00fev\u00ed til vegar komi\u00f0, l\u00e1ti\u00f0 gle\u00f0il\u00e1tum, \u00fe\u00e9r undirdj\u00fap jar\u00f0arinnar. Hefji\u00f0 fagna\u00f0ars\u00f6ng, \u00fe\u00e9r fj\u00f6ll, sk\u00f3gurinn og \u00f6ll tr\u00e9, sem \u00ed honum eru, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn frelsar Jakob og s\u00fdnir vegsemd s\u00edna \u00e1 \u00cdsrael."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, frelsari \u00feinn, s\u00e1 er \u00feig hefir mynda\u00f0 fr\u00e1 m\u00f3\u00f0urkvi\u00f0i: \u00c9g er Drottinn, sem allt hefi skapa\u00f0, sem \u00fat\u00feandi himininn aleinn og \u00fatbreiddi j\u00f6r\u00f0ina hj\u00e1lparlaust,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "s\u00e1 sem \u00f3n\u00fdtir t\u00e1kn lygaranna og gj\u00f6rir sp\u00e1sagnamennina a\u00f0 f\u00edflum, sem gj\u00f6rir vitringana afturreka og \u00feekking \u00feeirra a\u00f0 heimsku,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "sem sta\u00f0festir or\u00f0 \u00fej\u00f3ns s\u00edns og framkv\u00e6mir r\u00e1\u00f0 sendibo\u00f0a sinna. \u00c9g er s\u00e1 sem segi um Jer\u00fasalem: &#34;Ver\u00f0i h\u00fan aftur bygg\u00f0!&#34; og um borgirnar \u00ed J\u00fada: &#34;Ver\u00f0i \u00fe\u00e6r endurreistar, og r\u00fastir \u00feeirra reisi \u00e9g vi\u00f0!&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9g er s\u00e1 sem segi vi\u00f0 dj\u00fapi\u00f0: &#34;\u00deorna \u00fe\u00fa upp, og \u00e1r \u00fe\u00ednar \u00feurrka \u00e9g upp!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9g er s\u00e1 sem segi um K\u00fdrus: &#34;Hann er hir\u00f0ir minn, og hann skal framkv\u00e6ma allan vilja minn og segja um Jer\u00fasalem: H\u00fan skal endurreist ver\u00f0a og musteri\u00f0 grundvalla\u00f0 a\u00f0 n\u00fdju!&#34;"
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo segir Drottinn vi\u00f0 sinn smur\u00f0a, vi\u00f0 K\u00fdrus, sem \u00e9g held \u00ed h\u00e6gri h\u00f6ndina \u00e1, til \u00feess a\u00f0 leggja a\u00f0 velli \u00fej\u00f3\u00f0ir fyrir augliti hans og spretta belti af lendum konunganna, til \u00feess a\u00f0 opna fyrir honum dyrnar og til \u00feess a\u00f0 borgarhli\u00f0in ver\u00f0i eigi loku\u00f0:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g mun ganga \u00e1 undan \u00fe\u00e9r og jafna h\u00f3lana, \u00e9g mun brj\u00f3ta eirhli\u00f0in og m\u00f6lva j\u00e1rnsl\u00e1rnar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g mun gefa \u00fe\u00e9r hina huldu fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u og hina f\u00f3lgnu d\u00fdrgripi, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa kannist vi\u00f0, a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00e9g, Drottinn, sem kalla \u00feig me\u00f0 nafni \u00fe\u00ednu, \u00e9g \u00cdsraels Gu\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vegna \u00fej\u00f3ns m\u00edns Jakobs og vegna \u00cdsraels, m\u00edns \u00fatvalda, kalla\u00f0i \u00e9g \u00feig me\u00f0 nafni \u00fe\u00ednu, nefndi \u00feig s\u00e6mdarnafni, \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00feekktir mig ekki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g er Drottinn og enginn annar. Enginn Gu\u00f0 er til nema \u00e9g. \u00c9g hertygja\u00f0i \u00feig, \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00feekktir mig ekki,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "svo a\u00f0 menn skyldu kannast vi\u00f0 \u00fea\u00f0 b\u00e6\u00f0i \u00ed austri og vestri, a\u00f0 enginn er til nema \u00e9g. \u00c9g er Drottinn og enginn annar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g tilb\u00fd lj\u00f3si\u00f0 og framlei\u00f0i myrkri\u00f0, \u00e9g veiti heill og veld \u00f3hamingju. \u00c9g er Drottinn, sem gj\u00f6ri allt \u00feetta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drj\u00fapi\u00f0, \u00fe\u00e9r himnar, a\u00f0 ofan, og l\u00e1ti sk\u00fdin r\u00e9ttl\u00e6ti ni\u00f0ur streyma. J\u00f6r\u00f0in opnist og l\u00e1ti hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i fram spretta og r\u00e9ttl\u00e6ti bl\u00f3mgast jafnframt. \u00c9g, Drottinn, kem \u00fev\u00ed til vegar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem \u00fer\u00e1ttar vi\u00f0 skapara sinn, sj\u00e1lfur leirbrot innan um \u00f6nnur leirbrot jar\u00f0ar! Hvort m\u00e1 leirinn segja vi\u00f0 leirmyndarann: &#34;Hva\u00f0 getur \u00fe\u00fa?&#34; e\u00f0a handaverk hans: &#34;Hann hefir engar hendur.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem segir vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn: &#34;Hva\u00f0 munt \u00fe\u00fa f\u00e1 geti\u00f0!&#34; e\u00f0a vi\u00f0 konuna: &#34;Hva\u00f0 \u00e6tli \u00fe\u00fa getir f\u00e6tt!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, Hinn heilagi \u00ed \u00cdsrael og s\u00e1 er hann hefir mynda\u00f0: Spyrji\u00f0 mig um hi\u00f0 \u00f3komna og feli\u00f0 m\u00e9r a\u00f0 annast sonu m\u00edna og verk handa minna!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g hefi til b\u00fai\u00f0 j\u00f6r\u00f0ina og skapa\u00f0 mennina \u00e1 henni. M\u00ednar hendur hafa \u00feani\u00f0 \u00fat himininn og \u00e9g hefi kalla\u00f0 fram allan hans her."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g hefi vaki\u00f0 hann upp \u00ed r\u00e9ttl\u00e6ti og \u00e9g mun grei\u00f0a alla hans vegu. Hann skal byggja upp borg m\u00edna og gefa \u00fatl\u00f6gum m\u00ednum heimfararleyfi, og \u00fea\u00f0 \u00e1n endurgjalds og \u00e1n f\u00e9gjafa, _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Au\u00f0ur Egyptalands og verslunargr\u00f3\u00f0i Bl\u00e1lands og Sebainga, hinna h\u00e1v\u00f6xnu manna, skal ganga til \u00fe\u00edn og ver\u00f0a \u00fe\u00edn eign. \u00deeir skulu fylgja \u00fe\u00e9r, \u00ed fj\u00f6trum skulu \u00feeir koma, og \u00feeir skulu falla fram fyrir \u00fe\u00e9r og gr\u00e1tb\u00e6na \u00feig og segja: &#34;Gu\u00f0 er hj\u00e1 \u00fe\u00e9r einum, enginn annar er til, enginn annar gu\u00f0.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sannlega ert \u00fe\u00fa Gu\u00f0, sem hylur \u00feig, \u00cdsraels Gu\u00f0, frelsari."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skur\u00f0go\u00f0asmi\u00f0irnir ver\u00f0a s\u00e9r til skammar, j\u00e1, til h\u00e1\u00f0ungar allir saman, \u00feeir ganga allir sneyptir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00cdsrael frelsast fyrir Drottin eil\u00edfri frelsun. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi ver\u00f0a til skammar n\u00e9 h\u00e1\u00f0ungar a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e1, svo segir Drottinn, s\u00e1 er himininn hefir skapa\u00f0 _ hann einn er Gu\u00f0, s\u00e1 er j\u00f6r\u00f0ina hefir mynda\u00f0 og hana til b\u00fai\u00f0, hann, sem hefir grundvalla\u00f0 hana og hefir eigi skapa\u00f0 hana til \u00feess, a\u00f0 h\u00fan v\u00e6ri au\u00f0n, heldur mynda\u00f0 hana svo, a\u00f0 h\u00fan v\u00e6ri byggileg: \u00c9g er Drottinn, og enginn annar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g hefi ekki tala\u00f0 \u00ed leynum, einhvers sta\u00f0ar \u00ed landi myrkranna. \u00c9g hefi eigi sagt vi\u00f0 Jakobsni\u00f0ja: &#34;Leiti\u00f0 m\u00edn \u00fat \u00ed bl\u00e1inn!&#34; \u00c9g, Drottinn, tala \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt er og kunngj\u00f6ri sannm\u00e6li."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Safnist saman og komi\u00f0, n\u00e1l\u00e6gi\u00f0 y\u00f0ur, allir \u00fe\u00e9r af \u00fej\u00f3\u00f0unum, sem undan hafi\u00f0 komist: Skynlausir eru \u00feeir, sem bur\u00f0ast me\u00f0 tr\u00e9l\u00edkneski sitt og bi\u00f0ja til gu\u00f0s, er eigi getur hj\u00e1lpa\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gj\u00f6ri\u00f0 kunnugt og segi\u00f0 til! J\u00e1, r\u00e1\u00f0f\u00e6ri \u00feeir sig hver vi\u00f0 annan! Hver hefir bo\u00f0a\u00f0 \u00feetta fr\u00e1 \u00f6ndver\u00f0u og kunngj\u00f6rt \u00fea\u00f0 fyrir l\u00f6ngu? Hefi \u00e9g, Drottinn, ekki gj\u00f6rt \u00fea\u00f0? Enginn Gu\u00f0 er til nema \u00e9g. Fyrir utan mig er enginn sannur Gu\u00f0 og hj\u00e1lpari til."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur til m\u00edn og l\u00e1ti\u00f0 frelsast, \u00fe\u00e9r gj\u00f6rv\u00f6ll endim\u00f6rk jar\u00f0arinnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er Gu\u00f0 og enginn annar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g hefi svari\u00f0 vi\u00f0 sj\u00e1lfan mig, af munni m\u00ednum er sannleikur \u00fat genginn, or\u00f0, er eigi mun breg\u00f0ast: Fyrir m\u00e9r skal s\u00e9rhvert kn\u00e9 beygja sig, s\u00e9rhver tunga sverja m\u00e9r tr\u00fana\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Hj\u00e1 Drottni einum,&#34; mun um mig sagt ver\u00f0a, &#34;er r\u00e9ttl\u00e6ti og vald.&#34; Allir fjendur hans skulu til hans koma og blyg\u00f0ast s\u00edn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Allir \u00cdsraelsni\u00f0jar skulu r\u00e9ttl\u00e6tast fyrir Drottin og miklast af honum."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bel er hokinn, Neb\u00f3 er boginn. L\u00edkneski \u00feeirra eru fengin eykjum og gripum, go\u00f0al\u00edkneskin, sem \u00fe\u00e9r \u00e1\u00f0ur b\u00e1ru\u00f0 um kring, eru n\u00fa l\u00e1tin upp \u00e1 \u00fereyttan eyk, eins og \u00f6nnur byr\u00f0i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deeir eru b\u00e6\u00f0i bognir og hoknir. \u00deeir megna ekki a\u00f0 frelsa byr\u00f0ina, og sj\u00e1lfir hlj\u00f3ta \u00feeir a\u00f0 fara \u00ed \u00fatleg\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 mig, \u00fe\u00e9r kynsmenn Jakobs, og allir \u00fe\u00e9r, sem eftir eru\u00f0 af kyni \u00cdsraels, \u00fe\u00e9r sem eru\u00f0 m\u00e9r \u00e1 her\u00f0ar lag\u00f0ir allt \u00ed fr\u00e1 m\u00f3\u00f0urkvi\u00f0i og \u00e9g hefi bori\u00f0 allt \u00ed fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allt til elli\u00e1ra er \u00e9g hinn sami, og \u00e9g vil bera y\u00f0ur, \u00fear til er \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 gr\u00e1ir fyrir h\u00e6rum. \u00c9g hefi gj\u00f6rt y\u00f0ur, og \u00e9g skal bera y\u00f0ur, \u00e9g skal bera y\u00f0ur og frelsa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi\u00f0 hvern vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r saml\u00edkja m\u00e9r og jafna m\u00e9r? Saman vi\u00f0 hvern vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r bera mig sem jafningja minn?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir sem steypa gullinu \u00far sj\u00f3\u00f0num og vega silfri\u00f0 \u00e1 vogarsk\u00e1lum, leigja s\u00e9r gullsmi\u00f0 til a\u00f0 sm\u00ed\u00f0a \u00far \u00fev\u00ed gu\u00f0, s\u00ed\u00f0an kn\u00e9krj\u00fapa \u00feeir og falla fram."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir lyfta honum \u00e1 axlir s\u00e9r, bera hann og setja hann \u00e1 sinn sta\u00f0, og \u00fear stendur hann og v\u00edkur ekki \u00far sta\u00f0. Og \u00fe\u00f3tt einhver \u00e1kalli hann, \u00fe\u00e1 svarar hann ekki, hann frelsar eigi \u00far nau\u00f0um."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minnist \u00feessa og l\u00e1ti\u00f0 y\u00f0ur segjast, leggi\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e1 hjarta, \u00fe\u00e9r tr\u00farofar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Minnist \u00feess hins fyrra fr\u00e1 upphafi, a\u00f0 \u00e9g er Gu\u00f0 og enginn annar, hinn sanni Gu\u00f0 og enginn minn l\u00edki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g kunngj\u00f6r\u00f0i endalokin fr\u00e1 \u00f6ndver\u00f0u og sag\u00f0i fyrir fram \u00fea\u00f0, sem eigi var enn fram komi\u00f0. \u00c9g segi: M\u00edn r\u00e1\u00f0s\u00e1lyktun stendur st\u00f6\u00f0ug, og allt, sem m\u00e9r vel l\u00edkar, framkv\u00e6mi \u00e9g."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g kalla \u00f6rninn \u00far austur\u00e1tt, \u00far fjarl\u00e6gu landi mann \u00feann, er framkv\u00e6mir r\u00e1\u00f0s\u00e1lyktun m\u00edna. \u00dea\u00f0 sem \u00e9g tala, \u00fea\u00f0 l\u00e6t \u00e9g einnig fram koma, \u00fea\u00f0 sem \u00e9g \u00e1set m\u00e9r, \u00fea\u00f0 gj\u00f6ri \u00e9g einnig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 mig, \u00fe\u00e9r har\u00f0sv\u00edru\u00f0u, sem eru\u00f0 fjarl\u00e6gir r\u00e9ttl\u00e6tinu!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g n\u00e1l\u00e6gi mitt r\u00e9ttl\u00e6ti, \u00fea\u00f0 er ekki langt \u00ed burtu, og hj\u00e1lp m\u00edn skal ekki dvelja. \u00c9g veiti hj\u00e1lp \u00ed S\u00edon og vegsemd m\u00edna \u00cdsrael."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "St\u00edg ni\u00f0ur og sest \u00ed dufti\u00f0, \u00fe\u00fa m\u00e6rin Babeld\u00f3ttir! Sest \u00fe\u00fa \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina h\u00e1s\u00e6tislaus, \u00fe\u00fa Kaldead\u00f3ttir! \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa munt eigi framar k\u00f6llu\u00f0 ver\u00f0a hin lystilega og l\u00e1tpr\u00fa\u00f0a."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tak kv\u00f6rnina og mala mj\u00f6l! Breg\u00f0 burt sk\u00fdlu \u00feinni, tak upp um \u00feig kl\u00e6\u00f0in, gj\u00f6r beran f\u00f3tlegg \u00feinn og va\u00f0 yfir flj\u00f3tin!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ber ver\u00f0i blyg\u00f0an \u00fe\u00edn og sv\u00edvir\u00f0a \u00fe\u00edn augs\u00fdnileg. \u00c9g vil hefna m\u00edn og hl\u00edfi engum,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "segir lausnari vor; Drottinn allsherjar er nafn hans, Hinn heilagi \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sit hlj\u00f3\u00f0 og gakk inn \u00ed myrkri\u00f0, \u00fe\u00fa Kaldead\u00f3ttir, \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa munt eigi framar k\u00f6llu\u00f0 ver\u00f0a drottning konungsr\u00edkjanna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g var rei\u00f0ur l\u00fd\u00f0 m\u00ednum og l\u00e9t eign m\u00edna ver\u00f0a fyrir vans\u00e6md og seldi hana \u00ed hendur \u00fe\u00e9r. En \u00fe\u00fa s\u00fdndir \u00feeim enga miskunnsemi. Jafnvel \u00e1 gamalmennin lag\u00f0ir \u00fe\u00fa \u00feitt afar \u00feunga ok."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa sag\u00f0ir: &#34;\u00c9g skal ver\u00f0a drottning um aldur og \u00e6vi.&#34; \u00de\u00fa hugfestir \u00feetta eigi og hugsa\u00f0ir eigi um, hver endalokin mundu ver\u00f0a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En heyr n\u00fa \u00feetta, \u00fe\u00fa hin s\u00e6ll\u00edfa, er situr andvaralaus og segir \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu: &#34;\u00c9g og engin \u00f6nnur. \u00cd ekkjud\u00f3mi skal \u00e9g aldrei sitja og eigi reyna, hva\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 vera barnalaus.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En hvort tveggja \u00feetta skal \u00fe\u00e9r a\u00f0 hendi bera skyndilega, \u00e1 einum degi. \u00de\u00fa skalt b\u00e6\u00f0i ver\u00f0a barnalaus og ekkja. \u00cd fullum m\u00e6li mun \u00fea\u00f0 yfir \u00feig koma, \u00fer\u00e1tt fyrir \u00fe\u00edna margv\u00edslegu t\u00f6fra og \u00fe\u00ednar miklu s\u00e6ringar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00fa \u00fe\u00f3ttist \u00f6rugg \u00ed vonsku \u00feinni og sag\u00f0ir: &#34;Enginn s\u00e9r til m\u00edn.&#34; Viska \u00fe\u00edn og kunn\u00e1tta hefir leitt \u00feig afvega, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa sag\u00f0ir \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu: &#34;\u00c9g og engin \u00f6nnur!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deess vegna skal \u00f3g\u00e6fa yfir \u00feig koma, sem \u00fe\u00fa skalt ekki geta keypt \u00feig undan. \u00d3l\u00e1n skal yfir \u00feig dynja, er \u00fe\u00fa eigi f\u00e6r afst\u00fdrt me\u00f0 f\u00e9gj\u00f6fum. Skyndilega skal ey\u00f0ing yfir \u00feig koma, \u00feegar \u00feig varir minnst."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kom \u00fe\u00fa n\u00fa me\u00f0 s\u00e6ringar \u00fe\u00ednar og me\u00f0 hina margv\u00edslegu t\u00f6fra \u00fe\u00edna, sem \u00fe\u00fa hefir stunda\u00f0 me\u00f0 allri elju \u00ed fr\u00e1 barn\u00e6sku \u00feinni. M\u00e1 vera, a\u00f0 \u00fe\u00fa getir eitthva\u00f0 \u00e1unni\u00f0, m\u00e1 vera, \u00fe\u00fa f\u00e1ir f\u00e6lt \u00fea\u00f0 burt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa ert or\u00f0in \u00fereytt \u00e1 hinum m\u00f6rgu fyrir\u00e6tlunum \u00fe\u00ednum. L\u00e1t \u00fev\u00ed himinfr\u00e6\u00f0ingana og stj\u00f6rnusko\u00f0arana koma og hj\u00e1lpa \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 er \u00e1 m\u00e1nu\u00f0i hverjum bo\u00f0a \u00fe\u00e9r, hva\u00f0 yfir \u00feig \u00e1 a\u00f0 koma."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir eru sem h\u00e1lmleggir, eldurinn ey\u00f0ir \u00feeim. \u00deeir geta ekki bjarga\u00f0 l\u00edfi sj\u00e1lfra s\u00edn \u00far loganum, \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur ekki gl\u00f3\u00f0 til a\u00f0 orna s\u00e9r vi\u00f0 e\u00f0a eldur til a\u00f0 sitja vi\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Svo munu \u00feeir reynast \u00fe\u00e9r, er \u00fe\u00fa hefir m\u00e6\u00f0st fyrir, \u00feeir er keypt hafa vi\u00f0 \u00feig fr\u00e1 \u00e6sku\u00e1rum \u00fe\u00ednum: \u00deeir \u00fej\u00f3ta \u00ed s\u00edna \u00e1ttina hver, og enginn ver\u00f0ur til a\u00f0 hj\u00e1lpa \u00fe\u00e9r."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00feetta, \u00fe\u00e9r Jakobs ni\u00f0jar, \u00fe\u00e9r sem nefndir eru\u00f0 eftir \u00cdsrael og runnir eru\u00f0 \u00far J\u00fada lindum, \u00fe\u00e9r sem sverji\u00f0 vi\u00f0 nafn Drottins og tigni\u00f0 \u00cdsraels Gu\u00f0, \u00fe\u00f3tt eigi s\u00e9 \u00ed sannleika og r\u00e9ttl\u00e6ti,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir kenna sig vi\u00f0 hina helgu borg og leita trausts hj\u00e1 \u00cdsraels Gu\u00f0i: Nafn hans er Drottinn allsherjar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem n\u00fa er fram komi\u00f0, hefi \u00e9g kunngj\u00f6rt fyrir l\u00f6ngu, \u00fea\u00f0 er \u00fatgengi\u00f0 af m\u00ednum munni, og \u00e9g hefi gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 heyrinkunnugt. Skyndilega f\u00e6r\u00f0i \u00e9g \u00fea\u00f0 til vegar, og \u00fea\u00f0 kom fram."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g vissi, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert \u00ferj\u00f3skur og h\u00e1ls \u00feinn seigur sem j\u00e1rnseymi og enni \u00feitt hart sem kopar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed kunngj\u00f6r\u00f0i \u00e9g \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 l\u00f6ngu fyrir og l\u00e9t \u00feig vita \u00fea\u00f0 \u00e1\u00f0ur en \u00fea\u00f0 kom fram, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa skyldir ekki segja: &#34;Go\u00f0 mitt hefir komi\u00f0 \u00fev\u00ed til lei\u00f0ar, og skur\u00f0go\u00f0 mitt og hi\u00f0 steypta l\u00edkneski mitt hefir r\u00e1\u00f0stafa\u00f0 \u00fev\u00ed.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir heyrt \u00fea\u00f0, sj\u00e1, n\u00fa er \u00fea\u00f0 allt komi\u00f0 fram! Og \u00fe\u00e9r, hlj\u00f3ti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki a\u00f0 j\u00e1ta \u00fea\u00f0? N\u00fa bo\u00f0a \u00e9g \u00fe\u00e9r n\u00fdja hluti og hulda, sem \u00fe\u00fa ekkert veist um."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir eru n\u00fa a\u00f0 skapast, en eigi fyrr, fyrr en \u00ed dag hefir \u00fe\u00fa ekkert um \u00fe\u00e1 heyrt, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa skyldir ekki geta sagt: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g vissi \u00fea\u00f0!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir hvorki heyrt \u00fea\u00f0 n\u00e9 vita\u00f0 \u00fea\u00f0, n\u00e9 heldur hefir eyra \u00feitt veri\u00f0 opi\u00f0 fyrir l\u00f6ngu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g vissi, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert mj\u00f6g \u00f3tr\u00far og a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir kalla\u00f0ur veri\u00f0 &#34;tr\u00farofi&#34; fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir sakir nafns m\u00edns sefa \u00e9g rei\u00f0i m\u00edna og vegna lofs m\u00edns hefti \u00e9g hana \u00fe\u00e9r \u00ed vil, svo a\u00f0 \u00e9g uppr\u00e6ti \u00feig eigi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g hefi hreinsa\u00f0 \u00feig, \u00fe\u00f3 eigi sem silfur, \u00e9g hefi reynt \u00feig \u00ed br\u00e6\u00f0sluofni h\u00f6rmungarinnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00edn vegna, sj\u00e1lfs m\u00edn vegna gj\u00f6ri \u00e9g \u00fea\u00f0, og d\u00fdr\u00f0 m\u00edna gef \u00e9g eigi \u00f6\u00f0rum, \u00fev\u00ed a\u00f0 hversu mj\u00f6g yr\u00f0i nafn mitt vanhelga\u00f0!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Heyr mig, Jakob, og \u00fe\u00fa \u00cdsrael, sem \u00e9g hefi kalla\u00f0: \u00c9g er hann, \u00e9g er hinn fyrsti, \u00e9g er einnig hinn s\u00ed\u00f0asti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00f6nd m\u00edn hefir grundvalla\u00f0 j\u00f6r\u00f0ina, og h\u00e6gri h\u00f6nd m\u00edn hefir \u00feani\u00f0 \u00fat himininn. \u00deegar \u00e9g kalla \u00e1 \u00feau, koma \u00feau."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Safnist allir saman og heyri\u00f0: Hver \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra hefir kunngj\u00f6rt \u00feetta: S\u00e1 er Drottinn elskar, skal framkv\u00e6ma vilja hans \u00e1 Bab\u00fdlon og vera armleggur hans me\u00f0al Kaldea?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er \u00e9g, \u00fea\u00f0 er \u00e9g, sem hefi tala\u00f0 \u00fea\u00f0, \u00e9g hefi og kalla\u00f0 hann. \u00c9g hefi leitt hann fram og veitt honum sigurgengi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Komi\u00f0 til m\u00edn og heyri\u00f0 \u00feetta: Fr\u00e1 upphafi hefi \u00e9g eigi tala\u00f0 \u00ed leyndum; \u00feegar kominn var s\u00e1 t\u00edmi, a\u00f0 \u00fea\u00f0 skyldi ver\u00f0a, kom \u00e9g. N\u00fa hefir hinn alvaldi Drottinn sent mig me\u00f0 sinn anda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, frelsari \u00feinn, Hinn heilagi \u00ed \u00cdsrael: \u00c9g, Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn, er s\u00e1 sem kenni \u00fe\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00e9r er gagnlegt, sem v\u00edsa \u00fe\u00e9r \u00feann veg, er \u00fe\u00fa skalt ganga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c6, a\u00f0 \u00fe\u00fa vildir gefa gaum a\u00f0 bo\u00f0or\u00f0um m\u00ednum, \u00fe\u00e1 mundi heill \u00fe\u00edn ver\u00f0a sem flj\u00f3t og r\u00e9ttl\u00e6ti \u00feitt sem bylgjur sj\u00e1varins."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni\u00f0jar \u00fe\u00ednir mundu \u00fe\u00e1 ver\u00f0a sem fj\u00f6rusandur og l\u00edfsafkv\u00e6mi \u00fe\u00edn sem sandkorn. Nafn hans mun aldrei afm\u00e1\u00f0 ver\u00f0a og aldrei hverfa burt fr\u00e1 m\u00ednu augliti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gangi\u00f0 \u00fat \u00far Bab\u00fdlon, skundi\u00f0 burt fr\u00e1 Kaldeum me\u00f0 fagna\u00f0ar\u00f3pi, bo\u00f0i\u00f0 \u00feetta og birti\u00f0 \u00fea\u00f0, \u00fatbrei\u00f0i\u00f0 \u00fea\u00f0 til endimarka jar\u00f0arinnar: Drottinn hefir frelsa\u00f0 \u00fej\u00f3n sinn Jakob!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 \u00feyrsti ekki, \u00feegar hann leiddi \u00fe\u00e1 um \u00f6r\u00e6fin. Hann l\u00e9t vatn spretta upp \u00far kletti handa \u00feeim, og hann klauf klettinn, svo a\u00f0 vatni\u00f0 vall \u00fear upp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hinum \u00f3gu\u00f0legu, segir Drottinn, er enginn fri\u00f0ur b\u00fainn."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Heyri\u00f0 mig, \u00fe\u00e9r eyl\u00f6nd, og hyggi\u00f0 a\u00f0, \u00fe\u00e9r fjarl\u00e6gar \u00fej\u00f3\u00f0ir! Drottinn hefir kalla\u00f0 mig allt \u00ed fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi, nefnt nafn mitt fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e9g var \u00ed kvi\u00f0i m\u00f3\u00f0ur minnar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann hefir gj\u00f6rt munn minn sem beitt sver\u00f0 og huli\u00f0 mig \u00ed skugga handar sinnar. Hann hefir gj\u00f6rt mig a\u00f0 f\u00e1ga\u00f0ri \u00f6r og fali\u00f0 mig \u00ed \u00f6rvam\u00e6li s\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00de\u00fa ert \u00fej\u00f3nn minn, \u00cdsrael, s\u00e1 er \u00e9g mun s\u00fdna \u00e1 vegsemd m\u00edna.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00e9g sag\u00f0i: &#34;\u00c9g hefi \u00fereytt mig til einskis, eytt krafti m\u00ednum til \u00f3n\u00fdtis og \u00e1rangurslaust. Samt sem \u00e1\u00f0ur er r\u00e9ttur minn hj\u00e1 Drottni og laun m\u00edn hj\u00e1 Gu\u00f0i m\u00ednum.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En n\u00fa segir Drottinn, hann sem mynda\u00f0i mig allt \u00ed fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi til a\u00f0 vera \u00fej\u00f3n sinn, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g sneri Jakob aftur til hans og til \u00feess a\u00f0 \u00cdsrael yr\u00f0i safna\u00f0 saman til hans, _ og \u00e9g er d\u00fdrm\u00e6tur \u00ed augum Drottins og Gu\u00f0 minn var\u00f0 minn styrkur _"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "n\u00fa segir hann: &#34;\u00dea\u00f0 er of l\u00edti\u00f0 fyrir \u00feig a\u00f0 vera \u00fej\u00f3nn minn, til \u00feess a\u00f0 endurreisa \u00e6ttkv\u00edslir Jakobs og lei\u00f0a heim aftur \u00fe\u00e1, er var\u00f0veitst hafa af \u00cdsrael. Fyrir \u00fev\u00ed gj\u00f6ri \u00e9g \u00feig a\u00f0 lj\u00f3si fyrir \u00fej\u00f3\u00f0irnar, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9rt mitt hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i til endimarka jar\u00f0arinnar.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, frelsari og heilagur Gu\u00f0 \u00cdsraels, vi\u00f0 \u00feann, sem af m\u00f6nnum er fyrirlitinn, vi\u00f0 \u00feann, sem f\u00f3lk hefir andstygg\u00f0 \u00e1, vi\u00f0 \u00fej\u00f3n har\u00f0stj\u00f3ranna: Konungar munu sj\u00e1 \u00fea\u00f0 og standa upp, \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingjar munu sj\u00e1 \u00fea\u00f0 og falla fram, vegna Drottins, sem reynist tr\u00far, vegna Hins heilaga \u00ed \u00cdsrael, sem \u00feig hefir \u00fatvali\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: \u00c1 t\u00edma n\u00e1\u00f0arinnar b\u00e6nheyri \u00e9g \u00feig, og \u00e1 degi hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0isins hj\u00e1lpa \u00e9g \u00fe\u00e9r. \u00c9g var\u00f0veiti \u00feig og gj\u00f6ri \u00feig a\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1la fyrir l\u00fd\u00f0inn, til \u00feess a\u00f0 reisa vi\u00f0 landi\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00fathluta erf\u00f0ahlutum, sem komnir eru \u00ed au\u00f0n,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 segja hinum fj\u00f6tru\u00f0u: &#34;Gangi\u00f0 \u00fat,&#34; og \u00feeim sem \u00ed myrkrunum eru: &#34;Komi\u00f0 fram \u00ed dagsbirtuna.&#34; Fram me\u00f0 vegunum skulu \u00feeir vera \u00e1 beit, og \u00e1 \u00f6llum gr\u00f3\u00f0urlausum h\u00e6\u00f0um skal vera beitiland fyrir \u00fe\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal ekki hungra og ekki \u00feyrsta, og eigi skal breiskjulofti\u00f0 og s\u00f3larhitinn vinna \u00feeim mein, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunnari \u00feeirra v\u00edsar \u00feeim veg og lei\u00f0ir \u00fe\u00e1 a\u00f0 uppsprettulindum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g gj\u00f6ri \u00f6ll m\u00edn fj\u00f6ll a\u00f0 vegi, og brautir m\u00ednar skulu h\u00e6kka."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sj\u00e1, sumir koma langt a\u00f0, sumir fr\u00e1 nor\u00f0ri og vestri, a\u00f0rir fr\u00e1 Syene."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lofsyngi\u00f0, \u00fe\u00e9r himnar, og fagna \u00fe\u00fa, j\u00f6r\u00f0! Hefji\u00f0 gle\u00f0is\u00f6ng, \u00fe\u00e9r fj\u00f6ll, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn veitir huggun s\u00ednum l\u00fd\u00f0 og au\u00f0s\u00fdnir miskunn s\u00ednum \u00fej\u00e1\u00f0u."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00edon segir: &#34;Drottinn hefir yfirgefi\u00f0 mig, hinn alvaldi hefir gleymt m\u00e9r!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hvort f\u00e6r kona gleymt brj\u00f3stbarni s\u00ednu, a\u00f0 h\u00fan miskunni eigi l\u00edfsafkv\u00e6mi s\u00ednu? Og \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00fe\u00e6r g\u00e6tu gleymt, \u00fe\u00e1 gleymi \u00e9g \u00fe\u00e9r samt ekki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g hefi rist \u00feig \u00e1 l\u00f3fa m\u00edna, m\u00farar \u00fe\u00ednir standa jafnan fyrir augum m\u00e9r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Byggjendur \u00fe\u00ednir koma me\u00f0 fl\u00fdti, en \u00feeir, sem brutu \u00feig ni\u00f0ur og l\u00f6g\u00f0u \u00feig \u00ed r\u00fastir, v\u00edkja burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hef upp augu \u00fe\u00edn og litast um: \u00deeir safnast allir saman og koma til \u00fe\u00edn. Svo sannarlega sem \u00e9g lifi, segir Drottinn, skalt \u00fe\u00fa \u00edkl\u00e6\u00f0ast \u00feeim \u00f6llum sem skarti og belta \u00feig me\u00f0 \u00feeim sem br\u00fa\u00f0ur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 r\u00fastir \u00fe\u00ednar, ey\u00f0ista\u00f0ir \u00fe\u00ednir og umturna\u00f0 land \u00feitt _ j\u00e1, n\u00fa ver\u00f0ur \u00fe\u00fa of \u00fer\u00f6ng fyrir \u00edb\u00faana og ey\u00f0endur \u00fe\u00ednir munu vera langt \u00ed burtu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Enn munu b\u00f6rnin fr\u00e1 \u00e1runum, er \u00fe\u00fa varst barnalaus, segja \u00ed eyru \u00fe\u00e9r: &#34;H\u00e9r er of \u00fer\u00f6ngt um mig. F\u00e6r\u00f0u \u00feig, svo a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i b\u00fasta\u00f0!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 muntu segja \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu: &#34;Hver hefir ali\u00f0 m\u00e9r \u00feessi b\u00f6rn? \u00c9g var barnlaus og \u00f3byrja, \u00fatl\u00e6g og brottrekin. Og hver hefir f\u00f3stra\u00f0 \u00feessi b\u00f6rn? Sj\u00e1, \u00e9g var ein eftir skilin, hvernig stendur \u00fe\u00e1 \u00e1 b\u00f6rnum \u00feessum?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Svo segir hinn alvaldi Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g mun banda hendi minni til \u00fej\u00f3\u00f0anna og reisa upp merki mitt fyrir l\u00fd\u00f0ina, og munu \u00feeir \u00fe\u00e1 f\u00e6ra hinga\u00f0 sonu \u00fe\u00edna \u00ed fangi s\u00e9r, og d\u00e6tur \u00fe\u00ednar bornar ver\u00f0a hinga\u00f0 \u00e1 \u00f6xlinni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Konungar skulu ver\u00f0a barnf\u00f3strar \u00fe\u00ednir og drottningar \u00feeirra barnf\u00f3strur \u00fe\u00ednar. \u00deeir munu falla til jar\u00f0ar fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nur s\u00ednar fyrir \u00fe\u00e9r og sleikja duft f\u00f3ta \u00feinna. \u00de\u00e1 munt \u00fe\u00fa komast a\u00f0 raun um, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn og a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0a ekki til skammar, sem \u00e1 mig vona."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hvort mun herfangi\u00f0 ver\u00f0a teki\u00f0 af hinum sterka? Og munu bandingjar ofbeldismannsins f\u00e1 komist undan?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "J\u00e1, svo segir Drottinn: Bandingjarnir skulu teknir ver\u00f0a af hinum sterka og herfang ofbeldismannsins komast undan. \u00c9g skal verja s\u00f6k \u00fe\u00edna gegn s\u00f6kunautum \u00fe\u00ednum, og sonu \u00fe\u00edna mun \u00e9g frelsa."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9g mun l\u00e1ta k\u00fagara \u00fe\u00edna eta eigi\u00f0 hold, og \u00feeir skulu ver\u00f0a drukknir af eigin bl\u00f3\u00f0i, eins og af v\u00ednberjalegi. Allt hold mun \u00fe\u00e1 komast a\u00f0 raun um, a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, er frelsari \u00feinn, og hinn voldugi Jakobs Gu\u00f0, lausnari \u00feinn."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Hvar er s\u00fa skilna\u00f0arskr\u00e1 m\u00f3\u00f0ur y\u00f0ar, er \u00e9g \u00e1 a\u00f0 hafa reki\u00f0 hana burt me\u00f0? E\u00f0a hverjum af l\u00e1nardrottnum m\u00ednum hefi \u00e9g selt y\u00f0ur? Sj\u00e1, s\u00f6kum misgj\u00f6r\u00f0a y\u00f0ar hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r seldir veri\u00f0 og vegna afbrota y\u00f0ar hefir m\u00f3\u00f0ir y\u00f0ar veri\u00f0 burt rekin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hvers vegna var enginn fyrir, \u00feegar \u00e9g kom, hv\u00ed gegndi enginn, \u00feegar \u00e9g kalla\u00f0i? Er h\u00f6nd m\u00edn \u00fe\u00e1 svo stutt or\u00f0in, a\u00f0 h\u00fan geti eigi frelsa\u00f0, e\u00f0a vantar mig m\u00e1tt til a\u00f0 bjarga? Sj\u00e1, me\u00f0 h\u00f3tun minni \u00feurrka \u00e9g upp hafi\u00f0, gj\u00f6ri flj\u00f3tin a\u00f0 ey\u00f0im\u00f6rk, svo a\u00f0 fiskarnir \u00ed \u00feeim \u00faldna af vatnsleysi og deyja af \u00feorsta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g f\u00e6ri himininn \u00ed svartan hj\u00fap og sveipa hann \u00ed sorgarb\u00faning."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hinn alvaldi Drottinn hefir gefi\u00f0 m\u00e9r l\u00e6risveina tungu, svo a\u00f0 \u00e9g hef\u00f0i vit \u00e1 a\u00f0 styrkja hina m\u00e6ddu me\u00f0 or\u00f0um m\u00ednum. Hann vekur \u00e1 hverjum morgni, \u00e1 hverjum morgni vekur hann eyra mitt, svo a\u00f0 \u00e9g taki eftir, eins og l\u00e6risveinar gj\u00f6ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hinn alvaldi Drottinn opna\u00f0i eyra mitt, og \u00e9g \u00feverskalla\u00f0ist eigi, f\u00e6r\u00f0ist ekki undan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g bau\u00f0 bak mitt \u00feeim, sem b\u00f6r\u00f0u mig, og kinnar m\u00ednar \u00feeim, sem reyttu mig. \u00c9g byrg\u00f0i eigi \u00e1sj\u00f3nu m\u00edna fyrir h\u00e1\u00f0ungum og hr\u00e1kum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottinn hinn alvaldi hj\u00e1lpar m\u00e9r, \u00fev\u00ed l\u00e9t \u00e9g ekki h\u00e1\u00f0ungarnar \u00e1 m\u00e9r festa. Fyrir \u00fev\u00ed gj\u00f6r\u00f0i \u00e9g andlit mitt a\u00f0 tinnusteini, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g veit, a\u00f0 \u00e9g ver\u00f0 ekki til skammar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e1l\u00e6gur er s\u00e1 er mig r\u00e9ttl\u00e6tir. Hver vill deila vi\u00f0 mig? Vi\u00f0 skulum b\u00e1\u00f0ir ganga fram! Hver hefir s\u00f6k a\u00f0 k\u00e6ra \u00e1 hendur m\u00e9r? Komi hann til m\u00edn!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00e1, hinn alvaldi Drottinn hj\u00e1lpar m\u00e9r. Hver er s\u00e1 er geti gj\u00f6rt mig sekan? Sj\u00e1, \u00feeir munu allir detta sundur eins og gamalt fat, m\u00f6lur skal ey\u00f0a \u00feeim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hver s\u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar, sem \u00f3ttast Drottin, hl\u00fd\u00f0i raustu \u00fej\u00f3ns hans. S\u00e1 sem \u00ed myrkrunum gengur og enga sk\u00edmu s\u00e9r, hann treysti \u00e1 nafn Drottins og rei\u00f0i sig \u00e1 Gu\u00f0 sinn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sj\u00e1, allir \u00fe\u00e9r, sem kveiki\u00f0 eld og gyr\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur eldlegum skeytum, gangi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fat \u00ed \u00feann eld, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 kveikt, og sl\u00e1i\u00f0 umhverfis y\u00f0ur \u00feeim slagbr\u00f6ndum, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 tendra\u00f0! Fr\u00e1 minni hendi kemur \u00feetta yfir y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 liggja \u00ed kv\u00f6lum."
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 mig, \u00fe\u00e9r sem leggi\u00f0 stund \u00e1 r\u00e9ttl\u00e6ti, \u00fe\u00e9r sem leiti\u00f0 Drottins! L\u00edti\u00f0 \u00e1 hellubjargi\u00f0, sem \u00fe\u00e9r eru\u00f0 af h\u00f6ggnir, og \u00e1 brunnholuna, sem \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00far grafnir!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00edti\u00f0 \u00e1 Abraham, f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar, og \u00e1 S\u00f6ru, sem \u00f3l y\u00f0ur! \u00dev\u00ed a\u00f0 barnlausan kalla\u00f0i \u00e9g hann, en \u00e9g blessa\u00f0i hann og j\u00f3k kyn hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e1, Drottinn huggar S\u00edon, huggar allar r\u00fastir hennar. Hann gj\u00f6rir au\u00f0n hennar sem Eden og hei\u00f0i hennar sem aldingar\u00f0 Drottins. F\u00f6gnu\u00f0ur og gle\u00f0i mun finnast \u00ed henni, \u00feakkargj\u00f6r\u00f0 og lofs\u00f6ngur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1 mig, \u00fe\u00fa l\u00fd\u00f0ur minn, hlusta \u00e1 mig, \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn, \u00fev\u00ed fr\u00e1 m\u00e9r mun kenning \u00fat ganga og minn r\u00e9ttur sem lj\u00f3s fyrir \u00fej\u00f3\u00f0irnar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skyndilega n\u00e1lgast r\u00e9ttl\u00e6ti mitt, hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i mitt er \u00e1 lei\u00f0inni. Armleggir m\u00ednir munu f\u00e6ra \u00fej\u00f3\u00f0unum r\u00e9ttl\u00e6ti. Fjarl\u00e6gar lands\u00e1lfur v\u00e6nta m\u00edn og b\u00ed\u00f0a eftir m\u00ednum armlegg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hefji\u00f0 augu y\u00f0ar til himins og l\u00edti\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina h\u00e9r ne\u00f0ra. Himinninn mun leysast sundur sem reykur og j\u00f6r\u00f0in fyrnast sem fat og \u00feeir, sem \u00e1 henni b\u00faa, deyja sem m\u00fd. En mitt hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i varir eil\u00edflega, og m\u00ednu r\u00e9ttl\u00e6ti mun eigi linna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 mig, \u00fe\u00e9r sem \u00feekki\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0, \u00fe\u00fa l\u00fd\u00f0ur, sem ber l\u00f6gm\u00e1l mitt \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu. \u00d3ttist eigi spott manna og hr\u00e6\u00f0ist eigi sm\u00e1naryr\u00f0i \u00feeirra,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00f6lur mun eta \u00fe\u00e1 eins og kl\u00e6\u00f0i og maur eta \u00fe\u00e1 eins og ull. En r\u00e9ttl\u00e6ti mitt varir eil\u00edflega og hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i mitt fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vakna \u00fe\u00fa, vakna \u00fe\u00fa, \u00edkl\u00e6\u00f0 \u00feig styrkleika, armleggur Drottins! Vakna \u00fe\u00fa, eins og fyrr \u00e1 t\u00ed\u00f0um, eins og \u00ed \u00e1rdaga! Varst \u00fea\u00f0 eigi \u00fe\u00fa, sem bana\u00f0ir skr\u00edmslinu og lag\u00f0ir \u00ed gegn drekann?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varst \u00fea\u00f0 eigi \u00fe\u00fa, sem \u00feurrka\u00f0ir upp hafi\u00f0, v\u00f6tn hins mikla dj\u00faps, sem gj\u00f6r\u00f0ir sj\u00e1vardj\u00fapin a\u00f0 vegi, svo a\u00f0 hinir endurleystu g\u00e6tu komist yfir?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hinir endurkeyptu Drottins skulu aftur hverfa og koma me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i til S\u00edonar, og eil\u00edf gle\u00f0i skal leika yfir h\u00f6f\u00f0i \u00feeim. F\u00f6gnu\u00f0ur og gle\u00f0i skal fylgja \u00feeim, en hrygg\u00f0 og andvarpan fl\u00fdja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g, \u00e9g er s\u00e1 sem huggar y\u00f0ur. Hver ert \u00fe\u00fa, a\u00f0 \u00fe\u00fa skulir hr\u00e6dd vera vi\u00f0 mennina, sem eiga a\u00f0 deyja, og mannanna b\u00f6rn, sem felld ver\u00f0a eins og grasi\u00f0,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "en gleymir Drottni, skapara \u00fe\u00ednum, sem \u00fat\u00feandi himininn og grundvalla\u00f0i j\u00f6r\u00f0ina, a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00f3ttast st\u00f6\u00f0ugt li\u00f0langan daginn heift k\u00fagarans? \u00deegar hann b\u00fdr sig til a\u00f0 gj\u00f6rey\u00f0a, hvar er \u00fe\u00e1 heift k\u00fagarans?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Br\u00e1tt skulu \u00feeir, er fj\u00f6tra\u00f0ir eru, leystir ver\u00f0a, og \u00feeir skulu eigi deyja og fara \u00ed gr\u00f6fina, n\u00e9 heldur skal \u00fe\u00e1 skorta brau\u00f0 _"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "svo sannarlega sem \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, s\u00e1 er \u00e6sir hafi\u00f0, svo a\u00f0 bylgjurnar gn\u00fdja. Drottinn allsherjar er nafn hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g hefi lagt m\u00edn or\u00f0 \u00ed munn \u00fe\u00e9r og sk\u00fdlt \u00fe\u00e9r undir skugga handar minnar, \u00e9g, sem gr\u00f3\u00f0ursetti himininn og grundvalla\u00f0i j\u00f6r\u00f0ina og segi vi\u00f0 S\u00edon: &#34;\u00de\u00fa ert minn l\u00fd\u00f0ur!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hresstu \u00feig upp, hresstu \u00feig upp, r\u00edstu upp, Jer\u00fasalem, \u00fe\u00fa sem drukki\u00f0 hefir rei\u00f0ibikar Drottins, er h\u00f6nd hans r\u00e9tti a\u00f0 \u00fe\u00e9r. V\u00edmubikarinn hefir \u00fe\u00fa drukki\u00f0 \u00ed botn!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Af \u00f6llum \u00feeim sonum, sem h\u00fan haf\u00f0i ali\u00f0, var ekki nokkur einn, sem leiddi hana. Af \u00f6llum \u00feeim sonum, sem h\u00fan haf\u00f0i upp f\u00e6tt, var enginn, sem t\u00e6ki \u00ed h\u00f6nd hennar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deetta tvennt henti \u00feig _ hver aumkar \u00feig? _ ey\u00f0ing og umturnun, hungur og sver\u00f0 _ hver huggar \u00feig?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Synir \u00fe\u00ednir li\u00f0u \u00ed \u00f3megin og l\u00e1gu \u00e1 \u00f6llum str\u00e6tam\u00f3tum, eins og ant\u00edl\u00f3pur \u00ed vei\u00f0igr\u00f6f, fullir af rei\u00f0i Drottins, af hirtingaror\u00f0um Gu\u00f0s \u00fe\u00edns."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed heyr \u00fe\u00fa \u00feetta, \u00fe\u00fa hin vesala, \u00fe\u00fa sem drukkin ert, og \u00fe\u00f3 ekki af v\u00edni:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Svo segir Drottinn \u00feinn alvaldur og Gu\u00f0 \u00feinn, sem r\u00e9ttir hlut l\u00fd\u00f0s s\u00edns: Sj\u00e1, \u00e9g tek \u00far hendi \u00feinni v\u00edmubikarinn, sk\u00e1l rei\u00f0i minnar, \u00fe\u00fa skalt ekki framar \u00e1 henni bergja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g f\u00e6 hana \u00ed hendur \u00feeim, sem angra \u00feig, \u00feeim er s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00feig: &#34;Varpa \u00fe\u00e9r ni\u00f0ur, svo a\u00f0 v\u00e9r getum gengi\u00f0 \u00e1 \u00fe\u00e9r!&#34; Og \u00fe\u00fa var\u00f0st a\u00f0 gj\u00f6ra hrygg \u00feinn sem g\u00f3lf og a\u00f0 g\u00f6tu fyrir vegfarendur."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vakna \u00fe\u00fa, vakna \u00fe\u00fa, \u00edkl\u00e6\u00f0 \u00feig styrk \u00fe\u00ednum, S\u00edon! Kl\u00e6\u00f0 \u00feig skartkl\u00e6\u00f0um \u00fe\u00ednum, Jer\u00fasalem, \u00fe\u00fa hin heilaga borg! \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn \u00f3umskorinn e\u00f0a \u00f3hreinn skal framar inn \u00ed \u00feig ganga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hrist af \u00fe\u00e9r ryki\u00f0, r\u00eds upp og sest \u00ed s\u00e6ti \u00feitt, Jer\u00fasalem! Losa \u00fe\u00fa af \u00fe\u00e9r h\u00e1lsfj\u00f6tra \u00fe\u00edna, \u00fe\u00fa hin hertekna, d\u00f3ttirin S\u00edon!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: \u00de\u00e9r voru\u00f0 seldir fyrir ekkert, \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 og \u00e1n silfurs leystir ver\u00f0a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svo segir hinn alvaldi Drottinn: Til Egyptalands f\u00f3r l\u00fd\u00f0ur minn for\u00f0um til \u00feess a\u00f0 dveljast \u00fear um hr\u00ed\u00f0, og Ass\u00fdringar k\u00fagu\u00f0u hann heimildarlaust."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og n\u00fa, hva\u00f0 hefi \u00e9g h\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra _ segir Drottinn _ \u00fear sem l\u00fd\u00f0ur minn hefir veri\u00f0 burt numinn fyrir ekkert? Yfirdrottnarar hans dramba _ segir Drottinn _ og st\u00f6\u00f0ugt er nafn mitt sm\u00e1\u00f0 li\u00f0langan daginn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skal l\u00fd\u00f0ur minn f\u00e1 a\u00f0 \u00feekkja nafn mitt, f\u00e1 a\u00f0 reyna \u00fea\u00f0 \u00e1 \u00feeim degi, a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00e9g, sem segi: &#34;Sj\u00e1, h\u00e9r er \u00e9g!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hversu yndislegir eru \u00e1 fj\u00f6llunum f\u00e6tur fagna\u00f0arbo\u00f0ans, sem fri\u00f0inn kunngj\u00f6rir, gle\u00f0it\u00ed\u00f0indin flytur, hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i\u00f0 bo\u00f0ar og segir vi\u00f0 S\u00edon: &#34;Gu\u00f0 \u00feinn er setstur a\u00f0 v\u00f6ldum!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var\u00f0menn \u00fe\u00ednir hefja upp raustina allir \u00ed einu, \u00feeir \u00e6pa fagna\u00f0ar\u00f3p, \u00fev\u00ed a\u00f0 me\u00f0 eigin augum sj\u00e1 \u00feeir Drottin hverfa aftur til S\u00edonar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hefji\u00f0 gle\u00f0is\u00f6ng, \u00e6pi\u00f0 fagna\u00f0ar\u00f3p allar \u00ed einu, \u00fe\u00e9r ey\u00f0ir\u00fastir Jer\u00fasalem, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn huggar l\u00fd\u00f0 sinn, leysir Jer\u00fasalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottinn hefir beran gj\u00f6rt heilagan armlegg sinn \u00ed augs\u00fdn allra \u00fej\u00f3\u00f0a, og \u00f6ll endim\u00f6rk jar\u00f0arinnar skulu sj\u00e1 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i Gu\u00f0s vors."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fari\u00f0 burt, fari\u00f0 burt, gangi\u00f0 \u00fat \u00fea\u00f0an! Snerti\u00f0 ekkert \u00f3hreint! Gangi\u00f0 burt \u00fea\u00f0an, hreinsi\u00f0 y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r sem beri\u00f0 ker Drottins!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed fl\u00fdti brott ganga n\u00e9 fara me\u00f0 skyndingu, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn fer fyrir y\u00f0ur \u00ed fararbroddi og Gu\u00f0 \u00cdsraels gengur aftastur \u00ed flokki y\u00f0ar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fej\u00f3nn minn mun giftusamur ver\u00f0a, hann mun ver\u00f0a mikill og veglegur og mj\u00f6g h\u00e1tt upp hafinn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eins og margir ur\u00f0u agndofa af skelfingu yfir honum _ svo afskr\u00e6md var \u00e1s\u00fdnd hans framar en nokkurs manns og mynd hans framar en nokkurs af mannanna sonum _"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "eins mun hann vekja undrun margra \u00fej\u00f3\u00f0a, og konungar munu afturlykja munni s\u00ednum fyrir honum. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu sj\u00e1 \u00fea\u00f0, sem \u00feeim hefir aldrei veri\u00f0 fr\u00e1 sagt, og ver\u00f0a \u00feess \u00e1skynja, er \u00feeir hafa aldrei heyrt."
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hver tr\u00fa\u00f0i \u00fev\u00ed, sem oss var bo\u00f0a\u00f0, og hverjum var\u00f0 armleggur Drottins opinber?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann rann upp eins og vi\u00f0arteinungur fyrir augliti hans og sem r\u00f3tarkvistur \u00far \u00feurri j\u00f6r\u00f0. Hann var hvorki fagur n\u00e9 gl\u00e6silegur, svo a\u00f0 oss g\u00e6fi \u00e1 a\u00f0 l\u00edta, n\u00e9 \u00e1litlegur, svo a\u00f0 oss fyndist til um hann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann var fyrirlitinn, og menn for\u00f0u\u00f0ust hann, harmkv\u00e6lama\u00f0ur og kunnugur \u00fej\u00e1ningum, l\u00edkur manni, er menn byrgja fyrir andlit s\u00edn, fyrirlitinn og v\u00e9r m\u00e1tum hann einskis."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En vorar \u00fej\u00e1ningar voru \u00fea\u00f0, sem hann bar, og vor harmkv\u00e6li, er hann \u00e1 sig lag\u00f0i. V\u00e9r \u00e1litum hann refsa\u00f0an, sleginn af Gu\u00f0i og l\u00edtill\u00e6ttan,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "en hann var s\u00e6r\u00f0ur vegna vorra synda og kraminn vegna vorra misgj\u00f6r\u00f0a. Hegningin, sem v\u00e9r h\u00f6f\u00f0um til unni\u00f0, kom ni\u00f0ur \u00e1 honum, og fyrir hans benjar ur\u00f0um v\u00e9r heilbrig\u00f0ir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e9r f\u00f3rum allir villir vega sem sau\u00f0ir, stefndum hver s\u00edna lei\u00f0, en Drottinn l\u00e9t misgj\u00f6r\u00f0 vor allra koma ni\u00f0ur \u00e1 honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann var hrj\u00e1\u00f0ur, en hann l\u00edtill\u00e6tti sig og lauk eigi upp munni s\u00ednum. Eins og lamb, sem leitt er til sl\u00e1trunar, og eins og sau\u00f0ur \u00feegir fyrir \u00feeim, er klippa hann, lauk hann eigi upp munni s\u00ednum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00ferenging og d\u00f3mi var hann burt numinn, og hver af samt\u00ed\u00f0arm\u00f6nnum hans hugsa\u00f0i um \u00fea\u00f0? Hann var hrifinn burt af landi lifenda, fyrir sakir syndar m\u00edns l\u00fd\u00f0s var hann lostinn til dau\u00f0a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og menn bjuggu honum gr\u00f6f me\u00f0al illr\u00e6\u00f0ismanna, legsta\u00f0 me\u00f0 r\u00edkum, \u00fe\u00f3tt hann hef\u00f0i eigi rangl\u00e6ti frami\u00f0 og svik v\u00e6ru ekki \u00ed munni hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Drottni \u00fe\u00f3kna\u00f0ist a\u00f0 kremja hann me\u00f0 harmkv\u00e6lum: \u00dear sem hann f\u00f3rna\u00f0i sj\u00e1lfum s\u00e9r \u00ed sektarf\u00f3rn, skyldi hann f\u00e1 a\u00f0 l\u00edta afsprengi og lifa langa \u00e6vi og \u00e1formi Drottins fyrir hans h\u00f6nd framgengt ver\u00f0a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vegna \u00feeirra h\u00f6rmunga, er s\u00e1l hans \u00feoldi, mun hann sj\u00e1 lj\u00f3s og se\u00f0jast. \u00de\u00e1 menn l\u00e6ra a\u00f0 \u00feekkja hann, mun hann, hinn r\u00e9ttl\u00e1ti, \u00fej\u00f3nn minn, gj\u00f6ra marga r\u00e9ttl\u00e1ta, og hann mun bera misgj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed gef \u00e9g honum hina m\u00f6rgu a\u00f0 hlutskipti, og hann mun \u00f6\u00f0last hina voldugu a\u00f0 herfangi, fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 hann gaf l\u00edf sitt \u00ed dau\u00f0ann og var me\u00f0 illr\u00e6\u00f0ism\u00f6nnum talinn. En hann bar syndir margra og ba\u00f0 fyrir illr\u00e6\u00f0ism\u00f6nnum."
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fagna, \u00fe\u00fa \u00f3byrja, sem ekki hefir f\u00e6tt! Hef upp gle\u00f0is\u00f6ng, l\u00e1t vi\u00f0 kve\u00f0a fagna\u00f0ar\u00f3p, \u00fe\u00fa sem eigi hefir haft f\u00e6\u00f0ingarhr\u00ed\u00f0ir! \u00dev\u00ed a\u00f0 b\u00f6rn hinnar yfirgefnu munu fleiri ver\u00f0a en giftu konunnar, _ segir Drottinn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00edkka \u00fe\u00fa \u00fat tjald \u00feitt, og l\u00e1t \u00fe\u00e1 \u00feenja \u00fat tjaldd\u00faka b\u00fa\u00f0ar \u00feinnar, meina \u00feeim \u00fea\u00f0 ekki, gj\u00f6r tjaldst\u00f6g \u00fe\u00edn l\u00f6ng og rek fast h\u00e6lana."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa munt \u00fatbrei\u00f0ast til h\u00e6gri og vinstri, og ni\u00f0jar \u00fe\u00ednir munu eignast l\u00f6nd \u00fej\u00f3\u00f0anna og byggja eyddar borgir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d3ttast eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa skalt eigi til skammar ver\u00f0a, l\u00e1t eigi h\u00e1\u00f0ungina \u00e1 \u00fe\u00e9r festa, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa skalt eigi \u00feurfa a\u00f0 fyrirver\u00f0a \u00feig. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa skalt gleyma vanvir\u00f0u \u00e6sku \u00feinnar og eigi framar minnast sv\u00edvir\u00f0ingar ekkjud\u00f3ms \u00fe\u00edns."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann, sem sk\u00f3p \u00feig, er eiginma\u00f0ur \u00feinn, Drottinn allsherjar er nafn hans. Og Hinn heilagi \u00ed \u00cdsrael er frelsari \u00feinn, Gu\u00f0 gj\u00f6rvallrar jar\u00f0arinnar heitir hann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn kallar \u00feig sem yfirgefna konu og harm\u00ferungna, og \u00e6skunnar br\u00fa\u00f0ur, sem veri\u00f0 hefir ein l\u00e1tin, _ segir Gu\u00f0 \u00feinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skamma stund yfirgaf \u00e9g \u00feig, en me\u00f0 mikilli miskunnsemi tek \u00e9g \u00feig a\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cd ofurrei\u00f0i minni byrg\u00f0i \u00e9g auglit mitt fyrir \u00fe\u00e9r um stund, en me\u00f0 eil\u00edfri l\u00edkn miskunna \u00e9g \u00fe\u00e9r, _ segir endurlausnari \u00feinn, Drottinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 fer eins fyrir m\u00e9r me\u00f0 \u00feetta og me\u00f0 N\u00f3afl\u00f3\u00f0: Svo sem \u00e9g s\u00f3r \u00fe\u00e1, a\u00f0 N\u00f3afl\u00f3\u00f0 skyldi ekki framar ganga yfir j\u00f6r\u00f0ina, eins sver \u00e9g n\u00fa a\u00f0 rei\u00f0ast \u00fe\u00e9r ekki n\u00e9 \u00e1v\u00edta \u00feig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00fe\u00f3tt fj\u00f6llin f\u00e6rist \u00far sta\u00f0 og h\u00e1lsarnir ri\u00f0i skal m\u00edn miskunnsemi vi\u00f0 \u00feig ekki f\u00e6rast \u00far sta\u00f0 og minn fri\u00f0ars\u00e1ttm\u00e1li ekki raskast, _ segir miskunnari \u00feinn, Drottinn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00fa hin vesala, hrakta, huggunarlausa! Sj\u00e1, \u00e9g legg r\u00fab\u00edna sem steina \u00ed bygging \u00fe\u00edna og hle\u00f0 grunnm\u00fara \u00fe\u00edna af saf\u00edrsteinum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g gj\u00f6ri m\u00fartinda \u00fe\u00edna af jaspis og hli\u00f0 \u00fe\u00edn af ro\u00f0asteinum og allan ummerkjagar\u00f0 \u00feinn af d\u00fdrindissteinum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allir synir \u00fe\u00ednir eru l\u00e6risveinar Drottins og nj\u00f3ta mikils fri\u00f0ar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fyrir r\u00e9ttl\u00e6ti munt \u00fe\u00fa st\u00f6\u00f0ug standa. \u00c1l\u00edt \u00feig fjarl\u00e6ga ofr\u00edki, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00fearft ekki a\u00f0 \u00f3ttast, og fjarl\u00e6ga skelfingu, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan skal ekki koma n\u00e6rri \u00fe\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ef nokkur \u00e1reitir \u00feig, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 ekki a\u00f0 m\u00ednum vilja. Hver sem \u00e1reitir \u00feig, skal falla fyrir \u00fe\u00e9r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g skapa smi\u00f0inn, sem bl\u00e6s a\u00f0 kolaeldinum og framlei\u00f0ir vopni\u00f0 til sinnar notkunar, og \u00e9g skapa ey\u00f0andann til \u00feess a\u00f0 leggja \u00ed ey\u00f0i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Engin vopn, sem sm\u00ed\u00f0u\u00f0 ver\u00f0a m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, skulu ver\u00f0a sigurv\u00e6nleg, og allar tungur, sem upp r\u00edsa gegn \u00fe\u00e9r til m\u00e1laferla, skalt \u00fe\u00fa kve\u00f0a ni\u00f0ur. \u00deetta er hlutskipti \u00fej\u00f3na Drottins og \u00fea\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti, er \u00feeir f\u00e1 hj\u00e1 m\u00e9r _ segir Drottinn."
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Heyri\u00f0, allir \u00fe\u00e9r sem \u00feyrstir eru\u00f0, komi\u00f0 hinga\u00f0 til vatnsins, og \u00fe\u00e9r sem ekkert silfur eigi\u00f0, komi\u00f0, kaupi\u00f0 korn og eti\u00f0! Komi\u00f0, kaupi\u00f0 korn \u00e1n silfurs og endurgjaldslaust b\u00e6\u00f0i v\u00edn og mj\u00f3lk!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hv\u00ed rei\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r silfur fyrir \u00fea\u00f0, sem ekki er brau\u00f0, og gr\u00f3\u00f0a y\u00f0ar fyrir \u00fea\u00f0, sem ekki er til sa\u00f0nings? Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 mig, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 gott a\u00f0 eta og s\u00e1lir y\u00f0ar g\u00e6\u00f0a s\u00e9r \u00e1 feiti!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hneigi\u00f0 eyru y\u00f0ar og komi\u00f0 til m\u00edn, heyri\u00f0, svo a\u00f0 s\u00e1lir y\u00f0ar megi lifna vi\u00f0! \u00c9g vil gj\u00f6ra vi\u00f0 y\u00f0ur eil\u00edfan s\u00e1ttm\u00e1la, Dav\u00ed\u00f0s \u00f3rj\u00fafanlega n\u00e1\u00f0ars\u00e1ttm\u00e1la."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g hefi gj\u00f6rt hann a\u00f0 vitni fyrir \u00fej\u00f3\u00f0irnar, a\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingja og stj\u00f3rnara \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fe\u00fa munt kalla til \u00fe\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0, er \u00fe\u00fa \u00feekkir ekki, og f\u00f3lk, sem ekki \u00feekkir \u00feig, mun hra\u00f0a s\u00e9r til \u00fe\u00edn, sakir Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns og vegna Hins heilaga \u00ed \u00cdsrael, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir gj\u00f6rt \u00feig vegsamlegan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Leiti\u00f0 Drottins, me\u00f0an hann er a\u00f0 finna, kalli\u00f0 \u00e1 hann, me\u00f0an hann er n\u00e1l\u00e6gur!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hinn \u00f3gu\u00f0legi l\u00e1ti af breytni sinni og illvirkinn af v\u00e9lr\u00e1\u00f0um s\u00ednum og sn\u00fai s\u00e9r til Drottins, \u00fe\u00e1 mun hann miskunna honum, til Gu\u00f0s vors, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann fyrirgefur r\u00edkulega."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e1, m\u00ednar hugsanir eru ekki y\u00f0ar hugsanir, og y\u00f0ar vegir ekki m\u00ednir vegir _ segir Drottinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Heldur svo miklu sem himinninn er h\u00e6rri en j\u00f6r\u00f0in, svo miklu h\u00e6rri eru m\u00ednir vegir y\u00f0ar vegum og m\u00ednar hugsanir y\u00f0ar hugsunum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed eins og regn og snj\u00f3r fellur af himni ofan og hverfur eigi \u00feanga\u00f0 aftur, fyrr en \u00fea\u00f0 hefir v\u00f6kva\u00f0 j\u00f6r\u00f0ina, gj\u00f6rt hana frj\u00f3sama og gr\u00f3andi og gefi\u00f0 s\u00e1\u00f0manninum s\u00e6\u00f0i og brau\u00f0 \u00feeim er eta,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "eins er \u00fev\u00ed fari\u00f0 me\u00f0 mitt or\u00f0, \u00fea\u00f0 er \u00fatgengur af m\u00ednum munni: \u00dea\u00f0 hverfur ekki aftur til m\u00edn vi\u00f0 svo b\u00fai\u00f0, eigi fyrr en \u00fea\u00f0 hefir framkv\u00e6mt \u00fea\u00f0, sem m\u00e9r vel l\u00edkar, og komi\u00f0 \u00fev\u00ed til vegar, er \u00e9g f\u00f3l \u00fev\u00ed a\u00f0 framkv\u00e6ma."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e1, me\u00f0 gle\u00f0i skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fat fara, og \u00ed fri\u00f0i burt leiddir ver\u00f0a. Fj\u00f6ll og h\u00e1lsar skulu hefja upp fagna\u00f0ars\u00f6ng fyrir y\u00f0ur, og \u00f6ll tr\u00e9 merkurinnar klappa lof \u00ed l\u00f3fa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dear sem \u00e1\u00f0ur voru \u00feyrnirunnar, mun k\u00fdpresvi\u00f0ur vaxa, og \u00fear sem \u00e1\u00f0ur var lyng, mun m\u00fdrtusvi\u00f0ur vaxa. \u00deetta mun ver\u00f0a Drottni til lofs og eil\u00edfs minningarmarks, sem aldrei mun afm\u00e1\u00f0 ver\u00f0a."
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Var\u00f0veiti\u00f0 r\u00e9ttinn og gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt er, \u00fev\u00ed a\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i mitt er \u00ed n\u00e1nd og r\u00e9ttl\u00e6ti mitt birtist br\u00e1\u00f0lega."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 ma\u00f0ur, sem gj\u00f6rir \u00feetta, og \u00fea\u00f0 mannsbarn, sem heldur fast vi\u00f0 \u00fea\u00f0, s\u00e1 sem g\u00e6tir \u00feess a\u00f0 vanhelga ekki hv\u00edldardaginn og var\u00f0veitir h\u00f6nd s\u00edna fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra nokku\u00f0 illt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eigi m\u00e1 \u00fatlendingurinn, er gengi\u00f0 hefir Drottni \u00e1 h\u00f6nd, segja: &#34;Drottinn mun skilja mig fr\u00e1 l\u00fd\u00f0 s\u00ednum!&#34; Og eigi m\u00e1 geldingurinn segja: &#34;\u00c9g er visi\u00f0 tr\u00e9!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn: Geldingunum, sem halda hv\u00edldardaga m\u00edna og kj\u00f3sa \u00fea\u00f0, sem m\u00e9r vel l\u00edkar, og halda fast vi\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1la minn,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00feeim vil \u00e9g gefa minningarmark og nafn \u00ed h\u00fasi m\u00ednu og \u00e1 m\u00farveggjum m\u00ednum, sem er betra en synir og d\u00e6tur. Eil\u00edft nafn vil \u00e9g gefa \u00feeim, \u00fea\u00f0 er aldrei mun afm\u00e1\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00fatlendinga, sem gengi\u00f0 hafa Drottni \u00e1 h\u00f6nd til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na honum og til \u00feess a\u00f0 elska nafn Drottins, til \u00feess a\u00f0 ver\u00f0a \u00fej\u00f3nar hans _ alla \u00fe\u00e1, sem g\u00e6ta \u00feess a\u00f0 vanhelga ekki hv\u00edldardaginn og halda fast vi\u00f0 minn s\u00e1ttm\u00e1la,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun \u00e9g lei\u00f0a til m\u00edns heilaga fjalls og gle\u00f0ja \u00fe\u00e1 \u00ed b\u00e6nah\u00fasi m\u00ednu. Brennif\u00f3rnir \u00feeirra og sl\u00e1turf\u00f3rnir skulu vera m\u00e9r \u00fe\u00f3knanlegar \u00e1 altari m\u00ednu. \u00dev\u00ed a\u00f0 h\u00fas mitt skal nefnast b\u00e6nah\u00fas fyrir allar \u00fej\u00f3\u00f0ir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hinn alvaldi Drottinn segir: \u00deegar \u00e9g safna saman hinum burtreknu af \u00cdsrael, mun \u00e9g og safna m\u00f6rgum auk \u00feeirra!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Safnist saman, \u00f6ll d\u00fdr merkurinnar, komi\u00f0 til a\u00f0 eta, \u00f6ll d\u00fdr sk\u00f3garins!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Var\u00f0menn \u00cdsraels eru allir blindir, vita ekki neitt, \u00feeir eru allir hlj\u00f3\u00f0lausir hundar, sem ekki geta gelt. \u00deeir liggja \u00ed draumm\u00f3ki, \u00feeim \u00feykir gott a\u00f0 l\u00fara."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og hundarnir eru gr\u00e1\u00f0soltnir, f\u00e1 aldrei fylli s\u00edna. Og hir\u00f0arnir sj\u00e1lfir hafa ekki vit \u00e1 a\u00f0 taka eftir, \u00feeir fara hver sinna fer\u00f0a, l\u00edta allir \u00e1 eigin hag:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Komi\u00f0, \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 s\u00e6kja v\u00edn, v\u00e9r skulum drekka \u00f3sleitulega! Og morgundagurinn skal ver\u00f0a sem \u00feessi, d\u00fdrlegur n\u00e6sta mj\u00f6g!&#34;"
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hinir r\u00e9ttl\u00e1tu l\u00ed\u00f0a undir lok, og enginn leggur \u00fea\u00f0 \u00e1 hjarta. Hinum gu\u00f0hr\u00e6ddu er burt svipt, og enginn veitir \u00fev\u00ed athygli. Hinir r\u00e9ttl\u00e1tu ver\u00f0a burt numdir fr\u00e1 \u00f3g\u00e6funni,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00feeir ganga inn til fri\u00f0ar. \u00deeir, sem ganga beina braut, munu hv\u00edla \u00ed legur\u00famum s\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Komi\u00f0 \u00fe\u00e9r hinga\u00f0, \u00fe\u00e9r sei\u00f0konusynir, \u00fe\u00fa afsprengi h\u00f3rkarls og sk\u00e6kju!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A\u00f0 hverjum skopist \u00fe\u00e9r? Framan \u00ed hvern eru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 bretta y\u00f0ur og reka \u00fat \u00far y\u00f0ur tunguna? Eru\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki syndarinnar b\u00f6rn og lyginnar afsprengi?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e9r brunnu\u00f0 af girndarbruna hj\u00e1 eikitrj\u00e1num, undir hverju gr\u00e6nu tr\u00e9, \u00fe\u00e9r sl\u00e1tru\u00f0u\u00f0 b\u00f6rnum \u00ed d\u00f6lunum, ni\u00f0ri \u00ed klettagj\u00e1num."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1 sleipum steinum \u00ed \u00e1rfarvegi skri\u00f0nar \u00fe\u00e9r f\u00f3tur. \u00de\u00fa \u00fathelltir drykkjarf\u00f3rn handa \u00feeim, f\u00e6r\u00f0ir \u00feeim matf\u00f3rn. \u00c1tti \u00e9g a\u00f0 una sl\u00edku?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1 h\u00e1u og gn\u00e6fandi fjalli settir \u00fe\u00fa hv\u00edlur\u00fam \u00feitt, \u00fe\u00fa f\u00f3rst og upp \u00feanga\u00f0 til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra f\u00f3rnir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 bak vi\u00f0 hur\u00f0 og dyrastafi settir \u00fe\u00fa minningarmark \u00feitt. J\u00e1, fr\u00e1hverf m\u00e9r flettir \u00fe\u00fa ofan af hv\u00edlu \u00feinni, steigst upp \u00ed hana og r\u00fdmka\u00f0ir til \u00ed henni og gj\u00f6r\u00f0ir samning vi\u00f0 \u00fe\u00e1. \u00de\u00e9r voru k\u00e6r hv\u00edlubr\u00f6g\u00f0 \u00feeirra, \u00fe\u00fa s\u00e1st blyg\u00f0an \u00feeirra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00fa f\u00f3rst til konungsins me\u00f0 ol\u00edu og haf\u00f0ir me\u00f0 \u00fe\u00e9r mikil smyrsl, og \u00fe\u00fa sendir sendibo\u00f0a \u00fe\u00edna langar lei\u00f0ir og steigst ni\u00f0ur allt til Heljar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00fa var\u00f0st \u00fereytt af hinu langa fer\u00f0alagi \u00fe\u00ednu, en \u00fe\u00f3 sag\u00f0ir \u00fe\u00fa ekki: &#34;\u00c9g gefst upp!&#34; \u00de\u00fa fannst n\u00fdjan l\u00edfs\u00fer\u00f3tt \u00ed hendi \u00feinni, fyrir \u00fev\u00ed \u00f6rmagna\u00f0ist \u00fe\u00fa ekki."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hvern hr\u00e6ddist og \u00f3tta\u00f0ist \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1, a\u00f0 \u00fe\u00fa skyldir breg\u00f0a svo tr\u00fana\u00f0i \u00fe\u00ednum, a\u00f0 \u00fe\u00fa skyldir ekki muna til m\u00edn, ekkert um mig hir\u00f0a? Er eigi svo: \u00c9g hefi \u00feaga\u00f0, og \u00fea\u00f0 fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0, mig \u00f3tta\u00f0ist \u00fe\u00fa \u00fev\u00ed ekki?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00e9g skal gj\u00f6ra r\u00e9ttl\u00e6ti \u00feitt kunnugt, og verkin \u00fe\u00edn _ \u00feau munu \u00fe\u00e9r a\u00f0 engu li\u00f0i ver\u00f0a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e1t skur\u00f0go\u00f0in, sem \u00fe\u00fa hefir saman safna\u00f0, bjarga \u00fe\u00e9r, er \u00fe\u00fa kallar \u00e1 hj\u00e1lp! Vindurinn mun svipta \u00feeim \u00f6llum \u00ed burt, gusturinn taka \u00feau. En s\u00e1, sem leitar h\u00e6lis hj\u00e1 m\u00e9r, mun erfa landi\u00f0 og eignast mitt heilaga fjall."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sagt mun ver\u00f0a: &#34;Leggi\u00f0 braut, leggi\u00f0 braut, grei\u00f0i\u00f0 veginn, ry\u00f0ji\u00f0 hverjum \u00e1steytingarsteini \u00far vegi \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e1, svo segir hinn h\u00e1i og h\u00e1leiti, hann sem r\u00edkir eil\u00edflega og heitir Heilagur: \u00c9g b\u00fd \u00e1 h\u00e1um og helgum sta\u00f0, en einnig hj\u00e1 \u00feeim, sem hafa sundurkraminn og au\u00f0mj\u00fakan anda, til \u00feess a\u00f0 l\u00edfga anda hinna l\u00edtill\u00e1tu og til \u00feess a\u00f0 l\u00edfga hj\u00f6rtu hinna sundurkr\u00f6mdu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00fereyti ekki deilur eil\u00edflega og rei\u00f0ist ekki \u00e6vinlega, ella mundi andi mannsins vanmegnast fyrir m\u00e9r og s\u00e1lirnar, sem \u00e9g hefi skapa\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00f6kum hinnar syndsamlegu \u00e1girndar hans reiddist \u00e9g og laust hann, \u00e9g byrg\u00f0i andlit mitt og var rei\u00f0ur. \u00derj\u00f3skufullur h\u00e9lt hann \u00fe\u00e1 lei\u00f0, er hann lysti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e1 vegu hans og \u00e9g vil l\u00e6kna hann, \u00e9g vil lei\u00f0a hann og veita honum hugsv\u00f6lun. \u00d6llum \u00feeim, sem hryggir eru hj\u00e1 honum,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "vil \u00e9g gefa \u00e1v\u00f6xt varanna _ segir Drottinn. Fri\u00f0ur, fri\u00f0ur fyrir fjarl\u00e6ga og fyrir n\u00e1l\u00e6ga. \u00c9g l\u00e6kna hann!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En hinir \u00f3gu\u00f0legu eru sem \u00f3lgusj\u00f3r, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann getur ekki veri\u00f0 kyrr og bylgjur hans r\u00f3ta upp aur og le\u00f0ju."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hinum \u00f3gu\u00f0legu, segir Gu\u00f0 minn, er enginn fri\u00f0ur b\u00fainn."
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kalla \u00fe\u00fa af megni og drag ekki af! Hef upp raust \u00fe\u00edna sem l\u00fa\u00f0ur og kunngj\u00f6r l\u00fd\u00f0 m\u00ednum misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra og h\u00fasi Jakobs syndir \u00feeirra!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deeir leita m\u00edn dag fr\u00e1 degi og girnast a\u00f0 \u00feekkja m\u00edna vegu. \u00deeir heimta af m\u00e9r r\u00e9ttl\u00e1ta d\u00f3ma og girnast \u00fea\u00f0, a\u00f0 Gu\u00f0 komi til, eins og v\u00e6ru \u00feeir \u00fej\u00f3\u00f0, sem i\u00f0kar r\u00e9ttl\u00e6ti og eigi v\u00edkur fr\u00e1 skipunum Gu\u00f0s s\u00edns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Hv\u00ed f\u00f6stum v\u00e9r, og \u00fe\u00fa s\u00e9r \u00fea\u00f0 ekki? Hv\u00ed \u00fej\u00e1um v\u00e9r oss, og \u00fe\u00fa skeytir \u00fev\u00ed ekki?&#34; Sj\u00e1, daginn sem \u00fe\u00e9r fasti\u00f0 f\u00e1ist \u00fe\u00e9r vi\u00f0 st\u00f6rf y\u00f0ar og \u00fer\u00e6lki\u00f0 \u00f6ll hj\u00fa y\u00f0ar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fe\u00e9r fasti\u00f0 til \u00feess a\u00f0 vekja deilur og \u00fer\u00e6tur og til \u00feess a\u00f0 lj\u00f3sta me\u00f0 \u00f3sv\u00edfnum hnefa. En \u00fe\u00e9r fasti\u00f0 eigi \u00ed dag til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta r\u00f6dd y\u00f0ar heyrast upp \u00ed h\u00e6\u00f0irnar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mun sl\u00edkt vera s\u00fa fasta, er m\u00e9r l\u00edkar, s\u00e1 dagur, er menn \u00fej\u00e1 sig? A\u00f0 hengja ni\u00f0ur h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 sem sef og brei\u00f0a undir sig sekk og \u00f6sku, kallar \u00fe\u00fa sl\u00edkt f\u00f6stu og dag vel\u00fe\u00f3knunar fyrir Drottni?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nei, s\u00fa fasta, sem m\u00e9r l\u00edkar, er a\u00f0 leysa fj\u00f6tra rangsleitninnar, l\u00e1ta rakna b\u00f6nd oksins, gefa frj\u00e1lsa hina hrj\u00e1\u00f0u og sundurbrj\u00f3ta s\u00e9rhvert ok,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fea\u00f0 er, a\u00f0 \u00fe\u00fa mi\u00f0lir hinum hungru\u00f0u af brau\u00f0i \u00fe\u00ednu, h\u00fdsir b\u00e1gstadda, h\u00e6lislausa menn, og ef \u00fe\u00fa s\u00e9r kl\u00e6\u00f0lausan mann, a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 kl\u00e6\u00f0ir hann og firrist eigi \u00feann, sem er hold \u00feitt og bl\u00f3\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal lj\u00f3s \u00feitt bruna fram sem morgunro\u00f0i og s\u00e1r \u00feitt gr\u00f3a br\u00e1\u00f0lega, \u00fe\u00e1 mun r\u00e9ttl\u00e6ti \u00feitt fara fyrir \u00fe\u00e9r, d\u00fdr\u00f0 Drottins fylgja \u00e1 eftir \u00fe\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munt \u00fe\u00fa kalla \u00e1 Drottin, og hann mun svara, \u00fe\u00fa munt hr\u00f3pa \u00e1 hj\u00e1lp og hann segja: &#34;H\u00e9r er \u00e9g!&#34; Ef \u00fe\u00fa h\u00e6ttir allri undirokun, h\u00e6\u00f0nisbendingum og illm\u00e6lum,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ef \u00fe\u00fa r\u00e9ttir hinum hungra\u00f0a brau\u00f0 \u00feitt og se\u00f0ur \u00feann, sem b\u00e1gt \u00e1, \u00fe\u00e1 mun lj\u00f3s \u00feitt renna upp \u00ed myrkrinu og ni\u00f0dimman \u00ed kringum \u00feig ver\u00f0a sem h\u00e1bjartur dagur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun Drottinn st\u00f6\u00f0ugt lei\u00f0a \u00feig og se\u00f0ja \u00feig, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa s\u00e9rt staddur \u00e1 vatnslausum st\u00f6\u00f0um, og styrkja bein \u00fe\u00edn, og \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa ver\u00f0a sem v\u00f6kva\u00f0ur aldingar\u00f0ur og sem uppsprettulind, er aldrei \u00fer\u00fdtur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu afkomendur \u00fe\u00ednir byggja upp hinar fornu borgarr\u00fastir, og \u00fe\u00fa munt reisa a\u00f0 n\u00fdju m\u00farveggina, er legi\u00f0 hafa vi\u00f0 velli marga mannsaldra, og \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa nefndur ver\u00f0a m\u00farskar\u00f0a-fyllir, farbrauta-b\u00e6tir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa varast a\u00f0 vanhelga hv\u00edldardaginn, varast a\u00f0 gegna st\u00f6rfum \u00fe\u00ednum \u00e1 helgum degi m\u00ednum, ef \u00fe\u00fa kallar hv\u00edldardaginn feginsdag, hinn helga dag Drottins hei\u00f0ursdag og vir\u00f0ir hann svo, a\u00f0 \u00fe\u00fa framkv\u00e6mir ekki fyrir\u00e6tlanir \u00fe\u00ednar, annast ekki st\u00f6rf \u00fe\u00edn n\u00e9 talar h\u00e9g\u00f3maor\u00f0,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa gle\u00f0jast yfir Drottni og \u00fe\u00e1 mun \u00e9g l\u00e1ta \u00feig fram bruna \u00e1 h\u00e6\u00f0um landsins og l\u00e1ta \u00feig nj\u00f3ta arfleif\u00f0ar Jakobs f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 munnur Drottins hefir tala\u00f0 \u00fea\u00f0."
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sj\u00e1, h\u00f6nd Drottins er eigi svo stutt, a\u00f0 hann geti ekki hj\u00e1lpa\u00f0, og eyra hans er ekki svo \u00feykkt, a\u00f0 hann heyri ekki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 eru misgj\u00f6r\u00f0ir y\u00f0ar, sem skilna\u00f0 hafa gj\u00f6rt milli y\u00f0ar og Gu\u00f0s y\u00f0ar, og syndir y\u00f0ar, sem byrgt hafa auglit hans fyrir y\u00f0ur, svo a\u00f0 hann heyrir ekki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hendur y\u00f0ar eru bl\u00f3\u00f0i ata\u00f0ar og fingur y\u00f0ar misgj\u00f6r\u00f0um, varir y\u00f0ar tala lygi og tunga y\u00f0ar fer me\u00f0 illsku."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Enginn stefnir fyrir d\u00f3m af \u00fev\u00ed, a\u00f0 honum gangi r\u00e9ttl\u00e6ti til, og enginn \u00e1 \u00ed m\u00e1laferlum sannleikans vegna. Menn rei\u00f0a sig \u00e1 h\u00e9g\u00f3ma og tala lygi, \u00feeir ganga me\u00f0 rangl\u00e6ti og ala illgj\u00f6r\u00f0ir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir klekja \u00fat hornormseggjum og vefa k\u00f6ngul\u00f3arvefi. Hverjum sem etur af eggjum \u00feeirra er dau\u00f0inn v\u00eds, og ver\u00f0i eitthvert \u00feeirra tro\u00f0i\u00f0 sundur, skr\u00ed\u00f0ur \u00far \u00fev\u00ed eiturormur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vefna\u00f0ur \u00feeirra er \u00f3n\u00fdtur til kl\u00e6\u00f0a, og \u00fea\u00f0 sem \u00feeir vinna ver\u00f0ur eigi haft til skj\u00f3ls: Athafnir \u00feeirra eru illvirki, og ofbeldisverk liggja \u00ed l\u00f3fum \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00e6tur \u00feeirra eru skj\u00f3tir til ills, og flj\u00f3tir til a\u00f0 \u00fathella saklausu bl\u00f3\u00f0i. R\u00e1\u00f0agj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra eru ska\u00f0r\u00e6\u00f0isr\u00e1\u00f0agj\u00f6r\u00f0ir, ey\u00f0ing og tort\u00edming er \u00e1 vegum \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Veg fri\u00f0arins \u00feekkja \u00feeir ekki, og ekkert r\u00e9ttl\u00e6ti er \u00e1 \u00feeirra stigum. \u00deeir hafa gj\u00f6rt vegu s\u00edna hlykkj\u00f3tta, hver s\u00e1, er \u00fe\u00e1 gengur, hefir ekki af fri\u00f0i a\u00f0 segja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed er r\u00e9tturinn fjarl\u00e6gur oss og r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 kemur ekki n\u00e1l\u00e6gt oss. V\u00e9r v\u00e6ntum lj\u00f3ss, en \u00fea\u00f0 er myrkur, v\u00e6ntum dagsbirtu, en g\u00f6ngum \u00ed ni\u00f0dimmu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e9r \u00fereifum fyrir oss, eins og blindir menn me\u00f0 vegg, f\u00e1lmum eins og \u00feeir, sem misst hafa sj\u00f3nina. Oss ver\u00f0ur f\u00f3taskortur um h\u00e1bjartan daginn eins og \u00ed r\u00f6kkri, \u00ed bl\u00f3ma l\u00edfsins erum v\u00e9r sem dau\u00f0ir menn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00e9r rymjum allir sem birnir, kurrum eins og d\u00fafur. V\u00e9r v\u00e6ntum r\u00e9ttar, en hann f\u00e6st ekki, v\u00e6ntum hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is, en \u00fea\u00f0 er langt \u00ed burtu fr\u00e1 oss."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Afbrot vor eru m\u00f6rg frammi fyrir \u00fe\u00e9r og syndir vorar vitna \u00ed gegn oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 afbrot vor eru oss kunn og misgj\u00f6r\u00f0ir vorar \u00feekkjum v\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum horfi\u00f0 fr\u00e1 Drottni og afneita\u00f0 honum og viki\u00f0 burt fr\u00e1 Gu\u00f0i vorum. V\u00e9r h\u00f6fum l\u00e1ti\u00f0 oss ofr\u00edki og fr\u00e1hvarf um munn fara, v\u00e9r h\u00f6fum upphugsa\u00f0 og m\u00e6lt fram af hjarta voru lygaor\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og r\u00e9tturinn er hrakinn \u00e1 h\u00e6l, og r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 stendur langt \u00ed burtu, \u00fev\u00ed a\u00f0 sannleikurinn hrasa\u00f0i \u00e1 str\u00e6tunum og hreinskilnin kemst ekki a\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sannleikurinn er horfinn, og s\u00e1 sem firrist \u00fea\u00f0, sem illt er, ver\u00f0ur \u00f6\u00f0rum a\u00f0 herfangi. Og Drottinn s\u00e1 \u00fea\u00f0, og honum misl\u00edka\u00f0i r\u00e9ttleysi\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann s\u00e1 a\u00f0 \u00fear var enginn, og hann undra\u00f0ist, a\u00f0 enginn vildi \u00ed skerast. En \u00fe\u00e1 hj\u00e1lpa\u00f0i honum armleggur hans, og r\u00e9ttl\u00e6ti hans studdi hann."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann \u00edkl\u00e6ddist r\u00e9ttl\u00e6tinu sem pansara og setti hj\u00e1lm hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0isins \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 s\u00e9r. Hann kl\u00e6ddist kl\u00e6\u00f0um hefndarinnar sem fati og hj\u00fapa\u00f0i sig vandl\u00e6tinu eins og skikkju."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eins og menn hafa unni\u00f0 til, svo mun hann gjalda: m\u00f3tst\u00f6\u00f0um\u00f6nnum s\u00ednum heift og \u00f3vinum s\u00ednum hefnd, fjarl\u00e6gum lands\u00e1lfum endurgeldur hann."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Menn munu \u00f3ttast nafn Drottins \u00ed fr\u00e1 ni\u00f0urg\u00f6ngu s\u00f3lar og d\u00fdr\u00f0 hans \u00ed fr\u00e1 uppr\u00e1s s\u00f3lar. J\u00e1, hann br\u00fdst fram eins og \u00e1 \u00ed glj\u00fafrum, er andgustur Drottins kn\u00fdr \u00e1fram."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En til S\u00edonar kemur hann sem frelsari, til \u00feeirra \u00ed Jakob, sem sn\u00fai\u00f0 hafa s\u00e9r fr\u00e1 syndum _ segir Drottinn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deessi er s\u00e1ttm\u00e1linn, sem \u00e9g gj\u00f6ri vi\u00f0 \u00fe\u00e1 _ segir Drottinn: Andi minn, sem er yfir \u00fe\u00e9r, og or\u00f0 m\u00edn, sem \u00e9g hefi lagt \u00ed munn \u00fe\u00e9r, \u00feau skulu ekki v\u00edkja fr\u00e1 munni \u00fe\u00ednum, n\u00e9 fr\u00e1 munni ni\u00f0ja \u00feinna, n\u00e9 fr\u00e1 munni ni\u00f0ja ni\u00f0ja \u00feinna, _ segir Drottinn, _ h\u00e9\u00f0an \u00ed fr\u00e1 og a\u00f0 eil\u00edfu."
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Statt upp, sk\u00edn \u00fe\u00fa, \u00fev\u00ed a\u00f0 lj\u00f3s \u00feitt kemur og d\u00fdr\u00f0 Drottins rennur upp yfir \u00fe\u00e9r!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sj\u00e1, myrkur gr\u00fafir yfir j\u00f6r\u00f0inni og sorti yfir \u00fej\u00f3\u00f0unum. En yfir \u00fe\u00e9r upp rennur Drottinn, og d\u00fdr\u00f0 hans birtist yfir \u00fe\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0irnar stefna \u00e1 lj\u00f3s \u00feitt og konungar \u00e1 lj\u00f3mann, sem upp rennur yfir \u00fe\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hef upp augu \u00fe\u00edn og litast um: \u00deeir safnast allir saman og koma til \u00fe\u00edn. Synir \u00fe\u00ednir koma af fjarl\u00e6gum l\u00f6ndum, og d\u00e6tur \u00fe\u00ednar eru bornar \u00e1 mj\u00f6\u00f0minni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vi\u00f0 \u00fe\u00e1 s\u00fdn muntu gle\u00f0jast, hjarta \u00feitt mun titra og svella, \u00fev\u00ed a\u00f0 au\u00f0leg\u00f0 hafsins hverfur til \u00fe\u00edn og fj\u00e1rafli \u00fej\u00f3\u00f0anna kemur undir \u00feig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Merg\u00f0 \u00falfalda hylur \u00feig, ungir \u00falfaldar fr\u00e1 Mid\u00edan og Efa. \u00deeir koma allir fr\u00e1 Saba, gull og reykelsi f\u00e6ra \u00feeir, og \u00feeir kunngj\u00f6ra lof Drottins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allar hjar\u00f0ir Kedars safnast til \u00fe\u00edn, hr\u00fatar Nebaj\u00f3ts \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e9r: \u00deeir st\u00edga upp \u00e1 altari mitt m\u00e9r til \u00fe\u00f3knunar, og h\u00fas d\u00fdr\u00f0ar minnar gj\u00f6ri \u00e9g d\u00fdrlegt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hverjir eru \u00feessir, sem koma flj\u00fagandi eins og sk\u00fd og sem d\u00fafur til b\u00fara sinna?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00edn b\u00ed\u00f0a eyl\u00f6ndin, og Tarsis-knerrir fara fremstir til \u00feess a\u00f0 flytja sonu \u00fe\u00edna heim af fjarl\u00e6gum l\u00f6ndum, og \u00feeir hafa me\u00f0 s\u00e9r silfur sitt og gull sitt _ vegna nafns Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns og vegna Hins heilaga \u00ed \u00cdsrael, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir gj\u00f6rt \u00feig vegsamlega."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00datlendir menn munu hla\u00f0a upp m\u00fara \u00fe\u00edna og konungar \u00feeirra \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00ed rei\u00f0i minni sl\u00f3 \u00e9g \u00feig, en af n\u00e1\u00f0 minni miskunna \u00e9g \u00fe\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hli\u00f0 \u00fe\u00edn munu \u00e1vallt opin standa, \u00feeim er hvorki loka\u00f0 dag n\u00e9 n\u00f3tt, til \u00feess a\u00f0 menn geti f\u00e6rt \u00fe\u00e9r fj\u00e1rafla \u00fej\u00f3\u00f0anna og konunga \u00feeirra sem bandingja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver s\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0 og hvert \u00fea\u00f0 konungsr\u00edki, sem eigi vill l\u00fata \u00fe\u00e9r, skal undir lok l\u00ed\u00f0a, og \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir munu gj\u00f6reyddar ver\u00f0a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pr\u00fd\u00f0i L\u00edbanons mun til \u00fe\u00edn koma: k\u00fdpresvi\u00f0ur, \u00e1lmvi\u00f0ur og sortulyngsvi\u00f0ur, hver me\u00f0 \u00f6\u00f0rum til \u00feess a\u00f0 pr\u00fd\u00f0a helgan sta\u00f0 minn og gj\u00f6ra vegsamlegan sta\u00f0 f\u00f3ta minna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og synir \u00feeirra, sem k\u00fagu\u00f0u \u00feig, munu koma til \u00fe\u00edn ni\u00f0url\u00fatir, og allir \u00feeir, sem sm\u00e1nu\u00f0u \u00feig, munu fleygja s\u00e9r fl\u00f6tum fyrir f\u00e6tur \u00fe\u00e9r. \u00deeir munu kalla \u00feig borg Drottins, S\u00edon Hins heilaga \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cd sta\u00f0 \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1\u00f0ur varst yfirgefin, h\u00f6tu\u00f0 og enginn f\u00f3r um hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, gj\u00f6ri \u00e9g \u00feig a\u00f0 eil\u00edfri vegsemd, a\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i margra kynsl\u00f3\u00f0a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa munt drekka mj\u00f3lk \u00fej\u00f3\u00f0anna og sj\u00faga brj\u00f3st konunganna, og \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa reyna \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, er frelsari \u00feinn, og Jakobs voldugi Gu\u00f0, lausnari \u00feinn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g mun f\u00e6ra \u00fe\u00e9r gull \u00ed sta\u00f0 eirs og silfur \u00ed sta\u00f0 j\u00e1rns, eir \u00ed sta\u00f0 trj\u00e1vi\u00f0ar og j\u00e1rn \u00ed sta\u00f0 grj\u00f3ts. \u00c9g gj\u00f6ri fri\u00f0inn a\u00f0 valdstj\u00f3rn \u00feinni og r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 a\u00f0 valdsmanni \u00fe\u00ednum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eigi skal framar heyrast geti\u00f0 um ofr\u00edki \u00ed landi \u00fe\u00ednu, n\u00e9 um tj\u00f3n og tort\u00edming innan landamerkja \u00feinna. \u00de\u00fa skalt kalla Hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i m\u00fara \u00fe\u00edna og Sigurfr\u00e6g\u00f0 hli\u00f0 \u00fe\u00edn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki framar hafa s\u00f3lina til a\u00f0 l\u00fdsa \u00fe\u00e9r um daga, og tungli\u00f0 skal ekki sk\u00edna til a\u00f0 gefa \u00fe\u00e9r birtu, heldur skal Drottinn vera \u00fe\u00e9r eil\u00edft lj\u00f3s og Gu\u00f0 \u00feinn vera \u00fe\u00e9r geislandi r\u00f6\u00f0ull."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun s\u00f3l \u00fe\u00edn ekki framar ganga undir og tungl \u00feitt ekki minnka, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn mun vera \u00fe\u00e9r eil\u00edft lj\u00f3s og h\u00f6rmungardagar \u00fe\u00ednir skulu \u00fe\u00e1 vera \u00e1 enda."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og l\u00fd\u00f0ur \u00feinn _ \u00feeir eru allir r\u00e9ttl\u00e1tir, \u00feeir munu eiga landi\u00f0 eil\u00edflega: \u00feeir eru kvisturinn, sem \u00e9g hefi gr\u00f3\u00f0ursett, verk handa minna, er \u00e9g gj\u00f6ri mig vegsamlegan me\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hinn minnsti skal ver\u00f0a a\u00f0 \u00fe\u00fasund og hinn l\u00edtilm\u00f3tlegasti a\u00f0 voldugri \u00fej\u00f3\u00f0. \u00c9g, Drottinn, mun hra\u00f0a \u00fev\u00ed, \u00feegar a\u00f0 \u00fev\u00ed kemur."
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Andi Drottins er yfir m\u00e9r, af \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir smurt mig. Hann hefir sent mig til a\u00f0 flytja nau\u00f0st\u00f6ddum gle\u00f0ilegan bo\u00f0skap og til a\u00f0 gr\u00e6\u00f0a \u00fe\u00e1, sem hafa sundurmari\u00f0 hjarta, til a\u00f0 bo\u00f0a herteknum frelsi og fj\u00f6tru\u00f0um lausn,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "til a\u00f0 bo\u00f0a n\u00e1\u00f0ar\u00e1r Drottins og hefndardag Gu\u00f0s vors, til a\u00f0 hugga alla hrellda,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "til a\u00f0 l\u00e1ta hinum hrelldu \u00ed S\u00edon \u00ed t\u00e9, _ gefa \u00feeim h\u00f6fu\u00f0dj\u00e1sn \u00ed sta\u00f0 \u00f6sku, fagna\u00f0arol\u00edu \u00ed sta\u00f0 hrygg\u00f0ar, skartkl\u00e6\u00f0i \u00ed sta\u00f0 hugarv\u00edls. \u00deeir munu kalla\u00f0ir ver\u00f0a r\u00e9ttl\u00e6tis-eikur, plantan Drottins honum til vegsemdar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir munu byggja upp hinar fornu r\u00fastir, reisa a\u00f0 n\u00fdju t\u00f3ttir fyrri t\u00ed\u00f0a, koma upp aftur eyddum borgum, sem legi\u00f0 hafa vi\u00f0 velli \u00ed marga mannsaldra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00datlendingar munu standa yfir hj\u00f6r\u00f0um y\u00f0ar og halda \u00feeim til haga, og a\u00f0komnir menn vera akurmenn og v\u00edngar\u00f0smenn hj\u00e1 y\u00f0ur,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en sj\u00e1lfir munu\u00f0 \u00fe\u00e9r kalla\u00f0ir ver\u00f0a prestar Drottins og nefndir ver\u00f0a \u00fej\u00f3nar Gu\u00f0s vors. \u00de\u00e9r munu\u00f0 nj\u00f3ta fj\u00e1rafla \u00fej\u00f3\u00f0anna og st\u00e6ra y\u00f0ur af au\u00f0leg\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrir \u00fe\u00e1 sm\u00e1n, er \u00fe\u00e9r \u00feoldu\u00f0, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 tv\u00f6falt. \u00cd sta\u00f0 h\u00e1\u00f0ungar skulu \u00feeir fagna yfir hlutskipti s\u00ednu. Fyrir \u00fev\u00ed skulu \u00feeir eignast tv\u00f6f\u00f6ld \u00f3\u00f0ul \u00ed landi s\u00ednu, og eil\u00edf gle\u00f0i skal falla \u00feeim \u00ed skaut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, elska r\u00e9ttl\u00e6ti, en hata gl\u00e6psamlegt r\u00e1n. \u00c9g geld \u00feeim laun \u00feeirra me\u00f0 tr\u00fafesti og gj\u00f6ri vi\u00f0 \u00fe\u00e1 eil\u00edfan s\u00e1ttm\u00e1la."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni\u00f0jar \u00feeirra munu kunnir ver\u00f0a me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna og afsprengi \u00feeirra \u00e1 me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0flokkanna. Allir sem sj\u00e1 \u00fe\u00e1, munu kannast vi\u00f0, a\u00f0 \u00feeir eru s\u00fa kynsl\u00f3\u00f0, sem Drottinn hefir blessa\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g gle\u00f0st yfir Drottni, s\u00e1l m\u00edn fagnar yfir Gu\u00f0i m\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir kl\u00e6tt mig kl\u00e6\u00f0um hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0isins, hann hefir sveipa\u00f0 mig \u00ed skikkju r\u00e9ttl\u00e6tisins, eins og \u00feegar br\u00fa\u00f0gumi l\u00e6tur \u00e1 sig h\u00f6fu\u00f0dj\u00e1sn og br\u00fa\u00f0ur b\u00fdr sig skarti s\u00ednu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed eins og j\u00f6r\u00f0in l\u00e6tur gr\u00f3\u00f0ur sinn koma upp og eins og aldingar\u00f0urinn l\u00e6tur fr\u00e6kornin upp spretta, svo mun hinn alvaldi Drottinn l\u00e1ta r\u00e9ttl\u00e6ti og fr\u00e6g\u00f0 upp spretta \u00ed augs\u00fdn allra \u00fej\u00f3\u00f0a."
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00f6kum S\u00edonar get \u00e9g ekki \u00feaga\u00f0, og s\u00f6kum Jer\u00fasalem get \u00e9g ekki kyrr veri\u00f0, uns r\u00e9ttl\u00e6ti hennar rennur upp sem lj\u00f3mi og hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i hennar sem brennandi blys."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skulu \u00fej\u00f3\u00f0irnar sj\u00e1 r\u00e9ttl\u00e6ti \u00feitt og allir konungar vegsemd \u00fe\u00edna, og \u00fe\u00fa munt nefnd ver\u00f0a n\u00fdju nafni, er munnur Drottins mun \u00e1kve\u00f0a."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt ver\u00f0a pr\u00fd\u00f0ileg k\u00f3r\u00f3na \u00ed hendi Drottins og konunglegt h\u00f6fu\u00f0dj\u00e1sn \u00ed hendi Gu\u00f0s \u00fe\u00edns."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt ekki framar nefnd ver\u00f0a Yfirgefin, og land \u00feitt ekki framar nefnt ver\u00f0a Au\u00f0n, heldur skalt \u00fe\u00fa k\u00f6llu\u00f0 ver\u00f0a Yndi\u00f0 mitt, og land \u00feitt Eiginkona, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn ann \u00fe\u00e9r og land \u00feitt mun manni gefi\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eins og ungur ma\u00f0ur f\u00e6r meyjar, eins munu synir \u00fe\u00ednir eignast \u00feig, og eins og br\u00fa\u00f0gumi gle\u00f0st yfir br\u00fa\u00f0i, eins mun Gu\u00f0 \u00feinn gle\u00f0jast yfir \u00fe\u00e9r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g hefi skipa\u00f0 var\u00f0menn yfir m\u00fara \u00fe\u00edna, Jer\u00fasalem. \u00deeir skulu aldrei \u00feegja, hvorki um daga n\u00e9 n\u00e6tur. \u00de\u00e9r sem minni\u00f0 Drottin \u00e1, unni\u00f0 y\u00f0ur engrar hv\u00edldar!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lj\u00e1i\u00f0 honum engrar hv\u00edldar, uns hann reisir Jer\u00fasalem og gj\u00f6rir hana vegsamlega \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn hefir svari\u00f0 vi\u00f0 h\u00e6gri h\u00f6nd s\u00edna og vi\u00f0 sinn m\u00e1ttuga armlegg: &#34;\u00c9g mun aldrei framar gefa \u00f3vinum \u00fe\u00ednum korn \u00feitt a\u00f0 eta, og eigi skulu \u00fatlendir menn drekka aldinl\u00f6g \u00feinn, sem \u00fe\u00fa hefir erfi\u00f0i fyrir haft,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "heldur skulu \u00feeir, sem hirt hafa korni\u00f0, eta \u00fea\u00f0 sj\u00e1lfir og lofa Drottin fyrir, og \u00feeir, sem safna\u00f0 hafa aldinleginum, skulu drekka hann \u00ed forg\u00f6r\u00f0um helgid\u00f3ms m\u00edns.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gangi\u00f0 \u00fat, gangi\u00f0 \u00fat um borgarhli\u00f0in! Grei\u00f0i\u00f0 g\u00f6tu l\u00fd\u00f0sins! Leggi\u00f0, leggi\u00f0 braut! Ry\u00f0ji\u00f0 burt grj\u00f3tinu! Reisi\u00f0 merki fyrir \u00fej\u00f3\u00f0irnar!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sj\u00e1, Drottinn gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 kunnugt til endimarka jar\u00f0arinnar: Segi\u00f0 d\u00f3tturinni S\u00edon: &#34;Sj\u00e1, hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i \u00feitt kemur! Sj\u00e1, endurgjald hans fylgir honum, og fengur hans fer \u00e1 undan honum!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00feeir munu kalla\u00f0ir ver\u00f0a hinn heilagi l\u00fd\u00f0ur, hinir endurleystu Drottins, og \u00fe\u00fa munt k\u00f6llu\u00f0 ver\u00f0a hin fj\u00f6ls\u00f3tta, borgin, sem eigi var yfirgefin."
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hver er \u00feessi, sem kemur fr\u00e1 Ed\u00f3m, \u00ed h\u00e1rau\u00f0um kl\u00e6\u00f0um fr\u00e1 Bosra? \u00deessi hinn tigulega b\u00fani, sem gengur fram hnarreistur \u00ed mikilleik m\u00e1ttar s\u00edns? _ \u00dea\u00f0 er \u00e9g, s\u00e1 er m\u00e6li r\u00e9ttl\u00e6ti og m\u00e1tt hefi til a\u00f0 frelsa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hv\u00ed er rau\u00f0 skikkja \u00fe\u00edn, og kl\u00e6\u00f0i \u00fe\u00edn eins og \u00feess, er tre\u00f0ur ber \u00ed v\u00edn\u00fer\u00f6ng?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "_ V\u00ednlagar\u00fer\u00f3 hefi \u00e9g tro\u00f0i\u00f0, aleinn, af \u00fej\u00f3\u00f0unum hj\u00e1lpa\u00f0i m\u00e9r enginn. \u00c9g f\u00f3tum tr\u00f3\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ed rei\u00f0i minni, mar\u00f0i \u00fe\u00e1 sundur \u00ed heift minni. \u00de\u00e1 hraut l\u00f6gur \u00feeirra \u00e1 kl\u00e6\u00f0i m\u00edn, og skikkju m\u00edna ata\u00f0i \u00e9g alla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hefndardagur var m\u00e9r \u00ed hug, og lausnar\u00e1r mitt er komi\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g lita\u00f0ist um, en enginn var til a\u00f0 hj\u00e1lpa, mig undra\u00f0i, a\u00f0 enginn skyldi a\u00f0sto\u00f0a mig. En \u00fe\u00e1 hj\u00e1lpa\u00f0i m\u00e9r armleggur minn, og heift m\u00edn a\u00f0sto\u00f0a\u00f0i mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g tr\u00f3\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0irnar \u00ed rei\u00f0i minni og mar\u00f0i \u00fe\u00e6r sundur \u00ed heift minni og l\u00e9t l\u00f6ginn \u00far \u00feeim renna \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g vil v\u00ed\u00f0fr\u00e6gja hinar mildilegu velgj\u00f6r\u00f0ir Drottins, syngja honum lof fyrir allt \u00fea\u00f0, sem hann hefir vi\u00f0 oss gj\u00f6rt, og hina miklu g\u00e6sku hans vi\u00f0 \u00cdsraels h\u00fas, er hann hefir au\u00f0s\u00fdnt \u00feeim af miskunn sinni og mikilli mildi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: &#34;Vissulega eru \u00feeir minn l\u00fd\u00f0ur, b\u00f6rn, sem ekki munu breg\u00f0ast!&#34; Og hann var\u00f0 \u00feeim frelsari."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1vallt \u00feegar \u00feeir voru \u00ed nau\u00f0um staddir, kenndi hann nau\u00f0a, og engill auglitis hans frelsa\u00f0i \u00fe\u00e1. Af elsku sinni og v\u00e6g\u00f0arsemi endurleysti hann \u00fe\u00e1, hann t\u00f3k \u00fe\u00e1 upp og bar \u00fe\u00e1 alla daga hinna fyrri t\u00ed\u00f0a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00feeir gj\u00f6r\u00f0ust m\u00f3tsn\u00fanir og hrygg\u00f0u heilagan anda hans. Gj\u00f6r\u00f0ist hann \u00fe\u00e1 \u00f3vinur \u00feeirra og bar\u00f0ist sj\u00e1lfur \u00ed m\u00f3ti \u00feeim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 minntist l\u00fd\u00f0ur hans hinna fyrri t\u00ed\u00f0a, \u00fe\u00e1 er M\u00f3se var \u00e1 d\u00f6gum: Hvar er hann, sem leiddi \u00fe\u00e1 upp \u00far hafinu \u00e1samt hir\u00f0i hjar\u00f0ar sinnar? Hvar er hann, sem l\u00e9t heilagan anda sinn b\u00faa mitt \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann sem l\u00e9t d\u00fdr\u00f0arsamlegan armlegg sinn ganga M\u00f3se til h\u00e6gri handar, hann sem klauf v\u00f6tnin fyrir \u00feeim til \u00feess a\u00f0 afreka s\u00e9r eil\u00edft nafn,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hann sem l\u00e9t \u00fe\u00e1 ganga um dj\u00fapin, eins og hestur gengur um ey\u00f0im\u00f6rk, og \u00feeir hr\u00f6su\u00f0u ekki?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eins og b\u00faf\u00e9\u00f0, sem fer ofan \u00ed dalinn, f\u00e6r\u00f0i andi Drottins \u00fe\u00e1 til hv\u00edldar. \u00deannig hefir \u00fe\u00fa leitt l\u00fd\u00f0 \u00feinn til \u00feess a\u00f0 afreka \u00fe\u00e9r d\u00fdr\u00f0arsamlegt nafn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Horf \u00fe\u00fa af himni ofan og l\u00edt ni\u00f0ur fr\u00e1 hinum heilaga og d\u00fdr\u00f0arsamlega b\u00fasta\u00f0 \u00fe\u00ednum! Hvar er n\u00fa vandl\u00e6ti \u00feitt og m\u00e1ttarverk \u00fe\u00edn? \u00de\u00edn vi\u00f0kv\u00e6ma elska og miskunnsemi vi\u00f0 mig hefir dregi\u00f0 sig \u00ed hl\u00e9!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sannlega ert \u00fe\u00fa fa\u00f0ir vor, \u00fev\u00ed a\u00f0 Abraham \u00feekkir oss ekki og \u00cdsrael kannast ekki vi\u00f0 oss. \u00de\u00fa, Drottinn, ert fa\u00f0ir vor, &#34;Frelsari vor fr\u00e1 alda \u00f6\u00f0li&#34; er nafn \u00feitt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hv\u00ed l\u00e9st \u00fe\u00fa oss, Drottinn, villast af vegum \u00fe\u00ednum, hv\u00ed l\u00e9st \u00fe\u00fa hjarta vort forher\u00f0a sig, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00f3tta\u00f0ist \u00feig ekki? Hverf aftur fyrir sakir \u00fej\u00f3na \u00feinna, fyrir sakir \u00e6ttkv\u00edsla arfleif\u00f0ar \u00feinnar!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Um skamma stund f\u00e9kk f\u00f3lk \u00feitt hi\u00f0 heilaga fjall \u00feitt til eignar, en n\u00fa hafa \u00f3vinir vorir f\u00f3tum tro\u00f0i\u00f0 helgid\u00f3m \u00feinn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e9r erum or\u00f0nir sem \u00feeir, er \u00fe\u00fa um langan aldur hefir ekki drottna\u00f0 yfir, og eins og \u00feeir, er aldrei hafa nefndir veri\u00f0 eftir nafni \u00fe\u00ednu."
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d3, a\u00f0 \u00fe\u00fa sundurrifir himininn og f\u00e6rir ofan, svo a\u00f0 fj\u00f6llin n\u00f6tru\u00f0u fyrir augliti \u00fe\u00ednu _ eins og \u00feegar eldur kveikir \u00ed \u00feurru limi e\u00f0a \u00feegar eldur kemur vatni til a\u00f0 vella, _ til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra \u00f3vinum \u00fe\u00ednum kunnugt nafn \u00feitt, svo a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0irnar m\u00e6ttu skj\u00e1lfa fyrir augliti \u00fe\u00ednu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "er \u00fe\u00fa framkv\u00e6mdir hr\u00e6\u00f0ilega hluti, sem v\u00e9r g\u00e1tum eigi v\u00e6nst eftir. \u00de\u00fa f\u00f3rst ofan, fj\u00f6llin n\u00f6tru\u00f0u fyrir augliti \u00fe\u00ednu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e1 alda \u00f6\u00f0li hefir enginn haft spurn af e\u00f0a heyrt, n\u00e9 auga s\u00e9\u00f0 nokkurn Gu\u00f0 nema \u00feig, \u00feann er gj\u00f6ri sl\u00edkt fyrir \u00fe\u00e1, er \u00e1 hann vona."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa kemur \u00ed m\u00f3ti \u00feeim er gj\u00f6ra me\u00f0 gle\u00f0i \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt er, \u00feeim er minnast \u00fe\u00edn \u00e1 vegum \u00fe\u00ednum. Sj\u00e1, \u00fe\u00fa reiddist, og v\u00e9r ur\u00f0um brotlegir, _ yfir trygg\u00f0rofi voru, og v\u00e9r ur\u00f0um sakfallnir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00e9r ur\u00f0um allir sem \u00f3hreinn ma\u00f0ur, allar dygg\u00f0ir vorar sem saurga\u00f0 kl\u00e6\u00f0i. V\u00e9r visnu\u00f0um allir sem laufbla\u00f0, og misgj\u00f6r\u00f0ir vorar feyktu oss burt eins og vindur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Enginn \u00e1kallar nafn \u00feitt, enginn her\u00f0ir sig upp til \u00feess a\u00f0 halda fast vi\u00f0 \u00feig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir byrgt auglit \u00feitt fyrir oss og gefi\u00f0 oss \u00e1 vald misgj\u00f6r\u00f0um vorum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En n\u00fa, Drottinn! \u00de\u00fa ert fa\u00f0ir vor! V\u00e9r erum leirinn, og \u00fe\u00fa ert s\u00e1, er myndar oss, og handaverk \u00fe\u00edn erum v\u00e9r allir!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rei\u00f0st eigi, Drottinn, svo st\u00f3rlega, og minnstu eigi misgj\u00f6r\u00f0a vorra eil\u00edflega. \u00c6, l\u00edt \u00fe\u00fa \u00e1: V\u00e9r erum allir \u00feitt f\u00f3lk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00ednar heil\u00f6gu borgir eru or\u00f0nar a\u00f0 ey\u00f0im\u00f6rk. S\u00edon er or\u00f0in a\u00f0 ey\u00f0im\u00f6rk, Jer\u00fasalem komin \u00ed au\u00f0n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hi\u00f0 heilaga og veglega musteri vort, \u00fear sem fe\u00f0ur vorir vegs\u00f6mu\u00f0u \u00feig, er brunni\u00f0 upp til kaldra kola, og allt \u00fea\u00f0, sem oss var d\u00fdrm\u00e6tt, er or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 r\u00fastum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hvort f\u00e6r \u00fe\u00fa, Drottinn, leitt sl\u00edkt hj\u00e1 \u00fe\u00e9r? Getur \u00fe\u00fa \u00feaga\u00f0 og \u00fej\u00e1\u00f0 oss svo st\u00f3rlega?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g var f\u00fas a\u00f0 veita \u00feeim \u00e1heyrn, sem eigi spur\u00f0u eftir m\u00e9r, \u00e9g gaf \u00feeim kost \u00e1 a\u00f0 finna mig, sem eigi leitu\u00f0u m\u00edn. \u00c9g sag\u00f0i: &#34;H\u00e9r er \u00e9g, h\u00e9r er \u00e9g,&#34; vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0, er eigi \u00e1kalla\u00f0i nafn mitt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g hefi r\u00e9tt \u00fat hendur m\u00ednar allan daginn \u00ed m\u00f3ti \u00ferj\u00f3skum l\u00fd\u00f0, \u00ed m\u00f3ti \u00feeim, sem ganga \u00e1 illum vegum, eftir eigin hug\u00fe\u00f3tta s\u00ednum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00ed m\u00f3ti f\u00f3lki, sem reitir mig st\u00f6\u00f0uglega til rei\u00f0i upp \u00ed opin augun, sem f\u00f3rnar \u00ed lundunum og brennir reykelsi \u00e1 tigulsteinunum,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "sem l\u00e6tur fyrirberast \u00ed gr\u00f6funum og er um n\u00e6tur \u00ed hellunum, etur sv\u00ednakj\u00f6t og hefir vi\u00f0bj\u00f3\u00f0slega s\u00fapu \u00ed \u00edl\u00e1tum s\u00ednum,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "sem segir: &#34;Far \u00fe\u00fa burt, kom ekki n\u00e6rri m\u00e9r, \u00e9g er \u00fe\u00e9r heilagur!&#34; _ Sl\u00edkir menn eru reykur \u00ed n\u00f6sum m\u00e9r, eldur, sem brennur li\u00f0langan daginn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fea\u00f0 stendur skrifa\u00f0 frammi fyrir m\u00e9r: \u00c9g mun ekki \u00feagna fyrr en \u00e9g hefi goldi\u00f0, j\u00e1, \u00e9g mun gjalda \u00feeim \u00ed skaut,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "b\u00e6\u00f0i fyrir misgj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra og fyrir misgj\u00f6r\u00f0ir fe\u00f0ra \u00feeirra _ segir Drottinn. \u00deeir brenndu reykelsi \u00e1 fj\u00f6llunum og sm\u00e1nu\u00f0u mig \u00e1 h\u00e6\u00f0unum! \u00c9g vil m\u00e6la \u00feeim \u00ed skaut laun \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Eins og menn segja, \u00feegar l\u00f6gur finnst \u00ed v\u00ednberi: &#34;\u00d3n\u00fdt \u00fea\u00f0 eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 blessun er \u00ed \u00fev\u00ed!&#34; eins vil \u00e9g gj\u00f6ra fyrir sakir \u00fej\u00f3na minna, svo a\u00f0 \u00e9g tort\u00edmi \u00feeim ekki \u00f6llum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g vil l\u00e1ta afsprengi \u00e6xlast \u00fat af Jakob og \u00fat af J\u00fada erfingja a\u00f0 fj\u00f6llum m\u00ednum. M\u00ednir \u00fatv\u00f6ldu skulu erfa \u00feau og \u00fej\u00f3nar m\u00ednir b\u00faa \u00fear."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Saron skal ver\u00f0a a\u00f0 beitilandi fyrir hjar\u00f0ir og Akordalur a\u00f0 nautast\u00f6\u00f0li fyrir \u00fe\u00e1 af \u00fej\u00f3\u00f0 minni, sem leita m\u00edn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r, sem yfirgefi\u00f0 Drottin, sem gleymi\u00f0 m\u00ednu heilaga fjalli, sem setji\u00f0 bor\u00f0 fyrir heillad\u00edsina og helli\u00f0 \u00e1 kryddv\u00edni fyrir \u00f6rlaganornina,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "y\u00f0ur \u00e6tla \u00e9g undir sver\u00f0i\u00f0, og allir skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r leggjast ni\u00f0ur til sl\u00e1trunar, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r gegndu\u00f0 ekki, \u00feegar \u00e9g kalla\u00f0i, og heyr\u00f0u\u00f0 ekki, \u00feegar \u00e9g tala\u00f0i, heldur a\u00f0h\u00f6f\u00f0ust \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed m\u00ednum augum, og h\u00f6f\u00f0u\u00f0 m\u00e6tur \u00e1 \u00fev\u00ed, sem m\u00e9r misl\u00edka\u00f0i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir hinn alvaldi Drottinn svo: Sj\u00e1, \u00fej\u00f3nar m\u00ednir munu eta, en y\u00f0ur mun hungra, sj\u00e1, \u00fej\u00f3nar m\u00ednir munu drekka, en y\u00f0ur mun \u00feyrsta, sj\u00e1, \u00fej\u00f3nar m\u00ednir munu gle\u00f0jast, en \u00fe\u00e9r munu\u00f0 gl\u00fapna,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "sj\u00e1, \u00fej\u00f3nar m\u00ednir munu fagna af hjartans gle\u00f0i, en \u00fe\u00e9r munu\u00f0 kveina af hjartasorg og \u00e6pa af hugarkv\u00f6l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 leifa m\u00ednum \u00fatv\u00f6ldu nafn y\u00f0ar sem form\u00e6ling, en hinn alvaldi Drottinn mun dey\u00f0a y\u00f0ur. En s\u00edna \u00fej\u00f3na mun hann nefna \u00f6\u00f0ru nafni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hver s\u00e1 er \u00f3skar s\u00e9r blessunar \u00ed landinu, hann \u00f3ski s\u00e9r blessunar \u00ed nafni hins tr\u00fafasta Gu\u00f0s, og hver sem ei\u00f0 vinnur \u00ed landinu, hann vinni ei\u00f0 vi\u00f0 hinn tr\u00fafasta Gu\u00f0, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hinar fyrri \u00ferautir eru \u00fe\u00e1 gleymdar og af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru huldar fyrir augum m\u00ednum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g skapa n\u00fdjan himin og n\u00fdja j\u00f6r\u00f0, og hins fyrra skal ekki minnst ver\u00f0a, og \u00fea\u00f0 skal engum \u00ed hug koma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gle\u00f0jist og fagni\u00f0 \u00e6vinlega yfir \u00fev\u00ed, sem \u00e9g skapa, \u00fev\u00ed sj\u00e1, \u00e9g gj\u00f6ri Jer\u00fasalem a\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i og f\u00f3lki\u00f0 \u00ed henni a\u00f0 gle\u00f0i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g vil fagna yfir Jer\u00fasalem og gle\u00f0jast yfir f\u00f3lki m\u00ednu, og eigi skal framar heyrast \u00fear gr\u00e1thlj\u00f3\u00f0 e\u00f0a kveinstafir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eigi skal \u00fear framar vera nokkurt ungbarn, er a\u00f0eins lifi f\u00e1a daga, n\u00e9 nokkurt gamalmenni, sem ekki n\u00e1i fullum aldri, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e1 er \u00fear ungur ma\u00f0ur, sem deyr t\u00edr\u00e6\u00f0ur, og s\u00e1 sem ekki n\u00e6r t\u00edr\u00e6\u00f0isaldri skal \u00e1l\u00edtast einskis ver\u00f0ur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir munu reisa h\u00fas og b\u00faa \u00ed \u00feeim, og \u00feeir munu planta v\u00edngar\u00f0a og eta \u00e1v\u00f6xtu \u00feeirra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eigi munu \u00feeir reisa og a\u00f0rir \u00ed b\u00faa, eigi munu \u00feeir planta og a\u00f0rir eta, \u00fev\u00ed a\u00f0 aldur f\u00f3lks m\u00edns mun vera sem aldur trj\u00e1nna, og m\u00ednir \u00fatv\u00f6ldu skulu sj\u00e1lfir nj\u00f3ta handaverka sinna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eigi munu \u00feeir erfi\u00f0a til \u00f3n\u00fdtis og eigi b\u00f6rn geta til skamml\u00edfis, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru kynsl\u00f3\u00f0 manna, er Drottinn hefir blessa\u00f0, og ni\u00f0jar \u00feeirra ver\u00f0a hj\u00e1 \u00feeim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en \u00feeir kalla, mun \u00e9g svara, og \u00e1\u00f0ur en \u00feeir hafa or\u00f0inu sleppt, mun \u00e9g b\u00e6nheyra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dalfur og lamb munu vera saman \u00e1 beit, og lj\u00f3ni\u00f0 mun hey eta sem naut, en moldin skal vera f\u00e6\u00f0a h\u00f6ggormsins. Hvergi \u00e1 m\u00ednu heilaga fjalli munu menn illt fremja e\u00f0a ska\u00f0a gj\u00f6ra _ segir Drottinn."
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Himinninn er h\u00e1s\u00e6ti mitt og j\u00f6r\u00f0in er f\u00f3tsk\u00f6r m\u00edn. Hva\u00f0a h\u00fas munu\u00f0 \u00fe\u00e9r geta reist m\u00e9r, og hvar er s\u00e1 sta\u00f0ur, sem veri\u00f0 geti b\u00fasta\u00f0ur minn?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00f6nd m\u00edn hefir gj\u00f6rt allt \u00feetta og \u00feannig er \u00fea\u00f0 allt til or\u00f0i\u00f0 _ segir Drottinn. \u00deeir sem \u00e9g l\u00edt til, eru hinir \u00fej\u00e1\u00f0u og \u00feeir er hafa sundurmarinn anda og skj\u00e1lfa fyrir or\u00f0i m\u00ednu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1 sem sl\u00e1trar uxa, er ekki m\u00e6tari en manndr\u00e1pari, s\u00e1 sem f\u00f3rnar sau\u00f0, er ekki m\u00e6tari en s\u00e1 sem hengir hund, s\u00e1 sem f\u00e6rir f\u00f3rnargj\u00f6f, ekki m\u00e6tari en s\u00e1 sem ber fram sv\u00ednabl\u00f3\u00f0, s\u00e1 sem brennir reykelsi, ekki m\u00e6tari en s\u00e1 sem blessar skur\u00f0go\u00f0. Eins og \u00feeir hafa vali\u00f0 s\u00edna vegu og eins og s\u00e1l \u00feeirra hefir m\u00e6tur \u00e1 hinum vi\u00f0urstyggilegu go\u00f0um \u00feeirra,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "eins mun \u00e9g l\u00e1ta m\u00e9r vel l\u00edka a\u00f0 hrj\u00e1 \u00fe\u00e1 og l\u00e1ta yfir \u00fe\u00e1 koma \u00fea\u00f0, er \u00feeir hr\u00e6\u00f0ast. \u00dev\u00ed a\u00f0 enginn gegndi, \u00feegar \u00e9g kalla\u00f0i, og \u00feeir heyr\u00f0u ekki, \u00feegar \u00e9g tala\u00f0i, heldur a\u00f0h\u00f6f\u00f0ust \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed m\u00ednum augum, og h\u00f6f\u00f0u m\u00e6tur \u00e1 \u00fev\u00ed, sem m\u00e9r misl\u00edka\u00f0i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins, \u00fe\u00e9r sem skj\u00e1lfi\u00f0 fyrir or\u00f0i hans! Br\u00e6\u00f0ur y\u00f0ar, er hata y\u00f0ur og reka y\u00f0ur burt fr\u00e1 s\u00e9r fyrir sakir nafns m\u00edns, \u00feeir segja: &#34;Gj\u00f6ri Drottinn sig d\u00fdrlegan, svo a\u00f0 v\u00e9r megum sj\u00e1 gle\u00f0i y\u00f0ar!&#34; En \u00feeir skulu til skammar ver\u00f0a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Heyr gn\u00fdinn fr\u00e1 borginni, heyr \u00f3minn fr\u00e1 musterinu! Heyr, Drottinn geldur \u00f3vinum s\u00ednum fyrir tilverkna\u00f0 \u00feeirra!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00fan f\u00e6\u00f0ir, \u00e1\u00f0ur en h\u00fan kennir s\u00edn, h\u00fan er or\u00f0in l\u00e9ttari a\u00f0 sveinbarni, \u00e1\u00f0ur en h\u00fan tekur j\u00f3\u00f0s\u00f3ttina."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hver hefir heyrt sl\u00edkt? Hver hefir s\u00e9\u00f0 sl\u00edka hluti? Er nokkurt land \u00ed heiminn bori\u00f0 \u00e1 einum degi, e\u00f0a f\u00e6\u00f0ist nokkur \u00fej\u00f3\u00f0 allt \u00ed einu? \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00f3\u00f0ara en S\u00edon hefir kennt s\u00f3ttar, hefir h\u00fan ali\u00f0 b\u00f6rn s\u00edn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skyldi \u00e9g l\u00e1ta barni\u00f0 komast \u00ed bur\u00f0arli\u00f0inn og ekki l\u00e1ta \u00fea\u00f0 f\u00e6\u00f0ast? _ segir Drottinn. E\u00f0a skyldi \u00e9g, sem l\u00e6t barni\u00f0 f\u00e6\u00f0ast, loka m\u00f3\u00f0urkvi\u00f0num? _ segir Gu\u00f0 \u00feinn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gle\u00f0jist me\u00f0 Jer\u00fasalem og fagni\u00f0 yfir henni, allir \u00fe\u00e9r sem elski\u00f0 hana! K\u00e6tist me\u00f0 henni, allir \u00fe\u00e9r sem n\u00fa hryggist yfir henni,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 sj\u00faga og saddir ver\u00f0a vi\u00f0 hugsvalandi brj\u00f3st hennar, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 teyga og g\u00e6\u00f0a y\u00f0ur vi\u00f0 d\u00fdr\u00f0argn\u00f3tt hennar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g veiti vels\u00e6ld til hennar eins og flj\u00f3ti, og au\u00f0\u00e6fum \u00fej\u00f3\u00f0anna eins og bakkafullum l\u00e6k. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 liggja \u00e1 brj\u00f3stum hennar og skulu\u00f0 bornir ver\u00f0a \u00e1 mj\u00f6\u00f0minni og y\u00f0ur skal hossa\u00f0 ver\u00f0a \u00e1 hnj\u00e1num."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eins og m\u00f3\u00f0ir huggar son sinn, eins mun \u00e9g hugga y\u00f0ur. \u00cd Jer\u00fasalem skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hugga\u00f0ir ver\u00f0a."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e9r munu\u00f0 sj\u00e1 \u00fea\u00f0, og hjarta y\u00f0ar mun fagna og bein y\u00f0ar bl\u00f3mgast sem gr\u00e6ngresi. H\u00f6nd Drottins mun kunn ver\u00f0a \u00e1 \u00fej\u00f3num hans, og hann mun l\u00e1ta \u00f3vini s\u00edna kenna \u00e1 rei\u00f0i sinni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, Drottinn kemur \u00ed eldi, og vagnar hans eru sem vindbylur, til \u00feess a\u00f0 gjalda rei\u00f0i s\u00edna \u00ed heift og h\u00f3tun s\u00edna \u00ed eldslogum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn mun d\u00f3m heyja me\u00f0 eldi, og me\u00f0 sver\u00f0i s\u00ednu yfir \u00f6llu holdi, og \u00feeir munu margir ver\u00f0a, er Drottinn fellir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir sem helga sig og hreinsa sig til \u00feess a\u00f0 fara inn \u00ed f\u00f3rnarlundana, bak vi\u00f0 einhvern, sem fyrir mi\u00f0ju er, sem eta sv\u00ednakj\u00f6t, vi\u00f0urstyggileg skri\u00f0d\u00fdr og m\u00fds _ \u00feeir skulu allir undir lok l\u00ed\u00f0a _ segir Drottinn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00e9g \u00feekki athafnir \u00feeirra og hugsanir. S\u00e1 t\u00edmi kemur, a\u00f0 \u00e9g mun saman safna \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um og tungum, og \u00fe\u00e6r skulu koma og sj\u00e1 m\u00edna d\u00fdr\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00e9g mun gj\u00f6ra t\u00e1kn \u00e1 \u00feeim og senda fl\u00f3ttamenn fr\u00e1 \u00feeim til \u00fej\u00f3\u00f0anna, til Tarsis, P\u00fat og L\u00fad, sem benda boga, til T\u00fabal og Javan, til hinna fjarl\u00e6gu eylanda, sem ekki hafa neina fregn af m\u00e9r og ekki hafa s\u00e9\u00f0 d\u00fdr\u00f0 m\u00edna, og \u00feeir skulu kunngj\u00f6ra d\u00fdr\u00f0 m\u00edna me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeir munu flytja alla br\u00e6\u00f0ur y\u00f0ar heim fr\u00e1 \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um sem f\u00f3rnargj\u00f6f Drottni til handa, \u00e1 hestum og \u00e1 v\u00f6gnum, \u00ed bur\u00f0arst\u00f3lum, \u00e1 m\u00falum og \u00falf\u00f6ldum, til m\u00edns heilaga fjalls, til Jer\u00fasalem _ segir Drottinn _ eins og \u00feegar \u00cdsraelsmenn f\u00e6ra f\u00f3rnargjafir \u00ed hreinum kerum til h\u00fass Drottins."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og af \u00feeim mun \u00e9g einnig taka presta og lev\u00edta _ segir Drottinn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e1, eins og hinn n\u00fdi himinn og hin n\u00fdja j\u00f6r\u00f0, sem \u00e9g skapa, munu standa st\u00f6\u00f0ug fyrir m\u00ednu augliti _ segir Drottinn _ eins mun afsprengi y\u00f0ar og nafn standa st\u00f6\u00f0ugt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00e1 m\u00e1nu\u00f0i hverjum, tunglkomudaginn, og \u00e1 viku hverri, hv\u00edldardaginn, skal allt hold koma til \u00feess a\u00f0 falla fram fyrir m\u00e9r _ segir Drottinn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}