{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "James",
    "book_nr": "59",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jakob, \u00fej\u00f3nn Gu\u00f0s og Drottins Jes\u00fa Krists, heilsar \u00feeim t\u00f3lf kynkv\u00edslum \u00ed dreifingunni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1l\u00edti\u00f0 \u00fea\u00f0, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, eint\u00f3mt gle\u00f0iefni, er \u00fe\u00e9r rati\u00f0 \u00ed \u00fdmiss konar raunir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 tr\u00faarsta\u00f0festa y\u00f0ar vekur \u00feolg\u00e6\u00f0i,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "en \u00feolg\u00e6\u00f0i\u00f0 \u00e1 a\u00f0 birtast \u00ed fullkomnu verki, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 fullkomnir og algj\u00f6rir og y\u00f0ur s\u00e9 \u00ed engu \u00e1b\u00f3tavant."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ef einhvern y\u00f0ar brestur visku, \u00fe\u00e1 bi\u00f0ji hann Gu\u00f0, sem gefur \u00f6llum \u00f6rl\u00e1tlega og \u00e1t\u00f6lulaust, og honum mun gefast."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En hann bi\u00f0ji \u00ed tr\u00fa, \u00e1n \u00feess a\u00f0 efast. S\u00e1 sem efast er l\u00edkur sj\u00e1var\u00f6ldu, er r\u00eds og hrekst fyrir vindi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1 ma\u00f0ur, tv\u00edlyndur og reikull \u00e1 \u00f6llum vegum s\u00ednum, m\u00e1 eigi \u00e6tla,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a\u00f0 hann f\u00e1i nokku\u00f0 hj\u00e1 Drottni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e1gt settur br\u00f3\u00f0ir hr\u00f3si s\u00e9r af upphef\u00f0 sinni,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en au\u00f0ugur af l\u00e6gingu sinni, \u00fev\u00ed hann mun l\u00ed\u00f0a undir lok eins og bl\u00f3m \u00e1 engi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00f3lin kemur upp me\u00f0 steikjandi hita og brennir grasi\u00f0, og bl\u00f3m \u00feess dettur af og fegur\u00f0 \u00feess ver\u00f0ur a\u00f0 engu. \u00deannig mun og hinn au\u00f0ugi ma\u00f0ur visna upp \u00e1 vegum s\u00ednum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 ma\u00f0ur, sem stenst freistingu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feegar hann hefur reynst h\u00e6fur mun hann \u00f6\u00f0last k\u00f3r\u00f3nu l\u00edfsins, sem Gu\u00f0 hefur heiti\u00f0 \u00feeim er elska hann."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Enginn m\u00e1 segja, er hann ver\u00f0ur fyrir freistingu: &#34;Gu\u00f0 freistar m\u00edn.&#34; Gu\u00f0 getur eigi or\u00f0i\u00f0 fyrir freistingu af hinu illa, enda freistar hann sj\u00e1lfur einskis manns."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er eigin girnd, sem freistar s\u00e9rhvers manns og dregur hann og t\u00e6lir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar girndin s\u00ed\u00f0an er or\u00f0in \u00feungu\u00f0, elur h\u00fan synd, og \u00feegar syndin er or\u00f0in full\u00ferosku\u00f0, f\u00e6\u00f0ir h\u00fan dau\u00f0a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Villist ekki, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir elska\u00f0ir!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e9rhver g\u00f3\u00f0 gj\u00f6f og s\u00e9rhver fullkomin g\u00e1fa er ofan a\u00f0 og kemur ni\u00f0ur fr\u00e1 f\u00f6\u00f0ur lj\u00f3sanna. Hj\u00e1 honum er engin umbreyting n\u00e9 skuggar, sem koma og fara."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eftir r\u00e1\u00f0s\u00e1lyktun sinni f\u00e6ddi hann oss me\u00f0 or\u00f0i sannleikans, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r skyldum vera frumgr\u00f3\u00f0i sk\u00f6punar hans."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Viti\u00f0, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir elska\u00f0ir: Hver ma\u00f0ur skal vera flj\u00f3tur til a\u00f0 heyra, seinn til a\u00f0 tala, seinn til rei\u00f0i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 rei\u00f0i manns \u00e1vinnur ekki \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt er fyrir Gu\u00f0i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Leggi\u00f0 \u00fev\u00ed af hvers konar saurugleik og alla vonsku og taki\u00f0 me\u00f0 h\u00f3gv\u00e6r\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti hinu gr\u00f3\u00f0ursetta or\u00f0i, er frelsa\u00f0 getur s\u00e1lir y\u00f0ar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ver\u00f0i\u00f0 gj\u00f6rendur or\u00f0sins og eigi a\u00f0eins heyrendur \u00feess, ella sv\u00edki\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1lfa y\u00f0ur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ef einhver er heyrandi or\u00f0sins og ekki gj\u00f6randi, \u00fe\u00e1 er hann l\u00edkur manni, er sko\u00f0ar andlit sitt \u00ed spegli."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann sko\u00f0ar sj\u00e1lfan sig, fer burt og gleymir jafnskj\u00f3tt, hvernig hann var."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En s\u00e1 sem skyggnist inn \u00ed hi\u00f0 fullkomna l\u00f6gm\u00e1l frelsisins og heldur s\u00e9r vi\u00f0 \u00fea\u00f0 og gleymir ekki \u00fev\u00ed, sem hann heyrir, heldur framkv\u00e6mir \u00fea\u00f0, hann mun s\u00e6ll ver\u00f0a \u00ed verkum s\u00ednum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e1 sem \u00feykist vera gu\u00f0r\u00e6kinn, en hefur ekki taumhald \u00e1 tungu sinni, blekkir sj\u00e1lfan sig og gu\u00f0r\u00e6kni hans er f\u00e1n\u00fdt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hrein og flekklaus gu\u00f0r\u00e6kni fyrir Gu\u00f0i og f\u00f6\u00f0ur er \u00feetta, a\u00f0 vitja muna\u00f0arlausra og ekkna \u00ed \u00ferengingu \u00feeirra og var\u00f0veita sj\u00e1lfan sig \u00f3flekka\u00f0an af heiminum."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, fari\u00f0 ekki \u00ed manngreinar\u00e1lit, \u00fe\u00e9r sem tr\u00fai\u00f0 \u00e1 d\u00fdr\u00f0ardrottin vorn Jes\u00fa Krist."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00fa kemur ma\u00f0ur inn \u00ed samkundu y\u00f0ar me\u00f0 gullhring \u00e1 hendi og \u00ed skartlegum kl\u00e6\u00f0um, og jafnframt kemur inn f\u00e1t\u00e6kur ma\u00f0ur \u00ed \u00f3hreinum f\u00f6tum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "ef \u00f6ll athygli y\u00f0ar beinist a\u00f0 \u00feeim, sem skartkl\u00e6\u00f0in ber, og \u00fe\u00e9r segi\u00f0: &#34;Settu \u00feig h\u00e9rna \u00ed gott s\u00e6ti!&#34; en segi\u00f0 vi\u00f0 f\u00e1t\u00e6ka manninn: &#34;Stattu \u00fearna, e\u00f0a settu \u00feig \u00e1 g\u00f3lfi\u00f0 vi\u00f0 f\u00f3tsk\u00f6r m\u00edna!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 ekki mismuna\u00f0 m\u00f6nnum og or\u00f0i\u00f0 d\u00f3marar me\u00f0 vondum hugsunum?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Heyri\u00f0, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir elska\u00f0ir! Hefur Gu\u00f0 ekki \u00fatvali\u00f0 \u00fe\u00e1, sem f\u00e1t\u00e6kir eru \u00ed augum heimsins, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i au\u00f0ugir \u00ed tr\u00fa og erfingjar \u00feess r\u00edkis, er hann hefur heiti\u00f0 \u00feeim, sem elska hann?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 \u00f3virt hinn f\u00e1t\u00e6ka. Eru \u00fea\u00f0 \u00fe\u00f3 ekki hinir r\u00edku, sem undiroka y\u00f0ur og draga y\u00f0ur fyrir d\u00f3mst\u00f3la?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eru \u00fea\u00f0 ekki \u00feeir, sem lastm\u00e6la hinu g\u00f3\u00f0a nafni, sem nefnt var yfir y\u00f0ur?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r uppfylli\u00f0 hi\u00f0 konunglega bo\u00f0or\u00f0 Ritningarinnar: &#34;\u00de\u00fa skalt elska n\u00e1unga \u00feinn sem sj\u00e1lfan \u00feig&#34;, \u00fe\u00e1 gj\u00f6ri\u00f0 \u00fe\u00e9r vel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r fari\u00f0 \u00ed manngreinar\u00e1lit, \u00fe\u00e1 dr\u00fdgi\u00f0 \u00fe\u00e9r synd og l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 sannar upp \u00e1 y\u00f0ur a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 brotamenn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt einhver h\u00e9ldi allt l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, en hrasa\u00f0i \u00ed einu atri\u00f0i, \u00fe\u00e1 er hann or\u00f0inn sekur vi\u00f0 \u00f6ll bo\u00f0or\u00f0 \u00feess."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed s\u00e1 sem sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa skalt ekki h\u00f3rd\u00f3m dr\u00fdgja&#34;, hann sag\u00f0i l\u00edka: &#34;\u00de\u00fa skalt ekki mor\u00f0 fremja.&#34; En \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00fe\u00fa dr\u00fdgir ekki h\u00f3r, en fremur mor\u00f0, \u00fe\u00e1 ertu b\u00fainn a\u00f0 brj\u00f3ta l\u00f6gm\u00e1li\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tali\u00f0 \u00fev\u00ed og breyti\u00f0 eins og \u00feeir, er d\u00e6mast eiga eftir l\u00f6gm\u00e1li frelsisins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 d\u00f3murinn ver\u00f0ur miskunnarlaus \u00feeim, sem ekki au\u00f0s\u00fdndi miskunn, en miskunnsemin gengur sigri hr\u00f3sandi a\u00f0 d\u00f3mi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hva\u00f0 sto\u00f0ar \u00fea\u00f0, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, \u00fe\u00f3tt einhver segist hafa tr\u00fa, en hefur eigi verk? Mun tr\u00fain geta frelsa\u00f0 hann?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ef br\u00f3\u00f0ir e\u00f0a systir eru nakin og vantar daglegt vi\u00f0urv\u00e6ri"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og einhver y\u00f0ar seg\u00f0i vi\u00f0 \u00feau: &#34;Fari\u00f0 \u00ed fri\u00f0i, vermi\u00f0 y\u00f0ur og metti\u00f0!&#34; en \u00fe\u00e9r gefi\u00f0 \u00feeim ekki \u00fea\u00f0, sem l\u00edkaminn \u00fearfnast, hva\u00f0 sto\u00f0ar \u00fea\u00f0?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eins er l\u00edka tr\u00fain dau\u00f0 \u00ed sj\u00e1lfri s\u00e9r, vanti hana verkin."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En n\u00fa segir einhver: &#34;Einn hefur tr\u00fa, annar verk.&#34; S\u00fdn m\u00e9r \u00fe\u00e1 tr\u00fa \u00fe\u00edna \u00e1n verkanna, og \u00e9g skal s\u00fdna \u00fe\u00e9r tr\u00fana af verkum m\u00ednum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa tr\u00fair, a\u00f0 Gu\u00f0 s\u00e9 einn. \u00de\u00fa gj\u00f6rir vel. En illu andarnir tr\u00faa \u00fev\u00ed l\u00edka og skelfast."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00e1v\u00edsi ma\u00f0ur! Vilt \u00fe\u00fa l\u00e1ta \u00fe\u00e9r skiljast, a\u00f0 tr\u00fain er \u00f3n\u00fdt \u00e1n verkanna?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e6ttist ekki Abraham fa\u00f0ir vor af verkum, er hann lag\u00f0i son sinn \u00cdsak \u00e1 altari\u00f0?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00fa s\u00e9r\u00f0, a\u00f0 tr\u00fain var samtaka verkum hans og a\u00f0 tr\u00fain fullkomna\u00f0ist me\u00f0 verkunum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og ritningin r\u00e6ttist, sem segir: &#34;Abraham tr\u00fa\u00f0i Gu\u00f0i, og \u00fea\u00f0 var honum til r\u00e9ttl\u00e6tis reikna\u00f0,&#34; og hann var kalla\u00f0ur Gu\u00f0s vinur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e9r sj\u00e1i\u00f0, a\u00f0 ma\u00f0urinn r\u00e9ttl\u00e6tist af verkum og ekki af tr\u00fa einni saman."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Svo var og um sk\u00e6kjuna Rahab. R\u00e9ttl\u00e6ttist h\u00fan ekki af verkum, er h\u00fan t\u00f3k vi\u00f0 sendim\u00f6nnunum og l\u00e9t \u00fe\u00e1 fara burt a\u00f0ra lei\u00f0?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eins og l\u00edkaminn er dau\u00f0ur \u00e1n anda, eins er og tr\u00fain dau\u00f0 \u00e1n verka."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ver\u00f0i\u00f0 eigi margir kennarar, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir. \u00de\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 v\u00e9r munum f\u00e1 \u00feyngri d\u00f3m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Allir hr\u00f6sum v\u00e9r margv\u00edslega. Hrasi einhver ekki \u00ed or\u00f0i, \u00fe\u00e1 er hann ma\u00f0ur fullkominn, f\u00e6r um a\u00f0 hafa stj\u00f3rn \u00e1 \u00f6llum l\u00edkama s\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ef v\u00e9r leggjum hestunum beisli \u00ed munn, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir hl\u00fd\u00f0i oss, \u00fe\u00e1 getum v\u00e9r st\u00fdrt \u00f6llum l\u00edkama \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sj\u00e1 einnig skipin, svo st\u00f3r sem \u00feau eru og rekin af h\u00f6r\u00f0um vindum. \u00deeim ver\u00f0ur st\u00fdrt me\u00f0 mj\u00f6g litlu st\u00fdri, hvert sem st\u00fdrima\u00f0urinn vill."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deannig er einnig tungan l\u00edtill limur, en l\u00e6tur miki\u00f0 yfir s\u00e9r. Sj\u00e1 hversu l\u00edtill neisti getur kveikt \u00ed miklum sk\u00f3gi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tungan er l\u00edka eldur. Tungan er rangl\u00e6tisheimur me\u00f0al lima vorra. H\u00fan flekkar allan l\u00edkamann og kveikir \u00ed hj\u00f3li tilverunnar, en er sj\u00e1lf tendru\u00f0 af helv\u00edti."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allar tegundir d\u00fdra og fugla, skri\u00f0kvikindi og sj\u00e1vard\u00fdr m\u00e1 temja og hafa mennirnir tami\u00f0,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "en tunguna getur enginn ma\u00f0ur tami\u00f0, \u00feessa \u00f3hemju, sem er full af banv\u00e6nu eitri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Me\u00f0 henni vegs\u00f6mum v\u00e9r Drottin vorn og f\u00f6\u00f0ur og me\u00f0 henni form\u00e6lum v\u00e9r m\u00f6nnum, sem skapa\u00f0ir eru \u00ed l\u00edkingu Gu\u00f0s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Af sama munni gengur fram blessun og b\u00f6lvun. \u00deetta m\u00e1 ekki svo vera, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gefur lindin \u00far sama uppsprettuauga b\u00e6\u00f0i ferskt og beiskt vatn?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mun f\u00edkjutr\u00e9, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, geta af s\u00e9r gefi\u00f0 ol\u00edfur e\u00f0a v\u00ednvi\u00f0ur f\u00edkjur? Eigi getur heldur saltur brunnur gefi\u00f0 ferskt vatn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hver er vitur og skynsamur y\u00f0ar \u00e1 me\u00f0al? Hann l\u00e1ti me\u00f0 g\u00f3\u00f0ri heg\u00f0un verk s\u00edn l\u00fdsa h\u00f3gl\u00e1tri speki."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 beiskan ofsa og eigingirni \u00ed hjarta y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 st\u00e6ri\u00f0 y\u00f0ur ekki og lj\u00fagi\u00f0 ekki gegn sannleikanum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00fa speki kemur ekki a\u00f0 ofan, heldur er h\u00fan jar\u00f0nesk, andlaus, dj\u00f6fulleg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed hvar sem ofsi og eigingirni er, \u00fear er \u00f3stj\u00f3rn og hvers kyns b\u00f6l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En s\u00fa speki, sem a\u00f0 ofan er, h\u00fan er \u00ed fyrsta lagi hrein, \u00fev\u00ed n\u00e6st fri\u00f0s\u00f6m, lj\u00fafleg, s\u00e1ttgj\u00f6rn, full miskunnar og g\u00f3\u00f0ra \u00e1vaxta, \u00f3hlutdr\u00e6g, hr\u00e6snislaus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00e1vexti r\u00e9ttl\u00e6tisins ver\u00f0ur s\u00e1\u00f0 \u00ed fri\u00f0i \u00feeim til handa, er fri\u00f0 semja."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Af hverju koma str\u00ed\u00f0 og af hverju sennur me\u00f0al y\u00f0ar? Af hverju \u00f6\u00f0ru en girndum y\u00f0ar, sem heyja str\u00ed\u00f0 \u00ed limum y\u00f0ar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e9r girnist og f\u00e1i\u00f0 ekki, \u00fe\u00e9r drepi\u00f0 og \u00f6fundi\u00f0 og geti\u00f0 \u00fe\u00f3 ekki \u00f6\u00f0last. \u00de\u00e9r berjist og str\u00ed\u00f0i\u00f0. \u00de\u00e9r eigi\u00f0 ekki, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r bi\u00f0ji\u00f0 ekki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e9r bi\u00f0ji\u00f0 og \u00f6\u00f0list ekki af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r bi\u00f0ji\u00f0 illa, \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 s\u00f3a \u00fev\u00ed \u00ed muna\u00f0i!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e9r \u00f3tr\u00fau, viti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, a\u00f0 vin\u00e1tta vi\u00f0 heiminn er fjandskapur gegn Gu\u00f0i? Hver sem \u00fev\u00ed vill vera vinur heimsins, hann gj\u00f6rir sig a\u00f0 \u00f3vini Gu\u00f0s."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E\u00f0a haldi\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 ritningin fari me\u00f0 h\u00e9g\u00f3ma, sem segir: &#34;\u00der\u00e1ir Gu\u00f0 ekki me\u00f0 afbr\u00fd\u00f0i andann, sem hann gaf b\u00fasta\u00f0 \u00ed oss?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00fev\u00ed meiri er n\u00e1\u00f0in, sem hann gefur. \u00deess vegna segir ritningin: &#34;Gu\u00f0 stendur \u00ed gegn drambl\u00e1tum, en au\u00f0mj\u00fakum veitir hann n\u00e1\u00f0.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gefi\u00f0 y\u00f0ur \u00fev\u00ed Gu\u00f0i \u00e1 vald, standi\u00f0 gegn dj\u00f6flinum, og \u00fe\u00e1 mun hann fl\u00fdja y\u00f0ur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e1l\u00e6gi\u00f0 y\u00f0ur Gu\u00f0i, og \u00fe\u00e1 mun hann n\u00e1lgast y\u00f0ur. Hreinsi\u00f0 hendur y\u00f0ar, \u00fe\u00e9r syndarar, og gj\u00f6ri\u00f0 hj\u00f6rtun flekklaus, \u00fe\u00e9r tv\u00edlyndu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Beri\u00f0 y\u00f0ur illa, syrgi\u00f0 og gr\u00e1ti\u00f0. Breyti\u00f0 hl\u00e1tri y\u00f0ar \u00ed sorg og gle\u00f0inni \u00ed hrygg\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Au\u00f0m\u00fdki\u00f0 y\u00f0ur fyrir Drottni og hann mun upphefja y\u00f0ur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tali\u00f0 ekki illa hver um annan, br\u00e6\u00f0ur. S\u00e1 sem talar illa um br\u00f3\u00f0ur sinn e\u00f0a d\u00e6mir br\u00f3\u00f0ur sinn, talar illa um l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 og d\u00e6mir l\u00f6gm\u00e1li\u00f0. En ef \u00fe\u00fa d\u00e6mir l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, \u00fe\u00e1 ert \u00fe\u00fa ekki gj\u00f6randi l\u00f6gm\u00e1lsins, heldur d\u00f3mari."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Einn er l\u00f6ggjafinn og d\u00f3marinn, s\u00e1 sem getur frelsa\u00f0 og tort\u00edmt. En hver ert \u00fe\u00fa, sem d\u00e6mir n\u00e1ungann?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Heyri\u00f0, \u00fe\u00e9r sem segi\u00f0: &#34;\u00cd dag e\u00f0a \u00e1 morgun skulum v\u00e9r fara til \u00feeirrar e\u00f0a \u00feeirrar borgar, dveljast \u00fear eitt \u00e1r og versla \u00fear og gr\u00e6\u00f0a!&#34; _"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0 ekki hvernig l\u00edf y\u00f0ar mun ver\u00f0a \u00e1 morgun. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 gufa, sem s\u00e9st um stutta stund en hverfur s\u00ed\u00f0an."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cd sta\u00f0 \u00feess \u00e6ttu\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 segja: &#34;Ef Drottinn vill, \u00fe\u00e1 b\u00e6\u00f0i lifum v\u00e9r og \u00fe\u00e1 munum v\u00e9r gj\u00f6ra \u00feetta e\u00f0a anna\u00f0.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En n\u00fa st\u00e6ri\u00f0 \u00fe\u00e9r y\u00f0ur \u00ed ofl\u00e1tungsskap. Allt sl\u00edkt st\u00e6ril\u00e6ti er vont."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hver sem \u00fev\u00ed hefur vit \u00e1 gott a\u00f0 gj\u00f6ra, en gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 ekki, hann dr\u00fdgir synd."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hlusti\u00f0 \u00e1, \u00fe\u00e9r au\u00f0menn, gr\u00e1ti\u00f0 og kveini\u00f0 yfir \u00feeim b\u00e1gindum, sem yfir y\u00f0ur munu koma."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Au\u00f0ur y\u00f0ar er or\u00f0inn f\u00fainn og kl\u00e6\u00f0i y\u00f0ar eru or\u00f0in m\u00f6letin,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "gull y\u00f0ar og silfur er or\u00f0i\u00f0 ry\u00f0brunni\u00f0 og ry\u00f0i\u00f0 \u00e1 \u00fev\u00ed mun ver\u00f0a y\u00f0ur til vitnis og eta hold y\u00f0ar eins og eldur. \u00de\u00e9r hafi\u00f0 fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0um safna\u00f0 \u00e1 s\u00ed\u00f0ustu d\u00f6gunum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Launin hr\u00f3pa, \u00feau sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 haft af verkam\u00f6nnunum, sem sl\u00f3gu l\u00f6nd y\u00f0ar, og k\u00f6ll kornskur\u00f0armannanna eru komin til eyrna Drottins hersveitanna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 lifa\u00f0 \u00ed s\u00e6ll\u00edfi \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni og \u00ed \u00f3h\u00f3fi. \u00de\u00e9r hafi\u00f0 ali\u00f0 hj\u00f6rtu y\u00f0ar \u00e1 sl\u00e1trunardegi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 sakfellt og drepi\u00f0 hinn r\u00e9ttl\u00e1ta. Hann veitir y\u00f0ur ekki vi\u00f0n\u00e1m."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dereyi\u00f0 \u00fev\u00ed, br\u00e6\u00f0ur, \u00feanga\u00f0 til Drottinn kemur. Sj\u00e1i\u00f0 akuryrkjumanninn, hann b\u00ed\u00f0ur eftir hinum d\u00fdrm\u00e6ta \u00e1vexti jar\u00f0arinnar og \u00fereyir eftir honum, \u00feanga\u00f0 til hann hefur fengi\u00f0 haustregn og vorregn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dereyi\u00f0 og \u00fe\u00e9r, styrki\u00f0 hj\u00f6rtu y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 koma Drottins er \u00ed n\u00e1nd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kvarti\u00f0 ekki hver yfir \u00f6\u00f0rum, br\u00e6\u00f0ur, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 ekki d\u00e6mdir. D\u00f3marinn stendur fyrir dyrum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur, taki\u00f0 sp\u00e1mennina til fyrirmyndar, sem tala\u00f0 hafa \u00ed nafni Drottins og li\u00f0i\u00f0 illt me\u00f0 \u00feolinm\u00e6\u00f0i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed v\u00e9r teljum \u00fe\u00e1 s\u00e6la, sem \u00feolg\u00f3\u00f0ir hafa veri\u00f0. \u00de\u00e9r hafi\u00f0 heyrt um \u00feolg\u00e6\u00f0i Jobs og viti\u00f0, hva\u00f0a lyktir Drottinn gj\u00f6r\u00f0i \u00e1 h\u00f6gum hans. Drottinn er mj\u00f6g miskunnsamur og l\u00edknsamur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En umfram allt, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, sverji\u00f0 ekki, hvorki vi\u00f0 himininn n\u00e9 vi\u00f0 j\u00f6r\u00f0ina n\u00e9 nokkurn annan ei\u00f0. En j\u00e1 y\u00f0ar s\u00e9 j\u00e1, nei y\u00f0ar s\u00e9 nei, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r falli\u00f0 ekki undir d\u00f3m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00ed\u00f0i nokkrum illa y\u00f0ar \u00e1 me\u00f0al, \u00fe\u00e1 bi\u00f0ji hann. Liggi vel \u00e1 einhverjum, \u00fe\u00e1 syngi hann lofs\u00f6ng."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e9 einhver sj\u00fakur y\u00f0ar \u00e1 me\u00f0al, \u00fe\u00e1 kalli hann til s\u00edn \u00f6ldunga safna\u00f0arins og \u00feeir skulu smyrja hann me\u00f0 ol\u00edu \u00ed nafni Drottins og bi\u00f0jast fyrir yfir honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tr\u00faarb\u00e6nin mun gj\u00f6ra hinn sj\u00faka heilan, og Drottinn mun reisa hann \u00e1 f\u00e6tur. \u00de\u00e6r syndir, sem hann kann a\u00f0 hafa dr\u00fdgt, munu honum ver\u00f0a fyrirgefnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e1ti\u00f0 \u00fev\u00ed hver fyrir \u00f6\u00f0rum syndir y\u00f0ar og bi\u00f0ji\u00f0 hver fyrir \u00f6\u00f0rum, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 heilbrig\u00f0ir. Kr\u00f6ftug b\u00e6n r\u00e9ttl\u00e1ts manns megnar miki\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "El\u00eda var ma\u00f0ur sama e\u00f0lis og v\u00e9r, og hann ba\u00f0 \u00feess heitt, a\u00f0 ekki skyldi rigna, og \u00fea\u00f0 rigndi ekki yfir landi\u00f0 \u00ed \u00ferj\u00fa \u00e1r og sex m\u00e1nu\u00f0i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og hann ba\u00f0 aftur, og himinninn gaf regn og j\u00f6r\u00f0in bar sinn \u00e1v\u00f6xt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, ef einhver me\u00f0al y\u00f0ar villist fr\u00e1 sannleikanum og einhver sn\u00fdr honum aftur,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}