{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Jeremiah",
    "book_nr": "24",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e6\u00f0ur Jerem\u00eda Hilk\u00edasonar, er var einn af prestunum \u00ed Anat\u00f3t \u00ed Benjam\u00ednslandi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "en til hans kom or\u00f0 Drottins \u00e1 d\u00f6gum J\u00f3s\u00eda Am\u00f3nssonar, konungs \u00ed J\u00fada, \u00e1 \u00ferett\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 kom enn fremur \u00e1 d\u00f6gum J\u00f3jak\u00edms J\u00f3s\u00edasonar, konungs \u00ed J\u00fada, allt til \u00e1rsloka hins ellefta \u00e1rs Sedek\u00eda J\u00f3s\u00edasonar, konungs \u00ed J\u00fada, allt til herlei\u00f0ingar Jer\u00fasalemb\u00faa \u00ed fimmta m\u00e1nu\u00f0inum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en \u00e9g mynda\u00f0i \u00feig \u00ed m\u00f3\u00f0url\u00edfi, \u00fatvaldi \u00e9g \u00feig, og \u00e1\u00f0ur en \u00fe\u00fa komst af m\u00f3\u00f0urkvi\u00f0i, helga\u00f0i \u00e9g \u00feig. \u00c9g hefi \u00e1kvar\u00f0a\u00f0 \u00feig til a\u00f0 vera sp\u00e1mann \u00fej\u00f3\u00f0anna!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g: \u00c6, herra Drottinn! Sj\u00e1, \u00e9g kann ekki a\u00f0 tala, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er enn svo ungur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: Seg ekki: &#34;\u00c9g er enn svo ungur!&#34; heldur skalt \u00fe\u00fa fara til allra, sem \u00e9g sendi \u00feig til, og tala allt \u00fea\u00f0, er \u00e9g b\u00fd\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki \u00f3ttast \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er me\u00f0 \u00fe\u00e9r til \u00feess a\u00f0 frelsa \u00feig! _ segir Drottinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st r\u00e9tti Drottinn \u00fat h\u00f6nd s\u00edna og snart munn minn. Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: Sj\u00e1, \u00e9g legg or\u00f0 m\u00edn \u00fe\u00e9r \u00ed munn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sj\u00e1 \u00fe\u00fa, \u00e9g set \u00feig \u00ed dag yfir \u00fej\u00f3\u00f0irnar og yfir konungsr\u00edkin til \u00feess a\u00f0 uppr\u00e6ta og umturna, ey\u00f0a og r\u00edfa ni\u00f0ur, byggja og gr\u00f3\u00f0ursetja!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn: Hva\u00f0 s\u00e9r \u00fe\u00fa, Jerem\u00eda? \u00c9g svara\u00f0i: \u00c9g s\u00e9 m\u00f6ndluvi\u00f0argrein."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: \u00de\u00fa hefir s\u00e9\u00f0 r\u00e9tt, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g vaki yfir or\u00f0i m\u00ednu til \u00feess a\u00f0 framkv\u00e6ma \u00fea\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn anna\u00f0 sinn: Hva\u00f0 s\u00e9r \u00fe\u00fa? \u00c9g svara\u00f0i: \u00c9g s\u00e9 sj\u00f3\u00f0andi pott, og sn\u00fdr hann framhli\u00f0inni a\u00f0 oss \u00far nor\u00f0ri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: \u00dar nor\u00f0ri mun \u00f3g\u00e6fan koma sj\u00f3\u00f0andi yfir alla \u00edb\u00faa landsins."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, \u00e9g kalla allar \u00e6ttkv\u00edslir r\u00edkjanna \u00ed nor\u00f0ri _ Drottinn segir \u00fea\u00f0 _, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir komi og reisi hver og einn upp h\u00e1s\u00e6ti sitt \u00fati fyrir hli\u00f0um Jer\u00fasalem og gegn \u00f6llum m\u00farum hennar hringinn \u00ed kring og gegn \u00f6llum borgum \u00ed J\u00fada."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00e9g mun kve\u00f0a upp d\u00f3ma m\u00edna yfir \u00feeim, vegna allrar illsku \u00feeirra, a\u00f0 \u00feeir hafa yfirgefi\u00f0 mig og f\u00e6rt \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um reykelsisf\u00f3rnir og falli\u00f0 fram fyrir handaverkum s\u00ednum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En gyr\u00f0 \u00fe\u00fa lendar \u00fe\u00ednar, statt upp og tala til \u00feeirra allt, sem \u00e9g b\u00fd\u00f0 \u00fe\u00e9r. Vertu ekki hr\u00e6ddur vi\u00f0 \u00fe\u00e1, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6ri \u00feig ekki hr\u00e6ddan frammi fyrir \u00feeim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g gj\u00f6ri \u00feig \u00ed dag a\u00f0 rammbygg\u00f0ri borg og a\u00f0 j\u00e1rns\u00falu og a\u00f0 eirveggjum gegn \u00f6llu landinu, gegn J\u00fadakonungunum, gegn h\u00f6f\u00f0ingjum \u00feess, gegn prestum \u00feess og gegn \u00f6llum landsl\u00fd\u00f0num,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og \u00fe\u00f3tt \u00feeir berjist gegn \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 munu \u00feeir eigi f\u00e1 yfirstigi\u00f0 \u00feig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er me\u00f0 \u00fe\u00e9r til \u00feess a\u00f0 frelsa \u00feig _ Drottinn segir \u00fea\u00f0."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Far og kunngj\u00f6r Jer\u00fasalem \u00feetta: Svo segir Drottinn: \u00c9g man eftir k\u00e6rleika \u00e6sku \u00feinnar, elsku festart\u00edma \u00fe\u00edns, hversu \u00fe\u00fa fylgdir m\u00e9r \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, \u00ed \u00f3frj\u00f3u landi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cdsrael var helga\u00f0ur Drottni, frumgr\u00f3\u00f0i uppskeru hans, allir \u00feeir, sem vildu eta hann, ur\u00f0u sekir, \u00f3g\u00e6fa kom yfir \u00fe\u00e1 _ segir Drottinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins, Jakobs h\u00fas og allar \u00fe\u00e9r \u00e6ttkv\u00edslir \u00cdsraels h\u00fass!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Hver rangindi hafa fe\u00f0ur y\u00f0ar fundi\u00f0 hj\u00e1 m\u00e9r, a\u00f0 \u00feeir hurfu fr\u00e1 m\u00e9r og eltu f\u00e1n\u00fdt go\u00f0 og breyttu heimskulega,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u ekki: &#34;Hvar er Drottinn, sem flutti oss burt af Egyptalandi, sem leiddi oss um ey\u00f0im\u00f6rkina, um hei\u00f0a- og gj\u00f3tulandi\u00f0, um \u00feurra og ni\u00f0dimma landi\u00f0, um landi\u00f0, sem enginn fer um og enginn ma\u00f0ur b\u00fdr \u00ed?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g leiddi y\u00f0ur inn \u00ed aldingar\u00f0slandi\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r nytu\u00f0 \u00e1vaxta \u00feess og g\u00e6\u00f0a, en \u00feegar \u00fe\u00e9r voru\u00f0 komnir \u00feanga\u00f0, saurgu\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r land mitt og gj\u00f6r\u00f0u\u00f0 \u00f3\u00f0al mitt a\u00f0 vi\u00f0urstygg\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Prestarnir s\u00f6g\u00f0u ekki: &#34;Hvar er Drottinn?&#34; og \u00feeir, er vi\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 fengust, \u00feekktu mig ekki. Hir\u00f0arnir rufu tr\u00fana\u00f0 vi\u00f0 mig, og sp\u00e1mennirnir sp\u00e1\u00f0u \u00ed nafni Baals og eltu \u00fe\u00e1, sem ekki geta hj\u00e1lpa\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed mun \u00e9g enn \u00fereyta m\u00e1l vi\u00f0 y\u00f0ur _ segir Drottinn _ og vi\u00f0 sonasonu y\u00f0ar mun \u00e9g \u00fereyta m\u00e1l:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fari\u00f0 yfir til stranda Kitta og gangi\u00f0 \u00far skugga um, og sendi\u00f0 til Kedars og hyggi\u00f0 vandlega a\u00f0. Gangi\u00f0 \u00far skugga um, hvort sl\u00edkt hafi nokkurn t\u00edma vi\u00f0 bori\u00f0!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "hvort nokkur \u00fej\u00f3\u00f0 hafi skipt um gu\u00f0 _ og \u00fea\u00f0 \u00fe\u00f3tt \u00feeir v\u00e6ru ekki gu\u00f0ir! En m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0 hefir l\u00e1ti\u00f0 vegsemd s\u00edna fyrir \u00fea\u00f0, sem ekki getur hj\u00e1lpa\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fur\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur, himnar, \u00e1 \u00feessu og skelfist og veri\u00f0 agndofa _ segir Drottinn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 tvennt illt hefir \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn a\u00f0hafst: \u00deeir hafa yfirgefi\u00f0 mig, uppsprettu hins lifandi vatns, til \u00feess a\u00f0 grafa s\u00e9r brunna, brunna me\u00f0 sprungum, sem ekki halda vatni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Er \u00cdsrael \u00fer\u00e6ll, e\u00f0a er hann heimaf\u00e6tt \u00fe\u00fd? Hv\u00ed er hann or\u00f0inn a\u00f0 herfangi?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lj\u00f3n grenju\u00f0u m\u00f3ti honum, h\u00f3fu upp \u00f6skur sitt og gj\u00f6r\u00f0u land hans a\u00f0 au\u00f0n. Borgir hans voru brenndar, ur\u00f0u mannau\u00f0ar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00f3f-menn og Takpanes-menn reyttu \u00e1 \u00fe\u00e9r skallann."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hefir \u00fe\u00fa ekki baka\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feetta me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 yfirgefa Drottin, Gu\u00f0 \u00feinn, \u00fe\u00e1 er hann leiddi \u00feig \u00e1 veginum?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og n\u00fa, hva\u00f0 \u00fearft \u00fe\u00fa a\u00f0 fara til Egyptalands? Til \u00feess a\u00f0 drekka vatn \u00far N\u00edl? Og hva\u00f0 \u00fearft \u00fe\u00fa a\u00f0 fara til Ass\u00fdr\u00edu? Til \u00feess a\u00f0 drekka vatn \u00far Efrat?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vonska \u00fe\u00edn mun aga \u00feig og fr\u00e1hvarf \u00feitt refsa \u00fe\u00e9r. \u00de\u00fa skalt f\u00e1 a\u00f0 kenna \u00e1 \u00fev\u00ed og reyna \u00fea\u00f0, hve illt og beiskt \u00fea\u00f0 er, a\u00f0 \u00fe\u00fa yfirgafst Drottin, Gu\u00f0 \u00feinn. \u00de\u00fa haf\u00f0ir ekki \u00f3tta fyrir m\u00e9r _ segir herrann, Drottinn allsherjar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fyrir l\u00f6ngu hefir \u00fe\u00fa sundurbroti\u00f0 ok \u00feitt, sliti\u00f0 b\u00f6ndin og sagt: &#34;\u00c9g vil ekki \u00fej\u00f3na!&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e1 hverjum h\u00e1um h\u00f3l og undir hverju gr\u00e6nu tr\u00e9 lag\u00f0ist \u00fe\u00fa ni\u00f0ur og h\u00f3ra\u00f0ist."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En \u00e9g haf\u00f0i gr\u00f3\u00f0ursett \u00feig sem g\u00e6\u00f0av\u00ednvi\u00f0, eint\u00f3mt \u00farvalss\u00e6\u00f0i, hvernig gastu breytst fyrir m\u00e9r \u00ed villiv\u00ednvi\u00f0arteinunga."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e1, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa \u00fev\u00e6gir \u00fe\u00e9r me\u00f0 l\u00fat og br\u00faka\u00f0ir mikla s\u00e1pu \u00e1 \u00feig, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur samt misgj\u00f6r\u00f0 \u00fe\u00edn \u00f3hrein fyrir m\u00e9r _ herrann Drottinn segir \u00fea\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hvernig getur \u00fe\u00fa sagt: &#34;\u00c9g hefi ekki saurga\u00f0 mig, \u00e9g hefi ekki elt Baalana&#34;? Hygg a\u00f0 ath\u00e6fi \u00fe\u00ednu \u00ed dalnum, sj\u00e1, hva\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt, l\u00e9ttf\u00e6tta \u00falfaldahryssa, sem hleypur til og fr\u00e1."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eins og villiasna, sem v\u00f6n er ey\u00f0im\u00f6rkinni, stendur h\u00fan \u00e1 \u00f6ndinni \u00ed girndarbruna s\u00ednum, _ hver f\u00e6r aftra\u00f0 losta hennar? \u00deeir sem hennar leita, \u00feurfa engir a\u00f0 \u00fereyta sig, \u00feeir finna hana \u00ed m\u00e1nu\u00f0i hennar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Var\u00f0veit \u00fe\u00fa f\u00f3t \u00feinn, svo a\u00f0 sk\u00f3rinn fari ekki af honum, og h\u00e1ls \u00feinn, svo a\u00f0 hann ver\u00f0i ekki \u00feurr! En \u00fe\u00fa segir: &#34;\u00dea\u00f0 er til einskis! Nei! \u00c9g elska hina \u00fatlendu og \u00fe\u00e1 vil \u00e9g elta!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eins og \u00fej\u00f3furinn m\u00e1 skammast s\u00edn, \u00feegar hann er sta\u00f0inn a\u00f0 verkinu, svo m\u00e1 \u00cdsraels h\u00fas skammast s\u00edn: \u00deeir, konungar \u00feeirra, h\u00f6f\u00f0ingjar \u00feeirra, prestar \u00feeirra og sp\u00e1menn \u00feeirra,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "segja vi\u00f0 tr\u00e9drumb: &#34;\u00de\u00fa ert fa\u00f0ir minn!&#34; og vi\u00f0 stein: &#34;\u00de\u00fa hefir f\u00e6tt mig!&#34; \u00deeir hafa sn\u00fai\u00f0 vi\u00f0 m\u00e9r bakinu, en ekki andlitinu, en \u00feegar \u00feeir eru \u00ed nau\u00f0um staddir, \u00fe\u00e1 hr\u00f3pa \u00feeir: &#34;R\u00eds upp og hj\u00e1lpa oss!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En hvar eru gu\u00f0ir \u00fe\u00ednir, sem \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r? \u00deeir ver\u00f0a a\u00f0 r\u00edsa upp, ef \u00feeir geta hj\u00e1lpa\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00feegar \u00fe\u00fa ert \u00ed nau\u00f0um staddur! \u00dev\u00ed a\u00f0 gu\u00f0ir \u00fe\u00ednir, J\u00fada, eru or\u00f0nir eins margir og borgir \u00fe\u00ednar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hv\u00ed \u00fer\u00e1tti\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0 mig? \u00de\u00e9r hafi\u00f0 allir rofi\u00f0 tr\u00fana\u00f0 vi\u00f0 mig _ segir Drottinn."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Til einskis hefi \u00e9g slegi\u00f0 sonu y\u00f0ar, aga \u00fe\u00fdddust \u00fe\u00e9r ekki, sver\u00f0 y\u00f0ar tort\u00edmdi sp\u00e1m\u00f6nnum y\u00f0ar, eins og ey\u00f0andi lj\u00f3n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00fa kynsl\u00f3\u00f0, gef gaum or\u00f0i Drottins! Hefi \u00e9g veri\u00f0 ey\u00f0im\u00f6rk fyrir \u00cdsrael e\u00f0a ni\u00f0dimmt land? Hv\u00ed segir \u00fe\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn: &#34;V\u00e9r erum lausir, v\u00e9r munum ekki koma aftur til \u00fe\u00edn!&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mun m\u00e6r gleyma skarti s\u00ednu, br\u00fa\u00f0ur belti s\u00ednu? Og \u00fe\u00f3 hefir \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn gleymt m\u00e9r afar langan t\u00edma."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hversu haganlega fer \u00fe\u00fa a\u00f0 r\u00e1\u00f0i \u00fe\u00ednu, til \u00feess a\u00f0 leita \u00fe\u00e9r \u00e1star! Til \u00feess hefir \u00fe\u00fa jafnvel vani\u00f0 \u00feig \u00e1 gl\u00e6pa-atferli."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jafnvel \u00e1 faldi kl\u00e6\u00f0a \u00feinna s\u00e9st bl\u00f3\u00f0 saklausra aumingja. \u00de\u00fa st\u00f3\u00f0st \u00fe\u00e1 eigi a\u00f0 innbroti."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00der\u00e1tt fyrir allt \u00feetta segir \u00fe\u00fa: &#34;\u00c9g er saklaus, vissulega hefir rei\u00f0i hans sn\u00faist fr\u00e1 m\u00e9r.&#34; Sj\u00e1, n\u00fa dreg \u00e9g \u00feig fyrir d\u00f3m, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa segir: &#34;\u00c9g hefi ekki syndga\u00f0.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hv\u00ed fl\u00fdtir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e9r svo mj\u00f6g burt til \u00feess a\u00f0 halda a\u00f0ra lei\u00f0? Vonir \u00fe\u00ednar um Egyptaland munu og breg\u00f0ast, eins og vonir \u00fe\u00ednar um Ass\u00fdr\u00edu brug\u00f0ust."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Einnig \u00fea\u00f0an munt \u00fe\u00fa koma, sl\u00e1andi h\u00f6ndum saman yfir h\u00f6f\u00f0i \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir hafna\u00f0 \u00feeim, er \u00fe\u00fa treystir \u00e1, og \u00fe\u00e9r mun ekkert l\u00e1nast me\u00f0 \u00fe\u00e1."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar ma\u00f0ur rekur fr\u00e1 s\u00e9r konu s\u00edna, og h\u00fan fer fr\u00e1 honum og giftist \u00f6\u00f0rum manni, getur hann \u00fe\u00e1 horfi\u00f0 til hennar aftur? Mundi landi\u00f0 ekki vanhelgast af \u00fev\u00ed? En \u00fe\u00fa hefir dr\u00fdgt h\u00f3r me\u00f0 m\u00f6rgum fri\u00f0lum og \u00e6ttir \u00fe\u00f3 a\u00f0 sn\u00faa aftur til m\u00edn! _ segir Drottinn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Renn augum \u00fe\u00ednum upp \u00e1 sk\u00f3glausu h\u00e6\u00f0irnar og g\u00e6t a\u00f0: Hvar hefir \u00fe\u00fa eigi h\u00f3rast? Vi\u00f0 vegina situr \u00fe\u00fa um fri\u00f0la eins og Arabi \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni og vanhelgar landi\u00f0 me\u00f0 lausl\u00e6ti \u00fe\u00ednu og vonsku \u00feinni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt sk\u00farunum v\u00e6ri haldi\u00f0 aftur og ekkert vorregn k\u00e6mi, \u00fe\u00e1 varst \u00fe\u00fa me\u00f0 h\u00f3rusvip, \u00fe\u00fa vildir ekki skammast \u00fe\u00edn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En n\u00fa kallar \u00fe\u00fa til m\u00edn: &#34;Fa\u00f0ir minn! \u00de\u00fa ert unnusti \u00e6sku minnar!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa hugsar: &#34;Mun hann ver\u00f0a rei\u00f0ur eil\u00edflega, alltaf erfa \u00fea\u00f0?&#34; Sj\u00e1, \u00feannig talar \u00fe\u00fa, en fremur illt og getur fengi\u00f0 \u00fea\u00f0 af \u00fe\u00e9r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig \u00e1 d\u00f6gum J\u00f3s\u00eda konungs: Hefir \u00fe\u00fa s\u00e9\u00f0, hva\u00f0 hin fr\u00e1hverfa \u00cdsrael hefir a\u00f0hafst? H\u00fan f\u00f3r upp \u00e1 hverja h\u00e1a h\u00e6\u00f0 og inn undir hvert gr\u00e6nt tr\u00e9 og h\u00f3ra\u00f0ist \u00fear."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g hugsa\u00f0i raunar: Eftir a\u00f0 h\u00fan hefir a\u00f0hafst allt \u00feetta, mun h\u00fan sn\u00faa aftur til m\u00edn. En h\u00fan sneri ekki aftur. \u00dea\u00f0 s\u00e1 hin \u00f3tr\u00faa systir hennar, J\u00fada,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og \u00fe\u00f3tt h\u00fan s\u00e6i, a\u00f0 einmitt vegna \u00feess, a\u00f0 hin fr\u00e1hverfa \u00cdsrael haf\u00f0i dr\u00fdgt h\u00f3r, haf\u00f0i \u00e9g reki\u00f0 hana burt og gefi\u00f0 henni skilna\u00f0arskr\u00e1, \u00fe\u00e1 \u00f3tta\u00f0ist ekki hin \u00f3tr\u00faa systir hennar, J\u00fada, heldur f\u00f3r og dr\u00fdg\u00f0i l\u00edka h\u00f3r,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og me\u00f0 hinu l\u00e9tt\u00fa\u00f0arfulla lausl\u00e6ti s\u00ednu vanhelga\u00f0i h\u00fan landi\u00f0 og dr\u00fdg\u00f0i h\u00f3r me\u00f0 steini og tr\u00e9drumbi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00fer\u00e1tt fyrir allt \u00feetta hefir hin \u00f3tr\u00faa systir hennar, J\u00fada, eigi sn\u00fai\u00f0 s\u00e9r til m\u00edn af \u00f6llu hjarta, heldur me\u00f0 hr\u00e6sni _ segir Drottinn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: Hin fr\u00e1hverfa \u00cdsrael er saklaus \u00ed samanbur\u00f0i vi\u00f0 hina \u00f3tr\u00fau J\u00fada."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Far \u00fe\u00fa og kalla \u00feessi or\u00f0 \u00ed nor\u00f0ur\u00e1tt og seg: Hverf aftur, \u00fe\u00fa hin fr\u00e1hverfa \u00cdsrael _ segir Drottinn _, \u00e9g vil ekki lengur l\u00edta rei\u00f0ulega til \u00fe\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er miskunnsamur _ segir Drottinn _, \u00e9g er ekki eil\u00edflega rei\u00f0ur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kannastu a\u00f0eins vi\u00f0 \u00e1vir\u00f0ing \u00fe\u00edna, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir rofi\u00f0 tr\u00fana\u00f0 vi\u00f0 Drottin, Gu\u00f0 \u00feinn, og hlaupi\u00f0 \u00fdmsar lei\u00f0ir til \u00feess a\u00f0 gefa \u00feig \u00e1 vald \u00fatlendum gu\u00f0um undir hverju gr\u00e6nu tr\u00e9, en minni raust hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki hl\u00fdtt _ segir Drottinn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hverfi\u00f0 aftur, \u00fe\u00e9r fr\u00e1horfnu synir _ segir Drottinn _, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er herra y\u00f0ar. Og \u00e9g vil taka y\u00f0ur, einn \u00far hverri borg og tvo af hverjum kynstofni, og flytja y\u00f0ur til S\u00edonar,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og \u00e9g vil gefa y\u00f0ur hir\u00f0a eftir m\u00ednu hjarta, og \u00feeir munu g\u00e6ta y\u00f0ar me\u00f0 greind og hyggindum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim d\u00f6gum, \u00feegar y\u00f0ur fj\u00f6lgar og \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 frj\u00f3samir \u00ed landinu _ segir Drottinn _, \u00fe\u00e1 munu menn eigi framar segja: &#34;S\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins!&#34; H\u00fan mun engum \u00ed hug koma, og \u00feeir munu ekki minnast hennar n\u00e9 sakna hennar, n\u00e9 heldur munu menn framar b\u00faa a\u00f0ra til."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu menn kalla Jer\u00fasalem &#34;h\u00e1s\u00e6ti Drottins&#34; og allar \u00fej\u00f3\u00f0ir munu safnast \u00feanga\u00f0 vegna nafns Drottins og eigi framar fara eftir \u00ferj\u00f3sku s\u00edns vonda hjarta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim d\u00f6gum mun J\u00fada h\u00fas ganga til \u00cdsraels h\u00fass, og \u00feeir munu halda saman \u00far landinu nor\u00f0ur fr\u00e1 inn \u00ed landi\u00f0, sem \u00e9g gaf fe\u00f0rum y\u00f0ar til eignar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g haf\u00f0i hugsa\u00f0: Hversu h\u00e1tt vil \u00e9g setja \u00feig me\u00f0al barnanna og gefa \u00fe\u00e9r una\u00f0slegt land, hina d\u00fdrlegustu arfleif\u00f0 me\u00f0al allra \u00fej\u00f3\u00f0a! Og enn fremur hugsa\u00f0i \u00e9g: \u00de\u00e9r skulu\u00f0 nefna mig f\u00f6\u00f0ur og eigi l\u00e1ta af a\u00f0 fylgja m\u00e9r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En eins og kona ver\u00f0ur \u00f3tr\u00fa elskhuga s\u00ednum, eins ur\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f3tr\u00fair m\u00e9r, \u00cdsraels h\u00fas _ segir Drottinn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hlj\u00f3\u00f0 heyrist \u00e1 sk\u00f3glausu h\u00e6\u00f0unum: gr\u00e1tbi\u00f0jandi kvein \u00cdsraelsmanna, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa breytt illa og gleymt Drottni Gu\u00f0i s\u00ednum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "&#34;Hverfi\u00f0 aftur, \u00fe\u00e9r fr\u00e1horfnu synir, \u00e9g vil l\u00e6kna fr\u00e1hvarfssyndir y\u00f0ar!&#34; &#34;H\u00e9r erum v\u00e9r, v\u00e9r komum til \u00fe\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert Drottinn Gu\u00f0 vor.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vissulega er h\u00e1va\u00f0inn \u00e1 h\u00e6\u00f0unum svikull. Vissulega er hj\u00e1lp \u00cdsraels hj\u00e1 Drottni, Gu\u00f0i vorum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Falsgu\u00f0inn hefir eytt afla fe\u00f0ra vorra allt fr\u00e1 \u00e6sku vorri, sau\u00f0um \u00feeirra og nautum, sonum \u00feeirra og d\u00e6trum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "V\u00e9r skulum leggjast ni\u00f0ur \u00ed sm\u00e1n vorri, og sk\u00f6mm vor hylji oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti Drottni Gu\u00f0i vorum h\u00f6fum v\u00e9r syndga\u00f0, b\u00e6\u00f0i v\u00e9r og fe\u00f0ur vorir, fr\u00e1 \u00e6sku vorri og allt fram \u00e1 \u00feennan dag, og h\u00f6fum eigi hl\u00fdtt raustu Drottins Gu\u00f0s vors."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa hverfur aftur, \u00cdsrael _ segir Drottinn _ skalt \u00fe\u00fa hverfa aftur til m\u00edn. Ef \u00fe\u00fa flytur vi\u00f0urstygg\u00f0ir \u00fe\u00ednar burt fr\u00e1 augliti m\u00ednu og ert ekki framar \u00e1 sveimi"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og vinnur ei\u00f0inn &#34;svo sannarlega sem Drottinn lifir&#34; \u00ed sannleika, r\u00e9ttv\u00edsi og einl\u00e6gni, munu \u00fej\u00f3\u00f0ir \u00f3ska s\u00e9r hans blessunar og hr\u00f3sa s\u00e9r af honum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e1, svo segir Drottinn vi\u00f0 J\u00fadamenn og vi\u00f0 Jer\u00fasalem: Taki\u00f0 n\u00fdtt land til yrkingar og s\u00e1i\u00f0 ekki ofan \u00ed \u00feyrna!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Umskeri\u00f0 y\u00f0ur fyrir Drottni og taki\u00f0 burt yfirh\u00fa\u00f0 hjarta y\u00f0ar, \u00fe\u00e9r J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faar, svo a\u00f0 heiftarrei\u00f0i m\u00edn brj\u00f3tist ekki \u00fat, eins og eldur, og brenni svo, a\u00f0 eigi ver\u00f0i sl\u00f6kkt, sakir vonskuverka y\u00f0ar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kunngj\u00f6ri\u00f0 \u00ed J\u00fada og bo\u00f0i\u00f0 \u00ed Jer\u00fasalem og segi\u00f0: \u00deeyti\u00f0 l\u00fa\u00f0ur \u00ed landinu! Kalli\u00f0 fullum r\u00f3mi og segi\u00f0: Safnist saman, og f\u00f6rum inn \u00ed v\u00edggirtu borgirnar!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Reisi\u00f0 upp hermerki \u00ed \u00e1ttina til S\u00edonar, fl\u00fdi\u00f0 undan, standi\u00f0 eigi vi\u00f0! \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g kem me\u00f0 \u00f3g\u00e6fu \u00far nor\u00f0ri og mikla ey\u00f0ing."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lj\u00f3n er risi\u00f0 upp \u00far runni s\u00ednum, \u00fej\u00f3\u00f0a-ey\u00f0ir lag\u00f0ur af sta\u00f0, farinn a\u00f0 heiman til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra land \u00feitt a\u00f0 au\u00f0n, borgir \u00fe\u00ednar ver\u00f0a gj\u00f6reyddar, mannlausar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gyr\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur \u00fev\u00ed h\u00e6rusekk, harmi\u00f0 og kveini\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hin brennandi rei\u00f0i Drottins hefir ekki sn\u00fai\u00f0 s\u00e9r fr\u00e1 oss."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feeim degi _ segir Drottinn _ munu konungurinn og h\u00f6f\u00f0ingjarnir standa r\u00e1\u00f0alausir, prestarnir ver\u00f0a agndofa og sp\u00e1mennirnir skelfast."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti \u00e9g: &#34;\u00c6, herra Drottinn! Vissulega hefir \u00fe\u00fa illa sviki\u00f0 \u00feessa \u00fej\u00f3\u00f0 og Jer\u00fasalem, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00fa sag\u00f0ir: ,Y\u00f0ur mun heill hlotnast!` \u00fear sem sver\u00f0i\u00f0 gengur n\u00fa mj\u00f6g n\u00e6rri \u00feeim.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun sagt ver\u00f0a um \u00feessa \u00fej\u00f3\u00f0 og um Jer\u00fasalem: Gl\u00f3andi vindur af sk\u00f3glausum h\u00e6\u00f0um \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni kemur gegn \u00fej\u00f3\u00f0 minni, hvorki ver\u00f0ur s\u00e1ldra\u00f0 n\u00e9 hreinsa\u00f0!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1kafur vindur kemur \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r, en n\u00fa vil \u00e9g einnig kve\u00f0a upp d\u00f3ma gegn \u00feeim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sj\u00e1, eins og sk\u00fd \u00fe\u00fdtur hann \u00e1fram, og vagnar hans eru eins og vindbylur, hestar hans eru flj\u00f3tari en ernir. Vei oss, \u00fea\u00f0 er \u00fati um oss!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00devo illskuna af hjarta \u00fe\u00ednu, Jer\u00fasalem, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa frelsist. Hversu lengi eiga \u00fe\u00ednar syndsamlegu hugsanir a\u00f0 b\u00faa \u00ed brj\u00f3sti \u00fe\u00e9r?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed heyr, menn segja t\u00ed\u00f0indi fr\u00e1 Dan og bo\u00f0a \u00f3g\u00e6fu fr\u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Segi\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0unum fr\u00e1 \u00fev\u00ed, kalli\u00f0 \u00e1 \u00fe\u00e6r gegn Jer\u00fasalem! Ums\u00e1tursmenn koma \u00far fjarl\u00e6gu landi og hefja \u00f3p gegn J\u00fadaborgum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eins og akurver\u00f0ir sitja \u00feeir hringinn \u00ed kringum hana, af \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan hefir \u00ferj\u00f3skast \u00ed gegn m\u00e9r _ segir Drottinn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Atferli \u00feitt og gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00ednar hafa baka\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feetta, \u00feetta hefir \u00fe\u00fa fyrir illsku \u00fe\u00edna. J\u00e1, beiskt er \u00fea\u00f0, \u00fea\u00f0 gengur mj\u00f6g n\u00e6rri \u00fe\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I\u00f0ur m\u00edn, i\u00f0ur m\u00edn! \u00c9g engist sundur og saman! \u00d3, veggir hjarta m\u00edns! Hjarta\u00f0 berst \u00e1kaft \u00ed brj\u00f3sti m\u00e9r, \u00e9g get ekki \u00feaga\u00f0! \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00f6nd m\u00edn heyrir l\u00fa\u00f0urhlj\u00f3minn, bardaga\u00f3pi\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hrun \u00e1 hrun ofan er bo\u00f0a\u00f0, j\u00e1 allt landi\u00f0 er eytt. Skyndilega eru tj\u00f6ld m\u00edn eydd, tjaldd\u00fakar m\u00ednir t\u00e6ttir sundur allt \u00ed einu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hversu lengi \u00e1 \u00e9g a\u00f0 sj\u00e1 gunnf\u00e1na, hversu lengi \u00e1 \u00e9g a\u00f0 heyra l\u00fa\u00f0urhlj\u00f3m?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e1, f\u00edflsk er \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn, mig \u00feekkja \u00feeir ekki. Heimskir synir eru \u00feeir, og vanhyggnir eru \u00feeir. Vitmenn eru \u00feeir illt a\u00f0 fremja, en gott a\u00f0 gj\u00f6ra kunna \u00feeir ekki."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g leit j\u00f6r\u00f0ina, og sj\u00e1, h\u00fan var au\u00f0 og t\u00f3m; \u00e9g horf\u00f0i til himins, og lj\u00f3s hans var slokkna\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9g leit \u00e1 fj\u00f6llin, og sj\u00e1, \u00feau n\u00f6tru\u00f0u, og allar h\u00e6\u00f0irnar, \u00fe\u00e6r bifu\u00f0ust."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g lita\u00f0ist um, og sj\u00e1, \u00fear var enginn ma\u00f0ur, og allir fuglar himinsins voru fl\u00fanir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9g lita\u00f0ist um, og sj\u00e1, aldingar\u00f0urinn var or\u00f0inn a\u00f0 ey\u00f0im\u00f6rk og allar borgir hans gj\u00f6reyddar af v\u00f6ldum Drottins, af v\u00f6ldum hans brennandi rei\u00f0i."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Au\u00f0n skal allt landi\u00f0 ver\u00f0a, en aley\u00f0ing \u00e1 \u00fev\u00ed vil \u00e9g ekki gj\u00f6ra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vegna \u00feessa syrgir j\u00f6r\u00f0in og himinninn uppi er dimmur, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi sagt \u00fea\u00f0, og mig i\u00f0rar \u00feess eigi, hefi \u00e1kve\u00f0i\u00f0 \u00fea\u00f0 og h\u00e6tti ekki vi\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fyrir harki riddaranna og bogmannanna er hver borg \u00e1 fl\u00f3tta. Menn skr\u00ed\u00f0a inn \u00ed runna og st\u00edga upp \u00e1 kletta. Allar borgir eru yfirgefnar og enginn ma\u00f0ur b\u00fdr framar \u00ed \u00feeim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, ey\u00f0ingunni ofurseld, hva\u00f0 \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 gj\u00f6ra? \u00de\u00f3tt \u00fe\u00fa kl\u00e6\u00f0ist skarlati, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa skreytir \u00feig me\u00f0 gullskarti, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa smyrjir augu \u00fe\u00edn bl\u00fdlit _, til einskis gj\u00f6rir \u00fe\u00fa \u00feig fagra. Fri\u00f0larnir hafna \u00fe\u00e9r, \u00feeir sitja um l\u00edf \u00feitt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e1, hlj\u00f3\u00f0 heyri \u00e9g, eins og \u00ed j\u00f3\u00f0sj\u00fakri konu, angistar\u00f3p, eins og \u00ed konu, sem er a\u00f0 ala fyrsta barni\u00f0, \u00f3p d\u00f3tturinnar S\u00edonar, sem stendur \u00e1 \u00f6ndinni af kv\u00f6lum og brei\u00f0ir \u00fat hendurnar: &#34;\u00d3, vei m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f6rmagna hn\u00edgur s\u00e1l m\u00edn fyrir mor\u00f0ingjum.&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gangi\u00f0 fram og aftur um str\u00e6ti Jer\u00fasalem, litist um og rannsaki\u00f0 og leiti\u00f0 \u00e1 torgunum, hvort \u00fe\u00e9r finni\u00f0 nokkurn mann, hvort \u00fear s\u00e9 nokkur, sem gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt er og leitast vi\u00f0 a\u00f0 s\u00fdna tr\u00famennsku, og mun \u00e9g fyrirgefa henni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt \u00feeir segi: &#34;svo sannarlega sem Drottinn lifir,&#34; sverja \u00feeir engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur meins\u00e6ri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En, Drottinn, l\u00edta ekki augu \u00fe\u00edn \u00e1 tr\u00fafesti? \u00de\u00fa laust \u00fe\u00e1, en \u00feeir kenndu ekkert til, \u00fe\u00fa eyddir \u00feeim, en \u00feeir vildu ekki taka aga. \u00deeir gj\u00f6r\u00f0u andlit s\u00edn har\u00f0ari en stein, \u00feeir vildu ekki sn\u00faa vi\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00e9g hugsa\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 eru a\u00f0eins hinir l\u00edtilm\u00f3tlegu, sem breyta heimskulega, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir \u00feekkja ekki veg Drottins, r\u00e9ttindi Gu\u00f0s s\u00edns."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 fara til st\u00f3rmennanna og tala vi\u00f0 \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir \u00feekkja veg Drottins, r\u00e9ttindi Gu\u00f0s s\u00edns.&#34; En einmitt \u00feeir h\u00f6f\u00f0u allir saman broti\u00f0 sundur oki\u00f0 og sliti\u00f0 af s\u00e9r b\u00f6ndin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed drepur \u00fe\u00e1 lj\u00f3n \u00far sk\u00f3ginum, fyrir \u00fev\u00ed ey\u00f0ir \u00feeim \u00falfurinn, sem hefst vi\u00f0 \u00e1 hei\u00f0unum. Pardusd\u00fdri\u00f0 situr um borgir \u00feeirra, svo a\u00f0 hver s\u00e1, er \u00fat \u00far \u00feeim fer, ver\u00f0ur rifinn sundur, \u00fev\u00ed a\u00f0 afbrot \u00feeirra eru m\u00f6rg, fr\u00e1hvarfssyndir \u00feeirra miklar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hv\u00ed skyldi \u00e9g fyrirgefa \u00fe\u00e9r? B\u00f6rn \u00fe\u00edn hafa yfirgefi\u00f0 mig og svari\u00f0 vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem ekki eru gu\u00f0ir, og \u00fe\u00f3tt \u00e9g metta\u00f0i \u00fe\u00e1, t\u00f3ku \u00feeir fram hj\u00e1 og \u00feyrptust a\u00f0 h\u00f3ruh\u00fasinu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eins og s\u00e6llegir st\u00f3\u00f0hestar hlaupa \u00feeir til og fr\u00e1 og hv\u00eda hver a\u00f0 annars konu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c6tti \u00e9g ekki a\u00f0 hegna sl\u00edkum m\u00f6nnum? _ segir Drottinn _, e\u00f0a hefna m\u00edn \u00e1 annarri eins \u00fej\u00f3\u00f0 og \u00feessari?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "St\u00edgi\u00f0 upp \u00e1 v\u00edngar\u00f0shjalla \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar og r\u00edfi\u00f0 ni\u00f0ur, en gj\u00f6ri\u00f0 \u00fe\u00f3 ekki aley\u00f0ing, taki\u00f0 burt v\u00ednvi\u00f0argreinar hennar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r heyra ekki Drottni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00cdsraels h\u00fas og J\u00fada h\u00fas hafa breytt mj\u00f6g sviksamlega gegn m\u00e9r _ segir Drottinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir hafa afneita\u00f0 Drottni og sagt: &#34;\u00dea\u00f0 er ekki hann, og engin \u00f3g\u00e6fa mun yfir oss koma, sver\u00f0 og hungur munum v\u00e9r ekki sj\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sp\u00e1mennirnir munu ver\u00f0a a\u00f0 vindi, \u00fev\u00ed a\u00f0 or\u00f0 Gu\u00f0s b\u00fdr ekki \u00ed \u00feeim.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed m\u00e6lir Drottinn, Gu\u00f0 allsherjar, svo: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa m\u00e6lt sl\u00edkum or\u00f0um, fer svo fyrir \u00feeim sj\u00e1lfum! \u00c9g gj\u00f6ri or\u00f0 m\u00edn \u00ed munni \u00fe\u00ednum a\u00f0 eldi og \u00feessa \u00fej\u00f3\u00f0 a\u00f0 eldivi\u00f0i, til \u00feess a\u00f0 hann ey\u00f0i henni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g l\u00e6t \u00fej\u00f3\u00f0 koma yfir y\u00f0ur \u00far fjarl\u00e6gu landi, \u00cdsraels h\u00fas _ segir Drottinn. \u00dea\u00f0 er \u00f3bilug \u00fej\u00f3\u00f0, \u00fea\u00f0 er afar g\u00f6mul \u00fej\u00f3\u00f0, tungu \u00feeirrar \u00fej\u00f3\u00f0ar \u00feekkir \u00fe\u00fa ekki, og skilur ekki, hva\u00f0 h\u00fan segir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00d6rvam\u00e6lir hennar er sem opin gr\u00f6f, allir eru \u00feeir kappar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00fan mun eta uppskeru \u00fe\u00edna og neyslukorn \u00feitt, \u00feeir munu eta sonu \u00fe\u00edna og d\u00e6tur. H\u00fan mun eta sau\u00f0i \u00fe\u00edna og naut, h\u00fan mun eta v\u00edntr\u00e9 \u00fe\u00edn og f\u00edkjutr\u00e9, h\u00fan mun brj\u00f3ta ni\u00f0ur me\u00f0 sver\u00f0i hinar v\u00edggirtu borgir \u00fe\u00ednar, er \u00fe\u00fa rei\u00f0ir \u00feig \u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum _ segir Drottinn _ mun \u00e9g samt ekki gj\u00f6ra aley\u00f0ing \u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 segi\u00f0: &#34;Fyrir hva\u00f0 gj\u00f6rir Drottinn, Gu\u00f0 vor, oss allt \u00feetta?&#34; \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Eins og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 yfirgefi\u00f0 mig og \u00fej\u00f3na\u00f0 \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um \u00ed y\u00f0ar landi, svo skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0a annarra \u00fer\u00e6lar \u00ed landi, sem ekki er y\u00f0ar land.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kunngj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00ed h\u00fasi Jakobs og bo\u00f0i\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00ed J\u00fada:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Heyr \u00feetta, \u00fe\u00fa heimski og skilningslausi l\u00fd\u00f0ur, \u00fe\u00e9r sem hafi\u00f0 augu, en sj\u00e1i\u00f0 ekki, \u00fe\u00e9r sem hafi\u00f0 eyru, en heyri\u00f0 ekki!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mig vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki \u00f3ttast _ segir Drottinn _ e\u00f0a skj\u00e1lfa fyrir m\u00ednu augliti? fyrir m\u00e9r, sem hefi sett hafinu fj\u00f6rusandinn a\u00f0 takmarki, \u00e6varandi gir\u00f0ingu, sem \u00fea\u00f0 kemst ekki yfir. Og \u00fe\u00f3tt \u00f6ldur \u00feess komi \u00e6\u00f0andi, \u00fe\u00e1 vinna \u00fe\u00e6r ekki \u00e1, og \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e6r gn\u00fdi, \u00fe\u00e1 komast \u00fe\u00e6r ekki yfir hana."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En l\u00fd\u00f0ur \u00feessi er \u00fever\u00fa\u00f0arfullur og \u00ferj\u00f3skur \u00ed hjarta. \u00deeir hafa viki\u00f0 af lei\u00f0 og horfi\u00f0 burt,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "en s\u00f6g\u00f0u ekki \u00ed hjarta s\u00ednu: &#34;\u00d3ttumst Drottin, Gu\u00f0 vorn, sem gefur regni\u00f0, haustregni\u00f0 og vorregni\u00f0, \u00ed r\u00e9ttan t\u00edma og vi\u00f0heldur handa oss \u00e1kve\u00f0num uppskeruvikum.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Misgj\u00f6r\u00f0ir y\u00f0ar hafa f\u00e6rt allt \u00feetta \u00far skor\u00f0um, og syndir y\u00f0ar hafa hrundi\u00f0 blessuninni burt fr\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Me\u00f0al l\u00fd\u00f0s m\u00edns eru \u00f3gu\u00f0legir menn. \u00deeir liggja \u00ed fyrirs\u00e1t, eins og \u00feegar fuglarar h\u00faka, \u00feeir leggja sn\u00f6rur til \u00feess a\u00f0 vei\u00f0a menn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eins og fuglab\u00far fullt af fuglum, svo eru h\u00fas \u00feeirra full af svikum; \u00e1 \u00feann h\u00e1tt eru \u00feeir or\u00f0nir miklir og au\u00f0ugir."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deeir eru or\u00f0nir feitir, \u00fea\u00f0 stirnir \u00e1 \u00fe\u00e1. \u00deeir eru og fleytifullir af illskutali, m\u00e1lefni muna\u00f0arleysingjans taka \u00feeir ekki a\u00f0 s\u00e9r til \u00feess a\u00f0 bera \u00fea\u00f0 fram til sigurs, og \u00feeir reka ekki r\u00e9ttar f\u00e1t\u00e6klinganna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c6tti \u00e9g ekki a\u00f0 hegna sl\u00edkum m\u00f6nnum? _ segir Drottinn _ e\u00f0a hefna m\u00edn \u00e1 annarri eins \u00fej\u00f3\u00f0 og \u00feessari?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d3ttalegt og hryllilegt er \u00fea\u00f0, sem vi\u00f0 ber \u00ed landinu!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sp\u00e1mennirnir kenna lygar og prestarnir drottna eftir tils\u00f6gn \u00feeirra, og \u00fej\u00f3\u00f0 minni \u00feykir fara vel \u00e1 \u00fev\u00ed. En hva\u00f0 \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra, \u00feegar a\u00f0 skuldad\u00f6gunum kemur?"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fl\u00fdi\u00f0, Benjam\u00edn\u00edtar, \u00fat \u00far Jer\u00fasalem! \u00deeyti\u00f0 l\u00fa\u00f0ur \u00ed Tek\u00f3a og reisi\u00f0 upp merki \u00ed Betkerem, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3g\u00e6fa vofir yfir \u00far nor\u00f0ur\u00e1tt og mikil ey\u00f0ing."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00f3ttirin S\u00edon, hin fagra og f\u00ednl\u00e1ta, er \u00fe\u00f6gul."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Til hennar koma hir\u00f0ar me\u00f0 hjar\u00f0ir s\u00ednar, sl\u00e1 tj\u00f6ldum hringinn \u00ed kringum hana, hver beitir sitt sv\u00e6\u00f0i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;V\u00edgi\u00f0 y\u00f0ur til bardaga m\u00f3ti henni! Standi\u00f0 upp og gj\u00f6rum \u00e1hlaup um h\u00e1degi\u00f0!&#34; Vei oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 degi hallar og kveldskuggarnir lengjast."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Standi\u00f0 upp og gj\u00f6rum \u00e1hlaup a\u00f0 n\u00e6tur\u00feeli og r\u00edfum ni\u00f0ur hallir hennar!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: Felli\u00f0 tr\u00e9 hennar og hla\u00f0i\u00f0 virkisvegg gegn Jer\u00fasalem. \u00dea\u00f0 er borgin, sem hegna \u00e1. Undirokun r\u00edkir alls sta\u00f0ar \u00ed henni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed eins og vatns\u00fer\u00f3in heldur vatninu fersku, \u00feannig heldur h\u00fan illsku sinni ferskri. Ofbeldi og k\u00fagun heyrist \u00ed henni, frammi fyrir augliti m\u00ednu er st\u00f6\u00f0uglega \u00fej\u00e1ning og mis\u00feyrming."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e9r segjast, Jer\u00fasalem, til \u00feess a\u00f0 s\u00e1l m\u00edn sl\u00edti sig ekki fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6ri \u00feig ekki a\u00f0 au\u00f0n, a\u00f0 \u00f3bygg\u00f0u landi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: Menn munu gj\u00f6ra n\u00e1kv\u00e6ma eftirleit \u00e1 leifum \u00cdsraels, eins og gj\u00f6rt er \u00e1 v\u00ednvi\u00f0i me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 r\u00e9tta \u00e6 a\u00f0 n\u00fdju h\u00f6ndina upp a\u00f0 v\u00ednvi\u00f0argreinunum, eins og v\u00ednlestursma\u00f0urinn gj\u00f6rir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi\u00f0 hvern \u00e1 \u00e9g a\u00f0 tala og hvern \u00e1 \u00e9g a\u00f0 gj\u00f6ra varan vi\u00f0, svo a\u00f0 \u00feeir heyri? Sj\u00e1, eyra \u00feeirra er \u00f3umskori\u00f0, svo a\u00f0 \u00feeir geta ekki teki\u00f0 eftir. J\u00e1, or\u00f0 Drottins er or\u00f0i\u00f0 \u00feeim a\u00f0 h\u00e1\u00f0i, \u00feeir hafa engar m\u00e6tur \u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00e9g er fullur af heiftarrei\u00f0i Drottins, \u00e9g er or\u00f0inn uppgefinn a\u00f0 halda henni ni\u00f0ri \u00ed m\u00e9r. &#34;Helltu henni \u00fe\u00e1 \u00fat yfir b\u00f6rnin \u00e1 g\u00f6tunni og \u00fat yfir allan unglingah\u00f3pinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 karl sem kona munu hertekin ver\u00f0a, aldra\u00f0ir jafnt sem h\u00e1aldra\u00f0ir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En h\u00fas \u00feeirra munu ver\u00f0a annarra eign, akrar og konur hva\u00f0 me\u00f0 \u00f6\u00f0ru, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g r\u00e9tti h\u00f6nd m\u00edna \u00fat gegn \u00edb\u00faum landsins&#34; _ segir Drottinn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "B\u00e6\u00f0i ungir og gamlir, allir eru \u00feeir f\u00edknir \u00ed rangfenginn gr\u00f3\u00f0a, og b\u00e6\u00f0i sp\u00e1menn og prestar, allir hafa \u00feeir svik \u00ed frammi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir hyggjast a\u00f0 l\u00e6kna \u00e1fall \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar me\u00f0 h\u00e6gu m\u00f3ti, segjandi: &#34;Heill, heill!&#34; \u00fear sem engin heill er."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir munu hlj\u00f3ta a\u00f0 skammast s\u00edn fyrir a\u00f0 hafa frami\u00f0 sv\u00edvir\u00f0ing! En \u00feeir skammast s\u00edn ekki og vita ekki hva\u00f0 \u00fea\u00f0 er, a\u00f0 blyg\u00f0ast s\u00edn. Fyrir \u00fev\u00ed munu \u00feeir falla me\u00f0al \u00feeirra, sem falla. \u00deegar minn t\u00edmi kemur a\u00f0 hegna \u00feeim, munu \u00feeir steypast _ segir Drottinn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Svo m\u00e6lti Drottinn: Nemi\u00f0 sta\u00f0ar vi\u00f0 vegina og litist um og spyrji\u00f0 um g\u00f6mlu g\u00f6turnar, hver s\u00e9 hamingjulei\u00f0in, og fari\u00f0 hana, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r finni\u00f0 s\u00e1lum y\u00f0ar hv\u00edld. En \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r viljum ekki fara hana.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 setti \u00e9g var\u00f0menn gegn y\u00f0ur: &#34;Taki\u00f0 eftir l\u00fa\u00f0urhlj\u00f3minum!&#34; En \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r viljum ekki taka eftir honum.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00fev\u00ed, \u00fej\u00f3\u00f0ir! Sj\u00e1 \u00fe\u00fa, s\u00f6fnu\u00f0ur, hva\u00f0 \u00ed \u00feeim b\u00fdr!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Heyr \u00fea\u00f0, j\u00f6r\u00f0! Sj\u00e1, \u00e9g lei\u00f0i \u00f3g\u00e6fu yfir \u00feessa \u00fej\u00f3\u00f0! \u00dea\u00f0 er \u00e1v\u00f6xturinn af r\u00e1\u00f0abruggi \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 or\u00f0um m\u00ednum hafa \u00feeir engan gaum gefi\u00f0 og lei\u00f0beining minni hafa \u00feeir hafna\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hva\u00f0 skal m\u00e9r reykelsi, sem kemur fr\u00e1 Saba, og hinn d\u00fdri reyr \u00far fjarl\u00e6gu landi? Brennif\u00f3rnir y\u00f0ar eru m\u00e9r eigi \u00fe\u00f3knanlegar og sl\u00e1turf\u00f3rnir y\u00f0ar ge\u00f0jast m\u00e9r eigi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn svo: Sj\u00e1, \u00e9g legg f\u00f3takefli fyrir \u00feessa \u00fej\u00f3\u00f0, til \u00feess a\u00f0 um \u00feau hrasi b\u00e6\u00f0i fe\u00f0ur og synir, hver n\u00e1b\u00fainn farist me\u00f0 \u00f6\u00f0rum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, l\u00fd\u00f0ur kemur \u00far landi \u00ed nor\u00f0ur\u00e1tt og mikil \u00fej\u00f3\u00f0 r\u00eds upp \u00e1 \u00fatkj\u00e1lkum jar\u00f0ar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir bera boga og skotspj\u00f3t, \u00feeir eru grimmir og s\u00fdna enga miskunn. H\u00e1reysti \u00feeirra er sem hafgn\u00fdr, og \u00feeir r\u00ed\u00f0a hestum, b\u00fanir sem hermenn til bardaga gegn \u00fe\u00e9r, d\u00f3ttirin S\u00edon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum fengi\u00f0 fregnir af honum, hendur vorar eru magnlausar. Angist hefir gripi\u00f0 oss, kvalir eins og j\u00f3\u00f0sj\u00faka konu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fari\u00f0 ekki \u00fat \u00e1 bersv\u00e6\u00f0i og gangi\u00f0 ekki um veginn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3vinurinn hefir sver\u00f0 _ skelfing allt um kring."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0 m\u00edn, gyr\u00f0 \u00feig h\u00e6rusekk og velt \u00fe\u00e9r \u00ed \u00f6sku, stofna til sorgarhalds, eins og eftir einkason v\u00e6ri, beisklegs harmakveins, \u00fev\u00ed a\u00f0 skyndilega mun ey\u00f0andinn yfir oss koma."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9g hefi gj\u00f6rt \u00feig a\u00f0 rannsakara hj\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0 minni, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa kynnir \u00fe\u00e9r atferli \u00feeirra og rannsakir \u00fea\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Allir eru \u00feeir sv\u00e6snir uppreisnarmenn, r\u00f3gberendur, t\u00f3mur eir og j\u00e1rn, allir eru \u00feeir spillingarmenn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Smi\u00f0jubelgurinn m\u00e1sa\u00f0i, bl\u00fdi\u00f0 \u00e1tti a\u00f0 ey\u00f0ast \u00ed eldinum, til einskis hafa menn veri\u00f0 a\u00f0 br\u00e6\u00f0a og br\u00e6\u00f0a, hinir illu ur\u00f0u ekki skildir fr\u00e1."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d3gilt silfur nefna menn \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir fellt \u00fe\u00e1 \u00far gildi."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0 sem kom til Jerem\u00eda fr\u00e1 Drottni:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nem sta\u00f0ar vi\u00f0 hli\u00f0 musteris Drottins og bo\u00f0a \u00fear \u00feessi or\u00f0 og seg: Heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins, allir J\u00fadamenn, \u00fe\u00e9r sem gangi\u00f0 inn um \u00feetta hli\u00f0 til \u00feess a\u00f0 falla fram fyrir Drottni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar, Gu\u00f0 \u00cdsraels: B\u00e6ti\u00f0 breytni y\u00f0ar og gj\u00f6r\u00f0ir, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g l\u00e1ta y\u00f0ur b\u00faa \u00e1 \u00feessum sta\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rei\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur ekki \u00e1 lygatal, er menn segja: &#34;\u00deetta er musteri Drottins, musteri Drottins, musteri Drottins.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r b\u00e6ti\u00f0 breytni y\u00f0ar og gj\u00f6r\u00f0ir alvarlega, ef \u00fe\u00e9r i\u00f0ki\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti \u00ed \u00fer\u00e6tum manna \u00e1 milli,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "undiroki\u00f0 ekki \u00fatlendinga, muna\u00f0arleysingja og ekkjur, og \u00fathelli\u00f0 ekki saklausu bl\u00f3\u00f0i \u00e1 \u00feessum sta\u00f0, og elti\u00f0 ekki a\u00f0ra gu\u00f0i, y\u00f0ur til tj\u00f3ns,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vil \u00e9g l\u00e1ta y\u00f0ur b\u00faa \u00e1 \u00feessum sta\u00f0, \u00ed landinu, sem \u00e9g gaf fe\u00f0rum y\u00f0ar, fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0 til eil\u00edf\u00f0ar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fe\u00e9r rei\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur \u00e1 lygar\u00e6\u00f0ur, sem ekki eru til nokkurs gagns."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Er ekki svo: Stela, myr\u00f0a, dr\u00fdgja h\u00f3r, sverja meins\u00e6ri, f\u00e6ra Baal reykelsisf\u00f3rnir og elta a\u00f0ra gu\u00f0i, er \u00fe\u00e9r ekki \u00feekki\u00f0,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og s\u00ed\u00f0an komi\u00f0 \u00fe\u00e9r og gangi\u00f0 fram fyrir mig \u00ed \u00feessu h\u00fasi, sem kennt er vi\u00f0 nafn mitt, og segi\u00f0: &#34;Oss er borgi\u00f0!&#34; og fremji\u00f0 s\u00ed\u00f0an a\u00f0 n\u00fdju allar \u00feessar sv\u00edvir\u00f0ingar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Er \u00fe\u00e1 h\u00fas \u00feetta, sem kennt er vi\u00f0 nafn mitt, or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 r\u00e6ningjab\u00e6li \u00ed augum y\u00f0ar? J\u00e1, \u00e9g l\u00edt svo \u00e1 _ segir Drottinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fari\u00f0 til b\u00fasta\u00f0ar m\u00edns \u00ed S\u00edl\u00f3, \u00fear sem \u00e9g for\u00f0um daga l\u00e9t nafn mitt b\u00faa, og sj\u00e1i\u00f0, hvernig \u00e9g hefi fari\u00f0 me\u00f0 hann fyrir sakir illsku l\u00fd\u00f0s m\u00edns \u00cdsraels."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fear e\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa hafi\u00f0 frami\u00f0 \u00f6ll \u00feessi verk _ segir Drottinn _ og eigi hl\u00fdtt, \u00fe\u00f3tt \u00e9g hafi tala\u00f0 til y\u00f0ar seint og snemma, og eigi svara\u00f0, \u00fe\u00f3tt \u00e9g hafi kalla\u00f0 \u00e1 y\u00f0ur,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 \u00e6tla \u00e9g a\u00f0 fara me\u00f0 h\u00fasi\u00f0, sem kennt er vi\u00f0 nafn mitt og \u00fe\u00e9r treysti\u00f0 \u00e1, og sta\u00f0inn, sem \u00e9g hefi gefi\u00f0 y\u00f0ur og fe\u00f0rum y\u00f0ar, eins og \u00e9g f\u00f3r me\u00f0 S\u00edl\u00f3,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og \u00fatsk\u00fafa y\u00f0ur fr\u00e1 augliti m\u00ednu, eins og \u00e9g \u00fatsk\u00fafa\u00f0i br\u00e6\u00f0rum y\u00f0ar, \u00f6llum ni\u00f0jum Efra\u00edms."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki bi\u00f0ja fyrir \u00feessum l\u00fd\u00f0 og ekki hefja \u00feeirra vegna gr\u00e1tbei\u00f0ni n\u00e9 fyrirb\u00f3n, og legg ekki a\u00f0 m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g heyri \u00feig ekki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e9r \u00fe\u00fa ekki hva\u00f0 \u00feeir hafast a\u00f0 \u00ed J\u00fadaborgum og \u00e1 str\u00e6tum Jer\u00fasalem?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "B\u00f6rnin t\u00edna saman eldivi\u00f0 og fe\u00f0urnir kveikja eldinn, en konurnar hno\u00f0a deig til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra af f\u00f3rnark\u00f6kur handa himnadrottningunni, og f\u00e6ra \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um dreypif\u00f3rnir til \u00feess a\u00f0 skaprauna m\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En skaprauna \u00feeir m\u00e9r _ segir Drottinn _, hvort ekki miklu fremur sj\u00e1lfum s\u00e9r, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i s\u00e9r herfilega til skammar?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir herrann Drottinn svo: Rei\u00f0i minni og heift mun \u00fathellt ver\u00f0a yfir \u00feennan sta\u00f0, yfir menn og skepnur, yfir tr\u00e9 merkurinnar og yfir \u00e1vexti akurlendisins, _ og h\u00fan skal brenna og eigi slokkna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: B\u00e6ti\u00f0 brennif\u00f3rnum y\u00f0ar vi\u00f0 sl\u00e1turf\u00f3rnir y\u00f0ar og eti\u00f0 kj\u00f6t!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi ekkert tala\u00f0 til fe\u00f0ra y\u00f0ar n\u00e9 bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim nokku\u00f0 um brennif\u00f3rnir og sl\u00e1turf\u00f3rnir, \u00fe\u00e1 er \u00e9g leiddi \u00fe\u00e1 burt af Egyptalandi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00feetta hefi \u00e9g bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim: Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 minni raustu, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g vera y\u00f0ar Gu\u00f0 og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vera m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0, og gangi\u00f0 jafnan \u00e1 \u00feeim vegi, sem \u00e9g b\u00fd\u00f0 y\u00f0ur, til \u00feess a\u00f0 y\u00f0ur vegni vel."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En \u00feeir heyr\u00f0u ekki og l\u00f6g\u00f0u ekki vi\u00f0 eyrun, en f\u00f3ru eftir v\u00e9lr\u00e1\u00f0um s\u00edns illa hjarta og sneru vi\u00f0 m\u00e9r bakinu, en ekki andlitinu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fr\u00e1 \u00feeim degi, er fe\u00f0ur y\u00f0ar f\u00f3ru burt af Egyptalandi, og fram \u00e1 \u00feennan dag, hefi \u00e9g st\u00f6\u00f0ugt dag eftir dag sent \u00fej\u00f3na m\u00edna, sp\u00e1mennina, til y\u00f0ar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En \u00feeir heyr\u00f0u mig ekki og l\u00f6g\u00f0u ekki vi\u00f0 eyrun, heldur gj\u00f6r\u00f0ust har\u00f0sv\u00edra\u00f0ir og breyttu enn verr en fe\u00f0ur \u00feeirra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa talir \u00f6ll \u00feessi or\u00f0 til \u00feeirra, munu \u00feeir ekki hl\u00fd\u00f0a \u00e1 \u00feig, og \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa kallir til \u00feeirra, munu \u00feeir ekki svara \u00fe\u00e9r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Seg \u00fev\u00ed vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00deetta er \u00fej\u00f3\u00f0in, sem eigi hl\u00fd\u00f0ir raustu Drottins, Gu\u00f0s s\u00edns, og engri umv\u00f6ndun tekur. Horfin er tr\u00fafestin, j\u00e1, uppr\u00e6tt \u00far munni \u00feeirra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sker af \u00fe\u00e9r h\u00f6fu\u00f0pr\u00fd\u00f0i \u00fe\u00edna og varpa henni fr\u00e1 \u00fe\u00e9r og hef upp harmakvein \u00e1 sk\u00f3glausu h\u00e6\u00f0unum, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir hafna\u00f0 og \u00fatsk\u00fafa\u00f0 \u00feeirri kynsl\u00f3\u00f0, sem hann reiddist."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00fadamenn hafa gj\u00f6rt \u00fea\u00f0, sem illt er \u00ed m\u00ednum augum _ segir Drottinn _, \u00feeir hafa reist upp vi\u00f0urstygg\u00f0ir s\u00ednar \u00ed h\u00fasi \u00fev\u00ed, sem kennt er vi\u00f0 nafn mitt, og saurga\u00f0 \u00fea\u00f0"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "og byggt T\u00f3fet-f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ir \u00ed Hinnomssonar-dal til \u00feess a\u00f0 brenna sonu s\u00edna og d\u00e6tur \u00ed eldi, sem \u00e9g hefi ekki bo\u00f0i\u00f0 og m\u00e9r hefir ekki \u00ed hug komi\u00f0!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sj\u00e1, fyrir \u00fev\u00ed munu \u00feeir dagar koma _ segir Drottinn _, a\u00f0 eigi mun framar ver\u00f0a tala\u00f0 um &#34;T\u00f3fet&#34; og &#34;Hinnomssonar-dal,&#34; heldur um &#34;Dr\u00e1psdal,&#34; og menn munu jar\u00f0a \u00ed T\u00f3fet vegna r\u00famleysis."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00edk \u00feessa l\u00fd\u00f0s munu ver\u00f0a \u00e6ti fyrir fugla himinsins og d\u00fdr jar\u00f0arinnar, og enginn mun f\u00e6la \u00feau burt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun \u00e9g l\u00e1ta \u00f6ll \u00e1n\u00e6gju- og gle\u00f0ihlj\u00f3\u00f0, \u00f6ll fagna\u00f0arl\u00e6ti br\u00fa\u00f0guma og br\u00fa\u00f0ar hverfa burt \u00far J\u00fadaborgum og af str\u00e6tum Jer\u00fasalem, \u00fev\u00ed a\u00f0 landi\u00f0 skal ver\u00f0a au\u00f0n."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu menn _ segir Drottinn _ taka bein J\u00fadakonunga og bein J\u00fadah\u00f6f\u00f0ingja og bein prestanna og bein sp\u00e1mannanna og bein Jer\u00fasalemb\u00faa \u00far gr\u00f6fum \u00feeirra,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og brei\u00f0a \u00feau \u00fat \u00e1 m\u00f3ti s\u00f3linni og tunglinu og \u00f6llum her himinsins, er \u00feeir elsku\u00f0u og \u00fej\u00f3nu\u00f0u og eltu og gengu til fr\u00e9tta vi\u00f0 og f\u00e9llu fram fyrir. \u00deeim ver\u00f0ur ekki safna\u00f0 saman og \u00feau ver\u00f0a ekki grafin, \u00feau skulu ver\u00f0a a\u00f0 \u00e1bur\u00f0i \u00e1 akrinum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og allar leifarnar, \u00feeir er eftir ver\u00f0a af \u00feessari vondu kynsl\u00f3\u00f0 \u00e1 \u00f6llum \u00feeim st\u00f6\u00f0um, \u00feanga\u00f0 sem \u00e9g hefi reki\u00f0 \u00fe\u00e1, munu heldur kj\u00f3sa dau\u00f0a en l\u00edf _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Seg \u00fev\u00ed vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn: Hvort falla menn og standa ekki upp aftur? E\u00f0a hverfa menn burt \u00e1n \u00feess a\u00f0 koma aftur?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hvers vegna hefir \u00feessi l\u00fd\u00f0ur horfi\u00f0 burt til \u00e6varandi fr\u00e1hvarfs? \u00deeir halda fast vi\u00f0 svikin og vilja ekki hverfa aftur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g t\u00f3k eftir og heyr\u00f0i: \u00deeir tala \u00f3sannindi, enginn i\u00f0rast illsku sinnar, svo a\u00f0 hann segi: &#34;Hva\u00f0 hefi \u00e9g gj\u00f6rt?&#34; Allir hafa \u00feeir gj\u00f6rst fr\u00e1hverfir \u00ed r\u00e1sinni, eins og hestur, sem ry\u00f0st \u00e1fram \u00ed orustu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jafnvel storkurinn \u00ed loftinu \u00feekkir s\u00ednar \u00e1kve\u00f0nu t\u00ed\u00f0ir, og turtild\u00fafan og svalan og tranan gefa g\u00e6tur a\u00f0 t\u00edma endurkomu sinnar, en l\u00fd\u00f0ur minn \u00feekkir ekki r\u00e9tt Drottins."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hvernig geti\u00f0 \u00fe\u00e9r sagt: &#34;V\u00e9r erum vitrir og l\u00f6gm\u00e1l Drottins er hj\u00e1 oss&#34;? V\u00edst er svo, en lygapenni fr\u00e6\u00f0imannanna hefir gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 a\u00f0 lygi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hinir vitru ver\u00f0a til skammar, \u00feeir skelfast og ver\u00f0a gripnir, sj\u00e1, \u00feeir hafa hafna\u00f0 or\u00f0i Drottins, hva\u00f0a visku hafa \u00feeir \u00fe\u00e1?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed mun \u00e9g selja konur \u00feeirra \u00f6\u00f0rum \u00e1 vald og sigurvegurunum l\u00f6nd \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00e6\u00f0i ungir og gamlir, allir eru \u00feeir f\u00edknir \u00ed rangfenginn gr\u00f3\u00f0a, b\u00e6\u00f0i sp\u00e1menn og prestar, allir hafa \u00feeir svik \u00ed frammi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir hyggjast a\u00f0 l\u00e6kna \u00e1fall \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar me\u00f0 h\u00e6gu m\u00f3ti, segjandi: &#34;Heill, heill!&#34; \u00fear sem engin heill er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir munu hlj\u00f3ta a\u00f0 skammast s\u00edn fyrir a\u00f0 hafa frami\u00f0 sv\u00edvir\u00f0ing! En \u00feeir skammast s\u00edn ekki og vita ekki hva\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 blyg\u00f0ast s\u00edn. Fyrir \u00fev\u00ed munu \u00feeir falla me\u00f0al \u00feeirra, sem falla. \u00deegar minn t\u00edmi kemur a\u00f0 hegna \u00feeim, munu \u00feeir steypast _ segir Drottinn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g vil safna \u00feeim saman eins og um uppskeru _ segir Drottinn _ en engin v\u00ednber eru \u00e1 v\u00ednvi\u00f0inum og engar f\u00edkjur \u00e1 f\u00edkjutr\u00e9nu, og laufi\u00f0 er f\u00f6lna\u00f0. Vil \u00e9g \u00fev\u00ed selja \u00fe\u00e1 \u00feeim \u00e1 vald, er \u00fe\u00e1 munu upp eta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Til hvers sitjum v\u00e9r h\u00e9r kyrrir? Safnist saman og h\u00f6ldum inn \u00ed v\u00edggirtu borgirnar og f\u00f6rumst \u00fear, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 vor, l\u00e6tur oss farast og drykkjar oss me\u00f0 eiturvatni, af \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti Drottni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Menn v\u00e6nta hamingju, en ekkert gott kemur, v\u00e6nta l\u00e6kningart\u00edma, og sj\u00e1, skelfing!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e1 Dan heyrist fr\u00fdsi\u00f0 \u00ed f\u00e1kum hans, og af hneggi hesta hans n\u00f6trar allt landi\u00f0, og \u00feeir koma og eta upp landi\u00f0 og \u00fea\u00f0, sem \u00ed \u00fev\u00ed er, borgina og \u00edb\u00faa hennar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g sendi me\u00f0al y\u00f0ar h\u00f6ggorma, n\u00f6\u00f0rur, sem s\u00e6ringar vinna ekki \u00e1, og \u00feeir skulu b\u00edta y\u00f0ur _ segir Drottinn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d3 hva\u00f0 m\u00e1 hugsvala m\u00e9r \u00ed harminum! Hjarta\u00f0 er sj\u00fakt \u00ed m\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Heyr, kvein \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar hlj\u00f3mar \u00far fjarl\u00e6gu landi. Er Drottinn ekki \u00ed S\u00edon, e\u00f0a er konungur hennar ekki \u00ed henni? &#34;Hv\u00ed egndu \u00feeir mig til rei\u00f0i me\u00f0 skur\u00f0myndum s\u00ednum, me\u00f0 f\u00e1n\u00fdtum, \u00fatlendum go\u00f0um?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Uppskeran er li\u00f0in, aldinskur\u00f0urinn \u00e1 enda, en v\u00e9r h\u00f6fum eigi hloti\u00f0 hj\u00e1lp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g er hels\u00e6r\u00f0ur af hels\u00e1ri \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar, \u00e9g geng \u00ed sorgarb\u00faningi, skelfing hefir gripi\u00f0 mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eru \u00fe\u00e1 engin smyrsl \u00ed G\u00edlea\u00f0, e\u00f0a er \u00fear enginn l\u00e6knir? Hv\u00ed er engin hyldgan komin \u00e1 s\u00e1r \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar?"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 h\u00f6fu\u00f0 mitt v\u00e6ri vatn og augu m\u00edn t\u00e1ralind, \u00fe\u00e1 skyldi \u00e9g gr\u00e1ta daga og n\u00e6tur \u00fe\u00e1, er falli\u00f0 hafa af \u00fej\u00f3\u00f0 minni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 \u00e9g hef\u00f0i s\u00e6luh\u00fas \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, \u00fe\u00e1 skyldi \u00e9g yfirgefa \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edna og fara burt fr\u00e1 \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 allir eru \u00feeir h\u00f3rd\u00f3msmenn, flokkur svikara."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir spenna tungu s\u00edna eins og boga sinn, me\u00f0 lygi, en eigi me\u00f0 sannleika, hafa \u00feeir n\u00e1\u00f0 v\u00f6ldum \u00ed landinu, \u00fev\u00ed a\u00f0 fr\u00e1 einni vonskunni ganga \u00feeir til annarrar, en mig \u00feekkja \u00feeir ekki _ segir Drottinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vari\u00f0 y\u00f0ur hver \u00e1 \u00f6\u00f0rum og treysti\u00f0 engum br\u00f3\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e9rhver br\u00f3\u00f0ir beitir undirferli og s\u00e9rhver vinur gengur me\u00f0 r\u00f3g."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir blekkja hver annan og sannleika tala \u00feeir ekki. \u00deeir venja tungu s\u00edna \u00e1 a\u00f0 tala lygi, kosta kapps um a\u00f0 gj\u00f6ra rangt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa b\u00fdr mitt \u00e1 me\u00f0al svikara. Vegna svika vilja \u00feeir ekki \u00feekkja mig _ segir Drottinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn allsherjar svo: Sj\u00e1, \u00e9g vil hreinsa \u00fe\u00e1 og reyna \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 hvernig \u00e6tti \u00e9g a\u00f0 fara \u00f6\u00f0ruv\u00edsi a\u00f0 andsp\u00e6nis illsku \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tunga \u00feeirra er dey\u00f0andi \u00f6r, svik tala \u00feeir, me\u00f0 munninum tala \u00feeir vingjarnlega vi\u00f0 n\u00e1unga sinn, en \u00ed hjarta s\u00ednu sitja \u00feeir \u00e1 svikr\u00e1\u00f0um vi\u00f0 hann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c6tti \u00e9g ekki a\u00f0 hegna sl\u00edkum m\u00f6nnum _ segir Drottinn _ e\u00f0a hefna m\u00edn \u00e1 annarri eins \u00fej\u00f3\u00f0 og \u00feessari?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1 fj\u00f6llunum vil \u00e9g hefja gr\u00e1t og harmakvein, og sorgarlj\u00f3\u00f0 \u00e1 beitil\u00f6ndunum \u00ed \u00f6r\u00e6funum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau eru svi\u00f0in, svo a\u00f0 enginn fer \u00fear um framar og menn heyra eigi framar baul hjar\u00f0anna. B\u00e6\u00f0i fuglar himinsins og villid\u00fdrin eru fl\u00fain, farin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00e9g vil gj\u00f6ra Jer\u00fasalem a\u00f0 grj\u00f3thr\u00fagum, a\u00f0 sjakalab\u00e6li, og J\u00fadaborgir vil \u00e9g gj\u00f6ra a\u00f0 au\u00f0n, \u00fear sem enginn b\u00fdr."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hver er svo vitur ma\u00f0ur, a\u00f0 hann skilji \u00feetta? Hver er s\u00e1, er munnur Drottins hafi tala\u00f0 vi\u00f0, a\u00f0 hann megi kunngj\u00f6ra hvers vegna landi\u00f0 er gj\u00f6reytt, svi\u00f0i\u00f0 eins og ey\u00f0im\u00f6rk, sem enginn fer um?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa yfirgefi\u00f0 l\u00f6gm\u00e1l mitt, sem \u00e9g setti \u00feeim, og ekki hl\u00fdtt minni raustu og ekki fari\u00f0 eftir henni,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "heldur fari\u00f0 eftir \u00fever\u00fa\u00f0 hjarta s\u00edns og elt Baalana, er fe\u00f0ur \u00feeirra h\u00f6f\u00f0u kennt \u00feeim a\u00f0 d\u00fdrka,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00feess vegna _ svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0 _ vil \u00e9g gefa \u00feeim, \u00feessum l\u00fd\u00f0, malurt a\u00f0 eta og eiturvatn a\u00f0 drekka,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og tv\u00edstra \u00feeim me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0a, sem hvorki \u00feeir n\u00e9 fe\u00f0ur \u00feeirra hafa \u00feekkt, og senda sver\u00f0i\u00f0 \u00e1 eftir \u00feeim, \u00fear til er \u00e9g hefi gj\u00f6reytt \u00feeim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Taki\u00f0 eftir og kalli\u00f0 til harmkonur, a\u00f0 \u00fe\u00e6r komi, og sendi\u00f0 til hinna vitru kvenna, a\u00f0 \u00fe\u00e6r komi"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og hra\u00f0i s\u00e9r a\u00f0 hefja harmakvein yfir oss, til \u00feess a\u00f0 augu vor flj\u00f3ti \u00ed t\u00e1rum og vatni\u00f0 streymi af hv\u00f6rmunum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00e1tt harmakvein heyrist fr\u00e1 S\u00edon: Hversu erum v\u00e9r ey\u00f0ilag\u00f0ir, mj\u00f6g til skammar or\u00f0nir, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 yfirgefa landi\u00f0, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa broti\u00f0 ni\u00f0ur b\u00fasta\u00f0i vora."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e1, heyri\u00f0, \u00fe\u00e9r konur, or\u00f0 Drottins, og eyra y\u00f0ar nemi or\u00f0 hans munns. Kenni\u00f0 d\u00e6trum y\u00f0ar harmlj\u00f3\u00f0 og hver annarri sorgarkv\u00e6\u00f0i!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 dau\u00f0inn er stiginn upp \u00ed glugga vora, kominn inn \u00ed hallir vorar, hann hr\u00edfur b\u00f6rnin af g\u00f6tunum, unglingana af torgunum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og l\u00edkin af m\u00f6nnunum liggja eins og hl\u00f6ss \u00e1 velli og eins og kornbundin a\u00f0 baki kornskur\u00f0armanninum, sem enginn tekur saman."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Hinn vitri hr\u00f3si s\u00e9r ekki af visku sinni og hinn sterki hr\u00f3si s\u00e9r ekki af styrkleika s\u00ednum og hinn au\u00f0ugi hr\u00f3si s\u00e9r ekki af au\u00f0i s\u00ednum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hver s\u00e1 er vill hr\u00f3sa s\u00e9r, hr\u00f3si s\u00e9r af \u00fev\u00ed, a\u00f0 hann s\u00e9 hygginn og \u00feekki mig, a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00e9g, Drottinn, sem au\u00f0s\u00fdni miskunnsemi, r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 sl\u00edku hefi \u00e9g vel\u00fe\u00f3knun _ segir Drottinn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir dagar munu koma _ segir Drottinn _, a\u00f0 \u00e9g mun hegna \u00f6llum umskornum, sem \u00fe\u00f3 eru \u00f3umskornir:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Egyptalandi, J\u00fada, Ed\u00f3m, Amm\u00f3n\u00edtum, M\u00f3ab og \u00f6llum, sem skera h\u00e1r sitt vi\u00f0 vangann, \u00feeim er b\u00faa \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, _ \u00fev\u00ed a\u00f0 allir hei\u00f0ingjar eru \u00f3umskornir og allt \u00cdsraels h\u00fas er \u00f3umskori\u00f0 \u00e1 hjarta."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Heyri\u00f0 or\u00f0i\u00f0, sem Drottinn talar til y\u00f0ar, \u00cdsraels h\u00fas!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Venji\u00f0 y\u00f0ur ekki \u00e1 si\u00f0 hei\u00f0ingjanna og hr\u00e6\u00f0ist ekki himint\u00e1knin, \u00fe\u00f3tt hei\u00f0ingjarnir hr\u00e6\u00f0ist \u00feau."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Si\u00f0ir \u00fej\u00f3\u00f0anna eru h\u00e9g\u00f3mi. Menn h\u00f6ggva tr\u00e9 \u00ed sk\u00f3gi, og tr\u00e9smi\u00f0urinn lagar \u00fea\u00f0 til me\u00f0 \u00f6xinni,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hann pr\u00fd\u00f0ir \u00fea\u00f0 silfri og gulli, hann festir \u00fea\u00f0 me\u00f0 n\u00f6glum og h\u00f6mrum, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 ri\u00f0i ekki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skur\u00f0go\u00f0in eru eins og hr\u00e6\u00f0a \u00ed mel\u00f3nugar\u00f0i og geta ekki tala\u00f0, bera ver\u00f0ur \u00feau, \u00fev\u00ed a\u00f0 gengi\u00f0 geta \u00feau ekki. \u00d3ttist \u00feau \u00fev\u00ed ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau geta ekki gj\u00f6rt mein, en \u00feau eru ekki heldur \u00feess umkomin a\u00f0 gj\u00f6ra gott."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Enginn er \u00feinn l\u00edki, Drottinn! Mikill ert \u00fe\u00fa og miki\u00f0 er nafn \u00feitt sakir m\u00e1ttar \u00fe\u00edns."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hver skyldi eigi \u00f3ttast \u00feig, konungur \u00fej\u00f3\u00f0anna? J\u00e1, \u00fe\u00fa ert \u00feess maklegur, \u00fev\u00ed a\u00f0 me\u00f0al allra spekinga \u00fej\u00f3\u00f0anna og \u00ed \u00f6llu r\u00edki \u00feeirra er enginn \u00feinn l\u00edki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allir saman eru \u00feeir \u00f3skynsamir og f\u00e1v\u00edsir, \u00feeir \u00feiggja fr\u00e6\u00f0slu hinna f\u00e1n\u00fdtu gu\u00f0a, sem eru \u00far tr\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Silfurpl\u00f6tur eru fluttar fr\u00e1 Tarsis, og gull fr\u00e1 \u00dafas, \u00feeir eru verk tr\u00e9smi\u00f0sins og gullsmi\u00f0sins. Kl\u00e6\u00f0na\u00f0ur \u00feeirra er gj\u00f6r\u00f0ur af bl\u00e1um og rau\u00f0um purpura, verk hagleiksmanna eru \u00feeir allir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Drottinn er sannur Gu\u00f0. Hann er lifandi Gu\u00f0 og eil\u00edfur konungur. Fyrir rei\u00f0i hans n\u00f6trar j\u00f6r\u00f0in, og \u00fej\u00f3\u00f0irnar f\u00e1 eigi \u00feola\u00f0 gremi hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deannig skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e6la til \u00feeirra: \u00deeir gu\u00f0ir, sem ekki hafa skapa\u00f0 himin og j\u00f6r\u00f0, munu hverfa af j\u00f6r\u00f0inni og undan himninum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann sem gj\u00f6rt hefir j\u00f6r\u00f0ina me\u00f0 krafti s\u00ednum, skapa\u00f0 heiminn af speki sinni og \u00feani\u00f0 \u00fat himininn af hyggjuviti s\u00ednu,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00feegar hann \u00ferumar, svarar vatnagn\u00fdr \u00ed himninum, og hann l\u00e6tur sk\u00fd upp st\u00edga fr\u00e1 endim\u00f6rkum jar\u00f0ar. Hann gj\u00f6rir leiftur til \u00feess a\u00f0 b\u00faa r\u00e1s regninu og hleypir vindinum \u00fat \u00far for\u00f0ab\u00farum hans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e9rhver ma\u00f0ur stendur undrandi og skilur \u00feetta ekki, s\u00e9rhver gullsmi\u00f0ur hl\u00fdtur a\u00f0 skammast s\u00edn fyrir l\u00edkneski sitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 hin steyptu l\u00edkneski hans eru t\u00e1l og \u00ed \u00feeim er enginn andi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e9g\u00f3mi eru \u00feau, h\u00e1\u00f0ungar-sm\u00ed\u00f0i. \u00deegar hegningart\u00edmi \u00feeirra kemur er \u00fati um \u00feau."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En s\u00e1 Gu\u00f0, sem er hlutdeild Jakobs, er ekki \u00feeim l\u00edkur, heldur er hann skapari alls, og \u00cdsrael er hans eignarkynkv\u00edsl. Drottinn allsherjar er nafn hans."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tak b\u00f6ggul \u00feinn upp af j\u00f6r\u00f0inni, \u00fe\u00fa sem situr umsetin."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g mun burt snara \u00edb\u00faum landsins \u00ed \u00feetta sinn og \u00ferengja a\u00f0 \u00feeim til \u00feess a\u00f0 \u00feeir f\u00e1i a\u00f0 kenna \u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vei m\u00e9r vegna s\u00e1rs m\u00edns, \u00e1verki minn er \u00f3l\u00e6knandi. Og \u00fe\u00f3 hugsa\u00f0i \u00e9g: Ef \u00feetta er \u00f6ll \u00fej\u00e1ningin, \u00fe\u00e1 ber \u00e9g hana!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tjald mitt er ey\u00f0ilagt, \u00f6ll tjaldst\u00f6g m\u00edn slitin, synir m\u00ednir eru fr\u00e1 m\u00e9r farnir og eru ekki framar til. Enginn er s\u00e1 til, er reisi aftur tjald mitt og festi aftur upp tjaldd\u00faka m\u00edna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e1, \u00f3skynsamir voru hir\u00f0arnir og Drottins leitu\u00f0u \u00feeir ekki. Fyrir \u00fev\u00ed l\u00e1na\u00f0ist \u00feeim ekkert, og allri hj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra var tv\u00edstra\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Heyr! H\u00e1va\u00f0i! Sj\u00e1, \u00fea\u00f0 f\u00e6rist n\u00e6r, \u00f3gurlegt hark \u00far landinu nor\u00f0ur fr\u00e1 til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra J\u00fadaborgir a\u00f0 au\u00f0n, a\u00f0 sjakalab\u00e6li."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g veit, Drottinn, a\u00f0 \u00f6rl\u00f6g mannsins eru ekki \u00e1 hans valdi, n\u00e9 \u00fea\u00f0 heldur \u00e1 valdi gangandi manns a\u00f0 st\u00fdra skrefum s\u00ednum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Refsa oss, Drottinn, en \u00fe\u00f3 \u00ed h\u00f3fi, ekki \u00ed rei\u00f0i \u00feinni, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa gj\u00f6rir ekki \u00fat af vi\u00f0 oss."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dathell heift \u00feinni yfir hei\u00f0nu \u00fej\u00f3\u00f0irnar, sem ekki \u00feekkja \u00feig, og yfir \u00fe\u00e6r kynkv\u00edslir, sem ekki \u00e1kalla nafn \u00feitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r hafa eti\u00f0 Jakob, j\u00e1, \u00fe\u00e6r hafa eti\u00f0 hann og svelgt hann upp, og beitiland hans hafa \u00fe\u00e6r eytt."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0 sem kom til Jerem\u00eda fr\u00e1 Drottni:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heyri\u00f0 or\u00f0 \u00feessa s\u00e1ttm\u00e1la. Tala \u00fe\u00fa til J\u00fadamanna og Jer\u00fasalemb\u00faa"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: B\u00f6lva\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1 ma\u00f0ur, sem ekki hl\u00fd\u00f0ir \u00e1 or\u00f0 \u00feessa s\u00e1ttm\u00e1la,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "er \u00e9g bau\u00f0 fe\u00f0rum y\u00f0ar a\u00f0 halda, \u00fe\u00e1 er \u00e9g leiddi \u00fe\u00e1 burt af Egyptalandi, \u00fat \u00far j\u00e1rnbr\u00e6\u00f0sluofninum og sag\u00f0i: &#34;Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 skipunum m\u00ednum og breyti\u00f0 eftir \u00feeim, me\u00f0 \u00f6llu svo sem \u00e9g b\u00fd\u00f0 y\u00f0ur. \u00de\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vera m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0 og \u00e9g skal vera y\u00f0ar Gu\u00f0,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i haldi\u00f0 \u00feann ei\u00f0, er \u00e9g s\u00f3r fe\u00f0rum y\u00f0ar, a\u00f0 gefa \u00feeim land, sem fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi, landi\u00f0, sem \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 enn \u00ed dag.&#34; Og \u00e9g svara\u00f0i og sag\u00f0i: Veri \u00fea\u00f0 svo, Drottinn!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: Bo\u00f0a \u00fe\u00fa \u00f6ll \u00feessi or\u00f0 \u00ed J\u00fadaborgum og \u00e1 Jer\u00fasalemstr\u00e6tum og seg: Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 or\u00f0 \u00feessa s\u00e1ttm\u00e1la og breyti\u00f0 eftir \u00feeim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 alvarlega hefi \u00e9g vara\u00f0 fe\u00f0ur y\u00f0ar vi\u00f0, \u00feegar \u00e9g leiddi \u00fe\u00e1 \u00fat af Egyptalandi og allt fram \u00e1 \u00feennan dag, i\u00f0ulega og alvarlega, og sagt: &#34;Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 skipun minni!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00feeir hl\u00fdddu ekki og l\u00f6g\u00f0u ekki vi\u00f0 eyrun, heldur f\u00f3ru hver og einn eftir \u00fever\u00fa\u00f0 s\u00edns vonda hjarta, og fyrir \u00fev\u00ed l\u00e9t \u00e9g fram \u00e1 \u00feeim koma \u00f6ll or\u00f0 \u00feessa s\u00e1ttm\u00e1la, er \u00e9g haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim a\u00f0 halda, en \u00feeir h\u00e9ldu ekki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: &#34;\u00dea\u00f0 er sams\u00e6ri milli J\u00fadamanna og Jer\u00fasalemb\u00faa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir eru horfnir aftur til misgj\u00f6r\u00f0a forfe\u00f0ra sinna, sem eigi vildu hl\u00fd\u00f0a or\u00f0um m\u00ednum, og \u00feeir elta a\u00f0ra gu\u00f0i, til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00feeim. \u00cdsraels h\u00fas og J\u00fada h\u00fas hafa rofi\u00f0 minn s\u00e1ttm\u00e1la, \u00feann er \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 fe\u00f0ur \u00feeirra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn svo: Sj\u00e1, \u00e9g lei\u00f0i yfir \u00fe\u00e1 \u00f3g\u00e6fu, er \u00feeir ekki skulu f\u00e1 undan komist, og er \u00feeir \u00fe\u00e1 hr\u00f3pa til m\u00edn, mun \u00e9g ekki heyra \u00fe\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En fari J\u00fadaborgir og Jer\u00fasalemb\u00faar og hr\u00f3pi til \u00feeirra gu\u00f0a, er \u00feeir f\u00e6ra reykelsisf\u00f3rnir, \u00fe\u00e1 munu \u00feeir vissulega heldur ekki hj\u00e1lpa \u00feeim \u00e1 \u00f3g\u00e6fut\u00edma \u00feeirra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 gu\u00f0ir \u00fe\u00ednir, J\u00fada, eru or\u00f0nir eins margir og borgir \u00fe\u00ednar, og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 reist eins m\u00f6rg \u00f6lturu, til \u00feess a\u00f0 f\u00f3rna Baal \u00e1 reykelsisf\u00f3rnum, eins og str\u00e6ti eru \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa skalt ekki bi\u00f0ja fyrir \u00feessum l\u00fd\u00f0 og ekki hefja \u00feeirra vegna gr\u00e1tbei\u00f0ni n\u00e9 fyrirb\u00f3n, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun alls eigi heyra, \u00feegar \u00feeir kalla til m\u00edn \u00e1 \u00f3g\u00e6fut\u00edma \u00feeirra.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hvert erindi \u00e1 m\u00edn \u00e1stk\u00e6ra \u00ed h\u00fas mitt? Atferli hennar er lymskufullt. Munu b\u00e6nahr\u00f3p og heilagt f\u00f3rnarkj\u00f6t nema illsku \u00fe\u00edna burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00ed\u00f0an megir fagna?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fagurgr\u00e6nt ol\u00edutr\u00e9, pr\u00fdtt d\u00fdrlegum \u00e1v\u00f6xtum, nefndi Drottinn \u00feig eitt sinn, en \u00ed hv\u00ednandi ofvi\u00f0ri kveikir hann eld kringum \u00fea\u00f0, og greinar \u00feess brotna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Drottinn allsherjar, sem gr\u00f3\u00f0ursetti \u00feig, hefir h\u00f3ta\u00f0 \u00fe\u00e9r illu vegna illsku \u00cdsraels h\u00fass og J\u00fada h\u00fass, er \u00feeir fr\u00f6mdu til \u00feess a\u00f0 egna mig til rei\u00f0i, \u00fe\u00e1 er \u00feeir f\u00e6r\u00f0u Baal reykelsisf\u00f3rnir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Drottinn gj\u00f6r\u00f0i m\u00e9r \u00fea\u00f0 kunnugt og \u00e9g f\u00e9kk a\u00f0 vita og sj\u00e1 gj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g var sj\u00e1lfur eins og vani\u00f0 lamb, sem leitt er til sl\u00e1trunar, og vissi ekki, a\u00f0 \u00feeir voru a\u00f0 brugga r\u00e1\u00f0 gegn m\u00e9r: &#34;V\u00e9r skulum ey\u00f0a tr\u00e9\u00f0 \u00ed bl\u00f3ma \u00feess og uppr\u00e6ta hann af landi lifenda, svo a\u00f0 nafns hans ver\u00f0i ekki minnst framar!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En, Drottinn allsherjar, \u00fe\u00fa er r\u00e9ttl\u00e1tlega d\u00e6mir og rannsakar n\u00fdrun og hjarta\u00f0, l\u00e1t mig sj\u00e1 hefnd \u00fe\u00edna \u00e1 \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r fel \u00e9g m\u00e1lefni mitt!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn svo um Anat\u00f3tmenn, \u00fe\u00e1 er sitja um l\u00edf \u00feitt og segja: &#34;\u00de\u00fa skalt ekki sp\u00e1 \u00ed nafni Drottins, ella skalt \u00fe\u00fa deyja fyrir hendi vorri.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed m\u00e6lir Drottinn allsherjar svo: Sj\u00e1, \u00e9g mun refsa \u00feeim. \u00c6skumennirnir skulu falla fyrir sver\u00f0i, synir \u00feeirra og d\u00e6tur skulu deyja af hungri."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og leifar munu \u00feeim engar eftir ver\u00f0a, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g lei\u00f0i \u00f3hamingju yfir Anat\u00f3tmenn, \u00e1ri\u00f0 sem \u00feeim ver\u00f0ur refsa\u00f0."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00fa, Drottinn, ert r\u00e9ttl\u00e1tari en svo, a\u00f0 \u00e9g megi \u00fer\u00e1tta vi\u00f0 \u00feig! \u00de\u00f3 ver\u00f0 \u00e9g a\u00f0 deila \u00e1 \u00feig: Hv\u00ed l\u00e1nast ath\u00e6fi hinna \u00f3gu\u00f0legu, hv\u00ed eru allir \u00feeir \u00f3hultir, er sviksamlega breyta?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00fa gr\u00f3\u00f0ursetur \u00fe\u00e1, og \u00feeir festa r\u00e6tur, dafna og bera \u00e1v\u00f6xt. \u00deeir hafa \u00feig \u00e1vallt \u00e1 v\u00f6runum, en hjarta \u00feeirra er langt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, Drottinn, \u00feekkir mig, s\u00e9r mig, og \u00fe\u00fa hefir reynt hugar\u00feel mitt til \u00fe\u00edn. Skil \u00fe\u00e1 \u00far, eins og sau\u00f0i til sl\u00e1trunar, og helga\u00f0u \u00fe\u00e1 dr\u00e1psdeginum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hversu lengi \u00e1 landi\u00f0 a\u00f0 syrgja og jurtir vallarins alls sta\u00f0ar a\u00f0 skr\u00e6lna? Sakir illsku \u00feeirra, er \u00ed \u00fev\u00ed b\u00faa, farast skepnur og fuglar, \u00fear e\u00f0 \u00feeir segja: &#34;Hann s\u00e9r eigi afdrif vor.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa m\u00e6\u00f0ist af \u00fev\u00ed a\u00f0 hlaupa me\u00f0 f\u00f3tgangandi m\u00f6nnum, hvernig \u00e6tlar \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 a\u00f0 \u00fereyta kapphlaup vi\u00f0 hesta? Og ef \u00fe\u00fa ert a\u00f0eins \u00f6ruggur \u00ed fri\u00f0u\u00f0u landi, hvernig \u00e6tlar \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 a\u00f0 fara a\u00f0 \u00ed kjarrinu \u00e1 J\u00f3rdanb\u00f6kkum?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jafnvel br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00ednir og skylduli\u00f0 f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns _ einnig \u00feeir eru \u00fe\u00e9r \u00f3tr\u00fair, einnig \u00feeir hafa kalla\u00f0 fullum r\u00f3mi \u00e1 eftir \u00fe\u00e9r. Treystu \u00feeim ekki, \u00fe\u00f3tt \u00feeir tali vinsamlega til \u00fe\u00edn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yfirgefi\u00f0 hefi \u00e9g h\u00fas mitt, hafna\u00f0 eign minni. \u00c9g hefi gefi\u00f0 \u00fea\u00f0, sem s\u00e1l minni var k\u00e6rast, \u00f3vinum hennar \u00e1 vald."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eign m\u00edn var\u00f0 m\u00e9r eins og lj\u00f3n \u00ed sk\u00f3gi, h\u00fan \u00f6skra\u00f0i \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r, fyrir \u00fev\u00ed hata \u00e9g hana."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Er eign m\u00edn or\u00f0in m\u00e9r eins og marglitur r\u00e1nfugl? R\u00e1nfuglar s\u00e6kja a\u00f0 henni \u00f6llumegin. Komi\u00f0, safni\u00f0 saman \u00f6llum d\u00fdrum merkurinnar, komi\u00f0 me\u00f0 \u00feau til a\u00f0 eta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Margir hir\u00f0ar hafa eytt v\u00edngar\u00f0 minn, f\u00f3tum tro\u00f0i\u00f0 \u00f3\u00f0al mitt, hafa gj\u00f6rt hi\u00f0 una\u00f0slega \u00f3\u00f0al mitt a\u00f0 ey\u00f0ilegri hei\u00f0i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Menn hafa gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 a\u00f0 au\u00f0n, \u00ed ey\u00f0i dr\u00fapir \u00fea\u00f0 fyrir m\u00e9r, allt landi\u00f0 er \u00ed ey\u00f0i lagt, af \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn leggur \u00fea\u00f0 \u00e1 hjarta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ey\u00f0andi r\u00e6ningjar hafa steypt s\u00e9r yfir allar sk\u00f3glausar h\u00e6\u00f0ir \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni. Sver\u00f0 Drottins ey\u00f0ir landi\u00f0 af enda og \u00e1, enginn er \u00f3hultur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir s\u00e1\u00f0u hveiti, en uppsk\u00e1ru \u00feyrna, \u00feeir \u00fereyttu sig, en var\u00f0 ekki gagn a\u00f0. Ver\u00f0i\u00f0 \u00fev\u00ed til skammar fyrir afrakstur y\u00f0ar vegna hinnar brennandi rei\u00f0i Drottins."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Allir hinir vondu n\u00e1grannar m\u00ednir, \u00feeir er \u00e1reitt hafa eignina, er \u00e9g gaf l\u00fd\u00f0 m\u00ednum \u00cdsrael, sj\u00e1, \u00e9g sl\u00edt \u00fe\u00e1 upp \u00far landi \u00feeirra, og J\u00fada h\u00fas vil \u00e9g upp sl\u00edta, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 eigi me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En eftir a\u00f0 \u00e9g hefi sliti\u00f0 \u00fe\u00e1 upp, mun \u00e9g aftur miskunna mig yfir \u00fe\u00e1 og flytja \u00fe\u00e1 heim aftur, hvern til s\u00edns \u00f3\u00f0als og hvern til s\u00edns lands."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og ef \u00feeir \u00fe\u00e1 l\u00e6ra si\u00f0u \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar og sverja vi\u00f0 mitt nafn: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir!&#34; eins og \u00feeir hafa kennt \u00fej\u00f3\u00f0 minni a\u00f0 sverja vi\u00f0 Baal, _ \u00fe\u00e1 skulu \u00feeir \u00fer\u00edfast me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En ef einhver \u00fej\u00f3\u00f0 vill ekki heyra, \u00fe\u00e1 sl\u00edt \u00e9g \u00fe\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0 upp og tort\u00edmi henni _ segir Drottinn."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo m\u00e6lti Drottinn vi\u00f0 mig: Far og kaup \u00fe\u00e9r l\u00ednbelti og legg \u00fea\u00f0 um lendar \u00fe\u00e9r, en l\u00e1t \u00fea\u00f0 ekki koma \u00ed vatn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00e9g keypti belti\u00f0 eftir or\u00f0i Drottins og lag\u00f0i um lendar m\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn anna\u00f0 sinn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tak belti\u00f0, sem \u00fe\u00fa keyptir og um lendar \u00fe\u00ednar er, og legg af sta\u00f0 og far austur a\u00f0 Efrat og fel \u00fea\u00f0 \u00fear \u00ed bergskoru."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00e9g f\u00f3r og fal \u00fea\u00f0 hj\u00e1 Efrat, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En er alllangur t\u00edmi var um li\u00f0inn, sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: Legg af sta\u00f0 og far austur a\u00f0 Efrat og tak \u00fear belti\u00f0, sem \u00e9g bau\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 fela \u00fear."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00e9g f\u00f3r austur a\u00f0 Efrat, gr\u00f3f og t\u00f3k belti\u00f0 \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem \u00e9g haf\u00f0i fali\u00f0 \u00fea\u00f0. En sj\u00e1, belti\u00f0 var or\u00f0i\u00f0 skemmt, til einskis n\u00fdtt framar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: \u00deannig vil \u00e9g skemma hroka J\u00fada og hroka Jer\u00fasalem, \u00feann hinn mikla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deessir vondu menn, sem ekki vilja hl\u00fd\u00f0a or\u00f0um m\u00ednum, sem fara eftir \u00fever\u00fa\u00f0 hjarta s\u00edns og elta a\u00f0ra gu\u00f0i til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00feeim og falla fram fyrir \u00feeim _ \u00feeir skulu ver\u00f0a eins og \u00feetta belti, sem til einskis er n\u00fdtt framar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eins og belti\u00f0 fellir sig a\u00f0 lendum manns, eins haf\u00f0i \u00e9g l\u00e1ti\u00f0 allt \u00cdsraels h\u00fas og allt J\u00fada h\u00fas fella sig a\u00f0 m\u00e9r _ segir Drottinn _ til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 skyldi vera minn l\u00fd\u00f0ur og m\u00e9r til fr\u00e6g\u00f0ar, lofst\u00edrs og pr\u00fd\u00f0i, en \u00feeir hl\u00fdddu ekki."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e6l til \u00feeirra \u00feetta or\u00f0: Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: &#34;S\u00e9rhver krukka ver\u00f0ur fyllt v\u00edni.&#34; En segi \u00feeir \u00fe\u00e1 vi\u00f0 \u00feig: &#34;Vitum v\u00e9r \u00fe\u00e1 ekki, a\u00f0 s\u00e9rhver krukka ver\u00f0ur fyllt v\u00edni?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g fylli alla \u00edb\u00faa \u00feessa lands og konungana, sem sitja \u00ed h\u00e1s\u00e6ti Dav\u00ed\u00f0s, og prestana og sp\u00e1mennina og alla Jer\u00fasalemb\u00faa, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i drukknir,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og mola \u00fe\u00e1 sundur hvern vi\u00f0 annan, fe\u00f0ur og sonu alla saman _ segir Drottinn. \u00c9g tort\u00edmi \u00feeim hl\u00edf\u00f0arlaust, \u00e1n nokkurrar v\u00e6g\u00f0ar og miskunnar.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Heyri\u00f0 og taki\u00f0 eftir! Veri\u00f0 ekki drambl\u00e1tir, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir tala\u00f0!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gefi\u00f0 Drottni, Gu\u00f0i y\u00f0ar, d\u00fdr\u00f0ina, \u00e1\u00f0ur en dimmir, \u00e1\u00f0ur en f\u00e6tur y\u00f0ar steyta \u00e1 r\u00f6kkurfj\u00f6llum. \u00de\u00e9r v\u00e6nti\u00f0 lj\u00f3ss, en hann mun breyta \u00fev\u00ed \u00ed ni\u00f0dimmu og gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 a\u00f0 svartamyrkri."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00fev\u00ed ekki, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g \u00ed leyni gr\u00e1ta vegna hrokans og s\u00edfellt t\u00e1rast, j\u00e1 augu m\u00edn munu flj\u00f3ta \u00ed t\u00e1rum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hj\u00f6r\u00f0 Drottins ver\u00f0ur flutt burt hertekin."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Seg vi\u00f0 konung og vi\u00f0 konungsm\u00f3\u00f0ur: &#34;Setjist l\u00e1gt, \u00fev\u00ed a\u00f0 fallin er af h\u00f6f\u00f0um y\u00f0ar d\u00fdrlega k\u00f3r\u00f3nan!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Borgir Su\u00f0urlandsins eru loka\u00f0ar, og enginn opnar, J\u00fadal\u00fd\u00f0ur hefur veri\u00f0 burt fluttur allur saman, burt fluttur me\u00f0 t\u00f6lu.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hef upp augu \u00fe\u00edn og sj\u00e1, \u00feeir koma a\u00f0 nor\u00f0an! Hvar er hj\u00f6r\u00f0in, sem \u00fe\u00e9r var fengin, \u00fe\u00ednir \u00e1g\u00e6tu sau\u00f0ir?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hva\u00f0 munt \u00fe\u00fa segja, \u00feegar \u00feeir setja \u00fe\u00e1 menn h\u00f6f\u00f0ingja yfir \u00feig, sem \u00fe\u00fa hefir sj\u00e1lf kennt a\u00f0 vera \u00e1 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r? Munu ekki hvi\u00f0ur a\u00f0 \u00fe\u00e9r koma, eins og a\u00f0 j\u00f3\u00f0sj\u00fakri konu,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "er \u00fe\u00fa segir \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu: ,Hv\u00ed ber m\u00e9r sl\u00edkt a\u00f0 h\u00f6ndum?` Sakir \u00feinnar miklu misgj\u00f6r\u00f0ar er kl\u00e6\u00f0afaldi \u00fe\u00ednum upp flett, h\u00e6lar \u00fe\u00ednir me\u00f0 valdi berir gj\u00f6r\u00f0ir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Getur bl\u00e1ma\u00f0ur breytt h\u00f6rundslit s\u00ednum e\u00f0a pardusd\u00fdri\u00f0 flekkjum s\u00ednum? Ef svo v\u00e6ri mundu\u00f0 \u00fe\u00e9r og megna a\u00f0 breyta vel, \u00fe\u00e9r sem vanist hafi\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra illt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9g vil tv\u00edstra \u00feeim eins og h\u00e1lmleggjum, sem berast fyrir ey\u00f0imerkurvindi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deetta er hlutur \u00feinn, afm\u00e6ldur skammtur \u00feinn fr\u00e1 minni hendi _ segir Drottinn _ af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gleymt m\u00e9r og treystir \u00e1 lygi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed kippi \u00e9g og kl\u00e6\u00f0afaldi \u00fe\u00ednum upp a\u00f0 framan, svo a\u00f0 blyg\u00f0an \u00fe\u00edn ver\u00f0i ber."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00f3rd\u00f3m \u00feinn og losta-hv\u00ed, hi\u00f0 sv\u00edvir\u00f0ilega f\u00fall\u00edfi \u00feitt _ \u00e1 f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0unum \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi hefi \u00e9g s\u00e9\u00f0 vi\u00f0urstygg\u00f0ir \u00fe\u00ednar. Vei \u00fe\u00e9r, Jer\u00fasalem, \u00fe\u00fa munt ekki hrein ver\u00f0a _ hve langt mun enn \u00feanga\u00f0 til?"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins, sem kom til Jerem\u00eda \u00fat af \u00feurrkunum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00fada dr\u00fapir, og \u00feeir, sem sitja \u00ed borgarhli\u00f0um landsins, \u00f6rmagnast, \u00feeir sitja harmandi \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, og harmakvein Jer\u00fasalem st\u00edgur upp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tignarmenni \u00feeirra senda undirmenn s\u00edna eftir vatni, \u00feeir koma a\u00f0 vatns\u00fer\u00f3num, en finna ekkert vatn, \u00feeir sn\u00faa aftur me\u00f0 t\u00f3m \u00edl\u00e1tin, \u00feeir eru sneyptir og blyg\u00f0ast s\u00edn og hylja h\u00f6fu\u00f0 s\u00edn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vegna akurlendisins, sem er agndofa af skelfingu, af \u00fev\u00ed a\u00f0 ekkert regn fellur \u00ed landinu, eru akurmennirnir sneypulegir og hylja h\u00f6fu\u00f0 s\u00edn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1, jafnvel hindin \u00ed haganum ber og yfirgefur k\u00e1lfinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 gr\u00f3\u00f0ur er enginn,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og villiasnarnir standa \u00e1 sk\u00f3glausu h\u00e6\u00f0unum og taka \u00f6ndina \u00e1 lofti, eins og sjakalarnir. Augu \u00feeirra daprast, \u00fev\u00ed a\u00f0 hvergi er gras."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar misgj\u00f6r\u00f0ir vorar vitna \u00ed gegn oss, Drottinn, \u00fe\u00e1 l\u00e1t til \u00fe\u00edn taka vegna nafns \u00fe\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 fr\u00e1hvarfssyndir vorar eru margar, gegn \u00fe\u00e9r h\u00f6fum v\u00e9r syndga\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d3 \u00cdsraels von, hj\u00e1lpari hans \u00e1 ney\u00f0art\u00edma, hv\u00ed ert \u00fe\u00fa sem \u00fatlendingur \u00ed landinu og sem fer\u00f0ama\u00f0ur, er tjaldar til einnar n\u00e6tur?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hv\u00ed ert \u00fe\u00fa eins og skelka\u00f0ur ma\u00f0ur, eins og hetja, sem ekki megnar a\u00f0 hj\u00e1lpa? Og \u00fe\u00f3 ert \u00fe\u00fa mitt \u00e1 me\u00f0al vor, Drottinn, og v\u00e9r erum nefndir eftir nafni \u00fe\u00ednu. Yfirgef oss eigi!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Svo segir Drottinn um \u00feennan l\u00fd\u00f0: \u00deannig var \u00feeim lj\u00faft a\u00f0 reika um, \u00feeir \u00f6ftru\u00f0u ekki f\u00f3tum s\u00ednum, en Drottinn haf\u00f0i enga \u00fe\u00f3knun \u00e1 \u00feeim. N\u00fa minnist hann misgj\u00f6r\u00f0ar \u00feeirra og vitjar synda \u00feeirra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00de\u00fa skalt eigi bi\u00f0ja \u00feessum l\u00fd\u00f0 g\u00f3\u00f0s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir fasta, \u00fe\u00e1 hl\u00fd\u00f0i \u00e9g eigi \u00e1 gr\u00e1tbei\u00f0ni \u00feeirra, og \u00feegar \u00feeir bera fram brennif\u00f3rn og matf\u00f3rn, \u00fe\u00e1 hefi \u00e9g eigi \u00fe\u00f3knun \u00e1 \u00feeim, heldur vil \u00e9g gj\u00f6rey\u00f0a \u00feeim me\u00f0 sver\u00f0i, hungri og dreps\u00f3tt.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g: &#34;\u00c6, herra Drottinn, sj\u00e1, sp\u00e1mennirnir segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00de\u00e9r munu\u00f0 ekki sj\u00e1 sver\u00f0, og hungri munu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki ver\u00f0a fyrir, heldur mun \u00e9g l\u00e1ta y\u00f0ur hlj\u00f3ta st\u00f6\u00f0uga heill \u00e1 \u00feessum sta\u00f0!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Sp\u00e1mennirnir bo\u00f0a lygar \u00ed m\u00ednu nafni. \u00c9g hefi ekki sent \u00fe\u00e1 og \u00e9g hefi ekki skipa\u00f0 \u00feeim og \u00e9g hefi ekki vi\u00f0 \u00fe\u00e1 tala\u00f0, \u00feeir bo\u00f0a y\u00f0ur lognar s\u00fdnir, f\u00e1n\u00fdtar sp\u00e1r og t\u00e1l, sem \u00feeir sj\u00e1lfir hafa spunni\u00f0 upp."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn svo: Sp\u00e1mennirnir, sem sp\u00e1 \u00ed m\u00ednu nafni og segja, \u00fe\u00f3tt \u00e9g hafi ekki sent \u00fe\u00e1: Hvorki mun sver\u00f0 n\u00e9 hungur ganga yfir \u00feetta land! _ fyrir sver\u00f0i og hungri skulu \u00feeir farast, \u00feessir sp\u00e1menn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En l\u00fd\u00f0urinn, sem \u00feeir bo\u00f0a sp\u00e1r s\u00ednar, skal liggja dau\u00f0ur \u00e1 Jer\u00fasalem-str\u00e6tum af hungri og fyrir sver\u00f0i, og enginn jar\u00f0a \u00fe\u00e1, _ \u00feeir sj\u00e1lfir, konur \u00feeirra, synir \u00feeirra og d\u00e6tur \u00feeirra _ og \u00e9g vil \u00fathella vonsku \u00feeirra yfir \u00fe\u00e1.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt tala til \u00feeirra \u00feessi or\u00f0: Augu m\u00edn skulu flj\u00f3ta \u00ed t\u00e1rum n\u00f3tt og dag, og t\u00e1rin eigi st\u00f6\u00f0vast, \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e6rin, d\u00f3ttir \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar, hefir or\u00f0i\u00f0 fyrir \u00f3gurlegu \u00e1falli, hefir s\u00e6r\u00f0 veri\u00f0 al-\u00f3l\u00e6knandi s\u00e1ri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gangi \u00e9g \u00fat \u00e1 v\u00f6llinn, \u00fe\u00e1 liggja \u00fear \u00feeir, er falli\u00f0 hafa fyrir sver\u00f0i, og gangi \u00e9g inn \u00ed borgina, \u00fe\u00e1 s\u00e9 \u00e9g \u00fear menn d\u00e1na \u00far hungri. J\u00e1, sp\u00e1menn og prestar fara um landi\u00f0 og bera ekki kennsl \u00e1 \u00fea\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hefir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 hafna\u00f0 J\u00fada algj\u00f6rlega, e\u00f0a ert \u00fe\u00fa or\u00f0inn lei\u00f0ur \u00e1 S\u00edon? Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa losti\u00f0 oss svo, a\u00f0 v\u00e9r ver\u00f0um eigi l\u00e6kna\u00f0ir? Menn v\u00e6nta hamingju, en ekkert gott kemur, v\u00e6nta l\u00e6kningart\u00edma, og sj\u00e1, skelfing!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00e9r \u00feekkjum, Drottinn, yfirsj\u00f3n vora, misgj\u00f6r\u00f0 fe\u00f0ra vorra, a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0 gegn \u00fe\u00e9r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fyrirl\u00edt eigi, vegna nafns \u00fe\u00edns, _ \u00f3vir\u00f0 eigi h\u00e1s\u00e6ti d\u00fdr\u00f0ar \u00feinnar, minnstu s\u00e1ttm\u00e1la \u00fe\u00edns vi\u00f0 oss og rj\u00faf hann eigi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eru nokkrir regngjafar me\u00f0al hinna f\u00e1n\u00fdtu gu\u00f0a hei\u00f0ingjanna, e\u00f0a \u00fathellir himinninn sk\u00farum sj\u00e1lfkrafa? Ert \u00fea\u00f0 ekki \u00fe\u00fa, Drottinn, Gu\u00f0 vor, svo a\u00f0 v\u00e9r ver\u00f0um a\u00f0 vona \u00e1 \u00feig? \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt allt \u00feetta."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: \u00de\u00f3 a\u00f0 M\u00f3se og Sam\u00fael gengju fram fyrir mig, mundi s\u00e1l m\u00edn ekki hneigjast a\u00f0 \u00feessum l\u00fd\u00f0 framar. Rek \u00fe\u00e1 fr\u00e1 augliti m\u00ednu, svo a\u00f0 \u00feeir fari burt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og ef \u00feeir segja vi\u00f0 \u00feig: &#34;Hvert eigum v\u00e9r a\u00f0 fara?&#34; \u00fe\u00e1 seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn: Til dreps\u00f3ttar s\u00e1, sem dreps\u00f3tt er \u00e6tla\u00f0ur, til sver\u00f0s s\u00e1, sem sver\u00f0i er \u00e6tla\u00f0ur, til hungurs s\u00e1, sem hungri er \u00e6tla\u00f0ur, til herlei\u00f0ingar s\u00e1, sem til herlei\u00f0ingar er \u00e6tla\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g b\u00fd\u00f0 ferns konar kyni \u00fat \u00ed m\u00f3ti \u00feeim _ segir Drottinn _: Sver\u00f0inu til \u00feess a\u00f0 myr\u00f0a \u00fe\u00e1, hundunum til \u00feess a\u00f0 draga \u00fe\u00e1 burt, fuglum himinsins og d\u00fdrum jar\u00f0arinnar til \u00feess a\u00f0 eta \u00fe\u00e1 og ey\u00f0a \u00feeim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g gj\u00f6ri \u00fe\u00e1 a\u00f0 gr\u00fdlu fyrir \u00f6ll konungsr\u00edki jar\u00f0ar, s\u00f6kum Manasse Hisk\u00edasonar, J\u00fadakonungs, fyrir \u00fea\u00f0 sem hann a\u00f0haf\u00f0ist \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hver mun kenna \u00ed brj\u00f3sti um \u00feig, Jer\u00fasalem, og hver mun s\u00fdna \u00fe\u00e9r hluttekning og hver mun koma vi\u00f0 til \u00feess a\u00f0 spyrja um, hvernig \u00fe\u00e9r l\u00ed\u00f0i?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 ert \u00fe\u00fa, sem hefir \u00fatsk\u00fafa\u00f0 m\u00e9r _ segir Drottinn. \u00de\u00fa h\u00f6rfa\u00f0ir fr\u00e1. Fyrir \u00fev\u00ed r\u00e9tti \u00e9g h\u00f6ndina \u00fat \u00e1 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r og eyddi \u00feig, \u00e9g er or\u00f0inn \u00fereyttur \u00e1 a\u00f0 miskunna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed s\u00e1ldra\u00f0i \u00e9g \u00feeim me\u00f0 varpkv\u00edsl vi\u00f0 borgarhli\u00f0 landsins, gj\u00f6r\u00f0i menn barnlausa, eyddi \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edna, fr\u00e1 s\u00ednum vondu vegum sneru \u00feeir ekki aftur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekkjur \u00feeirra ur\u00f0u fleiri en sandkorn \u00e1 sj\u00e1varstr\u00f6nd. \u00c9g leiddi yfir m\u00e6\u00f0ur unglinga \u00feeirra ey\u00f0anda um h\u00e1bjartan dag, l\u00e9t skyndilega yfir \u00fe\u00e6r koma angist og skelfing."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00f6 barna m\u00f3\u00f0irin morna\u00f0i og \u00feorna\u00f0i, h\u00fan gaf upp \u00f6ndina. S\u00f3l hennar gekk undir \u00e1\u00f0ur dagur var \u00e1 enda, h\u00fan var\u00f0 til sm\u00e1nar og fyrirvar\u00f0 sig. Og \u00fea\u00f0, sem eftir er af \u00feeim, ofursel \u00e9g sver\u00f0inu, \u00fe\u00e1 er \u00feeir fl\u00fdja fyrir \u00f3vinum s\u00ednum _ segir Drottinn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vei m\u00e9r, m\u00f3\u00f0ir m\u00edn, a\u00f0 \u00fe\u00fa skyldir f\u00e6\u00f0a mig, mig sem allir menn \u00ed landinu deila og \u00fer\u00e1tta vi\u00f0. Ekkert hefi \u00e9g \u00f6\u00f0rum l\u00e1na\u00f0 og ekkert hafa a\u00f0rir l\u00e1na\u00f0 m\u00e9r, og \u00fe\u00f3 form\u00e6la \u00feeir m\u00e9r allir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i: Vissulega mun \u00e9g frelsa \u00feig, \u00e9g mun vissulega l\u00e1ta \u00f3vininn gr\u00e1tb\u00e6na \u00feig, \u00feegar \u00f3hamingjuna og ney\u00f0ina ber a\u00f0 h\u00f6ndum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ver\u00f0ur j\u00e1rn broti\u00f0 sundur, j\u00e1rn a\u00f0 nor\u00f0an, og eir?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eigur \u00fe\u00ednar og fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u ofursel \u00e9g a\u00f0 herfangi, ekki fyrir ver\u00f0, heldur fyrir allar syndir \u00fe\u00ednar, og \u00fea\u00f0 fyrir \u00fe\u00e6r syndir, er \u00fe\u00fa hefir dr\u00fdgt \u00ed \u00f6llum h\u00e9ru\u00f0um \u00fe\u00ednum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e9g l\u00e6t \u00feig \u00fej\u00f3na \u00f3vinum \u00fe\u00ednum \u00ed landi, sem \u00fe\u00fa \u00feekkir ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 rei\u00f0i m\u00edn er eldur brennandi, gegn y\u00f0ur logar hann."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa veist \u00fea\u00f0, Drottinn, minnstu m\u00edn og vitja\u00f0u m\u00edn og hefn m\u00edn \u00e1 ofs\u00f3knurum m\u00ednum. Hr\u00edf mig ekki burt \u00ed \u00feolinm\u00e6\u00f0i \u00feinni vi\u00f0 \u00fe\u00e1, mundu \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00e9g \u00feoli sm\u00e1n \u00fe\u00edn vegna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00e6mu or\u00f0 fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, gleypti \u00e9g vi\u00f0 \u00feeim, og or\u00f0 \u00fe\u00edn voru m\u00e9r unun og f\u00f6gnu\u00f0ur hjarta m\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er nefndur eftir nafni \u00fe\u00ednu, Drottinn, Gu\u00f0 allsherjar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g sat ekki \u00ed h\u00f3p hl\u00e6jandi manna til \u00feess a\u00f0 skemmta m\u00e9r. Gripinn af \u00feinni hendi sat \u00e9g einsamall, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa fylltir mig helgri rei\u00f0i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hv\u00ed er kv\u00f6l m\u00edn or\u00f0in \u00e6varandi og s\u00e1r mitt svo illkynja\u00f0, a\u00f0 \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur ekki gr\u00e6tt? \u00de\u00fa ert m\u00e9r sem svikull l\u00e6kur, eins og vatn, sem ekki er unnt a\u00f0 rei\u00f0a sig \u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deessu svara\u00f0i Drottinn svo: Ef \u00fe\u00fa l\u00e6tur af \u00feessu v\u00edli \u00fe\u00ednu, mun \u00e9g aftur l\u00e1ta \u00feig ganga fram fyrir mig. Og ef \u00fe\u00fa framlei\u00f0ir a\u00f0eins d\u00fdrm\u00e6ta hluti, en enga l\u00e9lega, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa aftur vera m\u00e9r munnur. \u00deeir skulu sn\u00faa vi\u00f0 til \u00fe\u00edn, en \u00fe\u00fa skalt ekki sn\u00faa vi\u00f0 til \u00feeirra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00e9g gj\u00f6ri \u00feig gagnvart \u00feessum l\u00fd\u00f0 a\u00f0 rammbygg\u00f0um eirvegg, og \u00fe\u00f3tt \u00feeir berjist vi\u00f0 \u00feig, skulu \u00feeir eigi f\u00e1 yfirstigi\u00f0 \u00feig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er me\u00f0 \u00fe\u00e9r til \u00feess a\u00f0 hj\u00e1lpa \u00fe\u00e9r og frelsa \u00feig _ segir Drottinn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g frelsa \u00feig undan valdi vondra manna og losa \u00feig \u00far h\u00f6ndum ofbeldismanna."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki taka \u00fe\u00e9r konu, og \u00fe\u00fa skalt enga sonu n\u00e9 d\u00e6tur eignast \u00e1 \u00feessum sta\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn um \u00fe\u00e1 sonu og d\u00e6tur, sem f\u00e6\u00f0ast \u00e1 \u00feessum sta\u00f0, og um m\u00e6\u00f0urnar, sem b\u00f6rnin ala, og um fe\u00f0urna, sem geta \u00feau \u00ed \u00feessu landi:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Af banv\u00e6num sj\u00fakd\u00f3mum munu \u00feau deyja, menn munu eigi harma \u00feau n\u00e9 jar\u00f0a, \u00feau munu ver\u00f0a a\u00f0 \u00e1bur\u00f0i \u00e1 akrinum. Fyrir sver\u00f0i og hungri skulu \u00feau farast, og l\u00edkamir \u00feeirra munu ver\u00f0a fuglum himinsins og d\u00fdrum jar\u00f0arinnar a\u00f0 \u00e6ti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1, svo segir Drottinn: \u00de\u00fa skalt ekki ganga \u00ed sorgarh\u00fasi\u00f0 og eigi fara til \u00feess a\u00f0 harma, n\u00e9 heldur s\u00fdna \u00feeim hluttekning, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi teki\u00f0 minn fri\u00f0 fr\u00e1 \u00feessum l\u00fd\u00f0 _ segir Drottinn _ n\u00e1\u00f0ina og miskunnsemina,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og st\u00f3rir og sm\u00e1ir skulu deyja \u00ed \u00feessu landi. \u00deeir ver\u00f0a ekki jar\u00f0a\u00f0ir, og ekki munu menn harma \u00fe\u00e1 n\u00e9 \u00feeirra vegna rista \u00e1 sig skinnsprettur n\u00e9 gj\u00f6ra s\u00e9r skalla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og ekki munu menn brj\u00f3ta sorgarbrau\u00f0 \u00feeirra vegna, til huggunar eftir l\u00e1tinn mann, n\u00e9 l\u00e1ta \u00fe\u00e1 drekka huggunarbikar vegna f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og m\u00f3\u00f0ur sinnar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa heldur ganga \u00ed veisluh\u00fas, til \u00feess a\u00f0 setjast me\u00f0 \u00feeim til a\u00f0 eta og drekka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g mun l\u00e1ta \u00f6ll \u00e1n\u00e6gju- og gle\u00f0ihlj\u00f3\u00f0, \u00f6ll fagna\u00f0arl\u00e6ti br\u00fa\u00f0guma og br\u00fa\u00f0ar hverfa burt \u00far \u00feessum sta\u00f0 fyrir augum y\u00f0ar og \u00e1 y\u00f0ar d\u00f6gum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa n\u00fa kunngj\u00f6rir \u00feessum l\u00fd\u00f0 \u00f6ll \u00feessi or\u00f0 og menn segja vi\u00f0 \u00feig: &#34;Hvers vegna hefir Drottinn h\u00f3ta\u00f0 oss allri \u00feessari miklu \u00f3g\u00e6fu, og hver er misgj\u00f6r\u00f0 vor og hver er synd vor, sem v\u00e9r h\u00f6fum dr\u00fdgt gegn Drottni, Gu\u00f0i vorum?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Vegna \u00feess a\u00f0 fe\u00f0ur y\u00f0ar yfirg\u00e1fu mig _ segir Drottinn _ og eltu a\u00f0ra gu\u00f0i og \u00fej\u00f3nu\u00f0u \u00feeim og f\u00e9llu fram fyrir \u00feeim, en mig yfirg\u00e1fu \u00feeir og h\u00e9ldu ekki l\u00f6gm\u00e1l mitt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r breyti\u00f0 enn verr en fe\u00f0ur y\u00f0ar, \u00fear sem \u00fe\u00e9r fari\u00f0 hver og einn eftir \u00fever\u00fa\u00f0 s\u00edns vonda hjarta og hl\u00fd\u00f0i\u00f0 m\u00e9r ekki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed vil \u00e9g varpa y\u00f0ur burt \u00far \u00feessu landi til \u00feess lands, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki \u00feekkt, hvorki \u00fe\u00e9r n\u00e9 fe\u00f0ur y\u00f0ar, og \u00fear skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fej\u00f3na \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um dag og n\u00f3tt, \u00fear e\u00f0 \u00e9g s\u00fdni y\u00f0ur enga miskunn.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e1, fyrir \u00fev\u00ed munu \u00feeir dagar koma _ segir Drottinn _ a\u00f0 ekki mun framar sagt ver\u00f0a: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir, s\u00e1 er leiddi \u00cdsraelsmenn \u00fat af Egyptalandi,&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "heldur: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir, s\u00e1 er leiddi \u00cdsraelsmenn \u00fat \u00far landinu nor\u00f0ur fr\u00e1 og \u00far \u00f6llum \u00feeim l\u00f6ndum, \u00feanga\u00f0 sem hann haf\u00f0i reki\u00f0 \u00fe\u00e1.&#34; Og \u00e9g mun flytja \u00fe\u00e1 aftur til lands \u00feeirra, sem \u00e9g gaf fe\u00f0rum \u00feeirra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g mun senda \u00fat marga fiskimenn _ segir Drottinn _ og \u00feeir munu fiska \u00fe\u00e1, og eftir \u00fea\u00f0 mun \u00e9g senda marga vei\u00f0imenn, og \u00feeir munu vei\u00f0a \u00fe\u00e1 \u00e1 hverju fjalli, \u00e1 hverri h\u00e6\u00f0 og \u00ed bergskorunum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 augu m\u00edn horfa \u00e1 alla \u00feeirra vegu, \u00feeir eru ekki huldir fyrir m\u00e9r og misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra er eigi falin fyrir augum m\u00e9r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En fyrst vil \u00e9g gjalda \u00feeim tv\u00f6falt misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra og synd, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa vanhelga\u00f0 land mitt me\u00f0 hr\u00e6i vi\u00f0urstygg\u00f0a sinna og fyllt \u00f3\u00f0al mitt andstygg\u00f0um s\u00ednum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Drottinn, styrkur minn, v\u00edgi mitt og h\u00e6li mitt \u00e1 ney\u00f0ardegi, til \u00fe\u00edn munu \u00fej\u00f3\u00f0ir koma fr\u00e1 endim\u00f6rkum jar\u00f0ar og segja: Lygar einar hafa fe\u00f0ur vorir hloti\u00f0 a\u00f0 eign, f\u00e1n\u00fdta gu\u00f0i, og enginn \u00feeirra er a\u00f0 neinu gagni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Getur ma\u00f0urinn gj\u00f6rt s\u00e9r gu\u00f0i? Sl\u00edkt eru engir gu\u00f0ir!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed vil \u00e9g \u00ed \u00feetta sinn kenna \u00feeim. \u00c9g vil l\u00e1ta \u00fe\u00e1 kannast vi\u00f0 kraft minn og styrkleika, og \u00feeir skulu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 nafn mitt er Drottinn."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Synd J\u00fada er ritu\u00f0 me\u00f0 j\u00e1rnst\u00edl. Me\u00f0 demantsoddi er h\u00fan rist \u00e1 spj\u00f6ld hjartna \u00feeirra og \u00e1 altarishorn \u00feeirra"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00feeim til \u00e1minningar. \u00d6lturu \u00feeirra og f\u00f3rnars\u00falur standa hj\u00e1 gr\u00e6nu trj\u00e1num, \u00e1 h\u00e1u h\u00e6\u00f0unum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00ed fj\u00f6llunum \u00e1 h\u00e1lendinu. Eigur \u00fe\u00ednar, alla fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u \u00fe\u00edna ofursel \u00e9g a\u00f0 herfangi vegna syndar, sem dr\u00fdg\u00f0 hefir veri\u00f0 \u00ed \u00f6llum h\u00e9ru\u00f0um \u00fe\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munt \u00fe\u00fa ver\u00f0a a\u00f0 sleppa hendinni af \u00f3\u00f0ali \u00fe\u00ednu, \u00fev\u00ed er \u00e9g gaf \u00fe\u00e9r, og \u00e9g mun l\u00e1ta \u00feig \u00fej\u00f3na \u00f3vinum \u00fe\u00ednum \u00ed landi, sem \u00fe\u00fa \u00feekkir ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 rei\u00f0i m\u00edn er eldur brennandi, sem loga mun eil\u00edflega."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: B\u00f6lva\u00f0ur er s\u00e1 ma\u00f0ur, sem rei\u00f0ir sig \u00e1 menn og gj\u00f6rir hold a\u00f0 styrkleik s\u00ednum, en hjarta hans v\u00edkur fr\u00e1 Drottni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann er eins og einirunnur \u00e1 saltsl\u00e9ttunni og hann lifir ekki \u00fea\u00f0, a\u00f0 neitt gott komi. Hann b\u00fdr \u00e1 skr\u00e6lnu\u00f0um st\u00f6\u00f0um \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, \u00e1 \u00f3byggilegu saltlendi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Blessa\u00f0ur er s\u00e1 ma\u00f0ur, sem rei\u00f0ir sig \u00e1 Drottin og l\u00e6tur Drottin vera athvarf sitt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann er sem tr\u00e9, sem gr\u00f3\u00f0ursett er vi\u00f0 vatn og teygir r\u00e6tur s\u00ednar \u00fat a\u00f0 l\u00e6knum, _ sem hr\u00e6\u00f0ist ekki, \u00fe\u00f3tt hitinn komi, og er me\u00f0 s\u00edgr\u00e6nu laufi, sem jafnvel \u00ed \u00feurrka-\u00e1ri er \u00e1hyggjulaust og l\u00e6tur ekki af a\u00f0 bera \u00e1v\u00f6xt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Svikult er hjarta\u00f0 fremur \u00f6llu \u00f6\u00f0ru, og spillt er \u00fea\u00f0. Hver \u00feekkir \u00fea\u00f0?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g, Drottinn, er s\u00e1, sem rannsaka hjarta\u00f0, pr\u00f3fa n\u00fdrun, og \u00fea\u00f0 til \u00feess a\u00f0 gjalda s\u00e9rhverjum eftir breytni hans, eftir \u00e1vexti verka hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e1, sem aflar au\u00f0s og eigi me\u00f0 r\u00e9ttu, er eins og akurh\u00e6na, sem liggur \u00e1 eggjum, er h\u00fan eigi hefir orpi\u00f0. \u00c1 mi\u00f0ri \u00e6vinni ver\u00f0ur hann a\u00f0 yfirgefa au\u00f0inn og vi\u00f0 \u00e6vilokin stendur hann sem heimskingi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e1s\u00e6ti d\u00fdr\u00f0arinnar, h\u00e1tt upp hafi\u00f0 fr\u00e1 upphafi, er sta\u00f0ur helgid\u00f3ms vors."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa von \u00cdsraels _ Drottinn! Allir \u00feeir, sem yfirgefa \u00feig, skulu til skammar ver\u00f0a. J\u00e1, \u00feeir sem viki\u00f0 hafa fr\u00e1 m\u00e9r, ver\u00f0a skrifa\u00f0ir \u00ed dufti\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa yfirgefi\u00f0 lind hins lifandi vatns, Drottin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e6kna mig, Drottinn, a\u00f0 \u00e9g megi heill ver\u00f0a; hj\u00e1lpa m\u00e9r, svo a\u00f0 m\u00e9r ver\u00f0i hj\u00e1lpa\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert minn lofst\u00edr."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir segja vi\u00f0 mig: &#34;Hvar er or\u00f0 Drottins? R\u00e6tist \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g hefi ekki skoti\u00f0 m\u00e9r undan \u00fev\u00ed a\u00f0 vera hir\u00f0ir eftir \u00feinni bendingu, og \u00f3heilladagsins hefi \u00e9g ekki \u00f3ska\u00f0 _ \u00fea\u00f0 veist \u00fe\u00fa! \u00dea\u00f0, sem fram gengi\u00f0 hefir af v\u00f6rum m\u00ednum, liggur bert fyrir augliti \u00fe\u00ednu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vertu m\u00e9r ekki skelfing, \u00fe\u00fa athvarf mitt \u00e1 \u00f3g\u00e6funnar degi!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1t ofs\u00f3knarmenn m\u00edna ver\u00f0a til skammar, en l\u00e1t mig ekki ver\u00f0a til skammar. L\u00e1t \u00fe\u00e1 skelfast, en l\u00e1t mig ekki skelfast. L\u00e1t \u00f3g\u00e6fudag koma yfir \u00fe\u00e1 og sundurmola \u00fe\u00e1 tv\u00f6faldri sundurmolan!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Svo m\u00e6lti Drottinn vi\u00f0 mig: Far og nem sta\u00f0ar \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0hli\u00f0inu, sem J\u00fadakonungar ganga inn og \u00fat um, og \u00ed \u00f6llum hli\u00f0um Jer\u00fasalem,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins, \u00fe\u00e9r J\u00fadakonungar og allir J\u00fadamenn og allir Jer\u00fasalemb\u00faar, \u00fe\u00e9r sem gangi\u00f0 inn um hli\u00f0 \u00feessi!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: G\u00e6ti\u00f0 y\u00f0ar _ l\u00edf y\u00f0ar liggur vi\u00f0 _ og beri\u00f0 eigi byr\u00f0ar \u00e1 hv\u00edldardegi, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r komi\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e6r inn um hli\u00f0 Jer\u00fasalem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Beri\u00f0 og engar byr\u00f0ar \u00fat \u00far h\u00fasum y\u00f0ar \u00e1 hv\u00edldardegi og vinni\u00f0 ekkert verk, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 hv\u00edldardaginn heilagan, eins og \u00e9g hefi bo\u00f0i\u00f0 fe\u00f0rum y\u00f0ar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00feeir hl\u00fdddu ekki og l\u00f6g\u00f0u ekki vi\u00f0 eyrun, heldur voru har\u00f0sv\u00edra\u00f0ir, svo a\u00f0 \u00feeir hl\u00fdddu ekki, n\u00e9 \u00fe\u00fdddust aga."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r n\u00fa hl\u00fd\u00f0i\u00f0 m\u00e9r _ segir Drottinn _ svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r komi\u00f0 ekki me\u00f0 neinar byr\u00f0ar inn \u00ed hli\u00f0 \u00feessarar borgar \u00e1 hv\u00edldardegi, heldur haldi\u00f0 hv\u00edldardaginn heilagan, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r vinni\u00f0 ekkert verk \u00e1 honum,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 munu fara inn um hli\u00f0 \u00feessarar borgar konungar, sem sitja \u00ed h\u00e1s\u00e6ti Dav\u00ed\u00f0s, akandi \u00ed v\u00f6gnum og r\u00ed\u00f0andi hestum, \u00feeir og h\u00f6f\u00f0ingjar \u00feeirra, J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faar, og borg \u00feessi mun eil\u00edflega bygg\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og menn munu koma \u00far J\u00fadaborgum og \u00far umhverfi Jer\u00fasalem og \u00far Benjam\u00ednslandi og af l\u00e1glendinu og \u00far fj\u00f6llunum og \u00far Su\u00f0urlandinu, \u00feeir er f\u00e6ra brennif\u00f3rn og sl\u00e1turf\u00f3rn og matf\u00f3rn og reykelsi og \u00feeir er f\u00e6ra \u00feakkarf\u00f3rn \u00ed musteri Drottins."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 m\u00e9r eigi, a\u00f0 halda helgan hv\u00edldardaginn og bera enga byr\u00f0i og ganga eigi inn um hli\u00f0 Jer\u00fasalem \u00e1 hv\u00edldardegi, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g leggja eld \u00ed hli\u00f0 hennar, sem ey\u00f0a mun h\u00f6llum Jer\u00fasalem og eigi sl\u00f6kktur ver\u00f0a."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0 sem kom til Jerem\u00eda fr\u00e1 Drottni:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Statt upp og gakk ofan \u00ed h\u00fas leirkerasmi\u00f0sins. \u00dear vil \u00e9g l\u00e1ta \u00feig heyra or\u00f0 m\u00edn!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00e9g gekk ofan \u00ed h\u00fas leirkerasmi\u00f0sins, og var hann a\u00f0 verki s\u00ednu vi\u00f0 hj\u00f3li\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mist\u00e6kist keri\u00f0, sem hann var a\u00f0 b\u00faa til, \u00fe\u00e1 bj\u00f3 hann aftur til \u00far \u00fev\u00ed anna\u00f0 ker, eins og leirkerasmi\u00f0inum leist a\u00f0 gj\u00f6ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Get \u00e9g ekki fari\u00f0 me\u00f0 y\u00f0ur eins og \u00feessi leirkerasmi\u00f0ur, \u00fe\u00fa \u00cdsraels h\u00fas? _ segir Drottinn. Sj\u00e1, eins og leirinn \u00ed hendi leirkerasmi\u00f0sins, svo eru\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed minni hendi, \u00cdsraels h\u00fas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Stundum h\u00f3ta \u00e9g \u00fej\u00f3\u00f0 og konungsr\u00edki a\u00f0 uppr\u00e6ta \u00fea\u00f0, umturna \u00fev\u00ed og ey\u00f0a \u00fev\u00ed,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "en sn\u00fai \u00fej\u00f3\u00f0in, er \u00e9g hefi h\u00f3ta\u00f0 \u00feessu, s\u00e9r fr\u00e1 vonsku sinni, \u00fe\u00e1 i\u00f0rar mig hins illa, er \u00e9g hug\u00f0i a\u00f0 gj\u00f6ra henni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En stundum heiti \u00e9g \u00fej\u00f3\u00f0 og konungsr\u00edki a\u00f0 byggja \u00fea\u00f0 og gr\u00f3\u00f0ursetja \u00fea\u00f0,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en ef \u00fea\u00f0 gj\u00f6rir \u00fea\u00f0, sem illt er \u00ed m\u00ednum augum, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 hl\u00fd\u00f0ir ekki minni raustu, \u00fe\u00e1 i\u00f0rar mig \u00feess g\u00f3\u00f0a, er \u00e9g haf\u00f0i heiti\u00f0 a\u00f0 veita \u00fev\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Seg \u00fe\u00fa n\u00fa vi\u00f0 J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faa \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g b\u00fd y\u00f0ur \u00f3g\u00e6fu og brugga r\u00e1\u00f0 gegn y\u00f0ur. Sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur hver og einn fr\u00e1 sinni vondu breytni og temji\u00f0 y\u00f0ur g\u00f3\u00f0a breytni og g\u00f3\u00f0 verk!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00feeir munu segja: &#34;\u00dea\u00f0 er til einskis! V\u00e9r f\u00f6rum eftir vorum hugsunum og breytum hver og einn eftir \u00fever\u00fa\u00f0 s\u00edns vonda hjarta.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Spyrji\u00f0 me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna: Hefir nokkur heyrt sl\u00edkt? Mj\u00f6g hryllilega hluti hefir m\u00e6rin \u00cdsrael \u00ed frammi haft."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hvort hverfur snj\u00f3r L\u00edbanons af gn\u00e6fandi klettinum? E\u00f0a \u00fer\u00fdtur uppvellandi vatni\u00f0, hi\u00f0 svala og ni\u00f0andi?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0 m\u00edn hefir gleymt m\u00e9r. F\u00e1n\u00fdtum go\u00f0unum f\u00e6ra \u00feeir reykelsisf\u00f3rnir, og \u00feeir hafa leitt \u00fe\u00e1 \u00ed hr\u00f6sun \u00e1 vegum \u00feeirra, g\u00f6mlu g\u00f6tunum, svo a\u00f0 \u00feeir ganga stigu, \u00f3lag\u00f0an veg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir gj\u00f6ra land sitt a\u00f0 skelfingu, a\u00f0 eil\u00edfu h\u00e1\u00f0i, svo a\u00f0 hver s\u00e1, er \u00fear fer um, skelfist og hristir h\u00f6fu\u00f0i\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eins og fyrir austanvindi mun \u00e9g tv\u00edstra \u00feeim fyrir \u00f3vinunum, \u00e9g mun s\u00fdna \u00feeim baki\u00f0, en ekki andliti\u00f0 \u00e1 \u00feeirra gl\u00f6tunardegi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Komi\u00f0, bruggum r\u00e1\u00f0 gegn Jerem\u00eda, \u00fev\u00ed a\u00f0 eigi mun prestana skorta kenning, spekingana r\u00e1\u00f0, n\u00e9 sp\u00e1mennina opinberun. Komi\u00f0, v\u00e9r skulum drepa hann me\u00f0 tungunni og engan gaum gefa or\u00f0um hans.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gef m\u00e9r gaum, Drottinn, og heyr tal andst\u00e6\u00f0inga minna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1 a\u00f0 launa gott me\u00f0 illu, \u00fear sem \u00feeir hafa grafi\u00f0 m\u00e9r gr\u00f6f? Minnstu \u00feess, hversu \u00e9g hefi sta\u00f0i\u00f0 frammi fyrir \u00fe\u00e9r til \u00feess a\u00f0 tala m\u00e1li \u00feeirra, til \u00feess a\u00f0 sn\u00faa \u00feinni heiftarrei\u00f0i fr\u00e1 \u00feeim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ofursel \u00fev\u00ed sonu \u00feeirra hungrinu og f\u00e1 \u00fe\u00e1 sver\u00f0inu \u00e1 vald, svo a\u00f0 konur \u00feeirra ver\u00f0i barnlausar og ekkjur, og menn \u00feeirra farist af dreps\u00f3tt og \u00e6skumenn \u00feeirra falli fyrir sver\u00f0i \u00ed bardaga."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1t ney\u00f0arkvein heyrast \u00far h\u00fasum \u00feeirra, \u00feegar \u00fe\u00fa l\u00e6tur mor\u00f0flokka skyndilega yfir \u00fe\u00e1 koma, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa grafi\u00f0 gr\u00f6f til a\u00f0 vei\u00f0a mig \u00ed, og lagt sn\u00f6rur fyrir f\u00e6tur m\u00edna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, Drottinn, \u00feekkir \u00f6ll fj\u00f6rr\u00e1\u00f0 \u00feeirra gegn m\u00e9r. Fyrirgef eigi misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra og afm\u00e1 ekki synd \u00feeirra fyrir augliti \u00fe\u00ednu. L\u00e1t \u00fe\u00e1 steypast fyrir \u00fe\u00e9r, framkv\u00e6m \u00fea\u00f0 \u00e1 \u00feeim, \u00feegar rei\u00f0i \u00fe\u00edn br\u00fdst \u00fat."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo sag\u00f0i Drottinn: Far og kaup kr\u00fas eftir leirkerasmi\u00f0, tak \u00fev\u00ed n\u00e6st me\u00f0 \u00fe\u00e9r nokkra af helstu m\u00f6nnum \u00fej\u00f3\u00f0arinnar og nokkra af helstu prestunum"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og gakk \u00fat \u00ed Hinnomssonar-dal, sem er fyrir utan Leirbrotahli\u00f0, og kunngj\u00f6r \u00fear \u00feau or\u00f0, sem \u00e9g mun tala til \u00fe\u00edn,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og seg: Heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins, \u00fe\u00e9r J\u00fadakonungar og Jer\u00fasalemb\u00faar! Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g mun lei\u00f0a \u00f3g\u00e6fu yfir \u00feennan sta\u00f0, svo a\u00f0 \u00f3ma mun fyrir b\u00e1\u00f0um eyrum allra \u00feeirra, er \u00fea\u00f0 heyra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir yfirg\u00e1fu mig og \u00f3virtu \u00feennan sta\u00f0 og f\u00e6r\u00f0u \u00e1 honum reykelsisf\u00f3rnir \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um, sem \u00feeir ekki \u00feekktu, hvorki \u00feeir n\u00e9 fe\u00f0ur \u00feeirra n\u00e9 J\u00fadakonungar, og fylltu \u00feennan sta\u00f0 bl\u00f3\u00f0i saklausra manna"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og bygg\u00f0u Baals-f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ir til \u00feess a\u00f0 brenna sonu s\u00edna \u00ed eldi sem brennif\u00f3rn Baal til handa, sem \u00e9g hefi hvorki skipa\u00f0 n\u00e9 m\u00e6lt svo fyrir og m\u00e9r hefir aldrei til hugar komi\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e1, fyrir \u00fev\u00ed munu \u00feeir dagar koma _ segir Drottinn _ a\u00f0 \u00feessi sta\u00f0ur mun ekki framar nefndur ver\u00f0a &#34;T\u00f3fet&#34; og &#34;Hinnomssonar-dalur&#34;, heldur &#34;Dr\u00e1psdalur&#34;."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun \u00e9g \u00f3n\u00fdta r\u00e1\u00f0 J\u00fada og Jer\u00fasalem \u00e1 \u00feessum sta\u00f0 og l\u00e1ta \u00fe\u00e1 falla fyrir sver\u00f0i, er \u00feeir fl\u00fdja undan \u00f3vinum s\u00ednum, og fyrir hendi \u00feeirra, er sitja um l\u00edf \u00feeirra, en l\u00edk \u00feeirra mun \u00e9g gefa fuglum himinsins og d\u00fdrum jar\u00f0arinnar a\u00f0 \u00e6ti,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og \u00e9g mun gj\u00f6ra \u00feessa borg a\u00f0 skelfingu og h\u00e1\u00f0i: Hver s\u00e1, er h\u00e9r fer um, mun skelfast og h\u00e6\u00f0ast a\u00f0 \u00f6llum \u00e1f\u00f6llunum, sem h\u00fan hefir or\u00f0i\u00f0 fyrir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e9g mun l\u00e1ta \u00fe\u00e1 eta hold sona sinna og hold d\u00e6tra sinna, og \u00feeir munu eta hver annars hold \u00ed ney\u00f0 \u00feeirri og \u00ferenging, er \u00f3vinir \u00feeirra og \u00feeir, er sitja um l\u00edf \u00feeirra, munu koma \u00feeim \u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt brj\u00f3ta kr\u00fasina fyrir augum \u00feeirra manna, sem me\u00f0 \u00fe\u00e9r hafa fari\u00f0,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn allsherjar: Svo mun \u00e9g brj\u00f3ta \u00feessa \u00fej\u00f3\u00f0 og \u00feessa borg, eins og menn brj\u00f3ta leirker, sem ekki ver\u00f0ur gj\u00f6rt heilt aftur, og \u00ed T\u00f3fet mun ver\u00f0a jar\u00f0a\u00f0, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ekkert pl\u00e1ss er til a\u00f0 jar\u00f0a \u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deannig mun \u00e9g fara me\u00f0 \u00feennan sta\u00f0 _ segir Drottinn _ og \u00fe\u00e1, er h\u00e9r b\u00faa, svo a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6ri \u00feessa borg a\u00f0 T\u00f3fet."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skulu h\u00fas Jer\u00fasalem og h\u00fas J\u00fadakonunga ver\u00f0a \u00f3hrein, eins og T\u00f3fet-sta\u00f0urinn, \u00f6ll \u00feau h\u00fas, \u00fear sem menn hafa f\u00e6rt \u00f6llum himinsins her reykelsisf\u00f3rnir \u00e1 \u00fe\u00f6kunum og \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um dreypif\u00f3rnir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En er Jerem\u00eda kom fr\u00e1 T\u00f3fet, \u00feanga\u00f0 sem Drottinn haf\u00f0i sent hann til \u00feess a\u00f0 sp\u00e1, nam hann sta\u00f0ar \u00ed forgar\u00f0i musteris Drottins og sag\u00f0i vi\u00f0 allan l\u00fd\u00f0inn:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g lei\u00f0i yfir \u00feessa borg og allar borgir, er henni tilheyra, alla \u00fe\u00e1 \u00f3g\u00e6fu, er \u00e9g hefi h\u00f3ta\u00f0 henni, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa veri\u00f0 har\u00f0sv\u00edra\u00f0ir og ekki hl\u00fdtt or\u00f0um m\u00ednum."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En er Pash\u00far prestur Immersson, yfirumsj\u00f3narma\u00f0ur \u00ed musteri Drottins, heyr\u00f0i Jerem\u00eda bo\u00f0a \u00feessi or\u00f0,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 l\u00e9t Pash\u00far h\u00fa\u00f0str\u00fdkja Jerem\u00eda sp\u00e1mann og setti hann \u00ed stokkinn, sem var \u00ed efra Benjam\u00ednshli\u00f0i, hj\u00e1 musteri Drottins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En daginn eftir losa\u00f0i Pash\u00far Jerem\u00eda \u00far stokknum. \u00de\u00e1 sag\u00f0i Jerem\u00eda vi\u00f0 hann: &#34;Drottinn kallar \u00feig ekki ,Pash\u00far`, heldur ,Skelfing allt um kring.`"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g gj\u00f6ri \u00feig a\u00f0 skelfingu fyrir sj\u00e1lfan \u00feig og fyrir alla vini \u00fe\u00edna, og \u00feeir skulu falla fyrir sver\u00f0i \u00f3vina sinna og \u00fe\u00fa horfa upp \u00e1 \u00fea\u00f0, og allan J\u00fadal\u00fd\u00f0 sel \u00e9g Babelkonungi \u00e1 vald, og hann mun herlei\u00f0a \u00fe\u00e1 til Bab\u00fdlon og drepa \u00fe\u00e1 me\u00f0 sver\u00f0i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00e9g framsel allan au\u00f0 \u00feessarar borgar og allar eigur hennar og \u00f6ll d\u00fdrindi hennar, og alla fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u J\u00fadakonunga sel \u00e9g \u00f3vinum \u00feeirra \u00e1 vald. \u00deeir skulu r\u00e6na \u00feeim, taka \u00fe\u00e1 og flytja \u00fe\u00e1 til Bab\u00fdlon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, Pash\u00far, og allir \u00feeir, sem b\u00faa \u00ed h\u00fasi \u00fe\u00ednu, skulu\u00f0 herleiddir ver\u00f0a, og \u00fe\u00fa skalt komast til Bab\u00fdlon og \u00fear skalt \u00fe\u00fa deyja og \u00fear skalt \u00fe\u00fa greftra\u00f0ur ver\u00f0a _ \u00fe\u00fa og allir vinir \u00fe\u00ednir, \u00feeir er \u00fe\u00fa sp\u00e1\u00f0ir lygum.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir t\u00e6lt mig, Drottinn, og \u00e9g l\u00e9t t\u00e6last! \u00de\u00fa t\u00f3kst mig t\u00f6kum og barst h\u00e6rra hlut. \u00c9g er or\u00f0inn a\u00f0 st\u00f6\u00f0ugu athl\u00e6gi, allir gj\u00f6ra gys a\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e1, \u00ed hvert sinn er \u00e9g tala, ver\u00f0 \u00e9g a\u00f0 kvarta undan ofbeldi og k\u00fagun, \u00fev\u00ed a\u00f0 or\u00f0 Drottins hefir or\u00f0i\u00f0 m\u00e9r til st\u00f6\u00f0ugrar h\u00e1\u00f0ungar og spotts."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ef \u00e9g hugsa\u00f0i: &#34;\u00c9g skal ekki minnast hans og eigi framar tala \u00ed hans nafni,&#34; \u00fe\u00e1 var sem eldur brynni \u00ed hjarta m\u00ednu, er byrg\u00f0ur v\u00e6ri inni \u00ed beinum m\u00ednum. \u00c9g reyndi a\u00f0 \u00feola \u00fea\u00f0, en \u00e9g gat \u00fea\u00f0 ekki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e1, \u00e9g hefi heyrt illyr\u00f0i margra _ skelfing allt um kring: &#34;K\u00e6ri\u00f0 hann!&#34; og &#34;V\u00e9r skulum k\u00e6ra hann!&#34; Jafnvel allir \u00feeir, sem \u00e9g hefi veri\u00f0 \u00ed vin\u00e1ttu vi\u00f0, vaka yfir \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00e9g hrasi: &#34;Ef til vill l\u00e6tur hann ginnast, svo a\u00f0 v\u00e9r f\u00e1um yfirstigi\u00f0 hann og hefnt vor \u00e1 honum.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Drottinn er me\u00f0 m\u00e9r eins og voldug hetja. Fyrir \u00fev\u00ed munu ofs\u00f3knarmenn m\u00ednir steypast og engu \u00e1orka. \u00deeir skulu ver\u00f0a herfilega til skammar, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa ekki fari\u00f0 viturlega a\u00f0 r\u00e1\u00f0i s\u00ednu _ til eil\u00edfrar, \u00f3gleymanlegrar sm\u00e1nar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Drottinn allsherjar, \u00fe\u00fa sem pr\u00f3far hinn r\u00e9ttl\u00e1ta, \u00fe\u00fa sem s\u00e9r n\u00fdrun og hjarta\u00f0, l\u00e1t mig sj\u00e1 hefnd \u00fe\u00edna \u00e1 \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r fel \u00e9g m\u00e1lefni mitt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lofsyngi\u00f0 Drottni! Vegsami\u00f0 Drottin, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann frelsar l\u00edf hins f\u00e1t\u00e6ka undan valdi illgj\u00f6r\u00f0amanna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur s\u00e9 dagurinn, sem \u00e9g f\u00e6ddist. Dagurinn, sem m\u00f3\u00f0ir m\u00edn \u00f3l mig, s\u00e9 ekki blessa\u00f0ur!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur s\u00e9 ma\u00f0urinn, sem flutti f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum gle\u00f0it\u00ed\u00f0indin: &#34;\u00de\u00e9r er f\u00e6ddur sonur!&#34; og gladdi hann st\u00f3rlega me\u00f0 \u00fev\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fyrir \u00feeim manni fari eins og fyrir borgum, sem Drottinn hefir umturna\u00f0 v\u00e6g\u00f0arlaust, og hann heyri \u00f3p \u00e1 morgnana og hergn\u00fd um h\u00e1degi\u00f0,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann l\u00e9t mig ekki deyja \u00ed m\u00f3\u00f0url\u00edfi, svo a\u00f0 m\u00f3\u00f0ir m\u00edn hef\u00f0i or\u00f0i\u00f0 gr\u00f6f m\u00edn og m\u00f3\u00f0url\u00edf hennar hef\u00f0i eil\u00edflega veri\u00f0 \u00feunga\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hv\u00ed kom \u00e9g af m\u00f3\u00f0url\u00edfi til \u00feess a\u00f0 \u00feola strit og m\u00e6\u00f0u og til \u00feess a\u00f0 ey\u00f0a \u00e6vinni \u00ed sk\u00f6mm?"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0 sem kom til Jerem\u00eda fr\u00e1 Drottni, \u00feegar Sedek\u00eda konungur sendi \u00fe\u00e1 Pash\u00far Malk\u00edason og Sefan\u00eda prest Maasejason til hans me\u00f0 \u00feessa or\u00f0sendingu:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Neb\u00fakadresar Babelkonungur herjar \u00e1 oss. Gakk til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin fyrir oss, hvort Drottinn muni vi\u00f0 oss gj\u00f6ra samkv\u00e6mt \u00f6llum s\u00ednum d\u00e1semdarverkum, svo a\u00f0 hann fari burt fr\u00e1 oss aftur.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jerem\u00eda vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Segi\u00f0 svo Sedek\u00eda:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g sn\u00fd vi\u00f0 hervopnunum \u00ed h\u00f6ndum y\u00f0ar, sem \u00fe\u00e9r berjist me\u00f0 vi\u00f0 Babelkonung og vi\u00f0 Kaldea, sem a\u00f0 y\u00f0ur kreppa fyrir utan borgarm\u00farinn. \u00c9g safna \u00feeim saman inni \u00ed \u00feessari borg,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og \u00e9g mun sj\u00e1lfur berjast vi\u00f0 y\u00f0ur me\u00f0 \u00fatr\u00e9ttri hendi og sterkum armlegg og me\u00f0 rei\u00f0i, heift og mikilli gremi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g mun lj\u00f3sta \u00edb\u00faa \u00feessarar borgar, b\u00e6\u00f0i menn og skepnur, \u00feeir skulu deyja af mikilli dreps\u00f3tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En eftir \u00fea\u00f0 _ segir Drottinn _ mun \u00e9g selja Sedek\u00eda J\u00fadakonung og \u00fej\u00f3na hans og l\u00fd\u00f0inn, \u00fe\u00e1 er eftir ver\u00f0a \u00ed \u00feessari borg eftir dreps\u00f3ttina, sver\u00f0i\u00f0 og hungri\u00f0, \u00ed hendur Neb\u00fakadresars Babelkonungs og \u00ed hendur \u00f3vina \u00feeirra og \u00ed hendur \u00feeirra, er s\u00e6kjast eftir l\u00edfi \u00feeirra, og hann mun drepa \u00fe\u00e1 me\u00f0 sver\u00f0seggjum hl\u00edf\u00f0arlaust, v\u00e6g\u00f0arlaust og miskunnarlaust.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En vi\u00f0 l\u00fd\u00f0 \u00feennan skalt \u00fe\u00fa segja: Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g legg fyrir y\u00f0ur veg l\u00edfsins og veg dau\u00f0ans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir sem ver\u00f0a kyrrir \u00ed \u00feessari borg, munu deyja fyrir sver\u00f0i, af hungri og af dreps\u00f3tt, en \u00feeir sem fara \u00fat og ganga \u00e1 vald Kaldeum, sem a\u00f0 y\u00f0ur kreppa, \u00feeir munu l\u00edfi halda og hlj\u00f3ta l\u00edf sitt a\u00f0 herfangi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi sn\u00fai\u00f0 andliti m\u00ednu gegn \u00feessari borg, til \u00f3heilla og ekki til heilla _ segir Drottinn. H\u00fan skal ofurseld ver\u00f0a Babelkonungi, og hann skal brenna hana \u00ed eldi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Um h\u00fas konungsins \u00ed J\u00fada. Heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins! Dav\u00ed\u00f0s h\u00fas,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "svo segir Drottinn: Haldi\u00f0 r\u00e9tt a\u00f0 morgni dags og frelsi\u00f0 hinn r\u00e6nda af hendi k\u00fagarans, til \u00feess a\u00f0 heiftarrei\u00f0i m\u00edn brj\u00f3tist ekki \u00fat eins og eldur og brenni, svo a\u00f0 enginn f\u00e1i sl\u00f6kkt sakir illverka y\u00f0ar!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g skal finna \u00feig, \u00fe\u00fa sem b\u00fdr \u00ed dalnum, kletturinn \u00e1 sl\u00e9ttunni _ segir Drottinn _ y\u00f0ur sem segi\u00f0: &#34;Hver skyldi koma ofan gegn oss og hver skyldi brj\u00f3tast inn \u00ed b\u00fasta\u00f0i vora?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e9g skal vitja y\u00f0ar samkv\u00e6mt \u00e1v\u00f6xtum verka y\u00f0ar _ segir Drottinn _ og leggja eld \u00ed sk\u00f3g y\u00f0ar, og hann skal ey\u00f0a \u00f6llu, sem umhverfis hana er."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo m\u00e6lti Drottinn: Gakk \u00fe\u00fa ofan a\u00f0 h\u00f6ll J\u00fadakonungs og flyt \u00fear \u00feessi or\u00f0"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og seg: Heyr or\u00f0 Drottins, konungur \u00ed J\u00fada, \u00fe\u00fa sem situr \u00ed h\u00e1s\u00e6ti Dav\u00ed\u00f0s, \u00fe\u00fa og \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir og l\u00fd\u00f0ur \u00feinn, \u00feeir sem ganga inn um \u00feessi hli\u00f0!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: I\u00f0ki\u00f0 r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti og frelsi\u00f0 hinn r\u00e6nda af hendi k\u00fagarans. Undiroki\u00f0 ekki \u00fatlendinga, muna\u00f0arleysingja og ekkjur, og hafi\u00f0 ekki \u00f3r\u00e9tt \u00ed frammi, og \u00fathelli\u00f0 ekki saklausu bl\u00f3\u00f0i \u00e1 \u00feessum sta\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed ef \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 \u00feetta, munu inn um hli\u00f0 \u00feessa h\u00fass fara konungar, er sitja \u00ed h\u00e1s\u00e6ti Dav\u00ed\u00f0s sem eftirmenn hans, akandi \u00ed v\u00f6gnum og r\u00ed\u00f0andi \u00e1 hestum _ konungurinn sj\u00e1lfur, \u00fej\u00f3nar hans og l\u00fd\u00f0ur hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 ekki \u00feessum or\u00f0um, \u00fe\u00e1 sver \u00e9g vi\u00f0 sj\u00e1lfan mig _ segir Drottinn _ a\u00f0 h\u00f6ll \u00feessi skal ver\u00f0a a\u00f0 ey\u00f0ir\u00fast."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Svo segir Drottinn um h\u00f6ll J\u00fadakonungs: \u00de\u00fa ert m\u00e9r sem G\u00edlea\u00f0, sem L\u00edbanonstindur. Vissulega vil \u00e9g gj\u00f6ra \u00feig a\u00f0 ey\u00f0im\u00f6rk, eins og \u00f3bygg\u00f0ar borgir,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og v\u00edgja spillvirkja \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, hvern me\u00f0 s\u00edn vopn, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir h\u00f6ggvi \u00fe\u00edn \u00e1g\u00e6tu sedrustr\u00e9 og varpi \u00feeim \u00e1 eldinn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Margar \u00fej\u00f3\u00f0ir skulu ganga fram hj\u00e1 \u00feessari borg og menn segja hver vi\u00f0 annan: &#34;Hvers vegna hefir Drottinn fari\u00f0 svo me\u00f0 \u00feessa miklu borg?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 munu menn svara: &#34;Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir yfirg\u00e1fu s\u00e1ttm\u00e1la Drottins, Gu\u00f0s s\u00edns, og f\u00e9llu fram fyrir \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um og \u00fej\u00f3nu\u00f0u \u00feeim.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gr\u00e1ti\u00f0 ekki \u00feann, sem dau\u00f0ur er, og harmi\u00f0 hann ekki. Gr\u00e1ti\u00f0 miklu heldur \u00feann, sem burt er farinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann mun aldrei koma heim aftur og sj\u00e1 \u00e6ttland sitt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn um Sall\u00fam J\u00f3s\u00edason, konung \u00ed J\u00fada, sem r\u00edki t\u00f3k eftir J\u00f3s\u00eda f\u00f6\u00f0ur sinn og burt er farinn \u00far \u00feessum sta\u00f0: Hann mun aldrei framar koma hinga\u00f0 aftur,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "heldur mun hann deyja \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, \u00feanga\u00f0 sem \u00feeir hafa flutt hann hertekinn, en \u00feetta land mun hann aldrei framar l\u00edta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem byggir h\u00fas sitt me\u00f0 rangl\u00e6ti og veggsvalir s\u00ednar me\u00f0 rangindum, sem l\u00e6tur n\u00e1unga sinn vinna fyrir ekki neitt og grei\u00f0ir honum ekki kaup hans,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "sem segir: &#34;\u00c9g vil reisa m\u00e9r r\u00famgott h\u00fas og loftg\u00f3\u00f0ar svalir!&#34; og heggur s\u00e9r glugga, \u00feiljar me\u00f0 sedrusvi\u00f0i og m\u00e1lar fagurrautt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ert \u00fe\u00fa konungur, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa keppir vi\u00f0 a\u00f0ra me\u00f0 h\u00fasagj\u00f6r\u00f0 \u00far sedrusvi\u00f0i? \u00c1t ekki fa\u00f0ir \u00feinn og drakk? En hann i\u00f0ka\u00f0i r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti, \u00fe\u00e1 vegna\u00f0i honum vel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann rak r\u00e9ttar hinna aumu og f\u00e1t\u00e6ku, \u00fe\u00e1 gekk allt vel. Er sl\u00edkt ekki a\u00f0 \u00feekkja mig? _ segir Drottinn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En augu \u00fe\u00edn og hjarta stefna eing\u00f6ngu a\u00f0 eigin \u00e1vinning og a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fathella saklausu bl\u00f3\u00f0i og beita k\u00fagun og undirokun."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn svo um J\u00f3jak\u00edm J\u00f3s\u00edason, J\u00fadakonung: Menn munu ekki harma hann og segja: &#34;\u00c6, br\u00f3\u00f0ir minn! \u00c6, systir!&#34; Menn munu ekki harma hann og segja: &#34;\u00c6, herra! \u00c6, vegsemd hans!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann skal ver\u00f0a jar\u00f0a\u00f0ur eins og asni er jar\u00f0a\u00f0ur: dreginn burt og varpa\u00f0 langt \u00fat fyrir hli\u00f0 Jer\u00fasalem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "St\u00edg \u00fe\u00fa upp \u00e1 L\u00edbanon og hlj\u00f3\u00f0a! L\u00e1t raust \u00fe\u00edna gjalla \u00ed Basan og hlj\u00f3\u00f0a \u00fe\u00fa fr\u00e1 Abar\u00edm, \u00fev\u00ed a\u00f0 allir \u00e1stmenn \u00fe\u00ednir eru sundurmola\u00f0ir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g tala\u00f0i vi\u00f0 \u00feig \u00ed velgengni \u00feinni, en \u00fe\u00fa sag\u00f0ir: &#34;\u00c9g vil ekki heyra!&#34; \u00deannig var breytni \u00fe\u00edn fr\u00e1 \u00e6sku, a\u00f0 \u00fe\u00fa hl\u00fdddir ekki minni raustu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00fa mun stormurinn hir\u00f0a alla hir\u00f0a \u00fe\u00edna, og \u00e1stmenn \u00fe\u00ednir munu herleiddir ver\u00f0a. J\u00e1, \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa ver\u00f0a til skammar og sm\u00e1nar vegna allrar vonsku \u00feinnar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00fa sem b\u00fdr \u00e1 L\u00edbanon og hrei\u00f0rar \u00feig \u00ed sedrustrj\u00e1m, hversu munt \u00fe\u00fa stynja, \u00feegar hr\u00ed\u00f0irnar koma yfir \u00feig, kvalir eins og yfir j\u00f3\u00f0sj\u00faka konu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Svo sannarlega sem \u00e9g lifi _ segir Drottinn _ \u00fe\u00f3tt Konja J\u00f3jak\u00edmsson, konungur \u00ed J\u00fada, v\u00e6ri innsiglishringur \u00e1 h\u00e6gri hendi minni, \u00fe\u00e1 mundi \u00e9g r\u00edfa hann \u00fea\u00f0an."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00e9g sel \u00feig \u00ed hendur \u00feeirra, sem sitja um l\u00edf \u00feitt, og \u00ed hendur \u00feeirra, sem \u00fe\u00fa hr\u00e6\u00f0ist, og \u00ed hendur Neb\u00fakadresars Babelkonungs og \u00ed hendur Kaldea."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00e9g varpa \u00fe\u00e9r og m\u00f3\u00f0ur \u00feinni, sem \u00f3l \u00feig, burt til annars lands, \u00fear sem \u00fei\u00f0 ekki eru\u00f0 f\u00e6dd, og \u00fear skulu\u00f0 \u00fei\u00f0 deyja,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "en \u00ed landi\u00f0, sem \u00feeir \u00fer\u00e1 a\u00f0 komast til aftur, \u00feanga\u00f0 skulu \u00feeir aldrei aftur komast."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Er \u00fe\u00e1 \u00feessi Konja fyrirlitlegt \u00edl\u00e1t, sem ekki er til annars en a\u00f0 brj\u00f3ta sundur, e\u00f0a ker, sem engum manni ge\u00f0jast a\u00f0? Hv\u00ed var honum og ni\u00f0jum hans \u00fe\u00e1 kasta\u00f0 burt og varpa\u00f0 til lands, sem \u00feeir \u00feekktu ekki?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d3 land, land, land, heyr or\u00f0 Drottins!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Skr\u00e1setji\u00f0 \u00feennan mann barnlausan, mann, sem ekki mun ver\u00f0a l\u00e1ngefinn um dagana, \u00fev\u00ed a\u00f0 engum af ni\u00f0jum hans mun au\u00f0nast a\u00f0 sitja \u00ed h\u00e1s\u00e6ti Dav\u00ed\u00f0s og r\u00edkja framar yfir J\u00fada."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vei hir\u00f0unum, sem ey\u00f0a og tv\u00edstra g\u00e6sluhj\u00f6r\u00f0 minni! segir Drottinn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, svo um hir\u00f0ana, sem g\u00e6ta \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar: \u00de\u00e9r hafi\u00f0 tv\u00edstra\u00f0 sau\u00f0um m\u00ednum og sundra\u00f0 \u00feeim og ekki liti\u00f0 eftir \u00feeim. Sj\u00e1, \u00e9g skal vitja vonskuverka y\u00f0ar \u00e1 y\u00f0ur _ segir Drottinn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00e9g vil sj\u00e1lfur safna leifum hjar\u00f0ar minnar saman \u00far \u00f6llum l\u00f6ndum, \u00feanga\u00f0 sem \u00e9g hefi reki\u00f0 \u00fe\u00e1, og lei\u00f0a \u00fe\u00e1 aftur \u00ed haglendi \u00feeirra, og \u00feeir skulu frj\u00f3vgast og \u00feeim fj\u00f6lga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00e9g vil setja hir\u00f0a yfir \u00fe\u00e1, og \u00feeir skulu g\u00e6ta \u00feeirra, og \u00feeir skulu eigi framar hr\u00e6\u00f0ast n\u00e9 skelfast og einskis \u00feeirra skal sakna\u00f0 ver\u00f0a _ segir Drottinn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir dagar munu koma _ segir Drottinn _ a\u00f0 \u00e9g mun uppvekja fyrir Dav\u00ed\u00f0 r\u00e9ttan kvist, er r\u00edkja skal sem konungur og breyta viturlega og i\u00f0ka r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti \u00ed landinu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1 hans d\u00f6gum mun J\u00fada h\u00f3lpinn ver\u00f0a og \u00cdsrael b\u00faa \u00f3hultur, og \u00feetta mun ver\u00f0a nafn hans, \u00fea\u00f0 er menn nefna hann me\u00f0: &#34;Drottinn er vort r\u00e9ttl\u00e6ti!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sj\u00e1, fyrir \u00fev\u00ed munu \u00feeir dagar koma _ segir Drottinn _ a\u00f0 menn munu eigi framar segja: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir, s\u00e1 er leiddi \u00cdsraelsmenn \u00fat af Egyptalandi!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "heldur: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir, s\u00e1 er leiddi og flutti heim ni\u00f0ja \u00cdsraels h\u00fass \u00far landinu nor\u00f0ur fr\u00e1 og \u00far \u00f6llum \u00feeim l\u00f6ndum, \u00feanga\u00f0 sem \u00e9g haf\u00f0i reki\u00f0 \u00fe\u00e1, svo a\u00f0 \u00feeir m\u00e6ttu b\u00faa \u00ed landi s\u00ednu!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Um sp\u00e1mennina: Hjarta\u00f0 \u00ed brj\u00f3sti m\u00e9r er sundurmari\u00f0, \u00f6ll bein m\u00edn skj\u00e1lfa. \u00c9g er eins og drukkinn ma\u00f0ur, eins og ma\u00f0ur sem v\u00edni\u00f0 hefir buga\u00f0, vegna Drottins og vegna hans heil\u00f6gu or\u00f0a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Landi\u00f0 er fullt af h\u00f3rk\u00f6rlum, j\u00e1, vegna b\u00f6lvunarinnar syrgir landi\u00f0, og beitil\u00f6ndin \u00ed \u00f6r\u00e6funum eru skr\u00e6lnu\u00f0. \u00deeir hlaupa \u00e1 eftir vonsku og styrkur \u00feeirra er \u00f3sanns\u00f6gli."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00e6\u00f0i sp\u00e1menn og prestar eru gu\u00f0lausir, jafnvel \u00ed h\u00fasi m\u00ednu hefi \u00e9g reki\u00f0 mig \u00e1 vonsku \u00feeirra _ segir Drottinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed mun vegur \u00feeirra ver\u00f0a \u00feeim eins og sleipir sta\u00f0ir \u00ed myrkri. \u00deeim skal ver\u00f0a hrundi\u00f0, svo a\u00f0 \u00feeir detti \u00e1 honum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g lei\u00f0i \u00f3hamingju yfir \u00fe\u00e1 \u00e1ri\u00f0 sem \u00feeim ver\u00f0ur refsa\u00f0 _ segir Drottinn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hj\u00e1 sp\u00e1m\u00f6nnum Samar\u00edu s\u00e1 \u00e9g hneykslanlegt ath\u00e6fi: \u00deeir sp\u00e1\u00f0u \u00ed nafni Baals og leiddu l\u00fd\u00f0 minn \u00cdsrael afvega."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En hj\u00e1 sp\u00e1m\u00f6nnum Jer\u00fasalem s\u00e1 \u00e9g hryllilegt ath\u00e6fi: \u00deeir dr\u00fdgja h\u00f3r og fara me\u00f0 lygar og veita illgj\u00f6r\u00f0arm\u00f6nnum li\u00f0veislu, svo a\u00f0 enginn \u00feeirra sn\u00fdr s\u00e9r fr\u00e1 illsku sinni. \u00deeir eru allir or\u00f0nir m\u00e9r eins og S\u00f3d\u00f3ma og \u00edb\u00faar hennar eins og G\u00f3morra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn allsherjar svo um sp\u00e1mennina: Sj\u00e1, \u00e9g vil gefa \u00feeim malurt a\u00f0 eta og eiturvatn a\u00f0 drekka, \u00fev\u00ed a\u00f0 fr\u00e1 sp\u00e1m\u00f6nnum Jer\u00fasalem hefir gu\u00f0leysi brei\u00f0st \u00fat um allt landi\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 ekki \u00e1 or\u00f0 sp\u00e1mannanna, sem sp\u00e1 y\u00f0ur; \u00feeir draga y\u00f0ur \u00e1 t\u00e1lar. \u00deeir bo\u00f0a vitranir, sem \u00feeir sj\u00e1lfir hafa spunni\u00f0 upp, en ekki fengi\u00f0 fr\u00e1 Drottni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00edfelldlega segja \u00feeir vi\u00f0 \u00fe\u00e1, er hafa hafna\u00f0 or\u00f0i Drottins: &#34;Y\u00f0ur mun heill hlotnast!&#34; Og vi\u00f0 alla sem fara eftir \u00fever\u00fa\u00f0 hjarta s\u00edns, segja \u00feeir: &#34;Engin \u00f3g\u00e6fa mun yfir y\u00f0ur koma!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00e1, hver stendur \u00ed r\u00e1\u00f0i Drottins? Hver s\u00e9r og heyrir or\u00f0 hans? Hver gefur gaum a\u00f0 or\u00f0um m\u00ednum og kunngj\u00f6rir \u00feau?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sj\u00e1, stormur Drottins br\u00fdst fram _ rei\u00f0i og hvirfilbylur _ hann steypist yfir h\u00f6fu\u00f0 hinna \u00f3gu\u00f0legu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Rei\u00f0i Drottins l\u00e9ttir ekki fyrr en hann hefir framkv\u00e6mt og leitt til lykta fyrir\u00e6tlanir hjarta s\u00edns. S\u00ed\u00f0ar meir munu\u00f0 \u00fe\u00e9r skilja \u00fea\u00f0 greinilega."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g hefi ekki sent sp\u00e1mennina, og \u00fe\u00f3 hlupu \u00feeir. \u00c9g hefi eigi tala\u00f0 til \u00feeirra, og \u00fe\u00f3 sp\u00e1\u00f0u \u00feeir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hef\u00f0u \u00feeir sta\u00f0i\u00f0 \u00ed m\u00ednu r\u00e1\u00f0i, \u00fe\u00e1 mundu \u00feeir kunngj\u00f6ra \u00fej\u00f3\u00f0 minni m\u00edn or\u00f0 og sn\u00faa \u00feeim fr\u00e1 \u00feeirra vonda vegi og fr\u00e1 \u00feeirra vondu verkum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Er \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0eins Gu\u00f0 \u00ed n\u00e1nd _ segir Drottinn _ og ekki Gu\u00f0 \u00ed fjarl\u00e6g\u00f0?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Getur nokkur fali\u00f0 sig \u00ed fylgsnum, svo a\u00f0 \u00e9g sj\u00e1i hann ekki? _ segir Drottinn. Uppfylli \u00e9g ekki himin og j\u00f6r\u00f0? _ segir Drottinn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g heyri hva\u00f0 sp\u00e1mennirnir segja, \u00feeir sem bo\u00f0a lygar \u00ed m\u00ednu nafni. \u00deeir segja: &#34;Mig dreymdi, mig dreymdi!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hversu lengi \u00e1 \u00feetta svo a\u00f0 ganga? \u00c6tla sp\u00e1mennirnir, \u00feeir er bo\u00f0a lygar og flytja t\u00e1l, er \u00feeir sj\u00e1lfir hafa upp spunni\u00f0 _"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hvort hyggjast \u00feeir a\u00f0 koma \u00fej\u00f3\u00f0 minni til a\u00f0 gleyma nafni m\u00ednu, me\u00f0 draumum s\u00ednum, er \u00feeir segja hver \u00f6\u00f0rum, eins og fe\u00f0ur \u00feeirra gleymdu nafni m\u00ednu vegna Baals?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e1 sp\u00e1ma\u00f0ur, sem dreymir draum, segi drauminn, og s\u00e1, sem hefir mitt or\u00f0, flytji hann mitt or\u00f0 \u00ed sannleika. Hva\u00f0 er sameiginlegt h\u00e1lmstr\u00e1i og korni? _ segir Drottinn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Er ekki or\u00f0 mitt eins og eldur _ segir Drottinn _ og eins og hamar, sem sundurmolar klettana?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feess vegna skal \u00e9g finna sp\u00e1mennina _ segir Drottinn _ sem stela or\u00f0um m\u00ednum hver fr\u00e1 \u00f6\u00f0rum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9g skal finna sp\u00e1mennina _ segir Drottinn _ sem taka til sinnar eigin tungu til \u00feess a\u00f0 umla gu\u00f0m\u00e6li."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9g skal finna sp\u00e1mennina, sem kunngj\u00f6ra lygadrauma _ segir Drottinn _ og segja fr\u00e1 \u00feeim og lei\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edna afvega me\u00f0 lygum s\u00ednum og gorti, og \u00fe\u00f3 hefi \u00e9g ekki sent \u00fe\u00e1 og ekkert umbo\u00f0 gefi\u00f0 \u00feeim, og \u00feeir gj\u00f6ra \u00feessari \u00fej\u00f3\u00f0 alls ekkert gagn _ segir Drottinn."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deegar \u00feessi l\u00fd\u00f0ur spyr \u00feig, e\u00f0a einhver sp\u00e1ma\u00f0urinn e\u00f0a einhver presturinn, og segir: &#34;Hver er byr\u00f0i Drottins?&#34; \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00de\u00e9r eru\u00f0 byr\u00f0in, og \u00e9g mun varpa y\u00f0ur af m\u00e9r _ segir Drottinn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En s\u00e1 sp\u00e1ma\u00f0ur og s\u00e1 prestur og s\u00e1 l\u00fd\u00f0ur, sem talar um &#34;byr\u00f0i Drottins&#34; _ sl\u00edks manns vil \u00e9g vitja og h\u00fass hans."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Svo skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r segja hver vi\u00f0 annan og einn vi\u00f0 annan: &#34;Hverju hefir Drottinn svara\u00f0?&#34; e\u00f0a &#34;Hva\u00f0 hefir Drottinn sagt?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En &#34;byr\u00f0i Drottins&#34; skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki framar nefna, \u00fev\u00ed a\u00f0 hverjum manni munu \u00feau or\u00f0 hans ver\u00f0a &#34;byr\u00f0i&#34;, \u00fear sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 rangf\u00e6rt or\u00f0 hins lifanda Gu\u00f0s, Drottins allsherjar, vors Gu\u00f0s."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Svo skulu menn segja vi\u00f0 sp\u00e1manninn: &#34;Hverju hefir Drottinn svara\u00f0 \u00fe\u00e9r?&#34; e\u00f0a &#34;Hva\u00f0 hefir Drottinn sagt?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r tali\u00f0 um &#34;byr\u00f0i&#34; Drottins _ \u00fe\u00e1 segir Drottinn svo: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0hafi\u00f0 \u00feetta or\u00f0 &#34;byr\u00f0i Drottins&#34;, \u00fe\u00f3tt \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i y\u00f0ur \u00fe\u00e1 or\u00f0sending: \u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki tala um &#34;byr\u00f0i Drottins&#34; _"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "sj\u00e1, fyrir \u00fev\u00ed vil \u00e9g hefja y\u00f0ur upp og varpa y\u00f0ur og borginni, sem \u00e9g gaf y\u00f0ur og fe\u00f0rum y\u00f0ar, burt fr\u00e1 m\u00ednu augliti."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og \u00e9g legg \u00e1 y\u00f0ur eil\u00edfa sm\u00e1n og eil\u00edfa sk\u00f6mm, sem aldrei mun gleymast."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn l\u00e9t mig sj\u00e1: Tv\u00e6r karfir fullar af f\u00edkjum voru settar fyrir framan musteri Drottins, eftir a\u00f0 Neb\u00fakadresar Babelkonungur haf\u00f0i herleitt Jekonja J\u00f3jak\u00edmsson, J\u00fadakonung, og h\u00f6f\u00f0ingjana \u00ed J\u00fada og tr\u00e9smi\u00f0ina og j\u00e1rnsmi\u00f0ina burt fr\u00e1 Jer\u00fasalem og flutt \u00fe\u00e1 til Bab\u00fdlon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cd annarri k\u00f6rfinni voru mj\u00f6g g\u00f3\u00f0ar f\u00edkjur, l\u00edkar \u00e1rf\u00edkjum, en \u00ed hinni k\u00f6rfinni voru mj\u00f6g vondar f\u00edkjur, sem voru svo vondar, a\u00f0 \u00fe\u00e6r voru \u00f3\u00e6tar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: Hva\u00f0 s\u00e9r \u00fe\u00fa, Jerem\u00eda? Og \u00e9g svara\u00f0i: F\u00edkjur! G\u00f3\u00f0u f\u00edkjurnar eru mj\u00f6g g\u00f3\u00f0ar, en \u00fe\u00e6r vondu eru mj\u00f6g vondar, j\u00e1 svo vondar, a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru \u00f3\u00e6tar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til m\u00edn:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: Eins og \u00e1 \u00feessar g\u00f3\u00f0u f\u00edkjur, svo l\u00edt \u00e9g \u00e1 hina herleiddu \u00far J\u00fada, sem \u00e9g hefi sent h\u00e9\u00f0an til Kaldealands, \u00feeim til heilla."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g beini augum m\u00ednum \u00e1 \u00fe\u00e1 \u00feeim til heilla og flyt \u00fe\u00e1 aftur inn \u00ed \u00feetta land, svo a\u00f0 \u00e9g megi byggja \u00fe\u00e1 upp og ekki r\u00edfa \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur aftur og gr\u00f3\u00f0ursetja \u00fe\u00e1 og ekki uppr\u00e6ta \u00fe\u00e1 aftur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00e9g gef \u00feeim hjarta til a\u00f0 \u00feekkja mig, a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, og \u00feeir skulu vera m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0 og \u00e9g skal vera \u00feeirra Gu\u00f0, \u00feegar \u00feeir sn\u00faa s\u00e9r til m\u00edn af \u00f6llu hjarta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og eins og vondu f\u00edkjurnar, sem eru svo vondar, a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru \u00f3\u00e6tar _ j\u00e1, svo segir Drottinn _, \u00feannig vil \u00e9g fara me\u00f0 Sedek\u00eda konung \u00ed J\u00fada og h\u00f6f\u00f0ingja hans og leifarnar af Jer\u00fasalem, \u00fe\u00e1 sem eftir eru \u00ed \u00feessu landi og \u00fe\u00e1 sem setst hafa a\u00f0 \u00ed Egyptalandi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g mun gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 a\u00f0 gr\u00fdlu, a\u00f0 andstygg\u00f0 \u00f6llum konungsr\u00edkjum jar\u00f0ar, a\u00f0 h\u00e1\u00f0ung, or\u00f0skvi\u00f0, spotti og form\u00e6ling \u00e1 \u00f6llum \u00feeim st\u00f6\u00f0um, \u00feanga\u00f0 sem \u00e9g rek \u00fe\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00e9g sendi sver\u00f0, hungur og dreps\u00f3tt \u00ed m\u00f3ti \u00feeim, \u00fear til er \u00feeir eru gj\u00f6reyddir \u00far landinu, sem \u00e9g gaf \u00feeim og fe\u00f0rum \u00feeirra."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0 sem kom til Jerem\u00eda um alla J\u00fadamenn \u00e1 fj\u00f3r\u00f0a r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3jak\u00edms J\u00f3s\u00edasonar, konungs \u00ed J\u00fada _ \u00fea\u00f0 var fyrsta r\u00edkis\u00e1r Neb\u00fakadresars Babelkonungs _,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "or\u00f0i\u00f0, sem Jerem\u00eda sp\u00e1ma\u00f0ur tala\u00f0 til alls J\u00fadal\u00fd\u00f0s og til allra Jer\u00fasalemb\u00faa:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e1 \u00ferett\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3s\u00eda Am\u00f3nssonar, J\u00fadakonungs, og fram \u00e1 \u00feennan dag, n\u00fa \u00ed tuttugu og \u00ferj\u00fa \u00e1r, hefir or\u00f0 Drottins komi\u00f0 til m\u00edn og \u00e9g hefi tala\u00f0 til y\u00f0ar seint og snemma, en \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki heyrt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Drottinn hefir sent til y\u00f0ar alla \u00fej\u00f3na s\u00edna, sp\u00e1mennina, b\u00e6\u00f0i seint og snemma, en \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki heyrt, n\u00e9 heldur lagt vi\u00f0 eyrun til \u00feess a\u00f0 heyra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: &#34;Sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur, hver og einn fr\u00e1 s\u00ednum vonda vegi og fr\u00e1 y\u00f0ar vondu verkum, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r b\u00faa kyrrir \u00ed landinu, sem Drottinn gaf y\u00f0ur og fe\u00f0rum y\u00f0ar, fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0 til eil\u00edf\u00f0ar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En elti\u00f0 ekki a\u00f0ra gu\u00f0i til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00feeim og falla fram fyrir \u00feeim, og egni\u00f0 mig ekki til rei\u00f0i me\u00f0 handaverkum y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00e9g l\u00e1ti y\u00f0ur ekkert b\u00f6l a\u00f0 h\u00f6ndum bera.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r hl\u00fdddu\u00f0 ekki \u00e1 mig _ segir Drottinn _ heldur egndu\u00f0 mig til rei\u00f0i me\u00f0 handaverkum y\u00f0ar, y\u00f0ur sj\u00e1lfum til ills."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn allsherjar svo: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hl\u00fdddu\u00f0 ekki or\u00f0um m\u00ednum,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vil \u00e9g l\u00e1ta s\u00e6kja allar kynkv\u00edslir nor\u00f0ursins _ segir Drottinn _ og Neb\u00fakadresar Babelkonung, \u00fej\u00f3n minn, og l\u00e1ta \u00fe\u00e1 brj\u00f3tast inn yfir \u00feetta land og inn \u00e1 \u00edb\u00faa \u00feess og inn \u00e1 allar \u00feessar \u00fej\u00f3\u00f0ir h\u00e9r umhverfis, og \u00e9g vil helga \u00fe\u00e1 banni og gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 a\u00f0 skelfing og spotti og eil\u00edfri h\u00e1\u00f0ung,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og \u00e9g vil l\u00e1ta gj\u00f6rsamlega hverfa me\u00f0al \u00feeirra \u00f6ll \u00e1n\u00e6gju- og gle\u00f0ihlj\u00f3\u00f0, \u00f6ll fagna\u00f0arl\u00e6ti br\u00fa\u00f0guma og br\u00fa\u00f0ar, \u00f6ll kvarnarhlj\u00f3\u00f0 og lampalj\u00f3s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og allt \u00feetta land skal ver\u00f0a a\u00f0 r\u00fast, a\u00f0 au\u00f0n, og \u00feessar \u00fej\u00f3\u00f0ir skulu \u00fej\u00f3na Babelkonungi \u00ed sj\u00f6t\u00edu \u00e1r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00feegar sj\u00f6t\u00edu \u00e1r eru li\u00f0in, mun \u00e9g refsa Babelkonungi og \u00feessari \u00fej\u00f3\u00f0 _ segir Drottinn _ fyrir misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra, og gj\u00f6ra land Kaldea a\u00f0 eil\u00edfri au\u00f0n."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00e9g mun l\u00e1ta fram koma \u00e1 \u00feessu landi \u00f6ll \u00feau h\u00f3tunaror\u00f0, er \u00e9g hefi tala\u00f0 gegn \u00fev\u00ed, allt \u00fea\u00f0 sem rita\u00f0 er \u00ed \u00feessari b\u00f3k, \u00fea\u00f0 sem Jerem\u00eda hefir sp\u00e1\u00f0 um allar \u00fej\u00f3\u00f0ir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 voldugar \u00fej\u00f3\u00f0ir og miklir konungar munu og gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 a\u00f0 \u00fer\u00e6lum, og \u00e9g mun gjalda \u00feeim eftir ath\u00e6fi \u00feeirra og eftir handaverkum \u00feeirra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Svo sag\u00f0i Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, vi\u00f0 mig: Tak vi\u00f0 \u00feessum bikar rei\u00f0iv\u00ednsins af hendi m\u00e9r og l\u00e1t allar \u00fej\u00f3\u00f0irnar drekka af honum, \u00fe\u00e6r er \u00e9g sendi \u00feig til,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00fe\u00e6r drekki og reiki og ver\u00f0i vitskertar af sver\u00f0inu, er \u00e9g sendi me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k \u00e9g vi\u00f0 bikarnum af hendi Drottins og l\u00e9t allar \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir drekka, sem Drottinn haf\u00f0i sent mig til:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jer\u00fasalem og borgirnar \u00ed J\u00fada, konunga hennar og h\u00f6f\u00f0ingja, til a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 a\u00f0 r\u00fast, a\u00f0 skelfing, a\u00f0 spotti og form\u00e6ling, eins og n\u00fa er fram komi\u00f0,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fara\u00f3, Egyptalandskonung, og \u00fej\u00f3na hans og h\u00f6f\u00f0ingja, alla \u00fej\u00f3\u00f0 hans og allan \u00fej\u00f3\u00f0blending,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "alla konunga \u00ed \u00das-landi, alla konunga \u00ed Filistalandi, sem s\u00e9 Askalon, Gasa, Ekron og leifarnar af Asd\u00f3d,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ed\u00f3m og M\u00f3ab og Amm\u00f3n\u00edta,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "alla konunga \u00ed T\u00fdrus og alla konunga \u00ed S\u00eddon og konungana \u00e1 str\u00f6ndunum, hinum megin hafsins,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dedan og Tema og B\u00fas og alla sem skera h\u00e1r sitt vi\u00f0 vangann,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "alla konunga Arab\u00edu og alla konunga \u00fej\u00f3\u00f0blendinganna, sem b\u00faa \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "alla konungana \u00ed Simr\u00ed og alla konungana \u00ed Elam og alla konungana \u00ed Med\u00edu,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "alla konungana nor\u00f0ur fr\u00e1, hvort sem \u00feeir b\u00faa n\u00e1l\u00e6gt hver \u00f6\u00f0rum e\u00f0a langt hver fr\u00e1 \u00f6\u00f0rum, \u00ed stuttu m\u00e1li \u00f6ll konungsr\u00edki \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni. En konungurinn \u00ed Sesak skal drekka \u00e1 eftir \u00feeim."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa skalt segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Drekki\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 drukknir, sp\u00fai\u00f0 og detti\u00f0 og standi\u00f0 ekki upp aftur, af sver\u00f0inu, sem \u00e9g sendi me\u00f0al y\u00f0ar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En f\u00e6rist \u00feeir undan a\u00f0 taka vi\u00f0 bikarnum af hendi \u00feinni til \u00feess a\u00f0 drekka, \u00fe\u00e1 seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn allsherjar: Drekka skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, hj\u00e1 borginni, sem nefnd er eftir nafni m\u00ednu, l\u00e6t \u00e9g \u00f3g\u00e6funa fyrst r\u00ed\u00f0a yfir, _ og \u00fe\u00e9r skyldu\u00f0 sleppa \u00f3hegndir? \u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki sleppa \u00f3hegndir, \u00fev\u00ed a\u00f0 sver\u00f0i b\u00fd\u00f0 \u00e9g \u00fat gegn \u00f6llum \u00edb\u00faum jar\u00f0arinnar _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt kunngj\u00f6ra \u00feeim \u00f6ll \u00feessi or\u00f0 og segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Af h\u00e6\u00f0um kve\u00f0a vi\u00f0 rei\u00f0ar\u00ferumur Drottins. Hann l\u00e6tur r\u00f6dd s\u00edna gjalla fr\u00e1 s\u00ednum heilaga b\u00fasta\u00f0. Hann \u00ferumar h\u00e1tt \u00fat yfir haglendi sitt, raust hans gellur, eins og hr\u00f3p \u00feeirra, sem v\u00ednber tro\u00f0a."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Dynurinn berst \u00f6llum \u00feeim sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0u b\u00faa, \u00fat \u00e1 enda jar\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn \u00fereytir deilu vi\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0irnar, hann gengur \u00ed d\u00f3m vi\u00f0 allt hold. Hina \u00f3gu\u00f0legu ofurselur hann sver\u00f0inu! _ segir Drottinn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: Sj\u00e1, \u00f3g\u00e6fa fer fr\u00e1 einni \u00fej\u00f3\u00f0 til annarrar, og \u00e1kafur stormur r\u00eds \u00e1 \u00fatja\u00f0ri jar\u00f0ar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deeir sem Drottinn hefir fellt, munu \u00e1 \u00feeim degi liggja dau\u00f0ir fr\u00e1 einum enda jar\u00f0arinnar til annars. \u00deeir munu eigi ver\u00f0a harma\u00f0ir, eigi safna\u00f0 saman og eigi jar\u00f0a\u00f0ir, \u00feeir skulu ver\u00f0a a\u00f0 \u00e1bur\u00f0i \u00e1 akrinum."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c6pi\u00f0, hir\u00f0ar, og kveini\u00f0! Velti\u00f0 y\u00f0ur \u00ed duftinu, \u00fe\u00e9r lei\u00f0togar hjar\u00f0arinnar! \u00dev\u00ed a\u00f0 y\u00f0ar t\u00edmi er kominn, a\u00f0 y\u00f0ur ver\u00f0i sl\u00e1tra\u00f0 og y\u00f0ur tv\u00edstra\u00f0, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 detta ni\u00f0ur eins og ver\u00f0m\u00e6tt ker."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er ekkert athvarf lengur fyrir hir\u00f0ana og engin undankoma fyrir lei\u00f0toga hjar\u00f0arinnar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Heyr kvein hir\u00f0anna og \u00f3p lei\u00f0toga hjar\u00f0arinnar, af \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn ey\u00f0ir haglendi \u00feeirra,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "og hin fri\u00f0s\u00e6lu beitil\u00f6nd eru gj\u00f6reydd or\u00f0in fyrir hinni brennandi rei\u00f0i Drottins."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hann hefir yfirgefi\u00f0 sk\u00f3garrunn sinn, eins og lj\u00f3ni\u00f0, j\u00e1, a\u00f0 au\u00f0n var\u00f0 land \u00feeirra fyrir hinu v\u00edgfreka sver\u00f0i og fyrir hans brennandi rei\u00f0i."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd byrjun r\u00edkisstj\u00f3rnar J\u00f3jak\u00edms J\u00f3s\u00edasonar, konungs \u00ed J\u00fada, kom \u00feetta or\u00f0 fr\u00e1 Drottni:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Gakk \u00ed forgar\u00f0 musteris Drottins, og tala til allra \u00feeirra manna \u00far J\u00fadaborgum, sem komnir eru til \u00feess a\u00f0 falla fram \u00ed musteri Drottins, \u00f6ll \u00feau or\u00f0, sem \u00e9g hefi bo\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 tala til \u00feeirra. \u00de\u00fa skalt ekki draga neitt or\u00f0 undan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ef til vill hl\u00fd\u00f0a \u00feeir og sn\u00faa s\u00e9r, hver og einn fr\u00e1 s\u00ednum vonda vegi. Mun mig \u00fe\u00e1 i\u00f0ra \u00feeirrar \u00f3hamingju, sem \u00e9g hygg a\u00f0 lei\u00f0a yfir \u00fe\u00e1 sakir illra verka \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt segja \u00feeim: Svo segir Drottinn: Ef \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 m\u00e9r ekki, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r breyti\u00f0 eftir l\u00f6gm\u00e1li m\u00ednu, sem \u00e9g hefi fyrir y\u00f0ur lagt,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 or\u00f0um \u00fej\u00f3na minna, sp\u00e1mannanna, er \u00e9g hefi sent til y\u00f0ar \u00e6 a\u00f0 n\u00fdju \u00f3afl\u00e1tanlega, _ en \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki hl\u00fdtt \u00feeim _,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vil \u00e9g fara me\u00f0 \u00feetta h\u00fas eins og h\u00fasi\u00f0 \u00ed S\u00edl\u00f3, og gj\u00f6ra \u00feessa borg a\u00f0 form\u00e6ling fyrir allar \u00fej\u00f3\u00f0ir jar\u00f0arinnar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En er prestarnir og sp\u00e1mennirnir og allur l\u00fd\u00f0urinn heyr\u00f0i Jerem\u00eda flytja \u00feessi or\u00f0 \u00ed musteri Drottins,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og Jerem\u00eda haf\u00f0i loki\u00f0 a\u00f0 tala allt \u00fea\u00f0, sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum a\u00f0 tala til alls l\u00fd\u00f0sins, \u00fe\u00e1 t\u00f3ku prestarnir og sp\u00e1mennirnir og allur l\u00fd\u00f0urinn hann h\u00f6ndum og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00de\u00fa skalt vissulega deyja!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa sp\u00e1\u00f0 \u00ed nafni Drottins og sagt: \u00deetta h\u00fas skal ver\u00f0a eins og h\u00fasi\u00f0 \u00ed S\u00edl\u00f3, og \u00feessi borg skal \u00ed ey\u00f0i l\u00f6g\u00f0 og mannlaus ver\u00f0a!&#34; Og allur l\u00fd\u00f0urinn safna\u00f0ist gegn Jerem\u00eda \u00ed musteri Drottins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En er h\u00f6f\u00f0ingjarnir \u00ed J\u00fada fr\u00e9ttu \u00feetta, f\u00f3ru \u00feeir \u00far konungsh\u00f6llinni upp til musteris Drottins og settust \u00fati fyrir Hinu n\u00fdja hli\u00f0i musterisins."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og prestarnir og sp\u00e1mennirnir t\u00f6lu\u00f0u til h\u00f6f\u00f0ingjanna og alls l\u00fd\u00f0sins og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deessi ma\u00f0ur er dau\u00f0a sekur, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir sp\u00e1\u00f0 gegn \u00feessari borg, eins og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 heyrt me\u00f0 eigin eyrum.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jerem\u00eda m\u00e6lti til allra h\u00f6f\u00f0ingjanna og alls l\u00fd\u00f0sins \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Drottinn hefir sent mig til \u00feess a\u00f0 bo\u00f0a \u00f6ll \u00feessi or\u00f0, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 heyrt, gegn \u00feessu h\u00fasi og \u00feessari borg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og b\u00e6ti\u00f0 n\u00fa framfer\u00f0i y\u00f0ar og athafnir og hl\u00fd\u00f0i\u00f0 raustu Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar, svo a\u00f0 Drottin megi i\u00f0ra \u00feeirrar \u00f3hamingju, er hann hefir h\u00f3ta\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En a\u00f0 \u00fev\u00ed er til sj\u00e1lfs m\u00edn kemur, \u00fe\u00e1 er \u00e9g \u00e1 y\u00f0ar valdi. Gj\u00f6ri\u00f0 vi\u00f0 mig \u00fea\u00f0, sem y\u00f0ur \u00feykir gott og r\u00e9tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vita, a\u00f0 ef \u00fe\u00e9r dey\u00f0i\u00f0 mig, \u00fe\u00e1 lei\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r saklaust bl\u00f3\u00f0 yfir y\u00f0ur og yfir \u00feessa borg og yfir \u00edb\u00faa hennar, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir sannlega sent mig til y\u00f0ar til \u00feess a\u00f0 flytja y\u00f0ur \u00f6ll \u00feessi or\u00f0.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u h\u00f6f\u00f0ingjarnir og allur l\u00fd\u00f0urinn vi\u00f0 prestana og sp\u00e1mennina: &#34;\u00deessi ma\u00f0ur er ekki dau\u00f0a sekur, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir tala\u00f0 til vor \u00ed nafni Drottins, Gu\u00f0s vors.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu nokkrir af \u00f6ldungum landsins fram og m\u00e6ltu til alls mannsafna\u00f0arins \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;M\u00edka fr\u00e1 M\u00f3reset kom fram sem sp\u00e1ma\u00f0ur \u00e1 d\u00f6gum Hisk\u00eda konungs \u00ed J\u00fada og m\u00e6lti til alls J\u00fadal\u00fd\u00f0s \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: ,Svo segir Drottinn allsherjar: S\u00edon mun pl\u00e6g\u00f0 ver\u00f0a sem akur og Jer\u00fasalem mun ver\u00f0a a\u00f0 r\u00fastum og musterisfjalli\u00f0 a\u00f0 sk\u00f3garh\u00e6\u00f0um.`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hvort deyddi Hisk\u00eda J\u00fadakonungur og allur J\u00fadal\u00fd\u00f0ur hann? \u00d3tta\u00f0ist hann ekki Drottin og bl\u00ed\u00f0ka\u00f0i Drottin, svo a\u00f0 Drottin i\u00f0ra\u00f0i \u00feeirrar \u00f3hamingju, er hann haf\u00f0i h\u00f3ta\u00f0 \u00feeim? En v\u00e9r erum r\u00e9tt a\u00f0 \u00fev\u00ed komnir a\u00f0 baka oss mikla \u00f3hamingju!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Annar ma\u00f0ur var og, sem sp\u00e1\u00f0i \u00ed nafni Drottins, \u00dar\u00eda Semajason fr\u00e1 Kirjat-Jear\u00edm. Hann sp\u00e1\u00f0i og gegn \u00feessari borg og \u00feessu landi, alveg \u00e1 sama h\u00e1tt og Jerem\u00eda."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En er J\u00f3jak\u00edm konungur og allir kappar hans og allir h\u00f6f\u00f0ingjarnir spur\u00f0u or\u00f0 hans, leita\u00f0ist konungur vi\u00f0 a\u00f0 l\u00e1ta drepa hann. En er \u00dar\u00eda fr\u00e9tti \u00fea\u00f0, var\u00f0 hann hr\u00e6ddur, fl\u00fd\u00f0i burt og f\u00f3r til Egyptalands."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En J\u00f3jak\u00edm konungur gj\u00f6r\u00f0i menn til Egyptalands, Elnatan Akb\u00f3rsson og menn me\u00f0 honum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f3ttu \u00dar\u00eda til Egyptalands og f\u00f3ru me\u00f0 hann til J\u00f3jak\u00edms konungs, og hann l\u00e9t drepa hann me\u00f0 sver\u00f0i og kasta l\u00edkinu \u00e1 grafir m\u00fagamanna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En Ah\u00edkam Safansson vernda\u00f0i Jerem\u00eda, svo a\u00f0 hann var eigi framseldur \u00ed hendur l\u00fd\u00f0sins til l\u00edfl\u00e1ts."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd upphafi r\u00edkisstj\u00f3rnar Sedek\u00eda J\u00f3s\u00edasonar, konungs \u00ed J\u00fada, kom \u00feetta or\u00f0 til Jerem\u00eda fr\u00e1 Drottni:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: Gj\u00f6r \u00fe\u00e9r b\u00f6nd og ok og legg um h\u00e1ls \u00fe\u00e9r"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og gj\u00f6r konunginum \u00ed Ed\u00f3m og konunginum \u00ed M\u00f3ab og konungi Amm\u00f3n\u00edta og konunginum \u00ed T\u00fdrus og konunginum \u00ed S\u00eddon or\u00f0sending me\u00f0 sendim\u00f6nnunum, sem komnir eru til Jer\u00fasalem til Sedek\u00eda J\u00fadakonungs,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og bj\u00f3\u00f0 \u00feeim a\u00f0 m\u00e6la svo til herra sinna: &#34;Svo sag\u00f0i Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Svo skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r segja vi\u00f0 herra y\u00f0ar:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g hefi gj\u00f6rt j\u00f6r\u00f0ina og mennina og skepnurnar, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni eru, me\u00f0 m\u00ednum mikla m\u00e6tti og \u00fatr\u00e9tta armlegg, og \u00e9g gef \u00feetta \u00feeim, er m\u00e9r \u00fe\u00f3knast."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og n\u00fa gef \u00e9g \u00f6ll \u00feessi l\u00f6nd \u00e1 vald Neb\u00fakadnesars Babelkonungs, \u00fej\u00f3ns m\u00edns. Jafnvel d\u00fdr merkurinnar gef \u00e9g honum, til \u00feess a\u00f0 \u00feau \u00fej\u00f3ni honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og allar \u00fej\u00f3\u00f0ir skulu \u00fej\u00f3na honum og syni hans og sonarsyni hans, \u00fear til er einnig t\u00edmi hans lands kemur og voldugar \u00fej\u00f3\u00f0ir og miklir konungar gj\u00f6ra hann a\u00f0 \u00fer\u00e6l s\u00ednum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og s\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0 og \u00fea\u00f0 konungsr\u00edki, sem ekki vill \u00fej\u00f3na honum, Neb\u00fakadnesar Babelkonungi, og ekki beygja h\u00e1ls sinn undir ok Babelkonungs, \u00feeirrar \u00fej\u00f3\u00f0ar mun \u00e9g vitja me\u00f0 sver\u00f0i, hungri og dreps\u00f3tt _ segir Drottinn _ uns \u00e9g hefi gj\u00f6reytt \u00feeim fyrir hans hendi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 ekki \u00e1 sp\u00e1menn y\u00f0ar n\u00e9 sp\u00e1sagnarmenn, n\u00e9 drauma y\u00f0ar, n\u00e9 \u00e1 galdramenn y\u00f0ar n\u00e9 t\u00f6framenn, \u00fe\u00e1 er \u00feeir m\u00e6la til y\u00f0ar \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: ,\u00de\u00e9r munu\u00f0 ekki \u00fej\u00f3na Babelkonungi.`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir bo\u00f0a y\u00f0ur lygar til \u00feess a\u00f0 fl\u00e6ma y\u00f0ur \u00far landi y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00e9g reki y\u00f0ur burt og \u00fe\u00e9r farist."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00fe\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0, sem beygir h\u00e1ls sinn undir ok Babelkonungs og \u00fej\u00f3nar honum, hana vil \u00e9g l\u00e1ta vera kyrra \u00ed landi s\u00ednu _ segir Drottinn _ til \u00feess a\u00f0 h\u00fan yrki \u00fea\u00f0 og byggi.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og vi\u00f0 Sedek\u00eda J\u00fadakonung tala\u00f0i \u00e9g \u00f6ldungis \u00e1 sama h\u00e1tt: &#34;Sveigi\u00f0 h\u00e1ls y\u00f0ar undir ok Babelkonungs og \u00fej\u00f3ni\u00f0 honum og \u00fej\u00f3\u00f0 hans, \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00edfi halda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hv\u00ed vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00fa og \u00fej\u00f3\u00f0 \u00fe\u00edn, deyja fyrir sver\u00f0i, af hungri og dreps\u00f3tt, eins og Drottinn hefir h\u00f3ta\u00f0 \u00feeim \u00fej\u00f3\u00f0um, er eigi vilja \u00fej\u00f3na Babelkonungi?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 eigi \u00e1 or\u00f0 sp\u00e1mannanna, er segja vi\u00f0 y\u00f0ur: ,\u00de\u00e9r munu\u00f0 eigi \u00fej\u00f3na Babelkonungi!` \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir bo\u00f0a y\u00f0ur lygar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi ekki sent \u00fe\u00e1 _ segir Drottinn _ heldur sp\u00e1 \u00feeir ranglega \u00ed m\u00ednu nafni, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g reki y\u00f0ur burt og \u00fe\u00e9r farist, \u00e1samt sp\u00e1m\u00f6nnunum, er y\u00f0ur hafa sp\u00e1\u00f0.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi\u00f0 prestana og allan \u00feennan l\u00fd\u00f0 hefi \u00e9g og tala\u00f0 \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Svo segir Drottinn: Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 eigi \u00e1 or\u00f0 sp\u00e1manna y\u00f0ar, er sp\u00e1 y\u00f0ur og segja: ,Sj\u00e1, \u00e1h\u00f6ldin \u00far musteri Drottins munu br\u00e1\u00f0lega ver\u00f0a flutt heim aftur fr\u00e1 Bab\u00fdlon!` _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir bo\u00f0a y\u00f0ur lygar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 eigi \u00e1 \u00fe\u00e1. \u00dej\u00f3ni\u00f0 heldur Babelkonungi, \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00edfi halda! Hv\u00ed \u00e1 \u00feessi borg a\u00f0 ver\u00f0a a\u00f0 r\u00fast?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En s\u00e9u \u00feeir sp\u00e1menn og s\u00e9 or\u00f0 Drottins hj\u00e1 \u00feeim, \u00fe\u00e1 bi\u00f0ja \u00feeir Drottin allsherjar, a\u00f0 \u00e1h\u00f6ld \u00feau, sem enn eru eftir \u00ed musteri Drottins og \u00ed h\u00f6ll J\u00fadakonungs og \u00ed Jer\u00fasalem, fari eigi l\u00edka til Bab\u00fdlon."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn allsherjar um s\u00falurnar, um hafi\u00f0 og um undirst\u00f6\u00f0upallana og um hin \u00f6nnur \u00e1h\u00f6ld, sem eftir eru \u00ed \u00feessari borg,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00feau er Neb\u00fakadnesar Babelkonungur ekki t\u00f3k, \u00fe\u00e1 er hann herleiddi Jekonja J\u00f3jak\u00edmsson, J\u00fadakonung, fr\u00e1 Jer\u00fasalem til Bab\u00fdlon, \u00e1samt \u00f6llum tignarm\u00f6nnum J\u00fada og Jer\u00fasalem,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "j\u00e1, svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0, um \u00e1h\u00f6ldin, sem eftir eru \u00ed musteri Drottins og h\u00f6ll J\u00fadakonungs og \u00ed Jer\u00fasalem:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Til Bab\u00fdlon skulu \u00feau flutt ver\u00f0a og \u00fear skulu \u00feau vera, allt til \u00feess dags, er \u00e9g vitja \u00feeirra _ segir Drottinn _ og s\u00e6ki \u00feau og flyt \u00feau aftur \u00e1 \u00feennan sta\u00f0."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta \u00e1r _ \u00ed upphafi r\u00edkisstj\u00f3rnar Sedek\u00eda konungs \u00ed J\u00fada, fj\u00f3r\u00f0a \u00e1ri\u00f0, \u00ed fimmta m\u00e1nu\u00f0inum _ sag\u00f0i Hananja sp\u00e1ma\u00f0ur Ass\u00farsson fr\u00e1 G\u00edbeon vi\u00f0 mig \u00ed musteri Drottins \u00ed vi\u00f0urvist prestanna og alls l\u00fd\u00f0sins:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: \u00c9g br\u00fdt sundur ok Babelkonungs!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en tv\u00f6 \u00e1r eru li\u00f0in, flyt \u00e9g aftur \u00e1 \u00feennan sta\u00f0 \u00f6ll \u00e1h\u00f6ldin \u00far musteri Drottins, \u00feau er Neb\u00fakadnesar Babelkonungur t\u00f3k \u00e1 \u00feessum sta\u00f0 og flutti til Bab\u00fdlon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jekonja J\u00f3jak\u00edmsson, J\u00fadakonung, og alla hina herleiddu \u00far J\u00fada, \u00fe\u00e1 er komnir eru til Bab\u00fdlon, flyt \u00e9g og aftur \u00e1 \u00feennan sta\u00f0 _ segir Drottinn _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g br\u00fdt sundur ok Babelkonungs!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tala\u00f0i Jerem\u00eda sp\u00e1ma\u00f0ur til Hananja sp\u00e1manns \u00ed vi\u00f0urvist prestanna og alls l\u00fd\u00f0sins, sem st\u00f3\u00f0 \u00ed musteri Drottins,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og Jerem\u00eda sp\u00e1ma\u00f0ur m\u00e6lti: &#34;Ver\u00f0i svo! Drottinn gj\u00f6ri \u00fea\u00f0! Drottinn l\u00e1ti or\u00f0 \u00fe\u00edn, er \u00fe\u00fa hefir sp\u00e1\u00f0, r\u00e6tast, svo a\u00f0 hann flytji aftur fr\u00e1 Bab\u00fdlon \u00e1 \u00feennan sta\u00f0 \u00e1h\u00f6ldin \u00far musteri Drottins og alla hina herleiddu!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En heyr \u00feessi or\u00f0, sem \u00e9g kunngj\u00f6ri \u00fe\u00e9r og \u00f6llum l\u00fd\u00f0num:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir sp\u00e1menn, sem komi\u00f0 hafa fram \u00e1 undan m\u00e9r og \u00e1 undan \u00fe\u00e9r fr\u00e1 alda \u00f6\u00f0li, \u00feeir sp\u00e1\u00f0u voldugum l\u00f6ndum og st\u00f3rum konungsr\u00edkjum \u00f3fri\u00f0i, \u00f3hamingju og dreps\u00f3tt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En s\u00e1 sp\u00e1ma\u00f0ur, sem sp\u00e1ir heill, _ ef or\u00f0 hans r\u00e6tast, \u00fe\u00e1 \u00feekkist \u00e1 \u00fev\u00ed s\u00e1 sp\u00e1ma\u00f0ur, er Drottinn hefir sannarlega sent.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Hananja sp\u00e1ma\u00f0ur oki\u00f0 af h\u00e1lsi Jerem\u00eda sp\u00e1manns og braut \u00fea\u00f0 sundur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an m\u00e6lti Hananja \u00ed vi\u00f0urvist alls l\u00fd\u00f0sins \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Svo segir Drottinn: Eins skal \u00e9g sundurbrj\u00f3ta ok Neb\u00fakadnesars Babelkonungs \u00e1\u00f0ur tv\u00f6 \u00e1r eru li\u00f0in af h\u00e1lsi allra \u00fej\u00f3\u00f0a!&#34; En Jerem\u00eda sp\u00e1ma\u00f0ur f\u00f3r lei\u00f0ar sinnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En or\u00f0 Drottins kom til Jerem\u00eda, eftir a\u00f0 Hananja sp\u00e1ma\u00f0ur haf\u00f0i sundurbroti\u00f0 oki\u00f0 af h\u00e1lsi Jerem\u00eda sp\u00e1manns:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Far og seg vi\u00f0 Hananja: Svo segir Drottinn: Tr\u00e9-ok hefir \u00fe\u00fa sundurbroti\u00f0, en \u00e9g vil \u00ed \u00feess sta\u00f0 gj\u00f6ra j\u00e1rn-ok!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: J\u00e1rnok legg \u00e9g \u00e1 h\u00e1ls allra \u00feessara \u00fej\u00f3\u00f0a, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e6r ver\u00f0i \u00feegnskyldar Neb\u00fakadnesar Babelkonungi og \u00fej\u00f3ni honum, j\u00e1, jafnvel d\u00fdr merkurinnar gef \u00e9g honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jerem\u00eda sp\u00e1ma\u00f0ur vi\u00f0 Hananja sp\u00e1mann: &#34;Heyr \u00fe\u00fa, Hananja! Drottinn hefir ekki sent \u00feig, og \u00fe\u00f3 hefir \u00fe\u00fa ginnt l\u00fd\u00f0 \u00feennan til a\u00f0 rei\u00f0a sig \u00e1 lygar!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn svo: Sj\u00e1, \u00e9g kippi \u00fe\u00e9r burt af j\u00f6r\u00f0inni. \u00c1 \u00feessu \u00e1ri skalt \u00fe\u00fa deyja, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir pr\u00e9dika\u00f0 fr\u00e1hvarf fr\u00e1 Drottni.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og Hananja sp\u00e1ma\u00f0ur d\u00f3 \u00feetta \u00e1r, \u00ed sj\u00f6unda m\u00e1nu\u00f0inum."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessi eru or\u00f0 br\u00e9fsins, sem Jerem\u00eda sp\u00e1ma\u00f0ur sendi fr\u00e1 Jer\u00fasalem til \u00f6ldunga hinna herleiddu og til prestanna og til sp\u00e1mannanna og til alls l\u00fd\u00f0sins, sem Neb\u00fakadnesar haf\u00f0i herleitt fr\u00e1 Jer\u00fasalem til Bab\u00fdlon"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(eftir a\u00f0 Jekonja konungur og konungsm\u00f3\u00f0ir og hir\u00f0mennirnir, h\u00f6f\u00f0ingjar J\u00fada og Jer\u00fasalem, og tr\u00e9smi\u00f0irnir og j\u00e1rnsmi\u00f0irnir voru farnir burt \u00far Jer\u00fasalem),"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "me\u00f0 Elasa Safanssyni og Gemar\u00eda Hilk\u00edasyni, sem Sedek\u00eda J\u00fadakonungur sendi til Neb\u00fakadnesars Babelkonungs til Bab\u00fdlon:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0, \u00f6llum hinum herleiddu, \u00feeim er \u00e9g herleiddi fr\u00e1 Jer\u00fasalem til Bab\u00fdlon:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Reisi\u00f0 h\u00fas og b\u00fai\u00f0 \u00ed \u00feeim, planti\u00f0 gar\u00f0a og eti\u00f0 \u00e1v\u00f6xtu \u00feeirra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Taki\u00f0 y\u00f0ur konur og geti\u00f0 sonu og d\u00e6tur, og taki\u00f0 sonum y\u00f0ar konur og gifti\u00f0 d\u00e6tur y\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e6r megi f\u00e6\u00f0a sonu og d\u00e6tur og y\u00f0ur fj\u00f6lgi \u00fear, en f\u00e6kki ekki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 y\u00f0ur umhuga\u00f0 um heill borgarinnar, sem \u00e9g herleiddi y\u00f0ur til, og bi\u00f0ji\u00f0 til Drottins fyrir henni, \u00fev\u00ed a\u00f0 heill hennar er heill sj\u00e1lfra y\u00f0ar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: L\u00e1ti\u00f0 eigi sp\u00e1menn y\u00f0ar, sem me\u00f0al y\u00f0ar eru, n\u00e9 sp\u00e1sagnamenn y\u00f0ar t\u00e6la y\u00f0ur, og tr\u00fai\u00f0 ekki \u00e1 drauma y\u00f0ar, sem y\u00f0ur dreymir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir sp\u00e1 y\u00f0ur ranglega \u00ed m\u00ednu nafni, \u00e9g hefi ekki sent \u00fe\u00e1! _ segir Drottinn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: \u00deegar sj\u00f6t\u00edu \u00e1r eru umli\u00f0in fyrir Bab\u00fdlon, mun \u00e9g vitja y\u00f0ar og efna vi\u00f0 y\u00f0ur fyrirheit mitt a\u00f0 flytja y\u00f0ur aftur \u00e1 \u00feennan sta\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00feekki \u00fe\u00e6r fyrir\u00e6tlanir, sem \u00e9g hefi \u00ed hyggju me\u00f0 y\u00f0ur _ segir Drottinn _ fyrir\u00e6tlanir til heilla, en ekki til \u00f3hamingju, a\u00f0 veita y\u00f0ur vonarr\u00edka framt\u00ed\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1kalla mig og fara og bi\u00f0ja til m\u00edn, og \u00e9g mun b\u00e6nheyra y\u00f0ur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 leita m\u00edn og finna mig. \u00deegar \u00fe\u00e9r leiti\u00f0 m\u00edn af \u00f6llu hjarta,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "vil \u00e9g l\u00e1ta y\u00f0ur finna mig _ segir Drottinn _ og sn\u00faa vi\u00f0 h\u00f6gum y\u00f0ar og safna y\u00f0ur saman fr\u00e1 \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um og \u00far \u00f6llum \u00feeim st\u00f6\u00f0um, \u00feanga\u00f0 sem \u00e9g hefi reki\u00f0 y\u00f0ur _ segir Drottinn _ og flytja y\u00f0ur aftur \u00e1 \u00feann sta\u00f0, \u00fea\u00f0an sem \u00e9g herleiddi y\u00f0ur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e9r segi\u00f0: ,Drottinn hefir vaki\u00f0 oss upp sp\u00e1menn \u00ed Bab\u00fdlon.`"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Svo segir Drottinn um konunginn, sem situr \u00ed h\u00e1s\u00e6ti Dav\u00ed\u00f0s, og um allan l\u00fd\u00f0inn, sem b\u00fdr \u00ed \u00feessari borg, br\u00e6\u00f0ur y\u00f0ar, sem ekki voru herleiddir me\u00f0 y\u00f0ur _"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "svo segir Drottinn allsherjar: Sj\u00e1, \u00e9g sendi yfir \u00fe\u00e1 sver\u00f0, hungur og dreps\u00f3tt og gj\u00f6ri \u00fe\u00e1 eins og vi\u00f0bj\u00f3\u00f0slegar f\u00edkjur, sem eru svo vondar, a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru ekki \u00e6tar,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og \u00e9g elti \u00fe\u00e1 me\u00f0 sver\u00f0i, hungri og dreps\u00f3tt og gj\u00f6ri \u00fe\u00e1 a\u00f0 gr\u00fdlu \u00f6llum konungsr\u00edkjum jar\u00f0ar, a\u00f0 form\u00e6ling, a\u00f0 skelfing, a\u00f0 spotti og h\u00e1\u00f0ung me\u00f0al allra \u00fej\u00f3\u00f0a, \u00feanga\u00f0 sem \u00e9g rek \u00fe\u00e1,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "fyrir \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00feeir hl\u00fdddu ekki or\u00f0um m\u00ednum _ segir Drottinn _ er \u00e9g hefi \u00f3afl\u00e1tanlega sent \u00fej\u00f3na m\u00edna, sp\u00e1mennina, me\u00f0 til \u00feeirra, en \u00fe\u00e9r heyr\u00f0u\u00f0 ekki _ segir Drottinn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En heyri\u00f0 \u00fe\u00e9r or\u00f0 Drottins, allir \u00fe\u00e9r hinir herleiddu, er \u00e9g hefi sent fr\u00e1 Jer\u00fasalem til Bab\u00fdlon."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0, um Ahab K\u00f3lajason og um Sedek\u00eda Maasejason, sem bo\u00f0a y\u00f0ur lygar \u00ed m\u00ednu nafni: Sj\u00e1, \u00e9g gef \u00fe\u00e1 Neb\u00fakadresar Babelkonungi \u00e1 vald, og hann mun l\u00e1ta drepa \u00fe\u00e1 fyrir augum y\u00f0ar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00feeir munu ver\u00f0a b\u00f6lb\u00e6nar-form\u00e1li fyrir alla hina herleiddu \u00far J\u00fada, sem eru \u00ed Bab\u00fdlon, svo a\u00f0 menn kve\u00f0i svo a\u00f0 or\u00f0i: ,Drottinn fari me\u00f0 \u00feig eins og Sedek\u00eda og Ahab, sem Babelkonungur steikti \u00e1 eldi.`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00f6k \u00feeirra er, a\u00f0 \u00feeir fr\u00f6mdu \u00f3h\u00e6fuverk \u00ed \u00cdsrael og dr\u00fdg\u00f0u h\u00f3r me\u00f0 konum vina sinna og t\u00f6lu\u00f0u or\u00f0 \u00ed m\u00ednu nafni, er \u00e9g haf\u00f0i \u00feeim eigi um bo\u00f0i\u00f0, j\u00e1 \u00e9g \u00feekki \u00fea\u00f0 sj\u00e1lfur og er vottur a\u00f0 \u00fev\u00ed! _ segir Drottinn.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En vi\u00f0 Semaja fr\u00e1 Nehalam skalt \u00fe\u00fa segja \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: \u00de\u00fa hefir sent br\u00e9f \u00ed \u00fe\u00ednu eigin nafni til alls l\u00fd\u00f0sins, sem er \u00ed Jer\u00fasalem, og til Sefan\u00eda Maasejasonar prests og til allra prestanna, \u00feess efnis:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Drottinn hefir sett \u00feig prest \u00ed sta\u00f0 J\u00f3jada prests, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa hafir n\u00e1kv\u00e6mar g\u00e6tur \u00ed musteri Drottins \u00e1 \u00f6llum \u00f3\u00f0um m\u00f6nnum og \u00feeim, er sp\u00e1manns\u00e6\u00f0i er \u00e1, og setjir \u00fe\u00e1 \u00ed stokk og h\u00e1lsj\u00e1rn!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 ekki \u00e1v\u00edta\u00f0 Jerem\u00eda fr\u00e1 Anat\u00f3t, sem h\u00e9r i\u00f0kar sp\u00e1d\u00f3ma?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deannig hefir hann gj\u00f6rt oss svol\u00e1tandi or\u00f0sending til Bab\u00fdlon: ,\u00dea\u00f0 ver\u00f0ur langvinnt! Reisi\u00f0 h\u00fas og b\u00fai\u00f0 \u00ed \u00feeim og planti\u00f0 gar\u00f0a og eti\u00f0 \u00e1v\u00f6xtu \u00feeirra.&#34;`"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En Sefan\u00eda prestur las \u00feetta br\u00e9f upph\u00e1tt fyrir Jerem\u00eda sp\u00e1manni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til Jerem\u00eda, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gj\u00f6r \u00f6llum hinum herleiddu svo hlj\u00f3\u00f0andi or\u00f0sending: Svo segir Drottinn um Semaja fr\u00e1 Nehalam: S\u00f6kum \u00feess a\u00f0 Semaja hefir sp\u00e1\u00f0 y\u00f0ur \u00e1n \u00feess a\u00f0 \u00e9g hafi sent hann og ginnt y\u00f0ur til \u00feess a\u00f0 rei\u00f0a y\u00f0ur \u00e1 lygar,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn svo: Sj\u00e1, \u00e9g mun hefna \u00feess \u00e1 Semaja fr\u00e1 Nehalam og ni\u00f0jum hans. Hann skal ekki eiga neinn ni\u00f0ja, sem b\u00fai me\u00f0al \u00feessarar \u00fej\u00f3\u00f0ar, og hann skal ekki f\u00e1 liti\u00f0 \u00feau g\u00e6\u00f0i, sem \u00e9g b\u00fd \u00fej\u00f3\u00f0 minni _ segir Drottinn _ \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir pr\u00e9dika\u00f0 fr\u00e1hvarf fr\u00e1 Drottni."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0 sem kom til Jerem\u00eda fr\u00e1 Drottni:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: Skrifa \u00fe\u00fa \u00f6ll \u00feau or\u00f0, er \u00e9g hefi til \u00fe\u00edn tala\u00f0, \u00ed b\u00f3k."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, \u00feeir dagar munu koma _ segir Drottinn _ a\u00f0 \u00e9g mun sn\u00faa vi\u00f0 hag l\u00fd\u00f0s m\u00edns, \u00cdsraels og J\u00fada _ segir Drottinn _ og l\u00e1ta \u00fe\u00e1 hverfa aftur til \u00feess lands, sem \u00e9g gaf fe\u00f0rum \u00feeirra, og \u00feeir skulu taka \u00fea\u00f0 til eignar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deessi eru or\u00f0in, sem Drottinn tala\u00f0i um \u00cdsrael og J\u00fada."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Hr\u00e6\u00f0slu\u00f3p heyrum v\u00e9r, \u00f3tti er \u00e1 fer\u00f0um, en engin heill!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Spyrji\u00f0 um og g\u00e6ti\u00f0 a\u00f0, hvort karlma\u00f0ur ali barn! Hvers vegna s\u00e9 \u00e9g \u00fe\u00e1 alla menn me\u00f0 hendur \u00e1 lendum, l\u00edkt og j\u00f3\u00f0sj\u00fak kona v\u00e6ri, og hvers vegna eru \u00f6ll andlit or\u00f0in n\u00e1bleik?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vei, mikill er s\u00e1 dagur, hann \u00e1 ekki sinn l\u00edka og angistart\u00edmi er \u00fea\u00f0 fyrir Jakob, en hann mun frelsast fr\u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi _ segir Drottinn allsherjar _ mun \u00e9g sundur brj\u00f3ta oki\u00f0 af h\u00e1lsi hans og sl\u00edta af honum b\u00f6ndin, og \u00fatlendir menn skulu ekki lengur halda honum \u00ed \u00fer\u00e6ld\u00f3mi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir skulu \u00fej\u00f3na Drottni, Gu\u00f0i s\u00ednum, og Dav\u00ed\u00f0, konungi s\u00ednum, er \u00e9g mun uppvekja \u00feeim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d3ttast \u00fe\u00fa ekki, \u00fej\u00f3nn minn Jakob _ segir Drottinn _ og hr\u00e6\u00f0st \u00fe\u00fa ekki, \u00cdsrael, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g frelsa \u00feig \u00far fjarl\u00e6gu landi og leysi ni\u00f0ja \u00fe\u00edna \u00far landinu, \u00fear sem \u00feeir eru herleiddir, til \u00feess a\u00f0 Jakob hverfi heim aftur og nj\u00f3ti hv\u00edldar og b\u00fai \u00f3hultur, \u00e1n \u00feess nokkur hr\u00e6\u00f0i hann."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g er me\u00f0 \u00fe\u00e9r _ segir Drottinn _ til \u00feess a\u00f0 frelsa \u00feig. \u00c9g vil gj\u00f6rey\u00f0a \u00f6llum \u00feeim \u00fej\u00f3\u00f0um, sem \u00e9g hefi tv\u00edstra\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1 me\u00f0al. \u00de\u00e9r einni vil \u00e9g ekki gj\u00f6rey\u00f0a, heldur vil \u00e9g hirta \u00feig \u00ed h\u00f3fi, en \u00e9g vil ekki l\u00e1ta \u00fe\u00e9r me\u00f0 \u00f6llu \u00f3hegnt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: \u00c1verki \u00feinn er illkynja\u00f0ur, s\u00e1r \u00feitt \u00f3l\u00e6knandi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Enginn tekur a\u00f0 s\u00e9r m\u00e1lefni \u00feitt, vi\u00f0 meininu er engin l\u00e6kning, engin smyrsl til handa \u00fe\u00e9r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Allir \u00e1stmenn \u00fe\u00ednir hafa gleymt \u00fe\u00e9r, \u00feeir spyrja ekki eftir \u00fe\u00e9r, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi losti\u00f0 \u00feig, eins og \u00f3vinur l\u00fdstur, me\u00f0 grimmilegri hirting, sakir fj\u00f6lda misgj\u00f6r\u00f0a \u00feinna, sakir \u00feess a\u00f0 syndir \u00fe\u00ednar eru margar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hv\u00ed \u00e6pir \u00fe\u00fa af \u00e1verka \u00fe\u00ednum, af \u00feinni \u00f3l\u00e6knandi kv\u00f6l? Sakir fj\u00f6lda misgj\u00f6r\u00f0a \u00feinna, sakir \u00feess a\u00f0 syndir \u00fe\u00ednar eru margar, hefi \u00e9g gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r \u00feetta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skulu allir \u00feeir, sem \u00feig eta, etnir ver\u00f0a, og allir \u00feeir, sem \u00fe\u00e9r \u00fer\u00f6ngva, herleiddir ver\u00f0a. Og \u00feeir, sem rupla \u00feig, skulu ver\u00f0a \u00f6\u00f0rum a\u00f0 herfangi, og alla \u00fe\u00e1, sem \u00feig r\u00e6na, mun \u00e9g framselja til r\u00e1ns."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g mun l\u00e1ta koma hyldgan \u00e1 s\u00e1r \u00fe\u00edn og l\u00e6kna \u00feig af \u00e1verkum \u00fe\u00ednum _ segir Drottinn _ af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir kalla \u00feig &#34;hina brottreknu,&#34; &#34;S\u00edon, sem enginn spyr eftir.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g sn\u00fd vi\u00f0 h\u00f6gum Jakobs tjalda og miskunna mig yfir b\u00fasta\u00f0i hans, til \u00feess a\u00f0 borgin ver\u00f0i aftur reist \u00e1 h\u00e6\u00f0 sinni og aftur ver\u00f0i b\u00fai\u00f0 \u00ed h\u00f6llinni \u00e1 hennar vanasta\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0an skal hlj\u00f3ma \u00feakkargj\u00f6r\u00f0 og gle\u00f0ihlj\u00f3\u00f0, og \u00e9g l\u00e6t \u00feeim fj\u00f6lga og eigi f\u00e6kka, og \u00e9g gj\u00f6ri \u00fe\u00e1 vegsamlega, svo a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u ekki lengur l\u00edtilsvirtir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Synir hans skulu vera m\u00e9r sem \u00e1\u00f0ur, og s\u00f6fnu\u00f0ur hans skal vera grundvalla\u00f0ur frammi fyrir m\u00e9r, en allra k\u00fagara hans mun \u00e9g vitja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingi hans mun fr\u00e1 honum koma og drottnari hans fram ganga \u00far flokki hans. Og \u00e9g mun l\u00e1ta hann n\u00e1lgast mig, og hann mun koma til m\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hver skyldi af sj\u00e1lfsd\u00e1\u00f0um h\u00e6tta l\u00edfi s\u00ednu \u00ed \u00fea\u00f0 a\u00f0 koma til m\u00edn? _ segir Drottinn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r vera m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0, og \u00e9g mun vera y\u00f0ar Gu\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sj\u00e1, stormur Drottins br\u00fdst fram _ rei\u00f0i og hvirfilbylur _ hann steypist yfir h\u00f6fu\u00f0 hinna \u00f3gu\u00f0legu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hinni brennandi rei\u00f0i Drottins linnir ekki fyrr en hann hefir framkv\u00e6mt fyrir\u00e6tlanir hjarta s\u00edns og komi\u00f0 \u00feeim til vegar. S\u00ed\u00f0ar meir munu\u00f0 \u00fe\u00e9r skilja \u00fea\u00f0."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim t\u00edma mun \u00e9g _ segir Drottinn _ vera Gu\u00f0 fyrir allar \u00e6ttkv\u00edslir \u00cdsraels, og \u00feeir munu vera m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: S\u00e1 l\u00fd\u00f0ur, er undan sver\u00f0inu komst, fann n\u00e1\u00f0 \u00ed \u00f3bygg\u00f0um, er \u00cdsrael leita\u00f0i hv\u00edldar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dar fjarl\u00e6g\u00f0 birtist Drottinn m\u00e9r: &#34;Me\u00f0 \u00e6varandi elsku hefi \u00e9g elska\u00f0 \u00feig. Fyrir \u00fev\u00ed hefi \u00e9g l\u00e1ti\u00f0 n\u00e1\u00f0 m\u00edna haldast vi\u00f0 \u00feig.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Enn vil \u00e9g endurreisa \u00feig, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir endurreist, m\u00e6rin \u00cdsrael. Enn munt \u00fe\u00fa skreyta \u00feig me\u00f0 bj\u00f6llum og ganga \u00fat \u00ed dansi fagnandi manna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt enn planta v\u00edngar\u00f0a \u00e1 Samar\u00edufj\u00f6llum. \u00deeir, sem hafa gr\u00f3\u00f0ursett \u00fe\u00e1, munu og hafa nytjar \u00feeirra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e1, s\u00e1 dagur mun koma, a\u00f0 var\u00f0mennirnir kalla \u00e1 Efra\u00edm-fj\u00f6llum: Standi\u00f0 upp, f\u00f6rum upp til S\u00edon, til Drottins, Gu\u00f0s vors!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Fagni\u00f0 yfir Jakob me\u00f0 gle\u00f0i og k\u00e6tist yfir \u00f6ndvegis\u00fej\u00f3\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0anna. Kunngj\u00f6ri\u00f0, vegsami\u00f0 og segi\u00f0: Frelsa, Drottinn, \u00fej\u00f3\u00f0 \u00fe\u00edna, leifarnar af \u00cdsrael!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g flyt \u00fe\u00e1 \u00far landinu nor\u00f0ur fr\u00e1 og safna \u00feeim saman fr\u00e1 \u00fatkj\u00e1lkum jar\u00f0ar, \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra eru b\u00e6\u00f0i blindir og lamir, b\u00e6\u00f0i \u00feunga\u00f0ar og j\u00f3\u00f0sj\u00fakar konur, \u00ed st\u00f3rum h\u00f3p hverfa \u00feeir hinga\u00f0 aftur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir munu koma gr\u00e1tandi, og \u00e9g mun fylgja \u00feeim huggandi, lei\u00f0a \u00fe\u00e1 a\u00f0 vatnsl\u00e6kjum, um sl\u00e9ttan veg, \u00fear sem \u00feeir geta eigi hrasa\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er or\u00f0inn \u00cdsrael fa\u00f0ir, og Efra\u00edm er frumgetinn sonur minn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins, \u00fe\u00e9r \u00fej\u00f3\u00f0ir, og kunngj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e1 fjarl\u00e6gu eyjunum og segi\u00f0: S\u00e1, sem tv\u00edstra\u00f0i \u00cdsrael, safnar honum saman og mun g\u00e6ta hans, eins og hir\u00f0ir g\u00e6tir hjar\u00f0ar sinnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn frelsar Jakob og leysir hann undan valdi \u00feess, sem honum var yfirsterkari."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir skulu koma og fagna \u00e1 S\u00edonh\u00e6\u00f0 og streyma til g\u00e6\u00f0a Drottins, til kornsins, v\u00ednberjalagarins, ol\u00edunnar og ungu sau\u00f0anna og nautanna, og s\u00e1l \u00feeirra skal ver\u00f0a eins og v\u00f6kva\u00f0ur aldingar\u00f0ur, og \u00feeir skulu eigi framar vanmegnast."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu meyjarnar skemmta s\u00e9r vi\u00f0 dans og unglingar og gamalmenni gle\u00f0jast saman. \u00c9g mun breyta sorg \u00feeirra \u00ed gle\u00f0i og hugga \u00fe\u00e1 og gle\u00f0ja eftir harma \u00feeirra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e9g mun endurn\u00e6ra s\u00e1l prestanna \u00e1 feiti, og l\u00fd\u00f0ur minn mun se\u00f0ja sig \u00e1 g\u00e6\u00f0um m\u00ednum _ segir Drottinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: R\u00f6dd heyrist \u00ed Rama, harmakvein, beiskur gr\u00e1tur: Rakel gr\u00e6tur b\u00f6rnin s\u00edn. H\u00fan vill ekki huggast l\u00e1ta vegna barna sinna, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau eru eigi framar l\u00edfs."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Halt raust \u00feinni fr\u00e1 gr\u00e1ti og augum \u00fe\u00ednum fr\u00e1 t\u00e1rum, \u00fev\u00ed a\u00f0 enn er til umbun fyrir verk \u00feitt _ segir Drottinn _: \u00deeir skulu hverfa heim aftur \u00far landi \u00f3vinanna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e1, enn er von um framt\u00ed\u00f0 \u00fe\u00edna _ segir Drottinn _: B\u00f6rnin skulu hverfa heim aftur \u00ed \u00e1tthaga s\u00edna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A\u00f0 s\u00f6nnu heyri \u00e9g Efra\u00edm kveina: &#34;\u00de\u00fa hefir hirt mig, og \u00e9g l\u00e9t hirtast eins og \u00f3vaninn k\u00e1lfur, _ l\u00e1t mig sn\u00faa heim, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g sn\u00faa vi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert Drottinn, Gu\u00f0 minn!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eftir a\u00f0 \u00e9g haf\u00f0i sn\u00fai\u00f0 m\u00e9r fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, gj\u00f6r\u00f0ist \u00e9g i\u00f0randi, og eftir a\u00f0 \u00e9g vitka\u00f0ist, bar\u00f0i \u00e9g m\u00e9r \u00e1 brj\u00f3st. \u00c9g blyg\u00f0ast m\u00edn, j\u00e1, \u00e9g er sneyptur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g ber sk\u00f6mm \u00e6sku minnar.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Er Efra\u00edm m\u00e9r \u00fe\u00e1 svo d\u00fdrm\u00e6tur sonur e\u00f0a sl\u00edkt eftirl\u00e6tisbarn, a\u00f0 \u00fe\u00f3tt \u00e9g hafi oft h\u00f3ta\u00f0 honum, \u00fe\u00e1 ver\u00f0 \u00e9g \u00e1vallt a\u00f0 minnast hans a\u00f0 n\u00fdju? Fyrir \u00fev\u00ed kemst hjarta mitt vi\u00f0 vegna hans, \u00e9g hl\u00fdt a\u00f0 miskunna mig yfir hann _ segir Drottinn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Reis \u00fe\u00e9r v\u00f6r\u00f0ur! Set \u00fe\u00e9r vegamerki! Haf athygli \u00e1 brautinni, veginum, sem \u00fe\u00fa f\u00f3rst! Hverf heim, m\u00e6rin \u00cdsrael! Hverf heim til \u00feessara borga \u00feinna!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hversu lengi \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 reika fram og aftur, \u00fe\u00fa hin fr\u00e1hverfa d\u00f3ttir? \u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn skapar n\u00fdtt \u00e1 j\u00f6r\u00f0u: Kvenma\u00f0urinn verndar karlmanninn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Enn munu menn m\u00e6la \u00feessum or\u00f0um \u00ed J\u00fada og \u00ed borgum hans, \u00fe\u00e1 er \u00e9g hefi sn\u00fai\u00f0 vi\u00f0 h\u00f6gum \u00feeirra: &#34;Drottinn blessi \u00feig, b\u00fasta\u00f0ur r\u00e9ttl\u00e6tisins, heilaga fjall!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00fada og allar borgir hans munu b\u00faa \u00fear saman, akuryrkjumenn og \u00feeir, sem fara um me\u00f0 hjar\u00f0ir,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g drykkja hinar s\u00e1r\u00feyrstu s\u00e1lir og metta s\u00e9rhverja \u00f6rmagna s\u00e1l."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vi\u00f0 \u00feetta vakna\u00f0i \u00e9g og lita\u00f0ist um, og svefninn haf\u00f0i veri\u00f0 m\u00e9r \u00fe\u00e6gilegur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir dagar koma _ segir Drottinn _ a\u00f0 \u00e9g s\u00e1i \u00cdsraels h\u00fas og J\u00fada h\u00fas me\u00f0 manns\u00e1\u00f0i og f\u00e9na\u00f0ars\u00e1\u00f0i,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og eins og \u00e9g vakti yfir \u00feeim til \u00feess a\u00f0 uppr\u00e6ta og umturna, r\u00edfa ni\u00f0ur og ey\u00f0a og vinna \u00feeim mein, \u00feannig mun \u00e9g og vaka yfir \u00feeim til \u00feess a\u00f0 byggja og gr\u00f3\u00f0ursetja _ segir Drottinn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim d\u00f6gum munu menn eigi framar segja: &#34;Fe\u00f0urnir \u00e1tu s\u00far v\u00ednber og tennur barnanna ur\u00f0u slj\u00f3ar!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Heldur mun hver deyja fyrir eigin misgj\u00f6r\u00f0. Hver s\u00e1 ma\u00f0ur, er etur s\u00far v\u00ednber, hans tennur munu slj\u00f3ar ver\u00f0a."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir dagar munu koma _ segir Drottinn _ a\u00f0 \u00e9g mun gj\u00f6ra n\u00fdjan s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 \u00cdsraels h\u00fas og J\u00fada h\u00fas,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "ekki eins og \u00feann s\u00e1ttm\u00e1la, er \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 fe\u00f0ur \u00feeirra, \u00fe\u00e1 er \u00e9g t\u00f3k \u00ed h\u00f6nd \u00feeirra til \u00feess a\u00f0 lei\u00f0a \u00fe\u00e1 \u00fat af Egyptalandi, s\u00e1ttm\u00e1lann sem \u00feeir hafa rofi\u00f0, \u00fe\u00f3tt \u00e9g v\u00e6ri herra \u00feeirra _ segir Drottinn."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En \u00ed \u00feessu skal s\u00e1ttm\u00e1linn f\u00f3lginn vera, s\u00e1 er \u00e9g gj\u00f6ri vi\u00f0 \u00cdsraels h\u00fas eftir \u00feetta _ segir Drottinn: \u00c9g legg l\u00f6gm\u00e1l mitt \u00feeim \u00ed brj\u00f3st og rita \u00fea\u00f0 \u00e1 hj\u00f6rtu \u00feeirra, og \u00e9g skal vera \u00feeirra Gu\u00f0 og \u00feeir skulu vera m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu ekki framar kenna hver \u00f6\u00f0rum, n\u00e9 einn br\u00f3\u00f0irinn \u00f6\u00f0rum, og segja: &#34;L\u00e6ri\u00f0 a\u00f0 \u00feekkja Drottin,&#34; \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu allir \u00feekkja mig, b\u00e6\u00f0i sm\u00e1ir og st\u00f3rir _ segir Drottinn. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun fyrirgefa misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra og ekki framar minnast syndar \u00feeirra."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, sem sett hefir s\u00f3lina til a\u00f0 l\u00fdsa um daga, tungli\u00f0 og stj\u00f6rnurnar til a\u00f0 l\u00fdsa um n\u00e6tur, s\u00e1 er \u00e6sir hafi\u00f0, svo a\u00f0 bylgjurnar gn\u00fdja _ Drottinn allsherjar er nafn hans:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Svo sannarlega sem \u00feessi fasta skipan mun aldrei breytast fyrir m\u00e9r _ segir Drottinn _ svo sannarlega munu \u00cdsraels ni\u00f0jar ekki h\u00e6tta a\u00f0 vera \u00fej\u00f3\u00f0 fyrir m\u00e9r alla daga."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Svo sannarlega sem himinninn hi\u00f0 efra ver\u00f0ur eigi m\u00e6ldur n\u00e9 undirst\u00f6\u00f0ur jar\u00f0arinnar hi\u00f0 ne\u00f0ra rannsaka\u00f0ar, svo sannarlega mun \u00e9g ekki hafna \u00f6llum \u00cdsraels ni\u00f0jum sakir alls \u00feess, er \u00feeir hafa gj\u00f6rt _ segir Drottinn."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir dagar munu koma _ segir Drottinn _ a\u00f0 borgin ver\u00f0ur endurreist Drottni til handa, fr\u00e1 Hananel-turni allt a\u00f0 Hornhli\u00f0inu,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "og enn fremur skal m\u00e6lisn\u00faran ganga beint \u00e1 Gareb-h\u00e6\u00f0 og beygja \u00fea\u00f0an til G\u00f3a."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og allur hr\u00e6va- og \u00f6skudalurinn og allir vellirnir a\u00f0 K\u00eddronl\u00e6k, allt austur a\u00f0 horni Hrossahli\u00f0s, skulu vera helga\u00f0ir Drottni. Eigi skal \u00fear ver\u00f0a uppr\u00e6tt framar n\u00e9 rifi\u00f0 ni\u00f0ur a\u00f0 eil\u00edfu."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0 sem kom til Jerem\u00eda fr\u00e1 Drottni \u00e1 t\u00edunda r\u00edkis\u00e1ri Sedek\u00eda konungs \u00ed J\u00fada, \u00fea\u00f0 var \u00e1tj\u00e1nda r\u00edkis\u00e1r Neb\u00fakadresars."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sat her Babelkonungs um Jer\u00fasalem, en Jerem\u00eda sp\u00e1ma\u00f0ur var \u00ed var\u00f0haldi \u00ed var\u00f0gar\u00f0inum, sem heyrir til hallar J\u00fadakonungs."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En Sedek\u00eda J\u00fadakonungur haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 setja hann inn me\u00f0 \u00feeim umm\u00e6lum: &#34;Hv\u00ed sp\u00e1ir \u00fe\u00fa og segir: Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g sel \u00feessa borg \u00ed hendur Babelkonungi, a\u00f0 hann vinni hana,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og Sedek\u00eda J\u00fadakonungur mun ekki komast undan valdi Kaldea, heldur mun hann \u00e1rei\u00f0anlega ver\u00f0a seldur \u00e1 vald Babelkonungi, og hann mun tala vi\u00f0 hann munni til munns og sj\u00e1 hann augliti til auglitis,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og til Bab\u00fdlon mun hann flytja Sedek\u00eda, og \u00fear mun hann ver\u00f0a, uns \u00e9g vitja hans _ segir Drottinn. \u00deegar \u00fe\u00e9r berjist vi\u00f0 Kaldea, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r enga sigurf\u00f6r fara?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jerem\u00eda svara\u00f0i: &#34;Or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svohlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sj\u00e1, Hanameel, sonur Sall\u00fams f\u00f6\u00f0urbr\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns, mun til \u00fe\u00edn koma og segja: ,Kaup \u00fe\u00fa akur minn \u00ed Anat\u00f3t, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1tt innlausnarr\u00e9ttinn a\u00f0 kaupa hann.`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Hanameel fr\u00e6ndi minn kom til m\u00edn \u00ed var\u00f0gar\u00f0inn, eins og Drottinn haf\u00f0i fyrir sagt, og sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,Kaup \u00fe\u00fa akur minn \u00ed Anat\u00f3t, sem er \u00ed Benjam\u00ednslandi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1tt erf\u00f0a- og innlausnarr\u00e9ttinn _ kaup \u00fe\u00fa hann!` \u00de\u00e1 s\u00e1 \u00e9g, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var or\u00f0 fr\u00e1 Drottni,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "keypti akurinn \u00ed Anat\u00f3t af Hanameel fr\u00e6nda m\u00ednum og v\u00f3 honum \u00fat andvir\u00f0i\u00f0, seytj\u00e1n sikla silfurs."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00e9g skrifa\u00f0i \u00fea\u00f0 \u00e1 br\u00e9f og innsigla\u00f0i \u00fea\u00f0 og t\u00f3k votta a\u00f0 og v\u00f3 silfri\u00f0 \u00e1 vog."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3k \u00e9g kaupbr\u00e9fi\u00f0, hi\u00f0 innsigla\u00f0a _ \u00e1kv\u00e6\u00f0in og skilm\u00e1lana _ og opna br\u00e9fi\u00f0,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og f\u00e9kk kaupbr\u00e9fi\u00f0 Bar\u00fak Ner\u00edasyni, Mahasejasonar, \u00ed vi\u00f0urvist Hanameels fr\u00e6nda m\u00edns og \u00ed vi\u00f0urvist vottanna, er skrifa\u00f0 h\u00f6f\u00f0u undir kaupbr\u00e9fi\u00f0, \u00ed vi\u00f0urvist allra \u00feeirra J\u00fadamanna, er s\u00e1tu \u00ed var\u00f0gar\u00f0inum,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og lag\u00f0i svo fyrir Bar\u00fak \u00ed vi\u00f0urvist \u00feeirra:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": ",Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Tak \u00feessi br\u00e9f, \u00feetta innsigla\u00f0a kaupbr\u00e9f og \u00feetta opna kaupbr\u00e9f, og legg \u00feau \u00ed leirker, til \u00feess a\u00f0 \u00feau var\u00f0veitist lengi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Enn skulu h\u00fas keypt ver\u00f0a og akrar og v\u00edngar\u00f0ar \u00ed \u00feessu landi.`"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og er \u00e9g haf\u00f0i fengi\u00f0 Bar\u00fak Ner\u00edasyni kaupbr\u00e9fi\u00f0, ba\u00f0 \u00e9g til Drottins \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": ",\u00c6, herra Drottinn, sj\u00e1, \u00fe\u00fa hefir me\u00f0 \u00fe\u00ednum mikla m\u00e6tti og \u00fatr\u00e9tta armlegg gj\u00f6rt himin og j\u00f6r\u00f0. \u00de\u00e9r er enginn hlutur um megn!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00fa sem au\u00f0s\u00fdnir miskunn \u00fe\u00fasundum og geldur misgj\u00f6r\u00f0 fe\u00f0ranna \u00ed skaut sonum \u00feeirra eftir \u00fe\u00e1, _ \u00fe\u00fa mikli, voldugi Gu\u00f0, er nefnist Drottinn allsherjar,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "mikill \u00ed r\u00e1\u00f0um og m\u00e1ttugur \u00ed ath\u00f6fnum, \u00fe\u00fa hvers augu standa opin yfir \u00f6llum vegum mannanna barna til \u00feess a\u00f0 gjalda s\u00e9rhverjum eftir breytni hans og eftir \u00e1vexti verka hans,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00fe\u00fa sem hefir gj\u00f6rt t\u00e1kn og undur \u00e1 Egyptalandi og allt fram \u00e1 \u00feennan dag, b\u00e6\u00f0i \u00e1 \u00cdsrael og \u00e1 \u00f6\u00f0rum m\u00f6nnum, og afreka\u00f0 \u00fe\u00e9r miki\u00f0 nafn fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00fa fluttir \u00fej\u00f3\u00f0 \u00fe\u00edna \u00cdsrael af Egyptalandi me\u00f0 t\u00e1knum og undrum og me\u00f0 sterkri hendi og \u00fatr\u00e9ttum armlegg og mikilli skelfingu"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og gafst \u00feeim \u00feetta land, er \u00fe\u00fa s\u00f3rst fe\u00f0rum \u00feeirra a\u00f0 gefa \u00feeim, land, sem fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En er \u00feeir voru komnir inn \u00ed \u00fea\u00f0 og h\u00f6f\u00f0u teki\u00f0 \u00fea\u00f0 til eignar, \u00fe\u00e1 hl\u00fdddu \u00feeir ekki \u00feinni raustu, breyttu ekki eftir l\u00f6gm\u00e1li \u00fe\u00ednu og gj\u00f6r\u00f0u ekki neitt af \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa haf\u00f0ir bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim a\u00f0 gj\u00f6ra. \u00de\u00e1 l\u00e9st \u00fe\u00fa alla \u00feessa \u00f3g\u00e6fu \u00feeim a\u00f0 h\u00f6ndum bera."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sj\u00e1, s\u00f3knarvirkin eru \u00feegar komin a\u00f0 borginni til a\u00f0 vinna hana, og borgin er fyrir sakir sver\u00f0s, hungurs og dreps\u00f3ttar seld \u00e1 vald Kaldea, sem \u00e1 hana herja, og \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa h\u00f3ta\u00f0ir, er fram komi\u00f0, og sj\u00e1, \u00fe\u00fa horfir \u00e1 \u00fea\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 sag\u00f0ir \u00fe\u00fa vi\u00f0 mig, herra Drottinn: &#34;Kaup \u00fe\u00e9r akurinn fyrir silfur og tak votta a\u00f0!&#34; _ \u00fe\u00f3tt borgin s\u00e9 seld \u00e1 vald Kaldea.&#34;`"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til Jerem\u00eda:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 alls holds. Er m\u00e9r nokkur hlutur um megn?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn svo: Sj\u00e1, \u00e9g sel \u00feessa borg \u00e1 vald Kaldea og \u00e1 vald Neb\u00fakadresars Babelkonungs, a\u00f0 hann vinni hana,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "og Kaldear, sem herja \u00e1 \u00feessa borg, munu brj\u00f3tast inn \u00ed hana, og leggja eld \u00ed \u00feessa borg og brenna hana og h\u00fasin, \u00fear sem \u00feeir \u00e1 \u00fe\u00f6kunum f\u00e6r\u00f0u Baal reykelsisf\u00f3rnir og f\u00e6r\u00f0u \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um dreypif\u00f3rnir til \u00feess a\u00f0 egna mig til rei\u00f0i."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00cdsraelsmenn og J\u00fadamenn hafa fr\u00e1 \u00e6sku sinni veri\u00f0 vanir a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 eitt, sem m\u00e9r misl\u00edka\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00cdsraelsmenn hafa a\u00f0eins egnt mig til rei\u00f0i me\u00f0 handaverkum s\u00ednum _ segir Drottinn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "J\u00e1, \u00feessi borg hefir veri\u00f0 m\u00e9r tilefni til rei\u00f0i og gremi fr\u00e1 \u00feeim degi, er h\u00fan var reist, allt fram \u00e1 \u00feennan dag, svo a\u00f0 \u00e9g ver\u00f0 a\u00f0 taka hana burt fr\u00e1 augliti m\u00ednu,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "s\u00f6kum allrar illsku \u00cdsraelsmanna og J\u00fadamanna, er \u00feeir hafa \u00ed frammi haft til \u00feess a\u00f0 egna mig til rei\u00f0i, _ konungar \u00feeirra, h\u00f6f\u00f0ingjar \u00feeirra, prestar \u00feeirra og sp\u00e1menn \u00feeirra, J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deeir sneru vi\u00f0 m\u00e9r bakinu, en ekki andlitinu, og \u00fe\u00f3tt \u00e9g fr\u00e6ddi \u00fe\u00e1 seint og snemma, \u00fe\u00e1 hl\u00fdddu \u00feeir ekki, svo a\u00f0 \u00feeir t\u00e6kju umv\u00f6ndun."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Heldur reistu \u00feeir vi\u00f0urstygg\u00f0ir s\u00ednar upp \u00ed h\u00fasi \u00fev\u00ed, sem kennt er vi\u00f0 nafn mitt, til \u00feess a\u00f0 saurga \u00fea\u00f0."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deeir bygg\u00f0u Baal f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ir \u00ed Hinnomssonar-dal, til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta sonu s\u00edna og d\u00e6tur ganga gegnum eldinn M\u00f3lok til handa, _ sem \u00e9g hefi ekki bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim og m\u00e9r hefir ekki \u00ed hug komi\u00f0, a\u00f0 \u00feeir mundu fremja sl\u00edka sv\u00edvir\u00f0ing, til \u00feess a\u00f0 t\u00e6la J\u00fada til syndar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og n\u00fa _ fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, svo um \u00feessa borg, er \u00fe\u00e9r segi\u00f0 a\u00f0 seld s\u00e9 \u00e1 vald Babelkonungs me\u00f0 sver\u00f0i, hungri og dreps\u00f3tt:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g safna \u00feeim saman \u00far \u00f6llum \u00feeim l\u00f6ndum, \u00feanga\u00f0 sem \u00e9g hefi reki\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ed rei\u00f0i minni og heift og \u00ed mikilli gremi, og l\u00e6t \u00fe\u00e1 sn\u00faa aftur hinga\u00f0 og b\u00faa h\u00e9r \u00f3hulta."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skulu \u00feeir vera m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0 og \u00e9g skal vera \u00feeirra Gu\u00f0,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "og \u00e9g vil gefa \u00feeim eitt hjarta og eina breytni, svo a\u00f0 \u00feeir \u00f3ttist mig alla daga, \u00feeim sj\u00e1lfum til heilla og sonum \u00feeirra eftir \u00fe\u00e1."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og \u00e9g vil gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00fe\u00e1 eil\u00edfan s\u00e1ttm\u00e1la, a\u00f0 \u00e9g muni aldrei sn\u00faa fr\u00e1 \u00feeim me\u00f0 velgj\u00f6r\u00f0ir m\u00ednar, og \u00e9g vil leggja \u00f3tta fyrir m\u00e9r \u00ed hj\u00f6rtu \u00feeirra, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir v\u00edki ekki fr\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 skal ver\u00f0a unun m\u00edn a\u00f0 gj\u00f6ra vel vi\u00f0 \u00fe\u00e1, og \u00e9g mun gr\u00f3\u00f0ursetja \u00fe\u00e1 \u00ed \u00feessu landi \u00ed tr\u00fafesti, af \u00f6llu hjarta og af allri s\u00e1lu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn: Eins og \u00e9g hefi leitt yfir \u00feessa \u00fej\u00f3\u00f0 alla \u00feessa miklu \u00f3hamingju, svo lei\u00f0i \u00e9g og yfir \u00fe\u00e1 alla \u00fe\u00e1 hamingju, sem \u00e9g heiti \u00feeim."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og akrar munu aftur keyptir ver\u00f0a \u00ed \u00feessu landi, sem \u00fe\u00e9r segi\u00f0 um: &#34;\u00dea\u00f0 er au\u00f0n, mannlaust og skepnulaust! \u00dea\u00f0 er selt \u00e1 vald Kaldea!&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Akra munu menn kaupa fyrir silfur og skrifa kaupbr\u00e9f og innsigla og taka votta a\u00f0, b\u00e6\u00f0i \u00ed Benjam\u00ednslandi og \u00ed umhverfi Jer\u00fasalem og \u00ed borgum J\u00fada og \u00ed fjallborgunum og \u00ed borgunum \u00e1 sl\u00e9ttlendinu og \u00ed borgunum \u00ed Su\u00f0urlandinu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun lei\u00f0a heim aftur hina herleiddu menn \u00feeirra _ segir Drottinn."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til Jerem\u00eda anna\u00f0 sinn, \u00fe\u00e1 er hann enn var inniloka\u00f0ur \u00ed var\u00f0gar\u00f0inum:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, s\u00e1 er framkv\u00e6mir \u00fea\u00f0, Drottinn, s\u00e1 er upphugsar \u00fea\u00f0, til \u00feess a\u00f0 koma \u00fev\u00ed til vegar _ Drottinn er nafn hans:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kalla \u00fe\u00fa \u00e1 mig og mun \u00e9g svara \u00fe\u00e9r og kunngj\u00f6ra \u00fe\u00e9r mikla hluti og \u00f3skiljanlega, er \u00fe\u00fa hefir eigi \u00feekkt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00e1, svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, um h\u00fas \u00feessarar borgar og um hallir J\u00fadakonunga, sem rifin voru ni\u00f0ur vegna hervirkjanna og sver\u00f0sins:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 koma einhverjir til \u00feess a\u00f0 berjast gegn Kaldeum og til \u00feess a\u00f0 fylla h\u00fasin l\u00edkum \u00feeirra manna, er \u00e9g hefi losti\u00f0 \u00ed rei\u00f0i minni og heift, \u00fev\u00ed \u00e9g hefi byrgt auglit mitt fyrir \u00feessari borg sakir allrar illsku \u00feeirra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g legg vi\u00f0 hana umb\u00fa\u00f0ir og gr\u00e6\u00f0slulyf og l\u00e6kna \u00fe\u00e1 og opna \u00feeim gn\u00e6g\u00f0 st\u00f6\u00f0ugrar hamingju,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og \u00e9g lei\u00f0i heim aftur hina herleiddu fr\u00e1 J\u00fada og hina herleiddu fr\u00e1 \u00cdsrael og byggi \u00fe\u00e1 upp aftur eins og \u00e1\u00f0ur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00e9g hreinsa \u00fe\u00e1 af allri misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra, er \u00feeir hafa dr\u00fdgt \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r, og fyrirgef \u00feeim allar misgj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra, er \u00feeir hafa dr\u00fdgt \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r, og uppreisn \u00feeirra gegn m\u00e9r,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 borgin ver\u00f0i m\u00e9r til fr\u00e6g\u00f0ar, til ununar, til lofs og d\u00fdr\u00f0ar hj\u00e1 \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um jar\u00f0arinnar, sem spyrja munu \u00f6ll \u00feau g\u00e6\u00f0i, er \u00e9g veiti \u00feeim, og skelfast munu og titra vegna allra \u00feeirra g\u00e6\u00f0a og allrar \u00feeirrar hamingju, sem \u00e9g veiti henni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: \u00c1 \u00feessum sta\u00f0, er \u00fe\u00e9r segi\u00f0 um: &#34;Hann er eyddur, mannlaus og skepnulaus!&#34; \u00ed borgum J\u00fada og \u00e1 Jer\u00fasalemstr\u00e6tum, sem n\u00fa eru gj\u00f6reydd, mannlaus, \u00edb\u00faalaus og skepnulaus,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "skulu aftur heyrast \u00e1n\u00e6gjuhlj\u00f3\u00f0 og gle\u00f0ihlj\u00f3\u00f0, fagna\u00f0arl\u00e6ti br\u00fa\u00f0guma og br\u00fa\u00f0ar, fagna\u00f0arl\u00e6ti \u00feeirra, er f\u00e6ra \u00feakkarf\u00f3rn \u00ed musteri Drottins og segja: \u00deakki\u00f0 Drottni allsherjar, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn er g\u00f3\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu! \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun lei\u00f0a hi\u00f0 herleidda f\u00f3lk landsins heim aftur, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u eins og \u00e1\u00f0ur, segir Drottinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: Enn skal \u00e1 \u00feessum sta\u00f0, sem n\u00fa er eyddur, b\u00e6\u00f0i mannlaus og skepnulaus, og \u00ed \u00f6llum borgum hans vera haglendi fyrir hjar\u00f0menn, sem b\u00e6la \u00fear hjar\u00f0ir s\u00ednar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cd fjallborgunum, \u00ed borgunum \u00e1 sl\u00e9ttlendinu og \u00ed borgunum \u00ed Su\u00f0urlandinu og \u00ed Benjam\u00ednslandi og \u00ed umhverfi Jer\u00fasalem og \u00ed J\u00fadaborgum munu enn sau\u00f0ir renna fram hj\u00e1 \u00feeim, sem telur \u00fe\u00e1, segir Drottinn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir dagar munu koma _ segir Drottinn _ a\u00f0 \u00e9g mun l\u00e1ta r\u00e6tast fyrirheit \u00fea\u00f0, er \u00e9g hefi gefi\u00f0 um \u00cdsraels h\u00fas og J\u00fada h\u00fas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim d\u00f6gum og \u00e1 \u00feeim t\u00edma mun \u00e9g Dav\u00ed\u00f0 l\u00e1ta upp vaxa r\u00e9ttan kvist, og hann skal i\u00f0ka r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti \u00ed landinu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim d\u00f6gum mun J\u00fada h\u00f3lpinn ver\u00f0a og Jer\u00fasalem b\u00faa \u00f3hult, og \u00feetta mun ver\u00f0a nafni\u00f0, er menn nefna hana: &#34;Drottinn er vort r\u00e9ttl\u00e6ti.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Dav\u00ed\u00f0 skal aldrei vanta eftirmann, sem sitji \u00ed h\u00e1s\u00e6ti \u00cdsraels h\u00fass."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og lev\u00edtaprestana skal aldrei vanta eftirmann frammi fyrir m\u00e9r, er framberi brennif\u00f3rnir, brenni matf\u00f3rnum og f\u00f3rni sl\u00e1turf\u00f3rnum alla daga."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til Jerem\u00eda:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Svo sannarlega sem \u00fe\u00e9r geti\u00f0 ekki rofi\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1la minn vi\u00f0 daginn og s\u00e1ttm\u00e1la minn vi\u00f0 n\u00f3ttina, svo a\u00f0 dagur og n\u00f3tt komi ekki \u00e1 s\u00ednum t\u00edma,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "svo sannarlega mun s\u00e1ttm\u00e1li minn vi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 \u00fej\u00f3n minn eigi rofinn ver\u00f0a, svo a\u00f0 hann hafi ekki ni\u00f0ja, er r\u00edki \u00ed h\u00e1s\u00e6ti hans, og vi\u00f0 prestalev\u00edtana, \u00fej\u00f3na m\u00edna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eins og himinsins her ver\u00f0ur ekki talinn og sj\u00e1varsandurinn ekki m\u00e6ldur, svo vil \u00e9g margfalda ni\u00f0ja Dav\u00ed\u00f0s \u00fej\u00f3ns m\u00edns og lev\u00edtana, er m\u00e9r \u00fej\u00f3na."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til Jerem\u00eda:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hefir \u00fe\u00fa ekki teki\u00f0 eftir, hva\u00f0 \u00feessi l\u00fd\u00f0ur talar, er hann segir: &#34;B\u00e1\u00f0um \u00e6ttkv\u00edslunum, sem Drottinn \u00fatvaldi, hefir hann hafna\u00f0!&#34; og a\u00f0 \u00feeir segja fyrirlitlega um l\u00fd\u00f0 minn, a\u00f0 hann s\u00e9 ekki \u00fej\u00f3\u00f0 framar \u00ed \u00feeirra augum?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: \u00c9g, sem hefi gj\u00f6rt s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 dag og n\u00f3tt og sett himni og j\u00f6r\u00f0u f\u00f6st l\u00f6g,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "skyldi \u00e9g hafna ni\u00f0jum Jakobs og Dav\u00ed\u00f0s, \u00fej\u00f3ns m\u00edns? Skyldi \u00e9g lei\u00f0a hj\u00e1 m\u00e9r a\u00f0 velja af ni\u00f0jum hans drottnara yfir \u00e6tt Abrahams, \u00cdsaks og Jakobs? Nei, \u00e9g mun sn\u00faa vi\u00f0 h\u00f6gum \u00feeirra og miskunna \u00feeim."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0 sem kom til Jerem\u00eda fr\u00e1 Drottni, \u00fe\u00e1 er Neb\u00fakadresar Babelkonungur og allur her hans og \u00f6ll konungsr\u00edki jar\u00f0arinnar, \u00feau er lutu hans valdi, og allar \u00fej\u00f3\u00f0irnar herju\u00f0u \u00e1 Jer\u00fasalem og allar borgir umhverfis hana:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: Far og m\u00e6l til Sedek\u00eda J\u00fadakonungs og seg vi\u00f0 hann: Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g sel borg \u00feessa \u00e1 vald Babelkonungs, til \u00feess a\u00f0 hann brenni hana \u00ed eldi,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og \u00fe\u00fa munt sj\u00e1lfur ekki komast undan honum, en \u00e1rei\u00f0anlega gripinn ver\u00f0a og framseldur \u00e1 hans vald, og augu \u00fe\u00edn munu l\u00edta augu Babelkonungs og munnur hans tala vi\u00f0 \u00feinn munn, og til Bab\u00fdlon munt \u00fe\u00fa fara."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En heyr or\u00f0 Drottins, Sedek\u00eda J\u00fadakonungur: Svo segir Drottinn um \u00feig: \u00de\u00fa skalt ekki deyja fyrir sver\u00f0i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cd fri\u00f0i munt \u00fe\u00fa deyja, og eins og brennt var ilmreykelsi vi\u00f0 jar\u00f0arf\u00f6r fe\u00f0ra \u00feinna, hinna fyrri konunga, sem voru \u00e1 undan \u00fe\u00e9r, eins munu menn brenna \u00fe\u00e9r til hei\u00f0urs og harma \u00feig og segja: &#34;\u00c6, drottnari!&#34; \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 hefi \u00e9g tala\u00f0 _ segir Drottinn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jerem\u00eda sp\u00e1ma\u00f0ur tala\u00f0i \u00f6ll \u00feessi or\u00f0 vi\u00f0 Sedek\u00eda J\u00fadakonung \u00ed Jer\u00fasalem,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er her Babelkonungs herja\u00f0i \u00e1 Jer\u00fasalem og allar J\u00fadaborgir, sem enn voru eftir, Lak\u00eds og Aseka. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feessar einar voru eftir or\u00f0nar af borgunum \u00ed J\u00fada, af v\u00edggirtu borgunum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0 sem kom til Jerem\u00eda fr\u00e1 Drottni, eftir a\u00f0 Sedek\u00eda konungur haf\u00f0i gj\u00f6rt s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 allan l\u00fd\u00f0inn \u00ed Jer\u00fasalem um a\u00f0 bo\u00f0a\u00f0 skyldi frelsi:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hver ma\u00f0ur skyldi gefa frj\u00e1lsan \u00fer\u00e6l sinn og amb\u00e1tt s\u00edna, ef \u00feau v\u00e6ru hebreskur ma\u00f0ur og hebresk kona, svo a\u00f0 enginn J\u00fadama\u00f0ur hef\u00f0i \u00e6ttbr\u00e6\u00f0ur s\u00edna a\u00f0 \u00fer\u00e6lum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og allir h\u00f6f\u00f0ingjarnir hl\u00fdddu \u00fev\u00ed og allur l\u00fd\u00f0urinn, \u00feeir er gengist h\u00f6f\u00f0u undir s\u00e1ttm\u00e1lann, a\u00f0 hver skyldi gefa frj\u00e1lsan \u00fer\u00e6l sinn og amb\u00e1tt s\u00edna, svo a\u00f0 hann hef\u00f0i \u00feau eigi framar a\u00f0 \u00fer\u00e6lum. \u00deeir hl\u00fdddu og g\u00e1fu \u00feau frj\u00e1ls."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En seinna s\u00f3ttu \u00feeir aftur \u00fer\u00e6lana og amb\u00e1ttirnar, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u gefi\u00f0 frj\u00e1ls, og gj\u00f6r\u00f0u \u00feau a\u00f0 \u00e1nau\u00f0ugum \u00fer\u00e6lum og amb\u00e1ttum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom \u00feetta or\u00f0 Drottins til Jerem\u00eda:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: \u00c9g gj\u00f6r\u00f0i svohlj\u00f3\u00f0andi s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 fe\u00f0ur y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 er \u00e9g flutti \u00fe\u00e1 burt af Egyptalandi, \u00fat \u00far \u00fer\u00e6lah\u00fasinu:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;A\u00f0 sj\u00f6 \u00e1rum li\u00f0num skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hver og einn gefa lausan hebreskan br\u00f3\u00f0ur y\u00f0ar, sem kann a\u00f0 hafa selt sig \u00fe\u00e9r. \u00cd sex \u00e1r skal hann vera \u00fer\u00e6ll \u00feinn, en s\u00ed\u00f0an skalt \u00fe\u00fa l\u00e1ta hann lausan fr\u00e1 \u00fe\u00e9r fara.&#34; En fe\u00f0ur y\u00f0ar hl\u00fdddu m\u00e9r ekki og l\u00f6g\u00f0u ekki vi\u00f0 eyrun."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En n\u00fa t\u00f3ku\u00f0 \u00fe\u00e9r sinnaskiptum og gj\u00f6r\u00f0u\u00f0 \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt var \u00ed m\u00ednum augum, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bo\u00f0a hver \u00f6\u00f0rum frelsi, og gj\u00f6r\u00f0u\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1la fyrir m\u00ednu augliti \u00ed musterinu, sem kennt er vi\u00f0 nafn mitt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur aftur og vanhelga\u00f0 nafn mitt, \u00fear sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 hver og einn s\u00f3tt aftur \u00fer\u00e6l sinn og amb\u00e1tt, er \u00fe\u00e9r h\u00f6f\u00f0u\u00f0 gefi\u00f0 algj\u00f6rlega frj\u00e1ls, og neytt \u00feau til a\u00f0 vera \u00fer\u00e6la y\u00f0ar og amb\u00e1ttir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn svo: \u00de\u00e9r hafi\u00f0 eigi hl\u00fdtt m\u00e9r um a\u00f0 bo\u00f0a frelsi, hver s\u00ednum br\u00f3\u00f0ur og hver s\u00ednum n\u00e1unga. Sj\u00e1, \u00e9g \u00e6tla \u00fev\u00ed a\u00f0 bo\u00f0a y\u00f0ur frelsi _ segir Drottinn _ svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 ofurseldir sver\u00f0inu, dreps\u00f3ttinni og hungrinu, og \u00e9g gj\u00f6ri y\u00f0ur a\u00f0 gr\u00fdlu \u00f6llum konungsr\u00edkjum jar\u00f0ar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g framsel \u00fe\u00e1 menn, er broti\u00f0 hafa s\u00e1ttm\u00e1la minn, og eigi hafa haldi\u00f0 or\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1lans, er \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u fyrir m\u00ednu augliti, \u00fe\u00e1 er \u00feeir sl\u00e1tru\u00f0u k\u00e1lfinum, sem \u00feeir sk\u00e1ru \u00ed tvennt og gengu \u00e1 milli hlutanna, _"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "h\u00f6f\u00f0ingja J\u00fada og h\u00f6f\u00f0ingja Jer\u00fasalem, hir\u00f0mennina og prestana og allan landsl\u00fd\u00f0inn, er gengi\u00f0 hafa milli hluta k\u00e1lfsins."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9g sel \u00fe\u00e1 \u00e1 vald \u00f3vina \u00feeirra og \u00e1 vald \u00feeirra, sem s\u00e6kjast eftir l\u00edfi \u00feeirra, og l\u00edk \u00feeirra skulu ver\u00f0a \u00e6ti fyrir fugla himinsins og d\u00fdr jar\u00f0arinnar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En Sedek\u00eda konung \u00ed J\u00fada og h\u00f6f\u00f0ingja hans sel \u00e9g \u00e1 vald \u00f3vinum \u00feeirra og \u00e1 vald \u00feeim, er s\u00e6kjast eftir l\u00edfi \u00feeirra, og \u00e1 vald her Babelkonungs, \u00feeim sem n\u00fa eru fr\u00e1 y\u00f0ur farnir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g mun gefa \u00feeim skipun _ segir Drottinn _ og l\u00e1ta \u00fe\u00e1 koma aftur til \u00feessarar borgar, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir herji \u00e1 hana, vinni hana og brenni hana \u00ed eldi, og borgirnar \u00ed J\u00fada gj\u00f6ri \u00e9g a\u00f0 au\u00f0n, svo a\u00f0 enginn b\u00fai \u00ed \u00feeim."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0 sem kom til Jerem\u00eda fr\u00e1 Drottni \u00e1 d\u00f6gum J\u00f3jak\u00edms J\u00f3s\u00edasonar, J\u00fadakonungs:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Gakk til \u00e6ttflokks Rekab\u00edta og tala vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og kom me\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ed musteri Drottins, inn \u00ed eitt herbergi\u00f0, og gef \u00feeim v\u00edn a\u00f0 drekka.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f3tti \u00e9g Jaasanja Jerem\u00edason, Habasinjasonar, og br\u00e6\u00f0ur hans og alla sonu hans og allan Rekab\u00edta-\u00e6ttflokkinn"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og f\u00f3r me\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ed musteri Drottins, inn \u00ed herbergi sona Hanans, Jigdaljasonar, gu\u00f0smannsins, sem er vi\u00f0 hli\u00f0ina \u00e1 herbergi h\u00f6f\u00f0ingjanna, uppi yfir herbergi Maaseja Sall\u00famssonar \u00fer\u00f6skuldsvar\u00f0ar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00e9g setti sk\u00e1lar fullar af v\u00edni og bikara fyrir \u00e6ttmenn Rekab\u00edta-flokksins og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Drekki\u00f0 v\u00edn!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;V\u00e9r drekkum ekki v\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 J\u00f3nadab Rekabsson \u00e6ttfa\u00f0ir vor hefir lagt svo fyrir oss: ,\u00de\u00e9r skulu\u00f0 aldrei drekka v\u00edn a\u00f0 eil\u00edfu, hvorki \u00fe\u00e9r n\u00e9 synir y\u00f0ar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 ekki reisa h\u00fas, n\u00e9 s\u00e1 s\u00e6\u00f0i, n\u00e9 planta v\u00edngar\u00f0a, n\u00e9 eiga nokku\u00f0 sl\u00edkt, heldur skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r b\u00faa \u00ed tj\u00f6ldum alla \u00e6vi y\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r lifi\u00f0 langa \u00e6vi \u00ed \u00fev\u00ed landi, \u00fear er \u00fe\u00e9r dvelji\u00f0 sem \u00fatlendingar.`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og v\u00e9r h\u00f6fum hl\u00fdtt skipun J\u00f3nadabs Rekabssonar \u00e6ttf\u00f6\u00f0ur vors \u00ed \u00f6llu \u00fev\u00ed, er hann bau\u00f0 oss, svo a\u00f0 v\u00e9r drekkum alls ekki v\u00edn alla \u00e6vi vora, hvorki v\u00e9r sj\u00e1lfir, konur vorar, synir vorir n\u00e9 d\u00e6tur vorar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og reisum oss ekki h\u00fas til a\u00f0 b\u00faa \u00ed og eigum hvorki v\u00edngar\u00f0a, akra n\u00e9 s\u00e1\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum \u00fev\u00ed b\u00fai\u00f0 \u00ed tj\u00f6ldum og hl\u00fdtt og fari\u00f0 eftir \u00f6llu \u00fev\u00ed, er J\u00f3nadab \u00e6ttfa\u00f0ir vor bau\u00f0 oss."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er Neb\u00fakadresar Babelkonungur braust inn \u00ed landi\u00f0, s\u00f6g\u00f0um v\u00e9r: ,Komi\u00f0, v\u00e9r skulum halda inn \u00ed Jer\u00fasalem undan her Kaldea og undan her S\u00fdrlendinga!` og settumst a\u00f0 \u00ed Jer\u00fasalem.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til Jerem\u00eda:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Far og seg vi\u00f0 J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faa: Vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki taka umv\u00f6ndun, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 or\u00f0 m\u00edn? _ segir Drottinn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Or\u00f0 J\u00f3nadabs Rekabssonar eru haldin, \u00feau er hann lag\u00f0i fyrir sonu s\u00edna, a\u00f0 drekka ekki v\u00edn. \u00deeir hafa ekki v\u00edn drukki\u00f0 allt fram \u00e1 \u00feennan dag, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa hl\u00fdtt skipun \u00e6ttf\u00f6\u00f0ur s\u00edns. En \u00e9g hefi tala\u00f0 til y\u00f0ar seint og snemma, en \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki hl\u00fdtt m\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00e9g hefi sent til y\u00f0ar alla \u00fej\u00f3na m\u00edna, sp\u00e1mennina, seint og snemma, til \u00feess a\u00f0 segja: &#34;Sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur, hver fr\u00e1 s\u00ednum vonda vegi, og b\u00e6ti\u00f0 gj\u00f6r\u00f0ir y\u00f0ar og elti\u00f0 ekki a\u00f0ra gu\u00f0i til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00feeim, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r b\u00faa kyrrir \u00ed landinu, sem \u00e9g gaf y\u00f0ur og fe\u00f0rum y\u00f0ar!&#34; _ en \u00fe\u00e9r l\u00f6g\u00f0u\u00f0 ekki vi\u00f0 eyrun og hl\u00fdddu\u00f0 ekki \u00e1 mig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e1, ni\u00f0jar J\u00f3nadabs Rekabssonar hafa haldi\u00f0 skipun \u00e6ttf\u00f6\u00f0ur s\u00edns, \u00fe\u00e1 er hann fyrir \u00fe\u00e1 lag\u00f0i, en \u00feessi l\u00fd\u00f0ur hefir ekki hl\u00fdtt m\u00e9r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn, Gu\u00f0 allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0, svo: Sj\u00e1, n\u00fa lei\u00f0i \u00e9g yfir J\u00fada og alla Jer\u00fasalemb\u00faa alla \u00f3g\u00e6funa, er \u00e9g hefi h\u00f3ta\u00f0 \u00feeim, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa ekki hl\u00fdtt, \u00fe\u00f3tt \u00e9g hafi tala\u00f0 til \u00feeirra, n\u00e9 svara\u00f0, \u00fe\u00f3tt \u00e9g hafi kalla\u00f0 til \u00feeirra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En vi\u00f0 \u00e6ttflokk Rekab\u00edta sag\u00f0i Jerem\u00eda: &#34;Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 hl\u00fdtt skipun J\u00f3nadabs \u00e6ttf\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar og haldi\u00f0 allar skipanir hans og fari\u00f0 \u00ed \u00f6llu eftir \u00fev\u00ed, er hann fyrir y\u00f0ur lag\u00f0i,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0, svo: J\u00f3nadab Rekabsson skal aldrei vanta mann, er standi frammi fyrir m\u00e9r.&#34;"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 fj\u00f3r\u00f0a r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3jak\u00edms J\u00f3s\u00edasonar, J\u00fadakonungs, kom \u00feetta or\u00f0 til Jerem\u00eda fr\u00e1 Drottni:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tak \u00fe\u00e9r b\u00f3krollu og rita \u00e1 hana \u00f6ll \u00feau or\u00f0, sem \u00e9g hefi til \u00fe\u00edn tala\u00f0 um \u00cdsrael og J\u00fada og allar \u00fej\u00f3\u00f0ir, fr\u00e1 \u00feeim degi er \u00e9g tala\u00f0i vi\u00f0 \u00feig, fr\u00e1 d\u00f6gum J\u00f3s\u00eda, og allt fram \u00e1 \u00feennan dag;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "vera m\u00e1 a\u00f0 J\u00fada h\u00fas hl\u00fd\u00f0i \u00e1 alla \u00fe\u00e1 \u00f3g\u00e6fu, sem \u00e9g hygg a\u00f0 lei\u00f0a yfir \u00fe\u00e1, svo a\u00f0 \u00feeir sn\u00fai s\u00e9r, hver og einn fr\u00e1 s\u00ednum vonda vegi, og \u00fe\u00e1 mun \u00e9g fyrirgefa \u00feeim misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra og synd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i Jerem\u00eda \u00e1 Bar\u00fak Ner\u00edason, og Bar\u00fak rita\u00f0i af munni Jerem\u00eda \u00e1 b\u00f3krolluna \u00f6ll or\u00f0 Drottins, \u00feau er hann haf\u00f0i til hans tala\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Jerem\u00eda skipa\u00f0i Bar\u00fak og m\u00e6lti: &#34;M\u00e9r er t\u00e1lma\u00f0, \u00e9g get ekki fari\u00f0 \u00ed musteri Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Far \u00fe\u00fa \u00fev\u00ed og lestu upph\u00e1tt \u00far b\u00f3krollunni \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00fa hefir rita\u00f0 af munni m\u00e9r, or\u00f0in Drottins, fyrir l\u00fd\u00f0num \u00ed musteri Drottins \u00e1 f\u00f6stu-degi. \u00de\u00fa skalt og lesa \u00feau upph\u00e1tt fyrir \u00f6llum J\u00fadam\u00f6nnum, sem komnir eru hinga\u00f0 \u00far borgum s\u00ednum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vera m\u00e1, a\u00f0 \u00feeir gj\u00f6ri au\u00f0mj\u00fakir b\u00e6n s\u00edna til Drottins og sn\u00fai s\u00e9r hver og einn fr\u00e1 s\u00ednum vonda vegi, \u00fev\u00ed a\u00f0 mikil er rei\u00f0in og heiftin, sem Drottinn hefir h\u00f3ta\u00f0 \u00feessum l\u00fd\u00f0.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Bar\u00fak Ner\u00edason gj\u00f6r\u00f0i me\u00f0 \u00f6llu svo sem Jerem\u00eda sp\u00e1ma\u00f0ur lag\u00f0i fyrir hann og las or\u00f0 Drottins upph\u00e1tt \u00far b\u00f3kinni \u00ed musteri Drottins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00e1 fimmta r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3jak\u00edms J\u00f3s\u00edasonar, konungs \u00ed J\u00fada, \u00ed n\u00edunda m\u00e1nu\u00f0inum, bo\u00f0u\u00f0u menn allan l\u00fd\u00f0inn \u00ed Jer\u00fasalem og allt \u00fea\u00f0 f\u00f3lk, sem komi\u00f0 var \u00far J\u00fadaborgum til Jer\u00fasalem, til f\u00f6stuhalds fyrir Drottni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 las Bar\u00fak upph\u00e1tt fyrir \u00f6llum l\u00fd\u00f0num \u00far b\u00f3kinni or\u00f0 Jerem\u00eda \u00ed musteri Drottins, \u00ed herbergi Gemar\u00eda Safanssonar kanslara, \u00ed efra forgar\u00f0inum, vi\u00f0 n\u00fdja hli\u00f0i\u00f0 \u00e1 musteri Drottins."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er M\u00edka Gemar\u00edason, Safanssonar, heyr\u00f0i \u00f6ll or\u00f0 Drottins \u00far b\u00f3kinni,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 gekk hann ofan \u00ed konungsh\u00f6llina, inn \u00ed herbergi kanslarans, og s\u00e1tu \u00fe\u00e1 allir h\u00f6f\u00f0ingjarnir \u00fear: El\u00edsama kanslari, Delaja Semajason, Elnatan Akb\u00f3rsson, Gemar\u00eda Safansson, Sedek\u00eda Hanan\u00edason og allir hinir h\u00f6f\u00f0ingjarnir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En M\u00edka sk\u00fdr\u00f0i \u00feeim fr\u00e1 \u00f6llu \u00fev\u00ed, er hann haf\u00f0i heyrt, \u00fe\u00e1 er Bar\u00fak las upph\u00e1tt \u00far b\u00f3kinni fyrir \u00f6llum l\u00fd\u00f0num."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendu allir h\u00f6f\u00f0ingjarnir J\u00fad\u00ed Natan\u00edason, Selem\u00edasonar, K\u00fas\u00edsonar, til Bar\u00faks me\u00f0 svol\u00e1tandi or\u00f0sending: &#34;Tak \u00fe\u00e9r \u00ed h\u00f6nd b\u00f3krolluna, sem \u00fe\u00fa last upph\u00e1tt \u00far fyrir l\u00fd\u00f0num og kom hinga\u00f0.&#34; Og Bar\u00fak Ner\u00edason t\u00f3k b\u00f3krolluna s\u00e9r \u00ed h\u00f6nd og kom til \u00feeirra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Sestu ni\u00f0ur og lestu hana upph\u00e1tt fyrir oss.&#34; Og Bar\u00fak gj\u00f6r\u00f0i svo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u heyrt \u00f6ll or\u00f0in, litu \u00feeir felmtsfullir hver \u00e1 annan og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Bar\u00fak: &#34;V\u00e9r ver\u00f0um a\u00f0 segja konungi fr\u00e1 \u00f6llu \u00feessu!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jafnframt spur\u00f0u \u00feeir Bar\u00fak: &#34;Seg oss, hvernig \u00fe\u00fa hefir skrifa\u00f0 \u00f6ll \u00feessi or\u00f0?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Bar\u00fak svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Hann haf\u00f0i munnlega upp fyrir m\u00e9r \u00f6ll \u00feessi or\u00f0, en \u00e9g skrifa\u00f0i \u00feau \u00ed b\u00f3kina me\u00f0 bleki.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u h\u00f6f\u00f0ingjarnir vi\u00f0 Bar\u00fak: &#34;Far og fel \u00feig, \u00e1samt Jerem\u00eda, svo a\u00f0 enginn viti, hvar \u00fei\u00f0 eru\u00f0.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gengu \u00feeir til konungs inn \u00ed afh\u00fdsi hans, en l\u00e9tu b\u00f3krolluna eftir \u00ed herbergi El\u00edsama kanslara, og s\u00f6g\u00f0u konungi fr\u00e1 \u00f6llu \u00feessu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi konungur J\u00fad\u00ed til \u00feess a\u00f0 s\u00e6kja b\u00f3krolluna, og hann s\u00f3tti hana \u00ed herbergi El\u00edsama kanslara. S\u00ed\u00f0an las J\u00fad\u00ed hana upph\u00e1tt fyrir konungi og h\u00f6f\u00f0ingjunum, sem umhverfis konung st\u00f3\u00f0u."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Konungur bj\u00f3 \u00ed vetrarh\u00f6llinni, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feetta var \u00ed n\u00edunda m\u00e1nu\u00f0inum, og eldur brann \u00ed gl\u00f3\u00f0arkerinu fyrir framan hann."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cd hvert sinn, er J\u00fad\u00ed haf\u00f0i lesi\u00f0 \u00ferj\u00fa e\u00f0a fj\u00f6gur bl\u00f6\u00f0, skar konungur \u00feau sundur me\u00f0 pennahn\u00edf og kasta\u00f0i \u00feeim \u00e1 eldinn \u00ed gl\u00f3\u00f0arkerinu, uns \u00f6ll b\u00f3krollan var brunnin \u00e1 eldinum \u00ed gl\u00f3\u00f0arkerinu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En hvorki var\u00f0 konungur hr\u00e6ddur, n\u00e9 nokkur af \u00fej\u00f3num hans, \u00feeim er heyr\u00f0u \u00f6ll \u00feessi or\u00f0, n\u00e9 heldur rifu \u00feeir kl\u00e6\u00f0i s\u00edn,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "og \u00fe\u00f3tt Elnatan, Delaja og Gemar\u00eda leg\u00f0u a\u00f0 konungi a\u00f0 brenna ekki b\u00f3krolluna, \u00fe\u00e1 hl\u00fdddi hann \u00feeim ekki,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "heldur skipa\u00f0i hann Jerahmeel konungssyni og Seraja Asr\u00edelssyni og Selemja Abdeelssyni a\u00f0 s\u00e6kja Bar\u00fak skrifara og Jerem\u00eda sp\u00e1mann, _ en Drottinn f\u00f3l \u00fe\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til Jerem\u00eda, eftir a\u00f0 konungur haf\u00f0i brennt b\u00f3krolluna, sem haf\u00f0i inni a\u00f0 halda or\u00f0 \u00feau, er Bar\u00fak haf\u00f0i rita\u00f0 af munni Jerem\u00eda:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Tak \u00fe\u00e9r aftur a\u00f0ra b\u00f3krollu og rita \u00e1 hana \u00f6ll hin fyrri or\u00f0in, er voru \u00e1 fyrri b\u00f3krollunni, \u00feeirri sem J\u00f3jak\u00edm J\u00fadakonungur brenndi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En vi\u00f0v\u00edkjandi J\u00f3jak\u00edm J\u00fadakonungi skalt \u00fe\u00fa segja: Svo segir Drottinn: \u00de\u00fa hefir brennt b\u00f3krolluna me\u00f0 \u00feeim umm\u00e6lum: ,Hvers vegna hefir \u00fe\u00fa skrifa\u00f0 \u00e1 hana: Babelkonungur mun vissulega koma og ey\u00f0a \u00feetta land og \u00fatr\u00fdma \u00far \u00fev\u00ed m\u00f6nnum og skepnum!`"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn svo um J\u00f3jak\u00edm J\u00fadakonung: Hann skal engan ni\u00f0ja eiga, er sitji \u00ed h\u00e1s\u00e6ti Dav\u00ed\u00f0s, og hr\u00e6 hans skal liggja \u00fati \u00ed hitanum \u00e1 daginn og kuldanum \u00e1 n\u00f3ttinni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og \u00e9g vil hegna honum og ni\u00f0jum hans og \u00fej\u00f3num hans fyrir misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra og \u00e9g vil l\u00e1ta yfir \u00fe\u00e1 koma og yfir Jer\u00fasalemb\u00faa og J\u00fadamenn alla \u00fe\u00e1 \u00f3g\u00e6fu, er \u00e9g hefi h\u00f3ta\u00f0 \u00feeim, \u00e1n \u00feess a\u00f0 \u00feeir hl\u00fdddu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og Jerem\u00eda t\u00f3k a\u00f0ra b\u00f3krollu og f\u00e9kk hana Bar\u00fak skrifara Ner\u00edasyni, og hann skrifa\u00f0i \u00e1 hana af munni Jerem\u00eda \u00f6ll or\u00f0 b\u00f3kar \u00feeirrar, er J\u00f3jak\u00edm J\u00fadakonungur haf\u00f0i brennt \u00ed eldi, _ en auk \u00feeirra var enn fremur b\u00e6tt vi\u00f0 m\u00f6rgum or\u00f0um l\u00edkum hinum."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sedek\u00eda J\u00f3s\u00edason var\u00f0 konungur \u00ed sta\u00f0 Konja J\u00f3jak\u00edmssonar, er Neb\u00fakadresar Babelkonungur haf\u00f0i gj\u00f6rt a\u00f0 konungi \u00ed J\u00fada."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En hvorki hann, n\u00e9 \u00fej\u00f3nar hans, n\u00e9 landsl\u00fd\u00f0urinn hl\u00fdddi or\u00f0um Drottins, \u00feeim er hann tala\u00f0i fyrir munn Jerem\u00eda sp\u00e1manns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Sedek\u00eda konungur sendi J\u00fakal Selemjason og Sefan\u00eda prest Maasejason til Jerem\u00eda sp\u00e1manns me\u00f0 svol\u00e1tandi or\u00f0sending: &#34;Bi\u00f0 \u00fe\u00fa fyrir oss til Drottins, Gu\u00f0s vors!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En Jerem\u00eda gekk \u00fe\u00e1 \u00fat og inn me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins og \u00feeir h\u00f6f\u00f0u enn ekki sett hann \u00ed d\u00fdflissuna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Her Fara\u00f3s var og lag\u00f0ur af sta\u00f0 fr\u00e1 Egyptalandi, og er Kaldear, sem s\u00e1tu um Jer\u00fasalem, spur\u00f0u \u00fea\u00f0, h\u00e9ldu \u00feeir burt fr\u00e1 Jer\u00fasalem."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til Jerem\u00eda sp\u00e1manns:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: Svo skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r segja vi\u00f0 J\u00fadakonung, sem sendi y\u00f0ur til m\u00edn, til \u00feess a\u00f0 spyrja mig: Her Fara\u00f3s, sem lag\u00f0ur er af sta\u00f0 y\u00f0ur til hj\u00e1lpar, mun sn\u00faa aftur til s\u00edns lands, til Egyptalands,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og Kaldear munu og aftur sn\u00faa og herja \u00e1 \u00feessa borg, vinna hana og brenna hana \u00ed eldi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Sv\u00edki\u00f0 ekki sj\u00e1lfa y\u00f0ur me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 segja: &#34;Kaldear munu vissulega fara burt fr\u00e1 oss!&#34; \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir fara ekki burt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r felldu\u00f0 allan her Kaldea, er \u00e1 y\u00f0ur herjar, og ekki v\u00e6ru a\u00f0rir or\u00f0nir eftir af \u00feeim en sver\u00f0i lag\u00f0ir menn, \u00fe\u00e1 mundu \u00feeir r\u00edsa upp, hver og einn \u00ed s\u00ednu tjaldi, og brenna \u00feessa borg \u00ed eldi!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er her Kaldea f\u00f3r burt fr\u00e1 Jer\u00fasalem undan her Fara\u00f3s,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 f\u00f3r Jerem\u00eda fr\u00e1 Jer\u00fasalem og h\u00e9lt til Benjam\u00ednslands, til \u00feess a\u00f0 taka \u00fear \u00e1 m\u00f3ti erf\u00f0ahlut, mitt \u00e1 me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En er hann kom \u00ed Benjam\u00ednshli\u00f0, \u00fe\u00e1 var \u00fear fyrir var\u00f0ma\u00f0ur, a\u00f0 nafni Jer\u00eda Selemjason, Hanan\u00edasonar. Hann \u00fereif \u00ed Jerem\u00eda sp\u00e1mann og sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa \u00e6tlar a\u00f0 hlaupast burt til Kaldea!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En Jerem\u00eda sag\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 er lygi! \u00c9g \u00e6tla ekki a\u00f0 hlaupast burt til Kaldea!&#34; En Jer\u00eda hlusta\u00f0i ekki \u00e1 Jerem\u00eda og t\u00f3k hann h\u00f6ndum og f\u00f3r me\u00f0 hann til h\u00f6f\u00f0ingjanna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og h\u00f6f\u00f0ingjarnir reiddust Jerem\u00eda og b\u00f6r\u00f0u hann og settu hann \u00ed fangelsi \u00ed h\u00fasi J\u00f3natans kanslara, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 h\u00f6f\u00f0u \u00feeir gj\u00f6rt a\u00f0 d\u00fdflissu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deannig komst Jerem\u00eda \u00ed pr\u00edsundina og \u00ed hvelfinguna, og \u00fear sat Jerem\u00eda alllangan t\u00edma."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En Sedek\u00eda konungur sendi og l\u00e9t s\u00e6kja hann, og konungur spur\u00f0i hann \u00e1 laun \u00ed h\u00f6ll sinni og m\u00e6lti: &#34;Hefir nokkurt or\u00f0 komi\u00f0 fr\u00e1 Drottni?&#34; &#34;Svo er v\u00edst!&#34; m\u00e6lti Jerem\u00eda. &#34;\u00de\u00fa munt seldur ver\u00f0a \u00e1 vald Babelkonungs!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i Jerem\u00eda vi\u00f0 Sedek\u00eda konung: &#34;Hva\u00f0 hefi \u00e9g broti\u00f0 gegn \u00fe\u00e9r og gegn \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum og gegn \u00feessum l\u00fd\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 sett mig \u00ed d\u00fdflissu?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hvar eru n\u00fa sp\u00e1menn y\u00f0ar, \u00feeir er sp\u00e1\u00f0u y\u00f0ur og s\u00f6g\u00f0u: ,Eigi mun Babelkonungur fara \u00ed m\u00f3ti y\u00f0ur og \u00ed m\u00f3ti \u00feessu landi`?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og heyr n\u00fa, minn herra konungur! Virst a\u00f0 heyra au\u00f0mj\u00faka b\u00e6n m\u00edna! L\u00e1t eigi flytja mig aftur \u00ed h\u00fas J\u00f3natans kanslara, svo a\u00f0 \u00e9g deyi \u00fear ekki!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an var Jerem\u00eda settur \u00ed var\u00f0hald \u00ed var\u00f0gar\u00f0inum a\u00f0 bo\u00f0i Sedek\u00eda konungs og honum gefinn brau\u00f0hleifur \u00e1 degi hverjum \u00far bakarastr\u00e6tinu, uns allt brau\u00f0 var uppgengi\u00f0 \u00ed borginni. Og \u00feannig sat Jerem\u00eda \u00ed var\u00f0gar\u00f0inum."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fr\u00e9ttu \u00feeir Sefatja Mattansson, Gedalja Pash\u00farsson, J\u00fakal Selemjason og Pash\u00far Malk\u00edason \u00feau or\u00f0, er Jerem\u00eda tala\u00f0i til alls l\u00fd\u00f0sins:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Svo segir Drottinn: \u00deeir, sem ver\u00f0a kyrrir \u00ed \u00feessari borg, munu deyja fyrir sver\u00f0i, af hungri og af dreps\u00f3tt, en \u00feeir, sem fara \u00fat til Kaldea, munu l\u00edfi halda og hlj\u00f3ta l\u00edf sitt a\u00f0 herfangi og lifa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: \u00deessi borg mun vissulega ver\u00f0a gefin her Babelkonungs \u00e1 vald og hann mun vinna hana!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u h\u00f6f\u00f0ingjarnir vi\u00f0 konung: &#34;L\u00e1t drepa mann \u00feennan! \u00dev\u00ed a\u00f0 hann gj\u00f6rir hermennina, sem eftir eru \u00ed \u00feessari borg, huglausa og allan l\u00fd\u00f0inn me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 tala sl\u00edk or\u00f0 til \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessi ma\u00f0ur leitar ekki \u00feess, sem \u00feessum l\u00fd\u00f0 er til heilla, heldur \u00feess, sem honum er til \u00f3g\u00e6fu.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Sedek\u00eda konungur svara\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, hann er \u00e1 y\u00f0ar valdi, \u00fev\u00ed a\u00f0 konungurinn megnar ekkert \u00e1 m\u00f3ti y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir Jerem\u00eda og k\u00f6stu\u00f0u honum \u00ed gryfju Malk\u00eda konungssonar, sem var \u00ed var\u00f0gar\u00f0inum, og l\u00e9tu \u00feeir Jerem\u00eda s\u00edga ni\u00f0ur \u00ed b\u00f6ndum, en \u00ed gryfjunni var ekkert vatn, heldur le\u00f0ja, og Jerem\u00eda s\u00f6kk ofan \u00ed le\u00f0juna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En er Ebed-Melek, bl\u00e1lenskur geldingur, sem var \u00ed konungsh\u00f6llinni, fr\u00e9tti, a\u00f0 \u00feeir hef\u00f0u varpa\u00f0 Jerem\u00eda \u00ed gryfjuna, _ en konungur sat \u00fe\u00e1 \u00ed Benjam\u00ednshli\u00f0i _,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 gekk Ebed-Melek \u00fat \u00far konungsh\u00f6llinni og m\u00e6lti til konungs \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Minn herra konungur! Illverk hafa \u00feessir menn frami\u00f0 me\u00f0 \u00f6llu \u00fev\u00ed, er \u00feeir hafa gj\u00f6rt vi\u00f0 Jerem\u00eda sp\u00e1mann, sem \u00feeir k\u00f6stu\u00f0u \u00ed gryfjuna, svo a\u00f0 hann hl\u00fdtur a\u00f0 deyja \u00fear \u00far hungri, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekkert brau\u00f0 er framar til \u00ed borginni.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skipa\u00f0i konungur Ebed-Melek Bl\u00e1lendingi \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Tak h\u00e9\u00f0an me\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ferj\u00e1 menn og drag Jerem\u00eda sp\u00e1mann upp \u00far gryfjunni, \u00e1\u00f0ur en hann deyr.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Ebed-Melek t\u00f3k mennina me\u00f0 s\u00e9r og f\u00f3r inn \u00ed konungsh\u00f6llina, inn undir f\u00e9hirsluna, og t\u00f3k \u00fear sundurrifna fatar\u00e6fla og kl\u00e6\u00f0aslitur og l\u00e9t s\u00edga \u00ed b\u00f6ndum ni\u00f0ur \u00ed gryfjuna til Jerem\u00eda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an m\u00e6lti Ebed-Melek Bl\u00e1lendingur til Jerem\u00eda: &#34;Legg rifnu og slitnu fatar\u00e6flana undir hendur \u00fe\u00e9r undir b\u00f6ndin!&#34; Og Jerem\u00eda gj\u00f6r\u00f0i svo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00feeir dr\u00f3gu Jerem\u00eda upp me\u00f0 b\u00f6ndunum og h\u00f3fu hann upp \u00far gryfjunni. Og sat n\u00fa Jerem\u00eda \u00ed var\u00f0gar\u00f0inum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedek\u00eda konungur sendi menn og l\u00e9t s\u00e6kja Jerem\u00eda sp\u00e1mann til s\u00edn a\u00f0 \u00feri\u00f0ju dyrunum, sem eru \u00ed musteri Drottins, og konungur m\u00e6lti til Jerem\u00eda: &#34;\u00c9g vil spyrja \u00feig nokkurs, leyn mig engu!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En Jerem\u00eda m\u00e6lti til Sedek\u00eda: &#34;Hvort munt \u00fe\u00fa ekki dey\u00f0a mig, ef \u00e9g segi \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0? Og \u00fe\u00f3tt \u00e9g r\u00e1\u00f0leggi \u00fe\u00e9r eitthva\u00f0, \u00fe\u00e1 hl\u00fd\u00f0ir \u00fe\u00fa m\u00e9r ekki!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 vann Sedek\u00eda konungur Jerem\u00eda ei\u00f0 \u00e1 laun og m\u00e6lti: &#34;Svo sannarlega sem Drottinn lifir, s\u00e1 er skapa\u00f0 hefir \u00ed oss \u00feetta l\u00edf, skal \u00e9g ekki dey\u00f0a \u00feig n\u00e9 selja \u00feig \u00e1 vald \u00feessara manna, sem sitja um l\u00edf \u00feitt.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jerem\u00eda vi\u00f0 Sedek\u00eda: &#34;Svo segir Drottinn, Gu\u00f0 allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Ef \u00fe\u00fa gengur \u00e1 vald h\u00f6f\u00f0ingjum Babelkonungs, \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa l\u00edfi halda og borg \u00feessi eigi ver\u00f0a brennd \u00ed eldi, og \u00fe\u00fa munt l\u00edfi halda og f\u00f3lk \u00feitt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En gangir \u00fe\u00fa ekki \u00e1 vald h\u00f6f\u00f0ingjum Babelkonungs, \u00fe\u00e1 mun borg \u00feessi seld ver\u00f0a \u00e1 vald Kaldea, og \u00feeir munu brenna hana \u00ed eldi, og \u00fe\u00fa munt ekki heldur komast undan \u00feeim.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Sedek\u00eda konungur vi\u00f0 Jerem\u00eda: &#34;\u00c9g \u00f3ttast \u00fe\u00e1 J\u00fadamenn, sem \u00feegar hafa hlaupist yfir til Kaldea, a\u00f0 menn kynnu a\u00f0 selja mig \u00feeim \u00e1 vald og \u00feeir draga d\u00e1r a\u00f0 m\u00e9r!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En Jerem\u00eda sag\u00f0i: &#34;\u00deeir munu eigi framselja \u00feig. Hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa bo\u00f0i Drottins \u00ed \u00fev\u00ed, er \u00e9g segi \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 mun \u00fe\u00e9r vel vegna og \u00fe\u00fa l\u00edfi halda."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00fa f\u00e6rist undan a\u00f0 ganga \u00e1 vald \u00feeirra, \u00fe\u00e1 hefir Drottinn birt m\u00e9r \u00feetta:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sj\u00e1, allar \u00fe\u00e6r konur, sem eftir munu ver\u00f0a \u00ed h\u00f6ll J\u00fadakonungs, munu fluttar ver\u00f0a til h\u00f6f\u00f0ingja Babelkonungs, og \u00fe\u00e6r munu segja: ,Menn, sem voru \u00ed vin\u00e1ttu vi\u00f0 \u00feig, hafa ginnt \u00feig og or\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r yfirsterkari. \u00deegar f\u00e6tur \u00fe\u00ednir sukku \u00ed for\u00e6\u00f0i\u00f0, h\u00f6rfu\u00f0u \u00feeir aftur \u00e1 bak!`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og allar konur \u00fe\u00ednar og b\u00f6rn \u00fe\u00edn munu f\u00e6r\u00f0 ver\u00f0a Kaldeum, og ekki munt \u00fe\u00fa heldur komast undan \u00feeim, heldur munt \u00fe\u00fa gripinn ver\u00f0a og seldur \u00e1 vald Babelkonungs, og \u00feessi borg mun brennd ver\u00f0a \u00ed eldi.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Sedek\u00eda vi\u00f0 Jerem\u00eda: &#34;Enginn ma\u00f0ur m\u00e1 vita af \u00feessum vi\u00f0r\u00e6\u00f0um, ella ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 \u00feinn bani."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En \u00feegar h\u00f6f\u00f0ingjarnir fr\u00e9tta, a\u00f0 \u00e9g hafi tala\u00f0 vi\u00f0 \u00feig, og \u00feeir koma til \u00fe\u00edn og segja vi\u00f0 \u00feig: ,Seg oss, hva\u00f0 \u00fe\u00fa tala\u00f0ir vi\u00f0 konung, _ leyn oss engu, ella drepum v\u00e9r \u00feig _ og hva\u00f0 konungur tala\u00f0i vi\u00f0 \u00feig,`"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,\u00c9g ba\u00f0 konung au\u00f0mj\u00faklega a\u00f0 l\u00e1ta mig ekki fara aftur \u00ed h\u00fas J\u00f3natans til \u00feess a\u00f0 deyja \u00fear.&#34;`"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og allir h\u00f6f\u00f0ingjarnir komu til Jerem\u00eda og spur\u00f0u hann, en hann sk\u00fdr\u00f0i \u00feeim me\u00f0 \u00f6llu svo fr\u00e1 sem konungur haf\u00f0i lagt fyrir. \u00de\u00e1 gengu \u00feeir r\u00f3legir burt fr\u00e1 honum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feetta haf\u00f0i ekki or\u00f0i\u00f0 hlj\u00f3\u00f0b\u00e6rt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og Jerem\u00eda sat \u00ed var\u00f0gar\u00f0inum allt til \u00feess dags, er Jer\u00fasalem var unnin."
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 n\u00edunda r\u00edkis\u00e1ri Sedek\u00eda konungs \u00ed J\u00fada, \u00ed t\u00edunda m\u00e1nu\u00f0inum, kom Neb\u00fakadresar konungur \u00ed Bab\u00fdlon og allur her hans til Jer\u00fasalem, og settust um hana."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En \u00e1 ellefta r\u00edkis\u00e1ri Sedek\u00eda, \u00ed fj\u00f3r\u00f0a m\u00e1nu\u00f0inum, n\u00edunda dag m\u00e1na\u00f0arins, var broti\u00f0 skar\u00f0 inn \u00ed borgina."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En er Jer\u00fasalem var unnin, komu allir hersh\u00f6f\u00f0ingjar Babelkonungs og settust a\u00f0 \u00ed Mi\u00f0hli\u00f0inu, \u00feeir Nergalsareser, h\u00f6f\u00f0ingi \u00ed S\u00edmmagir, Neb\u00fasarsek\u00edm hir\u00f0stj\u00f3ri og margir a\u00f0rir h\u00f6f\u00f0ingjar Babelkonungs."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En er Sedek\u00eda J\u00fadakonungur og allir hermennirnir s\u00e1u \u00feetta, fl\u00fd\u00f0u \u00feeir og f\u00f3ru um n\u00f3ttina \u00fat \u00far borginni, veginn sem liggur \u00fat a\u00f0 konungsgar\u00f0inum, gegnum hli\u00f0i\u00f0 milli beggja m\u00faranna og h\u00e9ldu lei\u00f0ina til J\u00f3rdandalsins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En her Kaldea veitti \u00feeim eftirf\u00f6r og n\u00e1\u00f0i Sedek\u00eda \u00e1 Jer\u00edk\u00f3-v\u00f6llum. T\u00f3ku \u00feeir hann og fluttu hann til Ribla \u00ed Hamath\u00e9ra\u00f0i til Neb\u00fakadresars Babelkonungs. Hann kva\u00f0 upp d\u00f3m hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e9t Babelkonungur drepa sonu Sedek\u00eda \u00ed Ribla fyrir augum hans. S\u00f6mulei\u00f0is l\u00e9t Babelkonungur drepa alla tignarmenn \u00ed J\u00fada."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En Sedek\u00eda l\u00e9t hann blinda og binda eirfj\u00f6trum til \u00feess a\u00f0 flytja hann til Bab\u00fdlon."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kaldear brenndu konungsh\u00f6llina og h\u00fas l\u00fd\u00f0sins og rifu ni\u00f0ur m\u00fara Jer\u00fasalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En leifar l\u00fd\u00f0sins, \u00fe\u00e1 er eftir voru \u00ed borginni, og li\u00f0hlaupana, \u00fe\u00e1 er hlaupist h\u00f6f\u00f0u \u00ed li\u00f0 me\u00f0 honum, og leifar l\u00fd\u00f0sins, \u00fe\u00e1 er eftir voru, herleiddi Neb\u00fasaradan l\u00edfvar\u00f0arforingi til Bab\u00fdlon,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en af alm\u00fagam\u00f6nnum, sem ekkert \u00e1ttu, l\u00e9t Neb\u00fasaradan l\u00edfvar\u00f0arforingi nokkra ver\u00f0a eftir \u00ed J\u00fada og gaf \u00feeim \u00feann dag v\u00edngar\u00f0a og akra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En um Jerem\u00eda gaf Neb\u00fakadresar Babelkonungur \u00fat svol\u00e1tandi skipun fyrir millig\u00f6ngu Neb\u00fasaradans l\u00edfvar\u00f0arforingja:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Tak hann og annast hann og gj\u00f6r honum ekkert illt, heldur gj\u00f6r vi\u00f0 hann svo sem hann m\u00e6list til vi\u00f0 \u00feig!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendu \u00feeir Neb\u00fasaradan l\u00edfvar\u00f0arforingi og Neb\u00fasasban hir\u00f0stj\u00f3ri og Nergalsareser hersh\u00f6f\u00f0ingi og allir yfirmenn Babelkonungs"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "menn og l\u00e9tu s\u00e6kja Jerem\u00eda \u00ed var\u00f0gar\u00f0inn og seldu hann \u00ed hendur Gedalja Ah\u00edkamssyni, Safanssonar, a\u00f0 hann f\u00e6ri me\u00f0 hann heim. Og \u00feannig var\u00f0 hann kyrr me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Me\u00f0an Jerem\u00eda sat inniloka\u00f0ur \u00ed var\u00f0gar\u00f0inum, haf\u00f0i or\u00f0 Drottins komi\u00f0 til hans:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Far og seg vi\u00f0 Ebed-Melek Bl\u00e1lending: Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g l\u00e6t or\u00f0 m\u00edn um \u00f3g\u00e6fu, en eigi um hamingju, koma fram \u00e1 \u00feessari borg, og \u00feau skulu r\u00e6tast fyrir augum \u00fe\u00ednum \u00e1 \u00feeim degi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00e9g skal frelsa \u00feig \u00e1 \u00feeim degi _ segir Drottinn _ og \u00fe\u00fa skalt ekki seldur ver\u00f0a \u00e1 vald m\u00f6nnum \u00feeim, er \u00fe\u00fa hr\u00e6\u00f0ist,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "heldur skal \u00e9g l\u00e1ta \u00feig komast undan og \u00fe\u00fa skalt ekki falla fyrir sver\u00f0i, og \u00fe\u00fa skalt hlj\u00f3ta l\u00edf \u00feitt a\u00f0 herfangi, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir treyst m\u00e9r _ segir Drottinn."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0 sem kom til Jerem\u00eda fr\u00e1 Drottni, eftir a\u00f0 Neb\u00fasaradan l\u00edfvar\u00f0arforingi haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 hann lausan \u00ed Rama, er hann haf\u00f0i flutt hann bundinn fj\u00f6trum \u00e1samt hinum herteknu fr\u00e1 Jer\u00fasalem og J\u00fada, er flytjast \u00e1ttu til Bab\u00fdlon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00edfvar\u00f0arforinginn l\u00e9t s\u00e6kja Jerem\u00eda og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, h\u00f3ta\u00f0i \u00feessum sta\u00f0 \u00feessari \u00f3g\u00e6fu"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og l\u00e9t hana fram koma, og Drottinn gj\u00f6r\u00f0i eins og hann haf\u00f0i h\u00f3ta\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r syndgu\u00f0u\u00f0 gegn Drottni og hl\u00fdddu\u00f0 eigi hans raustu, og fyrir \u00fev\u00ed hefir y\u00f0ur \u00feetta a\u00f0 h\u00f6ndum bori\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og sj\u00e1, n\u00fa leysi \u00e9g fj\u00f6trana af h\u00f6ndum \u00fe\u00ednum. Ef \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3knast a\u00f0 koma me\u00f0 m\u00e9r til Bab\u00fdlon, \u00fe\u00e1 kom \u00fe\u00fa og \u00e9g skal ala \u00f6nn fyrir \u00fe\u00e9r. En ef \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3knast ekki a\u00f0 koma me\u00f0 m\u00e9r til Bab\u00fdlon, \u00fe\u00e1 l\u00e1t \u00fea\u00f0 \u00f3gj\u00f6rt. Sj\u00e1 \u00fe\u00fa, allt landi\u00f0 liggur opi\u00f0 fyrir \u00fe\u00e9r. Hvert sem \u00fe\u00e9r l\u00edst gott og r\u00e9tt a\u00f0 fara, \u00feanga\u00f0 m\u00e1tt \u00fe\u00fa fara."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3knast a\u00f0 vera um kyrrt, skalt \u00fe\u00fa fara til Gedalja Ah\u00edkamssonar, Safanssonar, er Babelkonungur hefir skipa\u00f0 yfir J\u00fadaborgir, og ver me\u00f0 honum me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins, e\u00f0a far hvert sem \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3knast a\u00f0 fara.&#34; Og l\u00edfvar\u00f0arforinginn f\u00e9kk honum uppeldi og gjafir og l\u00e9t hann \u00ed brott fara."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Jerem\u00eda f\u00f3r til Mispa til Gedalja Ah\u00edkamssonar, og var me\u00f0 honum me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins, \u00feeirra er eftir voru \u00ed landinu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og er allir hersh\u00f6f\u00f0ingjarnir, sem enn voru \u00fati, og menn \u00feeirra, fr\u00e9ttu, a\u00f0 Babelkonungur hef\u00f0i skipa\u00f0 Gedalja Ah\u00edkamsson landstj\u00f3ra og a\u00f0 hann hef\u00f0i fali\u00f0 umsj\u00e1 hans menn og konur og b\u00f6rn og \u00fe\u00e1 af alm\u00faga landsins, er eigi voru herleiddir til Bab\u00fdlon,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "f\u00f3ru \u00feeir til Mispa \u00e1 fund Gedalja, \u00feeir \u00cdsmael Netanjason, J\u00f3hanan Kareason, Seraja Tanh\u00fametsson, synir Efa\u00ed fr\u00e1 Net\u00f3fa, og Jesanja, sonur Maakat\u00edtans, og menn \u00feeirra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vann Gedalja Ah\u00edkamsson, Safanssonar, \u00feeim ei\u00f0 og m\u00f6nnum \u00feeirra og sag\u00f0i: &#34;\u00d3ttist eigi a\u00f0 vera Kaldeum l\u00fd\u00f0skyldir. Veri\u00f0 kyrrir \u00ed landinu og \u00fej\u00f3ni\u00f0 Babelkonungi, og mun y\u00f0ur vel vegna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og sj\u00e1, \u00e9g ver\u00f0 kyrr \u00ed Mispa til \u00feess a\u00f0 taka \u00e1 m\u00f3ti \u00feeim Kaldeum, er til vor kunna a\u00f0 koma, en safni\u00f0 \u00fe\u00e9r uppskeru af v\u00edni, \u00e1v\u00f6xtum og ol\u00edu og l\u00e1ti\u00f0 \u00ed \u00edl\u00e1t y\u00f0ar og veri\u00f0 kyrrir \u00ed borgum y\u00f0ar, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 teki\u00f0 til eignar.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00f6mulei\u00f0is fr\u00e9ttu allir J\u00fadamenn, sem voru \u00ed M\u00f3ab og hj\u00e1 Amm\u00f3n\u00edtum og \u00ed Ed\u00f3m og \u00ed \u00f6llum \u00f6\u00f0rum l\u00f6ndum, a\u00f0 Babelkonungur hef\u00f0i skili\u00f0 leifar eftir af J\u00fada og a\u00f0 hann hef\u00f0i sett Gedalja Ah\u00edkamsson, Safanssonar, yfir \u00fe\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sneru \u00feeir \u00fev\u00ed aftur fr\u00e1 \u00f6llum \u00feeim st\u00f6\u00f0um, \u00feanga\u00f0 sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u hraktir veri\u00f0, og komu til J\u00fada, til Gedalja \u00ed Mispa, og \u00feeir s\u00f6fnu\u00f0u mj\u00f6g mikilli uppskeru af v\u00edni og \u00e1v\u00f6xtum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3hanan Kareason og allir hersh\u00f6f\u00f0ingjarnir, sem enn voru \u00fati \u00e1 landi, f\u00f3ru til Mispa \u00e1 fund Gedalja"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Veist \u00fe\u00fa a\u00f0 Baalis Amm\u00f3n\u00edtakonungur hefir sent \u00cdsmael Netanjason til \u00feess a\u00f0 r\u00e1\u00f0a \u00fe\u00e9r bana?&#34; En Gedalja Ah\u00edkamsson tr\u00fa\u00f0i \u00feeim ekki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og J\u00f3hanan Kareason sag\u00f0i vi\u00f0 Gedalja \u00e1 laun \u00ed Mispa: &#34;Leyf m\u00e9r a\u00f0 fara og drepa \u00cdsmael Netanjason, og enginn ma\u00f0ur skal ver\u00f0a \u00feess v\u00eds! Hv\u00ed skal hann r\u00e1\u00f0a \u00fe\u00e9r bana og allir J\u00fadamenn tv\u00edstrast, \u00feeir er til \u00fe\u00edn hafa safnast, og leifar J\u00fada ver\u00f0a a\u00f0 engu?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En Gedalja Ah\u00edkamsson sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3hanan Kareason: &#34;\u00de\u00fa skalt ekki gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa talar lygar um \u00cdsmael.&#34;"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00e1 sj\u00f6unda m\u00e1nu\u00f0i kom \u00cdsmael Netanjason, El\u00edsamasonar, af konungs\u00e6ttinni, og t\u00edu menn me\u00f0 honum til Gedalja Ah\u00edkamssonar \u00ed Mispa, og \u00feeir m\u00f6tu\u00f0ust \u00fear me\u00f0 honum \u00ed Mispa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00cdsmael Netanjason og t\u00edu mennirnir, sem me\u00f0 honum voru, spruttu upp og myrtu Gedalja, er Babelkonungur haf\u00f0i sett yfir landi\u00f0,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "svo og alla J\u00fadamenn, er me\u00f0 honum voru \u00ed Mispa, og \u00fe\u00e1 Kaldea, er \u00fear voru."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00e1 \u00f6\u00f0rum degi fr\u00e1 \u00fev\u00ed er Gedalja var myrtur og \u00e1\u00f0ur en nokkur var\u00f0 \u00feess v\u00eds,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "komu menn fr\u00e1 Sikem, fr\u00e1 S\u00edl\u00f3 og fr\u00e1 Samar\u00edu, \u00e1ttat\u00edu manns, me\u00f0 skornu skeggi og rifnum kl\u00e6\u00f0um og skinnsprettum \u00e1 l\u00edkamanum. H\u00f6f\u00f0u \u00feeir me\u00f0 s\u00e9r matf\u00f3rnir og reykelsi til \u00feess a\u00f0 bera fram \u00ed musteri Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gekk \u00cdsmael Netanjason \u00fat \u00ed m\u00f3ti \u00feeim fr\u00e1 Mispa, og var hann s\u00edgr\u00e1tandi, er hann gekk. Og er hann m\u00e6tti \u00feeim, sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Komi\u00f0 inn til Gedalja Ah\u00edkamssonar!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En jafnskj\u00f3tt og \u00feeir voru komnir inn \u00ed borgina, brytja\u00f0i hann \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur og kasta\u00f0i \u00feeim \u00ed gryfju."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En me\u00f0al \u00feeirra voru t\u00edu menn, sem s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00cdsmael: &#34;Dey\u00f0 oss eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r eigum ni\u00f0urgrafnar birg\u00f0ir \u00fati \u00e1 akrinum, hveiti og bygg og ol\u00edu og hunang.&#34; \u00de\u00e1 h\u00e6tti hann vi\u00f0 og drap \u00fe\u00e1 ekki \u00e1samt br\u00e6\u00f0rum \u00feeirra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En gryfjan, sem \u00cdsmael kasta\u00f0i \u00ed \u00f6llum l\u00edkum \u00feeirra manna, er hann drap, var st\u00f3ra gryfjan, sem Asa konungur haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0 til varnar gegn Basa \u00cdsraelskonungi. Hana fyllti \u00cdsmael Netanjason vegnum m\u00f6nnum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st flutti \u00cdsmael allar leifar l\u00fd\u00f0sins, sem voru \u00ed Mispa, konungsd\u00e6turnar og allan l\u00fd\u00f0inn, sem eftir var \u00ed Mispa, sem Neb\u00fasaradan l\u00edfvar\u00f0arforingi haf\u00f0i sett Gedalja Ah\u00edkamsson yfir _ \u00fe\u00e1 flutti \u00cdsmael Netanjason burt hertekna og h\u00e9lt af sta\u00f0 til \u00feess a\u00f0 fara yfir til Amm\u00f3n\u00edta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er J\u00f3hanan Kareason og allir hersh\u00f6f\u00f0ingjarnir, sem me\u00f0 honum voru, fr\u00e9ttu \u00f6ll \u00feau illvirki, er \u00cdsmael Netanjason haf\u00f0i frami\u00f0,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "t\u00f3ku \u00feeir alla menn s\u00edna og l\u00f6g\u00f0u af sta\u00f0 til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 \u00cdsmael Netanjason, og var\u00f0 fundur \u00feeirra vi\u00f0 st\u00f3ru tj\u00f6rnina hj\u00e1 G\u00edbeon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En er allur l\u00fd\u00f0urinn, sem var me\u00f0 \u00cdsmael, s\u00e1 J\u00f3hanan Kareason og alla hersh\u00f6f\u00f0ingjana, sem me\u00f0 honum voru, gladdist hann,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og allur l\u00fd\u00f0urinn, sem \u00cdsmael haf\u00f0i flutt hertekinn fr\u00e1 Mispa, sneri vi\u00f0 og hvarf aftur og gekk \u00ed li\u00f0 me\u00f0 J\u00f3hanan Kareasyni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00cdsmael Netanjason komst undan J\u00f3hanan vi\u00f0 \u00e1ttunda mann og f\u00f3r til Amm\u00f3n\u00edta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st t\u00f3k J\u00f3hanan Kareason og allir hersh\u00f6f\u00f0ingjarnir, sem me\u00f0 honum voru, allar leifar l\u00fd\u00f0sins, er \u00cdsmael Netanjason haf\u00f0i flutt herteknar fr\u00e1 Mispa, eftir a\u00f0 hann haf\u00f0i drepi\u00f0 Gedalja Ah\u00edkamsson, menn, konur og b\u00f6rn og geldinga, er hann haf\u00f0i flutt aftur fr\u00e1 G\u00edbeon,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og \u00feeir l\u00f6g\u00f0u af sta\u00f0 og n\u00e1mu sta\u00f0ar \u00ed Ger\u00fat-Kimham, sem er hj\u00e1 Betlehem, til \u00feess a\u00f0 halda \u00fea\u00f0an \u00e1fram fer\u00f0inni til Egyptalands,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 komast undan Kaldeum, sem \u00feeir \u00f3ttu\u00f0ust, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00cdsmael Netanjason haf\u00f0i drepi\u00f0 Gedalja Ah\u00edkamsson, er Babelkonungur haf\u00f0i sett yfir landi\u00f0."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu allir hersh\u00f6f\u00f0ingjarnir og me\u00f0al \u00feeirra J\u00f3hanan Kareason og Asarja H\u00f3sajason og allur l\u00fd\u00f0urinn, b\u00e6\u00f0i sm\u00e1ir og st\u00f3rir,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Jerem\u00eda sp\u00e1mann: &#34;Veit oss au\u00f0mj\u00faka b\u00e6n vora og bi\u00f0 \u00fe\u00fa til Drottins, Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, fyrir oss, fyrir \u00f6llum \u00feessum leifum, sem v\u00e9r erum, \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00e1ir erum v\u00e9r eftir or\u00f0nir af m\u00f6rgum, eins og \u00fe\u00fa sj\u00e1lfur s\u00e9r \u00e1 oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bi\u00f0 \u00fe\u00fa \u00feess, a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, gj\u00f6ri oss kunnan \u00feann veg, er v\u00e9r eigum a\u00f0 fara, og \u00fea\u00f0, sem v\u00e9r eigum a\u00f0 gj\u00f6ra.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En Jerem\u00eda sp\u00e1ma\u00f0ur sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Gott og vel! \u00c9g skal bi\u00f0ja til Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar, samkv\u00e6mt tilm\u00e6lum y\u00f0ar, og allt \u00fea\u00f0, er Drottinn svarar y\u00f0ur, \u00fea\u00f0 skal \u00e9g segja y\u00f0ur. Engu skal \u00e9g leyna y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Jerem\u00eda: &#34;Drottinn s\u00e9 sannur og \u00e1rei\u00f0anlegur vottur gegn oss! V\u00e9r munum me\u00f0 \u00f6llu fara eftir \u00feeim or\u00f0um, er Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, sendir \u00feig me\u00f0 til vor,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hvort sem \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur gott e\u00f0a illt. Skipun Drottins, Gu\u00f0s vors, sem v\u00e9r sendum \u00feig til, viljum v\u00e9r hl\u00fd\u00f0a, til \u00feess a\u00f0 oss megi vel vegna, er v\u00e9r hl\u00fd\u00f0um skipun Drottins, Gu\u00f0s vors.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og a\u00f0 t\u00edu d\u00f6gum li\u00f0num kom or\u00f0 Drottins til Jerem\u00eda,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og hann kalla\u00f0i J\u00f3hanan Kareason og alla hersh\u00f6f\u00f0ingjana saman, sem me\u00f0 honum voru, og allan l\u00fd\u00f0inn, b\u00e6\u00f0i sm\u00e1a og st\u00f3ra,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, er \u00fe\u00e9r sendu\u00f0 mig til, a\u00f0 \u00e9g b\u00e6ri fram fyrir hann au\u00f0mj\u00faka b\u00e6n y\u00f0ar:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r b\u00fai\u00f0 kyrrir \u00ed \u00feessu landi, vil \u00e9g uppbyggja y\u00f0ur og ekki r\u00edfa ni\u00f0ur, og \u00e9g vil gr\u00f3\u00f0ursetja y\u00f0ur og ekki uppr\u00e6ta, \u00fev\u00ed a\u00f0 mig i\u00f0rar hins illa, er \u00e9g hefi gj\u00f6rt y\u00f0ur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d3ttist ekki Babelkonung, sem \u00fe\u00e9r n\u00fa \u00f3ttist, \u00f3ttist hann ekki _ segir Drottinn _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er me\u00f0 y\u00f0ur til \u00feess a\u00f0 hj\u00e1lpa y\u00f0ur og til \u00feess a\u00f0 frelsa y\u00f0ur undan hans valdi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00e9g vil veita y\u00f0ur \u00fe\u00e1 miskunn, a\u00f0 hann miskunni y\u00f0ur og l\u00e1ti y\u00f0ur sn\u00faa aftur heim \u00ed land y\u00f0ar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r segi\u00f0: &#34;V\u00e9r viljum eigi b\u00faa kyrrir \u00ed \u00feessu landi!&#34; og hl\u00fd\u00f0i\u00f0 eigi skipun Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "en segi\u00f0: &#34;Nei, heldur viljum v\u00e9r fara til Egyptalands, svo a\u00f0 v\u00e9r \u00feurfum ekki a\u00f0 sj\u00e1 str\u00ed\u00f0, n\u00e9 heyra l\u00fa\u00f0ur\u00feyt, n\u00e9 hungra eftir brau\u00f0i, og \u00fear viljum v\u00e9r setjast a\u00f0!&#34; _"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 heyri\u00f0 n\u00fa \u00feess vegna or\u00f0 Drottins, \u00fe\u00e9r leifar J\u00fadamanna: Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Ef \u00fe\u00e9r eru\u00f0 alvarlega a\u00f0 hugsa um a\u00f0 fara til Egyptalands og komist \u00feanga\u00f0, til \u00feess a\u00f0 dveljast \u00fear sem fl\u00f3ttamenn,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal sver\u00f0i\u00f0, sem \u00fe\u00e9r n\u00fa \u00f3ttist, n\u00e1 y\u00f0ur \u00fear, \u00ed Egyptalandi, og hungri\u00f0, sem \u00fe\u00e9r n\u00fa hr\u00e6\u00f0ist, skal elta y\u00f0ur til Egyptalands, og \u00fear skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r deyja."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og allir \u00feeir menn, sem eru a\u00f0 hugsa um a\u00f0 fara til Egyptalands, til \u00feess a\u00f0 dveljast \u00fear sem fl\u00f3ttamenn, skulu deyja fyrir sver\u00f0i og af hungri og dreps\u00f3tt, og enginn \u00feeirra skal sleppa vi\u00f0 n\u00e9 komast undan \u00f3g\u00e6fu \u00feeirri, er \u00e9g lei\u00f0i yfir \u00fe\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Eins og rei\u00f0i minni og heift var \u00fathellt yfir Jer\u00fasalemb\u00faa, svo skal og heift minni \u00fathellt ver\u00f0a yfir y\u00f0ur, er \u00fe\u00e9r fari\u00f0 til Egyptalands, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 ver\u00f0a a\u00f0 form\u00e6ling, a\u00f0 skelfing, a\u00f0 b\u00f6lb\u00e6narform\u00e1la og a\u00f0 h\u00e1\u00f0ung, og eigi framar sj\u00e1 \u00feennan sta\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Drottinn hefir svo til y\u00f0ar tala\u00f0, \u00fe\u00e9r leifar J\u00fadamanna: Fari\u00f0 eigi til Egyptalands! Vita skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 n\u00fa hefi \u00e9g vara\u00f0 y\u00f0ur vi\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r dr\u00f3gu\u00f0 sj\u00e1lfa y\u00f0ur \u00e1 t\u00e1lar, er \u00fe\u00e9r sendu\u00f0 mig til Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar, og s\u00f6g\u00f0u\u00f0: &#34;Bi\u00f0 til Drottins, Gu\u00f0s vors, fyrir oss og seg oss n\u00e1kv\u00e6mlega svo fr\u00e1 sem Drottinn, Gu\u00f0 vor, m\u00e6lir, og v\u00e9r skulum gj\u00f6ra \u00fea\u00f0!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00fa hefi \u00e9g sagt y\u00f0ur fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed dag, en \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki hl\u00fdtt skipun Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar, vi\u00f0v\u00edkjandi \u00f6llu \u00fev\u00ed, er hann hefir sent mig me\u00f0 til y\u00f0ar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og vita skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa, a\u00f0 \u00fe\u00e9r munu\u00f0 deyja fyrir sver\u00f0i, af hungri og dreps\u00f3tt \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, \u00feanga\u00f0 sem y\u00f0ur lystir a\u00f0 fara, til \u00feess a\u00f0 dveljast \u00fear sem fl\u00f3ttamenn."
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En er Jerem\u00eda haf\u00f0i loki\u00f0 a\u00f0 m\u00e6la til alls l\u00fd\u00f0sins \u00f6ll or\u00f0 Drottins, Gu\u00f0s \u00feeirra, \u00f6ll \u00feau or\u00f0, er Drottinn, Gu\u00f0 \u00feeirra, haf\u00f0i sent hann me\u00f0 til \u00feeirra,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 s\u00f6g\u00f0u Asarja H\u00f3sajason og J\u00f3hanan Kareason og allir ofstopafullu mennirnir vi\u00f0 Jerem\u00eda: &#34;\u00de\u00fa talar lygi! Drottinn, Gu\u00f0 vor, hefir eigi sent \u00feig og sagt: ,\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi fara til Egyptalands, til \u00feess a\u00f0 dveljast \u00fear sem fl\u00f3ttamenn!`"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "heldur egnir Bar\u00fak Ner\u00edason \u00feig upp \u00e1 m\u00f3ti oss, til \u00feess a\u00f0 selja oss \u00e1 vald Kaldeum, a\u00f0 \u00feeir drepi oss e\u00f0a herlei\u00f0i oss til Bab\u00fdlon.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og ekki hl\u00fdddu J\u00f3hanan Kareason og allir hersh\u00f6f\u00f0ingjarnir og allur l\u00fd\u00f0urinn skipun Drottins, a\u00f0 vera kyrrir \u00ed J\u00fada,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "heldur t\u00f3ku \u00feeir J\u00f3hanan Kareason og allir hersh\u00f6f\u00f0ingjarnir allar leifar J\u00fadamanna, er aftur voru heim komnar fr\u00e1 \u00f6llum \u00feeim \u00fej\u00f3\u00f0um, \u00feanga\u00f0 sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 brott reknir, til \u00feess a\u00f0 dveljast \u00ed J\u00fada,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "menn og konur og b\u00f6rn og konungsd\u00e6turnar og allar \u00fe\u00e6r s\u00e1lir, sem Neb\u00fasaradan l\u00edfvar\u00f0arforingi haf\u00f0i skili\u00f0 eftir hj\u00e1 Gedalja Ah\u00edkamssyni, Safanssonar, svo og Jerem\u00eda sp\u00e1mann og Bar\u00fak Ner\u00edason,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og f\u00f3ru til Egyptalands, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hl\u00fdddu ekki skipun Drottins. Og \u00feeir f\u00f3ru til Takpanes."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins kom til Jerem\u00eda \u00ed Takpanes:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tak \u00fe\u00e9r \u00ed h\u00f6nd st\u00f3ra steina og graf \u00fe\u00e1 \u00ed steinl\u00edmi ni\u00f0ur \u00ed steinhla\u00f0i\u00f0, sem er \u00fati fyrir dyrum hallar Fara\u00f3s \u00ed Takpanes, \u00ed vi\u00f0urvist fl\u00f3ttamannanna fr\u00e1 J\u00fada"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g sendi og l\u00e6t s\u00e6kja Neb\u00fakadresar Babelkonung, \u00fej\u00f3n minn, og reisi h\u00e1s\u00e6ti hans yfir \u00feessum steinum, er \u00e9g hefi grafi\u00f0 ni\u00f0ur, og hann skal brei\u00f0a h\u00e1s\u00e6tisd\u00fak sinn yfir \u00fe\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og hann mun koma og lj\u00f3sta Egyptaland: Hann mun framselja dau\u00f0anum \u00feann, sem dau\u00f0a er \u00e6tla\u00f0ur, herlei\u00f0ingunni \u00feann, sem herlei\u00f0ingu er \u00e6tla\u00f0ur, og sver\u00f0inu \u00feann, sem sver\u00f0i er \u00e6tla\u00f0ur!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g mun leggja eld \u00ed musteri gu\u00f0a Egyptalands, og hann mun brenna \u00feau til \u00f6sku og flytja burt gu\u00f0i \u00feeirra, og hann mun vefja um sig Egyptalandi, eins og hir\u00f0ir vefur um sig skikkju sinni. S\u00ed\u00f0an mun hann fara \u00fea\u00f0an \u00f3\u00e1reittur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hann mun brj\u00f3ta sundur s\u00falurnar \u00ed Betsemes \u00ed Egyptalandi og brenna musteri gu\u00f0a Egyptalands \u00ed eldi."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0 sem kom til Jerem\u00eda um alla J\u00fadamenn, sem bjuggu \u00ed Egyptalandi, \u00fe\u00e1 er bjuggu \u00ed Migd\u00f3l, Takpanes, N\u00f3f og \u00ed Patr\u00f3slandi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: \u00de\u00e9r hafi\u00f0 s\u00e9\u00f0 alla \u00fe\u00e1 \u00f3hamingju, sem \u00e9g hefi leitt yfir Jer\u00fasalem og yfir allar borgirnar \u00ed J\u00fada. \u00de\u00e6r eru n\u00fa ey\u00f0ir\u00fastir, og enginn ma\u00f0ur b\u00fdr \u00ed \u00feeim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Er \u00fea\u00f0 sakir illsku \u00feeirrar, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u \u00ed frammi, a\u00f0 egna mig til rei\u00f0i me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fara og f\u00e6ra \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um reykelsisf\u00f3rnir, er \u00feeir ekki \u00feekktu, hvorki \u00feeir, n\u00e9 \u00fe\u00e9r, n\u00e9 fe\u00f0ur y\u00f0ar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g sendi til y\u00f0ar alla \u00fej\u00f3na m\u00edna, sp\u00e1mennina, b\u00e6\u00f0i seint og snemma, til \u00feess a\u00f0 segja y\u00f0ur: &#34;Fremji\u00f0 eigi sl\u00edka sv\u00edvir\u00f0ing, sem \u00e9g hata!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00feeir hl\u00fdddu ekki og l\u00f6g\u00f0u ekki vi\u00f0 eyrun, a\u00f0 \u00feeir sneru s\u00e9r fr\u00e1 vonsku sinni, svo a\u00f0 \u00feeir f\u00e6r\u00f0u ekki \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um reykelsisf\u00f3rnir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var heift minni og rei\u00f0i \u00fathellt, og h\u00fan brann \u00ed borgum J\u00fada og \u00e1 Jer\u00fasalem-str\u00e6tum, svo a\u00f0 \u00fe\u00e6r ur\u00f0u a\u00f0 r\u00fast, a\u00f0 au\u00f0n, eins og \u00fe\u00e6r n\u00fa eru."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og n\u00fa _ svo segir Drottinn, Gu\u00f0 allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0 _ hv\u00ed vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ra sj\u00e1lfum y\u00f0ur miki\u00f0 tj\u00f3n, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 uppr\u00e6ta fyrir y\u00f0ur b\u00e6\u00f0i menn og konur, b\u00f6rn og brj\u00f3stmylkinga \u00far J\u00fada, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ti\u00f0 engar leifar af y\u00f0ur eftir ver\u00f0a,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fear sem \u00fe\u00e9r egni\u00f0 mig til rei\u00f0i me\u00f0 handaverkum y\u00f0ar, \u00fear sem \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um reykelsisf\u00f3rnir \u00ed Egyptalandi, \u00feanga\u00f0 sem \u00fe\u00e9r eru\u00f0 komnir, til \u00feess a\u00f0 dveljast \u00fear sem fl\u00f3ttamenn, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 uppr\u00e6ttir og til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 a\u00f0 form\u00e6ling og spotti me\u00f0al allra \u00fej\u00f3\u00f0a \u00e1 j\u00f6r\u00f0u?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r gleymt illgj\u00f6r\u00f0um fe\u00f0ra y\u00f0ar og illgj\u00f6r\u00f0um J\u00fadakonunga og illgj\u00f6r\u00f0um h\u00f6f\u00f0ingja y\u00f0ar og y\u00f0ar eigin illgj\u00f6r\u00f0um og illgj\u00f6r\u00f0um kvenna y\u00f0ar, er framdar hafa veri\u00f0 \u00ed J\u00fada og \u00e1 str\u00e6tum Jer\u00fasalem?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ekki hafa \u00feeir au\u00f0m\u00fdkt sig enn og ekki hafa \u00feeir \u00f3ttast n\u00e9 fari\u00f0 eftir l\u00f6gm\u00e1li m\u00ednu og setningum, er \u00e9g lag\u00f0i fyrir y\u00f0ur og fyrir fe\u00f0ur y\u00f0ar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g sn\u00fd andliti m\u00ednu gegn y\u00f0ur til \u00f3hamingju, og \u00fea\u00f0 til \u00feess a\u00f0 uppr\u00e6ta allan J\u00fada."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00e9g vil hr\u00edfa burt leifar J\u00fadamanna, \u00fe\u00e1 er \u00e1settu s\u00e9r a\u00f0 fara til Egyptalands, til \u00feess a\u00f0 dveljast \u00fear sem fl\u00f3ttamenn. Allir skulu \u00feeir farast, falla \u00ed Egyptalandi, fyrir sver\u00f0i og af hungri skulu \u00feeir farast, b\u00e6\u00f0i sm\u00e1ir og st\u00f3rir, fyrir sver\u00f0i og af hungri skulu \u00feeir deyja. Og \u00feeir skulu ver\u00f0a a\u00f0 b\u00f6lvun, a\u00f0 skelfing, a\u00f0 form\u00e6ling og a\u00f0 spotti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00e9g mun vitja \u00feeirra, sem b\u00faa \u00ed Egyptalandi, eins og \u00e9g vitja\u00f0i Jer\u00fasalem, me\u00f0 sver\u00f0i, hungri og dreps\u00f3tt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og af leifum J\u00fadamanna, \u00feeim er komnir eru til Egyptalands, til \u00feess a\u00f0 dveljast \u00fear sem fl\u00f3ttamenn, skal enginn af bjargast e\u00f0a undan komast, svo a\u00f0 hann geti horfi\u00f0 aftur til J\u00fada, \u00feanga\u00f0 sem \u00fe\u00e1 langar til a\u00f0 hverfa aftur, til \u00feess a\u00f0 b\u00faa \u00fear, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu eigi hverfa heim aftur, nema f\u00e1einir, sem undan komast."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u allir mennirnir, sem vissu a\u00f0 konur \u00feeirra f\u00e6r\u00f0u \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um reykelsisf\u00f3rnir, og allar konurnar, sem st\u00f3\u00f0u \u00fear \u00ed miklum h\u00f3p, og allur l\u00fd\u00f0urinn, sem bj\u00f3 \u00ed Egyptalandi, \u00ed Patr\u00f3s, Jerem\u00eda \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Vi\u00f0v\u00edkjandi \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa hefir til vor tala\u00f0 \u00ed nafni Drottins, \u00fe\u00e1 \u00e6tlum v\u00e9r ekki a\u00f0 hl\u00fd\u00f0a \u00fe\u00e9r,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "heldur \u00e6tlum v\u00e9r a\u00f0 halda me\u00f0 \u00f6llu heit \u00fea\u00f0, er v\u00e9r h\u00f6fum gj\u00f6rt, a\u00f0 f\u00e6ra himnadrottningunni reykelsisf\u00f3rnir og dreypif\u00f3rnir, eins og v\u00e9r gj\u00f6r\u00f0um og fe\u00f0ur vorir, konungar vorir og h\u00f6f\u00f0ingjar vorir \u00ed borgum J\u00fada og \u00e1 Jer\u00fasalem-str\u00e6tum. \u00de\u00e1 h\u00f6f\u00f0um v\u00e9r n\u00e6g\u00f0 brau\u00f0s og oss lei\u00f0 vel, og v\u00e9r litum enga \u00f3hamingju."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En s\u00ed\u00f0an v\u00e9r h\u00e6ttum a\u00f0 f\u00e6ra himnadrottningunni reykelsisf\u00f3rnir og dreypif\u00f3rnir, hefir oss skort allt, og v\u00e9r h\u00f6fum farist fyrir sver\u00f0i og af hungri."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00fear sem v\u00e9r n\u00fa f\u00e6rum himnadrottningunni reykelsisf\u00f3rnir og dreypif\u00f3rnir, er \u00fea\u00f0 \u00e1n vilja og vitundar manna vorra, a\u00f0 v\u00e9r gj\u00f6rum henni k\u00f6kur, til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra \u00feann veg mynd af henni, og f\u00e6rum henni dreypif\u00f3rnir?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Jerem\u00eda \u00e1 \u00feessa lei\u00f0 til alls l\u00fd\u00f0sins, til karlmannanna og kvennanna og til alls l\u00fd\u00f0sins, er honum haf\u00f0i svo svara\u00f0:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Reykjargj\u00f6r\u00f0 s\u00fa, er \u00fe\u00e9r gj\u00f6r\u00f0u\u00f0 \u00ed borgum J\u00fada og \u00e1 Jer\u00fasalem-str\u00e6tum, \u00fe\u00e9r og fe\u00f0ur y\u00f0ar, konungar y\u00f0ar og h\u00f6f\u00f0ingjar og landsl\u00fd\u00f0urinn, _ hvort minntist Drottinn hennar ekki, hvort kom h\u00fan honum ekki \u00ed hug?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Drottinn gat ekki lengur \u00feola\u00f0 vonskuverk y\u00f0ar og sv\u00edvir\u00f0ingar \u00fe\u00e6r, er \u00fe\u00e9r fr\u00f6mdu\u00f0. Og \u00feannig var\u00f0 land y\u00f0ar a\u00f0 au\u00f0n og skelfing og form\u00e6ling, \u00edb\u00faalaust, svo sem \u00fea\u00f0 enn er,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "sakir \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6r\u00f0u\u00f0 reykelsisf\u00f3rnir og syndgu\u00f0u\u00f0 gegn Drottni og hl\u00fdddu\u00f0 ekki skipun Drottins og f\u00f3ru\u00f0 ekki eftir l\u00f6gm\u00e1li hans, setningum og bo\u00f0or\u00f0um. Fyrir \u00fev\u00ed kom \u00feessi \u00f3g\u00e6fa yfir y\u00f0ur, eins og n\u00fa er fram komi\u00f0.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og Jerem\u00eda sag\u00f0i vi\u00f0 allan l\u00fd\u00f0inn og vi\u00f0 allar konurnar: Heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins, allir \u00fe\u00e9r J\u00fadamenn, sem \u00ed Egyptalandi eru\u00f0!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: \u00de\u00e9r konur. \u00de\u00e9r hafi\u00f0 tala\u00f0 \u00fea\u00f0 me\u00f0 munni y\u00f0ar og framkv\u00e6mt \u00fea\u00f0 me\u00f0 h\u00f6ndum y\u00f0ar, sem \u00fe\u00e9r segi\u00f0: &#34;V\u00e9r viljum halda heit vor, er v\u00e9r h\u00f6fum gj\u00f6rt, a\u00f0 f\u00e6ra himnadrottningunni reykelsisf\u00f3rnir og dreypif\u00f3rnir!&#34; \u00de\u00e1 efni\u00f0 heit y\u00f0ar og haldi\u00f0 heit y\u00f0ar!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00fev\u00ed or\u00f0 Drottins, allir J\u00fadamenn, \u00fe\u00e9r sem \u00ed Egyptalandi b\u00fai\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g sver vi\u00f0 mitt mikla nafn _ segir Drottinn: Nafn mitt skal eigi framar nefnt ver\u00f0a af nokkurs J\u00fadamanns munni \u00ed \u00f6llu Egyptalandi, a\u00f0 hann segi: &#34;Svo sannarlega sem herrann Drottinn lifir.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g vaki yfir \u00feeim til \u00f3hamingju og eigi til hamingju, og allir J\u00fadamenn, sem \u00ed Egyptalandi eru, skulu farast fyrir sver\u00f0i og af hungri, uns \u00feeir eru gj\u00f6reyddir."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00feeir, sem komast undan sver\u00f0inu, skulu hverfa aftur fr\u00e1 Egyptalandi til J\u00fada, en a\u00f0eins f\u00e1ir menn. Og allar leifar J\u00fada, \u00feeir er komnir eru til Egyptalands, til \u00feess a\u00f0 dveljast \u00fear sem fl\u00f3ttamenn, skulu komast a\u00f0 raun um, hvers or\u00f0 r\u00e6tist, mitt e\u00f0a \u00feeirra!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og hafi\u00f0 \u00feetta til marks _ segir Drottinn _ um a\u00f0 \u00e9g mun hegna y\u00f0ur \u00e1 \u00feessum sta\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r komist a\u00f0 raun um, a\u00f0 \u00f3gnanir m\u00ednar til y\u00f0ar um \u00f3hamingju muni r\u00e6tast:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g sel Hofra Fara\u00f3, Egyptalandskonung, \u00e1 vald \u00f3vinum hans og \u00e1 vald \u00feeirra, sem s\u00e6kjast eftir l\u00edfi hans, eins og \u00e9g seldi Sedek\u00eda J\u00fadakonung \u00e1 vald Neb\u00fakadresars Babelkonungs, er var \u00f3vinur hans og s\u00f3ttist eftir l\u00edfi hans."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0 sem Jerem\u00eda sp\u00e1ma\u00f0ur tala\u00f0i til Bar\u00faks Ner\u00edasonar, \u00fe\u00e1 er hann skrifa\u00f0i \u00feessi or\u00f0 \u00ed b\u00f3kina eftir fors\u00f6gn Jerem\u00eda \u00e1 fj\u00f3r\u00f0a r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3jak\u00edms J\u00f3s\u00edasonar, konungs \u00ed J\u00fada:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, um \u00feig, Bar\u00fak:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa sag\u00f0ir: &#34;Vei m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn b\u00e6tir harmi vi\u00f0 kv\u00f6l m\u00edna. \u00c9g er \u00fereyttur or\u00f0inn af andv\u00f6rpum m\u00ednum, og hv\u00edld finn \u00e9g enga!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svo skalt \u00fe\u00fa til hans m\u00e6la: Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00fea\u00f0 sem \u00e9g hefi byggt, r\u00edf \u00e9g ni\u00f0ur, og \u00fea\u00f0 sem \u00e9g hefi gr\u00f3\u00f0ursett, uppr\u00e6ti \u00e9g."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa \u00e6tlar \u00fe\u00e9r mikinn hlut! Girnst \u00fea\u00f0 eigi! \u00dev\u00ed a\u00f0 sj\u00e1, \u00e9g lei\u00f0i \u00f3g\u00e6fu yfir allt hold _ segir Drottinn. En \u00fe\u00e9r gef \u00e9g l\u00edf \u00feitt a\u00f0 herfangi, hvert sem \u00fe\u00fa fer."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta birtist Jerem\u00eda sp\u00e1manni sem or\u00f0 Drottins um \u00fej\u00f3\u00f0irnar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Um Egyptaland. Vi\u00f0v\u00edkjandi her Fara\u00f3s, Nek\u00f3s Egyptalandskonungs. Herinn var vi\u00f0 Efratflj\u00f3t, hj\u00e1 Karkemis, er Neb\u00fakadresar Babelkonungur vann sigur \u00e1 honum \u00e1 fj\u00f3r\u00f0a r\u00edkis\u00e1ri J\u00f3jak\u00edms J\u00f3s\u00edasonar, J\u00fadakonungs:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00fai\u00f0 \u00fat t\u00f6rgu og skj\u00f6ld og gangi\u00f0 fram til orustu!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Beiti\u00f0 fyrir hestana og st\u00edgi\u00f0 \u00e1 bak herf\u00e1kunum og fylki\u00f0 y\u00f0ur hj\u00e1lma\u00f0ir! F\u00e6gi\u00f0 lensurnar! Kl\u00e6\u00f0ist pansara!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hv\u00ed s\u00e9 \u00e9g \u00fe\u00e1 skelfda h\u00f6rfa aftur \u00e1 bak? Og kappar \u00feeirra eru yfirkomnir af \u00f3tta og fl\u00fdja allt hva\u00f0 af tekur og l\u00edta ekki vi\u00f0 _ skelfing allt um kring _ segir Drottinn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eigi mun hinn fr\u00e1i for\u00f0a s\u00e9r n\u00e9 kappinn komast undan. Nor\u00f0ur fr\u00e1, \u00e1 b\u00f6kkum Efratflj\u00f3ts, hrasa \u00feeir og falla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hver var \u00fea\u00f0, sem belgdist upp eins og N\u00edl, hvers v\u00f6tn komu \u00e6\u00f0andi eins og flj\u00f3t?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Egyptaland belgdist upp eins og N\u00edl, og v\u00f6tn \u00feess komu \u00e6\u00f0andi eins og flj\u00f3t, og \u00fea\u00f0 sag\u00f0i: &#34;\u00c9g vil st\u00edga upp, \u00feekja landi\u00f0, ey\u00f0a borgir og \u00edb\u00faa \u00feeirra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Komi\u00f0, hestar, og \u00e6\u00f0i\u00f0, vagnar, og kapparnir leggi af sta\u00f0, Bl\u00e1lendingar og P\u00fat-menn, sem bera skj\u00f6ld, og L\u00fad\u00edtar, sem benda boga!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En s\u00e1 dagur er hefndardagur herranum, Drottni allsherjar, a\u00f0 hann hefni s\u00edn \u00e1 m\u00f3tst\u00f6\u00f0um\u00f6nnum s\u00ednum. \u00de\u00e1 mun sver\u00f0i\u00f0 eta og se\u00f0jast og drekka sig drukki\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 herrann, Drottinn allsherjar, heldur f\u00f3rnarh\u00e1t\u00ed\u00f0 \u00ed landinu nor\u00f0ur fr\u00e1, vi\u00f0 Efratflj\u00f3t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Far upp til G\u00edlea\u00f0 og s\u00e6k smyrsl, \u00fe\u00fa m\u00e6rin, d\u00f3ttirin Egyptaland! Til einskis munt \u00fe\u00fa vi\u00f0hafa m\u00f6rg l\u00e6knislyf, enginn pl\u00e1stur er til handa \u00fe\u00e9r!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0irnar fr\u00e9ttu sm\u00e1n \u00fe\u00edna, og j\u00f6r\u00f0in er full af harmakveini \u00fe\u00ednu, \u00fev\u00ed a\u00f0 einn kappinn hrasa\u00f0i um annan, f\u00e9llu b\u00e1\u00f0ir jafnsaman."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0 sem Drottinn tala\u00f0i til Jerem\u00eda sp\u00e1manns, um \u00fea\u00f0 a\u00f0 Neb\u00fakadresar Babelkonungur mundi vinna sigur \u00e1 Egyptalandi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kunngj\u00f6ri\u00f0 \u00ed Egyptalandi og bo\u00f0i\u00f0 \u00ed Migd\u00f3l, j\u00e1 bo\u00f0i\u00f0 \u00ed N\u00f3f og Takpanes, segi\u00f0: Gakk fram og gj\u00f6r \u00feig v\u00edgb\u00fainn, \u00fev\u00ed a\u00f0 sver\u00f0i\u00f0 hefir \u00feegar eti\u00f0 umhverfis \u00feig!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hv\u00ed eru \u00fe\u00ednir sterku menn a\u00f0 velli lag\u00f0ir? \u00deeir fengu eigi sta\u00f0ist, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn kollvarpa\u00f0i \u00feeim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann l\u00e9t marga hrasa, og \u00feeir f\u00e9llu hver um annan \u00feveran, svo a\u00f0 \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00c1 f\u00e6tur, og hverfum aftur til \u00fej\u00f3\u00f0ar vorrar, til \u00e6ttlands vors, undan hinu v\u00edgfreka sver\u00f0i!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir munu nefna Fara\u00f3, Egyptalandskonung: &#34;Tort\u00edming! _ hann l\u00e9t hinn hentuga t\u00edma l\u00ed\u00f0a hj\u00e1.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Svo sannarlega sem \u00e9g lifi, segir konungurinn, Drottinn allsherjar er nafn hans: L\u00edkur Tabor me\u00f0al fjallanna og l\u00edkur Karmel vi\u00f0 sj\u00f3inn mun hann koma."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gj\u00f6r \u00fe\u00e9r \u00e1h\u00f6ld til brottfarar, \u00fe\u00fa sem \u00fear b\u00fdr, d\u00f3ttirin Egyptaland, \u00fev\u00ed a\u00f0 N\u00f3f mun ver\u00f0a a\u00f0 au\u00f0n og h\u00fan mun ver\u00f0a brennd og ver\u00f0a mannau\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Egyptaland er mj\u00f6g f\u00f6gur kv\u00edga, kleggjar \u00far nor\u00f0ri koma yfir hana."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jafnvel m\u00e1lali\u00f0i\u00f0, sem \u00fea\u00f0 hefir hj\u00e1 s\u00e9r, eins og alik\u00e1lfa _ j\u00e1, jafnvel \u00fea\u00f0 sn\u00fdr vi\u00f0, fl\u00fdr allt saman, f\u00e6r eigi sta\u00f0ist. \u00dev\u00ed a\u00f0 gl\u00f6tunardagur \u00feeirra er yfir \u00fe\u00e1 kominn, hegningart\u00edmi \u00feeirra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00f6dd \u00feess er or\u00f0in eins og \u00feruski\u00f0 \u00ed h\u00f6ggorminum, sem skr\u00ed\u00f0ur burt, \u00fev\u00ed me\u00f0 herli\u00f0i bruna \u00feeir \u00e1fram og me\u00f0 \u00f6xum ry\u00f0jast \u00feeir inn \u00e1 \u00fea\u00f0, eins og vi\u00f0arh\u00f6ggsmenn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir h\u00f6ggva upp sk\u00f3g \u00feess _ segir Drottinn _ \u00fev\u00ed a\u00f0 um hann ver\u00f0ur ekki fari\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru fleiri en engisprettur og \u00e1 \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur engri t\u00f6lu komi\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00f3ttirin Egyptaland var\u00f0 til skammar, h\u00fan var seld \u00e1 vald \u00fej\u00f3\u00f0 a\u00f0 nor\u00f0an."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0, segir: Sj\u00e1, \u00e9g vitja Am\u00f3ns fr\u00e1 \u00deebu og Fara\u00f3s og \u00feeirra, sem \u00e1 hann treysta,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "og sel \u00fe\u00e1 \u00e1 vald \u00feeirra, er s\u00e6kjast eftir l\u00edfi \u00feeirra, og \u00e1 vald Neb\u00fakadresars Babelkonungs og \u00e1 vald \u00fej\u00f3na hans. En eftir \u00fea\u00f0 skal \u00fea\u00f0 byggt vera, eins og fyrri \u00e1 d\u00f6gum _ segir Drottinn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En \u00f3ttast \u00fe\u00fa ekki, \u00fej\u00f3nn minn Jakob, og hr\u00e6\u00f0st \u00fe\u00fa ekki, \u00cdsrael, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g frelsa \u00feig \u00far fjarl\u00e6gu landi og ni\u00f0ja \u00fe\u00edna \u00far landinu, \u00fear sem \u00feeir eru herleiddir, til \u00feess a\u00f0 Jakob hverfi heim aftur og nj\u00f3ti hv\u00edldar og b\u00fai \u00f3hultur, \u00e1n \u00feess nokkur hr\u00e6\u00f0i hann."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00d3ttast \u00fe\u00fa ekki, \u00fej\u00f3nn minn Jakob _ segir Drottinn _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er me\u00f0 \u00fe\u00e9r! \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g vil gj\u00f6rey\u00f0a \u00f6llum \u00feeim \u00fej\u00f3\u00f0um, er \u00e9g hefi reki\u00f0 \u00feig til, en \u00fe\u00e9r vil \u00e9g ekki gj\u00f6rey\u00f0a, heldur vil \u00e9g hirta \u00feig \u00ed h\u00f3fi; en \u00e9g vil ekki l\u00e1ta \u00fe\u00e9r me\u00f0 \u00f6llu \u00f3hegnt."
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta birtist Jerem\u00eda sp\u00e1manni sem or\u00f0 Drottins um Filista, \u00e1\u00f0ur en Fara\u00f3 vann Gasa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, vatn kemur streymandi \u00far nor\u00f0ri og ver\u00f0ur a\u00f0 \u00e1, sem fl\u00e6\u00f0ir yfir. \u00dea\u00f0 fl\u00f3ir yfir landi\u00f0 og \u00fea\u00f0, sem \u00ed \u00fev\u00ed er, yfir borgir og \u00edb\u00faa \u00feeirra, svo a\u00f0 menn \u00e6pa h\u00e1tt og allir \u00edb\u00faar landsins hlj\u00f3\u00f0a"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "vegna dynsins af h\u00f3fastappi hesta hans, vegna skr\u00f6ltsins \u00ed v\u00f6gnum hans og glymsins \u00ed hj\u00f3lum hans. Fe\u00f0urnir l\u00edta ekki vi\u00f0 til barna sinna af \u00fev\u00ed a\u00f0 hendur \u00feeirra eru or\u00f0nar l\u00e9magna"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "vegna dagsins, sem kominn er til a\u00f0 ey\u00f0a \u00f6llum Filistum, til a\u00f0 uppr\u00e6ta fyrir T\u00fdrus og S\u00eddon s\u00e9rhvern hj\u00e1lparmann sem enn er eftir. \u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn mun ey\u00f0a Filistum, leifum Kaft\u00f3r strandar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gasa er or\u00f0in sk\u00f6ll\u00f3tt, Askalon \u00ed ey\u00f0i l\u00f6g\u00f0; \u00fe\u00e9r leifar Anak\u00edta, hversu lengi \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 rista \u00e1 y\u00f0ur skinnsprettur?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c6, sver\u00f0 Drottins, hve lengi \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 vera hv\u00edldarlaust? Drag \u00feig aftur \u00ed sl\u00ed\u00f0rar \u00fe\u00ednar, still \u00feig og hlj\u00f3\u00f0na!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hvernig \u00e6tti \u00fea\u00f0 a\u00f0 hv\u00edlast, \u00fear sem Drottinn hefir gefi\u00f0 \u00fev\u00ed skipun? Til Askalon og til strandar hafsins, _ \u00feanga\u00f0 hefir hann \u00e6tla\u00f0 \u00fev\u00ed f\u00f6r."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Um M\u00f3ab. Svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: Vei yfir Neb\u00f3, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er eydd, or\u00f0in til skammar, Kirjata\u00edm er unnin, h\u00e1borgin er or\u00f0in til skammar og skelfd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e6g\u00f0 M\u00f3abs er farin. \u00cd Hesbon brugga menn ill r\u00e1\u00f0 gegn borginni: &#34;Komi\u00f0, v\u00e9r skulum uppr\u00e6ta hana, svo a\u00f0 h\u00fan s\u00e9 eigi framar \u00fej\u00f3\u00f0!&#34; Einnig \u00fe\u00fa, Madmen, munt gj\u00f6reydd ver\u00f0a, sver\u00f0i\u00f0 eltir \u00feig!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ney\u00f0arkvein heyrist fr\u00e1 H\u00f3r\u00f3na\u00edm: &#34;Ey\u00f0ing og \u00f3gurleg tort\u00edming!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00f3ab er \u00ed ey\u00f0i lag\u00f0ur, \u00feeir l\u00e1ta ney\u00f0arkvein heyrast allt til S\u00f3ar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 gr\u00e1tandi ganga \u00feeir upp st\u00edginn hj\u00e1 L\u00fak\u00edt, j\u00e1, \u00ed hl\u00ed\u00f0inni hj\u00e1 H\u00f3r\u00f3na\u00edm heyra menn ney\u00f0arkvein tort\u00edmingarinnar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fl\u00fdi\u00f0, for\u00f0i\u00f0 l\u00edfi y\u00f0ar, og ver\u00f0i\u00f0 eins og einirunnur \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa reiddir \u00feig \u00e1 k\u00e1ksm\u00ed\u00f0ar \u00fe\u00ednar og fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u \u00fe\u00edna, ver\u00f0ur \u00fe\u00fa og unnin, og Kamos ver\u00f0ur a\u00f0 fara \u00ed \u00fatleg\u00f0, prestar hans og h\u00f6f\u00f0ingjar hver me\u00f0 \u00f6\u00f0rum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ey\u00f0andinn kemur yfir hverja borg, engin borg kemst undan. Dalurinn ferst og sl\u00e9ttlendi\u00f0 ey\u00f0ileggst, eins og Drottinn hefir sagt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00e1i\u00f0 M\u00f3ab v\u00e6ngi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 flugfer\u00f0 skal hann brott fara, og borgir hans skulu ver\u00f0a a\u00f0 au\u00f0n og enginn \u00ed \u00feeim b\u00faa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1, sem sl\u00e6lega framkv\u00e6mir verk Drottins, og b\u00f6lva\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1, sem synjar sver\u00f0i s\u00ednu um bl\u00f3\u00f0!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00f3ab hefir lifa\u00f0 \u00ed fri\u00f0i fr\u00e1 \u00e6sku og legi\u00f0 \u00ed n\u00e1\u00f0um \u00e1 dreggjum s\u00ednum. Honum hefir ekki veri\u00f0 hellt \u00far einu kerinu \u00ed anna\u00f0, og aldrei hefir hann fari\u00f0 \u00ed \u00fatleg\u00f0. Fyrir \u00fev\u00ed hefir brag\u00f0i\u00f0 af honum haldist og ilmurinn af honum eigi breytst."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir dagar munu \u00fev\u00ed koma, segir Drottinn, a\u00f0 \u00e9g sendi honum t\u00e6mendur, sem t\u00e6ma hann. \u00deeir skulu hella \u00far kerum hans og m\u00f6lva sundur kr\u00fasir hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun M\u00f3ab ver\u00f0a til skammar vegna Kamoss, eins og \u00cdsraels h\u00fas var\u00f0 til skammar vegna Betel, er \u00fea\u00f0 treysti \u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hvernig geti\u00f0 \u00fe\u00e9r sagt: &#34;V\u00e9r erum hetjur og \u00f6flugir hermenn?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ey\u00f0andi M\u00f3abs og borga hans kemur \u00feegar, og \u00farval \u00e6skumanna hans hn\u00edgur ni\u00f0ur til sl\u00e1trunar _ segir konungurinn. Drottinn allsherjar er nafn hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ey\u00f0ilegging M\u00f3abs er komin n\u00e6rri og \u00f3hamingja hans hra\u00f0ar s\u00e9r mj\u00f6g."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Votti\u00f0 honum hluttekning, allir \u00fe\u00e9r n\u00e1b\u00faar hans, og allir \u00fe\u00e9r, sem \u00feekki\u00f0 nafn hans. Segi\u00f0: &#34;Hvernig brotna\u00f0i stafurinn sterki, sprotinn d\u00fdrlegi!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "St\u00edg ni\u00f0ur \u00far vegsemdinni og sest \u00ed dufti\u00f0, \u00fe\u00fa sem \u00fear b\u00fdr, d\u00f3ttirin D\u00edbon, \u00fev\u00ed a\u00f0 ey\u00f0andi M\u00f3abs kemur \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, ey\u00f0ir v\u00edgi \u00fe\u00edn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gakk \u00fat \u00e1 veginn og skyggnst um, \u00fe\u00fa sem b\u00fdr \u00ed Ar\u00f3er, spyr fl\u00f3ttamanninn og \u00fe\u00e1 konu, er undan hefir komist, og seg: &#34;Hva\u00f0 hefir til bori\u00f0?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00f3ab var\u00f0 til skammar, j\u00e1 skelfdist. Hlj\u00f3\u00f0i\u00f0 og kveini\u00f0! Kunngj\u00f6ri\u00f0 hj\u00e1 Arnon, a\u00f0 M\u00f3ab s\u00e9 eyddur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "D\u00f3mur er genginn yfir sl\u00e9ttulandi\u00f0, yfir H\u00f3lon og Jahsa og Mefaat,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "yfir D\u00edbon, Neb\u00f3 og Bet-D\u00edblata\u00edm,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "yfir Kirjata\u00edm, Bet-Gam\u00fal og Bet-Meon,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "yfir Ker\u00ed\u00f3t, Bosra, og allar borgir M\u00f3abslands, fj\u00e6r og n\u00e6r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Horn M\u00f3abs er afh\u00f6ggvi\u00f0 og armur hans brotinn _ segir Drottinn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gj\u00f6ri\u00f0 hann drukkinn _ \u00fev\u00ed a\u00f0 gegn Drottni hefir hann miklast _, til \u00feess a\u00f0 M\u00f3ab skelli ofan \u00ed sp\u00fdju s\u00edna og ver\u00f0i l\u00edka a\u00f0 athl\u00e6gi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E\u00f0a var \u00cdsrael \u00fe\u00e9r eigi hl\u00e1tursefni? Var hann gripinn me\u00f0 \u00fej\u00f3fum, \u00fear sem \u00fe\u00fa hristir h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 \u00ed hvert sinn sem \u00fe\u00fa talar um hann?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Yfirgefi\u00f0 borgirnar og setjist a\u00f0 \u00ed klettaskorum, \u00fe\u00e9r \u00edb\u00faar M\u00f3abs, og veri\u00f0 eins og d\u00fafan, sem hrei\u00f0rar sig hinum megin \u00e1 gj\u00e1rbarminum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Heyrt h\u00f6fum v\u00e9r um drambsemi M\u00f3abs _ hann er mj\u00f6g hrokafullur _ um hroka hans, drambsemi, ofmetna\u00f0 og yfirl\u00e6ti hans."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e1, \u00e9g \u00feekki _ segir Drottinn _ ofsa hans: Svo marklaus eru st\u00f3ryr\u00f0i hans, svo marklaust \u00fea\u00f0, er \u00feeir gj\u00f6ra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed kveina \u00e9g yfir M\u00f3ab og hlj\u00f3\u00f0a yfir M\u00f3ab \u00f6llum, yfir m\u00f6nnunum fr\u00e1 K\u00edr-Heres mun andvarpa\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Meir en gr\u00e1ti\u00f0 ver\u00f0ur yfir Jaser, gr\u00e6t \u00e9g yfir \u00fe\u00e9r, v\u00ednvi\u00f0ur S\u00edbma. Greinar \u00fe\u00ednar f\u00f3ru yfir hafi\u00f0, komust til Jaser, \u00e1 sumargr\u00f3\u00f0a \u00feinn og v\u00ednberjatekju hefir ey\u00f0andinn r\u00e1\u00f0ist."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "F\u00f6gnu\u00f0ur og k\u00e6ti er horfin \u00far alding\u00f6r\u00f0unum og \u00far M\u00f3abslandi. V\u00edni\u00f0 l\u00e6t \u00e9g \u00feverra \u00ed v\u00edn\u00fer\u00f6ngunum, tro\u00f0sluma\u00f0urinn mun eigi framar tro\u00f0a, fagna\u00f0ar\u00f3pi\u00f0 er ekkert fagna\u00f0ar\u00f3p."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Fr\u00e1 hinni kveinandi Hesbon allt til Eleale, allt til Jahas l\u00e1ta \u00feeir raust s\u00edna glymja, fr\u00e1 S\u00f3ar allt til H\u00f3r\u00f3na\u00edm, allt til Eglat-Selis\u00eda, \u00fev\u00ed a\u00f0 einnig Nimr\u00edmv\u00f6tn ver\u00f0a a\u00f0 \u00f6r\u00e6fum."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og \u00e9g ey\u00f0i \u00far M\u00f3ab _ segir Drottinn _ s\u00e9rhverjum \u00feeim, sem st\u00edgur upp \u00e1 f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0 og f\u00e6rir gu\u00f0i s\u00ednum reykelsi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed kveinar hjarta mitt yfir M\u00f3ab eins og hlj\u00f3\u00f0p\u00edpur og hjarta mitt kveinar yfir m\u00f6nnunum fr\u00e1 K\u00edr-Heres eins og hlj\u00f3\u00f0p\u00edpur, fyrir \u00fev\u00ed misstu \u00feeir \u00fea\u00f0, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u dregi\u00f0 saman."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hvert h\u00f6fu\u00f0 er sk\u00f6ll\u00f3tt or\u00f0i\u00f0 og allt skegg af raka\u00f0, \u00e1 \u00f6llum handleggjum eru skinnsprettur, og h\u00e6rusekkur um mja\u00f0mir."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Uppi \u00e1 \u00f6llum \u00fe\u00f6kum \u00ed M\u00f3ab og \u00e1 torgunum heyrist ekki anna\u00f0 en harmakvein, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi broti\u00f0 M\u00f3ab eins og ker, sem engum manni ge\u00f0jast a\u00f0, _ segir Drottinn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hversu er hann skelfdur! Hlj\u00f3\u00f0i\u00f0! Hversu hefir M\u00f3ab sn\u00fai\u00f0 baki vi\u00f0! Fyrirver\u00f0 \u00feig! Og M\u00f3ab skal ver\u00f0a til athl\u00e6gis og skelfingar \u00f6llum n\u00e1gr\u00f6nnum s\u00ednum."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, hann kemur flj\u00fagandi eins og \u00f6rn og brei\u00f0ir v\u00e6ngi s\u00edna \u00fat yfir M\u00f3ab."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Borgirnar eru teknar og v\u00edgin unnin, og hjarta M\u00f3abs kappa mun \u00e1 \u00feeim degi ver\u00f0a eins og hjarta konu, sem er \u00ed barnsnau\u00f0."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En M\u00f3ab mun afm\u00e1\u00f0ur ver\u00f0a, svo a\u00f0 hann ver\u00f0i eigi \u00fej\u00f3\u00f0 framar, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir miklast gegn Drottni."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Geigur, gr\u00f6f og gildra koma yfir \u00feig, M\u00f3absb\u00fai _ segir Drottinn."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "S\u00e1, sem fl\u00fdr undan geignum, fellur \u00ed gr\u00f6fina, og s\u00e1, sem kemst upp \u00far gr\u00f6finni, festist \u00ed gildrunni. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feetta lei\u00f0i \u00e9g yfir M\u00f3ab \u00e1ri\u00f0, sem \u00feeim ver\u00f0ur hegnt _ segir Drottinn."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00cd skugga Hesbon nema fl\u00f3ttamenn sta\u00f0ar magnlausir, en eldur br\u00fdst \u00fat \u00far Hesbon og logi \u00far h\u00f6ll S\u00edhons, hann ey\u00f0ir \u00feunnvanganum \u00e1 M\u00f3ab og hvirflinum \u00e1 h\u00e1va\u00f0am\u00f6nnum."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Vei \u00fe\u00e9r, M\u00f3ab! \u00dea\u00f0 er \u00fati um l\u00fd\u00f0 Kamoss! \u00dev\u00ed a\u00f0 synir \u00fe\u00ednir munu ver\u00f0a fluttir burt til herlei\u00f0ingar og d\u00e6tur \u00fe\u00ednar hernumdar."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "En \u00e9g mun sn\u00faa vi\u00f0 h\u00f6gum M\u00f3abs, \u00fe\u00e1 er fram l\u00ed\u00f0a stundir _ segir Drottinn. H\u00e9r l\u00fdkur d\u00f3msor\u00f0unum yfir M\u00f3ab."
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Um Amm\u00f3n\u00edta. Svo segir Drottinn: \u00c1 \u00fe\u00e1 \u00cdsrael enga sonu, e\u00f0a \u00e1 hann engan erfingja? Hv\u00ed hefir Milk\u00f3m erft Ga\u00f0 og hv\u00ed hefir l\u00fd\u00f0ur hans setst a\u00f0 \u00ed borgum hans?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feeir dagar munu koma _ segir Drottinn _ a\u00f0 \u00e9g l\u00e6t her\u00f3p heyrast til Rabba, borgar Amm\u00f3n\u00edta, og h\u00fan skal ver\u00f0a a\u00f0 grj\u00f3thr\u00fagu og d\u00e6turnar ey\u00f0ast \u00ed eldi, og \u00fe\u00e1 skal \u00cdsrael erfa aftur erfingja s\u00edna _ segir Drottinn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hlj\u00f3\u00f0a \u00fe\u00fa, Hesbon, yfir \u00fev\u00ed a\u00f0 borgin er unnin! Kveini\u00f0 Rabbad\u00e6tur! Gyr\u00f0ist h\u00e6rusekk, harmi\u00f0 og reiki\u00f0 um innan fj\u00e1rgir\u00f0inganna, \u00fev\u00ed a\u00f0 Milk\u00f3m ver\u00f0ur a\u00f0 fara \u00ed \u00fatleg\u00f0, prestar hans og h\u00f6f\u00f0ingjar hverjir me\u00f0 \u00f6\u00f0rum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hv\u00ed st\u00e6rir \u00fe\u00fa \u00feig af d\u00f6lunum, af frj\u00f3semi dals \u00fe\u00edns, fr\u00e1hverfa d\u00f3ttir, sem rei\u00f0ir sig \u00e1 fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u s\u00edna og segir: &#34;Hver skyldi r\u00e1\u00f0a \u00e1 mig?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g l\u00e6t skelfingu koma yfir \u00feig _ segir herrann, Drottinn allsherjar _ \u00far \u00f6llum \u00e1ttum \u00ed kringum \u00feig, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 ver\u00f0a reknir brott, hver \u00fea\u00f0 sem horfir, og enginn safnar \u00feeim saman, er fl\u00fdja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En s\u00ed\u00f0ar meir mun \u00e9g lei\u00f0a heim aftur hina herleiddu af Amm\u00f3n\u00edtum _ segir Drottinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Um Ed\u00f3m. Svo segir Drottinn allsherjar: Er \u00fe\u00e1 engin viska framar \u00ed Teman? Eru g\u00f3\u00f0 r\u00e1\u00f0 horfin hinum hyggnu, er viska \u00feeirra \u00ferotin?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fl\u00fdi\u00f0, hverfi\u00f0 brott, feli\u00f0 y\u00f0ur dj\u00fapt ni\u00f0ri, \u00fe\u00e9r \u00edb\u00faar Dedans! \u00dev\u00ed a\u00f0 Esa\u00fas gl\u00f6tun l\u00e6t \u00e9g yfir hann koma, \u00fe\u00e1 er \u00e9g hegni honum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ef v\u00ednlestursmenn r\u00e1\u00f0ast \u00e1 \u00feig, \u00fe\u00e1 skilja \u00feeir ekki neinn eftirt\u00edning eftir. Ef \u00fej\u00f3far koma a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1 n\u00e1ttar\u00feeli, \u00fe\u00e1 skemma \u00feeir, \u00fear til er \u00feeim n\u00e6gir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g sj\u00e1lfur afhj\u00fapa Esa\u00fa, gj\u00f6ri ber fylgsni hans, svo a\u00f0 hann getur ekki fali\u00f0 sig, \u00fe\u00e1 ver\u00f0a ni\u00f0jar hans unnir og fr\u00e6nd\u00fej\u00f3\u00f0ir hans og n\u00e1b\u00faar, og \u00fati er um hann."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yfirgef muna\u00f0arleysingja \u00fe\u00edna, _ \u00e9g mun halda l\u00edfinu \u00ed \u00feeim, og ekkjur \u00fe\u00ednar mega rei\u00f0a sig \u00e1 mig!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00feeim sem eigi bar a\u00f0 drekka bikarinn, \u00feeir ur\u00f0u a\u00f0 drekka hann _ og \u00fe\u00fa \u00e6ttir a\u00f0 sleppa \u00f3hegndur? \u00de\u00fa munt ekki sleppa \u00f3hegndur, heldur skalt \u00fe\u00fa drekka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g sver vi\u00f0 sj\u00e1lfan mig _ segir Drottinn _, a\u00f0 Bosra skal ver\u00f0a a\u00f0 skelfing, h\u00e1\u00f0ung, undrun og form\u00e6ling, og allar borgir hennar skulu ver\u00f0a a\u00f0 eil\u00edfum r\u00fastum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g hefi fengi\u00f0 vitneskju fr\u00e1 Drottni, og bo\u00f0beri er sendur me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna! Safnist saman og fari\u00f0 gegn borginni og b\u00faist til bardaga!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g vil gj\u00f6ra \u00feig litla me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, fyrirlitna me\u00f0al mannanna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skelfingin, sem \u00fe\u00fa skaust \u00f6\u00f0rum \u00ed brj\u00f3st, og hroki hjarta \u00fe\u00edns hafa dregi\u00f0 \u00feig \u00e1 t\u00e1lar, \u00fe\u00fa sem \u00e1tt bygg\u00f0 \u00ed klettaskorum, situr \u00e1 h\u00e1a hn\u00faknum. \u00de\u00f3 a\u00f0 \u00fe\u00fa bygg\u00f0ir hrei\u00f0ur \u00feitt h\u00e1tt, eins og \u00f6rninn, \u00fe\u00e1 steypi \u00e9g \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0an ni\u00f0ur _ segir Drottinn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ed\u00f3m skal ver\u00f0a a\u00f0 skelfingu, hver sem fer \u00fear um mun skelfast og h\u00e6\u00f0ast a\u00f0 \u00f6llum \u00e1f\u00f6llunum, er hann hefir or\u00f0i\u00f0 fyrir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eins og S\u00f3d\u00f3mu og G\u00f3morru og n\u00e1grannaborgunum var umturna\u00f0, segir Drottinn, svo skal og enginn ma\u00f0ur b\u00faa \u00fear, n\u00e9 nokkurt mannsbarn hafast \u00fear vi\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sj\u00e1, eins og lj\u00f3n, sem kemur \u00fat \u00far kjarrinu \u00e1 J\u00f3rdanb\u00f6kkum og st\u00edgur upp \u00e1 s\u00edgr\u00e6nt engi\u00f0, svo mun \u00e9g skyndilega reka hann burt \u00fea\u00f0an, og hvern \u00feann, sem \u00fatvalinn er, mun \u00e9g setja yfir hana. \u00dev\u00ed a\u00f0 hver er minn l\u00edki? Hver vill stefna m\u00e9r? Hver er s\u00e1 hir\u00f0ir, er f\u00e1i sta\u00f0ist fyrir m\u00e9r?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00fev\u00ed r\u00e1\u00f0s\u00e1lyktun Drottins, er hann hefir gj\u00f6rt vi\u00f0v\u00edkjandi Ed\u00f3m, og \u00fe\u00e6r fyrir\u00e6tlanir, er hann hefir \u00ed huga vi\u00f0v\u00edkjandi Teman-b\u00faum: Sannarlega munu \u00feeir draga hina l\u00edtilm\u00f3tlegustu \u00far hj\u00f6r\u00f0inni burt. Sannarlega skal haglendi \u00feeirra ver\u00f0a agndofa yfir \u00feeim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Af dyn falls \u00feeirra n\u00f6trar j\u00f6r\u00f0in, ney\u00f0arkveini\u00f0 _ \u00f3murinn af \u00fev\u00ed heyrist vi\u00f0 Rau\u00f0ahafi\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sj\u00e1, sem \u00f6rn st\u00edgur hann upp og fl\u00fdgur hinga\u00f0 og brei\u00f0ir \u00fat v\u00e6ngi s\u00edna yfir Bosra, og hjarta Ed\u00f3ms kappa mun \u00e1 \u00feeim degi ver\u00f0a eins og hjarta konu, sem er \u00ed barnsnau\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Um Damaskus. Hamat og Arpad eru agndofa, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r hafa spurt ill t\u00ed\u00f0indi, \u00fe\u00e6r eru hr\u00e6ddar, fullar af \u00f3r\u00f3, eins og hafi\u00f0, sem getur ekki veri\u00f0 kyrrt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Damaskus er or\u00f0in huglaus, hefir sn\u00faist \u00e1 fl\u00f3tta, og \u00f3tti hefir gripi\u00f0 hana, angist og kvalir hafa alteki\u00f0 hana, eins og j\u00f3\u00f0sj\u00faka konu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hv\u00ed var h\u00fan ekki yfirgefin, hin vegsama\u00f0a borg, ununar-borgin m\u00edn?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed ver\u00f0a n\u00fa \u00e6skumenn hennar a\u00f0 falla \u00e1 torgunum og allir hermenn hennar a\u00f0 farast \u00e1 \u00feeim degi _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og \u00e9g kveiki eld vi\u00f0 m\u00fara Damaskus, til \u00feess a\u00f0 hann ey\u00f0i h\u00f6llum Benhadads."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Um Kedar og konungsr\u00edki Has\u00f3rs, er Neb\u00fakadresar Babelkonungur vann. Svo segir Drottinn: Standi\u00f0 upp, fari\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti Kedar og herji\u00f0 \u00e1 austurbyggja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tj\u00f6ld \u00feeirra og sau\u00f0i munu \u00feeir taka, og tjaldd\u00faka \u00feeirra og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld og \u00falfalda \u00feeirra munu \u00feeir flytja burt fr\u00e1 \u00feeim. \u00de\u00e1 munu menn hr\u00f3pa yfir \u00feeim: &#34;Skelfing allt um kring!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Leggi\u00f0 \u00e1 fl\u00f3tta, fl\u00fdi\u00f0 sem hra\u00f0ast, feli\u00f0 y\u00f0ur dj\u00fapt ni\u00f0ri, \u00fe\u00e9r \u00edb\u00faar Has\u00f3rs _ segir Drottinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 Neb\u00fakadresar Babelkonungur hefir gj\u00f6rt r\u00e1\u00f0s\u00e1lyktun gegn y\u00f0ur og hefir \u00ed huga r\u00e1\u00f0agj\u00f6r\u00f0 gegn y\u00f0ur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Af sta\u00f0! Fari\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti meinlausri \u00fej\u00f3\u00f0, sem b\u00fdr \u00f6rugg _ segir Drottinn _, og hvorki hefir hur\u00f0ir n\u00e9 slagbranda. \u00deeir b\u00faa einir s\u00e9r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dalfaldar \u00feeirra skulu ver\u00f0a a\u00f0 r\u00e1nsfeng og merg\u00f0 nautahjar\u00f0a \u00feeirra a\u00f0 herfangi, og \u00e9g mun dreifa \u00feeim fyrir \u00f6llum vindum, \u00feeim sem skera h\u00e1r sitt vi\u00f0 vangann, og l\u00e1ta \u00f3g\u00e6fu hva\u00f0an\u00e6va yfir \u00fe\u00e1 koma _ segir Drottinn."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Has\u00f3r skal ver\u00f0a a\u00f0 sjakalab\u00e6li, a\u00f0 au\u00f0n um eil\u00edf\u00f0. Enginn ma\u00f0ur mun framar b\u00faa \u00fear og ekkert mannsbarn hafast \u00fear vi\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deetta birtist Jerem\u00eda sp\u00e1manni sem or\u00f0 Drottins um Elam \u00ed upphafi r\u00edkisstj\u00f3rnar Sedek\u00eda J\u00fadakonungs:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: Sj\u00e1, \u00e9g br\u00fdt sundur boga Elam\u00edta, meginstyrk \u00feeirra."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og \u00e9g hleypi \u00e1 Elam\u00edta fj\u00f3rum vindum \u00far fj\u00f3rum \u00e1ttum himins og tv\u00edstra \u00feeim fyrir \u00f6llum \u00feessum vindum, og engin skal s\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0 til vera, a\u00f0 \u00feanga\u00f0 komi ekki fl\u00f3ttamenn fr\u00e1 Elam."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9g l\u00e6t Elam\u00edta skelfast fyrir \u00f3vinum \u00feeirra og fyrir \u00feeim, er s\u00e6kjast eftir l\u00edfi \u00feeirra, og lei\u00f0i yfir \u00fe\u00e1 \u00f3hamingju, m\u00edna brennandi rei\u00f0i _ segir Drottinn _ og sendi sver\u00f0i\u00f0 \u00e1 eftir \u00feeim, uns \u00e9g hefi gj\u00f6reytt \u00feeim."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9g reisi h\u00e1s\u00e6ti mitt \u00ed Elam og ey\u00f0i \u00fea\u00f0an konungi og h\u00f6f\u00f0ingjum _ segir Drottinn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En \u00fe\u00e1 er fram l\u00ed\u00f0a stundir mun \u00e9g sn\u00faa vi\u00f0 h\u00f6gum Elams _ segir Drottinn."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0i\u00f0 sem Drottinn tala\u00f0i um Bab\u00fdlon, um land Kaldea, fyrir munn Jerem\u00eda sp\u00e1manns."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kunngj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, bo\u00f0i\u00f0 \u00fea\u00f0 og setji\u00f0 upp merki! Bo\u00f0i\u00f0 \u00fea\u00f0, dylji\u00f0 \u00fea\u00f0 ekki! Segi\u00f0: &#34;Bab\u00fdlon er unnin! Bel er or\u00f0in til skammar! Mard\u00fak ni\u00f0ur brotinn! L\u00edkneskin eru or\u00f0in til skammar, skur\u00f0go\u00f0in ni\u00f0ur brotin!&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0 kemur \u00e1 m\u00f3ti henni \u00far nor\u00f0ur\u00e1tt, h\u00fan gj\u00f6rir land hennar a\u00f0 au\u00f0n, svo a\u00f0 enginn ma\u00f0ur b\u00fdr \u00fear framar, b\u00e6\u00f0i menn og skepnur fl\u00fdja, fara burt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim d\u00f6gum og \u00e1 \u00feeim t\u00edma _ segir Drottinn _ munu \u00cdsraelsmenn koma, \u00e1samt J\u00fadam\u00f6nnum. Gr\u00e1tandi munu \u00feeir ganga og leita Drottins, Gu\u00f0s s\u00edns."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir spyrja eftir S\u00edon, \u00feanga\u00f0 stefna \u00feeir. \u00deeir koma og ganga Drottni \u00e1 h\u00f6nd me\u00f0 eil\u00edfum s\u00e1ttm\u00e1la, sem ekki mun gleymast."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0 m\u00edn var sem t\u00fdndir sau\u00f0ir, hir\u00f0ar \u00feeirra leiddu \u00fe\u00e1 afvega, t\u00e6ldu \u00fe\u00e1 upp \u00ed fj\u00f6ll, \u00feeir reiku\u00f0u af h\u00e1lsi \u00e1 h\u00e6\u00f0, gleymdu b\u00f3li s\u00ednu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allir, sem hittu \u00fe\u00e1, \u00e1tu \u00fe\u00e1, og m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn \u00feeirra s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r b\u00f6kum oss enga sekt, vegna \u00feess a\u00f0 \u00feeir syndgu\u00f0u gegn Drottni, haglendi r\u00e9ttl\u00e6tisins og von fe\u00f0ra \u00feeirra, Drottni.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fl\u00fdi\u00f0 burt \u00far Bab\u00fdlon og fari\u00f0 burt \u00far landi Kaldea og veri\u00f0 sem hafrar \u00e1 undan hj\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g l\u00e6t upp r\u00edsa safn mikilla \u00fej\u00f3\u00f0a fr\u00e1 nor\u00f0l\u00e6gum l\u00f6ndum, er fer \u00e1 m\u00f3ti Bab\u00fdlon. \u00de\u00e6r munu skipa s\u00e9r m\u00f3ti henni. \u00dea\u00f0an mun h\u00fan unnin ver\u00f0a. \u00d6rvar \u00feeirra eru eins og giftus\u00f6m hetja, er ekki hverfur aftur vi\u00f0 svo b\u00fai\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kaldea skal ver\u00f0a a\u00f0 herfangi, allir, sem hana r\u00e6na, f\u00e1 n\u00e6gju s\u00edna _ segir Drottinn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gle\u00f0jist, j\u00e1 fagni\u00f0, \u00fe\u00e9r r\u00e1nsmenn eignar minnar, j\u00e1 st\u00f6kkvi\u00f0 eins og \u00fereskjandi kv\u00edga og hv\u00edi\u00f0 eins og st\u00f3\u00f0hestar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00f3\u00f0ir y\u00f0ar ver\u00f0ur mj\u00f6g til skammar, h\u00fan, sem \u00f3l y\u00f0ur, m\u00e1 fyrirver\u00f0a sig. Sj\u00e1, h\u00fan er hin s\u00ed\u00f0asta me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, ey\u00f0im\u00f6rk, \u00feurrt land, hei\u00f0i!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vegna rei\u00f0i Drottins mun h\u00fan ver\u00f0a \u00f3bygg\u00f0 og ver\u00f0a algj\u00f6rlega a\u00f0 au\u00f0n. Hvern, sem fer fram hj\u00e1 Bab\u00fdlon, mun hrylla vi\u00f0, og hann mun h\u00e6\u00f0ast a\u00f0 \u00f6llum \u00e1f\u00f6llunum, sem h\u00fan hefir or\u00f0i\u00f0 fyrir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skipi\u00f0 y\u00f0ur ni\u00f0ur kringum Bab\u00fdlon, allir \u00fe\u00e9r bogmenn! Skj\u00f3ti\u00f0 \u00e1 hana, spari\u00f0 ekki \u00f6rvarnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 gegn Drottni hefir h\u00fan syndga\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lj\u00f3sti\u00f0 upp \u00f3pi hringinn \u00ed kringum hana: H\u00fan hefir gefist upp, sto\u00f0ir hennar eru fallnar, m\u00farar hennar ni\u00f0ur rifnir, \u00fea\u00f0 er hefnd Drottins. Hefni\u00f0 y\u00f0ar \u00e1 henni. Gj\u00f6ri\u00f0 vi\u00f0 hana eins og h\u00fan hefir til gj\u00f6rt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Afm\u00e1i\u00f0 \u00ed Bab\u00fdlon s\u00e1\u00f0manninn og \u00feann, er sig\u00f0ina ber um uppskerut\u00edmann. Fyrir hinu v\u00edgfreka sver\u00f0i munu \u00feeir hver og einn hverfa til sinnar \u00fej\u00f3\u00f0ar og fl\u00fdja hver og einn til s\u00edns lands."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdsrael er sem burtfl\u00e6mdur sau\u00f0ur, er lj\u00f3n hafa elt: Fyrst \u00e1t Ass\u00fdr\u00edukonungur hann og n\u00fa s\u00ed\u00f0ast hefir Neb\u00fakadresar Babelkonungur naga\u00f0 bein hans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0, svo: Sj\u00e1, \u00e9g vitja Babelkonungs og lands hans, eins og \u00e9g vitja\u00f0i Ass\u00fdr\u00edukonungs."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g lei\u00f0i \u00cdsrael aftur heim \u00ed haglendi sitt, og hann skal vera \u00e1 beit \u00e1 Karmel og \u00ed Basan og se\u00f0ja hungur sitt \u00e1 Efra\u00edm-fj\u00f6llum og \u00ed G\u00edlea\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim d\u00f6gum og \u00e1 \u00feeim t\u00edma _ segir Drottinn _ mun leita\u00f0 ver\u00f0a a\u00f0 sekt \u00cdsraels, en h\u00fan er ekki framar til, og a\u00f0 syndum J\u00fada, en \u00fe\u00e6r finnast ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun fyrirgefa \u00feeim, sem \u00e9g l\u00e6t eftir ver\u00f0a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Far m\u00f3ti Marataj\u00edm-h\u00e9ra\u00f0i og gegn \u00edb\u00faum Pekod. Ey\u00f0 \u00feeim og helga \u00fe\u00e1 banni _ segir Drottinn _ og gj\u00f6r me\u00f0 \u00f6llu svo sem \u00e9g hefi fyrir \u00feig lagt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Heyr! Str\u00ed\u00f0 \u00ed landinu og mikil ey\u00f0ilegging!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hversu er hamarinn, sem laust alla j\u00f6r\u00f0ina, h\u00f6ggvinn af skafti og sundurbrotinn! Hversu er Bab\u00fdlon or\u00f0in a\u00f0 skelfingu me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9g lag\u00f0i sn\u00f6ru fyrir \u00feig _ Bab\u00fdlon, og \u00fe\u00fa festist og vissir ekki af. \u00de\u00fa n\u00e1\u00f0ist og \u00fe\u00fa varst gripin, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa haf\u00f0ir dirfst a\u00f0 berjast gegn Drottni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Drottinn hefir loki\u00f0 upp vopnab\u00fari s\u00ednu og teki\u00f0 \u00fat vopn rei\u00f0i sinnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 herrann, Drottinn allsherjar, hefir verk me\u00f0 h\u00f6ndum \u00ed landi Kaldea."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Komi\u00f0 m\u00f3ti henni \u00far \u00f6llum \u00e1ttum, lj\u00faki\u00f0 upp hl\u00f6\u00f0um hennar, kasti\u00f0 henni eins og bundinum \u00ed bing og helgi\u00f0 hana banni! L\u00e1ti\u00f0 engar leifar af henni eftir ver\u00f0a!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Drepi\u00f0 alla uxa hennar, \u00feeir skulu hn\u00edga ni\u00f0ur til sl\u00e1trunar. Vei \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 dagur \u00feeirra er kominn, hegningart\u00edmi \u00feeirra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Heyr! H\u00e9r eru menn, sem fl\u00fai\u00f0 hafa og komist undan fr\u00e1 Bab\u00fdlon til \u00feess a\u00f0 bo\u00f0a \u00ed S\u00edon a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 vor, hefnir, hefnir fyrir musteri sitt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bj\u00f3\u00f0i\u00f0 skyttum \u00fat gegn Bab\u00fdlon, \u00f6llum \u00feeim sem benda boga! Setji\u00f0 herb\u00fa\u00f0ir allt \u00ed kringum hana! L\u00e1ti\u00f0 engan komast undan! Gjaldi\u00f0 henni eftir verkum hennar! Gj\u00f6ri\u00f0 vi\u00f0 hana a\u00f0 \u00f6llu svo sem h\u00fan hefir til gj\u00f6rt, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan hefir ofmetnast gegn Drottni, gegn Hinum heilaga \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skulu \u00e6skumenn hennar falla \u00e1 torgunum og allir hermenn hennar farast \u00e1 \u00feeim degi _ segir Drottinn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 finna \u00feig, Drambsemi _ segir herrann, Drottinn allsherjar _ \u00fev\u00ed a\u00f0 dagur \u00feinn er kominn, hegningart\u00edmi \u00feinn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00fa skal Drambsemi hrasa og falla, og enginn skal reisa hana \u00e1 f\u00e6tur, og \u00e9g mun leggja eld \u00ed borgir hennar, og hann skal ey\u00f0a \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem umhverfis hana er."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: K\u00faga\u00f0ir eru \u00cdsraelsmenn og J\u00fadamenn allir saman. Allir \u00feeir, er \u00fe\u00e1 hafa herleitt, halda \u00feeim f\u00f6stum, vilja ekki l\u00e1ta \u00fe\u00e1 lausa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En lausnari \u00feeirra er sterkur, _ Drottinn allsherjar heitir hann. Hann mun reka m\u00e1l \u00feeirra me\u00f0 dugna\u00f0i, til \u00feess a\u00f0 hann speki j\u00f6r\u00f0ina, en \u00f3speki Bab\u00fdlonsb\u00faa."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Sver\u00f0 komi yfir Kaldea _ segir Drottinn _ og yfir Bab\u00fdlonsb\u00faa og yfir h\u00f6f\u00f0ingja hennar og vitringa!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sver\u00f0 komi yfir \u00feva\u00f0rarana, svo a\u00f0 \u00feeir standi eins og afglapar! Sver\u00f0 komi yfir kappa hennar, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i huglausir!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sver\u00f0 komi yfir hesta hennar og vagna og yfir allan \u00fej\u00f3\u00f0blendinginn, sem \u00ed henni er, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i a\u00f0 konum! Sver\u00f0 komi yfir fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0u hennar, svo a\u00f0 \u00feeim ver\u00f0i r\u00e6nt!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sver\u00f0 komi yfir v\u00f6tn hennar, svo a\u00f0 \u00feau \u00feorni! \u00dev\u00ed a\u00f0 skur\u00f0go\u00f0aland er \u00fea\u00f0, og \u00feeir l\u00e1ta sem vitfirringar me\u00f0 skelfingar-l\u00edkneskin."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed munu ur\u00f0arkettir b\u00faa hj\u00e1 sj\u00f6kulum, og str\u00fatsfuglar b\u00faa \u00ed henni, og h\u00fan skal ekki framar bygg\u00f0 vera a\u00f0 eil\u00edfu, n\u00e9 \u00fear ver\u00f0a b\u00fai\u00f0 fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Eins og Gu\u00f0 umturna\u00f0i S\u00f3d\u00f3mu og G\u00f3morru og n\u00e1grannaborgunum _ segir Drottinn _ svo skal og enginn ma\u00f0ur b\u00faa \u00fear n\u00e9 nokkurt mannsbarn hafast vi\u00f0 \u00ed henni."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Sj\u00e1, l\u00fd\u00f0ur kemur \u00far nor\u00f0ur\u00e1tt og mikil \u00fej\u00f3\u00f0 og voldugir konungar r\u00edsa upp \u00e1 \u00fatkj\u00e1lkum jar\u00f0ar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deeir bera boga og skotspj\u00f3t, \u00feeir eru grimmir og s\u00fdna enga miskunn, h\u00e1reysti \u00feeirra er sem hafgn\u00fdr, og \u00feeir r\u00ed\u00f0a hestum, b\u00fanir sem hermenn til bardaga gegn \u00fe\u00e9r, d\u00f3ttirin Bab\u00fdlon."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Babelkonungur hefir fengi\u00f0 fregnir af \u00feeim, hendur hans eru magnlausar, angist hefir gripi\u00f0 hann, kvalir, eins og j\u00f3\u00f0sj\u00faka konu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Sj\u00e1, eins og lj\u00f3n, sem kemur \u00fat \u00far kjarrinu \u00e1 J\u00f3rdanb\u00f6kkum og st\u00edgur upp \u00e1 s\u00edgr\u00e6nt engi\u00f0, svo mun \u00e9g skyndilega reka \u00fe\u00e1 burt \u00fea\u00f0an, og hvern \u00feann, sem \u00fatvalinn er, mun \u00e9g setja yfir hana. \u00dev\u00ed a\u00f0 hver er minn l\u00edki? Hver vill stefna m\u00e9r? Hver er s\u00e1 hir\u00f0ir, er f\u00e1i sta\u00f0ist fyrir m\u00e9r?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00fev\u00ed r\u00e1\u00f0s\u00e1lyktun Drottins, er hann hefir gj\u00f6rt vi\u00f0v\u00edkjandi Bab\u00fdlon, og \u00fe\u00e6r fyrir\u00e6tlanir, er hann hefir \u00ed huga vi\u00f0v\u00edkjandi landi Kaldea: Sannarlega munu \u00feeir draga \u00fe\u00e1 burt, hina l\u00edtilm\u00f3tlegustu \u00far hj\u00f6r\u00f0inni. Sannarlega skal haglendi\u00f0 ver\u00f0a agndofa yfir \u00feeim."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Af \u00f3pinu: &#34;Bab\u00fdlon er unnin&#34; n\u00f6trar j\u00f6r\u00f0in, og ney\u00f0arkvein heyrist me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: Sj\u00e1, \u00e9g vek upp ey\u00f0andi storm gegn Bab\u00fdlon og gegn \u00edb\u00faum Kaldeu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g sendi vinsara gegn Bab\u00fdlon, a\u00f0 \u00feeir vinsi hana og t\u00e6mi land hennar. \u00deegar \u00feeir umkringja hana \u00e1 \u00f3heilladegi,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "skal enginn benda boga sinn n\u00e9 reigja sig \u00ed pansara s\u00ednum. Hl\u00edfi\u00f0 ekki \u00e6skum\u00f6nnum hennar, helgi\u00f0 banni allan her hennar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "svo a\u00f0 vegnir menn falli \u00ed landi Kaldea og sver\u00f0i lag\u00f0ir hn\u00edgi \u00e1 str\u00e6tum hennar,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "af \u00fev\u00ed a\u00f0 land \u00feeirra er fullt af sekt gegn Hinum heilaga \u00ed \u00cdsrael. En \u00cdsrael og J\u00fada eru ekki yfirgefin af Gu\u00f0i s\u00ednum, Drottni allsherjar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fl\u00fdi\u00f0 \u00fat \u00far Bab\u00fdlon og hver og einn for\u00f0i l\u00edfi s\u00ednu. L\u00e1ti\u00f0 eigi tort\u00edma y\u00f0ur vegna misgj\u00f6r\u00f0a hennar. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er hefndart\u00edmi Drottins, hann endurgeldur henni eins og h\u00fan hefir til unni\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bab\u00fdlon var gullbikar \u00ed hendi Drottins, er gj\u00f6r\u00f0i alla j\u00f6r\u00f0ina drukkna. Af v\u00edni hennar drukku \u00fej\u00f3\u00f0irnar, fyrir \u00fev\u00ed l\u00e9tu \u00fej\u00f3\u00f0irnar sem \u00fe\u00e6r v\u00e6ru \u00f3\u00f0ar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sviplega er Bab\u00fdlon fallin og sundurmolu\u00f0. Kveini\u00f0 yfir henni! S\u00e6ki\u00f0 smyrsl vi\u00f0 kv\u00f6lum hennar, m\u00e1 vera a\u00f0 h\u00fan ver\u00f0i l\u00e6knu\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;V\u00e9r \u00e6tlu\u00f0um a\u00f0 l\u00e6kna Bab\u00fdlon, en h\u00fan var \u00f3l\u00e6knandi. Yfirgefi\u00f0 hana, og f\u00f6rum hver til s\u00edns lands, \u00fev\u00ed a\u00f0 refsid\u00f3mur s\u00e1, er yfir hana gengur, n\u00e6r til himins og gn\u00e6fir vi\u00f0 sk\u00fd.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottinn hefir leitt \u00ed lj\u00f3s vort r\u00e9ttl\u00e1ta m\u00e1lefni, komi\u00f0, v\u00e9r skulum kunngj\u00f6ra \u00ed S\u00edon verk Drottins, Gu\u00f0s vors!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00e6gi\u00f0 \u00f6rvarnar, taki\u00f0 \u00e1 y\u00f0ur skj\u00f6lduna! Drottinn hefir vaki\u00f0 hugm\u00f3\u00f0 Med\u00edukonunga, \u00fev\u00ed a\u00f0 fyrir\u00e6tlan hans er mi\u00f0u\u00f0 gegn Bab\u00fdlon til \u00feess a\u00f0 ey\u00f0a hana. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er hefnd Drottins, hefnd fyrir musteri hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Reisi\u00f0 merki gegn Bab\u00fdlonsm\u00farum! Auki\u00f0 v\u00f6r\u00f0inn! Skipi\u00f0 ver\u00f0i! Setji\u00f0 launs\u00e1tur! \u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir \u00e1kve\u00f0i\u00f0 og framkv\u00e6mir \u00fea\u00f0, er hann hefir h\u00f3ta\u00f0 Bab\u00fdlonsb\u00faum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa, sem b\u00fdr vi\u00f0 hin miklu v\u00f6tn, au\u00f0ug a\u00f0 fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0um, endad\u00e6gur \u00feitt er komi\u00f0, l\u00edfdagar \u00fe\u00ednir taldir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn allsherjar sver vi\u00f0 sj\u00e1lfan sig: \u00de\u00f3tt \u00e9g hef\u00f0i fyllt \u00feig m\u00f6nnum, eins og engisprettum, munu menn \u00fe\u00f3 hefja sigur\u00f3p yfir \u00fe\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann, sem gj\u00f6rt hefir j\u00f6r\u00f0ina me\u00f0 krafti s\u00ednum, skapa\u00f0 heiminn af speki sinni og \u00feani\u00f0 \u00fat himininn af hyggjuviti s\u00ednu, _"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00feegar hann \u00ferumar, svarar vatnagn\u00fdr \u00ed himninum, _ \u00feegar hann l\u00e6tur sk\u00fd upp st\u00edga fr\u00e1 endim\u00f6rkum jar\u00f0ar og gj\u00f6rir leiftur til \u00feess a\u00f0 b\u00faa r\u00e1s regninu og hleypir vindinum \u00fat \u00far for\u00f0ab\u00farum hans,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 stendur s\u00e9rhver ma\u00f0ur undrandi og skilur \u00feetta ekki, og s\u00e9rhver gullsmi\u00f0ur skammast s\u00edn fyrir l\u00edkneski sitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 hin steyptu l\u00edkneski hans eru t\u00e1l, og \u00ed \u00feeim er enginn andi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e9g\u00f3mi eru \u00feau, h\u00e1\u00f0ungar-sm\u00ed\u00f0i, \u00feegar hegningart\u00edmi \u00feeirra kemur, er \u00fati um \u00feau."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En hlutdeild Jakobs er ekki \u00feeim l\u00edk, heldur er hann skapari alls, og \u00cdsrael er hans eignarkynkv\u00edsl. Drottinn allsherjar er nafn hans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00fa varst m\u00e9r hamar, hervopn, a\u00f0 \u00e9g g\u00e6ti mola\u00f0 sundur me\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fej\u00f3\u00f0ir og eytt me\u00f0 \u00fe\u00e9r konungsr\u00edki,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a\u00f0 \u00e9g g\u00e6ti mola\u00f0 sundur me\u00f0 \u00fe\u00e9r hesta og rei\u00f0menn, a\u00f0 \u00e9g g\u00e6ti mola\u00f0 sundur me\u00f0 \u00fe\u00e9r vagna og \u00fe\u00e1, sem \u00ed \u00feeim \u00f3ku,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "a\u00f0 \u00e9g g\u00e6ti mola\u00f0 sundur me\u00f0 \u00fe\u00e9r karla og konur, a\u00f0 \u00e9g g\u00e6ti mola\u00f0 sundur me\u00f0 \u00fe\u00e9r gamla og unga, a\u00f0 \u00e9g g\u00e6ti mola\u00f0 sundur me\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e6skumenn og meyjar,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "a\u00f0 \u00e9g g\u00e6ti mola\u00f0 sundur me\u00f0 \u00fe\u00e9r hir\u00f0a og hjar\u00f0ir, a\u00f0 \u00e9g g\u00e6ti mola\u00f0 sundur me\u00f0 \u00fe\u00e9r akurmenn og sameyki \u00feeirra, a\u00f0 \u00e9g g\u00e6ti mola\u00f0 sundur me\u00f0 \u00fe\u00e9r jarla og landstj\u00f3ra!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9g endurgeld Babel og \u00f6llum \u00edb\u00faum Kaldeu allt \u00fea\u00f0 illt, er \u00feeir hafa gj\u00f6rt S\u00edon a\u00f0 y\u00f0ur \u00e1horfandi _ segir Drottinn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 finna \u00feig, \u00fe\u00fa Ska\u00f0r\u00e6\u00f0isfjall _ segir Drottinn _ \u00fe\u00fa sem ska\u00f0r\u00e6\u00f0i vannst allri j\u00f6r\u00f0inni, og \u00e9g \u00fatr\u00e9tti h\u00f6nd m\u00edna gegn \u00fe\u00e9r og velti \u00fe\u00e9r ofan af h\u00f6mrunum og gj\u00f6ri \u00feig a\u00f0 brenndu fjalli."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dar \u00fe\u00e9r skulu menn ekki s\u00e6kja hornsteina, n\u00e9 undirst\u00f6\u00f0usteina, heldur skalt \u00fe\u00fa ver\u00f0a a\u00f0 eil\u00edfri au\u00f0n _ segir Drottinn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Reisi\u00f0 merki \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni! \u00deeyti\u00f0 l\u00fa\u00f0urinn me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna! V\u00edgi\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0ir m\u00f3ti henni! Kalli\u00f0 m\u00f3ti henni konungsr\u00edki Ararats, Minn\u00ed og Askenas! Skipi\u00f0 herforingja m\u00f3ti henni! F\u00e6ri\u00f0 fram hesta, l\u00edka byrstum engisprettum!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "V\u00edgi\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0ir m\u00f3ti henni, konunga Med\u00edu, jarla hennar og landstj\u00f3ra og allt land r\u00edkis \u00feeirra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 n\u00f6trar j\u00f6r\u00f0in og bifast, \u00fev\u00ed a\u00f0 fyrir\u00e6tlanir Drottins gegn Bab\u00fdlon r\u00e6tast, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann gj\u00f6rir Bab\u00fdlon a\u00f0 au\u00f0n, svo a\u00f0 enginn b\u00fdr \u00fear."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kappar Bab\u00fdlons h\u00e6tta vi\u00f0 a\u00f0 berjast, \u00feeir halda kyrru fyrir \u00ed virkjunum, hreysti \u00feeirra er \u00feorrin, \u00feeir eru or\u00f0nir a\u00f0 konum. Menn hafa lagt eld \u00ed h\u00edb\u00fdli hennar, slagbrandar hennar eru brotnir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hlaupasveinn hleypur m\u00f3ti hlaupasveini og sendibo\u00f0i m\u00f3ti sendibo\u00f0a til \u00feess a\u00f0 bo\u00f0a Babelkonungi a\u00f0 borg hans s\u00e9 unnin \u00f6llumegin,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "br\u00fdrnar teknar, sefm\u00fdrarnar brenndar \u00ed eldi og hermennirnir skelfdir."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "J\u00e1, svo segir Drottinn allsherjar, \u00cdsraels Gu\u00f0: D\u00f3ttirin Bab\u00fdlon l\u00edkist l\u00e1fa \u00e1 \u00feeim t\u00edma, \u00fe\u00e1 er hann er tro\u00f0inn. Innan skamms kemur og uppskerut\u00edmi fyrir hana."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "&#34;Neb\u00fakadresar Babelkonungur hefir eti\u00f0 oss, hefir eytt oss, hann gj\u00f6r\u00f0i \u00far oss t\u00f3mt \u00edl\u00e1t. Hann svalg oss eins og dreki, k\u00fdldi v\u00f6mb s\u00edna og rak oss burt \u00far una\u00f0slandi voru!&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "&#34;\u00dea\u00f0 ofbeldi og s\u00fa mis\u00feyrming, sem \u00e9g hefi or\u00f0i\u00f0 fyrir, komi yfir Bab\u00fdlon,&#34; segi S\u00edonb\u00faar, og &#34;bl\u00f3\u00f0 mitt komi yfir \u00edb\u00faa Kaldeu,&#34; segi Jer\u00fasalem."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn svo: Sj\u00e1, \u00e9g tek a\u00f0 m\u00e9r m\u00e1lefni \u00feitt og l\u00e6t \u00feig n\u00e1 r\u00e9tti \u00fe\u00ednum. \u00c9g \u00feurrka upp vatn Bab\u00fdlons og l\u00e6t uppsprettu hennar \u00feorna."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og h\u00fan skal ver\u00f0a a\u00f0 grj\u00f3thr\u00fagu, a\u00f0 sjakalab\u00e6li, a\u00f0 skelfing og h\u00e1\u00f0i, enginn skal \u00fear b\u00faa."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00deeir \u00f6skra allir eins og ung lj\u00f3n, gn\u00f6llra eins og lj\u00f3nshvolpar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En \u00feegar gr\u00e6\u00f0gihitinn er kominn \u00ed \u00fe\u00e1, vil \u00e9g b\u00faa \u00feeim veislu og gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 drukkna, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i k\u00e1tir. \u00dev\u00ed n\u00e6st skulu \u00feeir sofna eil\u00edfum svefni og ekki vakna framar! _ segir Drottinn."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9g l\u00e6t \u00fe\u00e1 hn\u00edga sem l\u00f6mb til sl\u00e1trunar, sem hr\u00fata \u00e1samt h\u00f6frum."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hversu var\u00f0 Sesak unnin og tekin, h\u00fan er fr\u00e6g var um v\u00ed\u00f0a ver\u00f6ld! Hversu er Bab\u00fdlon or\u00f0in a\u00f0 skelfingu me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sj\u00f3rinn gekk yfir Bab\u00fdlon, h\u00fan huldist gn\u00fdjandi bylgjum hans."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Borgir hennar ur\u00f0u a\u00f0 au\u00f0n, a\u00f0 \u00feurru landi og hei\u00f0i. Enginn ma\u00f0ur mun framar b\u00faa \u00fear n\u00e9 nokkurt mannsbarn fara \u00fear um."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9g vitja Bels \u00ed Bab\u00fdlon og tek \u00fat \u00far munni hans \u00fea\u00f0, er hann hefir gleypt, og eigi skulu \u00fej\u00f3\u00f0ir framar streyma til hans. Bab\u00fdlonsm\u00far hrynur einnig."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Far \u00fat \u00far henni, l\u00fd\u00f0ur minn, og hver og einn for\u00f0i l\u00edfi s\u00ednu undan hinni brennandi rei\u00f0i Drottins."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 ekki hugfallast og ver\u00f0i\u00f0 ekki hr\u00e6ddir vi\u00f0 t\u00ed\u00f0indin, sem heyrast \u00ed landinu. \u00deessi t\u00ed\u00f0indi koma \u00feetta \u00e1ri\u00f0 og \u00fev\u00ed n\u00e6st \u00f6nnur t\u00ed\u00f0indi anna\u00f0 \u00e1ri\u00f0: ofbeldi er frami\u00f0 \u00ed landinu, og drottnari r\u00eds m\u00f3t drottnara."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed, sj\u00e1, \u00feeir dagar koma, a\u00f0 \u00e9g vitja skur\u00f0go\u00f0a Bab\u00fdlons, og \u00fe\u00e1 mun allt land hennar ver\u00f0a til skammar og allir vegnir menn hennar falla inni \u00ed henni."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun himinn og j\u00f6r\u00f0 og allt, sem \u00ed \u00feeim er, hlakka yfir Bab\u00fdlon, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00far nor\u00f0ri brj\u00f3tast ey\u00f0endurnir inn yfir hana _ segir Drottinn."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Bab\u00fdlon ver\u00f0ur a\u00f0 falla vegna hinna vegnu manna af \u00cdsrael, eins og vegnir menn hafa or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 falla um alla j\u00f6r\u00f0ina vegna Bab\u00fdlon."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00de\u00e9r, sem undan sver\u00f0inu hafi\u00f0 komist, haldi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1fram, standi\u00f0 ekki vi\u00f0. Minnist Drottins \u00ed fjarl\u00e6g\u00f0 og hafi\u00f0 Jer\u00fasalem \u00ed huga."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "V\u00e9r erum or\u00f0nir til skammar, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r ur\u00f0um varir vi\u00f0 fyrirlitningu, blyg\u00f0un hylur auglit vor, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fatlendir menn hafa brotist inn yfir helgid\u00f3ma musteris Drottins."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed, sj\u00e1, \u00feeir dagar munu koma _ segir Drottinn _ a\u00f0 \u00e9g vitja skur\u00f0go\u00f0a hennar, og sver\u00f0i lag\u00f0ir menn skulu stynja \u00ed \u00f6llu landi hennar."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00de\u00f3 a\u00f0 Bab\u00fdlon hefji sig til himins og \u00fe\u00f3 a\u00f0 h\u00fan gj\u00f6ri v\u00edgi sitt svo h\u00e1tt, a\u00f0 \u00fea\u00f0 ver\u00f0i \u00f3kleift, \u00fe\u00e1 munu \u00fe\u00f3 fr\u00e1 m\u00e9r koma ey\u00f0endur yfir hana _ segir Drottinn."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Heyr! Ney\u00f0arkvein fr\u00e1 Bab\u00fdlon og mikil ey\u00f0ilegging \u00far landi Kaldea!"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "J\u00e1, Drottinn ey\u00f0ir Bab\u00fdlon og uppr\u00e6tir \u00far henni hinn mikla h\u00e1va\u00f0a. Bylgjur \u00feeirra gn\u00fdja eins og st\u00f3r v\u00f6tn, gjallandi kve\u00f0ur vi\u00f0 \u00f3p \u00feeirra."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ey\u00f0andi kemur yfir hana, yfir Bab\u00fdlon, og kappar hennar ver\u00f0a teknir h\u00f6ndum og bogar \u00feeirra brotnir, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn er Gu\u00f0 endurgjaldsins, hann endurgeldur \u00e1rei\u00f0anlega."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00c9g gj\u00f6ri drukkna h\u00f6f\u00f0ingja hennar og vitringa, jarla hennar og landstj\u00f3ra og kappa hennar. \u00deeir skulu sofna eil\u00edfum svefni og eigi vakna framar _ segir konungurinn. Drottinn allsherjar er nafn hans."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: Hinn v\u00ed\u00f0i Bab\u00fdlonsm\u00far skal rifinn ver\u00f0a til grunna og hin h\u00e1u borgarhli\u00f0 hennar brennd \u00ed eldi, _ j\u00e1, l\u00fd\u00f0ir vinna fyrir g\u00fdg og \u00fej\u00f3\u00f0ir leggja \u00e1 sig erfi\u00f0i fyrir eldinn!"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Skipunin sem Jerem\u00eda sp\u00e1ma\u00f0ur lag\u00f0i fyrir Seraja Ner\u00edason, Mahasejasonar, \u00fe\u00e1 er hann f\u00f3r \u00ed erindum Sedek\u00eda J\u00fadakonungs til Bab\u00fdlon, \u00e1 fj\u00f3r\u00f0a \u00e1ri r\u00edkisstj\u00f3rnar hans. En Seraja var herb\u00fa\u00f0astj\u00f3ri."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "En Jerem\u00eda skrifa\u00f0i alla \u00fe\u00e1 \u00f3g\u00e6fu, er koma mundi yfir Bab\u00fdlon, \u00ed eina b\u00f3k _ allar \u00feessar r\u00e6\u00f0ur, sem rita\u00f0ar eru um Bab\u00fdlon."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Jerem\u00eda sag\u00f0i vi\u00f0 Seraja: &#34;\u00de\u00e1 er \u00fe\u00fa kemur til Bab\u00fdlon, \u00fe\u00e1 sj\u00e1 til, a\u00f0 \u00fe\u00fa lesir upp \u00f6ll \u00feessi or\u00f0,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "og seg: ,Drottinn, \u00fe\u00fa hefir sj\u00e1lfur h\u00f3ta\u00f0 \u00feessum sta\u00f0 a\u00f0 afm\u00e1 hann, svo a\u00f0 enginn byggi framar \u00ed honum, hvorki menn n\u00e9 skepnur, \u00fev\u00ed a\u00f0 eil\u00edfri au\u00f0n skal h\u00fan ver\u00f0a.`"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00fa hefir lesi\u00f0 b\u00f3k \u00feessa til enda, \u00fe\u00e1 bind \u00fe\u00fa vi\u00f0 hana stein og kasta \u00fe\u00fa henni \u00fat \u00ed Efrat,"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "og seg: ,Svo skal Bab\u00fdlon s\u00f6kkva og ekki r\u00edsa upp aftur, vegna \u00feeirrar \u00f3g\u00e6fu, er \u00e9g l\u00e6t yfir hana koma!&#34;` H\u00e9r l\u00fdkur or\u00f0um Jerem\u00eda."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sedek\u00eda var tuttugu og eins \u00e1rs a\u00f0 aldri, \u00fe\u00e1 er hann var\u00f0 konungur, og ellefu \u00e1r r\u00edkti hann \u00ed Jer\u00fasalem. M\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Ham\u00fatal Jerem\u00edad\u00f3ttir og var fr\u00e1 L\u00edbna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 sem illt var \u00ed augum Drottins, me\u00f0 \u00f6llu svo sem gj\u00f6rt haf\u00f0i J\u00f3jak\u00edm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vegna rei\u00f0i Drottins f\u00f3r svo fyrir Jer\u00fasalem og J\u00fada, a\u00f0 hann varpa\u00f0i \u00feeim burt fr\u00e1 augliti s\u00ednu. Sedek\u00eda br\u00e1 tr\u00fana\u00f0i vi\u00f0 Babelkonung,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og \u00e1 n\u00edunda r\u00edkis\u00e1ri hans, \u00e1 t\u00edunda degi hins t\u00edunda m\u00e1na\u00f0ar, kom Neb\u00fakadresar Babelkonungur me\u00f0 allan her sinn til Jer\u00fasalem, og \u00feeir settust um hana og reistu hervirki hringinn \u00ed kringum hana."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var\u00f0 borgin \u00feannig \u00ed ums\u00e1tri fram \u00e1 ellefta r\u00edkis\u00e1r Sedek\u00eda konungs."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cd fj\u00f3r\u00f0a m\u00e1nu\u00f0inum, \u00e1 n\u00edunda degi m\u00e1na\u00f0arins, er hungri\u00f0 t\u00f3k a\u00f0 sverfa a\u00f0 borginni og landsl\u00fd\u00f0ur var or\u00f0inn vistalaus,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 var broti\u00f0 skar\u00f0 inn \u00ed borgina. Og konungur og allir hermennirnir fl\u00fd\u00f0u og f\u00f3ru \u00fat \u00far borginni um n\u00f3ttina gegnum hli\u00f0i\u00f0 milli beggja m\u00faranna, sem er hj\u00e1 konungsgar\u00f0inum, \u00fe\u00f3tt Kaldear umkringdu borgina, og h\u00e9ldu lei\u00f0ina til sl\u00e9ttlendisins."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Her Kaldea veitti konungi eftirf\u00f6r og n\u00e1\u00f0i Sedek\u00eda \u00e1 Jer\u00edk\u00f3v\u00f6llum, er allur her hans haf\u00f0i tv\u00edstrast burt fr\u00e1 honum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "T\u00f3ku \u00feeir konung h\u00f6ndum og fluttu hann til Ribla \u00ed Hamat-h\u00e9ra\u00f0i til Babelkonungs. Hann kva\u00f0 upp d\u00f3m hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e9t Babelkonungur drepa sonu Sedek\u00eda fyrir augum hans. S\u00f6mulei\u00f0is l\u00e9t hann drepa alla h\u00f6f\u00f0ingja J\u00fada \u00ed Ribla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Sedek\u00eda l\u00e9t hann blinda og binda eirfj\u00f6trum. S\u00ed\u00f0an l\u00e9t Babelkonungur flytja hann til Bab\u00fdlon og setja \u00ed fangelsi, og var hann \u00fear til dau\u00f0adags."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00ed fimmta m\u00e1nu\u00f0i, \u00e1 t\u00edunda degi m\u00e1na\u00f0arins _ \u00fea\u00f0 er \u00e1 n\u00edtj\u00e1nda r\u00edkis\u00e1ri Neb\u00fakadresars Babelkonungs _ kom Neb\u00fasaradan l\u00edfvar\u00f0arforingi, vildar\u00fej\u00f3nn Babelkonungs, til Jer\u00fasalem"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og brenndi musteri Drottins og konungsh\u00f6llina og \u00f6ll h\u00fas \u00ed Jer\u00fasalem, og \u00f6ll h\u00fas st\u00f3rmennanna brenndi hann \u00ed eldi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En allur Kaldeaher, s\u00e1 er var me\u00f0 l\u00edfvar\u00f0arforingjanum, reif ni\u00f0ur alla m\u00farana umhverfis Jer\u00fasalem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En leifar l\u00fd\u00f0sins, \u00fe\u00e1 er eftir voru \u00ed borginni, og li\u00f0hlaupana, \u00fe\u00e1 er hlaupist h\u00f6f\u00f0u \u00ed li\u00f0 me\u00f0 Babelkonungi, og \u00fe\u00e1 sem eftir voru af i\u00f0na\u00f0arm\u00f6nnum, herleiddi Neb\u00fasaradan l\u00edfvar\u00f0arforingi til Bab\u00fdlon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En af alm\u00faga landsins l\u00e9t Neb\u00fasaradan l\u00edfvar\u00f0arforingi nokkra ver\u00f0a eftir sem v\u00edngar\u00f0smenn og akurkarla."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eirs\u00falurnar, er voru vi\u00f0 musteri Drottins, og undirst\u00f6\u00f0upallana og eirhafi\u00f0, er voru \u00ed musteri Drottins, brutu Kaldear sundur og fluttu allan eirinn til Bab\u00fdlon."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og katlana, eldspa\u00f0ana, skarb\u00edtana, \u00e1dreifingarsk\u00e1larnar, bollana og \u00f6ll eir\u00e1h\u00f6ldin, er notu\u00f0 voru vi\u00f0 gu\u00f0s\u00fej\u00f3nustuna, t\u00f3ku \u00feeir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k og l\u00edfvar\u00f0arforinginn katlana, eldp\u00f6nnurnar, \u00e1dreifingarsk\u00e1larnar, pottana, lj\u00f3sastikurnar, bollana, kerin _ allt sem var af gulli og silfri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00falurnar tv\u00e6r, hafi\u00f0 og undirst\u00f6\u00f0upallana, er Sal\u00f3mon konungur haf\u00f0i gj\u00f6ra l\u00e1ti\u00f0 \u00ed musteri Drottins _ eirinn \u00far \u00f6llum \u00feessum \u00e1h\u00f6ldum var\u00f0 eigi veginn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En hva\u00f0 s\u00falurnar snertir, \u00fe\u00e1 var \u00f6nnur s\u00falan \u00e1tj\u00e1n \u00e1lnir \u00e1 h\u00e6\u00f0, og t\u00f3lf \u00e1lna langan \u00fer\u00e1\u00f0 \u00feurfti til a\u00f0 n\u00e1 utan um hana, en h\u00fan var fj\u00f6gra fingra \u00feykk, hol a\u00f0 innan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En ofan \u00e1 henni var s\u00falnah\u00f6fu\u00f0 af eiri og var \u00fea\u00f0 fimm \u00e1lnir \u00e1 h\u00e6\u00f0. Ri\u00f0i\u00f0 net og granatepli voru umhverfis h\u00f6fu\u00f0i\u00f0, allt af eiri, og eins var \u00e1 hinni s\u00falunni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En granateplin voru n\u00edut\u00edu og sex, \u00feau er \u00fat sneru. \u00d6ll granateplin voru hundra\u00f0 \u00e1 ri\u00f0na netinu allt um kring."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og l\u00edfvar\u00f0arforinginn t\u00f3k Seraja h\u00f6fu\u00f0prest og Sefan\u00eda annan prest og \u00fer\u00f6skuldsver\u00f0ina \u00ferj\u00e1."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00far borginni t\u00f3k hann hir\u00f0mann einn, er skipa\u00f0ur var yfir hermennina, og sj\u00f6 menn af \u00feeim, er daglega litu auglit konungs, er fundust \u00ed borginni, og ritara hersh\u00f6f\u00f0ingjans, \u00feess er bau\u00f0 \u00fat landsl\u00fd\u00f0num, og sext\u00edu manns af sveitaf\u00f3lki, \u00fev\u00ed er fannst \u00ed borginni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deessa menn t\u00f3k Neb\u00fasaradan l\u00edfvar\u00f0arforingi og flutti \u00fe\u00e1 til Ribla til Babelkonungs."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En Babelkonungur l\u00e9t drepa \u00fe\u00e1 \u00ed Ribla \u00ed Hamat-h\u00e9ra\u00f0i. \u00deannig var J\u00fada herleiddur \u00far landi s\u00ednu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deetta var mannf\u00f3lki\u00f0, sem Neb\u00fakadresar herleiddi: Sj\u00f6unda \u00e1ri\u00f0 3023 J\u00fadab\u00faa,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00e1tj\u00e1nda r\u00edkis\u00e1r Neb\u00fakadresars 832 s\u00e1lir \u00far Jer\u00fasalem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tuttugasta og \u00feri\u00f0ja r\u00edkis\u00e1r Neb\u00fakadresars herleiddi Neb\u00fasaradan l\u00edfvar\u00f0arforingi 745 s\u00e1lir af J\u00fadab\u00faum. Alls voru \u00fea\u00f0 4600 s\u00e1lir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00fer\u00edtugasta og sj\u00f6unda \u00fatleg\u00f0ar\u00e1ri J\u00f3jak\u00edns J\u00fadakonungs, \u00ed t\u00f3lfta m\u00e1nu\u00f0inum, tuttugasta og fimmta dag m\u00e1na\u00f0arins, n\u00e1\u00f0a\u00f0i Ev\u00edl-Mer\u00f3dak Babelkonungur _ \u00e1ri\u00f0 sem hann kom til r\u00edkis _ J\u00f3jak\u00edn J\u00fadakonung og t\u00f3k hann \u00fat \u00far d\u00fdflissunni."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og hann tala\u00f0i vingjarnlega vi\u00f0 hann og setti st\u00f3l hans ofar st\u00f3lum hinna konunganna, sem hj\u00e1 honum voru \u00ed Bab\u00fdlon."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og hann f\u00f3r \u00far bandingjaf\u00f6tum s\u00ednum og bor\u00f0a\u00f0i st\u00f6\u00f0uglega me\u00f0 honum, me\u00f0an hann lif\u00f0i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}