{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Job",
    "book_nr": "18",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Einu sinni var ma\u00f0ur \u00ed \u00das-landi. Hann h\u00e9t Job. Hann var ma\u00f0ur r\u00e1\u00f0vandur og r\u00e9ttl\u00e1tur, gu\u00f0hr\u00e6ddur og grandvar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann \u00e1tti sj\u00f6 sonu og \u00ferj\u00e1r d\u00e6tur,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og aflaf\u00e9 hans var sj\u00f6 \u00fe\u00fasund sau\u00f0a, \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund \u00falfalda, fimm hundru\u00f0 sameyki nauta, fimm hundru\u00f0 \u00f6snur og mj\u00f6g m\u00f6rg hj\u00fa, og var ma\u00f0ur s\u00e1 meiri \u00f6llum austurbyggjum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Synir hans voru vanir a\u00f0 fara og b\u00faa veislu heima hj\u00e1 s\u00e9r, hver sinn dag, og \u00feeir bu\u00f0u systrum s\u00ednum \u00feremur a\u00f0 eta og drekka me\u00f0 s\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En er veisludagar voru li\u00f0nir, sendi Job eftir \u00feeim og helga\u00f0i \u00feau. Reis hann \u00e1rla morguns og f\u00f3rna\u00f0i brennif\u00f3rn fyrir hvert \u00feeirra. \u00dev\u00ed a\u00f0 Job hugsa\u00f0i: &#34;Vera m\u00e1 a\u00f0 b\u00f6rn m\u00edn hafi syndga\u00f0 og form\u00e6lt Gu\u00f0i \u00ed hjarta s\u00ednu.&#34; Svo gj\u00f6r\u00f0i Job alla daga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00fa bar svo til einn dag, a\u00f0 synir Gu\u00f0s komu til \u00feess a\u00f0 ganga fyrir Drottin, og kom Satan og me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "M\u00e6lti \u00fe\u00e1 Drottinn til Satans: &#34;Hva\u00f0an kemur \u00fe\u00fa?&#34; Satan svara\u00f0i Drottni og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g hefi veri\u00f0 a\u00f0 reika um j\u00f6r\u00f0ina og arka fram og aftur um hana.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Drottinn m\u00e6lti til Satans: &#34;Veittir \u00fe\u00fa athygli \u00fej\u00f3ni m\u00ednum Job? \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn er hans l\u00edki \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, ma\u00f0ur r\u00e1\u00f0vandur og r\u00e9ttl\u00e1tur, gu\u00f0hr\u00e6ddur og grandvar.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Satan svara\u00f0i Drottni og sag\u00f0i: &#34;\u00c6tli Job \u00f3ttist Gu\u00f0 fyrir ekki neitt? Hefir \u00fe\u00fa ekki lagt skj\u00f3lgar\u00f0 um hann og h\u00fas hans og allt, sem hann \u00e1, hringinn \u00ed kring?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Handaverk hans hefir \u00fe\u00fa blessa\u00f0, og f\u00e9na\u00f0ur hans brei\u00f0ir sig um landi\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En r\u00e9tt \u00fe\u00fa \u00fat h\u00f6nd \u00fe\u00edna og snert \u00fe\u00fa allt, sem hann \u00e1, og mun hann \u00fe\u00e1 form\u00e6la \u00fe\u00e9r upp \u00ed opi\u00f0 ge\u00f0i\u00f0.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Drottinn til Satans: &#34;Sj\u00e1, veri allt, sem hann \u00e1, \u00e1 \u00fe\u00ednu valdi, en \u00e1 sj\u00e1lfan hann m\u00e1tt \u00fe\u00fa ekki leggja h\u00f6nd \u00fe\u00edna.&#34; Gekk Satan \u00fe\u00e1 burt fr\u00e1 augliti Drottins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00fa bar svo til einn dag, er synir hans og d\u00e6tur \u00e1tu og drukku v\u00edn \u00ed h\u00fasi elsta br\u00f3\u00f0ur s\u00edns,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "a\u00f0 sendima\u00f0ur kom til Jobs og sag\u00f0i: &#34;Nautin voru a\u00f0 pl\u00e6gja og \u00f6snurnar voru \u00e1 beit r\u00e9tt hj\u00e1 \u00feeim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gj\u00f6r\u00f0u \u00fe\u00e1 Sabear athlaup og t\u00f3ku \u00feau, en sveinana dr\u00e1pu \u00feeir. \u00c9g einn komst undan til a\u00f0 flytja \u00fe\u00e9r t\u00ed\u00f0indin.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00e1\u00f0ur en hann haf\u00f0i loki\u00f0 m\u00e1li s\u00ednu, kom annar og sag\u00f0i: &#34;Eldur Gu\u00f0s f\u00e9ll af himni og kveikti \u00ed hj\u00f6r\u00f0inni og sveinunum og eyddi \u00feeim. \u00c9g einn komst undan til a\u00f0 flytja \u00fe\u00e9r t\u00ed\u00f0indin.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00e1\u00f0ur en s\u00e1 haf\u00f0i loki\u00f0 m\u00e1li s\u00ednu, kom annar og sag\u00f0i: &#34;Kaldear fylktu \u00feremur flokkum, gj\u00f6r\u00f0u \u00e1hlaup \u00e1 \u00falfaldana og t\u00f3ku \u00fe\u00e1, en sveinana dr\u00e1pu \u00feeir. \u00c9g einn komst undan til a\u00f0 flytja \u00fe\u00e9r t\u00ed\u00f0indin.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en s\u00e1 haf\u00f0i loki\u00f0 m\u00e1li s\u00ednu, kom annar og sag\u00f0i: &#34;Synir \u00fe\u00ednir og d\u00e6tur \u00e1tu og drukku v\u00edn \u00ed h\u00fasi elsta br\u00f3\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kom \u00fe\u00e1 skyndilega fellibylur austan yfir ey\u00f0im\u00f6rkina og lenti \u00e1 fj\u00f3rum hornum h\u00fassins, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 f\u00e9ll ofan yfir sveinana, og \u00feeir d\u00f3u. \u00c9g einn komst undan til a\u00f0 flytja \u00fe\u00e9r t\u00ed\u00f0indin.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 Job upp og reif skikkju s\u00edna og skar af s\u00e9r h\u00e1ri\u00f0, og f\u00e9ll til jar\u00f0ar, tilba\u00f0"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og sag\u00f0i: Nakinn kom \u00e9g af m\u00f3\u00f0urskauti og nakinn mun \u00e9g aftur \u00feanga\u00f0 fara. Drottinn gaf og Drottinn t\u00f3k, lofa\u00f0 veri nafn Drottins."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cd \u00f6llu \u00feessu syndga\u00f0i Job ekki, og ekki \u00e1taldi hann Gu\u00f0 heimskulega."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa bar svo til einn dag, a\u00f0 synir Gu\u00f0s komu til \u00feess a\u00f0 ganga fyrir Drottin, og kom Satan og me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00e6lti \u00fe\u00e1 Drottinn til Satans: &#34;Hva\u00f0an kemur \u00fe\u00fa?&#34; Og Satan svara\u00f0i Drottni og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g hefi veri\u00f0 a\u00f0 reika um j\u00f6r\u00f0ina og arka fram og aftur um hana.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Drottinn m\u00e6lti til Satans: &#34;Veittir \u00fe\u00fa athygli \u00fej\u00f3ni m\u00ednum Job? \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn er hans l\u00edki \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, ma\u00f0ur r\u00e1\u00f0vandur og r\u00e9ttl\u00e1tur, gu\u00f0hr\u00e6ddur og grandvar. Og enn \u00fe\u00e1 er hann sta\u00f0fastur \u00ed r\u00e1\u00f0vendni sinni, og \u00fe\u00f3 hefir \u00fe\u00fa egnt mig gegn honum til a\u00f0 vinna honum tj\u00f3n \u00e1n saka.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Satan svara\u00f0i Drottni og sag\u00f0i: &#34;N\u00e6r er skinni\u00f0 en skyrtan, og fyrir l\u00edf sitt gefur ma\u00f0urinn allt sem hann \u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En r\u00e9tt \u00fe\u00fa \u00fat h\u00f6nd \u00fe\u00edna og snert \u00fe\u00fa bein hans og hold, og \u00fe\u00e1 mun hann form\u00e6la \u00fe\u00e9r upp \u00ed opi\u00f0 ge\u00f0i\u00f0.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Drottinn til Satans: &#34;Sj\u00e1, veri hann \u00e1 \u00fe\u00ednu valdi, en \u00feyrma skalt \u00fe\u00fa l\u00edfi hans.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Satan burt fr\u00e1 augliti Drottins og sl\u00f3 Job illkynju\u00f0um kaunum fr\u00e1 hvirfli til ilja."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Job t\u00f3k s\u00e9r leirbrot til a\u00f0 skafa sig me\u00f0, \u00fear sem hann sat \u00ed \u00f6skunni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i kona hans vi\u00f0 hann: &#34;Heldur \u00fe\u00fa enn fast vi\u00f0 r\u00e1\u00f0vendni \u00fe\u00edna? Form\u00e6ltu Gu\u00f0i og far\u00f0u a\u00f0 deyja!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;\u00de\u00fa talar svo sem heimskar konur tala. Fyrst v\u00e9r h\u00f6fum \u00feegi\u00f0 hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a af Gu\u00f0i, \u00e6ttum v\u00e9r \u00fe\u00e1 ekki einnig a\u00f0 taka hinu vonda?&#34; \u00cd \u00f6llu \u00feessu syndga\u00f0i Job ekki me\u00f0 v\u00f6rum s\u00ednum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deegar vinir Jobs \u00fer\u00edr fr\u00e9ttu, a\u00f0 \u00f6ll \u00feessi \u00f3g\u00e6fa v\u00e6ri yfir hann komin, \u00fe\u00e1 komu \u00feeir hver fr\u00e1 s\u00ednum sta\u00f0, \u00feeir El\u00edfas Teman\u00edti, Bildad S\u00fa\u00edti og S\u00f3far Naam\u00edti, og t\u00f6lu\u00f0u sig saman um a\u00f0 fara og votta honum samhrygg\u00f0 s\u00edna og hugga hann."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En er \u00feeir h\u00f3fu upp augu s\u00edn \u00e1lengdar, \u00feekktu \u00feeir hann ekki. T\u00f3ku \u00feeir \u00fe\u00e1 a\u00f0 gr\u00e1ta h\u00e1st\u00f6fum, rifu skikkjur s\u00ednar og jusu mold yfir h\u00f6fu\u00f0 s\u00e9r h\u00e1tt \u00ed loft upp."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00feannig s\u00e1tu \u00feeir hj\u00e1 honum \u00e1 j\u00f6r\u00f0u sj\u00f6 daga og sj\u00f6 n\u00e6tur, og enginn \u00feeirra yrti \u00e1 hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir s\u00e1u, hversu mikil kv\u00f6l hans var."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Loks lauk Job upp munni s\u00ednum og b\u00f6lva\u00f0i f\u00e6\u00f0ingardegi s\u00ednum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Farist s\u00e1 dagur, sem \u00e9g f\u00e6ddist \u00e1, og n\u00f3ttin, sem sag\u00f0i: Sveinbarn er geti\u00f0!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e1 dagur ver\u00f0i a\u00f0 myrkri, Gu\u00f0 \u00e1 h\u00e6\u00f0um spyrji ekki eftir honum, engin dagsbirta lj\u00f3mi yfir honum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Myrkur og ni\u00f0dimma heimti hann aftur, sk\u00fdfl\u00f3kar leggist um hann, dagmyrkvar skelfi hann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00fa n\u00f3tt _ myrkri\u00f0 hremmi hana, h\u00fan gle\u00f0ji sig eigi me\u00f0al \u00e1rsins daga, h\u00fan komi eigi \u00ed t\u00f6lu m\u00e1na\u00f0anna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sj\u00e1, s\u00fa n\u00f3tt ver\u00f0i \u00f3frj\u00f3, ekkert fagna\u00f0ar\u00f3p heyrist \u00e1 henni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir sem b\u00f6lva deginum, form\u00e6li henni, _ \u00feeir sem leiknir eru \u00ed a\u00f0 egna Levjatan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Myrkvist stj\u00f6rnur aftureldingar hennar, v\u00e6nti h\u00fan lj\u00f3ss, en \u00fea\u00f0 komi ekki, og br\u00e1geisla morgunro\u00f0ans f\u00e1i h\u00fan aldrei liti\u00f0,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "af \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan loka\u00f0i eigi fyrir m\u00e9r dyrum m\u00f3\u00f0url\u00edfsins og byrg\u00f0i ei \u00f3g\u00e6funa fyrir augum m\u00ednum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hv\u00ed d\u00f3 \u00e9g ekki \u00ed m\u00f3\u00f0urkvi\u00f0i, _ anda\u00f0ist jafnskj\u00f3tt og \u00e9g var kominn af m\u00f3\u00f0url\u00edfi?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hvers vegna t\u00f3ku kn\u00e9 \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r og hv\u00ed voru brj\u00f3st til handa m\u00e9r a\u00f0 sj\u00faga?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00fe\u00e1 l\u00e6gi \u00e9g n\u00fa og hv\u00edldist, v\u00e6ri sofna\u00f0ur og hef\u00f0i fri\u00f0"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hj\u00e1 konungum og r\u00e1\u00f0herrum jar\u00f0arinnar, \u00feeim er reistu s\u00e9r hallir \u00far r\u00fastum,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "e\u00f0a hj\u00e1 h\u00f6f\u00f0ingjum, sem \u00e1ttu gull, \u00feeim er fylltu h\u00fas s\u00edn silfri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E\u00f0a \u00e9g v\u00e6ri ekki til eins og falinn \u00f3t\u00edmabur\u00f0ur, eins og b\u00f6rn, sem aldrei hafa s\u00e9\u00f0 lj\u00f3si\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cd gr\u00f6finni h\u00e6tta hinir \u00f3gu\u00f0legu h\u00e1va\u00f0anum, og \u00fear hv\u00edlast hinir \u00f6rmagna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bandingjarnir hafa \u00fear allir r\u00f3, heyra \u00fear eigi k\u00f6ll verkstj\u00f3rans."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sm\u00e1r og st\u00f3r eru \u00fear jafnir, og \u00fer\u00e6llinn er \u00fear laus vi\u00f0 h\u00fasb\u00f3nda sinn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hv\u00ed gefur Gu\u00f0 lj\u00f3s hinum \u00fej\u00e1\u00f0u og l\u00edf hinum sorgbitnu?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00feeim sem \u00fer\u00e1 dau\u00f0ann, en hann kemur ekki, sem grafa eftir honum \u00e1kafara en eftir f\u00f3lgnum fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0um,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00feeim sem mundu gle\u00f0jast svo, a\u00f0 \u00feeir r\u00e9\u00f0u s\u00e9r ekki fyrir k\u00e6ti, fagna, ef \u00feeir fyndu gr\u00f6fina;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "_ \u00feeim manni, sem enga g\u00f6tu s\u00e9r og Gu\u00f0 hefir girt inni?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 andv\u00f6rp eru or\u00f0in mitt daglegt brau\u00f0, og kvein mitt \u00fathellist sem vatn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00f3tta\u00f0ist \u00e9g eitthva\u00f0, \u00fe\u00e1 hitti \u00fea\u00f0 mig, og \u00fea\u00f0 sem \u00e9g hr\u00e6ddist, kom yfir mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9g m\u00e1tti eigi n\u00e6\u00f0is nj\u00f3ta, eigi fri\u00f0ar, eigi hv\u00edldar, \u00fe\u00e1 kom n\u00fd m\u00e6\u00f0a."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i El\u00edfas fr\u00e1 Teman og m\u00e6lti:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Munt \u00fe\u00fa taka \u00fev\u00ed illa, \u00fe\u00f3tt ma\u00f0ur dirfist a\u00f0 yr\u00f0a \u00e1 \u00feig? Og \u00fe\u00f3, hver f\u00e6r or\u00f0a bundist?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fe\u00fa hefir \u00e1minnt marga, og magn\u00ferota hendur hefir \u00fe\u00fa styrkt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deann sem hrasa\u00f0i, reistu or\u00f0 \u00fe\u00edn \u00e1 f\u00e6tur, og hn\u00edgandi hn\u00e9n gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00fa st\u00f6\u00f0ug."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En n\u00fa, \u00feegar \u00fea\u00f0 kemur yfir \u00feig, gefst \u00fe\u00fa upp, \u00feegar \u00fea\u00f0 n\u00e6r \u00fe\u00e9r sj\u00e1lfum, missir \u00fe\u00fa m\u00f3\u00f0inn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Er ekki gu\u00f0hr\u00e6\u00f0sla \u00fe\u00edn athvarf \u00feitt og \u00feitt grandvara l\u00edferni von \u00fe\u00edn?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hugsa\u00f0u \u00feig um: Hver er s\u00e1, er farist hafi saklaus, og hvar hefir hinum r\u00e9ttv\u00edsu veri\u00f0 tort\u00edmt?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u00f0 \u00fev\u00ed, er \u00e9g hefi s\u00e9\u00f0: \u00deeir sem pl\u00e6g\u00f0u rangindi og s\u00e1\u00f0u \u00f3hamingju, \u00feeir einir hafa uppskori\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir andgusti Gu\u00f0s f\u00f3rust \u00feeir, fyrir rei\u00f0ibl\u00e6stri hans ur\u00f0u \u00feeir a\u00f0 engu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6skur lj\u00f3nsins og r\u00f6dd \u00f3argad\u00fdrsins, _ tennur lj\u00f3nshvolpanna eru brotnar sundur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lj\u00f3ni\u00f0 ferst, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 vantar br\u00e1\u00f0, og hvolpar lj\u00f3nynjunnar tv\u00edstrast."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En til m\u00edn lauma\u00f0ist or\u00f0, og eyra mitt nam \u00f3minn af \u00fev\u00ed _"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00ed heilabrotunum, sem n\u00e6turs\u00fdnirnar valda, \u00fe\u00e1 er \u00feungur svefnh\u00f6fgi er fallinn yfir mennina."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d3tti kom yfir mig og hr\u00e6\u00f0sla, svo a\u00f0 \u00f6ll bein m\u00edn n\u00f6tru\u00f0u."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og vindgustur straukst fram hj\u00e1 andliti m\u00ednu, h\u00e1rin risu \u00e1 l\u00edkama m\u00ednum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dearna st\u00f3\u00f0 \u00fea\u00f0 _ \u00fatliti\u00f0 \u00feekkti \u00e9g ekki _, einhver mynd fyrir augum m\u00ednum, \u00e9g heyr\u00f0i ymjandi r\u00f6dd:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#34;Er ma\u00f0urinn r\u00e9ttl\u00e1tur fyrir Gu\u00f0i, nokkur mannkind hrein fyrir skapara s\u00ednum?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fej\u00f3num s\u00ednum treystir hann ekki, og hj\u00e1 englum s\u00ednum finnur hann galla,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "hva\u00f0 \u00fe\u00e1 hj\u00e1 \u00feeim, sem b\u00faa \u00ed leirh\u00fasum, \u00feeim sem eiga r\u00f3t s\u00edna a\u00f0 rekja til moldarinnar, sem mar\u00f0ir eru sundur sem m\u00f6lur v\u00e6ri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Milli morguns og kvelds eru \u00feeir mola\u00f0ir sundur, \u00e1n \u00feess a\u00f0 menn gefi \u00fev\u00ed gaum, tort\u00edmast \u00feeir gj\u00f6rsamlega."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tjaldstaginu er kippt upp, \u00feeir deyja, og \u00fea\u00f0 \u00ed vanhyggju sinni.&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kalla \u00fe\u00fa bara! \u00c6tli nokkur svari \u00fe\u00e9r? og til hvers af hinum heil\u00f6gu viltu sn\u00faa \u00fe\u00e9r?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 gremjan drepur heimskingjann, og \u00f6fundin dey\u00f0ir einfeldninginn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g hefi a\u00f0 v\u00edsu s\u00e9\u00f0 heimskingjann festa dj\u00fapar r\u00e6tur, en var\u00f0 \u00fe\u00f3 skyndilega a\u00f0 form\u00e6la b\u00fasta\u00f0 hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "B\u00f6rn hans eru fjarl\u00e6g hj\u00e1lpinni, \u00feau eru tro\u00f0in ni\u00f0ur \u00ed hli\u00f0inu, og enginn bjargar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uppskeru hans etur hinn hungra\u00f0i, j\u00e1, jafnvel inn \u00ed \u00feyrna s\u00e6kir hann hana, og hinir \u00feyrstu \u00fer\u00e1 eigur hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00f3hamingjan vex ekki upp \u00far moldinni, og m\u00e6\u00f0an sprettur ekki upp \u00far jar\u00f0veginum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nei, ma\u00f0urinn f\u00e6\u00f0ist til m\u00e6\u00f0u, eins og neistarnir flj\u00faga upp \u00ed lofti\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00e9g mundi sn\u00faa m\u00e9r til hins Alm\u00e1ttka og bera m\u00e1lefni mitt upp fyrir Gu\u00f0i,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "honum, sem gj\u00f6rir mikla hluti og \u00f3rannsakanlega, d\u00e1semdarverk, sem eigi ver\u00f0a talin,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sem gefur regn \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina og sendir vatn yfir vellina"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 hefja hina l\u00edtilm\u00f3tlegu h\u00e1tt upp, og til \u00feess a\u00f0 hinir sorgbitnu \u00f6\u00f0list mikla s\u00e6lu;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "honum, sem gj\u00f6rir a\u00f0 engu \u00e1form hinna l\u00e6v\u00edsu, svo a\u00f0 hendur \u00feeirra koma engu varanlegu til lei\u00f0ar,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "sem vei\u00f0ir vitringana \u00ed sl\u00e6g\u00f0 \u00feeirra, svo a\u00f0 r\u00e1\u00f0 hinna slungnu kollsteypast."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1 daginn reka \u00feeir sig \u00e1 myrkur, og sem um n\u00f3tt \u00fereifa \u00feeir fyrir s\u00e9r um h\u00e1degi\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deannig frelsar hann muna\u00f0arleysingjann \u00far gini \u00feeirra og f\u00e1t\u00e6klinginn undan valdi hins sterka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deannig er von fyrir hinn vesala, og illskan lokar munni s\u00ednum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sj\u00e1, s\u00e6ll er s\u00e1 ma\u00f0ur, er Gu\u00f0 hirtir, l\u00edtilsvir\u00f0 \u00fev\u00ed eigi \u00f6gun hins Alm\u00e1ttka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann s\u00e6rir, en bindur og um, hann sl\u00e6r, og hendur hans gr\u00e6\u00f0a."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dar sex nau\u00f0um frelsar hann \u00feig, og \u00ed hinni sj\u00f6undu snertir \u00feig ekkert illt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00cd hall\u00e6rinu frelsar hann \u00feig fr\u00e1 dau\u00f0a og \u00ed orustunni undan valdi sver\u00f0sins."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fyrir svipu tungunnar ert \u00fe\u00fa falinn og \u00fearft ekkert a\u00f0 \u00f3ttast, er ey\u00f0ingin kemur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A\u00f0 ey\u00f0ing og hungri getur \u00fe\u00fa hlegi\u00f0, og villid\u00fdrin \u00fearft \u00fe\u00fa ekki a\u00f0 \u00f3ttast."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert \u00ed bandalagi vi\u00f0 steina akurlendisins, og d\u00fdr merkurinnar eru \u00ed s\u00e1tt vi\u00f0 \u00feig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa munt komast a\u00f0 raun um, a\u00f0 tjald \u00feitt er heilt, \u00fe\u00fa kannar b\u00fasta\u00f0 \u00feinn og saknar einskis."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa munt komast a\u00f0 raun um, a\u00f0 ni\u00f0jar \u00fe\u00ednir eru margir og afsprengi \u00feitt sem gras \u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cd h\u00e1rri elli munt \u00fe\u00fa ganga inn \u00ed gr\u00f6fina, eins og kornbundini\u00f0 er l\u00e1ti\u00f0 \u00ed hl\u00f6\u00f0una \u00e1 s\u00ednum t\u00edma."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feetta h\u00f6fum v\u00e9r \u00fatgrunda\u00f0, \u00feannig er \u00fea\u00f0. Heyr \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 og set \u00fea\u00f0 vel \u00e1 \u00feig!"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Job og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 gremja m\u00edn v\u00e6ri vegin og \u00f3g\u00e6fa m\u00edn l\u00f6g\u00f0 \u00e1 vogarsk\u00e1lar!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00fan er \u00feyngri en sandur hafsins, fyrir \u00fev\u00ed hefi \u00e9g eigi taumhald \u00e1 tungu minni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00f6rvar hins Alm\u00e1ttka sitja fastar \u00ed m\u00e9r, og andi minn drekkur \u00ed sig eitur \u00feeirra. \u00d3gnir Gu\u00f0s ste\u00f0ja a\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Rymur sk\u00f3garasninn yfir gr\u00e6ngresinu, e\u00f0a \u00f6skrar nauti\u00f0 yfir f\u00f3\u00f0ri s\u00ednu?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ver\u00f0ur hi\u00f0 brag\u00f0lausa eti\u00f0 saltlaust, e\u00f0a er gott brag\u00f0 a\u00f0 hv\u00edtunni \u00ed egginu?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Matur minn f\u00e6r m\u00e9r \u00f3gle\u00f0i, mig velgir vi\u00f0 a\u00f0 snerta hann."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 \u00f3sk m\u00edn uppfylltist, og Gu\u00f0 l\u00e9ti von m\u00edna r\u00e6tast!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g vildi a\u00f0 Gu\u00f0i \u00fe\u00f3kna\u00f0ist a\u00f0 merja mig sundur, r\u00e9tta \u00fat h\u00f6ndina og skera l\u00edfs\u00fer\u00e1\u00f0 minn sundur!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 v\u00e6ri \u00fea\u00f0 \u00fe\u00f3 enn huggun m\u00edn _ og \u00e9g skyldi hoppa af gle\u00f0i \u00ed v\u00e6g\u00f0arlausri kv\u00f6linni _ a\u00f0 \u00e9g hefi aldrei afneita\u00f0 or\u00f0um hins Heilaga."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hver er kraftur minn, a\u00f0 \u00e9g skyldi \u00fereyja, og hver ver\u00f0a endalok m\u00edn, a\u00f0 \u00e9g skyldi vera \u00feolinm\u00f3\u00f0ur?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er \u00fe\u00e1 kraftur minn kletta kraftur, e\u00f0a er l\u00edkami minn af eiri?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Er \u00e9g ekki me\u00f0 \u00f6llu hj\u00e1lparvana og \u00f6ll frelsun fr\u00e1 m\u00e9r hrakin?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hrelldur ma\u00f0ur \u00e1 heimting \u00e1 me\u00f0aumkun hj\u00e1 vini s\u00ednum, enda \u00fe\u00f3tt hann h\u00e6tti a\u00f0 \u00f3ttast hinn Alm\u00e1ttka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir brug\u00f0ust eins og l\u00e6kur, eins og farvegur l\u00e6kja, sem fl\u00f3a yfir,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "sem gruggugir eru af \u00eds og snj\u00f3rinn hverfur ofan \u00ed."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt og \u00feeir bakast af s\u00f3linni, \u00feorna \u00feeir upp, \u00feegar hitnar, hverfa \u00feeir burt af sta\u00f0 s\u00ednum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kaupmannalestirnar beygja af lei\u00f0 sinni, halda upp \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkina og farast."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kaupmannalestir fr\u00e1 Tema skyggndust eftir \u00feeim, fer\u00f0amannah\u00f3par fr\u00e1 Saba reiddu sig \u00e1 \u00fe\u00e1."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeir ur\u00f0u s\u00e9r til skammar fyrir vonina, \u00feeir komu \u00feanga\u00f0 og ur\u00f0u sneyptir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deannig eru\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa or\u00f0nir fyrir m\u00e9r, \u00fe\u00e9r s\u00e1u\u00f0 skelfing og skelfdust."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hefi \u00e9g sagt: &#34;F\u00e6ri\u00f0 m\u00e9r eitthva\u00f0 og borgi\u00f0 af eigum y\u00f0ar fyrir mig,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "frelsi\u00f0 mig \u00far h\u00f6ndum \u00f3vinarins og leysi\u00f0 mig undan valdi k\u00fagarans&#34;?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fr\u00e6\u00f0i\u00f0 mig, og \u00e9g skal \u00feegja, og s\u00fdni\u00f0 m\u00e9r, \u00ed hverju m\u00e9r hefir \u00e1 or\u00f0i\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hversu \u00e1hrifamikil eru einl\u00e6gninnar or\u00f0, en hva\u00f0 sanna \u00e1t\u00f6lur y\u00f0ar?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed hyggju a\u00f0 \u00e1saka or\u00f0? Umm\u00e6li \u00f6rvilna\u00f0s manns hverfa \u00fat \u00ed vindinn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e9r mundu\u00f0 jafnvel hluta um f\u00f6\u00f0urleysingjann og selja vin y\u00f0ar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og n\u00fa _ \u00f3 a\u00f0 y\u00f0ur m\u00e6tti \u00fe\u00f3knast a\u00f0 l\u00edta \u00e1 mig, \u00e9g mun vissulega ekki lj\u00faga upp \u00ed opi\u00f0 ge\u00f0i\u00f0 \u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sn\u00fai\u00f0 vi\u00f0, fremji\u00f0 eigi rangl\u00e6ti, j\u00e1, sn\u00fai\u00f0 vi\u00f0, enn \u00fe\u00e1 hefi \u00e9g r\u00e9tt fyrir m\u00e9r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Er rangl\u00e6ti \u00e1 minni tungu, e\u00f0a \u00e6tli g\u00f3mur minn greini ekki hva\u00f0 illt er?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er ekki l\u00edf mannsins \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni her\u00fej\u00f3nusta og dagar hans sem dagar daglaunamanns?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eins og \u00fer\u00e6ll, sem \u00fer\u00e1ir fors\u00e6lu, og eins og daglaunama\u00f0ur, sem b\u00ed\u00f0ur eftir kaupi s\u00ednu,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "svo hafa m\u00e9r hlotnast m\u00e6\u00f0um\u00e1nu\u00f0ir og kvalan\u00e6tur or\u00f0i\u00f0 hlutskipti mitt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g leggst til hv\u00edldar, hugsa \u00e9g: &#34;N\u00e6r mun \u00e9g r\u00edsa \u00e1 f\u00e6tur?&#34; Og kveldi\u00f0 er langt, og \u00e9g f\u00e6 mig fullsaddan \u00e1 a\u00f0 bylta m\u00e9r uns aftur eldir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00edkami minn er \u00feakinn ormum og moldarsk\u00e1num, h\u00fa\u00f0 m\u00edn skorpnar og rifnar upp aftur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dagar m\u00ednir eru hra\u00f0fleygari en vefjarskyttan, og \u00feeir hverfa \u00e1n vonar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Minnstu \u00feess, Gu\u00f0, a\u00f0 l\u00edf mitt er andgustur! Aldrei framar mun auga mitt g\u00e6fu l\u00edta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 auga, sem n\u00fa s\u00e9r mig, mun eigi l\u00edta mig framar, augu \u00fe\u00edn leita m\u00edn, en \u00e9g er horfinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eins og sk\u00fdi\u00f0 ey\u00f0ist og hverfur, svo kemur og s\u00e1 eigi aftur, er ni\u00f0ur st\u00edgur til Heljar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann hverfur aldrei aftur til h\u00fass s\u00edns, og heimili hans \u00feekkir hann eigi framar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g \u00e6tla \u00fe\u00e1 ekki heldur a\u00f0 hafa taum \u00e1 tungu minni, \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 tala \u00ed hugarangist minni, \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 kveina \u00ed s\u00e1larkv\u00f6l minni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er \u00e9g haf e\u00f0a sj\u00f3skr\u00edmsl, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00feurfir a\u00f0 setja v\u00f6r\u00f0 yfir mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g hugsa me\u00f0 sj\u00e1lfum m\u00e9r: &#34;R\u00fami\u00f0 mitt skal hugga mig, hv\u00edlan m\u00edn l\u00e9tta m\u00e9r h\u00f6rmung m\u00edna&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 hr\u00e6\u00f0ir \u00fe\u00fa mig me\u00f0 draumum og skelfir mig me\u00f0 s\u00fdnum,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00e9g k\u00fds heldur a\u00f0 kafna, heldur a\u00f0 deyja en a\u00f0 vera sl\u00edk beinagrind."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g er lei\u00f0ur \u00e1 \u00feessu _ ekki lifi \u00e9g eil\u00edflega _, slepptu m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 dagar m\u00ednir eru andartak."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hva\u00f0 er ma\u00f0urinn, a\u00f0 \u00fe\u00fa metir hann svo mikils og a\u00f0 \u00fe\u00fa sn\u00fair huga \u00fe\u00ednum til hans?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "a\u00f0 \u00fe\u00fa heims\u00e6kir hann \u00e1 hverjum morgni og reynir hann \u00e1 hverri stundu?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hven\u00e6r \u00e6tlar \u00fe\u00fa loks a\u00f0 l\u00edta af m\u00e9r, loks a\u00f0 sleppa m\u00e9r, me\u00f0an \u00e9g renni ni\u00f0ur munnvatninu?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hafi \u00e9g syndga\u00f0 _ hva\u00f0 get \u00e9g gert \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00fa v\u00f6r\u00f0ur manna? Hvers vegna hefir \u00fe\u00fa mig \u00fe\u00e9r a\u00f0 skotsp\u00e6ni, svo a\u00f0 \u00e9g er sj\u00e1lfum m\u00e9r byr\u00f0i?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hv\u00ed fyrirgefur \u00fe\u00fa m\u00e9r eigi synd m\u00edna og nemur burt sekt m\u00edna? \u00dev\u00ed a\u00f0 n\u00fa leggst \u00e9g til hv\u00edldar \u00ed moldu, og leitir \u00fe\u00fa m\u00edn, \u00fe\u00e1 er \u00e9g eigi framar til."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Bildad fr\u00e1 S\u00faa og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hversu lengi \u00e6tlar \u00fe\u00fa sl\u00edkt a\u00f0 m\u00e6la og or\u00f0in \u00ed munni \u00fe\u00ednum a\u00f0 vera hvass vindur?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hallar \u00fe\u00e1 Gu\u00f0 r\u00e9ttinum, e\u00f0a hallar hinn Alm\u00e1ttki r\u00e9ttl\u00e6tinu?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hafi b\u00f6rn \u00fe\u00edn syndga\u00f0 m\u00f3ti honum, \u00fe\u00e1 hefir hann selt \u00feau misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra \u00e1 vald."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00fa leitar Gu\u00f0s og bi\u00f0ur hinn Alm\u00e1ttka miskunnar _"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "ef \u00fe\u00fa ert hreinn og einl\u00e6gur _ j\u00e1, \u00fe\u00e1 mun hann \u00feegar vakna til a\u00f0 sinna \u00fe\u00e9r og endurreisa b\u00fasta\u00f0 \u00fe\u00edns r\u00e9ttl\u00e6tis."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun \u00feinn fyrri hagur vir\u00f0ast l\u00edtilfj\u00f6rlegur, en framt\u00ed\u00f0arhagur \u00feinn vaxa st\u00f3rum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Spyr \u00fe\u00fa hina fyrri kynsl\u00f3\u00f0 og gef \u00fe\u00fa gaum a\u00f0 reynslu fe\u00f0ranna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e9r erum s\u00ed\u00f0an \u00ed g\u00e6r og vitum ekkert, \u00fev\u00ed a\u00f0 skuggi eru dagar vorir \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00feeir munu fr\u00e6\u00f0a \u00feig, segja \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 og bera fram or\u00f0 \u00far sj\u00f3\u00f0i hjarta s\u00edns:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Sprettur papp\u00edrssefi\u00f0 \u00fear sem engin m\u00fdri er? vex st\u00f6rin nema \u00ed vatni?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Enn stendur h\u00fan \u00ed bl\u00f3ma og ver\u00f0ur eigi slegin, en h\u00fan skr\u00e6lnar fyrr en nokkurt anna\u00f0 gras.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Svo fer fyrir hverjum \u00feeim, sem gleymir Gu\u00f0i, og von hins gu\u00f0lausa ver\u00f0ur a\u00f0 engu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Athvarf hans brestur sundur, og k\u00f6ngull\u00f3arvefur er \u00fea\u00f0, sem hann treystir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann sty\u00f0st vi\u00f0 h\u00fas sitt, en \u00fea\u00f0 stendur ekki, hann heldur s\u00e9r fast \u00ed \u00fea\u00f0, en \u00fea\u00f0 stenst ekki."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann er safar\u00edk skr\u00ed\u00f0andi fl\u00e9tta \u00ed s\u00f3lskini, sem teygir jar\u00f0st\u00f6ngla s\u00edna um gar\u00f0inn"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og vefur r\u00f3tum s\u00ednum um grj\u00f3thr\u00fagur og l\u00e6sir sig milli steinanna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En ef hann er uppr\u00e6ttur fr\u00e1 sta\u00f0 s\u00ednum, \u00fe\u00e1 afneitar sta\u00f0urinn honum og segir: &#34;\u00c9g hefi aldrei s\u00e9\u00f0 \u00feig!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feetta er \u00f6ll gle\u00f0i hans, og a\u00f0rir spretta \u00ed sta\u00f0inn upp \u00far moldinni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sj\u00e1, Gu\u00f0 hafnar ekki hinum r\u00e1\u00f0vanda og heldur ekki \u00ed h\u00f6nd illgj\u00f6r\u00f0amanna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Enn mun hann fylla munn \u00feinn hl\u00e1tri og varir \u00fe\u00ednar fagna\u00f0ar\u00f3pi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deeir sem hata \u00feig, munu sk\u00f6mminni kl\u00e6\u00f0ast, og tjald hinna \u00f3gu\u00f0legu mun horfi\u00f0 vera."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Job og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vissulega, \u00e9g veit a\u00f0 \u00fea\u00f0 er svo, og hvernig \u00e6tti ma\u00f0urinn a\u00f0 hafa r\u00e9tt fyrir s\u00e9r gagnvart Gu\u00f0i?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00f3knist honum a\u00f0 deila vi\u00f0 hann, getur hann ekki svara\u00f0 einni spurningu af \u00fe\u00fasund."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann er vitur \u00ed hjarta og m\u00e1ttkur a\u00f0 afli _ hver \u00ferj\u00f3ska\u00f0ist gegn honum og saka\u00f0i eigi? _"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann sem flytur fj\u00f6ll, svo a\u00f0 \u00feau vita ekki af, hann sem kollvarpar \u00feeim \u00ed rei\u00f0i sinni,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hann sem hr\u00e6rir j\u00f6r\u00f0ina \u00far sta\u00f0, svo a\u00f0 sto\u00f0ir hennar leika \u00e1 rei\u00f0iskj\u00e1lfi,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hann sem b\u00fd\u00f0ur s\u00f3linni, og h\u00fan rennur ekki upp, og setur innsigli fyrir stj\u00f6rnurnar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hann sem \u00feenur \u00fat himininn aleinn, og gengur \u00e1 h\u00e1\u00f6ldum sj\u00e1varins,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "hann sem sk\u00f3p Vagnstirni\u00f0 og \u00d3r\u00edon, Sj\u00f6stj\u00f6rnuna og for\u00f0ab\u00far sunnanvindsins,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "hann sem gj\u00f6rir mikla hluti og \u00f3rannsakanlega og d\u00e1semdarverk, er eigi ver\u00f0a talin,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "sj\u00e1, hann gengur fram hj\u00e1 m\u00e9r, en \u00e9g s\u00e9 hann ekki, hann str\u00fdkst fram hj\u00e1, en \u00e9g ver\u00f0 hans ekki var."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar hann \u00fer\u00edfur til, hver vill \u00fe\u00e1 aftra honum, hver vill segja vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 gj\u00f6rir \u00fe\u00fa?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gu\u00f0 heldur ekki aftur rei\u00f0i sinni, bandamenn hafdrekans beyg\u00f0u sig undir hann."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hversu miklu s\u00ed\u00f0ur mundi \u00e9g \u00fe\u00e1 geta svara\u00f0 honum, geta vali\u00f0 or\u00f0 m\u00edn gagnvart honum,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9g sem ekki m\u00e6tti svara, \u00fe\u00f3tt \u00e9g hef\u00f0i r\u00e9tt fyrir m\u00e9r, heldur ver\u00f0 a\u00f0 bei\u00f0ast miskunnar af d\u00f3mara m\u00ednum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g kalla\u00f0i og hann svara\u00f0i m\u00e9r, \u00fe\u00e1 mundi \u00e9g ekki tr\u00faa, a\u00f0 hann hlusta\u00f0i \u00e1 mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Miklu fremur mundi hann hv\u00e6sa \u00e1 mig \u00ed stormvi\u00f0ri og margfalda s\u00e1r m\u00edn \u00e1n saka,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "aldrei leyfa m\u00e9r a\u00f0 draga andann, heldur metta mig beiskri kv\u00f6l."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e9 um kraft a\u00f0 r\u00e6\u00f0a, er m\u00e1tturinn hans, s\u00e9 um r\u00e9tt a\u00f0 r\u00e6\u00f0a, hver vill \u00fe\u00e1 stefna honum?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g hef\u00f0i r\u00e9tt fyrir m\u00e9r, \u00fe\u00e1 mundi munnur minn sakfella mig, \u00fe\u00f3tt \u00e9g v\u00e6ri saklaus, mundi hann koma \u00e1 mig sektinni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Saklaus er \u00e9g, \u00e9g hir\u00f0i ekkert um l\u00edf mitt, \u00e9g vir\u00f0i a\u00f0 vettugi tilveru m\u00edna!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00e9r stendur \u00e1 sama um \u00fea\u00f0. Fyrir \u00fev\u00ed segi \u00e9g: hann tort\u00edmir jafnt saklausum sem \u00f3gu\u00f0legum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deegar svipan dey\u00f0ir sn\u00f6gglega, \u00fe\u00e1 gj\u00f6rir hann gys a\u00f0 \u00f6rv\u00e6nting hinna saklausu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0in er gefin \u00ed vald hinna \u00f3gu\u00f0legu, hann byrgir fyrir andliti\u00f0 \u00e1 d\u00f3mendum hennar. S\u00e9 \u00fea\u00f0 ekki hann _ hver \u00fe\u00e1?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dagar m\u00ednir voru skj\u00f3tari en hra\u00f0bo\u00f0i, li\u00f0u svo hj\u00e1, a\u00f0 \u00feeir litu enga hamingju."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deeir brunu\u00f0u \u00e1fram eins og reyrb\u00e1tar, eins og \u00f6rn, sem steypir s\u00e9r ni\u00f0ur \u00e1 \u00e6ti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ef \u00e9g segi: \u00c9g \u00e6tla a\u00f0 gleyma vol\u00e6\u00f0i m\u00ednu, \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 breyta andlitssvip m\u00ednum og vera k\u00e1tur, _"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 hryllir mig vi\u00f0 \u00f6llum \u00fej\u00e1ningum m\u00ednum, \u00fev\u00ed \u00e9g veit \u00fe\u00fa s\u00fdknar mig ekki."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9g \u00e1 n\u00fa a\u00f0 vera sekur, hv\u00ed skyldi \u00e9g \u00fe\u00e1 vera a\u00f0 m\u00e6\u00f0ast til \u00f3n\u00fdtis?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g \u00fev\u00e6gi m\u00e9r \u00far snj\u00f3 og hreinsa\u00f0i hendur m\u00ednar \u00ed l\u00fat,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mundir \u00fe\u00fa d\u00fdfa m\u00e9r ofan \u00ed forarvilpu, svo a\u00f0 kl\u00e6\u00f0um m\u00ednum by\u00f0i vi\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gu\u00f0 er ekki ma\u00f0ur eins og \u00e9g, a\u00f0 \u00e9g geti svara\u00f0 honum, a\u00f0 vi\u00f0 getum gengi\u00f0 saman fyrir r\u00e9ttinn."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Enginn er s\u00e1, er \u00far skeri okkar \u00ed milli, er lagt geti h\u00f6nd s\u00edna \u00e1 okkur b\u00e1\u00f0a."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hann taki v\u00f6nd sinn fr\u00e1 m\u00e9r og l\u00e1ti ekki skelfing s\u00edna hr\u00e6\u00f0a mig,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vil \u00e9g tala og eigi \u00f3ttast hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 svo er m\u00e9r eigi fari\u00f0 hi\u00f0 innra."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e9r b\u00fd\u00f0ur vi\u00f0 l\u00edfi m\u00ednu, \u00e9g \u00e6tla \u00fev\u00ed a\u00f0 gefa kveinst\u00f6fum m\u00ednum lausan tauminn, \u00e6tla a\u00f0 tala \u00ed s\u00e1larkv\u00f6l minni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g segi vi\u00f0 Gu\u00f0: Sakfell mig ekki! l\u00e1t mig vita, hvers vegna \u00fe\u00fa deilir vi\u00f0 mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Er \u00fea\u00f0 \u00e1vinningur fyrir \u00feig, a\u00f0 \u00fe\u00fa undirokar, a\u00f0 \u00fe\u00fa hafnar verki handa \u00feinna, en l\u00e6tur lj\u00f3s sk\u00edna yfir r\u00e1\u00f0ager\u00f0 hinna \u00f3gu\u00f0legu?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hefir \u00fe\u00fa holdleg augu, e\u00f0a s\u00e9r \u00fe\u00fa eins og menn sj\u00e1?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eru dagar \u00fe\u00ednir eins og dagar mannanna, eru \u00e1r \u00fe\u00edn eins og manns\u00e6vi,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "er \u00fe\u00fa leitar a\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0 minni og grennslast eftir synd minni,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa vitir, a\u00f0 \u00e9g er ekki sekur, og a\u00f0 enginn frelsar af \u00feinni hendi?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hendur \u00fe\u00ednar hafa skapa\u00f0 mig og mynda\u00f0 mig, allan \u00ed kr\u00f3k og kring, og samt \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 tort\u00edma m\u00e9r?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Minnstu \u00fe\u00f3 \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa mynda\u00f0ir mig sem leir, og n\u00fa vilt \u00fe\u00fa aftur gj\u00f6ra mig a\u00f0 dufti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hefir \u00fe\u00fa ekki hellt m\u00e9r sem mj\u00f3lk og hleypt mig sem ost?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6rundi og holdi kl\u00e6ddir \u00fe\u00fa mig og \u00f3fst mig saman \u00far beinum og sinum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00edf og n\u00e1\u00f0 veittir \u00fe\u00fa m\u00e9r, og umsj\u00e1 \u00fe\u00edn var\u00f0veitti andardr\u00e1tt minn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00feetta falst \u00fe\u00fa \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu, \u00e9g veit \u00fe\u00fa haf\u00f0ir sl\u00edkt \u00ed hyggju."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ef \u00e9g syndga\u00f0i, \u00fe\u00e1 \u00e6tla\u00f0ir \u00fe\u00fa a\u00f0 hafa g\u00e6tur \u00e1 m\u00e9r og eigi s\u00fdkna mig af misgj\u00f6r\u00f0 minni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00e6ri \u00e9g sekur, \u00fe\u00e1 vei m\u00e9r! Og \u00fe\u00f3tt \u00e9g v\u00e6ri r\u00e9ttl\u00e1tur, \u00fe\u00e1 mundi \u00e9g samt ekki bera h\u00f6fu\u00f0 mitt h\u00e1tt, mettur af sm\u00e1n og \u00fejaka\u00f0ur af eymd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og ef \u00e9g reisti mig upp, \u00fe\u00e1 mundir \u00fe\u00fa elta mig sem lj\u00f3n, og \u00e1vallt a\u00f0 n\u00fdju s\u00fdna \u00e1 m\u00e9r undram\u00e1tt \u00feinn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa mundir lei\u00f0a fram n\u00fd vitni \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r og her\u00f0a \u00e1 gremju \u00feinni gegn m\u00e9r, senda n\u00fdjan og n\u00fdjan kvalaher \u00e1 hendur m\u00e9r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hvers vegna \u00fatleiddir \u00fe\u00fa mig \u00fe\u00e1 af m\u00f3\u00f0url\u00edfi? \u00c9g hef\u00f0i \u00e1tt a\u00f0 deyja, \u00e1\u00f0ur en nokkurt auga leit mig!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g hef\u00f0i \u00e1tt a\u00f0 ver\u00f0a eins og \u00e9g hef\u00f0i aldrei veri\u00f0 til, veri\u00f0 borinn fr\u00e1 m\u00f3\u00f0urkvi\u00f0i til grafar!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eru ekki dagar m\u00ednir f\u00e1ir? Slepptu m\u00e9r, svo a\u00f0 \u00e9g megi gle\u00f0jast l\u00edti\u00f0 eitt,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00e1\u00f0ur en \u00e9g fer burt og kem aldrei aftur, fer \u00ed land myrkurs og ni\u00f0dimmu,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "land svartamyrkurs sem um h\u00e1n\u00f3tt, land ni\u00f0dimmu og skipuleysis, \u00fear sem birtan sj\u00e1lf er sem svartn\u00e6tti."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i S\u00f3far fr\u00e1 Naama og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1 ekki a\u00f0 svara or\u00f0agj\u00e1lfrinu, og \u00e1 m\u00e1lskrafsma\u00f0urinn a\u00f0 hafa r\u00e9tt fyrir s\u00e9r?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c6ttu st\u00f3ryr\u00f0i \u00fe\u00edn a\u00f0 koma m\u00f6nnum til a\u00f0 \u00feegja, og \u00e6ttir \u00fe\u00fa a\u00f0 spotta og enginn sneypa \u00feig,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fear sem \u00fe\u00fa segir: &#34;Kenning m\u00edn er r\u00e9tt, og \u00e9g er hreinn \u00ed augum Gu\u00f0s&#34;?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En _ \u00f3 a\u00f0 Gu\u00f0 vildi tala og lj\u00faka upp v\u00f6rum s\u00ednum \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og kunngj\u00f6ra \u00fe\u00e9r leyndard\u00f3ma spekinnar, a\u00f0 \u00ed \u00feeim felast margf\u00f6ld hyggindi, \u00fe\u00e1 mundir \u00fe\u00fa kannast vi\u00f0, a\u00f0 Gu\u00f0 hegnir ekki til fulls misgj\u00f6r\u00f0 \u00feinni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Getur \u00fe\u00fa n\u00e1\u00f0 til botns \u00ed Gu\u00f0i e\u00f0a komist til ystu takmarka hins Alm\u00e1ttka?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Himinh\u00e1 er speki hans _ hva\u00f0 f\u00e6r \u00fe\u00fa gj\u00f6rt? d\u00fdpri en undirheimar _ hva\u00f0 f\u00e6r \u00fe\u00fa vita\u00f0?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00fan er lengri en j\u00f6r\u00f0in a\u00f0 v\u00ed\u00f0\u00e1ttu og brei\u00f0ari en hafi\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ef hann ry\u00f0st fram og hneppir \u00ed var\u00f0hald og stefnir d\u00f3m\u00feing _ hver aftrar honum?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann \u00feekkir varmennin og s\u00e9r rangl\u00e6ti\u00f0, \u00fe\u00f3tt hann s\u00e9 ekki a\u00f0 veita \u00fev\u00ed athygli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ver\u00f0ur \u00f3vitur ma\u00f0ur hygginn? og f\u00e6\u00f0ist sk\u00f3gar\u00f6snu-folald sem ma\u00f0ur?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa undirb\u00fdr hjarta \u00feitt og brei\u00f0ir \u00fat l\u00f3fa \u00fe\u00edna til hans,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "_ ef misgj\u00f6r\u00f0 er \u00ed hendi \u00feinni, \u00fe\u00e1 fjarl\u00e6g hana, og l\u00e1t eigi \u00f3r\u00e9tt b\u00faa \u00ed tj\u00f6ldum \u00fe\u00ednum _"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "j\u00e1, \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa flekklaus hefja h\u00f6fu\u00f0 \u00feitt, munt standa fastur og eigi \u00feurfa a\u00f0 \u00f3ttast."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e1, \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa gleyma m\u00e6\u00f0u \u00feinni, \u00fe\u00fa munt minnast hennar sem vatns, er runni\u00f0 er fram hj\u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og l\u00edfi\u00f0 mun renna upp bjartara en h\u00e1degi\u00f0, \u00fe\u00f3tt dimmi, \u00fe\u00e1 mun \u00fea\u00f0 ver\u00f0a sem morgunn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa munt vera \u00f6ruggur, \u00fev\u00ed a\u00f0 enn er von, og skyggnist \u00fe\u00fa um, getur \u00fe\u00fa lagst \u00f3hultur til hv\u00edldar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa hv\u00edlist, og enginn hr\u00e6\u00f0ir \u00feig, og margir munu reyna a\u00f0 koma s\u00e9r \u00ed mj\u00fakinn hj\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En augu hinna \u00f3gu\u00f0legu daprast, fyrir \u00fe\u00e1 er foki\u00f0 \u00ed \u00f6ll skj\u00f3l, og \u00feeirra eina von er a\u00f0 gefa upp andann."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Job og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1, vissulega, miklir menn eru\u00f0 \u00fe\u00e9r, og me\u00f0 y\u00f0ur mun spekin deyja \u00fat!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00e9g hefi vit eins og \u00fe\u00e9r, ekki stend \u00e9g y\u00f0ur a\u00f0 baki, og hver er s\u00e1, er eigi viti sl\u00edkt!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Athl\u00e6gi vinar s\u00edns _ \u00fea\u00f0 m\u00e1 \u00e9g vera, \u00e9g sem kalla\u00f0i til Gu\u00f0s, og hann svara\u00f0i m\u00e9r, _ \u00e9g, hinn r\u00e9ttl\u00e1ti, hreinlyndi, er a\u00f0 athl\u00e6gi!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;\u00d3g\u00e6fan er fyrirlitleg&#34; _ segir hinn \u00f6ruggi, &#34;h\u00fan h\u00e6fir \u00feeim, sem skrikar f\u00f3tur.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tj\u00f6ld spellvirkjanna standa \u00f3sk\u00f6ddu\u00f0, og \u00feeir lifa \u00e1hyggjulausir, sem egna Gu\u00f0 til rei\u00f0i, og s\u00e1 sem \u00feykist bera Gu\u00f0 \u00ed hendi s\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En spyr \u00fe\u00fa skepnurnar, og \u00fe\u00e6r munu kenna \u00fe\u00e9r, fugla loftsins, og \u00feeir munu fr\u00e6\u00f0a \u00feig,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "e\u00f0a villid\u00fdrin, og \u00feau munu kenna \u00fe\u00e9r, og fiskar hafsins munu kunngj\u00f6ra \u00fe\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hver \u00feeirra veit ekki a\u00f0 h\u00f6nd Drottins hefir gj\u00f6rt \u00feetta?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cd hans hendi er l\u00edf alls hins lifanda og andi s\u00e9rhvers mannsl\u00edkama."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pr\u00f3far eyra\u00f0 ekki or\u00f0in, eins og g\u00f3murinn smakkar matinn?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hj\u00e1 \u00f6ldru\u00f0um m\u00f6nnum er speki, og langir l\u00edfdagar veita hyggindi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hj\u00e1 Gu\u00f0i er speki og m\u00e1ttur, hans eru r\u00e1\u00f0 og hyggindi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar hann r\u00edfur ni\u00f0ur, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur eigi byggt upp aftur, \u00feegar hann setur einhvern \u00ed fangelsi, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur ekki loki\u00f0 upp."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar hann st\u00edflar v\u00f6tnin, \u00fe\u00e1 \u00feorna \u00feau upp, \u00feegar hann hleypir \u00feeim, \u00fe\u00e1 umturna \u00feau j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hj\u00e1 honum er m\u00e1ttur og viska, \u00e1 valdi hans er s\u00e1 er villist, og s\u00e1 er \u00ed villu lei\u00f0ir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann lei\u00f0ir r\u00e1\u00f0herra burt nakta og gj\u00f6rir d\u00f3mara a\u00f0 f\u00edflum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann leysir fj\u00f6tra konunganna og bindur reipi um lendar sj\u00e1lfra \u00feeirra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann lei\u00f0ir presta burt nakta og steypir \u00feeim, sem sitja fastir \u00ed sessi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann r\u00e6nir reynda menn m\u00e1linu og sviptir \u00f6ldungana d\u00f3mgreind."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann hellir fyrirlitning yfir tignarmennin og gj\u00f6rir slakt belti hinna sterku."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann grefur hi\u00f0 hulda fram \u00far myrkrinu og dregur ni\u00f0dimmuna fram \u00ed birtuna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann veitir \u00fej\u00f3\u00f0unum v\u00f6xt og ey\u00f0ir \u00feeim, \u00fatbrei\u00f0ir \u00fej\u00f3\u00f0irnar og lei\u00f0ir \u00fe\u00e6r burt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann firrir \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingja landsins viti og l\u00e6tur \u00fe\u00e1 villast um veglaus \u00f6r\u00e6fi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deeir f\u00e1lma \u00ed lj\u00f3slausu myrkri, og hann l\u00e6tur \u00fe\u00e1 skj\u00f6gra eins og drukkinn mann."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sj\u00e1, allt \u00feetta hefir auga mitt s\u00e9\u00f0 og eyra mitt heyrt og sett \u00fea\u00f0 \u00e1 sig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem \u00fe\u00e9r viti\u00f0, \u00fea\u00f0 veit \u00e9g l\u00edka, ekki stend \u00e9g y\u00f0ur a\u00f0 baki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00e9g vil tala til hins Alm\u00e1ttka og mig langar til a\u00f0 \u00fereyta m\u00e1ls\u00f3kn vi\u00f0 Gu\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sannlega samtvinni\u00f0 \u00fe\u00e9r lygar og eru\u00f0 gagnslausir gutlarar allir saman."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 \u00fe\u00e9r vildu\u00f0 stein\u00feegja, \u00fe\u00e1 m\u00e6tti meta y\u00f0ur \u00fea\u00f0 til mannvits."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00e1t\u00f6lur m\u00ednar og hlusti\u00f0 \u00e1 \u00e1sakanir vara minna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e6la \u00fea\u00f0, sem rangt er, Gu\u00f0i til varnar, og honum til varnar m\u00e6la svik?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r draga taum hans, e\u00f0a vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r taka m\u00e1lsta\u00f0 Gu\u00f0s?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c6tli \u00fea\u00f0 fari vel, \u00feegar hann rannsakar y\u00f0ur, e\u00f0a \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 leika \u00e1 hann, eins og leiki\u00f0 er \u00e1 menn?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nei, hegna, hegna mun hann y\u00f0ur, ef \u00fe\u00e9r eru\u00f0 hlutdr\u00e6gir \u00ed leyni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e1tign hans mun skelfa y\u00f0ur, og \u00f3gn hans mun falla yfir y\u00f0ur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Spakm\u00e6li y\u00f0ar eru \u00f6sku-or\u00f0skvi\u00f0ir, v\u00edgi y\u00f0ar eru leirv\u00edgi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegi\u00f0 og l\u00e1ti\u00f0 mig \u00ed fri\u00f0i, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g m\u00e6la, og komi yfir mig hva\u00f0 sem vill."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g stofna sj\u00e1lfum m\u00e9r \u00ed h\u00e6ttu og legg l\u00edfi\u00f0 undir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sj\u00e1, hann mun dey\u00f0a mig _ \u00e9g b\u00ed\u00f0 hans, a\u00f0eins vil \u00e9g verja breytni m\u00edna fyrir augliti hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 skal og ver\u00f0a m\u00e9r til sigurs, \u00fev\u00ed a\u00f0 gu\u00f0laus ma\u00f0ur kemur ekki fyrir auglit hans."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00fev\u00ed gaumg\u00e6filega \u00e1 r\u00e6\u00f0u m\u00edna, og v\u00f6rn m\u00edn gangi y\u00f0ur \u00ed eyru."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g hefi undirb\u00fai\u00f0 m\u00e1li\u00f0, \u00e9g veit, a\u00f0 \u00e9g ver\u00f0 d\u00e6mdur s\u00fdkn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hver er s\u00e1, er deila vilji vi\u00f0 mig? \u00fe\u00e1 skyldi \u00e9g \u00feegja og gefa upp andann."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tvennt m\u00e1tt \u00fe\u00fa, Gu\u00f0, ekki vi\u00f0 mig gj\u00f6ra, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g ekki fela mig fyrir augliti \u00fe\u00ednu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tak h\u00f6nd \u00fe\u00edna burt fr\u00e1 m\u00e9r, og l\u00e1t ekki skelfing \u00fe\u00edna hr\u00e6\u00f0a mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kalla \u00fev\u00ed n\u00e6st, og mun \u00e9g svara, e\u00f0a \u00e9g skal tala, og veit \u00fe\u00fa m\u00e9r andsv\u00f6r \u00ed m\u00f3ti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hversu margar eru \u00fe\u00e1 misgj\u00f6r\u00f0ir m\u00ednar og syndir? Kunngj\u00f6r m\u00e9r afbrot m\u00edn og synd m\u00edna!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hvers vegna byrgir \u00fe\u00fa auglit \u00feitt og \u00e6tlar, a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 \u00f3vinur \u00feinn?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 skelfa vind\u00feyrla\u00f0 laufbla\u00f0 og ofs\u00e6kja \u00feurrt h\u00e1lmstr\u00e1,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "er \u00fe\u00fa d\u00e6mir m\u00e9r beiskar kvalir og l\u00e6tur mig erfa misgj\u00f6r\u00f0ir \u00e6sku minnar,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "er \u00fe\u00fa setur f\u00e6tur m\u00edna \u00ed stokk og a\u00f0g\u00e6tir alla vegu m\u00edna og markar hring kringum iljar m\u00ednar?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "_ \u00deessi ma\u00f0ur dettur \u00fe\u00f3 sundur eins og ma\u00f0ksmoginn vi\u00f0ur, eins og m\u00f6leti\u00f0 fat."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn, af konu f\u00e6ddur, lifir stutta stund og mettast \u00f3r\u00f3semi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann rennur upp og f\u00f6lnar eins og bl\u00f3m, fl\u00fdr burt eins og skuggi og hefir ekkert vi\u00f0n\u00e1m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og yfir sl\u00edkum heldur \u00fe\u00fa opnum augum \u00fe\u00ednum og dregur mig fyrir d\u00f3m hj\u00e1 \u00fe\u00e9r!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hvernig \u00e6tti hreinn a\u00f0 koma af \u00f3hreinum? Ekki einn!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ef dagar hans eru \u00e1kvar\u00f0a\u00f0ir, tala m\u00e1na\u00f0a hans tiltekin hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, hafir \u00fe\u00fa \u00e1kve\u00f0i\u00f0 takmark hans, er hann f\u00e6r eigi yfir komist,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 l\u00edt \u00fe\u00fa af honum, til \u00feess a\u00f0 hann f\u00e1i hv\u00edld, svo a\u00f0 hann megi fagna yfir degi s\u00ednum eins og daglaunama\u00f0ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 tr\u00e9\u00f0 hefir von, s\u00e9 \u00fea\u00f0 h\u00f6ggvi\u00f0, \u00fe\u00e1 sk\u00fdtur \u00fea\u00f0 n\u00fdjum frj\u00f3\u00f6ngum, og teinungurinn kemur \u00e1rei\u00f0anlega upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jafnvel \u00fe\u00f3tt r\u00f3t \u00feess eldist \u00ed j\u00f6r\u00f0inni, og stofn \u00feess deyi \u00ed moldinni,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 brumar \u00fea\u00f0 vi\u00f0 ilminn af vatninu, og \u00e1 \u00fea\u00f0 koma greinar eins og unga hr\u00edslu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En deyi ma\u00f0urinn, \u00fe\u00e1 liggur hann flatur, og gefi manneskjan upp andann _ hvar er h\u00fan \u00fe\u00e1?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eins og vatni\u00f0 hverfur \u00far st\u00f6\u00f0uvatninu og flj\u00f3ti\u00f0 grynnist og \u00feornar upp,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00feannig leggst ma\u00f0urinn til hv\u00edldar og r\u00eds eigi aftur \u00e1 f\u00e6tur. Hann rumskar ekki, me\u00f0an himnarnir standa og vaknar ekki af svefninum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 \u00fe\u00fa vildir geyma mig \u00ed d\u00e1narheimum, fela mig, uns rei\u00f0i \u00feinni linnir, setja m\u00e9r t\u00edmatakmark og s\u00ed\u00f0an minnast m\u00edn!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar ma\u00f0urinn deyr, lifnar hann \u00fe\u00e1 aftur? \u00fe\u00e1 skyldi \u00e9g \u00fereyja alla daga her\u00fej\u00f3nustu minnar, \u00fear til er lausnart\u00ed\u00f0 m\u00edn k\u00e6mi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa mundir kalla, og \u00e9g _ \u00e9g mundi svara \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00fa mundir \u00fer\u00e1 verk handa \u00feinna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 mundir \u00fe\u00fa telja spor m\u00edn, eigi vaka yfir synd minni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Afbrot m\u00edn l\u00e6gju innsiglu\u00f0 \u00ed b\u00f6ggli, og \u00e1 misgj\u00f6r\u00f0 m\u00edna dr\u00e6gir \u00fe\u00fa hv\u00edtan lit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En eins og fjalli\u00f0 molnar sundur, er \u00fea\u00f0 hrynur, og kletturinn f\u00e6rist \u00far sta\u00f0 s\u00ednum,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "eins og vatni\u00f0 holar steinana og vatnsfl\u00f3\u00f0in skola burt jar\u00f0arleirnum, svo hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt von mannsins a\u00f0 engu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00fa ber hann ofurli\u00f0i a\u00f0 eil\u00edfu, og hann fer burt, \u00fe\u00fa afmyndar \u00e1sj\u00f3nu hans og rekur hann \u00e1 brott."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Komist b\u00f6rn hans til vir\u00f0ingar, \u00fe\u00e1 veit hann \u00fea\u00f0 ekki, s\u00e9u \u00feau l\u00edtilsvirt, ver\u00f0ur hann \u00feess ekki var."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A\u00f0eins kennir l\u00edkami hans eigin s\u00e1rsauka, og s\u00e1l hans hryggist yfir sj\u00e1lfum honum."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i El\u00edfas fr\u00e1 Teman og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Skyldi vitur ma\u00f0ur svara me\u00f0 vindkenndri visku og fylla brj\u00f3st sitt austanstormi _"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "sanna m\u00e1l sitt me\u00f0 or\u00f0um, sem ekkert gagna, og r\u00e6\u00f0um, sem engu f\u00e1 \u00e1orka\u00f0?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Auk \u00feess r\u00edfur \u00fe\u00fa ni\u00f0ur gu\u00f0s\u00f3ttann og veikir lotninguna, sem Gu\u00f0i ber."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0 \u00fe\u00edn leggur \u00fe\u00e9r or\u00f0 \u00ed munn og \u00fe\u00fa velur \u00fe\u00e9r l\u00e6v\u00edsra tungu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deinn eigin munnur sakfellir \u00feig, ekki \u00e9g, og varir \u00fe\u00ednar vitna \u00ed gegn \u00fe\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00e6ddist \u00fe\u00fa fyrstur manna og ert \u00fe\u00fa \u00ed heiminn borinn fyrr en h\u00e6\u00f0irnar?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hefir \u00fe\u00fa hlusta\u00f0 \u00ed r\u00e1\u00f0i Gu\u00f0s og hrifsa\u00f0 til \u00fe\u00edn spekina?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hva\u00f0 veist \u00fe\u00fa, er v\u00e9r eigi vissum, hva\u00f0 skilur \u00fe\u00fa, er oss v\u00e6ri \u00f3kunnugt?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Til eru og \u00f6ldungar, gr\u00e1h\u00e6r\u00f0ir menn, vor \u00e1 me\u00f0al, au\u00f0gari a\u00f0 \u00e6vid\u00f6gum en fa\u00f0ir \u00feinn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Er huggun Gu\u00f0s \u00fe\u00e9r l\u00edtils vir\u00f0i og mildileg or\u00f0in sem \u00fe\u00fa heyrir?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hvers vegna hr\u00edfur gremjan \u00feig og hv\u00ed ranghvolfast augu \u00fe\u00edn,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "er \u00fe\u00fa sn\u00fdr rei\u00f0i \u00feinni gegn Gu\u00f0i og l\u00e6tur \u00fe\u00e9r sl\u00edk or\u00f0 um munn fara?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hva\u00f0 er ma\u00f0urinn, a\u00f0 hann geti veri\u00f0 hreinn, og s\u00e1 veri\u00f0 r\u00e9ttl\u00e1tur, sem af konu er f\u00e6ddur?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sj\u00e1, s\u00ednum heil\u00f6gu treystir Hann ekki, og himinninn er ekki hreinn \u00ed augum hans,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "hva\u00f0 \u00fe\u00e1 hinn andstyggilegi og spillti, ma\u00f0urinn, sem drekkur rangl\u00e6ti\u00f0 eins og vatn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g vil fr\u00e6\u00f0a \u00feig, heyr \u00fe\u00fa mig, og \u00fea\u00f0 sem \u00e9g hefi s\u00e9\u00f0, fr\u00e1 \u00fev\u00ed vil \u00e9g segja,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fev\u00ed er vitringarnir kunngj\u00f6r\u00f0u _ og duldu ekki _ svo sem arfs\u00f6gn fr\u00e1 fe\u00f0rum s\u00ednum,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "en \u00feeim einum var landi\u00f0 gefi\u00f0, og enginn \u00fatlendingur haf\u00f0i enn fari\u00f0 um me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alla \u00e6vi s\u00edna kvelst hinn \u00f3gu\u00f0legi og \u00f6ll \u00feau \u00e1r, sem geymd eru ofbeldismanninum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skelfingarhlj\u00f3\u00f0 \u00f3ma \u00ed eyrum honum, \u00e1 fri\u00f0art\u00edmum r\u00e6\u00f0st ey\u00f0andinn \u00e1 hann."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann tr\u00fair \u00fev\u00ed ekki, a\u00f0 hann komist \u00fat \u00far myrkrinu, og hann er kj\u00f6rinn undir sver\u00f0i\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann reikar um til \u00feess a\u00f0 leita s\u00e9r brau\u00f0s _ hvar er \u00fea\u00f0? _ hann veit a\u00f0 \u00f3g\u00e6fudagurinn b\u00ed\u00f0ur hans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ney\u00f0 og angist skelfa hann, h\u00fan ber hann ofurli\u00f0i eins og konungur, sem b\u00fainn er til atl\u00f6gu,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "af \u00fev\u00ed hann \u00fatr\u00e9tti h\u00f6nd s\u00edna gegn Gu\u00f0i og reis \u00ferj\u00f3skur \u00ed m\u00f3ti hinum Alm\u00e1ttka,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "rann \u00ed m\u00f3ti honum illv\u00edgur undir \u00feykkum bungum skjalda sinna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann \u00feakti andlit sitt spiki og safna\u00f0i fitu \u00e1 lendar s\u00e9r,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "settist a\u00f0 \u00ed eyddum borgum, \u00ed h\u00fasum, er enginn \u00e1tti \u00ed a\u00f0 b\u00faa og \u00e1kve\u00f0i\u00f0 var, a\u00f0 ver\u00f0a skyldu a\u00f0 r\u00fastum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hann ver\u00f0ur ekki r\u00edkur, og eigur hans haldast ekki vi\u00f0, og korn\u00f6x hans svigna ekki til jar\u00f0ar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hann kemst eigi undan myrkrinu, frj\u00f3anga hans mun loginn sv\u00ed\u00f0a, og fyrir rei\u00f0ibl\u00e6stri hans ferst hann."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hann skyldi ekki rei\u00f0a sig \u00e1 h\u00e9g\u00f3ma; hann villist, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9g\u00f3mi ver\u00f0ur umbun hans."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 r\u00e6tist fyrir skapad\u00e6gur hans, og p\u00e1lmagrein hans gr\u00e6nkar eigi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hann hristir af s\u00e9r s\u00far berin eins og v\u00ednvi\u00f0urinn og varpar af s\u00e9r bl\u00f3munum eins og ol\u00edutr\u00e9\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sveit hinna \u00f3gu\u00f0legu er \u00f3frj\u00f3, og eldur ey\u00f0ir tj\u00f6ldum m\u00fatugjafanna."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deeir ganga \u00feunga\u00f0ir me\u00f0 m\u00e6\u00f0u og ala \u00f3g\u00e6fu, og kvi\u00f0ur \u00feeirra undirb\u00fdr svik."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Job og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g hefi heyrt n\u00f3g af sl\u00edku, hvimlei\u00f0ir huggarar eru\u00f0 \u00fe\u00e9r allir saman."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Er or\u00f0avindurinn n\u00fa \u00e1 enda? e\u00f0a hva\u00f0 kn\u00fdr \u00feig til andsvara?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g g\u00e6ti l\u00edka tala\u00f0 eins og \u00fe\u00e9r, ef \u00fe\u00e9r v\u00e6ru\u00f0 \u00ed m\u00ednum sporum, g\u00e6ti spunni\u00f0 saman r\u00e6\u00f0ur gegn y\u00f0ur og hrist yfir y\u00f0ur h\u00f6fu\u00f0i\u00f0,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00e9g g\u00e6ti styrkt y\u00f0ur me\u00f0 munni m\u00ednum, og me\u00f0aumkun vara minna mundi lina \u00fej\u00e1ning y\u00f0ar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g tali, \u00fe\u00e1 linar ekki kv\u00f6l m\u00edna, og gj\u00f6ri \u00e9g \u00fea\u00f0 ekki, hva\u00f0a l\u00e9tti f\u00e6 \u00e9g \u00fe\u00e1?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Miklu fremur hefir Gu\u00f0 n\u00fa \u00f6r\u00fereytt mig, _ \u00fe\u00fa hefir eytt \u00f6llu \u00e6ttli\u00f0i m\u00ednu,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hefir hremmt mig, og \u00fea\u00f0 er vitni \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r. Sj\u00fakd\u00f3mur minn r\u00eds \u00ed gegn m\u00e9r, \u00e1k\u00e6rir mig upp \u00ed opi\u00f0 ge\u00f0i\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rei\u00f0i hans sl\u00edtur mig sundur og ofs\u00e6kir mig, hann n\u00edstir t\u00f6nnum \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r, andst\u00e6\u00f0ingur minn hvessir \u00e1 mig augun."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir glenna upp gini\u00f0 \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r, l\u00f6\u00f0runga mig til h\u00e1\u00f0ungar, allir saman gj\u00f6ra \u00feeir samt\u00f6k \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gu\u00f0 gefur mig \u00e1 vald rangl\u00e1tra og varpar m\u00e9r \u00ed hendur \u00f3gu\u00f0legra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g lif\u00f0i \u00e1hyggjulaus, \u00fe\u00e1 braut hann mig sundur, hann \u00fereif \u00ed hnakkann \u00e1 m\u00e9r og mola\u00f0i mig sundur og reisti mig upp s\u00e9r a\u00f0 skotsp\u00e6ni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Skeyti hans flj\u00faga kringum mig, v\u00e6g\u00f0arlaust sker hann sundur n\u00fdru m\u00edn, hellir galli m\u00ednu \u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann br\u00fdtur \u00ed mig skar\u00f0 \u00e1 skar\u00f0 ofan og gj\u00f6rir \u00e1hlaup \u00e1 mig eins og hetja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9g hefi sauma\u00f0 sekk um h\u00f6rund mitt og stungi\u00f0 horni m\u00ednu ofan \u00ed moldina."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Andlit mitt er \u00fer\u00fati\u00f0 af gr\u00e1ti, og svartamyrkur hv\u00edlir yfir hv\u00f6rmum m\u00ednum,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fe\u00f3tt ekkert rangl\u00e6ti s\u00e9 \u00ed hendi minni og b\u00e6n m\u00edn s\u00e9 hrein."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0, hyl \u00fe\u00fa eigi bl\u00f3\u00f0 mitt, og kvein mitt finni engan hv\u00edldarsta\u00f0!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En sj\u00e1, \u00e1 himnum er vottur minn og vitni mitt \u00e1 h\u00e6\u00f0um."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vinir m\u00ednir gj\u00f6ra gys a\u00f0 m\u00e9r _ til Gu\u00f0s l\u00edtur auga mitt gr\u00e1tandi,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a\u00f0 hann l\u00e1ti manninn n\u00e1 r\u00e9tti s\u00ednum gagnvart Gu\u00f0i og skeri \u00far milli mannsins og vinar hans."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 senn eru \u00feessi f\u00e1u \u00e1r \u00e1 enda, og \u00e9g fer burt \u00fe\u00e1 lei\u00f0ina, sem \u00e9g aldrei sn\u00fd aftur."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Andi minn er buga\u00f0ur, dagar m\u00ednir \u00ferotnir, gr\u00f6fin b\u00ed\u00f0ur m\u00edn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vissulega eru \u00feeir enn a\u00f0 gj\u00f6ra gys a\u00f0 m\u00e9r! Auga mitt ver\u00f0ur a\u00f0 horfa upp \u00e1 m\u00f3\u00f0ganir \u00feeirra!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Set ve\u00f0, gakk \u00ed \u00e1byrg\u00f0 fyrir mig hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, Gu\u00f0, hver mun annars taka \u00ed h\u00f6nd m\u00e9r?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hj\u00f6rtum \u00feeirra hefir \u00fe\u00fa varna\u00f0 vits, fyrir \u00fev\u00ed munt \u00fe\u00fa ekki l\u00e1ta \u00fe\u00e1 sigri hr\u00f3sa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hver sem me\u00f0 svikum framselur vini s\u00edna a\u00f0 herfangi, _ augu barna hans munu daprast."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann hefir gj\u00f6rt mig a\u00f0 or\u00f0skvi\u00f0i me\u00f0al manna, og \u00e9g ver\u00f0 a\u00f0 l\u00e1ta hr\u00e6kja \u00ed andlit mitt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed dapra\u00f0ist auga mitt af harmi, og limir m\u00ednir eru allir or\u00f0nir sem skuggi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u00e9ttv\u00edsir menn skelfast yfir \u00fev\u00ed, og hinn saklausi f\u00e1rast yfir hinum \u00f3gu\u00f0lega."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En hinn r\u00e9ttl\u00e1ti heldur fast vi\u00f0 s\u00edna lei\u00f0, og s\u00e1 sem hefir hreinar hendur, ver\u00f0ur enn styrkari."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En komi\u00f0 \u00fe\u00e9r allir hinga\u00f0 aftur, og \u00e9g mun ekki finna neinn vitran mann me\u00f0al y\u00f0ar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dagar m\u00ednir eru li\u00f0nir, fyrir\u00e6tlanir m\u00ednar sundurt\u00e6ttar, _ hin d\u00fdrasta eign hjarta m\u00edns."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00f3ttina gj\u00f6ra \u00feeir a\u00f0 degi, lj\u00f3si\u00f0 \u00e1 a\u00f0 vera n\u00e6r m\u00e9r en myrkri\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g vonast eftir a\u00f0 d\u00e1narheimar ver\u00f0i h\u00edb\u00fdli mitt, b\u00fd m\u00e9r hv\u00edlu \u00ed myrkrinu,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00feegar \u00e9g kalla gr\u00f6fina &#34;f\u00f6\u00f0ur minn&#34;, ormana &#34;m\u00f3\u00f0ur m\u00edna og systur&#34; _"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hvar er \u00fe\u00e1 von m\u00edn, j\u00e1, von m\u00edn _ hver eygir hana?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u00f0 slagbr\u00f6ndum Heljar st\u00edgur h\u00fan ni\u00f0ur, \u00fe\u00e1 er \u00e9g um lei\u00f0 f\u00e6 hv\u00edld \u00ed moldu."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Bildad fr\u00e1 S\u00faa og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hversu lengi \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 halda \u00e1fram \u00feessu or\u00f0askaki? L\u00e1ti\u00f0 y\u00f0ur segjast, og \u00fev\u00ed n\u00e6st skulum v\u00e9r talast vi\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hvers vegna erum v\u00e9r metnir sem skepnur, or\u00f0nir heimskir \u00ed y\u00f0ar augum?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa, sem t\u00e6tir sj\u00e1lfan \u00feig sundur \u00ed rei\u00f0i \u00feinni, _ \u00e1 j\u00f6r\u00f0in \u00fe\u00edn vegna a\u00f0 fara \u00ed au\u00f0n og bjargi\u00f0 a\u00f0 f\u00e6rast \u00far sta\u00f0 s\u00ednum?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lj\u00f3s hins \u00f3gu\u00f0lega slokknar, og logi elds hans sk\u00edn ekki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lj\u00f3si\u00f0 myrkvast \u00ed tjaldi hans, og \u00fea\u00f0 slokknar \u00e1 lampanum yfir honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hans \u00f6flugu skref ver\u00f0a stutt, og r\u00e1\u00f0agj\u00f6r\u00f0 sj\u00e1lfs hans steypir honum,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann rekst \u00ed neti\u00f0 me\u00f0 f\u00e6tur s\u00edna, og hann gengur \u00ed m\u00f6skvunum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f6skvi festist um h\u00e6l hans, lykkjan her\u00f0ist a\u00f0 honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Snaran liggur falin \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, og gildran liggur fyrir honum \u00e1 st\u00edgnum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skelfingar hr\u00e6\u00f0a hann allt um kring og hrekja hann \u00e1fram, hvar sem hann gengur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d3g\u00e6fu hans tekur a\u00f0 svengja, og gl\u00f6tunin b\u00ed\u00f0ur b\u00fain eftir falli hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00fan t\u00e6rir h\u00fa\u00f0 hans, og frumbur\u00f0ur dau\u00f0ans etur limu hans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann er hrifinn burt \u00far tjaldi s\u00ednu, er hann treysti \u00e1, og \u00fea\u00f0 l\u00e6tur hann ganga til konungs skelfinganna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cd tjaldi hans b\u00fdr \u00fea\u00f0, sem eigi er hans, brennisteini er str\u00e1\u00f0 yfir b\u00fasta\u00f0 hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u00f0 ne\u00f0an \u00feorna r\u00e6tur hans, a\u00f0 ofan visna greinar hans."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Minning hans hverfur af j\u00f6r\u00f0unni, og nafn hans er ekki nefnt \u00e1 v\u00f6llunum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Menn hrinda honum fr\u00e1 lj\u00f3sinu \u00fat \u00ed myrkri\u00f0 og reka hann burt af jar\u00f0r\u00edki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann mun hvorki eiga b\u00f6rn n\u00e9 buru me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0ar sinnar, og enginn, sem undan hefir komist, er \u00ed h\u00edb\u00fdlum hans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yfir skapad\u00e6gri hans skelfast eftirkomendurnir, og hrylling gr\u00edpur \u00fe\u00e1, er fyrr voru uppi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e1, svo fer um b\u00fasta\u00f0i hins rangl\u00e1ta og svo um samasta\u00f0 \u00feess manns, sem eigi \u00feekkir Gu\u00f0."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Job og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hversu lengi \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 angra s\u00e1l m\u00edna og mylja mig sundur me\u00f0 or\u00f0um?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 \u00feegar sm\u00e1na\u00f0 mig t\u00edu sinnum, \u00fe\u00e9r skammist y\u00f0ar ekki fyrir a\u00f0 mis\u00feyrma m\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hafi m\u00e9r \u00ed raun og veru or\u00f0i\u00f0 \u00e1, \u00fe\u00e1 var\u00f0ar \u00fea\u00f0 mig einan."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r \u00ed raun og veru \u00e6tli\u00f0 a\u00f0 hrokast upp yfir mig, \u00fe\u00e1 sanni\u00f0 m\u00e9r sv\u00edvir\u00f0ing m\u00edna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kannist \u00fe\u00f3 vi\u00f0, a\u00f0 Gu\u00f0 hafi halla\u00f0 r\u00e9tti m\u00ednum og umkringt mig me\u00f0 neti s\u00ednu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g kalla: Ofbeldi! og f\u00e6 ekkert svar, \u00e9g kalla \u00e1 hj\u00e1lp, en engan r\u00e9tt er a\u00f0 f\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gu\u00f0 hefir girt fyrir veg minn, svo a\u00f0 \u00e9g kemst ekki \u00e1fram, og stigu m\u00edna hylur hann myrkri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hei\u00f0ri m\u00ednum hefir hann afkl\u00e6tt mig og teki\u00f0 k\u00f3r\u00f3nuna af h\u00f6f\u00f0i m\u00e9r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann br\u00fdtur mig ni\u00f0ur \u00e1 allar hli\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00e9g fari burt, og sl\u00edtur upp von m\u00edna eins og tr\u00e9."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann l\u00e6tur rei\u00f0i s\u00edna b\u00e1last gegn m\u00e9r og telur mig \u00f3vin sinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Skarar hans koma allir saman og leggja braut s\u00edna gegn m\u00e9r og setja herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar kringum tjald mitt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur m\u00edna hefir hann gj\u00f6rt m\u00e9r fr\u00e1hverfa, og vinir m\u00ednir vilja eigi framar vi\u00f0 m\u00e9r l\u00edta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skyldmenni m\u00edn l\u00e1ta ekki sj\u00e1 sig, og kunningjar m\u00ednir hafa gleymt m\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Skj\u00f3lst\u00e6\u00f0ingar h\u00fass m\u00edns og \u00feernur m\u00ednar \u00e1l\u00edta mig a\u00f0komumann, og \u00e9g er or\u00f0inn \u00fatlendingur \u00ed augum \u00feeirra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kalli \u00e9g \u00e1 \u00fej\u00f3n minn, svarar hann ekki, \u00e9g ver\u00f0 a\u00f0 s\u00e1rb\u00e6na hann me\u00f0 munni m\u00ednum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Andi minn er konu minni framandlegur, og br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir for\u00f0ast mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jafnvel b\u00f6rnin fyrirl\u00edta mig, standi \u00e9g upp, spotta \u00feau mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla m\u00edna al\u00fa\u00f0arvini stuggar vi\u00f0 m\u00e9r, og \u00feeir sem \u00e9g elska\u00f0i, hafa sn\u00faist \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bein m\u00edn l\u00edmast vi\u00f0 h\u00f6rund mitt og hold, og \u00e9g hefi sloppi\u00f0 me\u00f0 tannholdi\u00f0 eitt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aumki\u00f0 mig, aumki\u00f0 mig, vinir m\u00ednir, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00f6nd Gu\u00f0s hefir losti\u00f0 mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hv\u00ed ofs\u00e6ki\u00f0 \u00fe\u00e9r mig eins og Gu\u00f0 og ver\u00f0i\u00f0 eigi saddir \u00e1 holdi m\u00ednu?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 or\u00f0 m\u00edn v\u00e6ru skrifu\u00f0 upp, \u00f3 a\u00f0 \u00feau v\u00e6ru skr\u00e1\u00f0 \u00ed b\u00f3k"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "me\u00f0 j\u00e1rnst\u00edl og bl\u00fdi, a\u00f0 eil\u00edfu h\u00f6ggvin \u00ed klett!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g veit, a\u00f0 lausnari minn lifir, og hann mun s\u00ed\u00f0astur ganga fram \u00e1 foldu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og eftir a\u00f0 \u00feessi h\u00fa\u00f0 m\u00edn er sundurt\u00e6tt og allt hold er af m\u00e9r, mun \u00e9g l\u00edta Gu\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9g mun l\u00edta hann m\u00e9r til g\u00f3\u00f0s, j\u00e1, augu m\u00edn sj\u00e1 hann, og \u00fea\u00f0 eigi sem andst\u00e6\u00f0ing, _ hjarta\u00f0 brennur af \u00fer\u00e1 \u00ed brj\u00f3sti m\u00e9r!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r segi\u00f0: &#34;V\u00e9r skulum ofs\u00e6kja hann, r\u00f3t \u00f3g\u00e6funnar er hj\u00e1 honum sj\u00e1lfum a\u00f0 finna!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 hr\u00e6\u00f0ist \u00f3gn sver\u00f0sins, \u00fev\u00ed a\u00f0 sver\u00f0i\u00f0 er refsing syndar. \u00de\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r komast a\u00f0 raun um, a\u00f0 til er d\u00f3mur."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i S\u00f3far fr\u00e1 Naama og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed veita hugsanir m\u00ednar m\u00e9r andsv\u00f6r og af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00fd\u00f0ur \u00ed m\u00e9r:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g ver\u00f0 a\u00f0 hlusta \u00e1 h\u00e1\u00f0ulegar \u00e1v\u00edtur, en andi minn gefur m\u00e9r skilning a\u00f0 svara."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Veist \u00fe\u00fa, a\u00f0 svo hefir \u00fea\u00f0 veri\u00f0 fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0, fr\u00e1 \u00fev\u00ed er menn voru settir \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0ur \u00f3gu\u00f0legra er skamm\u00e6r og a\u00f0 gle\u00f0i hins gu\u00f0lausa varir \u00f6rskotsstund?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00f3 a\u00f0 sj\u00e1lfbirgingskapur hans nemi vi\u00f0 himin og h\u00f6fu\u00f0 hans n\u00e1i upp \u00ed sk\u00fdin,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 ver\u00f0ur hann \u00fe\u00f3 eil\u00edflega a\u00f0 engu eins og hans eigin saur, \u00feeir, sem s\u00e1u hann, segja: Hvar er hann?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann l\u00ed\u00f0ur burt eins og draumur, svo a\u00f0 hann finnst ekki, og hverfur eins og n\u00e6turs\u00fdn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Auga\u00f0, sem \u00e1 hann horf\u00f0i, s\u00e9r hann eigi aftur, og b\u00fasta\u00f0ur hans l\u00edtur hann aldrei framar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00f6rn hans sn\u00edkja \u00e1 snau\u00f0a menn, og hendur \u00feeirra skila aftur eigum hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt bein hans s\u00e9u full af \u00e6sku\u00fer\u00f3tti, leggjast \u00feau samt me\u00f0 honum \u00ed moldu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt hi\u00f0 illa s\u00e9 honum s\u00e6tt \u00ed munni, \u00fe\u00f3tt hann feli \u00fea\u00f0 undir tungu sinni,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fe\u00f3tt hann treini s\u00e9r \u00fea\u00f0 og vilji ekki sleppa \u00fev\u00ed og haldi \u00fev\u00ed eftir \u00ed mi\u00f0jum g\u00f3mnum,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 breytist \u00fe\u00f3 f\u00e6\u00f0an \u00ed inn\u00fdflum hans, _ \u00ed n\u00f6\u00f0rugall \u00ed kvi\u00f0i honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Au\u00f0 gleypti hann _ hann ver\u00f0ur a\u00f0 \u00e6la honum aftur, Gu\u00f0 keyrir hann \u00far kvi\u00f0i hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00f6\u00f0rueitur saug hann, tunga eiturormsins dey\u00f0ir hann."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann m\u00e1 ekki gle\u00f0jast yfir l\u00e6kjum, yfir rennandi \u00e1m hunangs og rj\u00f3ma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann l\u00e6tur af hendi aflaf\u00e9\u00f0 og gleypir \u00fea\u00f0 eigi, au\u00f0urinn sem hann gr\u00e6ddi, veitir honum eigi eftirv\u00e6nta gle\u00f0i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann k\u00faga\u00f0i snau\u00f0a og l\u00e9t \u00fe\u00e1 eftir hj\u00e1lparlausa, s\u00f6lsa\u00f0i undir sig h\u00fas, en bygg\u00f0i ekki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann \u00feekkti enga r\u00f3 \u00ed maga s\u00ednum, \u00fe\u00f3 f\u00e6r hann eigi for\u00f0a\u00f0 \u00fev\u00ed, sem honum er d\u00fdrm\u00e6tast."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekkert komst undan gr\u00e6\u00f0gi hans, fyrir \u00fev\u00ed er vels\u00e6ld hans eigi varanleg."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt hann hafi allsn\u00e6gtir, kemst hann \u00ed nau\u00f0ir, allt magn m\u00e6\u00f0unnar kemur yfir hann."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 ver\u00f0ur \u00fea\u00f0: Til \u00feess a\u00f0 fylla kvi\u00f0 hans sendir Gu\u00f0 \u00ed hann s\u00edna brennandi rei\u00f0i og l\u00e6tur mat s\u00ednum rigna yfir hann."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fl\u00fdi hann fyrir j\u00e1rnvopnunum, \u00fe\u00e1 borar eirboginn hann \u00ed gegn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann dregur \u00f6rina \u00fat, \u00fe\u00e1 kemur h\u00fan \u00fat um baki\u00f0, og hinn blikandi oddur kemur \u00fat \u00far galli hans _ skelfing gr\u00edpur hann."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Allur \u00f3farna\u00f0ur er geymdur au\u00f0\u00e6fum hans, eldur, sem enginn bl\u00e6s a\u00f0, ey\u00f0ir honum, hann etur \u00fea\u00f0, sem eftir er \u00ed tjaldi hans."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Himinninn afhj\u00fapar misgj\u00f6r\u00f0 hans, og j\u00f6r\u00f0in gj\u00f6rir uppreisn \u00ed m\u00f3ti honum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gr\u00f3\u00f0i h\u00fass hans fer \u00ed \u00fatleg\u00f0, rennur burt \u00ed allar \u00e1ttir \u00e1 degi rei\u00f0innar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deetta er \u00f3gu\u00f0legs manns hlutskipti fr\u00e1 Gu\u00f0i og arfleif\u00f0 s\u00fa, sem honum er \u00fathlutu\u00f0 af hinum Alm\u00e1ttka."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Job og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hlusti\u00f0 gaumg\u00e6filega \u00e1 m\u00e1l mitt, og l\u00e1ti\u00f0 \u00fea\u00f0 vera huggun af y\u00f0ar hendi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Unni\u00f0 m\u00e9r \u00feess, a\u00f0 \u00e9g tali, og \u00feegar \u00e9g hefi tala\u00f0 \u00fat, \u00fe\u00e1 m\u00e1tt \u00fe\u00fa h\u00e6\u00f0a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0 kvarta yfir m\u00f6nnum? e\u00f0a hv\u00ed skyldi \u00e9g ekki vera \u00f3\u00feolinm\u00f3\u00f0ur?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00edti\u00f0 til m\u00edn og undrist og leggi\u00f0 h\u00f6nd \u00e1 munn!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e1, \u00feegar \u00e9g hugsa um \u00fea\u00f0, skelfist \u00e9g, og hryllingur fer um mig allan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hvers vegna lifa hinir \u00f3gu\u00f0legu, ver\u00f0a gamlir, j\u00e1, magnast a\u00f0 krafti?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni\u00f0jar \u00feeirra dafna fyrir augliti \u00feeirra hj\u00e1 \u00feeim og afsprengi \u00feeirra fyrir augum \u00feeirra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00fas \u00feeirra eru \u00f3hult og \u00f3ttalaus, og hirtingarv\u00f6ndur Gu\u00f0s kemur ekki ni\u00f0ur \u00e1 \u00feeim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Boli \u00feeirra kelfir og kemur a\u00f0 gagni, k\u00fdr \u00feeirra ber og l\u00e6tur ekki k\u00e1lfi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir hleypa \u00fat b\u00f6rnum s\u00ednum eins og lambahj\u00f6r\u00f0, og sm\u00e1sveinar \u00feeirra hoppa og leika s\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir syngja h\u00e1tt undir me\u00f0 bumbum og g\u00edgjum og gle\u00f0jast vi\u00f0 hlj\u00f3m hjar\u00f0p\u00edpunnar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir ey\u00f0a d\u00f6gum s\u00ednum \u00ed velgengni og fara til Heljar \u00ed fri\u00f0i,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og \u00fe\u00f3 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 Gu\u00f0: &#34;V\u00edk fr\u00e1 oss _ a\u00f0 \u00feekkja \u00fe\u00edna vegu girnumst v\u00e9r eigi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hva\u00f0 er hinn Alm\u00e1ttki, a\u00f0 v\u00e9r skyldum d\u00fdrka hann, og hva\u00f0 skyldi \u00fea\u00f0 sto\u00f0a oss a\u00f0 leita hans \u00ed b\u00e6n?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sj\u00e1, g\u00e6fa \u00feeirra er ekki \u00e1 \u00feeirra valdi, _ r\u00e1\u00f0lag \u00f3gu\u00f0legra er fjarri m\u00e9r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hversu oft slokknar \u00fe\u00e1 \u00e1 lampa hinna \u00f3gu\u00f0legu, og hversu oft kemur \u00f3g\u00e6fa \u00feeirra yfir \u00fe\u00e1? Hversu oft deilir Gu\u00f0 \u00feeim hlutskiptum \u00ed rei\u00f0i sinni?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hversu oft ver\u00f0a \u00feeir sem str\u00e1 fyrir vindi og sem s\u00e1\u00f0ir, er stormurinn feykir burt?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#34;Gu\u00f0 geymir b\u00f6rnum hans \u00f3hamingju hans.&#34; Endurgjaldi hann honum sj\u00e1lfum, svo a\u00f0 hann f\u00e1i a\u00f0 kenna \u00e1 \u00fev\u00ed!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sj\u00e1i augu sj\u00e1lfs hans gl\u00f6tun hans, og drekki hann sj\u00e1lfur af rei\u00f0i hins Alm\u00e1ttka!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hva\u00f0 hir\u00f0ir hann um h\u00fas sitt eftir dau\u00f0ann, \u00feegar tala m\u00e1na\u00f0a hans er fullnu\u00f0?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c6tla menn a\u00f0 kenna Gu\u00f0i visku e\u00f0a d\u00e6ma hinn h\u00e6sta?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Einn deyr \u00ed mestu velgengni, fullkomlega \u00e1hyggjulaus og \u00e1n\u00e6g\u00f0ur,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "trog hans eru full af mj\u00f3lk, og mergurinn \u00ed beinum hans er safamikill."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og annar deyr me\u00f0 beiskju \u00ed huga og hefir aldrei noti\u00f0 hamingjunnar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deeir hv\u00edla b\u00e1\u00f0ir \u00ed duftinu, og ma\u00f0karnir hylja \u00fe\u00e1."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g \u00feekki hugsanir y\u00f0ar og fyrir\u00e6tlanir, a\u00f0 beita mig ofbeldi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r segi\u00f0: &#34;Hvar er h\u00fas har\u00f0stj\u00f3rans og hvar er tjaldi\u00f0, sem hinir \u00f3gu\u00f0legu bjuggu \u00ed?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 ekki spurt vegfarendur, _ og s\u00f6nnunum \u00feeirra munu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki hafna _"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "a\u00f0 \u00e1 degi gl\u00f6tunarinnar er hinum vonda \u00feyrmt, \u00e1 rei\u00f0innar degi er \u00feeim skoti\u00f0 undan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hver setur honum breytni hans fyrir sj\u00f3nir? Og \u00feegar hann gj\u00f6rir eitthva\u00f0, hver endurgeldur honum?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og til grafar er hann borinn og vaka\u00f0 er yfir legsta\u00f0num."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Moldarhnausar dalsins liggja mj\u00faklega ofan \u00e1 honum, og eftir honum flykkjast allir menn, eins og \u00f3teljandi eru \u00e1 undan honum farnir."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og hvernig megi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 hugga mig me\u00f0 h\u00e9g\u00f3ma, og andsv\u00f6r y\u00f0ar _ sviksemin ein er eftir!"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i El\u00edfas fr\u00e1 Teman og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vinnur ma\u00f0urinn Gu\u00f0i gagn? Nei, sj\u00e1lfum s\u00e9r vinnur vitur ma\u00f0ur gagn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Er \u00fea\u00f0 \u00e1bati fyrir hinn Alm\u00e1ttka, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert r\u00e9ttl\u00e1tur, e\u00f0a \u00e1vinningur, a\u00f0 \u00fe\u00fa lifir grandv\u00f6ru l\u00edfi?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er \u00fea\u00f0 vegna gu\u00f0s\u00f3tta \u00fe\u00edns, a\u00f0 hann refsar \u00fe\u00e9r, a\u00f0 hann dregur \u00feig fyrir d\u00f3m?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Er ekki vonska \u00fe\u00edn mikil og misgj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00ednar \u00f3\u00ferj\u00f3tandi?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa t\u00f3kst ve\u00f0 af br\u00e6\u00f0rum \u00fe\u00ednum a\u00f0 \u00e1st\u00e6\u00f0ulausu og f\u00e6r\u00f0ir f\u00e1kl\u00e6dda menn \u00far fl\u00edkum \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa gafst ekki hinum \u00f6rmagna vatn a\u00f0 drekka, og hinum hungra\u00f0a synja\u00f0ir \u00fe\u00fa brau\u00f0s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En hinn voldugi \u00e1tti landi\u00f0, og vir\u00f0ingarma\u00f0urinn bj\u00f3 \u00ed \u00fev\u00ed."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ekkjur l\u00e9st \u00fe\u00fa fara burt t\u00f3mhentar, og armleggir muna\u00f0arleysingjanna voru brotnir sundur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed eru sn\u00f6rur allt \u00ed kringum \u00feig, og fyrir \u00fev\u00ed skelfir \u00f3tti \u00feig skyndilega!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E\u00f0a s\u00e9r \u00fe\u00fa ekki myrkri\u00f0 og vatnaflauminn, sem hylur \u00feig?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er ekki Gu\u00f0 himinh\u00e1r? og l\u00edt \u00fe\u00fa \u00e1 hvirfil stjarnanna, hve h\u00e1tt \u00fe\u00e6r gn\u00e6fa!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa segir: &#34;Hva\u00f0 veit Gu\u00f0? Getur hann d\u00e6mt gegnum sk\u00fdsortann?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sk\u00fdin skyggja \u00e1 hann, svo a\u00f0 hann s\u00e9r ekki, og hann gengur \u00e1 himinhvelfingunni.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 halda fort\u00ed\u00f0ar lei\u00f0, \u00fe\u00e1 er rangl\u00e1tir menn hafa fari\u00f0?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir er kippt var burt fyrir t\u00edmann og grundv\u00f6llur \u00feeirra skola\u00f0ist burt sem straumur,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00feeir er s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Gu\u00f0: &#34;V\u00edk fr\u00e1 oss! og hva\u00f0 g\u00e6ti hinn Alm\u00e1ttki gj\u00f6rt fyrir oss?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og \u00fea\u00f0 \u00fe\u00f3 hann fyllti h\u00fas \u00feeirra blessun. _ Hugarfar \u00f3gu\u00f0legra s\u00e9 fjarri m\u00e9r!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hinir r\u00e9ttl\u00e1tu sj\u00e1 \u00fea\u00f0 og gle\u00f0jast, og hinn saklausi gj\u00f6rir gys a\u00f0 \u00feeim:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "&#34;Vissulega er andst\u00e6\u00f0ingur vor a\u00f0 engu or\u00f0inn, og eldurinn hefir eytt leifum \u00feeirra.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vingast \u00fe\u00fa vi\u00f0 Gu\u00f0, \u00fe\u00e1 muntu vera \u00ed fri\u00f0i, vi\u00f0 \u00fea\u00f0 mun blessun yfir \u00feig koma."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tak \u00e1 m\u00f3ti kenning af munni hans, og fest \u00fe\u00e9r or\u00f0 hans \u00ed hjarta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa sn\u00fdr \u00fe\u00e9r til hins Alm\u00e1ttka, au\u00f0m\u00fdkir \u00feig, ef \u00fe\u00fa rekur rangl\u00e6ti\u00f0 langt burt fr\u00e1 tjaldi \u00fe\u00ednu _"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "j\u00e1, varpa\u00f0u gullinu \u00ed dufti\u00f0 og sk\u00edragullinu ofan \u00ed l\u00e6kjam\u00f6lina! _"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal hinn Alm\u00e1ttki vera gull \u00feitt, vera \u00fe\u00e9r hi\u00f0 sk\u00e6rasta silfur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e1, \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa hafa yndi af hinum Alm\u00e1ttka og lyfta augliti \u00fe\u00ednu til Gu\u00f0s."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Bi\u00f0jir \u00fe\u00fa til hans, b\u00e6nheyrir hann \u00feig, og heit \u00fe\u00edn munt \u00fe\u00fa grei\u00f0a."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00e1formir \u00fe\u00fa eitthva\u00f0, mun \u00fe\u00e9r heppnast \u00fea\u00f0, og birta sk\u00edna yfir vegu \u00fe\u00edna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir liggja ni\u00f0ur \u00e1 vi\u00f0, \u00fe\u00e1 kallar \u00fe\u00fa &#34;Upp \u00e1 vi\u00f0!&#34; og hinum au\u00f0mj\u00faka hj\u00e1lpar hann."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hann bjargar jafnvel \u00feeim, sem ekki er saklaus, j\u00e1, hann bjargast fyrir hreinleik handa \u00feinna."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Job og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Enn sem fyrr munu kveinstafir m\u00ednir ver\u00f0a taldir uppreisn, h\u00f6nd Gu\u00f0s hv\u00edlir \u00feungt \u00e1 andv\u00f6rpum m\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g vildi a\u00f0 \u00e9g vissi, hvernig \u00e9g \u00e6tti a\u00f0 finna hann, hvernig \u00e9g g\u00e6ti komist fram fyrir d\u00f3mst\u00f3l hans!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mundi \u00e9g \u00fatsk\u00fdra m\u00e1li\u00f0 fyrir honum og fylla munn minn s\u00f6nnunum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g mundi f\u00e1 a\u00f0 vita, hverju hann svara\u00f0i m\u00e9r, og heyra hva\u00f0 hann seg\u00f0i vi\u00f0 mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mundi hann deila vi\u00f0 mig \u00ed mikilleik m\u00e1ttar s\u00edns? Nei, hann mundi veita m\u00e9r \u00f3skipta athygli."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mundi hreinskilinn ma\u00f0ur \u00fereyta m\u00e1ls\u00f3kn vi\u00f0 hann, og \u00e9g mundi a\u00f0 eil\u00edfu losna vi\u00f0 d\u00f3mara minn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En fari \u00e9g \u00ed austur, \u00fe\u00e1 er hann \u00fear ekki, og \u00ed vestur, \u00fear ver\u00f0 \u00e9g hans eigi var."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt hann hafist a\u00f0 \u00ed nor\u00f0ri, \u00fe\u00e1 s\u00e9 \u00e9g hann ekki, og sveigi hann \u00e1 lei\u00f0 til su\u00f0urs, f\u00e6 \u00e9g ekki liti\u00f0 hann."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En hann veit, hvernig breytni m\u00edn hefir veri\u00f0, ef hann pr\u00f3fa\u00f0i mig, mundi \u00e9g reynast sem gull."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f3tur minn hefir \u00fer\u00e6tt spor hans, \u00e9g hefi haldi\u00f0 veg hans og eigi hneigt af lei\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e1 skipun vara hans hefi \u00e9g ekki viki\u00f0, hefi var\u00f0veitt \u00ed brj\u00f3sti m\u00e9r or\u00f0 munns hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En hann er samur vi\u00f0 sig _ hver aftrar honum? Ef hann girnist eitthva\u00f0, gj\u00f6rir hann \u00fea\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00e1, hann framkv\u00e6mir \u00fea\u00f0, er hann hefir \u00e6tla\u00f0 m\u00e9r, og m\u00f6rgu sl\u00edku b\u00fdr hann yfir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deess vegna skelfist \u00e9g auglit hans. Huglei\u00f0i \u00e9g \u00fea\u00f0, hr\u00e6\u00f0ist \u00e9g hann."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00e1, Gu\u00f0 hefir gj\u00f6rt mig hugdeigan, og hinn Alm\u00e1ttki skoti\u00f0 m\u00e9r skelk \u00ed bringu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er ekki vegna \u00f3g\u00e6funnar, a\u00f0 \u00e9g stend \u00f6r\u00ferota, n\u00e9 vegna sj\u00e1lfs m\u00edn, \u00fe\u00f3tt ni\u00f0dimman hylji mig."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hvers vegna eru ekki hegningart\u00edmar geymdir af hinum Alm\u00e1ttka,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og hv\u00ed sj\u00e1 \u00feeir ekki daga hans, sem \u00e1 hann tr\u00faa? Menn f\u00e6ra landamerki \u00far sta\u00f0, r\u00e6na hj\u00f6r\u00f0um og halda \u00feeim \u00e1 beit."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Asna muna\u00f0arleysingjanna reka menn burt og taka uxa ekkjunnar a\u00f0 ve\u00f0i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir hrinda hinum f\u00e1t\u00e6ku \u00fat af veginum, hinir b\u00e1gst\u00f6ddu \u00ed landinu ver\u00f0a allir a\u00f0 fela sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1, sem sk\u00f3garasnar \u00e1 \u00f6r\u00e6fum ganga \u00feeir \u00fat til starfa sinna, leitandi a\u00f0 f\u00e6\u00f0u, ey\u00f0im\u00f6rkin veitir \u00feeim brau\u00f0 handa b\u00f6rnunum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1 akrinum uppskera \u00feeir f\u00f3\u00f0ur sitt og fara \u00ed eftirleit \u00ed v\u00edngar\u00f0i hins \u00f3gu\u00f0lega."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Naktir liggja \u00feeir um n\u00e6tur, kl\u00e6\u00f0lausir, og hafa enga \u00e1brei\u00f0u \u00ed kuldanum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir eru gagndrepa af fjallask\u00farunum, og h\u00e6lislausir fa\u00f0ma \u00feeir klettinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Menn sl\u00edta f\u00f6\u00f0urleysingjana af brj\u00f3stinu og taka ve\u00f0 af hinum b\u00e1gst\u00f6ddu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Naktir ganga \u00feeir, kl\u00e6\u00f0lausir, og hungra\u00f0ir bera \u00feeir kornbundin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cd ol\u00edfug\u00f6r\u00f0um annarra pressa \u00feeir ol\u00edu, tro\u00f0a v\u00ednlagar\u00fer\u00f3r og kveljast af \u00feorsta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dar borgunum heyrast stunur deyjandi manna, s\u00e1lir hinna drepnu hr\u00f3pa \u00e1 hefnd, en Gu\u00f0 gefur ekki gaum a\u00f0 \u00f3h\u00e6funni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sl\u00edkir menn eru lj\u00f3sfjendur or\u00f0nir, \u00feeir \u00feekkja ekki vegu hans og halda sig ekki \u00e1 stigum hans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Me\u00f0 morguns\u00e1rinu fer mor\u00f0inginn \u00e1 f\u00e6tur og drepur hinn vola\u00f0a og snau\u00f0a, og \u00e1 n\u00f3ttunni l\u00e6\u00f0ist \u00fej\u00f3furinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og auga h\u00f3rkarlsins b\u00ed\u00f0ur eftir r\u00f6kkrinu, og hann segir: &#34;Ekkert auga s\u00e9r mig,&#34; og dregur sk\u00fdlu fyrir andliti\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cd myrkrinu brj\u00f3tast \u00feeir inn \u00ed h\u00fas, \u00e1 daginn loka \u00feeir sig inni, \u00feeir \u00feekkja ekki lj\u00f3si\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00f6llum er \u00feeim ni\u00f0amyrkri\u00f0 morgunn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru n\u00e1kunnugir skelfingum ni\u00f0amyrkursins."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Flj\u00f3tt berst hann burt me\u00f0 straumnum, b\u00f6lva\u00f0ur ver\u00f0ur erf\u00f0ahluti hans \u00ed landinu, hann sn\u00fdr eigi framar \u00e1 lei\u00f0 til v\u00edngar\u00f0anna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deurrkur og hiti hr\u00edfa snj\u00f3vatni\u00f0 burt, Hel \u00feann, er svo hefir syndga\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00f3\u00f0urskauti\u00f0 gleymir honum, ormarnir g\u00e6\u00f0a s\u00e9r \u00e1 honum. Hans er eigi framar minnst, og rangl\u00e6ti\u00f0 ver\u00f0ur broti\u00f0 sundur eins og tr\u00e9,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hann sem r\u00e6ndi \u00f3byrjuna, er ekki f\u00e6ddi, og enga velgj\u00f6r\u00f0 s\u00fdndi ekkjunni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En Gu\u00f0 heldur samt hinum volduga vi\u00f0 me\u00f0 m\u00e6tti s\u00ednum, sl\u00edkur ma\u00f0ur r\u00eds aftur upp, \u00fe\u00f3tt hann v\u00e6ri tekinn a\u00f0 \u00f6rv\u00e6nta um l\u00edfi\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gu\u00f0 veitir honum a\u00f0 lifa \u00f3hultur, og hann er studdur, og augu hans vaka yfir vegum hans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e1tt standa \u00feeir, en eftir stundarkorn eru \u00feeir horfnir. \u00deeir hn\u00edga, \u00feeir eru hrifnir burt eins og allir a\u00f0rir og svi\u00f0nir af eins og h\u00f6fu\u00f0 kornaxins."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og ef \u00fea\u00f0 er eigi svo, _ hver vill \u00fe\u00e1 sanna, a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 lygari, og gj\u00f6ra r\u00e6\u00f0u m\u00edna a\u00f0 engu?"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Bildad fr\u00e1 S\u00faa og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hans er drottinvald og \u00f3tti, hans sem l\u00e6tur fri\u00f0 r\u00edkja \u00ed h\u00e6\u00f0um s\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ver\u00f0ur t\u00f6lu komi\u00f0 \u00e1 hersveitir hans, og yfir hverjum rennur ekki upp lj\u00f3s hans?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hvernig \u00e6tti ma\u00f0urinn \u00fe\u00e1 a\u00f0 vera r\u00e9ttl\u00e1tur hj\u00e1 Gu\u00f0i, og hvernig \u00e6tti s\u00e1 a\u00f0 vera hreinn, sem af konu er f\u00e6ddur?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sj\u00e1, jafnvel tungli\u00f0, \u00fea\u00f0 er ekki bjart, og stj\u00f6rnurnar eru ekki hreinar \u00ed augum hans,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hva\u00f0 \u00fe\u00e1 ma\u00f0urinn, ma\u00f0kurinn, og mannssonurinn, ormurinn!"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Job og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En hva\u00f0 \u00fe\u00fa hefir hj\u00e1lpa\u00f0 hinum \u00fer\u00f3ttlausa, stutt hinn m\u00e1ttvana armlegg!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En hva\u00f0 \u00fe\u00fa hefir r\u00e1\u00f0i\u00f0 hinum \u00f3vitra og kunngj\u00f6rt mikla speki!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fyrir hverjum hefir \u00fe\u00fa flutt r\u00e6\u00f0u \u00fe\u00edna, og hvers andi var \u00fea\u00f0, sem gekk fram \u00far \u00fe\u00e9r?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Andar hinna framli\u00f0nu \u00ed undirdj\u00fapunum skelfast \u00e1samt v\u00f6tnunum og \u00edb\u00faum \u00feeirra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Naktir liggja undirheimar fyrir Gu\u00f0i og undirdj\u00fapin sk\u00fdlulaus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann \u00feenur nor\u00f0ri\u00f0 \u00fat yfir au\u00f0ninni og l\u00e6tur j\u00f6r\u00f0ina sv\u00edfa \u00ed t\u00f3mum geimnum,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hann bindur vatni\u00f0 saman \u00ed sk\u00fdjum s\u00ednum, og \u00fe\u00f3 brestur sk\u00fdfl\u00f3kinn ekki undir \u00fev\u00ed,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "hann byrgir fyrir \u00e1sj\u00f3nu h\u00e1s\u00e6tis s\u00edns me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 brei\u00f0a sk\u00fd sitt yfir hana."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Markl\u00ednu hefir hann dregi\u00f0 hringinn \u00ed kring \u00e1 haffletinum, \u00fear sem m\u00e6tast lj\u00f3s og myrkur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sto\u00f0ir himinsins n\u00f6tra og hr\u00e6\u00f0ast \u00f3gnun hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Me\u00f0 m\u00e6tti s\u00ednum \u00e6sir hann hafi\u00f0, og me\u00f0 hyggindum s\u00ednum sundurmolar hann hafdrekann."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fyrir andgusti hans ver\u00f0ur himinninn hei\u00f0ur, h\u00f6nd hans leggur \u00ed gegn hinn flughra\u00f0a dreka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feetta eru a\u00f0eins ystu takm\u00f6rk vega hans, og hversu l\u00e1gt hv\u00edsl er \u00fea\u00f0, sem v\u00e9r heyrum! En \u00ferumu m\u00e1ttarverka hans _ hver skilur hana?"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Job h\u00e9lt \u00e1fram a\u00f0 flytja r\u00e6\u00f0u s\u00edna og m\u00e6lti:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo sannarlega sem Gu\u00f0 lifir, s\u00e1 er svipt hefir mig r\u00e9tti m\u00ednum, og hinn Alm\u00e1ttki, er hryggt hefir s\u00e1lu m\u00edna:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "me\u00f0an l\u00edfs\u00f6nd er \u00ed m\u00e9r og andi Gu\u00f0s \u00ed n\u00f6sum m\u00ednum,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "skulu varir m\u00ednar ekki tala rangl\u00e6ti og tunga m\u00edn ekki m\u00e6la svik."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fjarri s\u00e9 m\u00e9r a\u00f0 j\u00e1ta, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 r\u00e9tt a\u00f0 m\u00e6la. \u00dear til er \u00e9g gef upp andann, l\u00e6t \u00e9g ekki taka fr\u00e1 m\u00e9r sakleysi mitt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g held fast \u00ed r\u00e9ttl\u00e6ti mitt og sleppi \u00fev\u00ed ekki, hjarta mitt \u00e1telur mig ekki fyrir neinn daga minna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrir \u00f3vini m\u00ednum fari eins og hinum \u00f3gu\u00f0lega og fyrir m\u00f3tst\u00f6\u00f0umanni m\u00ednum eins og hinum rangl\u00e1ta."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hva\u00f0a von hefir gu\u00f0laus ma\u00f0ur, \u00feegar skori\u00f0 er \u00e1 \u00fer\u00e1\u00f0inn, \u00fe\u00e1 er Gu\u00f0 hr\u00edfur burt l\u00edf hans?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c6tli Gu\u00f0 heyri \u00f3p hans, \u00fe\u00e1 er ney\u00f0 kemur yfir hann?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E\u00f0a getur hann haft yndi af hinum Alm\u00e1ttka, hr\u00f3pa\u00f0 til Gu\u00f0s, hven\u00e6r sem vera skal?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g vil fr\u00e6\u00f0a y\u00f0ur um h\u00f6nd Gu\u00f0s, eigi leyna \u00fev\u00ed, er hinn Alm\u00e1ttki hefir \u00ed hyggju."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 allir s\u00e9\u00f0 \u00fea\u00f0 sj\u00e1lfir, hv\u00ed fari\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 me\u00f0 sl\u00edka heimsku?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deetta er hlutskipti \u00f3gu\u00f0legs manns hj\u00e1 Gu\u00f0i, arfleif\u00f0 ofbeldismanns, s\u00fa er hann f\u00e6r fr\u00e1 hinum Alm\u00e1ttka:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eignist hann m\u00f6rg b\u00f6rn, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 handa sver\u00f0inu, og afkv\u00e6mi hans mettast eigi af brau\u00f0i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir af f\u00f3lki hans er af komast, ver\u00f0a jar\u00f0a\u00f0ir af dreps\u00f3ttinni, og ekkjur \u00feeirra halda engan harmagr\u00e1t."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deegar hann hr\u00fagar saman silfri eins og sandi og hle\u00f0ur saman kl\u00e6\u00f0um sem leir,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 hle\u00f0ur hann \u00feeim saman, en hinn r\u00e9ttl\u00e1ti kl\u00e6\u00f0ist \u00feeim, og silfrinu deilir hinn saklausi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann hefir byggt h\u00fas sitt eins og k\u00f6ngull\u00f3 og svo sem sk\u00e1la, er var\u00f0ma\u00f0ur reisir s\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u00edkur leggst hann til hv\u00edldar _ hann gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 eigi oftar, hann l\u00fdkur upp augunum, og \u00fe\u00e1 er allt fari\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Skelfingar n\u00e1 honum eins og vatnaflaumur, um n\u00f3tt hr\u00edfur stormurinn hann burt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Austanvindurinn hefur hann \u00e1 loft, svo a\u00f0 hann \u00fe\u00fdtur \u00e1fram, og feykir honum burt af sta\u00f0 hans."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e6g\u00f0arlaust sendir hann skeyti s\u00edn \u00e1 hann, fyrir hendi hans fl\u00fdr hann \u00ed skyndi _"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skella menn saman l\u00f3fum yfir honum og bl\u00edstra hann burt fr\u00e1 b\u00fasta\u00f0 hans."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A\u00f0 s\u00f6nnu \u00e1 silfri\u00f0 uppt\u00f6kusta\u00f0 og gulli\u00f0, sem menn hreinsa, fundarsta\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1rn er teki\u00f0 \u00far j\u00f6r\u00f0u, og steinn er br\u00e6ddur a\u00f0 eiri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn hefir gj\u00f6rt enda \u00e1 myrkrinu, og til ystu takmarka rannsakar hann steinana, sem faldir eru \u00ed kolni\u00f0amyrkri."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann br\u00fdtur n\u00e1mug\u00f6ng fjarri \u00feeim, sem \u00ed dagsbirtunni b\u00faa, gleymdur mannaf\u00f3tum, fjarl\u00e6gur m\u00f6nnum hangir hann, sv\u00edfur hann."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Upp \u00far j\u00f6r\u00f0inni sprettur brau\u00f0, en ni\u00f0ri \u00ed henni er \u00f6llu umturna\u00f0 eins og af eldi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Saf\u00edrinn finnst \u00ed grj\u00f3ti jar\u00f0arinnar, og gullkorn f\u00e6r s\u00e1 er grefur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6rninn \u00feekkir eigi veginn \u00feanga\u00f0, og valsauga\u00f0 s\u00e9r hann ekki,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hin drembnu r\u00e1nd\u00fdr ganga hann eigi, ekkert lj\u00f3n fer hann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1 tinnusteinana leggur ma\u00f0urinn h\u00f6nd s\u00edna, umturnar fj\u00f6llunum fr\u00e1 r\u00f3tum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann heggur g\u00f6ng \u00ed bj\u00f6rgin, og auga hans s\u00e9r alls konar d\u00fdrindi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann bindur fyrir vatns\u00e6\u00f0arnar, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e6r t\u00e1rist ekki, og lei\u00f0ir leynda hluti fram \u00ed dagsbirtuna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En spekin, hvar er hana a\u00f0 finna, og hvar \u00e1 viskan heima?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Enginn ma\u00f0ur \u00feekkir veginn til hennar, og hana er ekki a\u00f0 finna \u00e1 landi lifenda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Undirdj\u00fapi\u00f0 segir: &#34;\u00cd m\u00e9r er h\u00fan ekki!&#34; og hafi\u00f0 segir: &#34;Ekki er h\u00fan hj\u00e1 m\u00e9r!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00fan f\u00e6st ekki fyrir sk\u00edragull, og ekki ver\u00f0ur silfur reitt sem andvir\u00f0i hennar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eigi ver\u00f0ur h\u00fan \u00d3f\u00edrgulli goldin n\u00e9 d\u00fdrum sj\u00f3am- og saf\u00edrsteinum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gull og gler kemst ekki til jafns vi\u00f0 hana, og h\u00fan f\u00e6st ekki \u00ed skiptum fyrir ker af sk\u00edragulli."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "K\u00f3ralla og krystalla er ekki a\u00f0 nefna, og a\u00f0 eiga spekina er meira um vert en perlur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "T\u00f3pasar Bl\u00e1lands komast ekki til jafns vi\u00f0 hana, h\u00fan ver\u00f0ur ekki goldin me\u00f0 hreinasta gulli."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e1 spekin, hva\u00f0an kemur h\u00fan, og hvar \u00e1 viskan heima?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00fan er falin augum allra \u00feeirra er lifa, og fuglum loftsins er h\u00fan hulin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Undirdj\u00fapin og dau\u00f0inn segja: &#34;Me\u00f0 eyrum vorum h\u00f6fum v\u00e9r heyrt hennar geti\u00f0.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gu\u00f0 veit veginn til hennar, og hann \u00feekkir heimkynni hennar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann s\u00e9r til endimarka jar\u00f0ar, l\u00edtur allt, sem undir himninum er."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er hann \u00e1kva\u00f0 \u00feunga vindarins og \u00e1kvar\u00f0a\u00f0i takm\u00f6rk vatnsins,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er hann setti regninu l\u00f6g og veg eldingunum,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 s\u00e1 hann hana og kunngj\u00f6r\u00f0i hana, f\u00e9kk henni sta\u00f0 og rannsaka\u00f0i hana einnig."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og vi\u00f0 manninn sag\u00f0i hann: &#34;Sj\u00e1, a\u00f0 \u00f3ttast Drottin _ \u00fea\u00f0 er speki, og a\u00f0 for\u00f0ast illt _ \u00fea\u00f0 er viska.&#34;"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Job h\u00e9lt \u00e1fram a\u00f0 flytja r\u00e6\u00f0u s\u00edna og m\u00e6lti:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 m\u00e9r li\u00f0i eins og for\u00f0um daga, eins og \u00fe\u00e1 er Gu\u00f0 var\u00f0veitti mig,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er lampi hans skein yfir h\u00f6f\u00f0i m\u00e9r, og \u00e9g gekk vi\u00f0 lj\u00f3s hans \u00ed myrkrinu,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "eins og \u00fe\u00e1 er \u00e9g var \u00e1 sumri \u00e6vi minnar, \u00fe\u00e1 er vin\u00e1tta Gu\u00f0s var yfir tjaldi m\u00ednu,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er hinn Alm\u00e1ttki var enn me\u00f0 m\u00e9r og b\u00f6rn m\u00edn hringinn \u00ed kringum mig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er \u00e9g \u00f3\u00f0 \u00ed rj\u00f3ma, og ol\u00edfuol\u00edan rann \u00ed l\u00e6kjum \u00far klettinum hj\u00e1 m\u00e9r,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er \u00e9g gekk \u00fat \u00ed borgarhli\u00f0i\u00f0, upp \u00ed borgina, bj\u00f3 m\u00e9r s\u00e6ti \u00e1 torginu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar sveinarnir s\u00e1u mig, f\u00f6ldu \u00feeir sig, og \u00f6ldungarnir risu \u00far s\u00e6ti og st\u00f3\u00f0u."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjarnir h\u00e6ttu a\u00f0 tala og l\u00f6g\u00f0u h\u00f6nd \u00e1 munn s\u00e9r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u00f6dd tignarmannanna \u00feagna\u00f0i, og tunga \u00feeirra loddi vi\u00f0 g\u00f3minn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ef eyra heyr\u00f0i, taldi \u00fea\u00f0 mig s\u00e6lan, og ef auga s\u00e1, bar \u00fea\u00f0 m\u00e9r vitni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g bjarga\u00f0i b\u00e1gst\u00f6ddum, sem hr\u00f3pu\u00f0u \u00e1 hj\u00e1lp, og muna\u00f0arleysingjum, sem enga a\u00f0sto\u00f0 \u00e1ttu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Blessunar\u00f3sk aumingjans kom yfir mig, og hjarta ekkjunnar fyllti \u00e9g f\u00f6gnu\u00f0i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g \u00edkl\u00e6ddist r\u00e9ttl\u00e6tinu, og \u00fea\u00f0 \u00edkl\u00e6ddist m\u00e9r, r\u00e1\u00f0vendni m\u00edn var m\u00e9r sem skikkja og vefjarh\u00f6ttur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9g var auga hins blinda og f\u00f3tur hins halta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g var fa\u00f0ir hinna snau\u00f0u, og m\u00e1lefni \u00feess, sem \u00e9g eigi \u00feekkti, rannsaka\u00f0i \u00e9g."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g braut jaxlana \u00ed hinum rangl\u00e1ta og reif br\u00e1\u00f0ina \u00far t\u00f6nnum hans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hugsa\u00f0i \u00e9g: &#34;\u00cd hrei\u00f0ri m\u00ednu mun \u00e9g gefa upp andann og lifa langa \u00e6vi, eins og F\u00f6nix-fuglinn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "R\u00f3t m\u00edn er opin fyrir vatninu, og d\u00f6ggin hefir n\u00e1ttsta\u00f0 \u00e1 greinum m\u00ednum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hei\u00f0ur minn er \u00e6 n\u00fdr hj\u00e1 m\u00e9r, og bogi minn yngist upp \u00ed hendi minni.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir hlustu\u00f0u \u00e1 mig og bi\u00f0u og hl\u00fdddu \u00feegjandi \u00e1 till\u00f6gu m\u00edna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00e9g haf\u00f0i tala\u00f0, t\u00f3ku \u00feeir eigi aftur til m\u00e1ls, og r\u00e6\u00f0a m\u00edn draup ni\u00f0ur \u00e1 \u00fe\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir bi\u00f0u m\u00edn eins og regns, og opnu\u00f0u munn sinn, eins og von v\u00e6ri \u00e1 vorsk\u00far."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9g brosti til \u00feeirra, \u00feegar \u00feeim f\u00e9llst hugur, og lj\u00f3s auglitis m\u00edns gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir aldrei dapurt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00fas lag\u00f0i \u00e9g lei\u00f0 til \u00feeirra og sat \u00fear efstur, sat \u00fear sem konungur umkringdur af hersveit sinni, eins og huggari harm\u00ferunginna."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En n\u00fa hl\u00e6ja \u00feeir a\u00f0 m\u00e9r, sem yngri eru en \u00e9g, mundi \u00e9g \u00fe\u00f3 ekki hafa virt fe\u00f0ur \u00feeirra \u00feess a\u00f0 setja \u00fe\u00e1 hj\u00e1 fj\u00e1rhundum m\u00ednum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hva\u00f0 hef\u00f0i og kraftur handa \u00feeirra sto\u00f0a\u00f0 mig, \u00fear sem \u00feeir aldrei ver\u00f0a full\u00feroska?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir eru \u00f6rmagna af skorti og hungri, naga \u00feurrt landi\u00f0, sem \u00ed g\u00e6r var au\u00f0n og ey\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir reyta hr\u00edmbl\u00f6\u00f0ku hj\u00e1 runnunum, og g\u00fdfilr\u00e6tur er f\u00e6\u00f0a \u00feeirra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir eru fl\u00e6mdir \u00far f\u00e9lagi manna, menn \u00e6pa a\u00f0 \u00feeim eins og a\u00f0 \u00fej\u00f3f,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0a a\u00f0 hafast vi\u00f0 \u00ed hr\u00e6\u00f0ilegum gj\u00e1m, \u00ed jar\u00f0holum og berghellum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Milli runnanna rymja \u00feeir, og undir netlunum safnast \u00feeir saman,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "gu\u00f0laust og \u00e6rulaust kyn, \u00fatreknir \u00far landinu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og n\u00fa er \u00e9g or\u00f0inn \u00feeim a\u00f0 h\u00e1\u00f0kv\u00e6\u00f0i og or\u00f0inn umtalsefni \u00feeirra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir hafa andstygg\u00f0 \u00e1 m\u00e9r, koma ekki n\u00e6rri m\u00e9r og hl\u00edfast jafnvel ekki vi\u00f0 a\u00f0 hr\u00e6kja framan \u00ed mig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dear sem Gu\u00f0 hefir leyst streng sinn og beygt mig, \u00fe\u00e1 sleppa \u00feeir og beislinu fram af s\u00e9r gagnvart m\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00e9r til h\u00e6gri handar vex hyski \u00feeirra upp, f\u00f3tum m\u00ednum hrinda \u00feeir fr\u00e1 s\u00e9r og leggja gl\u00f6tunarbrautir s\u00ednar gegn m\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir hafa rifi\u00f0 upp stig minn, a\u00f0 falli m\u00ednu sty\u00f0ja \u00feeir, sem engan hj\u00e1lparmann eiga."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir koma sem inn um v\u00edtt m\u00farskar\u00f0, velta s\u00e9r \u00e1fram innan um r\u00fastir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Skelfingar hafa sn\u00faist m\u00f3ti m\u00e9r, tign m\u00edn er ofs\u00f3tt eins og af stormi, og g\u00e6fa m\u00edn er horfin eins og sk\u00fd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og n\u00fa rennur s\u00e1la m\u00edn sundur \u00ed t\u00e1rum, eymdardagar halda m\u00e9r f\u00f6stum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00f3ttin n\u00edstir bein m\u00edn, svo a\u00f0 \u00feau losna fr\u00e1 m\u00e9r, og hinar nagandi kvalir m\u00ednar hv\u00edlast ekki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fyrir mikilleik m\u00e1ttar hans er kl\u00e6\u00f0na\u00f0ur minn aflaga\u00f0ur, hann lykur fast um mig, eins og h\u00e1lsm\u00e1l kyrtils m\u00edns."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gu\u00f0 hefir kasta\u00f0 m\u00e9r ofan \u00ed saurinn, svo a\u00f0 \u00e9g er or\u00f0inn eins og mold og aska."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9g hr\u00f3pa til \u00fe\u00edn, en \u00fe\u00fa svarar ekki, \u00e9g stend \u00fearna, en \u00fe\u00fa starir \u00e1 mig."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00fa ert or\u00f0inn grimmur vi\u00f0 mig, me\u00f0 krafti handar \u00feinnar ofs\u00e6kir \u00fe\u00fa mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00fa lyftir m\u00e9r upp \u00e1 vindinn, l\u00e6tur mig \u00feeytast \u00e1fram, og \u00fe\u00fa l\u00e6tur mig farast \u00ed stormgn\u00fd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g veit, a\u00f0 \u00fe\u00fa vilt lei\u00f0a mig til Heljar, \u00ed samkomusta\u00f0 allra \u00feeirra er lifa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En _ r\u00e9tta menn ekki \u00fat h\u00f6ndina, \u00feegar allt hrynur? e\u00f0a hr\u00f3pa menn ekki \u00e1 hj\u00e1lp, \u00feegar \u00feeir eru a\u00f0 farast?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E\u00f0a gr\u00e9t \u00e9g ekki yfir \u00feeim, sem \u00e1tti illa daga, og hrygg\u00f0ist ekki s\u00e1l m\u00edn vegna f\u00e1t\u00e6klingsins?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e1, \u00e9g bj\u00f3st vi\u00f0 g\u00f3\u00f0u, en \u00fe\u00e1 kom illt, v\u00e6nti lj\u00f3ss, en \u00fe\u00e1 kom myrkur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 s\u00fd\u00f0ur \u00ed inn\u00fdflum m\u00ednum \u00e1n afl\u00e1ts, eymdardagar eru yfir mig komnir."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Svartur geng \u00e9g um, \u00fe\u00f3 ekki af s\u00f3larhita, \u00e9g stend upp, \u00ed s\u00f6fnu\u00f0inum hr\u00f3pa \u00e9g \u00e1 hj\u00e1lp."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9g er or\u00f0inn br\u00f3\u00f0ir sjakalanna og f\u00e9lagi str\u00fatsfuglanna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00f6rund mitt er or\u00f0i\u00f0 svart og flagnar af m\u00e9r, og bein m\u00edn eru brunnin af hita."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og fyrir \u00fev\u00ed var\u00f0 g\u00edgja m\u00edn a\u00f0 gr\u00e1ti og hjar\u00f0p\u00edpa m\u00edn a\u00f0 harmakveini."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g haf\u00f0i gj\u00f6rt s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 augu m\u00edn; hvernig hef\u00f0i \u00e9g \u00fe\u00e1 \u00e1tt a\u00f0 l\u00edta til yngismeyjar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hvert v\u00e6ri \u00fe\u00e1 hlutskipti\u00f0 fr\u00e1 Gu\u00f0i h\u00e9r a\u00f0 ofan og arfleif\u00f0in fr\u00e1 hinum Alm\u00e1ttka af h\u00e6\u00f0um?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Er \u00fea\u00f0 ekki gl\u00f6tun fyrir gl\u00e6pamanninn og \u00f3g\u00e6fa fyrir \u00fe\u00e1, er illt fremja?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e9r hann ekki vegu m\u00edna, og telur hann ekki \u00f6ll m\u00edn spor?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hafi \u00e9g gengi\u00f0 me\u00f0 lyginni og f\u00f3tur minn hra\u00f0a\u00f0 s\u00e9r til svika _"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "vegi Gu\u00f0 mig \u00e1 r\u00e9tta vog, til \u00feess a\u00f0 hann vi\u00f0urkenni sakleysi mitt! _"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "hafi spor m\u00edn viki\u00f0 af lei\u00f0, hjarta mitt fari\u00f0 eftir f\u00fdsn augna minna og flekkur lo\u00f0a\u00f0 vi\u00f0 hendur m\u00ednar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 eti annar \u00fea\u00f0, sem \u00e9g s\u00e1i, og frj\u00f3angar m\u00ednir ver\u00f0i rifnir upp me\u00f0 r\u00f3tum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hafi hjarta mitt l\u00e1ti\u00f0 ginnast vegna einhverrar konu, og hafi \u00e9g sta\u00f0i\u00f0 \u00e1 hleri vi\u00f0 dyr n\u00e1unga m\u00edns,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mali kona m\u00edn fyrir annan, og a\u00f0rir menn leggist me\u00f0 henni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sl\u00edkt v\u00e6ri \u00f3h\u00e6fa og gl\u00e6pur, sem d\u00f3murum ber a\u00f0 hegna fyrir,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri eldur, sem ey\u00f0ir ofan \u00ed undirdj\u00fapin og hlyti a\u00f0 uppr\u00e6ta allar eigur m\u00ednar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hafi \u00e9g l\u00edtilsvirt r\u00e9tt \u00fej\u00f3ns m\u00edns e\u00f0a \u00feernu minnar, \u00fe\u00e1 er \u00feau \u00e1ttu \u00ed deilu vi\u00f0 mig,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hva\u00f0 \u00e6tti \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0 gj\u00f6ra, \u00feegar Gu\u00f0 risi upp, og hverju svara honum, \u00feegar hann rannsaka\u00f0i?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hefir eigi s\u00e1 er mig sk\u00f3p, skapa\u00f0 \u00fej\u00f3n minn \u00ed m\u00f3\u00f0url\u00edfi, og hefir ekki hinn sami mynda\u00f0 okkur \u00ed m\u00f3\u00f0urkvi\u00f0i?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hafi \u00e9g synja\u00f0 f\u00e1t\u00e6kum b\u00f3nar og l\u00e1ti\u00f0 augu ekkjunnar daprast,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "hafi \u00e9g eti\u00f0 bitann minn einn; og muna\u00f0arleysinginn ekkert fengi\u00f0 af honum _"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "nei, fr\u00e1 barn\u00e6sku minni hefir hann vaxi\u00f0 upp hj\u00e1 m\u00e9r sem hj\u00e1 f\u00f6\u00f0ur og fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi hefi \u00e9g leitt hann _"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "hafi \u00e9g s\u00e9\u00f0 aumingja kl\u00e6\u00f0lausan og snau\u00f0an mann \u00e1brei\u00f0ulausan,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hafi lendar hans ekki blessa\u00f0 mig og hafi honum ekki hitna\u00f0 vi\u00f0 ullina af sau\u00f0um m\u00ednum;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "hafi \u00e9g reitt hnefann a\u00f0 muna\u00f0arleysingjanum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g s\u00e1 m\u00e9r li\u00f0svon \u00ed borgarhli\u00f0inu,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 detti axlir m\u00ednar fr\u00e1 her\u00f0unum og handleggur minn brotni \u00far axlarli\u00f0num."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 gl\u00f6tunin fr\u00e1 Gu\u00f0i var m\u00e9r skelfileg, og gegn h\u00e1tign hans megna \u00e9g ekkert."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hafi \u00e9g gj\u00f6rt gulli\u00f0 a\u00f0 athvarfi m\u00ednu og nefnt sk\u00edragulli\u00f0 fulltr\u00faa minn,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "hafi \u00e9g gla\u00f0st yfir \u00fev\u00ed, a\u00f0 au\u00f0ur minn var mikill og a\u00f0 h\u00f6nd m\u00edn afla\u00f0i svo r\u00edkulega,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "hafi \u00e9g horft \u00e1 s\u00f3lina, hversu h\u00fan skein, og \u00e1 tungli\u00f0, hversu d\u00fdrlega \u00fea\u00f0 \u00f3\u00f0 \u00e1fram,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og hafi hjarta mitt \u00fe\u00e1 l\u00e1ti\u00f0 t\u00e6last \u00ed leynum, svo a\u00f0 \u00e9g b\u00e6ri h\u00f6nd a\u00f0 munni og kyssti hana,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00fea\u00f0 hef\u00f0i l\u00edka veri\u00f0 hegningarver\u00f0 synd, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 hef\u00f0i \u00e9g afneita\u00f0 Gu\u00f0i \u00e1 h\u00e6\u00f0um."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hafi \u00e9g gla\u00f0st yfir \u00f3f\u00f6rum fjandmanns m\u00edns og hlakka\u00f0 yfir \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00f3g\u00e6fa kom yfir hann _"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "nei, aldrei hefi \u00e9g leyft munni m\u00ednum svo a\u00f0 syndga a\u00f0 \u00e9g me\u00f0 form\u00e6lingum \u00f3ska\u00f0i dau\u00f0a hans."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hafa ekki heimilismenn m\u00ednir sagt: &#34;Hven\u00e6r hefir nokkur fari\u00f0 \u00f3saddur fr\u00e1 bor\u00f0i hans?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00e9g l\u00e9t ekki a\u00f0komumann n\u00e1tta \u00e1 bersv\u00e6\u00f0i, heldur opna\u00f0i \u00e9g dyr m\u00ednar fyrir fer\u00f0amanninum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hafi \u00e9g huli\u00f0 yfirsj\u00f3nir m\u00ednar, eins og menn gj\u00f6ra, og fali\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0 m\u00edna \u00ed brj\u00f3sti m\u00ednu,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hr\u00e6ddist mannfj\u00f6ldann, og af \u00fev\u00ed a\u00f0 fyrirlitning \u00e6ttanna f\u00e6ldi mig, svo a\u00f0 \u00e9g haf\u00f0i h\u00e6gt um mig og f\u00f3r ekki \u00fat fyrir dyr,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 \u00e9g hef\u00f0i \u00feann, er hlusta vildi \u00e1 mig! H\u00e9r er undirskrift m\u00edn _ hinn Alm\u00e1ttki svari m\u00e9r! S\u00e1 sem mig \u00e1k\u00e6rir, skrifi sitt \u00e1k\u00e6ruskjal!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vissulega skyldi \u00e9g bera \u00fea\u00f0 \u00e1 \u00f6xlinni, binda \u00fea\u00f0 sem h\u00f6fu\u00f0sveig um enni\u00f0,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00e9g skyldi segja Gu\u00f0i fr\u00e1 hverju spori m\u00ednu og ganga sem h\u00f6f\u00f0ingi fram fyrir hann! H\u00e9r enda r\u00e6\u00f0ur Jobs."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "hafi akurland mitt hr\u00f3pa\u00f0 undan m\u00e9r og \u00f6ll pl\u00f3gf\u00f6r \u00feess gr\u00e1ti\u00f0,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "hafi \u00e9g eti\u00f0 gr\u00f3\u00f0ur \u00feess endurgjaldslaust og sl\u00f6kkt l\u00edf eiganda \u00feess,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 spretti \u00feyrnar upp \u00ed sta\u00f0 hveitis og illgresi \u00ed sta\u00f0 byggs."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og \u00feessir \u00fer\u00edr menn h\u00e6ttu a\u00f0 svara Job, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann \u00fe\u00f3ttist vera r\u00e9ttl\u00e1tur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 upptendra\u00f0ist rei\u00f0i El\u00edh\u00fa Barakelssonar B\u00fas\u00edta af Rams kynstofni. Upptendra\u00f0ist rei\u00f0i hans gegn Job, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann taldi sig hafa \u00e1 r\u00e9ttu a\u00f0 standa gagnvart Gu\u00f0i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Rei\u00f0i hans upptendra\u00f0ist og gegn vinum hans \u00feremur, fyrir \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00feeir fundu engin andsv\u00f6r til \u00feess a\u00f0 sanna Job, a\u00f0 hann hef\u00f0i \u00e1 r\u00f6ngu a\u00f0 standa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En El\u00edh\u00fa haf\u00f0i be\u00f0i\u00f0 me\u00f0 a\u00f0 m\u00e6la til Jobs, \u00fev\u00ed a\u00f0 hinir voru eldri en hann."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En er El\u00edh\u00fa s\u00e1, a\u00f0 mennirnir \u00fer\u00edr g\u00e1tu engu svara\u00f0, upptendra\u00f0ist rei\u00f0i hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k El\u00edh\u00fa Barakelsson B\u00fas\u00edti til m\u00e1ls og sag\u00f0i: \u00c9g er ungur a\u00f0 aldri, en \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00f6ldungar, \u00feess vegna fyrirvar\u00f0 \u00e9g mig og kom m\u00e9r eigi a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 kunngj\u00f6ra y\u00f0ur \u00fea\u00f0, sem \u00e9g veit."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g hugsa\u00f0i: Aldurinn tali, og \u00e1rafj\u00f6ldinn kunngj\u00f6ri speki!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En _ \u00fea\u00f0 er andinn \u00ed manninum og andbl\u00e1stur hins Alm\u00e1ttka, sem gj\u00f6rir \u00fe\u00e1 vitra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elstu mennirnir eru ekki \u00e1vallt vitrastir, og \u00f6ldungarnir skynja eigi, hva\u00f0 r\u00e9ttast er."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segi \u00e9g: Hl\u00fd\u00f0 \u00e1 mig, n\u00fa \u00e6tla einnig \u00e9g a\u00f0 kunngj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem \u00e9g veit."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g bei\u00f0 eftir r\u00e6\u00f0um y\u00f0ar, hlusta\u00f0i \u00e1 r\u00f6ksemdir y\u00f0ar, uns \u00fe\u00e9r fyndu\u00f0 or\u00f0in, sem vi\u00f0 \u00e6ttu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og a\u00f0 y\u00f0ur gaf \u00e9g gaum, en sj\u00e1, enginn sannf\u00e6r\u00f0i Job, enginn y\u00f0ar hrakti or\u00f0 hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Segi\u00f0 ekki: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum hitt fyrir speki, Gu\u00f0 einn f\u00e6r sigra\u00f0 hann, en enginn ma\u00f0ur!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gegn m\u00e9r hefir hann ekki sett fram neinar sannanir, og me\u00f0 y\u00f0ar or\u00f0um \u00e6tla \u00e9g ekki a\u00f0 svara honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir eru skelka\u00f0ir, svara eigi framar, \u00feeir standa uppi or\u00f0lausir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00e6tti \u00e9g a\u00f0 b\u00ed\u00f0a, \u00fear sem \u00feeir \u00feegja, \u00fear sem \u00feeir standa og svara eigi framar?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g vil og svara af minni h\u00e1lfu, \u00e9g vil og kunngj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem \u00e9g veit."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er fullur af or\u00f0um, andinn \u00ed brj\u00f3sti m\u00ednu kn\u00fdr mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sj\u00e1, brj\u00f3st mitt er sem v\u00edn, er ekki f\u00e6r \u00fatr\u00e1s, \u00e6tlar a\u00f0 rifna, eins og n\u00fdfylltir belgir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 tala til \u00feess a\u00f0 l\u00e9tta \u00e1 m\u00e9r, \u00e6tla a\u00f0 opna varir m\u00ednar og svara."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g \u00e6tla ekki a\u00f0 draga taum neins, og \u00e9g \u00e6tla engan a\u00f0 skjalla."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g kann ekki a\u00f0 skjalla, ella kynni skapari minn br\u00e1\u00f0lega a\u00f0 kippa m\u00e9r burt."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En heyr \u00fe\u00fa, Job, r\u00e6\u00f0u m\u00edna, og hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1 \u00f6ll or\u00f0 m\u00edn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g opna munn minn, og tunga m\u00edn talar \u00ed g\u00f3mi m\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Or\u00f0 m\u00edn eru hjartans hreinskilni, og \u00fea\u00f0 sem varir m\u00ednar vita, m\u00e6la \u00fe\u00e6r \u00ed einl\u00e6gni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Andi Gu\u00f0s hefir skapa\u00f0 mig, og andbl\u00e1stur hins Alm\u00e1ttka gefur m\u00e9r l\u00edf."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa getur, \u00fe\u00e1 svara \u00fe\u00fa m\u00e9r, b\u00fa \u00feig \u00fat \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r og gakk fram."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g stend eins og \u00fe\u00fa gagnvart Gu\u00f0i, \u00e9g er og mynda\u00f0ur af leiri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sj\u00e1, hr\u00e6\u00f0sla vi\u00f0 mig \u00fearf eigi a\u00f0 skelfa \u00feig og \u00feungi minn eigi \u00fer\u00fdsta \u00fe\u00e9r ni\u00f0ur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa hefir sagt \u00ed eyru m\u00e9r, og \u00e9g heyr\u00f0i hlj\u00f3m or\u00f0anna:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Hreinn er \u00e9g, laus vi\u00f0 afbrot, saklaus er \u00e9g, og hj\u00e1 m\u00e9r er engin misgj\u00f6r\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Gu\u00f0 reynir a\u00f0 finna tilefni til fjandskapar vi\u00f0 mig og \u00e6tlar a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 \u00f3vinur hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann setur f\u00e6tur m\u00edna \u00ed stokk og a\u00f0g\u00e6tir alla vegu m\u00edna.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00ed \u00feessu hefir \u00fe\u00fa rangt fyrir \u00fe\u00e9r, svara \u00e9g \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 er meiri en ma\u00f0ur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa \u00fer\u00e1tta\u00f0 vi\u00f0 hann, a\u00f0 hann svara\u00f0i engu \u00f6llum or\u00f0um \u00fe\u00ednum?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 vissulega talar Gu\u00f0 einu sinni, j\u00e1, tvisvar, en menn gefa \u00fev\u00ed ekki gaum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cd draumi, \u00ed n\u00e6turs\u00fdn, \u00fe\u00e1 er \u00feungur svefnh\u00f6fgi er fallinn yfir mennina, \u00ed blundi \u00e1 hv\u00edlube\u00f0i,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "opnar hann eyru mannanna og innsiglar vi\u00f0v\u00f6runina til \u00feeirra"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 manninn til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta af gj\u00f6r\u00f0um s\u00ednum og for\u00f0a manninum vi\u00f0 drambsemi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann hl\u00edfir s\u00e1lu hans vi\u00f0 gr\u00f6finni og l\u00edfi hans fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 farast fyrir skotvopni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn er og aga\u00f0ur me\u00f0 kv\u00f6lum \u00e1 s\u00e6ng sinni, og str\u00ed\u00f0i\u00f0 geisar st\u00f6\u00f0uglega \u00ed beinum hans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 vekur l\u00edfshv\u00f6tin \u00f3beit hj\u00e1 honum \u00e1 brau\u00f0inu og s\u00e1l hans \u00e1 upp\u00e1haldsf\u00e6\u00f0unni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hold hans ey\u00f0ist og ver\u00f0ur \u00f3\u00e1sj\u00e1legt, og beinin, sem s\u00e1ust ekki \u00e1\u00f0ur, ver\u00f0a ber,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "svo a\u00f0 s\u00e1l hans n\u00e1lgast gr\u00f6fina og l\u00edf hans engla dau\u00f0ans."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En ef \u00fear er hj\u00e1 honum \u00e1rna\u00f0arengill, talsma\u00f0ur, einn af \u00fe\u00fasund til \u00feess a\u00f0 bo\u00f0a manninum skyldu hans,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og miskunni hann sig yfir hann og segi: &#34;Endurleys hann og l\u00e1t hann eigi st\u00edga ni\u00f0ur \u00ed gr\u00f6fina, \u00e9g hefi fundi\u00f0 lausnargjaldi\u00f0,&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 svellur hold hans af \u00e6sku\u00fer\u00f3tti, hann sn\u00fdr aftur til \u00e6skudaga sinna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hann bi\u00f0ur til Gu\u00f0s, og Gu\u00f0 miskunnar honum, l\u00e6tur hann l\u00edta auglit sitt me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i og veitir manninum aftur r\u00e9ttl\u00e6ti hans."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann syngur frammi fyrir m\u00f6nnum og segir: &#34;\u00c9g haf\u00f0i syndga\u00f0 og gj\u00f6rt hi\u00f0 beina bogi\u00f0, og \u00fe\u00f3 var m\u00e9r ekki goldi\u00f0 l\u00edku l\u00edkt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Gu\u00f0 hefir leyst s\u00e1lu m\u00edna fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 fara ofan \u00ed gr\u00f6fina, og l\u00edf mitt gle\u00f0ur sig vi\u00f0 lj\u00f3si\u00f0.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sj\u00e1, allt \u00feetta gj\u00f6rir Gu\u00f0 tvisvar e\u00f0a \u00ferisvar vi\u00f0 manninn"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 hr\u00edfa s\u00e1l hans fr\u00e1 gr\u00f6finni, til \u00feess a\u00f0 l\u00edfsins lj\u00f3s megi leika um hann."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0 \u00e1, Job, heyr \u00fe\u00fa mig, ver \u00fe\u00fa hlj\u00f3\u00f0ur og l\u00e1t mig tala."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hafir \u00fe\u00fa eitthva\u00f0 a\u00f0 segja, \u00fe\u00e1 svara m\u00e9r, tala \u00fe\u00fa, \u00fev\u00ed a\u00f0 gjarnan vildi \u00e9g, a\u00f0 \u00fe\u00fa reyndist r\u00e9ttl\u00e1tur."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ef svo er eigi \u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa mig, ver hlj\u00f3\u00f0ur, a\u00f0 \u00e9g megi kenna \u00fe\u00e9r speki."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og El\u00edh\u00fa t\u00f3k aftur til m\u00e1ls og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heyri\u00f0, \u00fe\u00e9r vitrir menn, or\u00f0 m\u00edn, og \u00fe\u00e9r fr\u00f3\u00f0ir menn, hlusti\u00f0 \u00e1 mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eyra\u00f0 pr\u00f3far or\u00f0in, eins og g\u00f3murinn smakkar matinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e9r skulum rannsaka, hva\u00f0 r\u00e9tt er, komast a\u00f0 \u00fev\u00ed hver me\u00f0 \u00f6\u00f0rum, hva\u00f0 gott er."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Job hefir sagt: &#34;\u00c9g er saklaus, en Gu\u00f0 hefir svipt mig r\u00e9tti m\u00ednum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g hafi r\u00e9tt fyrir m\u00e9r, stend \u00e9g sem lygari, banv\u00e6n \u00f6r hefir hitt mig, \u00fe\u00f3tt \u00e9g hafi \u00ed engu broti\u00f0.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hva\u00f0a ma\u00f0ur er eins og Job, sem drekkur gu\u00f0last eins og vatn"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og gefur sig \u00ed f\u00e9lagsskap vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem illt fremja, og er \u00ed fylgi vi\u00f0 \u00f3gu\u00f0lega menn?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann hefir sagt: &#34;Ma\u00f0urinn hefir ekkert gagn af \u00fev\u00ed a\u00f0 vera \u00ed vinfengi vi\u00f0 Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed, skynsamir menn, heyri\u00f0 mig! Fjarri fer \u00fev\u00ed, a\u00f0 Gu\u00f0 a\u00f0hafist illt og hinn Alm\u00e1ttki fremji rangl\u00e6ti."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nei, hann geldur manninum verk hans og l\u00e6tur manninum farnast eftir breytni hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00e1, vissulega fremur Gu\u00f0 ekki rangl\u00e6ti, og hinn Alm\u00e1ttki hallar ekki r\u00e9ttinum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hver hefir fengi\u00f0 honum j\u00f6r\u00f0ina til var\u00f0veislu, og hver hefir grundvalla\u00f0 allan heiminn?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ef hann hugsa\u00f0i a\u00f0eins um sj\u00e1lfan sig, ef hann dr\u00e6gi til s\u00edn anda sinn og andardr\u00e1tt,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mundi allt hold gefa upp andann og ma\u00f0urinn aftur ver\u00f0a a\u00f0 dufti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hafir \u00fe\u00fa vit, \u00fe\u00e1 heyr \u00fe\u00fa \u00feetta, hlusta \u00fe\u00fa \u00e1 hlj\u00f3m or\u00f0a minna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Getur s\u00e1 stj\u00f3rna\u00f0, sem hatar r\u00e9ttinn? E\u00f0a vilt \u00fe\u00fa d\u00e6ma hinn r\u00e9ttl\u00e1ta, volduga?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00feann sem segir vi\u00f0 konunginn: &#34;\u00de\u00fa varmenni!&#34; vi\u00f0 tignarmanninn: &#34;\u00de\u00fa n\u00ed\u00f0ingur!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "sem ekki dregur taum h\u00f6f\u00f0ingjanna og gj\u00f6rir ekki r\u00edkum h\u00e6rra undir h\u00f6f\u00f0i en f\u00e1t\u00e6kum, \u00fev\u00ed a\u00f0 handaverk hans eru \u00feeir allir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Skyndilega deyja \u00feeir, og \u00fea\u00f0 um mi\u00f0ja n\u00f3tt, f\u00f3lki\u00f0 ver\u00f0ur skelka\u00f0, og \u00feeir hverfa, og hinn sterki er hrifinn burt, en eigi af manns hendi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 augu Gu\u00f0s hv\u00edla yfir vegum hvers manns, og hann s\u00e9r \u00f6ll spor hans."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ekkert \u00fea\u00f0 myrkur er til e\u00f0a s\u00fa ni\u00f0dimma, a\u00f0 illgj\u00f6r\u00f0amenn geti fali\u00f0 sig \u00fear."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 \u00fearf ekki fyrst a\u00f0 gefa manni gaum, til \u00feess a\u00f0 hann komi fyrir d\u00f3m hans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann br\u00fdtur hina voldugu sundur ranns\u00f3knarlaust og setur a\u00f0ra \u00ed \u00feeirra sta\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deannig \u00feekkir hann verk \u00feeirra og steypir \u00feeim um n\u00f3tt, og \u00feeir ver\u00f0a mar\u00f0ir sundur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hann hirtir \u00fe\u00e1 sem misgj\u00f6r\u00f0amenn \u00ed augs\u00fdn allra manna,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "vegna \u00feess a\u00f0 \u00feeir hafa fr\u00e1 honum viki\u00f0 og vanr\u00e6kt alla vegu hans"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og l\u00e1ti\u00f0 kvein hins f\u00e1t\u00e6ka berast til hans, en hann heyr\u00f0i kvein hinna volu\u00f0u."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Haldi hann kyrru fyrir, hver vill \u00fe\u00e1 sakfella hann? og byrgi hann augliti\u00f0, hver f\u00e6r \u00fe\u00e1 s\u00e9\u00f0 hann? \u00de\u00f3 vakir hann yfir \u00fej\u00f3\u00f0 og einstaklingi,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 gu\u00f0lausir menn skuli ekki drottna, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u ekki sn\u00f6rur l\u00fd\u00f0sins."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 segir nokkur vi\u00f0 Gu\u00f0: &#34;M\u00e9r hefir veri\u00f0 hegnt og breyti \u00fe\u00f3 ekki illa."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Kenn \u00fe\u00fa m\u00e9r \u00fea\u00f0, sem \u00e9g s\u00e9 ekki. Hafi \u00e9g frami\u00f0 rangl\u00e6ti, skal \u00e9g eigi gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 framar&#34;?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c1 hann a\u00f0 endurgjalda eftir ge\u00f0\u00fe\u00f3tta \u00fe\u00ednum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hafnar? \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1tt a\u00f0 velja, en ekki \u00e9g. Og seg n\u00fa fram \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00fa veist!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Skynsamir menn munu segja vi\u00f0 mig, og vitur ma\u00f0ur, sem \u00e1 mig hl\u00fd\u00f0ir:"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "&#34;Job talar ekki hyggilega, og or\u00f0 hans eru ekki skynsamleg.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 Job m\u00e6tti reyndur ver\u00f0a \u00e6 a\u00f0 n\u00fdju, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann svarar eins og illir menn svara."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann b\u00e6tir misgj\u00f6r\u00f0 ofan \u00e1 synd s\u00edna, hann klappar saman h\u00f6ndunum framan \u00ed oss og heldur langar r\u00e6\u00f0ur m\u00f3ti Gu\u00f0i."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og El\u00edh\u00fa t\u00f3k enn til m\u00e1ls og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hyggur \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 vera r\u00e9tt, kallar \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 &#34;r\u00e9ttl\u00e6ti mitt fyrir Gu\u00f0i,&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a\u00f0 \u00fe\u00fa spyr, hva\u00f0 \u00fea\u00f0 sto\u00f0i \u00feig? &#34;Hva\u00f0a gagn hefi \u00e9g af \u00fev\u00ed, fremur en ef \u00e9g syndga\u00f0i?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 veita \u00fe\u00e9r andsv\u00f6r \u00ed m\u00f3ti og vinum \u00fe\u00ednum me\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Horf \u00fe\u00fa \u00e1 himininn og sj\u00e1, virtu fyrir \u00fe\u00e9r sk\u00fdin, sem eru h\u00e1tt yfir \u00fe\u00e9r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Syndgir \u00fe\u00fa, hva\u00f0 getur \u00fe\u00fa gj\u00f6rt honum? Og s\u00e9u afbrot \u00fe\u00edn m\u00f6rg, hva\u00f0a ska\u00f0a gj\u00f6rir \u00fe\u00fa honum?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e9rt \u00fe\u00fa r\u00e1\u00f0vandur, hva\u00f0 gefur \u00fe\u00fa honum, e\u00f0a hva\u00f0 \u00feiggur hann af \u00feinni hendi?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mann, eins og \u00feig, var\u00f0ar misgj\u00f6r\u00f0 \u00fe\u00edn og mannsins barn r\u00e1\u00f0vendni \u00fe\u00edn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Menn \u00e6pa a\u00f0 s\u00f6nnu undan hinni margv\u00edslegu k\u00fagan, kveina undan armlegg hinna voldugu,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en enginn \u00feeirra segir: &#34;Hvar er Gu\u00f0, skapari minn, s\u00e1 er lei\u00f0ir fram lofs\u00f6ngva um n\u00f3tt,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "sem fr\u00e6\u00f0ir oss meira en d\u00fdr merkurinnar og gj\u00f6rir oss vitrari en fugla loftsins?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00e6pa menn _ en hann svarar ekki _ undan drambsemi hinna vondu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nei, h\u00e9g\u00f3mam\u00e1l heyrir Gu\u00f0 eigi, og hinn Alm\u00e1ttki gefur \u00fev\u00ed engan gaum,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hva\u00f0 \u00fe\u00e1, er \u00fe\u00fa segir, a\u00f0 \u00fe\u00fa sj\u00e1ir hann ekki. M\u00e1li\u00f0 er lagt fram fyrir hann, og \u00fe\u00fa \u00e1tt a\u00f0 b\u00ed\u00f0a eftir honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En n\u00fa, af \u00fev\u00ed a\u00f0 rei\u00f0i hans hefir eigi refsa\u00f0, \u00e1 hann alls eigi a\u00f0 hafa vita\u00f0 neitt um yfirsj\u00f3nina!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En Job opnar munninn til a\u00f0 m\u00e6la h\u00e9g\u00f3ma, heldur langar r\u00e6\u00f0ur \u00ed vanhyggju sinni."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og El\u00edh\u00fa h\u00e9lt \u00e1fram og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Haf \u00feolinm\u00e6\u00f0i vi\u00f0 mig enn stutta stund, a\u00f0 \u00e9g megi fr\u00e6\u00f0a \u00feig, \u00fev\u00ed a\u00f0 enn m\u00e1 margt segja Gu\u00f0i til varnar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 s\u00e6kja \u00feekking m\u00edna langar lei\u00f0ir og sanna, a\u00f0 skapari minn hafi \u00e1 r\u00e9ttu a\u00f0 standa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 vissulega fer \u00e9g eigi me\u00f0 \u00f3sannindi, ma\u00f0ur me\u00f0 fullkominni \u00feekking stendur frammi fyrir \u00fe\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sj\u00e1, Gu\u00f0 er voldugur, \u00fe\u00f3 fyrirl\u00edtur hann engan, voldugur a\u00f0 andans krafti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann vi\u00f0heldur ekki l\u00edfi hins \u00f3gu\u00f0lega, en veitir hinum volu\u00f0u r\u00e9tt \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann hefir ekki augun af hinum r\u00e9ttl\u00e1ta, og hj\u00e1 konungum \u00ed h\u00e1s\u00e6tinu l\u00e6tur hann \u00fe\u00e1 sitja a\u00f0 eil\u00edfu, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u h\u00e1tt upp hafnir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt \u00feeir ver\u00f0i vi\u00f0jum reyr\u00f0ir, veiddir \u00ed sn\u00f6rur eymdarinnar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og hann setur \u00feeim fyrir sj\u00f3nir gj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra og afbrot \u00feeirra a\u00f0 \u00feeir breyttu drambsamlega,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og hann opnar eyru \u00feeirra fyrir umv\u00f6nduninni og segir a\u00f0 \u00feeir skuli sn\u00faa s\u00e9r fr\u00e1 rangl\u00e6ti, _"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "ef \u00feeir \u00fe\u00e1 hl\u00fd\u00f0a og \u00fej\u00f3na honum, \u00fe\u00e1 ey\u00f0a \u00feeir d\u00f6gum s\u00ednum \u00ed velgengni og \u00e1rum s\u00ednum \u00ed una\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En hl\u00fd\u00f0i \u00feeir ekki, \u00fe\u00e1 farast \u00feeir fyrir skotvopnum, gefa upp andann \u00ed vanhyggju sinni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 vonskufullir \u00ed hjarta ala \u00feeir me\u00f0 s\u00e9r rei\u00f0i, hr\u00f3pa eigi \u00e1 hj\u00e1lp, \u00feegar hann fj\u00f6trar \u00fe\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6nd \u00feeirra deyr \u00ed \u00e6skubl\u00f3ma og l\u00edf \u00feeirra eins og h\u00f3rsveina."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En hann frelsar hinn b\u00e1gstadda me\u00f0 b\u00e1gindum hans og opnar eyru \u00feeirra me\u00f0 \u00ferengingunni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Einnig \u00feig ginnir hann \u00fat \u00far gini ney\u00f0arinnar \u00fat \u00e1 v\u00ed\u00f0lendi, \u00fear sem engin \u00ferengsli eru, og \u00fea\u00f0 sem kemur \u00e1 bor\u00f0 \u00feitt, er fullt af feiti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00fa vinnur til d\u00f3ms hins \u00f3gu\u00f0lega, \u00fe\u00e1 munu d\u00f3mur og r\u00e9ttur hremma \u00feig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fev\u00ed eigi rei\u00f0ina ginna \u00feig til spotts, og l\u00e1t eigi st\u00e6r\u00f0 lausnargjaldsins t\u00e6la \u00feig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mun hr\u00f3p \u00feitt koma \u00fe\u00e9r \u00far nau\u00f0unum e\u00f0a nokkur \u00e1reynsla krafta \u00feinna?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00der\u00e1\u00f0u eigi n\u00f3ttina, \u00fe\u00e1 er \u00fej\u00f3\u00f0ir s\u00f3past burt af st\u00f6\u00f0vum s\u00ednum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "G\u00e6t \u00fe\u00edn, sn\u00fa \u00fe\u00e9r eigi a\u00f0 rangl\u00e6ti, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 k\u00fdst \u00fe\u00fa heldur en a\u00f0 l\u00ed\u00f0a."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sj\u00e1, Gu\u00f0 er h\u00e1leitur \u00ed framkv\u00e6mdum m\u00e1ttar s\u00edns, hver er sl\u00edkur kennari sem hann?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hver hefir fyrirskipa\u00f0 honum veg hans, og hver dirfist a\u00f0 segja: &#34;\u00de\u00fa hefir gj\u00f6rt rangt&#34;?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Minnstu \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa vegsamir verk hans, \u00fea\u00f0 er mennirnir syngja um lofkv\u00e6\u00f0i."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Allir menn horfa me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i \u00e1 \u00fea\u00f0, dau\u00f0legur ma\u00f0urinn l\u00edtur \u00fea\u00f0 \u00far fjarska."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e1, Gu\u00f0 er mikill og v\u00e9r \u00feekkjum hann ekki, tala \u00e1ra hans \u00f3rannsakanleg."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann dregur upp vatnsdropana og l\u00e6tur \u00fdra \u00far \u00feoku sinni,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "regni\u00f0, sem sk\u00fdin l\u00e1ta ni\u00f0ur streyma, drj\u00fapa yfir marga menn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og hver skilur \u00fatbrei\u00f0slu sk\u00fdjanna og dunurnar \u00ed tjaldi hans?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sj\u00e1, hann brei\u00f0ir lj\u00f3s sitt \u00fat kringum sig og hylur dj\u00fap hafsins."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed d\u00e6mir hann \u00fej\u00f3\u00f0irnar, me\u00f0 \u00fev\u00ed veitir hann f\u00e6\u00f0u \u00ed r\u00edkum m\u00e6li."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hendur s\u00ednar hylur hann lj\u00f3si og b\u00fd\u00f0ur \u00fev\u00ed \u00fat gegn fjandmanni s\u00ednum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deruma hans bo\u00f0ar komu hans, hans sem l\u00e6tur rei\u00f0i s\u00edna geisa gegn rangl\u00e6tinu."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1, yfir \u00feessu titrar hjarta mitt og hr\u00f6kkur upp \u00far sta\u00f0 s\u00ednum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heyri\u00f0, heyri\u00f0 drunur raddar hans og hvininn, sem \u00fat fer af munni hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Undir \u00f6llum himninum l\u00e6tur hann eldinguna \u00fej\u00f3ta og leiftur sitt \u00fat \u00e1 ja\u00f0ra jar\u00f0arinnar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1 eftir \u00fev\u00ed kemur \u00f6skrandi skrugga, hann \u00ferumar me\u00f0 sinni tignarlegu raust og heldur eldingunum ekki aftur, \u00fe\u00e1 er raust hans l\u00e6tur til s\u00edn heyra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gu\u00f0 \u00ferumar undursamlega me\u00f0 raust sinni, hann sem gj\u00f6rir mikla hluti, er v\u00e9r eigi skiljum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann segir vi\u00f0 snj\u00f3inn: &#34;Fall \u00fe\u00fa \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina,&#34; og eins vi\u00f0 hellirigninguna og hennar dynjandi hellisk\u00farir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann innsiglar h\u00f6nd s\u00e9rhvers manns, til \u00feess a\u00f0 allir menn vi\u00f0urkenni verk hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fara villid\u00fdrin \u00ed fylgsni s\u00edn og hv\u00edlast \u00ed b\u00e6lum s\u00ednum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Stormurinn kemur \u00far for\u00f0ab\u00farinu og kuldinn af nor\u00f0anvindunum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir andgust Gu\u00f0s ver\u00f0ur \u00edsinn til, og v\u00ed\u00f0 v\u00f6tnin eru l\u00f6g\u00f0 \u00ed l\u00e6\u00f0ing."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann hle\u00f0ur sk\u00fdin v\u00e6tu, tv\u00edstrar leiftursk\u00fdi s\u00ednu v\u00ed\u00f0svegar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 sn\u00fdst \u00ed allar \u00e1ttir, eftir \u00fev\u00ed sem hann lei\u00f0ir \u00fea\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 framkv\u00e6mi allt \u00fea\u00f0 er hann b\u00fd\u00f0ur \u00fev\u00ed, \u00e1 yfirbor\u00f0i allrar jar\u00f0arinnar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann l\u00e6tur \u00fev\u00ed lj\u00f3sta ni\u00f0ur, hvort sem \u00fea\u00f0 er til hirtingar e\u00f0a til a\u00f0 v\u00f6kva j\u00f6r\u00f0ina e\u00f0a til a\u00f0 blessa hana."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1 \u00feetta, Job, stattu kyrr og gef gaum a\u00f0 d\u00e1semdum Gu\u00f0s."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Skilur \u00fe\u00fa, hvernig Gu\u00f0 felur \u00feeim hlutverk \u00feeirra og l\u00e6tur leiftur sk\u00fdja sinna sk\u00edna?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Skilur \u00fe\u00fa, hvernig sk\u00fdin sv\u00edfa, d\u00e1semdir hans, sem fullkominn er a\u00f0 v\u00edsd\u00f3mi,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fe\u00fa, sem f\u00f6tin hitna \u00e1, \u00fe\u00e1 er j\u00f6r\u00f0in m\u00f3kir \u00ed sunnanmollu?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deenur \u00fe\u00fa \u00fat me\u00f0 honum hei\u00f0himininn, sem fastur er eins og steyptur spegill?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kenn oss, hva\u00f0 v\u00e9r eigum a\u00f0 segja vi\u00f0 hann! V\u00e9r megnum ekkert fram a\u00f0 f\u00e6ra fyrir myrkri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1 a\u00f0 segja honum, a\u00f0 \u00e9g \u00e6tli a\u00f0 tala? E\u00f0a hefir nokkur sagt, a\u00f0 hann \u00f3ski a\u00f0 ver\u00f0a gj\u00f6reyddur?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og n\u00fa sj\u00e1 menn a\u00f0 s\u00f6nnu ekki lj\u00f3si\u00f0, sem sk\u00edn sk\u00e6rt a\u00f0 sk\u00fdjabaki, en vindurinn \u00fe\u00fdtur \u00e1fram og s\u00f3par sk\u00fdjunum burt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gulli\u00f0 kemur \u00far nor\u00f0ri, um Gu\u00f0 lykur \u00f3gurlegur lj\u00f3mi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00e9r n\u00e1um eigi til hins Alm\u00e1ttka, til hans, sem er mikill a\u00f0 m\u00e6tti. En r\u00e9ttinn og hi\u00f0 fulla r\u00e9ttl\u00e6ti vanr\u00e6kir hann ekki."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed \u00f3ttast mennirnir hann, en hann l\u00edtur ekki vi\u00f0 neinum sj\u00e1lfbirgingum."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Drottinn Job \u00far stormvi\u00f0rinu og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hver er s\u00e1, sem myrkvar r\u00e1\u00f0s\u00e1lyktun Gu\u00f0s me\u00f0 \u00f3skynsamlegum or\u00f0um?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gyr\u00f0 lendar \u00fe\u00ednar eins og ma\u00f0ur, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g spyrja \u00feig, og \u00fe\u00fa skalt fr\u00e6\u00f0a mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hvar varst \u00fe\u00fa, \u00feegar \u00e9g grundvalla\u00f0i j\u00f6r\u00f0ina? Seg fram, ef \u00fe\u00fa hefir \u00feekkingu til."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hver \u00e1kva\u00f0 m\u00e1l hennar _ \u00fe\u00fa veist \u00fea\u00f0! _ e\u00f0a hver \u00feandi m\u00e6liva\u00f0inn yfir hana?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1 hva\u00f0 var st\u00f3lpum hennar hleypt ni\u00f0ur, e\u00f0a hver lag\u00f0i hornstein hennar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er morgunstj\u00f6rnurnar sungu gle\u00f0is\u00f6ng allar saman og allir gu\u00f0ssynir f\u00f6gnu\u00f0u?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hver byrg\u00f0i hafi\u00f0 inni me\u00f0 hur\u00f0um, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 braust fram, gekk \u00fat af m\u00f3\u00f0urkvi\u00f0i,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er \u00e9g f\u00e9kk \u00fev\u00ed sk\u00fdin a\u00f0 kl\u00e6\u00f0na\u00f0i og svarta\u00feykkni\u00f0 a\u00f0 reifum?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er \u00e9g braut \u00fev\u00ed takm\u00f6rk og setti slagbranda fyrir og hur\u00f0ir"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;Hinga\u00f0 skaltu komast og ekki lengra, h\u00e9r skulu \u00fe\u00ednar hreyknu hrannir brotna!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hefir \u00fe\u00fa nokkurn t\u00edma \u00e1 \u00e6vi \u00feinni bo\u00f0i\u00f0 \u00fat morgninum, v\u00edsa\u00f0 morgunro\u00f0anum \u00e1 sta\u00f0 hans,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 hann gripi \u00ed ja\u00f0ar jar\u00f0arinnar og hinir \u00f3gu\u00f0legu yr\u00f0u hristir af henni?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00fan breytist eins og leir undir signeti, og allt kemur fram eins og \u00e1 kl\u00e6\u00f0i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hinir \u00f3gu\u00f0legu ver\u00f0a sviptir lj\u00f3sinu og hinn upplyfti armleggur sundur brotinn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hefir \u00fe\u00fa komi\u00f0 a\u00f0 uppsprettum hafsins og gengi\u00f0 \u00e1 botni undirdj\u00fapsins?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hafa hli\u00f0 dau\u00f0ans opnast fyrir \u00fe\u00e9r og hefir \u00fe\u00fa s\u00e9\u00f0 hli\u00f0 svartamyrkursins?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hefir \u00fe\u00fa liti\u00f0 yfir breidd jar\u00f0arinnar? Seg fram, fyrst \u00fe\u00fa veist \u00fea\u00f0 allt saman."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hvar er vegurinn \u00feanga\u00f0 sem lj\u00f3si\u00f0 b\u00fdr, og myrkri\u00f0 _ hvar \u00e1 \u00fea\u00f0 heima,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00fe\u00fa g\u00e6tir flutt \u00fea\u00f0 heim \u00ed landareign \u00feess og \u00feekktir g\u00f6turnar heim a\u00f0 h\u00fasi \u00feess?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00fa veist \u00fea\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 f\u00e6ddist \u00fe\u00fa, og tala daga \u00feinna er h\u00e1!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hefir \u00fe\u00fa komi\u00f0 til for\u00f0ab\u00fars snj\u00e1varins og s\u00e9\u00f0 for\u00f0ab\u00far haglsins,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "sem \u00e9g hefi geymt til t\u00edma ney\u00f0arinnar, til orustu- og \u00f3fri\u00f0ardagsins?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hvar er vegurinn \u00feanga\u00f0 sem lj\u00f3si\u00f0 skiptist og austanvindurinn dreifist yfir j\u00f6r\u00f0ina?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hver hefir b\u00fai\u00f0 til rennu fyrir steypiregni\u00f0 og veg fyrir eldingarnar"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta rigna yfir mannautt land, yfir ey\u00f0im\u00f6rkina, \u00fear sem enginn b\u00fdr,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 metta au\u00f0nir og ey\u00f0il\u00f6nd og l\u00e1ta gr\u00e6ngresi spretta?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1 regni\u00f0 f\u00f6\u00f0ur e\u00f0a hver hefir geti\u00f0 daggardropana?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Af kvi\u00f0i hverrar er \u00edsinn \u00fatgenginn, og hr\u00edm himinsins _ hver f\u00e6ddi \u00fea\u00f0?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "V\u00f6tnin \u00fe\u00e9ttast eins og steinn, og yfirbor\u00f0 flj\u00f3tsins ver\u00f0ur samfrosta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Getur \u00fe\u00fa \u00ferengt sj\u00f6stirnis-b\u00f6ndin e\u00f0a f\u00e6r \u00fe\u00fa leyst fj\u00f6tra \u00d3r\u00edons?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u00e6tur \u00fe\u00fa stj\u00f6rnumerki d\u00fdrahringsins koma fram \u00e1 s\u00ednum t\u00edma og lei\u00f0ir \u00fe\u00fa Birnuna me\u00f0 h\u00fanum hennar?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deekkir \u00fe\u00fa l\u00f6g himinsins e\u00f0a \u00e1kve\u00f0ur \u00fe\u00fa yfirr\u00e1\u00f0 hans yfir j\u00f6r\u00f0unni?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Getur \u00fe\u00fa lyft raust \u00feinni upp til sk\u00fdsins, svo a\u00f0 vatnaflaumurinn hylji \u00feig?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Getur \u00fe\u00fa sent eldingarnar, svo a\u00f0 \u00fe\u00e6r fari og segi vi\u00f0 \u00feig: &#34;H\u00e9r erum v\u00e9r!&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hver hefir lagt v\u00edsd\u00f3m \u00ed hin dimmu sk\u00fd e\u00f0a hver hefir gefi\u00f0 loftsj\u00f3nunum vit?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hver telur sk\u00fdin me\u00f0 visku, og vatnsbelgir himinsins _ hver hellir \u00far \u00feeim,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00feegar moldin rennur saman \u00ed k\u00f6kk og hnausarnir lo\u00f0a hver vi\u00f0 annan?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Vei\u00f0ir \u00fe\u00fa br\u00e1\u00f0ina fyrir lj\u00f3nynjuna, og se\u00f0ur \u00fe\u00fa gr\u00e6\u00f0gi unglj\u00f3nanna,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er \u00feau k\u00fara \u00ed b\u00e6li s\u00ednu og vaka yfir vei\u00f0i \u00ed \u00fe\u00e9ttum runni?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hver b\u00fdr hrafninum f\u00e6\u00f0u hans, \u00fe\u00e1 er ungar hans hr\u00f3pa til Gu\u00f0s, fl\u00f6gra til og fr\u00e1 \u00e6tislausir?"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Veist \u00fe\u00fa t\u00edmann, n\u00e6r steingeiturnar bera? Gefur \u00fe\u00fa gaum a\u00f0 f\u00e6\u00f0ingarhr\u00ed\u00f0um hindanna?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Telur \u00fe\u00fa m\u00e1nu\u00f0ina, sem \u00fe\u00e6r ganga me\u00f0, og veist \u00fe\u00fa t\u00edmann, n\u00e6r \u00fe\u00e6r bera?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e6r leggjast \u00e1 kn\u00e9n, f\u00e6\u00f0a k\u00e1lfa s\u00edna, \u00fe\u00e6r losna flj\u00f3tt vi\u00f0 kvalir s\u00ednar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "K\u00e1lfar \u00feeirra ver\u00f0a sterkir, vaxa \u00ed haganum, fara burt og koma ekki aftur til \u00feeirra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hver hefir l\u00e1ti\u00f0 sk\u00f3garasnann ganga lausan og hver hefir leyst fj\u00f6tra villiasnans,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sem \u00e9g hefi gefi\u00f0 ey\u00f0ivelli a\u00f0 b\u00fasta\u00f0 og saltsl\u00e9ttu a\u00f0 heimkynni?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann hl\u00e6r a\u00f0 h\u00e1va\u00f0a borgarinnar, hann heyrir ekki k\u00f6ll rekstrarmannsins."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem hann leitar uppi \u00e1 fj\u00f6llunum, er haglendi hans, og \u00f6llu \u00fev\u00ed sem gr\u00e6nt er, s\u00e6kist hann eftir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mun v\u00edsundurinn vera f\u00fas til a\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e9r e\u00f0a mun hann standa um n\u00e6tur vi\u00f0 stall \u00feinn?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Getur \u00fe\u00fa bundi\u00f0 v\u00edsundinn me\u00f0 bandinu vi\u00f0 pl\u00f3gfari\u00f0 e\u00f0a mun hann herfa dalgrundirnar \u00e1 eftir \u00fe\u00e9r?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Rei\u00f0ir \u00fe\u00fa \u00feig \u00e1 hann, af \u00fev\u00ed a\u00f0 kraftur hans er mikill, og tr\u00fair \u00fe\u00fa honum fyrir ar\u00f0i \u00fe\u00ednum?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Treystir \u00fe\u00fa honum til a\u00f0 flytja s\u00e1\u00f0 \u00feitt heim og til a\u00f0 safna \u00fev\u00ed \u00e1 \u00fereskiv\u00f6ll \u00feinn?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Str\u00fath\u00e6nan ba\u00f0ar gla\u00f0lega v\u00e6ngjunum, en er nokkurt \u00e1str\u00edki \u00ed \u00feeim v\u00e6ngjum og flugfj\u00f6\u00f0rum?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nei, h\u00fan f\u00e6r j\u00f6r\u00f0inni egg s\u00edn og l\u00e6tur \u00feau hitna \u00ed moldinni"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og gleymir, a\u00f0 f\u00f3tur getur broti\u00f0 \u00feau og d\u00fdr merkurinnar tro\u00f0i\u00f0 \u00feau sundur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00fan er h\u00f6r\u00f0 vi\u00f0 unga s\u00edna, eins og h\u00fan \u00e6tti \u00fe\u00e1 ekki, \u00fe\u00f3tt fyrirh\u00f6fn hennar s\u00e9 \u00e1rangurslaus, \u00fe\u00e1 er h\u00fan laus vi\u00f0 \u00f3tta,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 synja\u00f0i henni um visku og veitti henni enga hlutdeild \u00ed hyggindum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00feegar h\u00fan sveiflar s\u00e9r \u00ed loft upp, \u00fe\u00e1 hl\u00e6r h\u00fan a\u00f0 hestinum og \u00feeim sem \u00e1 honum situr."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gefur \u00fe\u00fa hestinum styrkleika, kl\u00e6\u00f0ir \u00fe\u00fa makka hans flaksandi faxi?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e6tur \u00fe\u00fa hann st\u00f6kkva eins og engisprettu? Fagurlega fr\u00fdsar hann, en hr\u00e6\u00f0ilega!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann krafsar upp grundina og k\u00e6tist af styrkleikanum, hann fer \u00fat \u00e1 m\u00f3ti hertygjunum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann hl\u00e6r a\u00f0 hr\u00e6\u00f0slunni og skelfist ekki og hopar ekki fyrir sver\u00f0inu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1 baki hans glamrar \u00ed \u00f6rvam\u00e6linum, spj\u00f3t og lensa leiftra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Me\u00f0 h\u00e1va\u00f0a og harki hendist hann yfir j\u00f6r\u00f0ina og eigi ver\u00f0ur honum haldi\u00f0, \u00fe\u00e1 er l\u00fa\u00f0urinn gellur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cd hvert sinn er l\u00fa\u00f0urinn gellur, hv\u00edar hann, og langar lei\u00f0ir nasar hann bardagann, \u00ferumur\u00f6dd fyrirli\u00f0anna og her\u00f3pi\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Er \u00fea\u00f0 fyrir \u00fe\u00edn hyggindi a\u00f0 haukurinn lyftir flugfj\u00f6\u00f0runum, brei\u00f0ir \u00fat v\u00e6ngi s\u00edna \u00ed su\u00f0ur\u00e1tt?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Er \u00fea\u00f0 eftir \u00feinni skipun a\u00f0 \u00f6rninn fl\u00fdgur svo h\u00e1tt og byggir hrei\u00f0ur sitt h\u00e1tt uppi?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1 klettunum \u00e1 hann s\u00e9r b\u00fdli og b\u00f3l, \u00e1 klettasn\u00f6sum og fjallatindum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an skyggnist hann a\u00f0 \u00e6ti, augu hans sj\u00e1 langar lei\u00f0ir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og ungar hans svelgja bl\u00f3\u00f0, og hvar sem vegnir menn liggja, \u00fear er hann."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og Drottinn m\u00e6lti til Jobs og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vill \u00e1m\u00e6lisma\u00f0urinn \u00fer\u00e1tta vi\u00f0 hinn Alm\u00e1ttka? S\u00e1 er sakir ber \u00e1 Gu\u00f0, svari hann \u00feessu!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Job Drottni og sag\u00f0i:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g er of l\u00edtilm\u00f3tlegur, hverju \u00e1 \u00e9g a\u00f0 svara \u00fe\u00e9r? \u00c9g legg h\u00f6nd m\u00edna \u00e1 munninn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Einu sinni hefi \u00e9g tala\u00f0, og endurtek \u00fea\u00f0 eigi, _ tvisvar, og gj\u00f6ri \u00fea\u00f0 ekki oftar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Drottinn Job \u00far stormvi\u00f0rinu og sag\u00f0i:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gyr\u00f0 lendar \u00fe\u00ednar eins og ma\u00f0ur. \u00c9g mun spyrja \u00feig, og \u00fe\u00fa skalt fr\u00e6\u00f0a mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c6tlar \u00fe\u00fa jafnvel a\u00f0 gj\u00f6ra r\u00e9tt minn a\u00f0 engu, d\u00e6ma mig sekan, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa standir r\u00e9ttl\u00e6ttur?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hefir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 armlegg eins og Gu\u00f0, og getur \u00fe\u00fa \u00feruma\u00f0 me\u00f0 sl\u00edkri r\u00f6dd sem hann?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Skr\u00fd\u00f0 \u00feig vegsemd og tign, \u00edkl\u00e6\u00f0 \u00feig d\u00fdr\u00f0 og lj\u00f3ma!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fathellast strauma rei\u00f0i \u00feinnar og varpa til jar\u00f0ar me\u00f0 einu tilliti s\u00e9rhverjum drambl\u00e1tum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Au\u00f0m\u00fdk \u00fe\u00fa s\u00e9rhvern drambl\u00e1tan me\u00f0 einu tilliti, og tro\u00f0 \u00fe\u00fa hina \u00f3gu\u00f0legu ni\u00f0ur \u00fear sem \u00feeir standa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Byrg \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 \u00ed moldu alla saman, loka andlit \u00feeirra inni \u00ed myrkri,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal \u00e9g l\u00edka lofa \u00feig, fyrir \u00fea\u00f0 a\u00f0 h\u00e6gri h\u00f6nd \u00fe\u00edn veitir \u00fe\u00e9r fulltingi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sj\u00e1, nykurinn sem \u00e9g hefi skapa\u00f0 eins og \u00feig, hann etur gras eins og naut."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sj\u00e1, kraftur hans er \u00ed lendum hans og afl hans \u00ed kvi\u00f0v\u00f6\u00f0vunum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann sperrir upp stertinn eins og sedrustr\u00e9, l\u00e6rsinar hans eru ofnar saman."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Leggir hans eru eirp\u00edpur, beinin eins og j\u00e1rnstafur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann er frumgr\u00f3\u00f0i Gu\u00f0s verka, s\u00e1 er sk\u00f3p hann, gaf honum sver\u00f0 hans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fj\u00f6llin l\u00e1ta honum grasbeit \u00ed t\u00e9, og \u00fear leika s\u00e9r d\u00fdr merkurinnar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann liggur undir l\u00f3tusrunnum \u00ed skj\u00f3li vi\u00f0 reyr og sef."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00f3tusrunnarnir brei\u00f0a skugga yfir hann, l\u00e6kjarp\u00edlvi\u00f0irnir lykja um hann."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feegar v\u00f6xtur kemur \u00ed \u00e1na, skelfist hann ekki, hann er \u00f3hultur, \u00fe\u00f3tt flj\u00f3t belji \u00e1 skolti hans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Getur nokkur veitt hann me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ganga framan a\u00f0 honum, getur nokkur dregi\u00f0 taug gegnum nasir hans?"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Getur \u00fe\u00fa veitt kr\u00f3k\u00f3d\u00edlinn \u00e1 \u00f6ngul, getur \u00fe\u00fa heft tungu hans me\u00f0 sn\u00e6ri?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dregur \u00fe\u00fa seftaug gegnum nasir hans og rekur \u00fe\u00fa kr\u00f3k gegnum kj\u00e1lka honum?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c6tli hann beri fram fyrir \u00feig margar au\u00f0mj\u00fakar b\u00e6nir e\u00f0a m\u00e6li til \u00fe\u00edn bl\u00ed\u00f0um or\u00f0um?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mun hann gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00feig s\u00e1ttm\u00e1la, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa takir hann a\u00f0 \u00e6vinlegum \u00fer\u00e6li?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Munt \u00fe\u00fa leika \u00fe\u00e9r a\u00f0 honum eins og litlum fugli og getur \u00fe\u00fa bundi\u00f0 hann fastan fyrir sm\u00e1meyjar \u00fe\u00ednar?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Manga fiskvei\u00f0af\u00e9lagar um hann, skipta \u00feeir honum me\u00f0al kaupmanna?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Getur \u00fe\u00fa fyllt h\u00fa\u00f0 hans broddum og haus hans skutlum?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Legg h\u00f6nd \u00fe\u00edna \u00e1 hann _ hugsa\u00f0u \u00fe\u00e9r, hv\u00edl\u00edk vi\u00f0ureign! \u00de\u00fa gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 ekki aftur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e1, von mannsins bregst, hann fellur \u00feegar flatur fyrir sj\u00f3ninni einni saman."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Enginn er svo f\u00edfldjarfur, a\u00f0 hann \u00feori a\u00f0 egna hann, _ og hver er \u00fe\u00e1 s\u00e1, er \u00feori a\u00f0 ganga fram fyrir mitt auglit?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hver hefir a\u00f0 fyrra brag\u00f0i gefi\u00f0 m\u00e9r, svo a\u00f0 \u00e9g \u00e6tti a\u00f0 endurgjalda? Allt sem undir himninum er, \u00fea\u00f0 er mitt!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g vil ekki \u00feegja um limu hans, n\u00e9 um styrkleik og fegur\u00f0 vaxtar hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hver hefir flett upp skjaldk\u00e1pu hans a\u00f0 framan, hver fer inn undir tv\u00f6faldan tanngar\u00f0 hans?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hver hefir opna\u00f0 hli\u00f0in a\u00f0 gini hans? \u00d3gn er kringum tennur hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tignarpr\u00fd\u00f0i eru skjaldara\u00f0irnar, loka\u00f0ar me\u00f0 traustu innsigli."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hver skj\u00f6ldurinn liggur fast a\u00f0 \u00f6\u00f0rum, ekkert loft kemst \u00e1 milli \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir eru fastir hver vi\u00f0 annan, eru svo samfelldir, a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0a eigi skildir sundur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deegar hann hnerrar, standa lj\u00f3sgeislar \u00far n\u00f6sum hans, og augu hans eru sem br\u00e1geislar morgunro\u00f0ans."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dar gini hans standa blys, eldneistar ganga fram \u00far honum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dar n\u00f6sum hans stendur eimur, eins og upp \u00far sj\u00f3\u00f0andi potti, sem kynt er undir me\u00f0 sefgrasi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Andi hans kveikir \u00ed kolum, og logi stendur \u00far gini hans."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kraftur situr \u00e1 h\u00e1lsi hans, og angist st\u00f6kkur \u00e1 undan honum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00f6\u00f0var holds hans lo\u00f0a fastir vi\u00f0, eru steyptir \u00e1 hann og hreyfast ekki."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hjarta hans er hart sem steinn, j\u00e1, hart sem ne\u00f0ri kvarnarsteinn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deegar hann st\u00f6kkur upp, skelfast kapparnir, \u00feeir ver\u00f0a ringla\u00f0ir af hr\u00e6\u00f0slu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "R\u00e1\u00f0ist einhver a\u00f0 honum me\u00f0 sver\u00f0i, \u00fe\u00e1 vinnur \u00fea\u00f0 eigi \u00e1, eigi heldur lensa, skotspj\u00f3t e\u00f0a \u00f6r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann metur j\u00e1rni\u00f0 sem str\u00e1, eirinn sem ma\u00f0ksmoginn vi\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eigi rekur \u00f6rin hann \u00e1 fl\u00f3tta, sl\u00f6ngusteinarnir ver\u00f0a h\u00e1lmur fyrir honum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kylfur metur hann sem h\u00e1lmstr\u00e1, og a\u00f0 hvin spj\u00f3tsins hl\u00e6r hann."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ne\u00f0an \u00e1 honum eru oddhv\u00f6ss brot, hann markar f\u00f6r \u00ed aurinn sem f\u00f6r eftir \u00fereskisle\u00f0a."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hann l\u00e6tur vella \u00ed dj\u00fapinu sem \u00ed potti, gj\u00f6rir hafi\u00f0 eins og smyrslaketil."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Aftur undan honum er lj\u00f3sr\u00e1k, \u00e6tla m\u00e6tti, a\u00f0 sj\u00f3rinn v\u00e6ri silfurh\u00e6rur."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Enginn er hans maki \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, hans sem skapa\u00f0ur er til \u00feess a\u00f0 kunna ekki a\u00f0 hr\u00e6\u00f0ast."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hann l\u00edtur ni\u00f0ur \u00e1 allt h\u00e1tt, hann er konungur yfir \u00f6llum drembnum d\u00fdrum."
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Job Drottni og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g veit, a\u00f0 \u00fe\u00fa megnar allt, og engu r\u00e1\u00f0i \u00fe\u00ednu ver\u00f0ur varna\u00f0 fram a\u00f0 ganga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Hver er s\u00e1, sem myrkvar r\u00e1\u00f0s\u00e1lyktun Gu\u00f0s \u00ed hyggjuleysi?&#34; Fyrir \u00fev\u00ed hefi \u00e9g tala\u00f0 \u00e1n \u00feess a\u00f0 skilja, um hluti, sem m\u00e9r voru of undursamlegir og \u00e9g \u00feekkti eigi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Hlusta \u00fe\u00fa, \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 tala. \u00c9g mun spyrja \u00feig, og \u00fe\u00fa skalt fr\u00e6\u00f0a mig.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g \u00feekkti \u00feig af afspurn, en n\u00fa hefir auga mitt liti\u00f0 \u00feig!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed tek \u00e9g or\u00f0 m\u00edn aftur og i\u00f0rast \u00ed dufti og \u00f6sku."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eftir a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i m\u00e6lt \u00feessum or\u00f0um til Jobs, sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 El\u00edfas Teman\u00edta: &#34;Rei\u00f0i m\u00edn er upptendru\u00f0 gegn \u00fe\u00e9r og b\u00e1\u00f0um vinum \u00fe\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki tala\u00f0 r\u00e9tt um mig eins og \u00fej\u00f3nn minn Job."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Taki\u00f0 y\u00f0ur \u00fev\u00ed sj\u00f6 naut og sj\u00f6 hr\u00fata og fari\u00f0 til \u00fej\u00f3ns m\u00edns Jobs og f\u00f3rni\u00f0 brennif\u00f3rn fyrir y\u00f0ur, og Job \u00fej\u00f3nn minn skal bi\u00f0ja fyrir y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0eins vegna hans mun \u00e9g ekki l\u00e1ta y\u00f0ur gjalda heimsku y\u00f0ar, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki tala\u00f0 r\u00e9tt um mig eins og \u00fej\u00f3nn minn Job.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru \u00feeir El\u00edfas Teman\u00edti, Bildad S\u00fa\u00edti og S\u00f3far Naam\u00edti og gj\u00f6r\u00f0u svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim. Og Drottinn l\u00e9t a\u00f0 b\u00e6n Jobs."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Drottinn sneri vi\u00f0 h\u00f6gum Jobs, \u00fe\u00e1 er hann ba\u00f0 fyrir vinum s\u00ednum; og hann gaf Job allt sem hann haf\u00f0i \u00e1tt, tv\u00f6falt aftur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu til hans allir br\u00e6\u00f0ur hans og allar systur hans og allir \u00feeir, er \u00e1\u00f0ur h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 kunningjar hans, og neyttu m\u00e1lt\u00ed\u00f0ar me\u00f0 honum \u00ed h\u00fasi hans, vottu\u00f0u honum samhrygg\u00f0 s\u00edna og huggu\u00f0u hann \u00fat af \u00f6llu \u00fev\u00ed b\u00f6li, sem Drottinn haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 yfir hann koma. Og \u00feeir g\u00e1fu honum hver einn kes\u00edta og hver einn hring af gulli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En Drottinn blessa\u00f0i s\u00ed\u00f0ari \u00e6vi\u00e1r Jobs enn meir en hin fyrri, og hann eigna\u00f0ist fj\u00f3rt\u00e1n \u00fe\u00fasund sau\u00f0a, sex \u00fe\u00fasund \u00falfalda, \u00fe\u00fasund sameyki nauta og \u00fe\u00fasund \u00f6snur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann eigna\u00f0ist og sj\u00f6 sonu og \u00ferj\u00e1r d\u00e6tur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann nefndi eina Jem\u00edmu, a\u00f0ra Kes\u00edu og hina \u00feri\u00f0ju Keren Happ\u00fak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og eigi fundust svo fr\u00ed\u00f0ar konur \u00ed \u00f6llu landinu sem d\u00e6tur Jobs, og fa\u00f0ir \u00feeirra gaf \u00feeim arf me\u00f0 br\u00e6\u00f0rum \u00feeirra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Job lif\u00f0i eftir \u00feetta hundra\u00f0 og fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r og s\u00e1 b\u00f6rn s\u00edn og barnab\u00f6rn, fj\u00f3ra \u00e6ttli\u00f0i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}