{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Joel",
    "book_nr": "29",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins, sem kom til J\u00f3els Pet\u00faelssonar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00feetta, \u00fe\u00e9r \u00f6ldungar, og hlusti\u00f0, allir \u00edb\u00faar landsins! Hefir sl\u00edkt nokkurn t\u00edma til bori\u00f0 \u00e1 y\u00f0ar d\u00f6gum e\u00f0a \u00e1 d\u00f6gum fe\u00f0ra y\u00f0ar?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Segi\u00f0 b\u00f6rnum y\u00f0ar fr\u00e1 \u00fev\u00ed og b\u00f6rn y\u00f0ar s\u00ednum b\u00f6rnum og b\u00f6rn \u00feeirra komandi kynsl\u00f3\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem nagarinn leif\u00f0i, \u00fea\u00f0 \u00e1t \u00e1tvargurinn, \u00fea\u00f0 sem \u00e1tvargurinn leif\u00f0i, upp \u00e1t flysjarinn, og \u00fea\u00f0 sem flysjarinn leif\u00f0i, upp \u00e1t jar\u00f0vargurinn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vakni\u00f0, \u00fe\u00e9r ofdrykkjumenn, og gr\u00e1ti\u00f0! Kveini\u00f0 allir \u00fe\u00e9r, sem v\u00edn drekki\u00f0, yfir \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00ednberjaleginum er kippt burt fr\u00e1 munni y\u00f0ar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 voldug \u00fej\u00f3\u00f0 og \u00f3t\u00f6luleg hefir fari\u00f0 yfir land mitt, tennur hennar eru sem lj\u00f3nstennur og jaxlar hennar sem d\u00fdrsins \u00f3arga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00fan hefir eytt v\u00edntr\u00e9 m\u00edn og broti\u00f0 f\u00edkjutr\u00e9 m\u00edn, h\u00fan hefir flegi\u00f0 allan b\u00f6rk af \u00feeim og varpa\u00f0 \u00feeim um koll, greinar \u00feeirra ur\u00f0u hv\u00edtar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kveina \u00fe\u00fa eins og m\u00e6r, sem kl\u00e6\u00f0ist sorgarb\u00faningi vegna unnusta \u00e6sku sinnar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Matf\u00f3rnir og dreypif\u00f3rnir eru numdar burt \u00far h\u00fasi Drottins, prestarnir, \u00fej\u00f3nar Drottins, eru hryggir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vellirnir eru eyddir, akurlendi\u00f0 dr\u00fapir, \u00fev\u00ed a\u00f0 korni\u00f0 er eytt, v\u00ednberjal\u00f6gurinn hefir brug\u00f0ist og ol\u00edan er \u00feornu\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Akurmennirnir eru sneyptir, v\u00ednyrkjumennirnir kveina, vegna hveitisins og byggsins, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fats\u00e9\u00f0 er um nokkra uppskeru af akrinum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00ednvi\u00f0urinn er uppskr\u00e6lna\u00f0ur, f\u00edkjutr\u00e9n f\u00f6lnu\u00f0, granateplatr\u00e9n, p\u00e1lmavi\u00f0urinn og apaldurinn, \u00f6ll tr\u00e9 merkurinnar eru upp\u00feornu\u00f0, j\u00e1, \u00f6ll gle\u00f0i er horfin fr\u00e1 mannanna b\u00f6rnum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gyr\u00f0ist h\u00e6rusekk og harmi\u00f0, \u00fe\u00e9r prestar! Kveini\u00f0, \u00fe\u00e9r altaris\u00fej\u00f3nar! Komi\u00f0, veri\u00f0 \u00e1 n\u00e6turnar \u00ed h\u00e6rusekk, \u00fe\u00e9r \u00fej\u00f3nar Gu\u00f0s m\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 matf\u00f3rn og dreypif\u00f3rn eru burt numdar \u00far h\u00fasi Gu\u00f0s y\u00f0ar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Stofni\u00f0 til helgrar f\u00f6stu, bo\u00f0i\u00f0 h\u00e1t\u00ed\u00f0arstefnu. Kalli\u00f0 saman \u00f6ldungana, alla \u00edb\u00faa landsins \u00ed h\u00fasi Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar, og hr\u00f3pi\u00f0 til Drottins."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c6, s\u00e1 dagur! \u00dev\u00ed a\u00f0 dagur Drottins er n\u00e1l\u00e6gur, og hann kemur sem ey\u00f0ing fr\u00e1 hinum Alm\u00e1ttka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hefir ekki f\u00e6\u00f0an veri\u00f0 hrifin burt fyrir augum vorum og er ekki gle\u00f0i og f\u00f6gnu\u00f0ur horfinn \u00far h\u00fasi Gu\u00f0s vors?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e6kornin liggja skorpnu\u00f0 undir moldark\u00f6kkunum, for\u00f0ab\u00farin eru eydd, kornhl\u00f6\u00f0urnar ni\u00f0urrifnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 korni\u00f0 er uppskr\u00e6lna\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d3, hversu skepnurnar stynja, nautahjar\u00f0irnar r\u00e1sa \u00e6r\u00f0ar, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r hafa engan haga, sau\u00f0ahjar\u00f0irnar \u00feola og nau\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Til \u00fe\u00edn, Drottinn, kalla \u00e9g, \u00fev\u00ed a\u00f0 eldur hefir eytt hagaspildum ey\u00f0imerkurinnar og logi svi\u00f0i\u00f0 \u00f6ll tr\u00e9 merkurinnar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jafnvel d\u00fdr merkurinnar m\u00e6na til \u00fe\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 vatnsl\u00e6kirnir eru upp\u00feorna\u00f0ir og eldur hefir eytt hagaspildum ey\u00f0imerkurinnar."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deeyti\u00f0 l\u00fa\u00f0urinn \u00ed S\u00edon og \u00e6pi\u00f0 \u00f3p \u00e1 m\u00ednu heilaga fjalli, svo a\u00f0 allir \u00edb\u00faar landsins n\u00f6tri. \u00dev\u00ed a\u00f0 dagur Drottins kemur, j\u00e1, hann er \u00ed n\u00e1nd,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "dagur myrkurs og dimmu, dagur sk\u00fd\u00feykknis og sk\u00fdsorta. Eins og sorti brei\u00f0ist yfir fjallahnj\u00fakana mikil og voldug \u00fej\u00f3\u00f0. Hennar l\u00edki hefir ekki veri\u00f0 fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0, og hennar l\u00edki mun ekki koma eftir hana allt fram \u00e1 \u00e1r \u00f3kominna alda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyrir henni fer ey\u00f0andi eldur og eftir henni logi brennandi. \u00de\u00f3tt landi\u00f0 fram undan henni hafi veri\u00f0 eins og Edensgar\u00f0ur, er \u00fea\u00f0 \u00e1 bak henni sem ey\u00f0i\u00f6r\u00e6fi. Enginn hlutur komst undan henni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1s\u00fdndum eru \u00feeir sem hestar a\u00f0 sj\u00e1, og \u00feeir eru fr\u00e1ir sem riddarar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eins og glamrandi vagnar st\u00f6kkva \u00feeir yfir fjallahnj\u00fakana, eins og eldslogi, sem snarkar \u00ed h\u00e1lmleggjum, eins og voldug \u00fej\u00f3\u00f0, sem b\u00fain er til bardaga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fyrir henni skj\u00e1lfa \u00fej\u00f3\u00f0irnar, \u00f6ll andlit blikna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir hlaupa sem hetjur, st\u00edga upp \u00e1 borgarvegginn sem hermenn, s\u00e9rhver \u00feeirra gengur s\u00edna lei\u00f0 og enginn ri\u00f0last \u00e1 annars braut."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Enginn \u00feeirra \u00ferengir \u00f6\u00f0rum, hver gengur s\u00edna braut, jafnvel m\u00f3t skotspj\u00f3tum \u00feeytast \u00feeir \u00e1fram \u00e1n \u00feess a\u00f0 st\u00f6\u00f0va fer\u00f0 s\u00edna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir r\u00e1\u00f0ast inn \u00ed borgina, hlaupa \u00e1 borgarvegginn, st\u00edga upp \u00ed h\u00fasin, fara inn um gluggana sem \u00fej\u00f3far."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir henni n\u00f6trar j\u00f6r\u00f0in, himnarnir skj\u00e1lfa, s\u00f3l og tungl myrkvast og stj\u00f6rnurnar missa birtu s\u00edna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Drottinn l\u00e6tur raust s\u00edna \u00feruma fyrir \u00f6ndver\u00f0u li\u00f0i s\u00ednu. \u00dev\u00ed a\u00f0 herli\u00f0 hans er afar miki\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 voldugur er s\u00e1, sem framkv\u00e6mir hans bo\u00f0. J\u00e1, mikill er dagur Drottins og mj\u00f6g \u00f3gurlegur, hver getur afbori\u00f0 hann?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur n\u00fa til m\u00edn _ segir Drottinn _ af \u00f6llu hjarta, me\u00f0 f\u00f6stum, gr\u00e1ti og kveini."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sundurr\u00edfi\u00f0 hj\u00f6rtu y\u00f0ar en ekki kl\u00e6\u00f0i y\u00f0ar, og hverfi\u00f0 aftur til Drottins Gu\u00f0s y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er l\u00edknsamur og miskunnsamur, \u00feolinm\u00f3\u00f0ur og g\u00e6skur\u00edkur og i\u00f0rast hins illa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hver veit nema hann i\u00f0rist aftur og l\u00e1ti blessun eftir sig: matf\u00f3rn og dreypif\u00f3rn handa Drottni, Gu\u00f0i y\u00f0ar!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeyti\u00f0 l\u00fa\u00f0urinn \u00ed S\u00edon, stofni\u00f0 til helgrar f\u00f6stu, bo\u00f0i\u00f0 h\u00e1t\u00ed\u00f0arstefnu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kve\u00f0ji\u00f0 saman l\u00fd\u00f0inn, helgi\u00f0 s\u00f6fnu\u00f0inn, stefni\u00f0 saman gamalmennum, safni\u00f0 saman b\u00f6rnum og brj\u00f3stmylkingum. Br\u00fa\u00f0guminn gangi \u00fat \u00far herbergi s\u00ednu og br\u00fa\u00f0urin \u00fat \u00far br\u00fa\u00f0arsal s\u00ednum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Milli forsals og altaris skulu prestarnir, \u00fej\u00f3nar Drottins, gr\u00e1ta og segja: &#34;\u00deyrm \u00fej\u00f3\u00f0 \u00feinni, Drottinn, og l\u00e1t eigi arfleif\u00f0 \u00fe\u00edna ver\u00f0a a\u00f0 spotti, svo a\u00f0 hei\u00f0ingjarnir drottni yfir \u00feeim. Hv\u00ed skulu menn segja me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna: ,Hvar er Gu\u00f0 \u00feeirra?&#34;`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 Drottinn fullur umhyggju vegna lands s\u00edns, og hann \u00feyrmdi l\u00fd\u00f0 s\u00ednum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Drottinn t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 l\u00fd\u00f0 sinn: Sj\u00e1, \u00e9g sendi y\u00f0ur korn, v\u00ednberjal\u00f6g og ol\u00edu, svo a\u00f0 y\u00f0ur skal n\u00e6gja til sa\u00f0nings. Og \u00e9g vil eigi l\u00e1ta y\u00f0ur ver\u00f0a framar a\u00f0 spotti me\u00f0al hei\u00f0ingjanna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00f3vininn, sem fr\u00e1 nor\u00f0ri kemur, mun \u00e9g reka langt burt fr\u00e1 y\u00f0ur og st\u00f6kkva honum \u00fat \u00e1 au\u00f0nir og \u00f6r\u00e6fi. Skal fararbroddur hans lenda \u00ed austurhafinu og halaflokkurinn \u00ed vesturhafinu, \u00fear skal f\u00fdla og illur daunn upp af honum st\u00edga, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir unni\u00f0 st\u00f3rvirki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d3ttast eigi, land! Fagna og gle\u00f0st, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir unni\u00f0 st\u00f3rvirki."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d3ttist eigi, \u00fe\u00e9r d\u00fdr merkurinnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 grashagar ey\u00f0imerkurinnar gr\u00e6nka, \u00fev\u00ed a\u00f0 tr\u00e9n bera \u00e1v\u00f6xt, f\u00edkjutr\u00e9n og v\u00edntr\u00e9n gefa sinn gr\u00f3\u00f0a."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r S\u00edonb\u00faar, fagni\u00f0 og gle\u00f0jist \u00ed Drottni, Gu\u00f0i y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann gefur y\u00f0ur regn \u00ed r\u00e9ttum m\u00e6li og l\u00e6tur sk\u00farirnar ofan til y\u00f0ar koma, haustregn og vorregn, eins og \u00e1\u00f0ur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e1farnir ver\u00f0a fullir af korni, og v\u00ednberjal\u00f6gurinn og ol\u00edan fl\u00f3a \u00fat af \u00fer\u00f3num."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g b\u00e6ti y\u00f0ur upp \u00e1rin, er \u00e1tvargurinn, flysjarinn, jar\u00f0vargurinn og nagarinn \u00e1tu, _ minn mikli her, er \u00e9g sendi m\u00f3ti y\u00f0ur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eta og mettir ver\u00f0a og vegsama nafn Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar, sem d\u00e1samlega hefir vi\u00f0 y\u00f0ur gj\u00f6rt, og \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn skal aldrei a\u00f0 eil\u00edfu til skammar ver\u00f0a."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g er me\u00f0al \u00cdsraels og a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, y\u00f0ar Gu\u00f0, og enginn annar. Og \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn skal aldrei a\u00f0 eil\u00edfu til skammar ver\u00f0a."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En s\u00ed\u00f0ar meir mun \u00e9g \u00fathella anda m\u00ednum yfir allt hold. Synir y\u00f0ar og d\u00e6tur y\u00f0ar munu sp\u00e1, gamalmenni y\u00f0ar mun drauma dreyma, ungmenni y\u00f0ar munu sj\u00e1 sj\u00f3nir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1, einnig yfir \u00fer\u00e6la og amb\u00e1ttir mun \u00e9g \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum \u00fathella anda m\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00e9g mun l\u00e1ta t\u00e1kn ver\u00f0a \u00e1 himni og \u00e1 j\u00f6r\u00f0u: bl\u00f3\u00f0, eld og reykjarstr\u00f3ka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00f3lin mun sn\u00faast \u00ed myrkur og tungli\u00f0 \u00ed bl\u00f3\u00f0, \u00e1\u00f0ur en hinn mikli og \u00f3gurlegi dagur Drottins kemur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hver sem \u00e1kallar nafn Drottins, mun frelsast. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e1 S\u00edonfjalli og \u00ed Jer\u00fasalem mun frelsun ver\u00f0a, eins og Drottinn hefir sagt, me\u00f0al fl\u00f3ttamannanna, sem Drottinn kallar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum og \u00ed \u00feann t\u00ed\u00f0, er \u00e9g sn\u00fd vi\u00f0 h\u00f6gum J\u00fada og Jer\u00fasalem,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "vil \u00e9g saman safna \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um og f\u00e6ra \u00fe\u00e6r ofan \u00ed J\u00f3safatsdal og ganga \u00fear \u00ed d\u00f3m vi\u00f0 \u00fe\u00e6r vegna l\u00fd\u00f0s m\u00edns og arfleif\u00f0ar minnar \u00cdsraels, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa dreift henni me\u00f0al hei\u00f0ingjanna og skipt sundur landi m\u00ednu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir k\u00f6stu\u00f0u hlutum um l\u00fd\u00f0 minn og g\u00e1fu svein fyrir sk\u00e6kju og seldu mey fyrir v\u00edn og drukku."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hva\u00f0 vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e9r, T\u00fdrus og S\u00eddon og \u00f6ll h\u00e9ru\u00f0 Filisteu! \u00c6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 gjalda m\u00e9r \u00fea\u00f0, sem y\u00f0ur hefir gj\u00f6rt veri\u00f0, e\u00f0a \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra m\u00e9r eitthva\u00f0? Afar skyndilega mun \u00e9g l\u00e1ta gj\u00f6r\u00f0ir y\u00f0ar koma sj\u00e1lfum y\u00f0ur \u00ed koll."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 r\u00e6nt silfri m\u00ednu og gulli og flutt bestu gersemar m\u00ednar \u00ed musteri y\u00f0ar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00fadamenn og Jer\u00fasalemb\u00faa hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r selt \u00cd\u00f3num til \u00feess a\u00f0 flytja \u00fe\u00e1 langt burt fr\u00e1 \u00e1tth\u00f6gum \u00feeirra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g mun kalla \u00fe\u00e1 fr\u00e1 \u00feeim sta\u00f0, \u00feanga\u00f0 sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 selt \u00fe\u00e1, og \u00e9g mun l\u00e1ta gj\u00f6r\u00f0ir y\u00f0ar koma sj\u00e1lfum y\u00f0ur \u00ed koll."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00e9g mun selja sonu y\u00f0ar og d\u00e6tur J\u00fadam\u00f6nnum, og \u00feeir munu selja \u00fe\u00e1 Sabam\u00f6nnum, fjarl\u00e6gri \u00fej\u00f3\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir sagt \u00fea\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Bo\u00f0i\u00f0 \u00feetta me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna: B\u00fai\u00f0 y\u00f0ur \u00ed heilagt str\u00ed\u00f0! Kve\u00f0ji\u00f0 upp kappana! Allir herf\u00e6rir menn komi fram og fari \u00ed lei\u00f0angur!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sm\u00ed\u00f0i\u00f0 sver\u00f0 \u00far pl\u00f3gj\u00e1rnum y\u00f0ar og lensur \u00far sni\u00f0lum y\u00f0ar! Heilsuleysinginn hr\u00f3pi: &#34;\u00c9g er hetja!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fl\u00fdti\u00f0 y\u00f0ur og komi\u00f0, allar \u00fej\u00f3\u00f0ir sem umhverfis eru\u00f0, og safnist saman. Drottinn, l\u00e1t kappa \u00fe\u00edna st\u00edga ni\u00f0ur \u00feanga\u00f0!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hreyfing skal koma \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0irnar og \u00fe\u00e6r skulu halda upp \u00ed J\u00f3safatsdal, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear mun \u00e9g sitja til \u00feess a\u00f0 d\u00e6ma allar \u00fej\u00f3\u00f0irnar, sem umhverfis eru."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Breg\u00f0i\u00f0 sig\u00f0inni, \u00fev\u00ed a\u00f0 korni\u00f0 er full\u00feroska\u00f0, komi\u00f0 og tro\u00f0i\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00ednlagar\u00fer\u00f3in er full, \u00fea\u00f0 fl\u00f3ir \u00fat af lagarkerunum, \u00fev\u00ed a\u00f0 illska \u00feeirra er mikil."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Flokkarnir \u00feyrpast saman \u00ed d\u00f3msdalnum, \u00fev\u00ed a\u00f0 dagur Drottins er n\u00e1l\u00e6gur \u00ed d\u00f3msdalnum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00f3l og tungl eru myrk or\u00f0in, og stj\u00f6rnurnar hafa misst birtu s\u00edna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En Drottinn \u00ferumar fr\u00e1 S\u00edon og l\u00e6tur raust s\u00edna gjalla fr\u00e1 Jer\u00fasalem, svo a\u00f0 himinn og j\u00f6r\u00f0 n\u00f6tra. En Drottinn er athvarf s\u00ednum l\u00fd\u00f0 og v\u00edgi \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                }
            }
        }
    }
}