{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "John",
    "book_nr": "43",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd upphafi var Or\u00f0i\u00f0, og Or\u00f0i\u00f0 var hj\u00e1 Gu\u00f0i, og Or\u00f0i\u00f0 var Gu\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann var \u00ed upphafi hj\u00e1 Gu\u00f0i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allir hlutir ur\u00f0u fyrir hann, \u00e1n hans var\u00f0 ekki neitt, sem til er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cd honum var l\u00edf, og l\u00edfi\u00f0 var lj\u00f3s mannanna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lj\u00f3si\u00f0 sk\u00edn \u00ed myrkrinu, og myrkri\u00f0 t\u00f3k ekki \u00e1 m\u00f3ti \u00fev\u00ed."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ma\u00f0ur kom fram, sendur af Gu\u00f0i. Hann h\u00e9t J\u00f3hannes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann kom til vitnisbur\u00f0ar, til a\u00f0 vitna um lj\u00f3si\u00f0, svo a\u00f0 allir skyldu tr\u00faa fyrir hann."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ekki var hann lj\u00f3si\u00f0, hann kom til a\u00f0 vitna um lj\u00f3si\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hi\u00f0 sanna lj\u00f3s, sem uppl\u00fdsir hvern mann, kom n\u00fa \u00ed heiminn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann var \u00ed heiminum, og heimurinn var or\u00f0inn til fyrir hann, en heimurinn \u00feekkti hann ekki."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann kom til eignar sinnar, en hans eigin menn t\u00f3ku ekki vi\u00f0 honum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00f6llum \u00feeim, sem t\u00f3ku vi\u00f0 honum, gaf hann r\u00e9tt til a\u00f0 ver\u00f0a Gu\u00f0s b\u00f6rn, \u00feeim, er tr\u00faa \u00e1 nafn hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir eru ekki af bl\u00f3\u00f0i bornir, ekki a\u00f0 holds vild n\u00e9 manns vilja, heldur af Gu\u00f0i f\u00e6ddir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og Or\u00f0i\u00f0 var\u00f0 hold, hann bj\u00f3 me\u00f0 oss, fullur n\u00e1\u00f0ar og sannleika, og v\u00e9r s\u00e1um d\u00fdr\u00f0 hans, d\u00fdr\u00f0, sem sonurinn eini \u00e1 fr\u00e1 f\u00f6\u00f0urnum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3hannes vitnar um hann og hr\u00f3par: &#34;\u00deetta er s\u00e1 sem \u00e9g \u00e1tti vi\u00f0, \u00feegar \u00e9g sag\u00f0i: S\u00e1 sem kemur eftir mig, var \u00e1 undan m\u00e9r, enda fyrri en \u00e9g.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Af gn\u00e6g\u00f0 hans h\u00f6fum v\u00e9r allir \u00feegi\u00f0, n\u00e1\u00f0 \u00e1 n\u00e1\u00f0 ofan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00f6gm\u00e1li\u00f0 var gefi\u00f0 fyrir M\u00f3se, en n\u00e1\u00f0in og sannleikurinn kom fyrir Jes\u00fa Krist."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Enginn hefur nokkurn t\u00edma s\u00e9\u00f0 Gu\u00f0. Sonurinn eini, Gu\u00f0, sem er \u00ed fa\u00f0mi f\u00f6\u00f0urins, hann hefur birt hann."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deessi er vitnisbur\u00f0ur J\u00f3hannesar, \u00feegar Gy\u00f0ingar sendu til hans presta og lev\u00edta fr\u00e1 Jer\u00fasalem a\u00f0 spyrja hann: &#34;Hver ert \u00fe\u00fa?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00f3tv\u00edr\u00e6tt og j\u00e1ta\u00f0i: &#34;Ekki er \u00e9g Kristur.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir spur\u00f0u hann: &#34;Hva\u00f0 \u00fe\u00e1? Ertu El\u00eda?&#34; Hann svarar: &#34;Ekki er \u00e9g hann.&#34; &#34;Ertu sp\u00e1ma\u00f0urinn?&#34; Hann kva\u00f0 nei vi\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann: &#34;Hver ertu? V\u00e9r ver\u00f0um a\u00f0 svara \u00feeim, er sendu oss. Hva\u00f0 segir \u00fe\u00fa um sj\u00e1lfan \u00feig?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: &#34;\u00c9g er r\u00f6dd hr\u00f3panda \u00ed ey\u00f0im\u00f6rk: Gj\u00f6ri\u00f0 beinan veg Drottins, eins og Jesaja sp\u00e1ma\u00f0ur segir.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sendir voru menn af flokki far\u00edsea."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deeir spur\u00f0u hann: &#34;Hvers vegna sk\u00edrir \u00fe\u00fa, fyrst \u00fe\u00fa ert hvorki Kristur, El\u00eda n\u00e9 sp\u00e1ma\u00f0urinn?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f3hannes svara\u00f0i: &#34;\u00c9g sk\u00edri me\u00f0 vatni. Mitt \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar stendur s\u00e1, sem \u00fe\u00e9r \u00feekki\u00f0 ekki,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hann, sem kemur eftir mig, og sk\u00f3\u00feveng hans er \u00e9g ekki ver\u00f0ur a\u00f0 leysa.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deetta bar vi\u00f0 \u00ed Betan\u00edu, handan J\u00f3rdanar, \u00fear sem J\u00f3hannes var a\u00f0 sk\u00edra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Daginn eftir s\u00e9r hann Jes\u00fa koma til s\u00edn og segir: &#34;Sj\u00e1, Gu\u00f0s lamb, sem ber synd heimsins."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00dear er s\u00e1 er \u00e9g sag\u00f0i um: ,Eftir mig kemur ma\u00f0ur, sem var \u00e1 undan m\u00e9r, \u00fev\u00ed hann er fyrri en \u00e9g.`"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sj\u00e1lfur \u00feekkti \u00e9g hann ekki. En til \u00feess kom \u00e9g og sk\u00edri me\u00f0 vatni, a\u00f0 hann opinberist \u00cdsrael.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og J\u00f3hannes vitna\u00f0i: &#34;\u00c9g s\u00e1 andann koma af himni ofan eins og d\u00fafu, og hann nam sta\u00f0ar yfir honum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sj\u00e1lfur \u00feekkti \u00e9g hann ekki, en s\u00e1 er sendi mig a\u00f0 sk\u00edra me\u00f0 vatni, sag\u00f0i m\u00e9r: ,S\u00e1 sem \u00fe\u00fa s\u00e9r\u00f0 andann koma yfir og nema sta\u00f0ar \u00e1, hann er s\u00e1 sem sk\u00edrir me\u00f0 heil\u00f6gum anda.`"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deetta s\u00e1 \u00e9g, og \u00e9g vitna, a\u00f0 hann er sonur Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Daginn eftir var J\u00f3hannes \u00fear aftur staddur og tveir l\u00e6risveinar hans."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hann s\u00e9r Jes\u00fa \u00e1 gangi og segir: &#34;Sj\u00e1, Gu\u00f0s lamb.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "L\u00e6risveinar hans tveir heyr\u00f0u or\u00f0 hans og f\u00f3ru \u00e1 eftir Jes\u00fa."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jes\u00fas sneri s\u00e9r vi\u00f0, s\u00e1 \u00fe\u00e1 koma \u00e1 eftir s\u00e9r og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hvers leiti\u00f0 \u00fei\u00f0?&#34; \u00deeir svara: &#34;Rabb\u00ed (\u00fea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir meistari), hvar dvelst \u00fe\u00fa?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hann segir: &#34;Komi\u00f0 og sj\u00e1i\u00f0.&#34; \u00deeir komu og s\u00e1u, hvar hann dvaldist, og voru hj\u00e1 honum \u00feann dag. \u00deetta var s\u00ed\u00f0degis."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Annar \u00feessara tveggja, sem heyr\u00f0u or\u00f0 J\u00f3hannesar og f\u00f3ru \u00e1 eftir Jes\u00fa, var Andr\u00e9s, br\u00f3\u00f0ir S\u00edmonar P\u00e9turs."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hann finnur fyrst br\u00f3\u00f0ur sinn, S\u00edmon, og segir vi\u00f0 hann: &#34;Vi\u00f0 h\u00f6fum fundi\u00f0 Mess\u00edas!&#34; (Mess\u00edas \u00fe\u00fd\u00f0ir Kristur, Hinn smur\u00f0i.)"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hann f\u00f3r me\u00f0 hann til Jes\u00fa. Jes\u00fas horf\u00f0i \u00e1 hann og sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa ert S\u00edmon J\u00f3hannesson, \u00fe\u00fa skalt heita Kefas&#34; (P\u00e9tur, \u00fea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir klettur)."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "N\u00e6sta dag hug\u00f0ist Jes\u00fas fara til Gal\u00edleu. Hann hitti \u00fe\u00e1 Filippus og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Fylg \u00fe\u00fa m\u00e9r!&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Filippus var fr\u00e1 Betsa\u00eddu, s\u00f6mu borg og Andr\u00e9s og P\u00e9tur."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Filippus fann Natanael og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum fundi\u00f0 \u00feann, sem M\u00f3se skrifar um \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu og sp\u00e1mennirnir, Jes\u00fa fr\u00e1 Nasaret, son J\u00f3sefs.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Natanael sag\u00f0i: &#34;Getur nokku\u00f0 gott komi\u00f0 fr\u00e1 Nasaret?&#34; Filippus svara\u00f0i: &#34;Kom \u00fe\u00fa og sj\u00e1.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jes\u00fas s\u00e1 Natanael koma til s\u00edn og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;H\u00e9r er sannur \u00cdsrael\u00edti, sem engin svik eru \u00ed.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Natanael spyr: &#34;Hva\u00f0an \u00feekkir \u00fe\u00fa mig?&#34; Jes\u00fas svarar: &#34;\u00c9g s\u00e1 \u00feig undir f\u00edkjutr\u00e9nu, \u00e1\u00f0ur en Filippus kalla\u00f0i \u00e1 \u00feig.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00de\u00e1 segir Natanael: &#34;Rabb\u00ed, \u00fe\u00fa ert sonur Gu\u00f0s, \u00fe\u00fa ert konungur \u00cdsraels.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jes\u00fas spyr hann: &#34;Tr\u00fair \u00fe\u00fa, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 \u00feig: ,\u00c9g s\u00e1 \u00feig undir f\u00edkjutr\u00e9nu`? \u00de\u00fa munt sj\u00e1 \u00fea\u00f0, sem \u00feessu er meira.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Og hann segir vi\u00f0 hann: &#34;Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: \u00de\u00e9r munu\u00f0 sj\u00e1 himininn opinn og engla Gu\u00f0s st\u00edga upp og st\u00edga ni\u00f0ur yfir Mannssoninn.&#34;"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00feri\u00f0ja degi var br\u00fa\u00f0kaup \u00ed Kana \u00ed Gal\u00edleu. M\u00f3\u00f0ir Jes\u00fa var \u00fear."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jes\u00fa var og bo\u00f0i\u00f0 til br\u00fa\u00f0kaupsins og l\u00e6risveinum hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En er v\u00edn \u00feraut segir m\u00f3\u00f0ir Jes\u00fa vi\u00f0 hann: &#34;\u00deeir hafa ekki v\u00edn.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jes\u00fas svarar: &#34;Hva\u00f0 var\u00f0ar \u00fea\u00f0 mig og \u00feig, kona? Minn t\u00edmi er ekki enn kominn.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3\u00f0ir hans sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 \u00fej\u00f3nana: &#34;Gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0, sem hann kann a\u00f0 segja y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00fa voru \u00fear sex vatnsker \u00far steini samkv\u00e6mt reglum Gy\u00f0inga um hreinsun, og t\u00f3k hvert \u00feeirra tvo m\u00e6la e\u00f0a \u00ferj\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jes\u00fas segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fylli\u00f0 kerin vatni.&#34; \u00deeir fylltu \u00feau \u00e1 barma."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an segir hann: &#34;Ausi\u00f0 n\u00fa af og f\u00e6ri\u00f0 veislustj\u00f3ra.&#34; \u00deeir gj\u00f6r\u00f0u svo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Veislustj\u00f3ri brag\u00f0a\u00f0i vatni\u00f0, sem var or\u00f0i\u00f0 v\u00edn, og vissi ekki, hva\u00f0an \u00fea\u00f0 var, en \u00fej\u00f3narnir, sem vatni\u00f0 h\u00f6f\u00f0u ausi\u00f0, vissu \u00fea\u00f0. \u00de\u00e1 kalla\u00f0i veislustj\u00f3ri \u00e1 br\u00fa\u00f0gumann"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og sag\u00f0i: &#34;Allir menn bera fyrst fram g\u00f3\u00f0a v\u00edni\u00f0 og s\u00ed\u00f0an hi\u00f0 lakara, er menn gj\u00f6rast \u00f6lva\u00f0ir. \u00de\u00fa hefur geymt g\u00f3\u00f0a v\u00edni\u00f0 \u00fear til n\u00fa.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deetta fyrsta t\u00e1kn sitt gj\u00f6r\u00f0i Jes\u00fas \u00ed Kana \u00ed Gal\u00edleu og opinbera\u00f0i d\u00fdr\u00f0 s\u00edna, og l\u00e6risveinar hans tr\u00fa\u00f0u \u00e1 hann."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eftir \u00feetta f\u00f3r hann ofan til Kapernaum \u00e1samt m\u00f3\u00f0ur sinni, br\u00e6\u00f0rum og l\u00e6risveinum. \u00dear voru \u00feau nokkra daga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00fa f\u00f3ru p\u00e1skar Gy\u00f0inga \u00ed h\u00f6nd, og Jes\u00fas h\u00e9lt upp til Jer\u00fasalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dear s\u00e1 hann \u00ed helgid\u00f3minum \u00fe\u00e1, er seldu naut, sau\u00f0i og d\u00fafur, og v\u00edxlarana, sem s\u00e1tu \u00fear."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i hann s\u00e9r svipu \u00far k\u00f6\u00f0lum og rak alla \u00fat \u00far helgid\u00f3minum, l\u00edka sau\u00f0ina og nautin. Hann steypti ni\u00f0ur peningum v\u00edxlaranna og hratt um bor\u00f0um \u00feeirra,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og vi\u00f0 d\u00fafnasalana sag\u00f0i hann: &#34;Burt me\u00f0 \u00feetta h\u00e9\u00f0an. Gj\u00f6ri\u00f0 ekki h\u00fas f\u00f6\u00f0ur m\u00edns a\u00f0 s\u00f6lub\u00fa\u00f0.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e6risveinum hans kom \u00ed hug, a\u00f0 rita\u00f0 er: &#34;Vandl\u00e6ting vegna h\u00fass \u00fe\u00edns mun t\u00e6ra mig upp.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gy\u00f0ingar s\u00f6g\u00f0u \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0a t\u00e1kn getur \u00fe\u00fa s\u00fdnt oss um \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00fa megir gj\u00f6ra \u00feetta?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Brj\u00f3ti\u00f0 \u00feetta musteri, og \u00e9g skal reisa \u00fea\u00f0 \u00e1 \u00ferem d\u00f6gum.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u Gy\u00f0ingar: &#34;\u00deetta musteri hefur veri\u00f0 fj\u00f6rut\u00edu og sex \u00e1r \u00ed sm\u00ed\u00f0um, og \u00fe\u00fa \u00e6tlar a\u00f0 reisa \u00fea\u00f0 \u00e1 \u00ferem d\u00f6gum!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En hann var a\u00f0 tala um musteri l\u00edkama s\u00edns."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deegar hann var risinn upp fr\u00e1 dau\u00f0um, minntust l\u00e6risveinar hans, a\u00f0 hann haf\u00f0i sagt \u00feetta, og tr\u00fa\u00f0u ritningunni og or\u00f0inu, sem Jes\u00fas haf\u00f0i tala\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Me\u00f0an hann var \u00ed Jer\u00fasalem \u00e1 p\u00e1skah\u00e1t\u00ed\u00f0inni, f\u00f3ru margir a\u00f0 tr\u00faa \u00e1 nafn hans, \u00fev\u00ed \u00feeir s\u00e1u \u00feau t\u00e1kn, sem hann gj\u00f6r\u00f0i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En Jes\u00fas gaf \u00feeim ekki tr\u00fana\u00f0 sinn, \u00fev\u00ed hann \u00feekkti alla."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann \u00feurfti \u00feess ekki, a\u00f0 neinn b\u00e6ri \u00f6\u00f0rum manni vitni; hann vissi sj\u00e1lfur, hva\u00f0 \u00ed manni b\u00fdr."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ma\u00f0ur h\u00e9t Nik\u00f3demus, af flokki far\u00edsea, r\u00e1\u00f0sherra me\u00f0al Gy\u00f0inga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann kom til Jes\u00fa um n\u00f3tt og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Rabb\u00ed, v\u00e9r vitum, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert l\u00e6rifa\u00f0ir kominn fr\u00e1 Gu\u00f0i. Enginn getur gj\u00f6rt \u00feessi t\u00e1kn, sem \u00fe\u00fa gj\u00f6rir, nema Gu\u00f0 s\u00e9 me\u00f0 honum.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i honum: &#34;Sannlega, sannlega segi \u00e9g \u00fe\u00e9r: Enginn getur s\u00e9\u00f0 Gu\u00f0s r\u00edki, nema hann f\u00e6\u00f0ist a\u00f0 n\u00fdju.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nik\u00f3demus segir vi\u00f0 hann: &#34;Hvernig getur ma\u00f0ur f\u00e6\u00f0st, \u00feegar hann er or\u00f0inn gamall? Skyldi hann geta komist aftur \u00ed l\u00edf m\u00f3\u00f0ur sinnar og f\u00e6\u00f0st?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;Sannlega, sannlega segi \u00e9g \u00fe\u00e9r: Enginn getur komist inn \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki, nema hann f\u00e6\u00f0ist af vatni og anda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem af holdinu f\u00e6\u00f0ist, er hold, en \u00fea\u00f0 sem af andanum f\u00e6\u00f0ist, er andi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Undrast eigi, a\u00f0 \u00e9g segi vi\u00f0 \u00feig: Y\u00f0ur ber a\u00f0 f\u00e6\u00f0ast a\u00f0 n\u00fdju."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vindurinn bl\u00e6s \u00fear sem hann vill, og \u00fe\u00fa heyrir \u00feyt hans. Samt veistu ekki, hva\u00f0an hann kemur n\u00e9 hvert hann fer. Svo er um \u00feann, sem af andanum er f\u00e6ddur.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 spur\u00f0i Nik\u00f3demus: &#34;Hvernig m\u00e1 \u00feetta ver\u00f0a?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i honum: &#34;\u00de\u00fa ert l\u00e6rifa\u00f0ir \u00ed \u00cdsrael og veist ekki \u00feetta?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sannlega, sannlega segi \u00e9g \u00fe\u00e9r: V\u00e9r t\u00f6lum um \u00fea\u00f0, sem v\u00e9r \u00feekkjum, og vitnum um \u00fea\u00f0, sem v\u00e9r h\u00f6fum s\u00e9\u00f0, en \u00fe\u00e9r taki\u00f0 ekki \u00e1 m\u00f3ti vitnisbur\u00f0i vorum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r tr\u00fai\u00f0 eigi, \u00feegar \u00e9g r\u00e6\u00f0i vi\u00f0 y\u00f0ur jar\u00f0nesk efni, hvernig skyldu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 tr\u00faa, er \u00e9g r\u00e6\u00f0i vi\u00f0 y\u00f0ur um hin himnesku?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Enginn hefur stigi\u00f0 upp til himins, nema s\u00e1 er steig ni\u00f0ur fr\u00e1 himni, Mannssonurinn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og eins og M\u00f3se h\u00f3f upp h\u00f6ggorminn \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, \u00feannig \u00e1 Mannssonurinn a\u00f0 ver\u00f0a upp hafinn,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "svo a\u00f0 hver sem tr\u00fair hafi eil\u00edft l\u00edf \u00ed honum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed svo elska\u00f0i Gu\u00f0 heiminn, a\u00f0 hann gaf son sinn eingetinn, til \u00feess a\u00f0 hver sem \u00e1 hann tr\u00fair glatist ekki, heldur hafi eil\u00edft l\u00edf."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gu\u00f0 sendi ekki soninn \u00ed heiminn til a\u00f0 d\u00e6ma heiminn, heldur a\u00f0 heimurinn skyldi frelsast fyrir hann."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e1 sem tr\u00fair \u00e1 hann, d\u00e6mist ekki. S\u00e1 sem tr\u00fair ekki, er \u00feegar d\u00e6mdur, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefur ekki tr\u00faa\u00f0 \u00e1 nafn Gu\u00f0s sonarins eina."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En \u00feessi er d\u00f3murinn: Lj\u00f3si\u00f0 er komi\u00f0 \u00ed heiminn, en menn elsku\u00f0u myrkri\u00f0 fremur en lj\u00f3si\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 verk \u00feeirra voru vond."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hver sem illt gj\u00f6rir hatar lj\u00f3si\u00f0 og kemur ekki til lj\u00f3ssins, svo a\u00f0 verk hans ver\u00f0i ekki uppv\u00eds."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En s\u00e1 sem i\u00f0kar sannleikann kemur til lj\u00f3ssins, svo a\u00f0 auglj\u00f3st ver\u00f0i, a\u00f0 verk hans eru \u00ed Gu\u00f0i gj\u00f6r\u00f0.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eftir \u00feetta f\u00f3r Jes\u00fas og l\u00e6risveinar hans \u00fat \u00ed J\u00fadeuh\u00e9ra\u00f0. \u00dear dvaldist hann me\u00f0 \u00feeim og sk\u00edr\u00f0i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3hannes var l\u00edka a\u00f0 sk\u00edra \u00ed A\u00ednon n\u00e1l\u00e6gt Sal\u00edm, en \u00fear var miki\u00f0 vatn. Menn komu \u00feanga\u00f0 og l\u00e9tu sk\u00edrast."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var ekki enn b\u00fai\u00f0 a\u00f0 varpa J\u00f3hannesi \u00ed fangelsi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00fa var\u00f0 deila um hreinsun milli l\u00e6risveina J\u00f3hannesar og Gy\u00f0ings eins."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deeir komu til J\u00f3hannesar og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Rabb\u00ed, s\u00e1 sem var hj\u00e1 \u00fe\u00e9r handan vi\u00f0 J\u00f3rdan og \u00fe\u00fa barst vitni um, hann er a\u00f0 sk\u00edra, og allir koma til hans.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "J\u00f3hannes svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Enginn getur teki\u00f0 neitt, nema honum s\u00e9 gefi\u00f0 \u00fea\u00f0 af himni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e9r geti\u00f0 sj\u00e1lfir vitna\u00f0 um, a\u00f0 \u00e9g sag\u00f0i: ,\u00c9g er ekki Kristur, heldur er \u00e9g sendur \u00e1 undan honum.`"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e1 er br\u00fa\u00f0guminn, sem \u00e1 br\u00fa\u00f0ina, en vinur br\u00fa\u00f0gumans, sem stendur hj\u00e1 og hl\u00fd\u00f0ir \u00e1 hann, gle\u00f0st mj\u00f6g vi\u00f0 r\u00f6dd hans. \u00deessi gle\u00f0i er n\u00fa m\u00edn a\u00f0 fullu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hann \u00e1 a\u00f0 vaxa, en \u00e9g a\u00f0 minnka."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e1 sem kemur a\u00f0 ofan, er yfir \u00f6llum. S\u00e1 sem er af j\u00f6r\u00f0u, hann er af j\u00f6r\u00f0u og talar af j\u00f6r\u00f0u. S\u00e1 sem kemur af himni, er yfir \u00f6llum"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "og vitnar um \u00fea\u00f0, sem hann hefur s\u00e9\u00f0 og heyrt, og enginn tekur \u00e1 m\u00f3ti vitnisbur\u00f0i hans."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En s\u00e1 sem hefur teki\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti vitnisbur\u00f0i hans, hefur sta\u00f0fest, a\u00f0 Gu\u00f0 s\u00e9 sannor\u00f0ur."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00e1 sem Gu\u00f0 sendi, talar Gu\u00f0s or\u00f0, \u00fev\u00ed \u00f3m\u00e6lt gefur Gu\u00f0 andann."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fa\u00f0irinn elskar soninn og hefur lagt allt \u00ed h\u00f6nd honum."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e1 sem tr\u00fair \u00e1 soninn, hefur eil\u00edft l\u00edf, en s\u00e1 sem \u00f3hl\u00fd\u00f0nast syninum, mun ekki sj\u00e1 l\u00edf, heldur varir rei\u00f0i Gu\u00f0s yfir honum.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er Jes\u00fas var\u00f0 \u00feess v\u00eds, a\u00f0 far\u00edsear hef\u00f0u heyrt, a\u00f0 hann fengi fleiri l\u00e6risveina og sk\u00edr\u00f0i fleiri en J\u00f3hannes,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "_ reyndar sk\u00edr\u00f0i Jes\u00fas ekki sj\u00e1lfur, heldur l\u00e6risveinar hans _"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 hvarf hann brott \u00far J\u00fadeu og h\u00e9lt aftur til Gal\u00edleu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann var\u00f0 a\u00f0 fara um Samar\u00edu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00fa kemur hann til borgar \u00ed Samar\u00edu, er S\u00edkar heitir, n\u00e1l\u00e6gt \u00feeirri landspildu, sem Jakob gaf J\u00f3sef syni s\u00ednum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dear var Jakobsbrunnur. Jes\u00fas var vegm\u00f3\u00f0ur, og settist hann \u00fearna vi\u00f0 brunninn. \u00deetta var um h\u00e1degisbil."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samversk kona kemur a\u00f0 s\u00e6kja vatn. Jes\u00fas segir vi\u00f0 hana: &#34;Gef m\u00e9r a\u00f0 drekka.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En l\u00e6risveinar hans h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 inn \u00ed borgina a\u00f0 kaupa vistir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 segir samverska konan vi\u00f0 hann: &#34;Hverju s\u00e6tir, a\u00f0 \u00fe\u00fa, sem ert Gy\u00f0ingur, bi\u00f0ur mig um a\u00f0 drekka, samverska konu?&#34; [En Gy\u00f0ingar hafa ekki samneyti vi\u00f0 Samverja.]"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i henni: &#34;Ef \u00fe\u00fa \u00feekktir gj\u00f6f Gu\u00f0s og vissir, hver s\u00e1 er, sem segir vi\u00f0 \u00feig: ,Gef m\u00e9r a\u00f0 drekka,` \u00fe\u00e1 mundir \u00fe\u00fa bi\u00f0ja hann, og hann g\u00e6fi \u00fe\u00e9r lifandi vatn.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00fan segir vi\u00f0 hann: &#34;Herra, \u00fe\u00fa hefur enga skj\u00f3lu a\u00f0 ausa me\u00f0, og brunnurinn er dj\u00fapur. Hva\u00f0an hefur \u00fe\u00fa \u00feetta lifandi vatn?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ertu meiri en Jakob forfa\u00f0ir vor, sem gaf oss brunninn og drakk sj\u00e1lfur \u00far honum og synir hans og f\u00e9na\u00f0ur?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;Hvern sem drekkur af \u00feessu vatni mun aftur \u00feyrsta,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "en hvern sem drekkur af vatninu, er \u00e9g gef honum, mun aldrei \u00feyrsta a\u00f0 eil\u00edfu. \u00dev\u00ed vatni\u00f0, sem \u00e9g gef honum, ver\u00f0ur \u00ed honum a\u00f0 lind, sem streymir fram til eil\u00edfs l\u00edfs.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 segir konan vi\u00f0 hann: &#34;Herra, gef m\u00e9r \u00feetta vatn, svo a\u00f0 mig \u00feyrsti ekki og \u00e9g \u00feurfi ekki a\u00f0 fara hinga\u00f0 a\u00f0 ausa.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann segir vi\u00f0 hana: &#34;Far\u00f0u, kalla\u00f0u \u00e1 manninn \u00feinn, og komdu hinga\u00f0.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Konan svara\u00f0i: &#34;\u00c9g \u00e1 engan mann.&#34; Jes\u00fas segir vi\u00f0 hana: &#34;R\u00e9tt er \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00fa eigir engan mann,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fev\u00ed \u00fe\u00fa hefur \u00e1tt fimm menn, og s\u00e1 sem \u00fe\u00fa \u00e1tt n\u00fa, er ekki \u00feinn ma\u00f0ur. \u00deetta sag\u00f0ir \u00fe\u00fa satt.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Konan segir vi\u00f0 hann: &#34;Herra, n\u00fa s\u00e9 \u00e9g, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert sp\u00e1ma\u00f0ur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fe\u00f0ur vorir hafa tilbe\u00f0i\u00f0 Gu\u00f0 \u00e1 \u00feessu fjalli, en \u00fe\u00e9r segi\u00f0, a\u00f0 \u00ed Jer\u00fasalem s\u00e9 s\u00e1 sta\u00f0ur, \u00fear sem tilbi\u00f0ja skuli.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jes\u00fas segir vi\u00f0 hana: &#34;Tr\u00fa \u00fe\u00fa m\u00e9r, kona. S\u00fa stund kemur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r munu\u00f0 hvorki tilbi\u00f0ja f\u00f6\u00f0urinn \u00e1 \u00feessu fjalli n\u00e9 \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e9r tilbi\u00f0ji\u00f0 \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r \u00feekki\u00f0 ekki. V\u00e9r tilbi\u00f0jum \u00fea\u00f0, sem v\u00e9r \u00feekkjum, \u00fev\u00ed hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i\u00f0 kemur fr\u00e1 Gy\u00f0ingum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En s\u00fa stund kemur, j\u00e1, h\u00fan er n\u00fa komin, er hinir s\u00f6nnu tilbi\u00f0jendur munu tilbi\u00f0ja f\u00f6\u00f0urinn \u00ed anda og sannleika. Fa\u00f0irinn leitar sl\u00edkra, er \u00feannig tilbi\u00f0ja hann."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Gu\u00f0 er andi, og \u00feeir, sem tilbi\u00f0ja hann, eiga a\u00f0 tilbi\u00f0ja \u00ed anda og sannleika.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Konan segir vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g veit, a\u00f0 Mess\u00edas kemur _ \u00fea\u00f0 er Kristur. \u00deegar hann kemur, mun hann kunngj\u00f6ra oss allt.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jes\u00fas segir vi\u00f0 hana: &#34;\u00c9g er hann, \u00e9g sem vi\u00f0 \u00feig tala.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00cd sama bili komu l\u00e6risveinar hans og fur\u00f0u\u00f0u sig \u00e1 \u00fev\u00ed, a\u00f0 hann var a\u00f0 tala vi\u00f0 konu. \u00de\u00f3 sag\u00f0i enginn: &#34;Hva\u00f0 viltu?&#34; e\u00f0a: &#34;Hva\u00f0 ertu a\u00f0 tala vi\u00f0 hana?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00fa skildi konan eftir skj\u00f3lu s\u00edna, f\u00f3r inn \u00ed borgina og sag\u00f0i vi\u00f0 menn:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#34;Komi\u00f0 og sj\u00e1i\u00f0 mann, er sag\u00f0i m\u00e9r allt, sem \u00e9g hef gj\u00f6rt. Skyldi hann vera Kristur?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru \u00far borginni og komu til hans."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00feessu f\u00f3r fram, b\u00e1\u00f0u l\u00e6risveinarnir hann: &#34;Rabb\u00ed, f\u00e1 \u00fe\u00e9r a\u00f0 eta.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;\u00c9g hef mat a\u00f0 eta, sem \u00fe\u00e9r viti\u00f0 ekki um.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u l\u00e6risveinarnir s\u00edn \u00e1 milli: &#34;Skyldi nokkur hafa f\u00e6rt honum a\u00f0 eta?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Minn matur er a\u00f0 gj\u00f6ra vilja \u00feess, sem sendi mig, og fullna verk hans."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Segi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki: Enn eru fj\u00f3rir m\u00e1nu\u00f0ir, \u00fe\u00e1 kemur uppskeran? En \u00e9g segi y\u00f0ur: L\u00edti\u00f0 upp og horfi\u00f0 \u00e1 akrana, \u00feeir eru hv\u00edtir til uppskeru."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e1 sem upp sker, tekur \u00feegar laun og safnar \u00e1vexti til eil\u00edfs l\u00edfs, svo a\u00f0 s\u00e1 gle\u00f0jist, er s\u00e1ir, og me\u00f0 honum hinn, sem upp sker."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "H\u00e9r sannast or\u00f0taki\u00f0: Einn s\u00e1ir, og annar sker upp."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9g sendi y\u00f0ur a\u00f0 skera upp \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki unni\u00f0 vi\u00f0. A\u00f0rir hafa erfi\u00f0a\u00f0, en \u00fe\u00e9r eru\u00f0 gengnir inn \u00ed erfi\u00f0i \u00feeirra.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Margir Samverjar \u00far \u00feessari borg tr\u00fa\u00f0u \u00e1 hann vegna or\u00f0a konunnar, sem vitna\u00f0i um \u00fea\u00f0, a\u00f0 hann hef\u00f0i sagt henni allt, sem h\u00fan haf\u00f0i gj\u00f6rt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deegar \u00fev\u00ed Samverjarnir komu til hans, b\u00e1\u00f0u \u00feeir hann a\u00f0 staldra vi\u00f0 hj\u00e1 s\u00e9r. Var hann \u00fear um kyrrt tvo daga."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og miklu fleiri t\u00f3ku tr\u00fa, \u00feegar \u00feeir heyr\u00f0u hann sj\u00e1lfan."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 konuna: &#34;\u00dea\u00f0 er ekki lengur sakir or\u00f0a \u00feinna, a\u00f0 v\u00e9r tr\u00faum, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum sj\u00e1lfir heyrt hann og vitum, a\u00f0 hann er sannarlega frelsari heimsins.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Eftir \u00feessa tvo daga f\u00f3r hann \u00fea\u00f0an til Gal\u00edleu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "En sj\u00e1lfur haf\u00f0i Jes\u00fas sagt, a\u00f0 sp\u00e1ma\u00f0ur v\u00e6ri ekki metinn \u00ed f\u00f6\u00f0urlandi s\u00ednu."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00deegar hann kom n\u00fa til Gal\u00edleu, t\u00f3ku Gal\u00edleumenn honum vel, \u00fear e\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u s\u00e9\u00f0 allt sem hann gj\u00f6r\u00f0i \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0inni \u00ed Jer\u00fasalem, enda h\u00f6f\u00f0u \u00feeir sj\u00e1lfir s\u00f3tt h\u00e1t\u00ed\u00f0ina."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "N\u00fa kom hann aftur til Kana \u00ed Gal\u00edleu, \u00fear sem hann haf\u00f0i gj\u00f6rt vatn a\u00f0 v\u00edni. \u00cd Kapernaum var konungsma\u00f0ur nokkur, sem \u00e1tti sj\u00fakan son."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00deegar hann fr\u00e9tti, a\u00f0 Jes\u00fas v\u00e6ri kominn fr\u00e1 J\u00fadeu til Gal\u00edleu, f\u00f3r hann til hans og ba\u00f0 hann a\u00f0 koma ni\u00f0ur eftir og l\u00e6kna son sinn. En hann var dau\u00f0vona."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00e9r tr\u00fai\u00f0 ekki, nema \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 t\u00e1kn og st\u00f3rmerki.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Konungsma\u00f0ur ba\u00f0 hann: &#34;Herra, kom \u00fe\u00fa \u00e1\u00f0ur en barni\u00f0 mitt andast.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;Far \u00fe\u00fa, sonur \u00feinn lifir.&#34; Ma\u00f0urinn tr\u00fa\u00f0i \u00fev\u00ed or\u00f0i, sem Jes\u00fas m\u00e6lti til hans, og f\u00f3r af sta\u00f0."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "En me\u00f0an hann var \u00e1 lei\u00f0inni ofan eftir, m\u00e6ttu honum \u00fej\u00f3nar hans og s\u00f6g\u00f0u, a\u00f0 sonur hans v\u00e6ri \u00e1 l\u00edfi."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Hann spur\u00f0i \u00fe\u00e1, hven\u00e6r honum hef\u00f0i fari\u00f0 a\u00f0 l\u00e9tta, og \u00feeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;\u00cd g\u00e6r upp \u00far h\u00e1degi f\u00f3r hitinn \u00far honum.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 fa\u00f0irinn, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var \u00e1 \u00feeirri stundu, \u00feegar Jes\u00fas haf\u00f0i sagt vi\u00f0 hann: &#34;Sonur \u00feinn lifir.&#34; Og hann t\u00f3k tr\u00fa og allt hans heimaf\u00f3lk."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00deetta var anna\u00f0 t\u00e1kni\u00f0, sem Jes\u00fas gj\u00f6r\u00f0i, \u00feegar hann kom fr\u00e1 J\u00fadeu til Gal\u00edleu."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessu n\u00e6st var h\u00e1t\u00ed\u00f0 Gy\u00f0inga. \u00de\u00e1 f\u00f3r Jes\u00fas upp til Jer\u00fasalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vi\u00f0 Sau\u00f0ahli\u00f0i\u00f0 \u00ed Jer\u00fasalem er laug, sem kallast \u00e1 hebresku Betesda. \u00dear eru fimm s\u00falnag\u00f6ng."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cd \u00feeim l\u00e1 fj\u00f6ldi sj\u00fakra manna, blindra, haltra og lama\u00f0ra [sem bi\u00f0u hr\u00e6ringar vatnsins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En engill Drottins f\u00f3r \u00f6\u00f0ru hverju ni\u00f0ur \u00ed laugina og hr\u00e6r\u00f0i vatni\u00f0. S\u00e1 sem fyrstur f\u00f3r ofan \u00ed eftir hr\u00e6ring vatnsins, var\u00f0 heill, hva\u00f0a sj\u00fakd\u00f3mur sem \u00fej\u00e1\u00f0i hann.]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dearna var ma\u00f0ur nokkur, sem haf\u00f0i veri\u00f0 sj\u00fakur \u00ed \u00ferj\u00e1t\u00edu og \u00e1tta \u00e1r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jes\u00fas s\u00e1 hann, \u00fear sem hann l\u00e1, og vissi, a\u00f0 hann haf\u00f0i lengi veri\u00f0 sj\u00fakur. Hann segir vi\u00f0 manninn: &#34;Viltu ver\u00f0a heill?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hinn sj\u00faki svara\u00f0i honum: &#34;Herra, \u00e9g hef engan til a\u00f0 l\u00e1ta mig \u00ed laugina, \u00feegar vatni\u00f0 hr\u00e6rist, og me\u00f0an \u00e9g er a\u00f0 komast, fer annar ofan \u00ed \u00e1 undan m\u00e9r.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jes\u00fas segir vi\u00f0 hann: &#34;Statt upp, tak rekkju \u00fe\u00edna og gakk!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt var\u00f0 ma\u00f0urinn heill, t\u00f3k rekkju s\u00edna og gekk. En \u00feessi dagur var hv\u00edldardagur,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og Gy\u00f0ingarnir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hinn l\u00e6kna\u00f0a: &#34;\u00cd dag er hv\u00edldardagur. \u00de\u00fa m\u00e1tt ekki bera rekkjuna.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;S\u00e1 sem l\u00e6kna\u00f0i mig, sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,Tak rekkju \u00fe\u00edna og gakk!&#34;`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir spur\u00f0u hann: &#34;Hver er s\u00e1 ma\u00f0ur, sem sag\u00f0i \u00fe\u00e9r: ,Tak hana og gakk`?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En l\u00e6kna\u00f0i ma\u00f0urinn vissi ekki, hver hann var, \u00fev\u00ed a\u00f0 Jes\u00fas haf\u00f0i leynst brott, enda var \u00fer\u00f6ng \u00e1 sta\u00f0num."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nokkru s\u00ed\u00f0ar hitti Jes\u00fas hann \u00ed helgid\u00f3minum og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;N\u00fa ert \u00fe\u00fa or\u00f0inn heill. Syndga ekki framar, svo a\u00f0 eigi hendi \u00feig anna\u00f0 verra.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn f\u00f3r og sag\u00f0i Gy\u00f0ingum, a\u00f0 Jes\u00fas v\u00e6ri s\u00e1 sem l\u00e6kna\u00f0i hann."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00fa t\u00f3ku Gy\u00f0ingar a\u00f0 ofs\u00e6kja Jes\u00fa fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 hann gj\u00f6r\u00f0i \u00feetta \u00e1 hv\u00edldardegi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Fa\u00f0ir minn starfar til \u00feessarar stundar, og \u00e9g starfa einnig.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00fa s\u00f3ttu Gy\u00f0ingar enn fastar a\u00f0 taka hann af l\u00edfi, \u00fear sem hann braut ekki a\u00f0eins hv\u00edldardagshelgina, heldur kalla\u00f0i l\u00edka Gu\u00f0 sinn eigin f\u00f6\u00f0ur og gj\u00f6r\u00f0i sj\u00e1lfan sig \u00feannig Gu\u00f0i jafnan."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deessu svara\u00f0i Jes\u00fas og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Ekkert getur sonurinn gj\u00f6rt af sj\u00e1lfum s\u00e9r, nema \u00fea\u00f0 sem hann s\u00e9r f\u00f6\u00f0urinn gj\u00f6ra. \u00dev\u00ed hva\u00f0 sem hann gj\u00f6rir, \u00fea\u00f0 gj\u00f6rir sonurinn einnig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fa\u00f0irinn elskar soninn og s\u00fdnir honum allt, sem hann gj\u00f6rir sj\u00e1lfur. Hann mun s\u00fdna honum meiri verk en \u00feessi, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 fur\u00f0u lostnir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eins og fa\u00f0irinn vekur upp dau\u00f0a og l\u00edfgar, \u00feannig l\u00edfgar og sonurinn \u00fe\u00e1, sem hann vill."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Enda d\u00e6mir fa\u00f0irinn engan, heldur hefur hann fali\u00f0 syninum allan d\u00f3m,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "svo a\u00f0 allir hei\u00f0ri soninn eins og \u00feeir hei\u00f0ra f\u00f6\u00f0urinn. S\u00e1 sem hei\u00f0rar ekki soninn, hei\u00f0rar ekki f\u00f6\u00f0urinn, sem sendi hann."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: S\u00e1 sem heyrir or\u00f0 mitt og tr\u00fair \u00feeim, sem sendi mig, hefur eil\u00edft l\u00edf og kemur ekki til d\u00f3ms, heldur er hann stiginn yfir fr\u00e1 dau\u00f0anum til l\u00edfsins."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: S\u00fa stund kemur og er \u00feegar komin, a\u00f0 hinir dau\u00f0u munu heyra raust Gu\u00f0s sonarins, og \u00feeir, sem heyra, munu lifa."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eins og fa\u00f0irinn hefur l\u00edf \u00ed sj\u00e1lfum s\u00e9r, \u00feannig hefur hann og veitt syninum a\u00f0 hafa l\u00edf \u00ed sj\u00e1lfum s\u00e9r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann hefur veitt honum vald til a\u00f0 halda d\u00f3m, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er Mannssonur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Undrist \u00feetta ekki. S\u00fa stund kemur, \u00feegar allir \u00feeir, sem \u00ed gr\u00f6funum eru, munu heyra raust hans"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "og ganga fram, \u00feeir, sem gj\u00f6rt hafa hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a, munu r\u00edsa upp til l\u00edfsins, en \u00feeir, sem dr\u00fdgt hafa hi\u00f0 illa, til d\u00f3msins."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9g megna eigi a\u00f0 gj\u00f6ra neitt af sj\u00e1lfum m\u00e9r. \u00c9g d\u00e6mi samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed, sem \u00e9g heyri, og d\u00f3mur minn er r\u00e9ttv\u00eds, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g leita ekki m\u00edns vilja, heldur vilja \u00feess, sem sendi mig."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ef \u00e9g vitna sj\u00e1lfur um mig, er vitnisbur\u00f0ur minn ekki gildur."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Annar er s\u00e1 sem vitnar um mig, og \u00e9g veit, a\u00f0 s\u00e1 vitnisbur\u00f0ur er sannur, sem hann ber m\u00e9r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 sent til J\u00f3hannesar. Hann bar sannleikanum vitni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ekki \u00fearf \u00e9g vitnisbur\u00f0 manns, en \u00e9g segi \u00feetta til \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 frelsast."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hann var logandi og sk\u00ednandi lampi. \u00de\u00e9r vildu\u00f0 um stund gle\u00f0jast vi\u00f0 lj\u00f3s hans."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9g hef \u00feann vitnisbur\u00f0, sem er meiri en J\u00f3hannesar, \u00fev\u00ed verkin, sem fa\u00f0ir minn f\u00e9kk m\u00e9r a\u00f0 fullna, verkin, sem \u00e9g vinn, bera m\u00e9r \u00fea\u00f0 vitni, a\u00f0 fa\u00f0irinn hefur sent mig."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Fa\u00f0irinn, sem sendi mig, hann hefur sj\u00e1lfur vitna\u00f0 um mig. \u00de\u00e9r hafi\u00f0 aldrei heyrt r\u00f6dd hans n\u00e9 s\u00e9\u00f0 \u00e1s\u00fdnd hans."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og or\u00f0 hans b\u00fdr ekki \u00ed y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r tr\u00fai\u00f0 ekki \u00feeim, sem hann sendi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00de\u00e9r rannsaki\u00f0 ritningarnar, \u00fev\u00ed \u00ed \u00feeim hyggist \u00fe\u00e9r eiga eil\u00edft l\u00edf. Og \u00fea\u00f0 eru \u00fe\u00e6r, sem vitna um mig,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "en \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 ekki koma til m\u00edn og \u00f6\u00f0last l\u00edfi\u00f0."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9g \u00feigg ekki hei\u00f0ur af m\u00f6nnum,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "en \u00e9g \u00feekki y\u00f0ur a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki \u00ed y\u00f0ur k\u00e6rleika Gu\u00f0s."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00c9g er kominn \u00ed nafni f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, og \u00fe\u00e9r taki\u00f0 ekki vi\u00f0 m\u00e9r. Ef annar k\u00e6mi \u00ed s\u00ednu eigin nafni, t\u00e6kju\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0 honum."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hvernig geti\u00f0 \u00fe\u00e9r tr\u00faa\u00f0, \u00feegar \u00fe\u00e9r \u00feiggi\u00f0 hei\u00f0ur hver af \u00f6\u00f0rum, en leiti\u00f0 ekki \u00feess hei\u00f0urs, sem er fr\u00e1 einum Gu\u00f0i?"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00c6tli\u00f0 eigi, a\u00f0 \u00e9g muni \u00e1k\u00e6ra y\u00f0ur fyrir f\u00f6\u00f0urnum. S\u00e1 sem \u00e1k\u00e6rir y\u00f0ur, er M\u00f3se, og \u00e1 hann voni\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r try\u00f0u\u00f0 M\u00f3se, mundu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00edka tr\u00faa m\u00e9r, \u00fev\u00ed um mig hefur hann rita\u00f0."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Fyrst \u00fe\u00e9r tr\u00fai\u00f0 ekki \u00fev\u00ed, sem hann skrifa\u00f0i, hvernig geti\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 tr\u00faa\u00f0 or\u00f0um m\u00ednum?&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta f\u00f3r Jes\u00fas yfir um Gal\u00edleuvatn e\u00f0a T\u00edber\u00edasvatn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikill fj\u00f6ldi manna fylgdi honum, \u00fev\u00ed \u00feeir s\u00e1u \u00feau t\u00e1kn, er hann gj\u00f6r\u00f0i \u00e1 sj\u00faku f\u00f3lki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r Jes\u00fas upp \u00e1 fjalli\u00f0 og settist \u00fear ni\u00f0ur me\u00f0 l\u00e6risveinum s\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deetta var laust fyrir p\u00e1ska, h\u00e1t\u00ed\u00f0 Gy\u00f0inga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jes\u00fas leit upp og s\u00e1, a\u00f0 mikill mannfj\u00f6ldi kom til hans. Hann segir \u00fe\u00e1 vi\u00f0 Filippus: &#34;Hvar eigum v\u00e9r a\u00f0 kaupa brau\u00f0, a\u00f0 \u00feessir menn f\u00e1i a\u00f0 eta?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00feetta sag\u00f0i hann til a\u00f0 reyna hann, \u00fev\u00ed hann vissi sj\u00e1lfur, hva\u00f0 hann \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 gj\u00f6ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Filippus svara\u00f0i honum: &#34;Brau\u00f0 fyrir tv\u00f6 hundru\u00f0 denara n\u00e6g\u00f0u \u00feeim ekki, svo a\u00f0 hver fengi l\u00edti\u00f0 eitt.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Annar l\u00e6risveinn hans, Andr\u00e9s, br\u00f3\u00f0ir S\u00edmonar P\u00e9turs, segir \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hann:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;H\u00e9r er piltur, sem er me\u00f0 fimm byggbrau\u00f0 og tvo fiska, en hva\u00f0 er \u00fea\u00f0 handa svo m\u00f6rgum?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i: &#34;L\u00e1ti\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 setjast ni\u00f0ur.&#34; \u00dearna var gras miki\u00f0. Menn settust n\u00fa ni\u00f0ur, um fimm \u00fe\u00fasund karlmenn a\u00f0 t\u00f6lu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00fa t\u00f3k Jes\u00fas brau\u00f0in, gj\u00f6r\u00f0i \u00feakkir og skipti \u00feeim \u00fat til \u00feeirra, sem \u00fear s\u00e1tu, og eins af fiskunum, svo miki\u00f0 sem \u00feeir vildu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir voru mettir, segir hann vi\u00f0 l\u00e6risveina s\u00edna: &#34;Safni\u00f0 saman leifunum, svo ekkert spillist.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6fnu\u00f0u \u00feeim saman og fylltu t\u00f3lf k\u00f6rfur me\u00f0 leifum byggbrau\u00f0anna fimm, sem af gengu hj\u00e1 \u00feeim, er neytt h\u00f6f\u00f0u."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar menn s\u00e1u t\u00e1kni\u00f0, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;\u00deessi ma\u00f0ur er sannarlega sp\u00e1ma\u00f0urinn, sem koma skal \u00ed heiminn.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jes\u00fas vissi n\u00fa, a\u00f0 \u00feeir mundu koma og taka hann me\u00f0 valdi til a\u00f0 gj\u00f6ra hann a\u00f0 konungi, og v\u00e9k \u00fev\u00ed aftur upp til fjallsins einn s\u00edns li\u00f0s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deegar kv\u00f6ld var komi\u00f0, f\u00f3ru l\u00e6risveinar hans ni\u00f0ur a\u00f0 vatninu,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "stigu \u00fat \u00ed b\u00e1t og l\u00f6g\u00f0u af sta\u00f0 yfir um vatni\u00f0 til Kapernaum. Myrkur var skolli\u00f0 \u00e1, og Jes\u00fas var ekki enn kominn til \u00feeirra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vind ger\u00f0i hvassan, og t\u00f3k vatni\u00f0 a\u00f0 \u00e6sast."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir h\u00f6f\u00f0u r\u00f3i\u00f0 h\u00e9r um bil tuttugu og fimm e\u00f0a \u00ferj\u00e1t\u00edu skei\u00f0r\u00fam, s\u00e1u \u00feeir Jes\u00fa gangandi \u00e1 vatninu og n\u00e1lgast b\u00e1tinn. \u00deeir ur\u00f0u hr\u00e6ddir,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "en hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00dea\u00f0 er \u00e9g, \u00f3ttist eigi.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir vildu \u00fe\u00e1 taka hann \u00ed b\u00e1tinn, en \u00ed s\u00f6mu svifum rann b\u00e1turinn a\u00f0 landi, \u00fear sem \u00feeir \u00e6tlu\u00f0u a\u00f0 lenda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Daginn eftir s\u00e1 f\u00f3lki\u00f0, sem eftir var handan vatnsins, a\u00f0 \u00fear haf\u00f0i ekki veri\u00f0 nema einn b\u00e1tur og a\u00f0 Jes\u00fas haf\u00f0i ekki stigi\u00f0 \u00ed b\u00e1tinn me\u00f0 l\u00e6risveinum s\u00ednum, heldur h\u00f6f\u00f0u \u00feeir fari\u00f0 burt einir saman."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A\u00f0rir b\u00e1tar komu fr\u00e1 T\u00edber\u00edas \u00ed n\u00e1nd vi\u00f0 sta\u00f0inn, \u00fear sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u eti\u00f0 brau\u00f0i\u00f0, \u00feegar Drottinn gj\u00f6r\u00f0i \u00feakkir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00fa s\u00e1u menn, a\u00f0 Jes\u00fas var ekki \u00fearna fremur en l\u00e6risveinar hans. \u00deeir stigu \u00fev\u00ed \u00ed b\u00e1tana og komu til Kapernaum \u00ed leit a\u00f0 Jes\u00fa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deeir fundu hann hinum megin vi\u00f0 vatni\u00f0 og spur\u00f0u hann: &#34;Rabb\u00ed, n\u00e6r komstu hinga\u00f0?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: \u00de\u00e9r leiti\u00f0 m\u00edn ekki af \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e1u\u00f0 t\u00e1kn, heldur af \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1tu\u00f0 af brau\u00f0unum og ur\u00f0u\u00f0 mettir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Afli\u00f0 y\u00f0ur eigi \u00feeirrar f\u00e6\u00f0u, sem ey\u00f0ist, heldur \u00feeirrar f\u00e6\u00f0u, sem varir til eil\u00edfs l\u00edfs og Mannssonurinn mun gefa y\u00f0ur. \u00dev\u00ed \u00e1 hann hefur fa\u00f0irinn, Gu\u00f0 sj\u00e1lfur, sett innsigli sitt.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 eigum v\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra, svo a\u00f0 v\u00e9r vinnum verk Gu\u00f0s?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;\u00deetta er verk Gu\u00f0s, a\u00f0 \u00fe\u00e9r tr\u00fai\u00f0 \u00e1 \u00feann, sem hann sendi.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deeir spur\u00f0u hann \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0a t\u00e1kn gj\u00f6rir \u00fe\u00fa, svo a\u00f0 v\u00e9r sj\u00e1um og tr\u00faum \u00fe\u00e9r? Hva\u00f0 afrekar \u00fe\u00fa?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Fe\u00f0ur vorir \u00e1tu manna \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, eins og rita\u00f0 er: ,Brau\u00f0 af himni gaf hann \u00feeim a\u00f0 eta.&#34;`"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: M\u00f3se gaf y\u00f0ur ekki brau\u00f0i\u00f0 af himni, heldur gefur fa\u00f0ir minn y\u00f0ur hi\u00f0 sanna brau\u00f0 af himni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Brau\u00f0 Gu\u00f0s er s\u00e1, sem st\u00edgur ni\u00f0ur af himni og gefur heiminum l\u00edf.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann: &#34;Herra, gef oss \u00e6t\u00ed\u00f0 \u00feetta brau\u00f0.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i \u00feeim: &#34;\u00c9g er brau\u00f0 l\u00edfsins. \u00deann mun ekki hungra, sem til m\u00edn kemur, og \u00feann aldrei \u00feyrsta, sem \u00e1 mig tr\u00fair."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En \u00e9g hef sagt vi\u00f0 y\u00f0ur: \u00de\u00e9r hafi\u00f0 s\u00e9\u00f0 mig og tr\u00fai\u00f0 \u00fe\u00f3 ekki."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Allt sem fa\u00f0irinn gefur m\u00e9r, mun koma til m\u00edn, og \u00feann sem kemur til m\u00edn, mun \u00e9g alls eigi brott reka."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9g er stiginn ni\u00f0ur af himni, ekki til a\u00f0 gj\u00f6ra vilja minn, heldur vilja \u00feess, er sendi mig."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En s\u00e1 er vilji \u00feess, sem sendi mig, a\u00f0 \u00e9g glati engu af \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem hann hefur gefi\u00f0 m\u00e9r, heldur reisi \u00fea\u00f0 upp \u00e1 efsta degi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00dev\u00ed s\u00e1 er vilji f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, a\u00f0 hver sem s\u00e9r soninn og tr\u00fair \u00e1 hann, hafi eil\u00edft l\u00edf, og \u00e9g mun reisa hann upp \u00e1 efsta degi.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00fa kom upp kurr me\u00f0al Gy\u00f0inga \u00fat af \u00fev\u00ed, a\u00f0 hann sag\u00f0i: &#34;\u00c9g er brau\u00f0i\u00f0, sem ni\u00f0ur steig af himni,&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Er \u00feetta ekki hann Jes\u00fas, sonur J\u00f3sefs? V\u00e9r \u00feekkjum b\u00e6\u00f0i f\u00f6\u00f0ur hans og m\u00f3\u00f0ur. Hvernig getur hann sagt, a\u00f0 hann s\u00e9 stiginn ni\u00f0ur af himni?&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Veri\u00f0 ekki me\u00f0 kurr y\u00f0ar \u00e1 me\u00f0al."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Enginn getur komi\u00f0 til m\u00edn, nema fa\u00f0irinn, sem sendi mig, dragi hann, og \u00e9g mun reisa hann upp \u00e1 efsta degi."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Hj\u00e1 sp\u00e1m\u00f6nnunum er skrifa\u00f0: ,\u00deeir munu allir ver\u00f0a af Gu\u00f0i fr\u00e6ddir.` Hver sem hl\u00fd\u00f0ir \u00e1 f\u00f6\u00f0urinn og l\u00e6rir af honum, kemur til m\u00edn."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ekki er \u00fea\u00f0 svo, a\u00f0 nokkur hafi s\u00e9\u00f0 f\u00f6\u00f0urinn. S\u00e1 einn, sem er fr\u00e1 Gu\u00f0i, hefur s\u00e9\u00f0 f\u00f6\u00f0urinn."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: S\u00e1 sem tr\u00fair, hefur eil\u00edft l\u00edf."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c9g er brau\u00f0 l\u00edfsins."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Fe\u00f0ur y\u00f0ar \u00e1tu manna \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, en \u00feeir d\u00f3u."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00deetta er brau\u00f0i\u00f0, sem ni\u00f0ur st\u00edgur af himni. S\u00e1 sem etur af \u00fev\u00ed, deyr ekki."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c9g er hi\u00f0 lifandi brau\u00f0, sem steig ni\u00f0ur af himni. Hver sem etur af \u00feessu brau\u00f0i, mun lifa a\u00f0 eil\u00edfu. Og brau\u00f0i\u00f0, sem \u00e9g mun gefa, er hold mitt, heiminum til l\u00edfs.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "N\u00fa deildu Gy\u00f0ingar s\u00edn \u00e1 milli og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hvernig getur \u00feessi ma\u00f0ur gefi\u00f0 oss hold sitt a\u00f0 eta?&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Ef \u00fe\u00e9r eti\u00f0 ekki hold Mannssonarins og drekki\u00f0 bl\u00f3\u00f0 hans, hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki l\u00edfi\u00f0 \u00ed y\u00f0ur."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "S\u00e1 sem etur hold mitt og drekkur bl\u00f3\u00f0 mitt, hefur eil\u00edft l\u00edf, og \u00e9g reisi hann upp \u00e1 efsta degi."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Hold mitt er s\u00f6nn f\u00e6\u00f0a, og bl\u00f3\u00f0 mitt er sannur drykkur."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "S\u00e1 sem etur hold mitt og drekkur bl\u00f3\u00f0 mitt, er \u00ed m\u00e9r og \u00e9g \u00ed honum."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Eins og hinn lifandi fa\u00f0ir sendi mig og \u00e9g lifi fyrir f\u00f6\u00f0urinn, svo mun s\u00e1 lifa fyrir mig, sem mig etur."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00deetta er \u00fea\u00f0 brau\u00f0, sem ni\u00f0ur steig af himni. \u00dea\u00f0 er ekki eins og brau\u00f0i\u00f0, sem fe\u00f0urnir \u00e1tu og d\u00f3u. S\u00e1 sem etur \u00feetta brau\u00f0, mun lifa a\u00f0 eil\u00edfu.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00deetta sag\u00f0i hann, \u00feegar hann var a\u00f0 kenna \u00ed samkundunni \u00ed Kapernaum."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Margir af l\u00e6risveinum hans, er \u00e1 hl\u00fdddu, s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deung er \u00feessi r\u00e6\u00f0a. Hver getur hlusta\u00f0 \u00e1 hana?&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Jes\u00fas vissi me\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r, a\u00f0 kurr var me\u00f0 l\u00e6risveinum hans \u00fat af \u00feessu, og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hneykslar \u00feetta y\u00f0ur?"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r s\u00e6ju\u00f0 Mannssoninn st\u00edga upp \u00feanga\u00f0, sem hann \u00e1\u00f0ur var?"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er andinn, sem l\u00edfgar, holdi\u00f0 megnar ekkert. Or\u00f0in, sem \u00e9g hef tala\u00f0 til y\u00f0ar, \u00feau eru andi og \u00feau eru l\u00edf."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "En me\u00f0al y\u00f0ar eru nokkrir, sem ekki tr\u00faa.&#34; Jes\u00fas vissi fr\u00e1 upphafi, hverjir \u00feeir voru, sem tr\u00fa\u00f0u ekki, og hver s\u00e1 var, sem mundi sv\u00edkja hann."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Og hann b\u00e6tti vi\u00f0: &#34;Vegna \u00feess sag\u00f0i \u00e9g vi\u00f0 y\u00f0ur: Enginn getur komi\u00f0 til m\u00edn, nema fa\u00f0irinn veiti honum \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Upp \u00far \u00feessu hurfu margir af l\u00e6risveinum hans fr\u00e1 og voru ekki framar me\u00f0 honum."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas vi\u00f0 \u00fe\u00e1 t\u00f3lf: &#34;\u00c6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 fara l\u00edka?&#34;"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "S\u00edmon P\u00e9tur svara\u00f0i honum: &#34;Herra, til hvers \u00e6ttum v\u00e9r a\u00f0 fara? \u00de\u00fa hefur or\u00f0 eil\u00edfs l\u00edfs,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "og v\u00e9r tr\u00faum og vitum, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert hinn heilagi Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Hef \u00e9g eigi sj\u00e1lfur \u00fatvali\u00f0 y\u00f0ur t\u00f3lf? \u00de\u00f3 er einn y\u00f0ar dj\u00f6full.&#34;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "En hann \u00e1tti vi\u00f0 J\u00fadas S\u00edmonarson \u00cdskar\u00edots, sem var\u00f0 til a\u00f0 sv\u00edkja hann, einn \u00feeirra t\u00f3lf."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta f\u00f3r Jes\u00fas um Gal\u00edleu. Hann vildi ekki fara um J\u00fadeu, s\u00f6kum \u00feess a\u00f0 Gy\u00f0ingar s\u00e1tu um l\u00edf hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00fa f\u00f3r a\u00f0 h\u00e1t\u00ed\u00f0 Gy\u00f0inga, laufsk\u00e1lah\u00e1t\u00ed\u00f0in."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u br\u00e6\u00f0ur hans vi\u00f0 hann: &#34;Flyt \u00feig h\u00e9\u00f0an og far\u00f0u til J\u00fadeu, til \u00feess a\u00f0 l\u00e6risveinar \u00fe\u00ednir sj\u00e1i l\u00edka verkin \u00fe\u00edn, sem \u00fe\u00fa gj\u00f6rir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed enginn starfar \u00ed leynum, ef hann vill ver\u00f0a alkunnur. Fyrst \u00fe\u00fa vinnur sl\u00edk verk, \u00fe\u00e1 opinbera sj\u00e1lfan \u00feig heiminum.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed jafnvel br\u00e6\u00f0ur hans tr\u00fa\u00f0u ekki \u00e1 hann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Minn t\u00edmi er ekki enn kominn, en y\u00f0ur hentar allur t\u00edmi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Heimurinn getur ekki hata\u00f0 y\u00f0ur. Mig hatar hann, af \u00fev\u00ed \u00e9g vitna um hann, a\u00f0 verk hans eru vond."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 fara upp eftir \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0ina. \u00c9g fer ekki til \u00feessarar h\u00e1t\u00ed\u00f0ar, \u00fev\u00ed minn t\u00edmi er ekki enn kominn.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deetta sag\u00f0i hann \u00feeim og var kyrr \u00ed Gal\u00edleu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar br\u00e6\u00f0ur hans voru farnir upp eftir til h\u00e1t\u00ed\u00f0arinnar, f\u00f3r hann samt l\u00edka upp eftir, ekki svo menn vissu, heldur n\u00e1nast \u00e1 laun."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gy\u00f0ingar voru a\u00f0 leita a\u00f0 honum \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0inni og spur\u00f0u, hvar hann v\u00e6ri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Manna \u00e1 me\u00f0al var margt um hann tala\u00f0. Sumir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hann er g\u00f3\u00f0ur,&#34; en a\u00f0rir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Nei, hann lei\u00f0ir fj\u00f6ldann \u00ed villu.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00f3 tala\u00f0i enginn opinsk\u00e1tt um hann af \u00f3tta vi\u00f0 Gy\u00f0inga."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Er h\u00e1t\u00ed\u00f0in var \u00feegar h\u00e1lfnu\u00f0, f\u00f3r Jes\u00fas upp \u00ed helgid\u00f3minn og t\u00f3k a\u00f0 kenna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gy\u00f0ingar ur\u00f0u forvi\u00f0a og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hvernig hefur \u00feessi ma\u00f0ur or\u00f0i\u00f0 l\u00e6r\u00f0ur og hefur \u00fe\u00f3 ekki fr\u00e6\u00f0slu noti\u00f0?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Kenning m\u00edn er ekki m\u00edn, heldur hans, er sendi mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e1 sem vill gj\u00f6ra vilja hans, mun komast a\u00f0 raun um, hvort kenningin er fr\u00e1 Gu\u00f0i e\u00f0a \u00e9g tala af sj\u00e1lfum m\u00e9r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e1 sem talar af sj\u00e1lfum s\u00e9r, leitar eigin hei\u00f0urs, en s\u00e1 sem leitar hei\u00f0urs \u00feess, er sendi hann, er sannor\u00f0ur og \u00ed honum ekkert rangl\u00e6ti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gaf M\u00f3se y\u00f0ur ekki l\u00f6gm\u00e1li\u00f0? Samt heldur enginn y\u00f0ar l\u00f6gm\u00e1li\u00f0. Hv\u00ed sitji\u00f0 \u00fe\u00e9r um l\u00edf mitt?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00f3lki\u00f0 ansa\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa ert haldinn illum anda. Hver situr um l\u00edf \u00feitt?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Eitt verk gj\u00f6r\u00f0i \u00e9g, og \u00fe\u00e9r undrist \u00fea\u00f0 allir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "M\u00f3se gaf y\u00f0ur umskurnina _ h\u00fan er a\u00f0 v\u00edsu ekki fr\u00e1 M\u00f3se, heldur fe\u00f0runum _ og \u00fe\u00e9r umskeri\u00f0 mann jafnvel \u00e1 hv\u00edldardegi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fyrst ma\u00f0ur er umskorinn \u00e1 hv\u00edldardegi, til \u00feess a\u00f0 l\u00f6gm\u00e1l M\u00f3se ver\u00f0i ekki broti\u00f0, hv\u00ed rei\u00f0ist \u00fe\u00e9r m\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i manninn allan heilan \u00e1 hv\u00edldardegi?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e6mi\u00f0 ekki eftir \u00fatliti, d\u00e6mi\u00f0 r\u00e9ttl\u00e1tan d\u00f3m.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u nokkrir Jer\u00fasalemb\u00faar: &#34;Er \u00feetta ekki s\u00e1, sem \u00feeir sitja um a\u00f0 l\u00edfl\u00e1ta?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og n\u00fa er hann a\u00f0 tala \u00e1 almannaf\u00e6ri, og \u00feeir segja ekkert vi\u00f0 hann. Skyldu n\u00fa h\u00f6f\u00f0ingjarnir hafa komist a\u00f0 raun um, a\u00f0 hann s\u00e9 Kristur?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nei, v\u00e9r vitum, hva\u00f0an \u00feessi ma\u00f0ur er. \u00deegar Kristur kemur, veit enginn, hva\u00f0an hann er.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jes\u00fas var a\u00f0 kenna \u00ed helgid\u00f3minum, og n\u00fa kalla\u00f0i hann: &#34;B\u00e6\u00f0i \u00feekki\u00f0 \u00fe\u00e9r mig og viti\u00f0 hva\u00f0an \u00e9g er. \u00de\u00f3 er \u00e9g ekki kominn af sj\u00e1lfum m\u00e9r. En s\u00e1 er sannur, sem sendi mig, og hann \u00feekki\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9g \u00feekki hann, \u00fev\u00ed \u00e9g er fr\u00e1 honum og hann sendi mig.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00fa \u00e6tlu\u00f0u \u00feeir a\u00f0 gr\u00edpa hann, en enginn lag\u00f0i hendur \u00e1 hann, \u00fev\u00ed stund hans var enn ekki komin."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En af al\u00fe\u00fd\u00f0u manna t\u00f3ku margir a\u00f0 tr\u00faa \u00e1 hann og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Mun Kristur gj\u00f6ra fleiri t\u00e1kn, \u00feegar hann kemur, en \u00feessi ma\u00f0ur hefur gj\u00f6rt?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Far\u00edsear heyr\u00f0u, a\u00f0 f\u00f3lk var a\u00f0 skrafa \u00feetta um hann, og \u00e6\u00f0stu prestar og far\u00edsear sendu \u00fej\u00f3na a\u00f0 taka hann h\u00f6ndum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas: &#34;Enn ver\u00f0 \u00e9g hj\u00e1 y\u00f0ur skamma stund, og \u00fe\u00e1 fer \u00e9g aftur til \u00feess, sem sendi mig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e9r munu\u00f0 leita m\u00edn og eigi finna. \u00de\u00e9r geti\u00f0 ekki komist \u00feanga\u00f0 sem \u00e9g er.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u Gy\u00f0ingar s\u00edn \u00e1 milli: &#34;Hvert skyldi hann \u00e6tla a\u00f0 fara, svo a\u00f0 v\u00e9r finnum hann ekki? Hann \u00e6tlar \u00fe\u00f3 ekki a\u00f0 fara til Gy\u00f0inga, sem dreif\u00f0ir eru me\u00f0al Grikkja og kenna Grikkjum?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hva\u00f0 var hann a\u00f0 segja: ,\u00de\u00e9r munu\u00f0 leita m\u00edn og eigi finna, og \u00fe\u00e9r geti\u00f0 ekki komist \u00feanga\u00f0 sem \u00e9g er`?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0asta daginn, h\u00e1t\u00ed\u00f0ardaginn mikla, st\u00f3\u00f0 Jes\u00fas \u00fear og kalla\u00f0i: &#34;Ef nokkurn \u00feyrstir, \u00fe\u00e1 komi hann til m\u00edn og drekki."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "S\u00e1 sem tr\u00fair \u00e1 mig, _ fr\u00e1 hjarta hans munu renna l\u00e6kir lifandi vatns, eins og ritningin segir.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00dearna \u00e1tti hann vi\u00f0 andann, er \u00feeir skyldu hlj\u00f3ta, sem \u00e1 hann tr\u00faa. \u00dev\u00ed enn var andinn ekki gefinn, \u00fear e\u00f0 Jes\u00fas var ekki enn d\u00fdrlegur or\u00f0inn."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u nokkrir \u00far mannfj\u00f6ldanum, sem hl\u00fdddu \u00e1 \u00feessi or\u00f0: &#34;\u00deessi er sannarlega sp\u00e1ma\u00f0urinn.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "A\u00f0rir m\u00e6ltu: &#34;Hann er Kristur.&#34; En sumir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Mundi Kristur \u00fe\u00e1 koma fr\u00e1 Gal\u00edleu?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hefur ekki ritningin sagt, a\u00f0 Kristur komi af kyni Dav\u00ed\u00f0s og fr\u00e1 Betlehem, \u00feorpinu \u00fear sem Dav\u00ed\u00f0 var?&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00deannig greindi menn \u00e1 um hann."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Nokkrir \u00feeirra vildu gr\u00edpa hann, en \u00fe\u00f3 lag\u00f0i enginn hendur \u00e1 hann."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "N\u00fa komu \u00fej\u00f3narnir til \u00e6\u00f0stu prestanna og far\u00edseanna, sem s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hvers vegna komu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki me\u00f0 hann?&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00dej\u00f3narnir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Aldrei hefur nokkur ma\u00f0ur tala\u00f0 \u00feannig.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u far\u00edsearnir: &#34;L\u00e9tu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 einnig lei\u00f0ast afvega?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00c6tli nokkur af h\u00f6f\u00f0ingjunum hafi fari\u00f0 a\u00f0 tr\u00faa \u00e1 hann, e\u00f0a \u00fe\u00e1 af far\u00edseum?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00deessi alm\u00fagi, sem veit ekkert \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu, hann er b\u00f6lva\u00f0ur!&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Nik\u00f3demus, sem kom til hans fyrrum og var einn af \u00feeim, segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "&#34;Mundi l\u00f6gm\u00e1l vort d\u00e6ma mann, nema hann s\u00e9 yfirheyr\u00f0ur \u00e1\u00f0ur og a\u00f0 \u00fev\u00ed komist, hva\u00f0 hann hefur a\u00f0hafst?&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;Ert \u00fe\u00fa n\u00fa l\u00edka fr\u00e1 Gal\u00edleu? G\u00e1\u00f0u a\u00f0 og sj\u00e1\u00f0u, a\u00f0 enginn sp\u00e1ma\u00f0ur kemur \u00far Gal\u00edleu.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "[N\u00fa f\u00f3r hver heim til s\u00edn."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En Jes\u00fas f\u00f3r til Ol\u00edufjallsins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Snemma morguns kom hann aftur \u00ed helgid\u00f3minn, og allur l\u00fd\u00f0ur kom til hans, en hann settist og t\u00f3k a\u00f0 kenna \u00feeim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Far\u00edsear og fr\u00e6\u00f0imenn koma me\u00f0 konu, sta\u00f0na a\u00f0 h\u00f3rd\u00f3mi, l\u00e9tu hana standa mitt \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Meistari, kona \u00feessi var sta\u00f0in a\u00f0 verki, \u00fear sem h\u00fan var a\u00f0 dr\u00fdgja h\u00f3r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3se bau\u00f0 oss \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu a\u00f0 gr\u00fdta sl\u00edkar konur. Hva\u00f0 segir \u00fe\u00fa n\u00fa?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deetta s\u00f6g\u00f0u \u00feeir til a\u00f0 reyna hann, svo \u00feeir hef\u00f0u eitthva\u00f0 a\u00f0 \u00e1k\u00e6ra hann fyrir. En Jes\u00fas laut ni\u00f0ur og skrifa\u00f0i me\u00f0 fingrinum \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00feeir h\u00e9ldu \u00e1fram a\u00f0 spyrja hann, r\u00e9tti hann sig upp og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;S\u00e1 y\u00f0ar, sem syndlaus er, kasti fyrstur steini \u00e1 hana.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og aftur laut hann ni\u00f0ur og skrifa\u00f0i \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir heyr\u00f0u \u00feetta, f\u00f3ru \u00feeir burt, einn af \u00f6\u00f0rum, \u00f6ldungarnir fyrstir. Jes\u00fas var einn eftir, og konan st\u00f3\u00f0 \u00ed s\u00f6mu sporum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann r\u00e9tti sig upp og sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Kona, hva\u00f0 var\u00f0 af \u00feeim? Sakfelldi enginn \u00feig?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En h\u00fan sag\u00f0i: &#34;Enginn, herra.&#34; Jes\u00fas m\u00e6lti: &#34;\u00c9g sakfelli \u00feig ekki heldur. Far \u00fe\u00fa. Syndga ekki framar.&#34;]"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00fa tala\u00f0i Jes\u00fas aftur til \u00feeirra og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g er lj\u00f3s heimsins. S\u00e1 sem fylgir m\u00e9r, mun ekki ganga \u00ed myrkri, heldur hafa lj\u00f3s l\u00edfsins.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u far\u00edsear vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa vitnar um sj\u00e1lfan \u00feig. Vitnisbur\u00f0ur \u00feinn er ekki gildur.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Enda \u00fe\u00f3tt \u00e9g vitni um sj\u00e1lfan mig, er vitnisbur\u00f0ur minn gildur, \u00fev\u00ed \u00e9g veit hva\u00f0an \u00e9g kom og hvert \u00e9g fer. En \u00fe\u00e9r viti\u00f0 ekki, hva\u00f0an \u00e9g kem n\u00e9 hvert \u00e9g fer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e9r d\u00e6mi\u00f0 a\u00f0 h\u00e6tti manna. \u00c9g d\u00e6mi engan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En ef \u00e9g d\u00e6mi, er d\u00f3mur minn r\u00e9ttur, \u00fev\u00ed \u00e9g er ekki einn, me\u00f0 m\u00e9r er fa\u00f0irinn, sem sendi mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00ed l\u00f6gm\u00e1li y\u00f0ar er rita\u00f0, a\u00f0 vitnisbur\u00f0ur tveggja manna s\u00e9 gildur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g er s\u00e1, sem vitna um sj\u00e1lfan mig, og fa\u00f0irinn, sem sendi mig, vitnar um mig.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Hvar er fa\u00f0ir \u00feinn?&#34; Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;Hvorki \u00feekki\u00f0 \u00fe\u00e9r mig n\u00e9 f\u00f6\u00f0ur minn. Ef \u00fe\u00e9r \u00feekktu\u00f0 mig, \u00fe\u00e1 \u00feekktu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00edka f\u00f6\u00f0ur minn.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deessi or\u00f0 m\u00e6lti Jes\u00fas hj\u00e1 fj\u00e1rhirslunni, \u00feegar hann var a\u00f0 kenna \u00ed helgid\u00f3minum. Enginn lag\u00f0i hendur \u00e1 hann, \u00fev\u00ed stund hans var ekki enn komin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Enn sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g fer burt, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 leita m\u00edn, en \u00fe\u00e9r munu\u00f0 deyja \u00ed synd y\u00f0ar. \u00deanga\u00f0 sem \u00e9g fer, geti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki komist.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00fa s\u00f6g\u00f0u Gy\u00f0ingar: &#34;Mun hann \u00e6tla a\u00f0 fyrirfara s\u00e9r, fyrst hann segir: ,\u00deanga\u00f0 sem \u00e9g fer, geti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki komist`?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 ne\u00f0an a\u00f0, \u00e9g er ofan a\u00f0. \u00de\u00e9r eru\u00f0 af \u00feessum heimi, \u00e9g er ekki af \u00feessum heimi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deess vegna sag\u00f0i \u00e9g y\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r mundu\u00f0 deyja \u00ed syndum y\u00f0ar. \u00dev\u00ed ef \u00fe\u00e9r tr\u00fai\u00f0 ekki, a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 s\u00e1 sem \u00e9g er, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r deyja \u00ed syndum y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deeir spur\u00f0u hann \u00fe\u00e1: &#34;Hver ert \u00fe\u00fa?&#34; Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;S\u00e1 sem \u00e9g hef sagt y\u00f0ur fr\u00e1 upphafi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Margt hef \u00e9g um y\u00f0ur a\u00f0 tala og fyrir margt a\u00f0 d\u00e6ma. En s\u00e1 sem sendi mig, er sannur, og \u00fea\u00f0 sem \u00e9g heyr\u00f0i hj\u00e1 honum, \u00fea\u00f0 tala \u00e9g til heimsins.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deeir skildu ekki, a\u00f0 hann var a\u00f0 tala vi\u00f0 \u00fe\u00e1 um f\u00f6\u00f0urinn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sag\u00f0i Jes\u00fas: &#34;\u00deegar \u00fe\u00e9r hefji\u00f0 upp Mannssoninn, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r skilja, a\u00f0 \u00e9g er s\u00e1 sem \u00e9g er, og a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6ri ekkert af sj\u00e1lfum m\u00e9r, heldur tala \u00e9g \u00fea\u00f0 eitt, sem fa\u00f0irinn hefur kennt m\u00e9r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og s\u00e1 sem sendi mig, er me\u00f0 m\u00e9r. Hann hefur ekki l\u00e1ti\u00f0 mig einan, \u00fev\u00ed \u00e9g gj\u00f6ri \u00e6t\u00ed\u00f0 \u00fea\u00f0 sem honum \u00fe\u00f3knast.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deegar hann m\u00e6lti \u00feetta, f\u00f3ru margir a\u00f0 tr\u00faa \u00e1 hann."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas vi\u00f0 Gy\u00f0ingana, sem teki\u00f0 h\u00f6f\u00f0u tr\u00fa \u00e1 hann: &#34;Ef \u00fe\u00e9r eru\u00f0 st\u00f6\u00f0ugir \u00ed or\u00f0i m\u00ednu, eru\u00f0 \u00fe\u00e9r sannir l\u00e6risveinar m\u00ednir"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "og munu\u00f0 \u00feekkja sannleikann, og sannleikurinn mun gj\u00f6ra y\u00f0ur frj\u00e1lsa.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;V\u00e9r erum ni\u00f0jar Abrahams og h\u00f6fum aldrei veri\u00f0 nokkurs manns \u00fer\u00e6lar. Hvernig getur \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 sagt: ,\u00de\u00e9r munu\u00f0 ver\u00f0a frj\u00e1lsir`?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Hver sem syndina dr\u00fdgir, er \u00fer\u00e6ll syndarinnar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En \u00fer\u00e6llinn dvelst ekki um aldur \u00ed h\u00fasinu, sonurinn dvelst \u00fear um aldur og \u00e6vi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ef sonurinn gj\u00f6rir y\u00f0ur frj\u00e1lsa, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r sannarlega ver\u00f0a frj\u00e1lsir."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9g veit, a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 ni\u00f0jar Abrahams. \u00de\u00f3 leitist \u00fe\u00e9r vi\u00f0 a\u00f0 l\u00edfl\u00e1ta mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 or\u00f0 mitt f\u00e6r ekki r\u00fam hj\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9g tala \u00fea\u00f0, sem \u00e9g hef s\u00e9\u00f0 hj\u00e1 f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum, og \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 heyrt hj\u00e1 f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;Fa\u00f0ir vor er Abraham.&#34; Jes\u00fas segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Ef \u00fe\u00e9r v\u00e6ru\u00f0 b\u00f6rn Abrahams, mundu\u00f0 \u00fe\u00e9r vinna verk Abrahams."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En n\u00fa leitist \u00fe\u00e9r vi\u00f0 a\u00f0 l\u00edfl\u00e1ta mig, mann sem hefur sagt y\u00f0ur sannleikann, sem \u00e9g heyr\u00f0i hj\u00e1 Gu\u00f0i. Sl\u00edkt gj\u00f6r\u00f0i Abraham aldrei."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e9r vinni\u00f0 verk f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar.&#34; \u00deeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;V\u00e9r erum ekki h\u00f3rgetnir. Einn f\u00f6\u00f0ur eigum v\u00e9r, Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;Ef Gu\u00f0 v\u00e6ri fa\u00f0ir y\u00f0ar, mundu\u00f0 \u00fe\u00e9r elska mig, \u00fev\u00ed fr\u00e1 Gu\u00f0i er \u00e9g \u00fat genginn og kominn. Ekki er \u00e9g sendur af sj\u00e1lfum m\u00e9r. \u00dea\u00f0 er hann, sem sendi mig."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hv\u00ed skilji\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki m\u00e1l mitt? Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r geti\u00f0 ekki hlusta\u00f0 \u00e1 or\u00f0 mitt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eigi\u00f0 dj\u00f6fulinn a\u00f0 f\u00f6\u00f0ur og vilji\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem fa\u00f0ir y\u00f0ar girnist. Hann var manndr\u00e1pari fr\u00e1 upphafi og aldrei \u00ed sannleikanum, \u00fev\u00ed \u00ed honum finnst enginn sannleikur. \u00deegar hann l\u00fdgur fer hann a\u00f0 e\u00f0li s\u00ednu, \u00fev\u00ed hann er lygari og lyginnar fa\u00f0ir."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g segi sannleikann, tr\u00fai\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e9r ekki."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Hver y\u00f0ar getur sanna\u00f0 \u00e1 mig synd? Ef \u00e9g segi sannleikann, hv\u00ed tr\u00fai\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e9r ekki?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "S\u00e1 sem er af Gu\u00f0i, heyrir Gu\u00f0s or\u00f0. \u00de\u00e9r heyri\u00f0 ekki, vegna \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 ekki af Gu\u00f0i.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Gy\u00f0ingar sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;Er \u00fea\u00f0 ekki r\u00e9tt, sem v\u00e9r segjum, a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9rt Samverji og hafir illan anda?&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jes\u00fas ansa\u00f0i: &#34;Ekki hef \u00e9g illan anda. \u00c9g hei\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur minn, en \u00fe\u00e9r sm\u00e1ni\u00f0 mig."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00c9g leita ekki m\u00edns hei\u00f0urs. S\u00e1 er til, sem leitar hans og d\u00e6mir."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: S\u00e1 sem var\u00f0veitir mitt or\u00f0, skal aldrei a\u00f0 eil\u00edfu deyja.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u Gy\u00f0ingar vi\u00f0 hann: &#34;N\u00fa vitum v\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur illan anda. Abraham d\u00f3 og sp\u00e1mennirnir, og \u00fe\u00fa segir, a\u00f0 s\u00e1 sem var\u00f0veitir or\u00f0 \u00feitt, skuli aldrei a\u00f0 eil\u00edfu deyja."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Ert \u00fe\u00fa meiri en fa\u00f0ir vor, Abraham? Hann d\u00f3, og sp\u00e1mennirnir d\u00f3u. Hver \u00feykist \u00fe\u00fa vera?&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;Ef \u00e9g vegsama sj\u00e1lfan mig, er vegsemd m\u00edn engin. Fa\u00f0ir minn er s\u00e1, sem vegsamar mig, hann sem \u00fe\u00e9r segi\u00f0 vera Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r \u00feekki\u00f0 hann ekki, en \u00e9g \u00feekki hann. Ef \u00e9g seg\u00f0ist ekki \u00feekkja hann, v\u00e6ri \u00e9g lygari eins og \u00fe\u00e9r. En \u00e9g \u00feekki hann og var\u00f0veiti or\u00f0 hans."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Abraham fa\u00f0ir y\u00f0ar v\u00e6nti \u00feess me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i a\u00f0 sj\u00e1 dag minn, og hann s\u00e1 hann og gladdist.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "N\u00fa s\u00f6g\u00f0u Gy\u00f0ingar vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa ert ekki enn or\u00f0inn fimmtugur, og hefur s\u00e9\u00f0 Abraham!&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: \u00c1\u00f0ur en Abraham f\u00e6ddist, er \u00e9g.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir upp steina til a\u00f0 gr\u00fdta Jes\u00fa. En hann duldist og f\u00f3r \u00fat \u00far helgid\u00f3minum."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 lei\u00f0 sinni s\u00e1 hann mann, sem var blindur fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e6risveinar hans spur\u00f0u hann: &#34;Rabb\u00ed, hvort hefur \u00feessi ma\u00f0ur syndga\u00f0 e\u00f0a foreldrar hans, fyrst hann f\u00e6ddist blindur?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;Hvorki er \u00fea\u00f0 af \u00fev\u00ed, a\u00f0 hann hafi syndga\u00f0 e\u00f0a foreldrar hans, heldur til \u00feess a\u00f0 verk Gu\u00f0s ver\u00f0i opinber \u00e1 honum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oss ber a\u00f0 vinna verk \u00feess, er sendi mig, me\u00f0an dagur er. \u00dea\u00f0 kemur n\u00f3tt, \u00feegar enginn getur unni\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00e9g er \u00ed heiminum, er \u00e9g lj\u00f3s heimsins.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A\u00f0 svo m\u00e6ltu skyrpti hann \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina, gj\u00f6r\u00f0i le\u00f0ju \u00far munnvatninu, strauk le\u00f0ju \u00e1 augu hans"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Far\u00f0u og \u00fevo\u00f0u \u00fe\u00e9r \u00ed lauginni S\u00edl\u00f3am.&#34; (S\u00edl\u00f3am \u00fe\u00fd\u00f0ir sendur.) Hann f\u00f3r og \u00fevo\u00f0i s\u00e9r og kom sj\u00e1andi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e1grannar hans og \u00feeir, sem h\u00f6f\u00f0u \u00e1\u00f0ur s\u00e9\u00f0 hann \u00f6lmusumann, s\u00f6g\u00f0u \u00fe\u00e1: &#34;Er \u00feetta ekki s\u00e1, er seti\u00f0 hefur og be\u00f0i\u00f0 s\u00e9r \u00f6lmusu?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sumir s\u00f6g\u00f0u: &#34;S\u00e1 er ma\u00f0urinn,&#34; en a\u00f0rir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Nei, en l\u00edkur er hann honum.&#34; Sj\u00e1lfur sag\u00f0i hann: &#34;\u00c9g er s\u00e1.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann: &#34;Hvernig opnu\u00f0ust augu \u00fe\u00edn?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;Ma\u00f0ur a\u00f0 nafni Jes\u00fas gj\u00f6r\u00f0i le\u00f0ju og smur\u00f0i \u00e1 augu m\u00edn og sag\u00f0i m\u00e9r a\u00f0 fara til S\u00edl\u00f3am og \u00fevo m\u00e9r. \u00c9g f\u00f3r og f\u00e9kk sj\u00f3nina, \u00feegar \u00e9g var b\u00fainn a\u00f0 \u00fevo m\u00e9r.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Hvar er hann?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 veit \u00e9g ekki.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir fara til far\u00edseanna me\u00f0 manninn, sem \u00e1\u00f0ur var blindur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00fe\u00e1 var hv\u00edldardagur, \u00feegar Jes\u00fas bj\u00f3 til le\u00f0juna og opna\u00f0i augu hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Far\u00edsearnir spur\u00f0u hann n\u00fa l\u00edka, hvernig hann hef\u00f0i fengi\u00f0 sj\u00f3nina. Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Hann lag\u00f0i le\u00f0ju \u00e1 augu m\u00edn, \u00e9g \u00fevo\u00f0i m\u00e9r, og n\u00fa s\u00e9 \u00e9g.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u nokkrir far\u00edsear: &#34;\u00deessi ma\u00f0ur er ekki fr\u00e1 Gu\u00f0i, fyrst hann heldur ekki hv\u00edldardaginn.&#34; A\u00f0rir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hvernig getur syndugur ma\u00f0ur gj\u00f6rt \u00fev\u00edl\u00edk t\u00e1kn?&#34; Og \u00e1greiningur var\u00f0 me\u00f0 \u00feeim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 segja \u00feeir aftur vi\u00f0 hinn blinda: &#34;Hva\u00f0 segir \u00fe\u00fa um hann, fyrst hann opna\u00f0i augu \u00fe\u00edn?&#34; Hann sag\u00f0i: &#34;Hann er sp\u00e1ma\u00f0ur.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gy\u00f0ingar tr\u00fa\u00f0u \u00fev\u00ed ekki, a\u00f0 hann, sem sj\u00f3nina f\u00e9kk, hef\u00f0i veri\u00f0 blindur, og k\u00f6llu\u00f0u fyrst \u00e1 foreldra hans"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og spur\u00f0u \u00fe\u00e1: &#34;Er \u00feetta sonur ykkar, sem \u00fei\u00f0 segi\u00f0 a\u00f0 hafi f\u00e6\u00f0st blindur? Hvernig er hann \u00fe\u00e1 or\u00f0inn sj\u00e1andi?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Foreldrar hans sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Vi\u00f0 vitum, a\u00f0 \u00feessi ma\u00f0ur er sonur okkar og a\u00f0 hann f\u00e6ddist blindur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En hvernig hann er n\u00fa or\u00f0inn sj\u00e1andi, vitum vi\u00f0 ekki, n\u00e9 heldur vitum vi\u00f0, hver opna\u00f0i augu hans. Spyrji\u00f0 hann sj\u00e1lfan. Hann hefur aldur til. Hann getur svara\u00f0 fyrir sig.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deetta s\u00f6g\u00f0u foreldrar hans af \u00f3tta vi\u00f0 Gy\u00f0inga. \u00dev\u00ed Gy\u00f0ingar h\u00f6f\u00f0u \u00feegar sam\u00feykkt, a\u00f0 ef nokkur j\u00e1ta\u00f0i, a\u00f0 Jes\u00fas v\u00e6ri Kristur, skyldi hann samkundur\u00e6kur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vegna \u00feessa s\u00f6g\u00f0u foreldrar hans: &#34;Hann hefur aldur til, spyrji\u00f0 hann sj\u00e1lfan.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00fa k\u00f6llu\u00f0u \u00feeir \u00ed anna\u00f0 sinn \u00e1 manninn, sem blindur haf\u00f0i veri\u00f0, og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Gef \u00fe\u00fa Gu\u00f0i d\u00fdr\u00f0ina. V\u00e9r vitum, a\u00f0 \u00feessi ma\u00f0ur er syndari.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;Ekki veit \u00e9g, hvort hann er syndari. En eitt veit \u00e9g, a\u00f0 \u00e9g, sem var blindur, er n\u00fa sj\u00e1andi.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i hann vi\u00f0 \u00feig? Hvernig opna\u00f0i hann augu \u00fe\u00edn?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;\u00c9g er b\u00fainn a\u00f0 segja y\u00f0ur \u00fea\u00f0, og \u00fe\u00e9r hlustu\u00f0u\u00f0 ekki \u00e1 \u00fea\u00f0. Hv\u00ed vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r heyra \u00fea\u00f0 aftur? Vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00edka ver\u00f0a l\u00e6risveinar hans?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deeir atyrtu hann og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00de\u00fa ert l\u00e6risveinn hans, v\u00e9r erum l\u00e6risveinar M\u00f3se."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "V\u00e9r vitum, a\u00f0 Gu\u00f0 tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se, en um \u00feennan vitum v\u00e9r ekki, hva\u00f0an hann er.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn svara\u00f0i \u00feeim: &#34;\u00deetta er fur\u00f0ulegt, a\u00f0 \u00fe\u00e9r viti\u00f0 ekki, hva\u00f0an hann er, og \u00fe\u00f3 opna\u00f0i hann augu m\u00edn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "V\u00e9r vitum, a\u00f0 Gu\u00f0 heyrir ekki syndara. En ef einhver er gu\u00f0r\u00e6kinn og gj\u00f6rir vilja hans, \u00feann heyrir hann."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fr\u00e1 alda \u00f6\u00f0li hefur ekki heyrst, a\u00f0 nokkur hafi opna\u00f0 augu \u00feess, sem blindur var borinn."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ef \u00feessi ma\u00f0ur v\u00e6ri ekki fr\u00e1 Gu\u00f0i, g\u00e6ti hann ekkert gj\u00f6rt.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;\u00de\u00fa ert syndum vafinn fr\u00e1 f\u00e6\u00f0ingu og \u00e6tlar a\u00f0 kenna oss!&#34; Og \u00feeir r\u00e1ku hann \u00fat."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jes\u00fas heyr\u00f0i, a\u00f0 \u00feeir hef\u00f0u reki\u00f0 hann \u00fat. Hann fann hann og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Tr\u00fair \u00fe\u00fa \u00e1 Mannssoninn?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hinn svara\u00f0i: &#34;Herra, hver er s\u00e1, a\u00f0 \u00e9g megi tr\u00faa \u00e1 hann?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa hefur s\u00e9\u00f0 hann, hann er s\u00e1 sem er n\u00fa a\u00f0 tala vi\u00f0 \u00feig.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i: &#34;\u00c9g tr\u00fai, herra,&#34; og f\u00e9ll fram fyrir honum."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i: &#34;Til d\u00f3ms er \u00e9g kominn \u00ed \u00feennan heim, svo a\u00f0 blindir sj\u00e1i og hinir sj\u00e1andi ver\u00f0i blindir.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deetta heyr\u00f0u \u00feeir far\u00edsear, sem me\u00f0 honum voru, og spur\u00f0u: &#34;Erum v\u00e9r \u00fe\u00e1 l\u00edka blindir?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Ef \u00fe\u00e9r v\u00e6ru\u00f0 blindir, v\u00e6ru\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1n sakar. En n\u00fa segist \u00fe\u00e9r vera sj\u00e1andi, \u00fev\u00ed varir s\u00f6k y\u00f0ar.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "&#34;Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: S\u00e1 sem kemur ekki um dyrnar inn \u00ed sau\u00f0abyrgi\u00f0, heldur fer yfir annars sta\u00f0ar, hann er \u00fej\u00f3fur og r\u00e6ningi,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "en s\u00e1 sem kemur inn um dyrnar, er hir\u00f0ir sau\u00f0anna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Dyrav\u00f6r\u00f0urinn l\u00fdkur upp fyrir honum, og sau\u00f0irnir heyra raust hans, og hann kallar \u00e1 s\u00edna sau\u00f0i me\u00f0 nafni og lei\u00f0ir \u00fe\u00e1 \u00fat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar hann hefur l\u00e1ti\u00f0 \u00fat alla sau\u00f0i s\u00edna, fer hann \u00e1 undan \u00feeim, og \u00feeir fylgja honum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir \u00feekkja raust hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00f3kunnugum fylgja \u00feeir ekki, heldur fl\u00fdja fr\u00e1 honum, \u00fev\u00ed \u00feeir \u00feekkja ekki raust \u00f3kunnugra.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deessa l\u00edkingu sag\u00f0i Jes\u00fas \u00feeim. En \u00feeir skildu ekki hva\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fe\u00fdddi, sem hann var a\u00f0 tala vi\u00f0 \u00fe\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sag\u00f0i Jes\u00fas aftur: &#34;Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: \u00c9g er dyr sau\u00f0anna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allir \u00feeir, sem \u00e1 undan m\u00e9r komu, eru \u00fej\u00f3far og r\u00e6ningjar, enda hl\u00fdddu sau\u00f0irnir \u00feeim ekki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g er dyrnar. S\u00e1 sem kemur inn um mig, mun frelsast, og hann mun ganga inn og \u00fat og finna haga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dej\u00f3furinn kemur ekki nema til a\u00f0 stela og sl\u00e1tra og ey\u00f0a. \u00c9g er kominn til \u00feess, a\u00f0 \u00feeir hafi l\u00edf, l\u00edf \u00ed fullri gn\u00e6g\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g er g\u00f3\u00f0i hir\u00f0irinn. G\u00f3\u00f0i hir\u00f0irinn leggur l\u00edf sitt \u00ed s\u00f6lurnar fyrir sau\u00f0ina."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Leiguli\u00f0inn, sem hvorki er hir\u00f0ir n\u00e9 sj\u00e1lfur \u00e1 sau\u00f0ina, s\u00e9r \u00falfinn koma og yfirgefur sau\u00f0ina og fl\u00fdr, og \u00falfurinn hremmir \u00fe\u00e1 og tv\u00edstrar \u00feeim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Enda er hann leiguli\u00f0i og l\u00e6tur s\u00e9r ekki annt um sau\u00f0ina."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g er g\u00f3\u00f0i hir\u00f0irinn og \u00feekki m\u00edna, og m\u00ednir \u00feekkja mig,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "eins og fa\u00f0irinn \u00feekkir mig og \u00e9g \u00feekki f\u00f6\u00f0urinn. \u00c9g legg l\u00edf mitt \u00ed s\u00f6lurnar fyrir sau\u00f0ina."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g \u00e1 l\u00edka a\u00f0ra sau\u00f0i, sem eru ekki \u00far \u00feessu sau\u00f0abyrgi. \u00de\u00e1 ber m\u00e9r einnig a\u00f0 lei\u00f0a, \u00feeir munu heyra raust m\u00edna. Og \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur ein hj\u00f6r\u00f0, einn hir\u00f0ir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed elskar fa\u00f0irinn mig, a\u00f0 \u00e9g legg l\u00edf mitt \u00ed s\u00f6lurnar, svo a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i \u00fea\u00f0 aftur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Enginn tekur \u00fea\u00f0 fr\u00e1 m\u00e9r, heldur legg \u00e9g \u00fea\u00f0 sj\u00e1lfur \u00ed s\u00f6lurnar. \u00c9g hef vald til a\u00f0 leggja \u00fea\u00f0 \u00ed s\u00f6lurnar og vald til a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 aftur. \u00deessa skipan f\u00e9kk \u00e9g fr\u00e1 f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Aftur var\u00f0 \u00e1greiningur me\u00f0 Gy\u00f0ingum \u00fat af \u00feessum or\u00f0um."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Margir \u00feeirra s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hann hefur illan anda og er genginn af vitinu. Hva\u00f0 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 hlusta \u00e1 hann?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A\u00f0rir s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deessi or\u00f0 m\u00e6lir enginn s\u00e1, sem hefur illan anda. Mundi illur andi geta opna\u00f0 augu blindra?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00fa var v\u00edgsluh\u00e1t\u00ed\u00f0in \u00ed Jer\u00fasalem og kominn vetur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jes\u00fas gekk um \u00ed s\u00falnag\u00f6ngum Sal\u00f3mons \u00ed helgid\u00f3minum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust Gy\u00f0ingar um hann og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Hve lengi l\u00e6tur \u00fe\u00fa oss \u00ed \u00f3vissu? Ef \u00fe\u00fa ert Kristur, \u00fe\u00e1 seg oss \u00fea\u00f0 berum or\u00f0um.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;\u00c9g hef sagt y\u00f0ur \u00fea\u00f0, en \u00fe\u00e9r tr\u00fai\u00f0 ekki. Verkin, sem \u00e9g gj\u00f6ri \u00ed nafni f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, \u00feau vitna um mig,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "en \u00fe\u00e9r tr\u00fai\u00f0 ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 ekki \u00far h\u00f3pi sau\u00f0a minna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00ednir sau\u00f0ir heyra raust m\u00edna, og \u00e9g \u00feekki \u00fe\u00e1, og \u00feeir fylgja m\u00e9r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9g gef \u00feeim eil\u00edft l\u00edf, og \u00feeir skulu aldrei a\u00f0 eil\u00edfu glatast, og enginn skal sl\u00edta \u00fe\u00e1 \u00far hendi minni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Fa\u00f0ir minn, sem hefur gefi\u00f0 m\u00e9r \u00fe\u00e1, er meiri en allir, og enginn getur sliti\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00far hendi f\u00f6\u00f0urins."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9g og fa\u00f0irinn erum eitt.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gy\u00f0ingar t\u00f3ku aftur upp steina til a\u00f0 gr\u00fdta hann."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jes\u00fas m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g hef s\u00fdnt y\u00f0ur m\u00f6rg g\u00f3\u00f0 verk fr\u00e1 f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum. Fyrir hvert \u00feeirra verka vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r gr\u00fdta mig?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gy\u00f0ingar sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;V\u00e9r gr\u00fdtum \u00feig ekki fyrir g\u00f3\u00f0 verk, heldur fyrir gu\u00f0last, a\u00f0 \u00fe\u00fa, sem ert ma\u00f0ur, gj\u00f6rir sj\u00e1lfan \u00feig a\u00f0 Gu\u00f0i.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Er ekki skrifa\u00f0 \u00ed l\u00f6gm\u00e1li y\u00f0ar: ,\u00c9g hef sagt: \u00de\u00e9r eru\u00f0 gu\u00f0ir`?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ef \u00fea\u00f0 nefnir \u00fe\u00e1 gu\u00f0i, sem Gu\u00f0s or\u00f0 kom til, _ og ritningin ver\u00f0ur ekki felld \u00far gildi, _"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "segi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 vi\u00f0 mig, sem fa\u00f0irinn helga\u00f0i og sendi \u00ed heiminn, a\u00f0 \u00e9g gu\u00f0lasti, af \u00fev\u00ed \u00e9g sag\u00f0i: ,\u00c9g er sonur Gu\u00f0s`?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ef \u00e9g vinn ekki verk f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, tr\u00fai\u00f0 m\u00e9r \u00fe\u00e1 ekki,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "en ef \u00e9g vinn \u00feau, \u00fe\u00e1 tr\u00fai\u00f0 verkunum, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r tr\u00fai\u00f0 m\u00e9r ekki, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r skilji\u00f0 og viti\u00f0, a\u00f0 fa\u00f0irinn er \u00ed m\u00e9r og \u00e9g \u00ed f\u00f6\u00f0urnum.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00fa reyndu \u00feeir aftur a\u00f0 gr\u00edpa hann, en hann gekk \u00far greipum \u00feeirra."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hann f\u00f3r aftur burt yfir um J\u00f3rdan, \u00feanga\u00f0 sem J\u00f3hannes haf\u00f0i fyrrum veri\u00f0 a\u00f0 sk\u00edra, og var \u00fear um kyrrt."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Margir komu til hans. \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00edst gj\u00f6r\u00f0i J\u00f3hannes ekkert t\u00e1kn, en allt er \u00fea\u00f0 satt, sem hann sag\u00f0i um \u00feennan mann.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og \u00fearna t\u00f3ku margir tr\u00fa \u00e1 hann."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ma\u00f0ur s\u00e1 var sj\u00fakur, er Lasarus h\u00e9t, fr\u00e1 Betan\u00edu, \u00feorpi Mar\u00edu og M\u00f6rtu, systur hennar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En Mar\u00eda var s\u00fa er smur\u00f0i Drottin smyrslum og \u00feerra\u00f0i f\u00e6tur hans me\u00f0 h\u00e1ri s\u00ednu. Br\u00f3\u00f0ir hennar, Lasarus, var sj\u00fakur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00fa gj\u00f6r\u00f0u systurnar Jes\u00fa or\u00f0sending: &#34;Herra, s\u00e1 sem \u00fe\u00fa elskar, er sj\u00fakur.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar hann heyr\u00f0i \u00fea\u00f0, m\u00e6lti hann: &#34;\u00deessi s\u00f3tt er ekki banv\u00e6n, heldur Gu\u00f0i til d\u00fdr\u00f0ar, a\u00f0 Gu\u00f0s sonur vegsamist hennar vegna.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jes\u00fas elska\u00f0i \u00feau M\u00f6rtu og systur hennar og Lasarus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar hann fr\u00e9tti, a\u00f0 hann v\u00e6ri veikur, var hann samt um kyrrt \u00e1 sama sta\u00f0 \u00ed tvo daga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u00f0 \u00feeim li\u00f0num sag\u00f0i hann vi\u00f0 l\u00e6risveina s\u00edna: &#34;F\u00f6rum aftur til J\u00fadeu.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e6risveinarnir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Rabb\u00ed, n\u00fdlega voru Gy\u00f0ingar a\u00f0 \u00fev\u00ed komnir a\u00f0 gr\u00fdta \u00feig, og \u00fe\u00fa \u00e6tlar \u00feanga\u00f0 aftur?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;Eru ekki stundir dagsins t\u00f3lf? S\u00e1 sem gengur um a\u00f0 degi, hrasar ekki, \u00fev\u00ed hann s\u00e9r lj\u00f3s \u00feessa heims."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En s\u00e1 sem gengur um a\u00f0 n\u00f3ttu, hrasar, \u00fev\u00ed hann hefur ekki lj\u00f3si\u00f0 \u00ed s\u00e9r.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deetta m\u00e6lti hann, og sag\u00f0i s\u00ed\u00f0an vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Lasarus, vinur vor, er sofna\u00f0ur. En n\u00fa fer \u00e9g a\u00f0 vekja hann.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u l\u00e6risveinar hans: &#34;Herra, ef hann er sofna\u00f0ur, batnar honum.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En Jes\u00fas tala\u00f0i um dau\u00f0a hans. \u00deeir h\u00e9ldu hins vegar, a\u00f0 hann \u00e6tti vi\u00f0 venjulegan svefn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas \u00feeim berum or\u00f0um: &#34;Lasarus er d\u00e1inn,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og y\u00f0ar vegna fagna \u00e9g \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00e9g var \u00fear ekki, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 tr\u00faa. En f\u00f6rum n\u00fa til hans.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "T\u00f3mas, sem nefndist tv\u00edburi, sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hina l\u00e6risveinana: &#34;V\u00e9r skulum fara l\u00edka til a\u00f0 deyja me\u00f0 honum.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas kom, var\u00f0 hann \u00feess v\u00eds, a\u00f0 Lasarus haf\u00f0i veri\u00f0 fj\u00f3ra daga \u00ed gr\u00f6finni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Betan\u00eda var n\u00e1l\u00e6gt Jer\u00fasalem, h\u00e9r um bil fimmt\u00e1n skei\u00f0r\u00fam \u00fea\u00f0an."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Margir Gy\u00f0ingar voru komnir til M\u00f6rtu og Mar\u00edu a\u00f0 hugga \u00fe\u00e6r eftir br\u00f3\u00f0urmissinn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deegar Marta fr\u00e9tti, a\u00f0 Jes\u00fas v\u00e6ri a\u00f0 koma, f\u00f3r h\u00fan \u00e1 m\u00f3ti honum, en Mar\u00eda sat heima."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Marta sag\u00f0i vi\u00f0 Jes\u00fa: &#34;Herra, ef \u00fe\u00fa hef\u00f0ir veri\u00f0 h\u00e9r, v\u00e6ri br\u00f3\u00f0ir minn ekki d\u00e1inn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En einnig n\u00fa veit \u00e9g, a\u00f0 Gu\u00f0 mun gefa \u00fe\u00e9r hva\u00f0 sem \u00fe\u00fa bi\u00f0ur hann um.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jes\u00fas segir vi\u00f0 hana: &#34;Br\u00f3\u00f0ir \u00feinn mun upp r\u00edsa.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Marta segir: &#34;\u00c9g veit, a\u00f0 hann r\u00eds upp \u00ed upprisunni \u00e1 efsta degi.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jes\u00fas m\u00e6lti: &#34;\u00c9g er upprisan og l\u00edfi\u00f0. S\u00e1 sem tr\u00fair \u00e1 mig, mun lifa, \u00fe\u00f3tt hann deyi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og hver sem lifir og tr\u00fair \u00e1 mig, mun aldrei a\u00f0 eil\u00edfu deyja. Tr\u00fair \u00fe\u00fa \u00feessu?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00fan segir vi\u00f0 hann: &#34;J\u00e1, herra. \u00c9g tr\u00fai, a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9rt Kristur, Gu\u00f0s sonur, sem koma skal \u00ed heiminn.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A\u00f0 svo m\u00e6ltu f\u00f3r h\u00fan, kalla\u00f0i \u00e1 Mar\u00edu systur s\u00edna og sag\u00f0i \u00ed hlj\u00f3\u00f0i: &#34;Meistarinn er h\u00e9r og vill finna \u00feig.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deegar Mar\u00eda heyr\u00f0i \u00feetta, reis h\u00fan skj\u00f3tt \u00e1 f\u00e6tur og f\u00f3r til hans."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En Jes\u00fas var ekki enn kominn til \u00feorpsins, heldur var hann enn \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, \u00fear sem Marta haf\u00f0i m\u00e6tt honum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gy\u00f0ingarnir, sem voru heima hj\u00e1 Mar\u00edu a\u00f0 hugga hana, s\u00e1u, a\u00f0 h\u00fan st\u00f3\u00f0 upp \u00ed skyndi og gekk \u00fat, og f\u00f3ru \u00feeir \u00e1 eftir henni. \u00deeir hug\u00f0u, a\u00f0 h\u00fan hef\u00f0i fari\u00f0 til grafarinnar a\u00f0 gr\u00e1ta \u00fear."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mar\u00eda kom \u00feanga\u00f0, sem Jes\u00fas var, og er h\u00fan s\u00e1 hann, f\u00e9ll h\u00fan honum til f\u00f3ta og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Herra, ef \u00fe\u00fa hef\u00f0ir veri\u00f0 h\u00e9r, v\u00e6ri br\u00f3\u00f0ir minn ekki d\u00e1inn.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas s\u00e1 hana gr\u00e1ta og Gy\u00f0ingana gr\u00e1ta, sem me\u00f0 henni komu, komst hann vi\u00f0 \u00ed anda og var\u00f0 hr\u00e6r\u00f0ur mj\u00f6g"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "og sag\u00f0i: &#34;Hvar hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r lagt hann?&#34; \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Herra, kom \u00fe\u00fa og sj\u00e1.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gr\u00e9t Jes\u00fas."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Gy\u00f0ingar s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sj\u00e1, hversu hann hefur elska\u00f0 hann!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En nokkrir \u00feeirra s\u00f6g\u00f0u: &#34;Gat ekki s\u00e1 ma\u00f0ur, sem opna\u00f0i augu hins blinda, einnig varna\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00feessi ma\u00f0ur d\u00e6i?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jes\u00fas var\u00f0 aftur hr\u00e6r\u00f0ur mj\u00f6g og f\u00f3r til grafarinnar. H\u00fan var hellir og steinn fyrir."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jes\u00fas segir: &#34;Taki\u00f0 steininn fr\u00e1!&#34; Marta, systir hins d\u00e1na, segir vi\u00f0 hann: &#34;Herra, \u00fea\u00f0 er komin n\u00e1lykt af honum, \u00fea\u00f0 er komi\u00f0 \u00e1 fj\u00f3r\u00f0a dag.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jes\u00fas segir vi\u00f0 hana: &#34;Sag\u00f0i \u00e9g \u00fe\u00e9r ekki: ,Ef \u00fe\u00fa tr\u00fair, munt \u00fe\u00fa sj\u00e1 d\u00fdr\u00f0 Gu\u00f0s`?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00fa var steinninn tekinn fr\u00e1. En Jes\u00fas h\u00f3f upp augu s\u00edn og m\u00e6lti: &#34;Fa\u00f0ir, \u00e9g \u00feakka \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur b\u00e6nheyrt mig."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00c9g vissi a\u00f0 s\u00f6nnu, a\u00f0 \u00fe\u00fa heyrir mig \u00e1vallt, en \u00e9g sag\u00f0i \u00feetta vegna mannfj\u00f6ldans, sem stendur h\u00e9r umhverfis, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir tr\u00fai, a\u00f0 \u00fe\u00fa hafir sent mig.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A\u00f0 svo m\u00e6ltu hr\u00f3pa\u00f0i hann h\u00e1rri r\u00f6ddu: &#34;Lasarus, kom \u00fat!&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hinn d\u00e1ni kom \u00fat vafinn l\u00edkbl\u00e6jum \u00e1 f\u00f3tum og h\u00f6ndum og me\u00f0 sveitad\u00fak bundinn um andliti\u00f0. Jes\u00fas segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Leysi\u00f0 hann og l\u00e1ti\u00f0 hann fara.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Margir Gy\u00f0ingar, sem komnir voru til Mar\u00edu og s\u00e1u \u00fea\u00f0, sem Jes\u00fas gj\u00f6r\u00f0i, t\u00f3ku n\u00fa a\u00f0 tr\u00faa \u00e1 hann."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "En nokkrir \u00feeirra f\u00f3ru til far\u00edsea og s\u00f6g\u00f0u \u00feeim, hva\u00f0 hann haf\u00f0i gj\u00f6rt."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c6\u00f0stu prestarnir og far\u00edsearnir k\u00f6llu\u00f0u \u00fe\u00e1 saman r\u00e1\u00f0i\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hva\u00f0 eigum v\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra? \u00deessi ma\u00f0ur gj\u00f6rir m\u00f6rg t\u00e1kn."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ef v\u00e9r leyfum honum a\u00f0 halda svo \u00e1fram, munu allir tr\u00faa \u00e1 hann, og \u00fe\u00e1 koma R\u00f3mverjar og taka b\u00e6\u00f0i helgid\u00f3m vorn og \u00fej\u00f3\u00f0.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "En einn \u00feeirra, Ka\u00edfas, sem \u00fea\u00f0 \u00e1r var \u00e6\u00f0sti prestur, sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r viti\u00f0 ekkert"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "og hugsi\u00f0 ekkert um \u00fea\u00f0, a\u00f0 y\u00f0ur er betra, a\u00f0 einn ma\u00f0ur deyi fyrir l\u00fd\u00f0inn, en a\u00f0 \u00f6ll \u00fej\u00f3\u00f0in tort\u00edmist.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00deetta sag\u00f0i hann ekki af sj\u00e1lfum s\u00e9r, en \u00fear sem hann var \u00e6\u00f0sti prestur \u00fea\u00f0 \u00e1r, gat hann sp\u00e1\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 Jes\u00fas mundi deyja fyrir \u00fej\u00f3\u00f0ina,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "og ekki fyrir \u00fej\u00f3\u00f0ina eina, heldur og til a\u00f0 safna saman \u00ed eitt dreif\u00f0um b\u00f6rnum Gu\u00f0s."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Upp fr\u00e1 \u00feeim degi voru \u00feeir r\u00e1\u00f0nir \u00ed a\u00f0 taka hann af l\u00edfi."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Jes\u00fas gekk \u00fev\u00ed ekki lengur um me\u00f0al Gy\u00f0inga \u00e1 almannaf\u00e6ri, heldur f\u00f3r hann \u00fea\u00f0an til sta\u00f0ar \u00ed grennd vi\u00f0 ey\u00f0im\u00f6rkina, \u00ed \u00feorp sem heitir Efra\u00edm, og \u00fear dvaldist hann me\u00f0 l\u00e6risveinum s\u00ednum."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "N\u00fa n\u00e1lgu\u00f0ust p\u00e1skar Gy\u00f0inga, og margir f\u00f3ru \u00far sveitinni upp til Jer\u00fasalem fyrir p\u00e1skana til a\u00f0 hreinsa sig."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Menn leitu\u00f0u a\u00f0 Jes\u00fa og s\u00f6g\u00f0u s\u00edn \u00e1 milli \u00ed helgid\u00f3minum: &#34;Hva\u00f0 haldi\u00f0 \u00fe\u00e9r? Skyldi hann ekki koma til h\u00e1t\u00ed\u00f0arinnar?&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "En \u00e6\u00f0stu prestar og far\u00edsear h\u00f6f\u00f0u gefi\u00f0 \u00fat skipun um \u00fea\u00f0, a\u00f0 ef nokkur vissi hvar hann v\u00e6ri, skyldi hann segja til, svo a\u00f0 \u00feeir g\u00e6tu teki\u00f0 hann."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sex d\u00f6gum fyrir p\u00e1ska kom Jes\u00fas til Betan\u00edu, \u00fear sem Lasarus var, s\u00e1 er hann vakti fr\u00e1 dau\u00f0um."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dear var honum b\u00fainn kv\u00f6ldver\u00f0ur, og Marta gekk um beina, en Lasarus var einn \u00feeirra, sem a\u00f0 bor\u00f0i s\u00e1tu me\u00f0 honum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Mar\u00eda pund af \u00f3mengu\u00f0um, d\u00fdrum nardussmyrslum og smur\u00f0i f\u00e6tur Jes\u00fa og \u00feerra\u00f0i me\u00f0 h\u00e1ri s\u00ednu f\u00e6tur hans. En h\u00fasi\u00f0 fylltist ilmi smyrslanna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Segir \u00fe\u00e1 J\u00fadas \u00cdskar\u00edot, einn l\u00e6risveina hans, s\u00e1 er mundi sv\u00edkja hann:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Hv\u00ed voru \u00feessi smyrsl ekki seld fyrir \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 denara og gefin f\u00e1t\u00e6kum?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ekki sag\u00f0i hann \u00feetta af \u00fev\u00ed, a\u00f0 hann l\u00e9ti s\u00e9r annt um f\u00e1t\u00e6ka, heldur af \u00fev\u00ed, a\u00f0 hann var \u00fej\u00f3fur. Hann haf\u00f0i pyngjuna og t\u00f3k \u00fea\u00f0, sem \u00ed hana var l\u00e1ti\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas: &#34;L\u00e1t hana \u00ed fri\u00f0i. H\u00fan hefur geymt \u00feetta til greftrunardags m\u00edns."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00e1t\u00e6ka hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e6t\u00ed\u00f0 hj\u00e1 y\u00f0ur, en mig hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki \u00e1vallt.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00fa komst allur fj\u00f6ldi Gy\u00f0inga a\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 Jes\u00fas v\u00e6ri \u00fearna, og \u00feeir komu \u00feanga\u00f0, ekki a\u00f0eins hans vegna, heldur og til a\u00f0 sj\u00e1 Lasarus, sem hann haf\u00f0i vaki\u00f0 fr\u00e1 dau\u00f0um."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 r\u00e9\u00f0u \u00e6\u00f0stu prestarnir af a\u00f0 taka einnig Lasarus af l\u00edfi,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fev\u00ed vegna hans sneru margir Gy\u00f0ingar baki vi\u00f0 \u00feeim og f\u00f3ru a\u00f0 tr\u00faa \u00e1 Jes\u00fa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1 mikli mannfj\u00f6ldi, sem kominn var til h\u00e1t\u00ed\u00f0arinnar, fr\u00e9tti degi s\u00ed\u00f0ar, a\u00f0 Jes\u00fas v\u00e6ri a\u00f0 koma til Jer\u00fasalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku \u00fe\u00e1 p\u00e1lmagreinar, f\u00f3ru \u00fat \u00e1 m\u00f3ti honum og hr\u00f3pu\u00f0u: &#34;H\u00f3sanna! Blessa\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1, sem kemur, \u00ed nafni Drottins, konungur \u00cdsraels!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jes\u00fas fann ungan asna og settist \u00e1 bak honum, eins og skrifa\u00f0 er:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00d3ttast ekki, d\u00f3ttir S\u00edon. Sj\u00e1, konungur \u00feinn kemur, r\u00ed\u00f0andi \u00e1 \u00f6snufola."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e6risveinar hans skildu \u00feetta ekki \u00ed fyrstu, en \u00feegar Jes\u00fas var d\u00fdrlegur or\u00f0inn, minntust \u00feeir \u00feess, a\u00f0 \u00feetta var rita\u00f0 um hann og a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt \u00feetta fyrir hann."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00fa vitna\u00f0i f\u00f3lki\u00f0, sem me\u00f0 honum var, \u00feegar hann kalla\u00f0i Lasarus \u00fat \u00far gr\u00f6finni og vakti hann fr\u00e1 dau\u00f0um."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vegna \u00feess f\u00f3r einnig mannfj\u00f6ldinn \u00e1 m\u00f3ti honum, \u00fev\u00ed menn h\u00f6f\u00f0u heyrt, a\u00f0 hann hef\u00f0i gj\u00f6rt \u00feetta t\u00e1kn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed s\u00f6g\u00f0u far\u00edsear s\u00edn \u00e1 milli: &#34;\u00de\u00e9r sj\u00e1i\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r r\u00e1\u00f0i\u00f0 ekki vi\u00f0 neitt. Allur heimurinn eltir hann.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Grikkir nokkrir voru me\u00f0al \u00feeirra, sem f\u00f3ru upp eftir til a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0inni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir komu til Filippusar fr\u00e1 Betsa\u00eddu \u00ed Gal\u00edleu, b\u00e1\u00f0u hann og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Herra, oss langar a\u00f0 sj\u00e1 Jes\u00fa.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Filippus kemur og segir \u00fea\u00f0 Andr\u00e9si. Andr\u00e9s og Filippus fara og segja Jes\u00fa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Stundin er komin, a\u00f0 Mannssonurinn ver\u00f0i gj\u00f6r\u00f0ur d\u00fdrlegur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Ef hveitikorni\u00f0 fellur ekki \u00ed j\u00f6r\u00f0ina og deyr, ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 \u00e1fram eitt. En ef \u00fea\u00f0 deyr, ber \u00fea\u00f0 mikinn \u00e1v\u00f6xt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e1 sem elskar l\u00edf sitt, glatar \u00fev\u00ed, en s\u00e1 sem hatar l\u00edf sitt \u00ed \u00feessum heimi, mun var\u00f0veita \u00fea\u00f0 til eil\u00edfs l\u00edfs."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e1 sem \u00fej\u00f3nar m\u00e9r, fylgi m\u00e9r eftir, og hvar sem \u00e9g er, \u00fear mun og \u00fej\u00f3nn minn vera. \u00deann sem \u00fej\u00f3nar m\u00e9r, mun fa\u00f0irinn hei\u00f0ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00fa er s\u00e1l m\u00edn skelfd, og hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 segja? Fa\u00f0ir, frelsa mig fr\u00e1 \u00feessari stundu? Nei, til \u00feessa er \u00e9g kominn a\u00f0 \u00feessari stundu:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fa\u00f0ir, gj\u00f6r nafn \u00feitt d\u00fdrlegt!&#34; \u00de\u00e1 kom r\u00f6dd af himni: &#34;\u00c9g hef gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 d\u00fdrlegt og mun enn gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 d\u00fdrlegt.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mannfj\u00f6ldinn, sem hj\u00e1 st\u00f3\u00f0 og hl\u00fdddi \u00e1, sag\u00f0i, a\u00f0 \u00feruma hef\u00f0i ri\u00f0i\u00f0 yfir. En a\u00f0rir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Engill var a\u00f0 tala vi\u00f0 hann.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;\u00deessi r\u00f6dd kom ekki m\u00edn vegna, heldur y\u00f0ar vegna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00fa gengur d\u00f3mur yfir \u00feennan heim. N\u00fa skal h\u00f6f\u00f0ingja \u00feessa heims \u00fat kasta\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00e9g ver\u00f0 hafinn upp fr\u00e1 j\u00f6r\u00f0u, mun \u00e9g draga alla til m\u00edn.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deetta sag\u00f0i hann til a\u00f0 gefa til kynna, me\u00f0 hva\u00f0a h\u00e6tti hann \u00e1tti a\u00f0 deyja."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mannfj\u00f6ldinn svara\u00f0i honum: &#34;L\u00f6gm\u00e1li\u00f0 segir oss, a\u00f0 Kristur muni ver\u00f0a til eil\u00edf\u00f0ar. Hvernig getur \u00fe\u00fa sagt, a\u00f0 Mannssonurinn eigi a\u00f0 ver\u00f0a upp hafinn? Hver er \u00feessi Mannssonur?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Skamma stund er lj\u00f3si\u00f0 enn \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar. Gangi\u00f0, me\u00f0an \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 lj\u00f3si\u00f0, svo a\u00f0 myrkri\u00f0 hremmi y\u00f0ur ekki. S\u00e1 sem gengur \u00ed myrkri, veit ekki, hvert hann fer."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tr\u00fai\u00f0 \u00e1 lj\u00f3si\u00f0, me\u00f0an \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 lj\u00f3si\u00f0, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 b\u00f6rn lj\u00f3ssins.&#34; \u00deetta m\u00e6lti Jes\u00fas og f\u00f3r burt og duldist \u00feeim."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt hann hef\u00f0i gj\u00f6rt svo m\u00f6rg t\u00e1kn fyrir augum \u00feeirra, tr\u00fa\u00f0u \u00feeir ekki \u00e1 hann,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "svo a\u00f0 r\u00e6ttist or\u00f0 Jesaja sp\u00e1manns, er hann m\u00e6lti: Drottinn, hver tr\u00fa\u00f0i bo\u00f0un vorri, og hverjum var\u00f0 armur Drottins opinber?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00deess vegna g\u00e1tu \u00feeir ekki tr\u00faa\u00f0, enda segir Jesaja \u00e1 \u00f6\u00f0rum sta\u00f0:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hann hefur blinda\u00f0 augu \u00feeirra og forhert hjarta \u00feeirra, a\u00f0 \u00feeir sj\u00e1i ekki me\u00f0 augunum n\u00e9 skilji me\u00f0 hjartanu og sn\u00fai s\u00e9r og \u00e9g l\u00e6kni \u00fe\u00e1."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jesaja sag\u00f0i \u00feetta af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann s\u00e1 d\u00fdr\u00f0 hans og tala\u00f0i um hann."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Samt tr\u00fa\u00f0u margir \u00e1 hann, jafnvel h\u00f6f\u00f0ingjar, en gengust ekki vi\u00f0 \u00fev\u00ed vegna far\u00edseanna, svo a\u00f0 \u00feeir yr\u00f0u ekki samkundur\u00e6kir."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00deeir kusu heldur hei\u00f0ur manna en hei\u00f0ur fr\u00e1 Gu\u00f0i."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "En Jes\u00fas hr\u00f3pa\u00f0i: &#34;S\u00e1 sem tr\u00fair \u00e1 mig, tr\u00fair ekki \u00e1 mig, heldur \u00feann sem sendi mig,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "og s\u00e1 sem s\u00e9r mig, s\u00e9r \u00feann er sendi mig."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00c9g er lj\u00f3s \u00ed heiminn komi\u00f0, svo a\u00f0 enginn, sem \u00e1 mig tr\u00fair, s\u00e9 \u00e1fram \u00ed myrkri."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Ef nokkur heyrir or\u00f0 m\u00edn og g\u00e6tir \u00feeirra ekki, \u00fe\u00e1 d\u00e6mi \u00e9g hann ekki. \u00c9g er ekki kominn til a\u00f0 d\u00e6ma heiminn, heldur til a\u00f0 frelsa heiminn."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "S\u00e1 sem hafnar m\u00e9r og tekur ekki vi\u00f0 or\u00f0um m\u00ednum, hefur sinn d\u00f3mara: Or\u00f0i\u00f0, sem \u00e9g hef tala\u00f0, ver\u00f0ur d\u00f3mari hans \u00e1 efsta degi."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00e9g hef ekki tala\u00f0 af sj\u00e1lfum m\u00e9r, heldur hefur fa\u00f0irinn, sem sendi mig, bo\u00f0i\u00f0 m\u00e9r, hva\u00f0 \u00e9g skuli segja og hva\u00f0 \u00e9g skuli tala."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Og \u00e9g veit, a\u00f0 bo\u00f0or\u00f0 hans er eil\u00edft l\u00edf. \u00dea\u00f0 sem \u00e9g tala, \u00fea\u00f0 tala \u00e9g \u00fev\u00ed eins og fa\u00f0irinn hefur sagt m\u00e9r.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00e1t\u00ed\u00f0 p\u00e1skanna var a\u00f0 ganga \u00ed gar\u00f0. Jes\u00fas vissi, a\u00f0 stund hans var kominn og a\u00f0 hann f\u00e6ri burt \u00far \u00feessum heimi til f\u00f6\u00f0urins. Hann haf\u00f0i elska\u00f0 s\u00edna, \u00fe\u00e1 sem \u00ed heiminum voru. Hann elska\u00f0i \u00fe\u00e1, uns yfir lauk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kv\u00f6ldm\u00e1lt\u00ed\u00f0 st\u00f3\u00f0 yfir. Dj\u00f6fullinn haf\u00f0i \u00feegar bl\u00e1si\u00f0 \u00fev\u00ed \u00ed brj\u00f3st J\u00fadasi S\u00edmonarsyni \u00cdskar\u00edots a\u00f0 sv\u00edkja Jes\u00fa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jes\u00fas vissi, a\u00f0 fa\u00f0irinn haf\u00f0i lagt allt \u00ed hendur honum, a\u00f0 hann var fr\u00e1 Gu\u00f0i kominn og var a\u00f0 fara til Gu\u00f0s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann st\u00f3\u00f0 upp fr\u00e1 m\u00e1lt\u00ed\u00f0inni, lag\u00f0i af s\u00e9r yfirh\u00f6fnina, t\u00f3k l\u00ednd\u00fak og batt um sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an hellti hann vatni \u00ed mundlaug og t\u00f3k a\u00f0 \u00fevo f\u00e6tur l\u00e6risveinanna og \u00feerra me\u00f0 l\u00ednd\u00faknum, sem hann haf\u00f0i um sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann kemur \u00fe\u00e1 a\u00f0 S\u00edmoni P\u00e9tri, sem segir vi\u00f0 hann: &#34;Herra, \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 \u00fevo m\u00e9r um f\u00e6turna?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;N\u00fa skilur \u00fe\u00fa ekki, hva\u00f0 \u00e9g er a\u00f0 gj\u00f6ra, en seinna muntu skilja \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "P\u00e9tur segir vi\u00f0 hann: &#34;Aldrei a\u00f0 eil\u00edfu skaltu \u00fevo f\u00e6tur m\u00edna.&#34; Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;Ef \u00e9g \u00fev\u00e6 \u00fe\u00e9r ekki, \u00e1ttu enga samlei\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00edmon P\u00e9tur segir vi\u00f0 hann: &#34;Herra, ekki a\u00f0eins f\u00e6tur m\u00edna, l\u00edka hendurnar og h\u00f6fu\u00f0i\u00f0.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jes\u00fas segir vi\u00f0 hann: &#34;S\u00e1 sem laugast hefur, \u00fearf ekki a\u00f0 \u00fevost nema um f\u00e6tur. Hann er allur hreinn. Og \u00fe\u00e9r eru\u00f0 hreinir, \u00fe\u00f3 ekki allir.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann vissi, hver mundi sv\u00edkja hann, og \u00fev\u00ed sag\u00f0i hann: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 ekki allir hreinir.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar hann haf\u00f0i \u00fevegi\u00f0 f\u00e6tur \u00feeirra, teki\u00f0 yfirh\u00f6fn s\u00edna og setst aftur ni\u00f0ur, sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Skilji\u00f0 \u00fe\u00e9r, hva\u00f0 \u00e9g hef gj\u00f6rt vi\u00f0 y\u00f0ur?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e9r kalli\u00f0 mig meistara og herra, og \u00fe\u00e9r m\u00e6li\u00f0 r\u00e9tt, \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 er \u00e9g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fyrst \u00e9g, sem er herra og meistari, hef n\u00fa \u00fevegi\u00f0 y\u00f0ur um f\u00e6turna, \u00fe\u00e1 ber y\u00f0ur einnig a\u00f0 \u00fevo hver annars f\u00e6tur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9g hef gefi\u00f0 y\u00f0ur eftird\u00e6mi, a\u00f0 \u00fe\u00e9r breyti\u00f0 eins og \u00e9g breytti vi\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: \u00dej\u00f3nn er ekki meiri en herra hans n\u00e9 sendibo\u00f0i meiri \u00feeim, er sendi hann."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0 \u00feetta, og \u00fe\u00e9r eru\u00f0 s\u00e6lir, ef \u00fe\u00e9r breyti\u00f0 eftir \u00fev\u00ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g tala ekki um y\u00f0ur alla. \u00c9g veit, hverja \u00e9g hef \u00fatvali\u00f0. En ritningin ver\u00f0ur a\u00f0 r\u00e6tast: ,S\u00e1 sem etur brau\u00f0 mitt, lyftir h\u00e6li s\u00ednum m\u00f3ti m\u00e9r.`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g segi y\u00f0ur \u00feetta n\u00fana, \u00e1\u00f0ur en \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r tr\u00fai\u00f0, \u00feegar \u00fea\u00f0 er or\u00f0i\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er s\u00e1 sem \u00e9g er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: S\u00e1 sem tekur vi\u00f0 \u00feeim, sem \u00e9g sendi, hann tekur vi\u00f0 m\u00e9r, og s\u00e1 sem tekur vi\u00f0 m\u00e9r, tekur vi\u00f0 \u00feeim er sendi mig.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas haf\u00f0i sagt \u00feetta, var\u00f0 honum mj\u00f6g \u00feungt um hjarta og hann sag\u00f0i beinum or\u00f0um: &#34;Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Einn af y\u00f0ur mun sv\u00edkja mig.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e6risveinarnir litu hver \u00e1 annan og skildu ekki, vi\u00f0 hvern hann \u00e6tti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e1 l\u00e6risveinn Jes\u00fa, sem hann elska\u00f0i, sat n\u00e6stur honum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00edmon P\u00e9tur benti honum og ba\u00f0 hann spyrja, hver s\u00e1 v\u00e6ri, sem Jes\u00fas tala\u00f0i um."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann laut \u00fe\u00e1 a\u00f0 Jes\u00fa og spur\u00f0i: &#34;Herra, hver er \u00fea\u00f0?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 er s\u00e1 sem \u00e9g f\u00e6 bita \u00feann, er \u00e9g d\u00fdfi n\u00fa \u00ed.&#34; \u00de\u00e1 d\u00fdf\u00f0i hann \u00ed bitanum, t\u00f3k hann og f\u00e9kk J\u00fadasi S\u00edmonarsyni \u00cdskar\u00edots."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og eftir \u00feann bita f\u00f3r Satan inn \u00ed hann. Jes\u00fas segir vi\u00f0 hann: &#34;\u00dea\u00f0 sem \u00fe\u00fa gj\u00f6rir, \u00fea\u00f0 gj\u00f6r \u00fe\u00fa skj\u00f3tt!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En enginn \u00feeirra, sem s\u00e1tu til bor\u00f0s, vissi til hvers hann sag\u00f0i \u00feetta vi\u00f0 hann."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En af \u00fev\u00ed a\u00f0 J\u00fadas haf\u00f0i pyngjuna, h\u00e9ldu sumir \u00feeirra, a\u00f0 Jes\u00fas hef\u00f0i sagt vi\u00f0 hann: &#34;Kauptu \u00fea\u00f0, sem v\u00e9r \u00feurfum til h\u00e1t\u00ed\u00f0arinnar,&#34; _ e\u00f0a a\u00f0 hann skyldi gefa eitthva\u00f0 f\u00e1t\u00e6kum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er hann haf\u00f0i teki\u00f0 vi\u00f0 bitanum, gekk hann jafnskj\u00f3tt \u00fat. \u00de\u00e1 var n\u00f3tt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deegar hann var farinn \u00fat, sag\u00f0i Jes\u00fas: &#34;N\u00fa er Mannssonurinn d\u00fdrlegur or\u00f0inn, og Gu\u00f0 er or\u00f0inn d\u00fdrlegur \u00ed honum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fyrst Gu\u00f0 er or\u00f0inn d\u00fdrlegur \u00ed honum, mun Gu\u00f0 og gj\u00f6ra hann d\u00fdrlegan \u00ed s\u00e9r, og skj\u00f3tt mun hann gj\u00f6ra hann d\u00fdrlegan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "B\u00f6rnin m\u00edn, stutta stund ver\u00f0 \u00e9g enn me\u00f0 y\u00f0ur. \u00de\u00e9r munu\u00f0 leita m\u00edn, og eins og \u00e9g sag\u00f0i Gy\u00f0ingum, segi \u00e9g y\u00f0ur n\u00fa: \u00deanga\u00f0 sem \u00e9g fer, geti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki komist."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "N\u00fdtt bo\u00f0or\u00f0 gef \u00e9g y\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r elski\u00f0 hver annan. Eins og \u00e9g hef elska\u00f0 y\u00f0ur, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r einnig elska hver annan."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c1 \u00fev\u00ed munu allir \u00feekkja, a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 m\u00ednir l\u00e6risveinar, ef \u00fe\u00e9r beri\u00f0 elsku hver til annars.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00edmon P\u00e9tur segir vi\u00f0 hann: &#34;Herra, hvert fer\u00f0u?&#34; Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa getur ekki fylgt m\u00e9r n\u00fa \u00feanga\u00f0 sem \u00e9g fer, en s\u00ed\u00f0ar muntu fylgja m\u00e9r.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "P\u00e9tur segir vi\u00f0 hann: &#34;Herra, hv\u00ed get \u00e9g ekki fylgt \u00fe\u00e9r n\u00fa? \u00c9g vil leggja l\u00edf mitt \u00ed s\u00f6lurnar fyrir \u00feig.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;Viltu leggja l\u00edf \u00feitt \u00ed s\u00f6lurnar fyrir mig? Sannlega, sannlega segi \u00e9g \u00fe\u00e9r: Ekki mun hani gala fyrr en \u00fe\u00fa hefur afneita\u00f0 m\u00e9r \u00ferisvar.&#34;"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "&#34;Hjarta y\u00f0ar skelfist ekki. Tr\u00fai\u00f0 \u00e1 Gu\u00f0 og tr\u00fai\u00f0 \u00e1 mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cd h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur m\u00edns eru margar vistarverur. V\u00e6ri ekki svo, hef\u00f0i \u00e9g \u00fe\u00e1 sagt y\u00f0ur, a\u00f0 \u00e9g f\u00e6ri burt a\u00f0 b\u00faa y\u00f0ur sta\u00f0?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g er farinn burt og hef b\u00fai\u00f0 y\u00f0ur sta\u00f0, kem \u00e9g aftur og tek y\u00f0ur til m\u00edn, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 einnig \u00fear sem \u00e9g er."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Veginn \u00feanga\u00f0, sem \u00e9g fer, \u00feekki\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "T\u00f3mas segir vi\u00f0 hann: &#34;Herra, v\u00e9r vitum ekki, hvert \u00fe\u00fa fer\u00f0, hvernig getum v\u00e9r \u00fe\u00e1 \u00feekkt veginn?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jes\u00fas segir vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g er vegurinn, sannleikurinn og l\u00edfi\u00f0. Enginn kemur til f\u00f6\u00f0urins, nema fyrir mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 \u00feekkt mig, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r og \u00feekkja f\u00f6\u00f0ur minn. H\u00e9\u00f0an af \u00feekki\u00f0 \u00fe\u00e9r hann og hafi\u00f0 s\u00e9\u00f0 hann.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Filippus segir vi\u00f0 hann: &#34;Herra, s\u00fdn \u00fe\u00fa oss f\u00f6\u00f0urinn. \u00dea\u00f0 n\u00e6gir oss.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;\u00c9g hef veri\u00f0 me\u00f0 y\u00f0ur allan \u00feennan t\u00edma, og \u00fe\u00fa \u00feekkir mig ekki, Filippus? S\u00e1 sem hefur s\u00e9\u00f0 mig, hefur s\u00e9\u00f0 f\u00f6\u00f0urinn. Hvernig segir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1: ,S\u00fdn \u00fe\u00fa oss f\u00f6\u00f0urinn`?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tr\u00fair \u00fe\u00fa ekki, a\u00f0 \u00e9g er \u00ed f\u00f6\u00f0urnum og fa\u00f0irinn \u00ed m\u00e9r? Or\u00f0in, sem \u00e9g segi vi\u00f0 y\u00f0ur, tala \u00e9g ekki af sj\u00e1lfum m\u00e9r. Fa\u00f0irinn, sem \u00ed m\u00e9r er, vinnur s\u00edn verk."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tr\u00fai\u00f0 m\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g er \u00ed f\u00f6\u00f0urnum og fa\u00f0irinn \u00ed m\u00e9r. Ef \u00fe\u00e9r geri\u00f0 \u00fea\u00f0 ekki, tr\u00fai\u00f0 \u00fe\u00e1 vegna sj\u00e1lfra verkanna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: S\u00e1 sem tr\u00fair \u00e1 mig, mun einnig gj\u00f6ra \u00feau verk, sem \u00e9g gj\u00f6ri. Og hann mun gj\u00f6ra meiri verk en \u00feau, \u00fev\u00ed \u00e9g fer til f\u00f6\u00f0urins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hvers sem \u00fe\u00e9r bi\u00f0ji\u00f0 \u00ed m\u00ednu nafni, \u00fea\u00f0 mun \u00e9g gj\u00f6ra, svo a\u00f0 fa\u00f0irinn vegsamist \u00ed syninum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r bi\u00f0ji\u00f0 mig einhvers \u00ed m\u00ednu nafni, mun \u00e9g gj\u00f6ra \u00fea\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r elski\u00f0 mig, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g mun bi\u00f0ja f\u00f6\u00f0urinn, og hann mun gefa y\u00f0ur annan hj\u00e1lpara, a\u00f0 hann s\u00e9 hj\u00e1 y\u00f0ur a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "anda sannleikans, sem heimurinn getur ekki teki\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti, \u00fev\u00ed hann s\u00e9r hann ekki n\u00e9 \u00feekkir. \u00de\u00e9r \u00feekki\u00f0 hann, \u00fev\u00ed hann er hj\u00e1 y\u00f0ur og ver\u00f0ur \u00ed y\u00f0ur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekki mun \u00e9g skilja y\u00f0ur eftir muna\u00f0arlausa. \u00c9g kem til y\u00f0ar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Innan skamms mun heimurinn ekki sj\u00e1 mig framar. \u00de\u00e9r munu\u00f0 sj\u00e1 mig, \u00fev\u00ed \u00e9g lifi og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 lifa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu\u00f0 \u00fe\u00e9r skilja, a\u00f0 \u00e9g er \u00ed f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum og \u00fe\u00e9r \u00ed m\u00e9r og \u00e9g \u00ed y\u00f0ur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e1 sem hefur bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn og heldur \u00feau, hann er s\u00e1 sem elskar mig. En s\u00e1 sem elskar mig, mun elska\u00f0ur ver\u00f0a af f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum, og \u00e9g mun elska hann og birta honum sj\u00e1lfan mig.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00fadas _ ekki \u00cdskar\u00edot _ sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Herra, hverju s\u00e6tir \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00fa vilt birtast oss, en eigi heiminum?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;S\u00e1 sem elskar mig, var\u00f0veitir mitt or\u00f0, og fa\u00f0ir minn mun elska hann. Til hans munum vi\u00f0 koma og gj\u00f6ra okkur b\u00fasta\u00f0 hj\u00e1 honum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e1 sem elskar mig ekki, var\u00f0veitir ekki m\u00edn or\u00f0. Or\u00f0i\u00f0, sem \u00fe\u00e9r heyri\u00f0, er ekki mitt, heldur f\u00f6\u00f0urins, sem sendi mig."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deetta hef \u00e9g tala\u00f0 til y\u00f0ar, me\u00f0an \u00e9g var hj\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En hj\u00e1lparinn, andinn heilagi, sem fa\u00f0irinn mun senda \u00ed m\u00ednu nafni, mun kenna y\u00f0ur allt og minna y\u00f0ur \u00e1 allt \u00fea\u00f0, sem \u00e9g hef sagt y\u00f0ur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fri\u00f0 l\u00e6t \u00e9g y\u00f0ur eftir, minn fri\u00f0 gef \u00e9g y\u00f0ur. Ekki gef \u00e9g y\u00f0ur eins og heimurinn gefur. Hjarta y\u00f0ar skelfist ekki n\u00e9 hr\u00e6\u00f0ist."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e9r heyr\u00f0u\u00f0, a\u00f0 \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 y\u00f0ur: ,\u00c9g fer burt og kem til y\u00f0ar.` Ef \u00fe\u00e9r elsku\u00f0u\u00f0 mig, yr\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r gla\u00f0ir af \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00e9g fer til f\u00f6\u00f0urins, \u00fev\u00ed fa\u00f0irinn er m\u00e9r meiri."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00fa hef \u00e9g sagt y\u00f0ur \u00fea\u00f0, \u00e1\u00f0ur en \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r tr\u00fai\u00f0, \u00feegar \u00fea\u00f0 gerist."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9g mun ekki framar tala margt vi\u00f0 y\u00f0ur, \u00fev\u00ed h\u00f6f\u00f0ingi heimsins kemur. \u00cd m\u00e9r \u00e1 hann ekki neitt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En heimurinn \u00e1 a\u00f0 sj\u00e1, a\u00f0 \u00e9g elska f\u00f6\u00f0urinn og gj\u00f6ri eins og fa\u00f0irinn hefur bo\u00f0i\u00f0 m\u00e9r. Standi\u00f0 upp, v\u00e9r skulum fara h\u00e9\u00f0an.&#34;"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "&#34;\u00c9g er hinn sanni v\u00ednvi\u00f0ur, og fa\u00f0ir minn er v\u00ednyrkinn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hverja \u00fe\u00e1 grein \u00e1 m\u00e9r, sem ber ekki \u00e1v\u00f6xt, sn\u00ed\u00f0ur hann af, og hverja \u00fe\u00e1, sem \u00e1v\u00f6xt ber, hreinsar hann, svo a\u00f0 h\u00fan beri meiri \u00e1v\u00f6xt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 \u00feegar hreinir vegna or\u00f0sins, sem \u00e9g hef tala\u00f0 til y\u00f0ar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Veri\u00f0 \u00ed m\u00e9r, \u00fe\u00e1 ver\u00f0 \u00e9g \u00ed y\u00f0ur. Eins og greinin getur ekki bori\u00f0 \u00e1v\u00f6xt af sj\u00e1lfri s\u00e9r, nema h\u00fan s\u00e9 \u00e1 v\u00ednvi\u00f0num, eins geti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki heldur bori\u00f0 \u00e1v\u00f6xt, nema \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 \u00ed m\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g er v\u00ednvi\u00f0urinn, \u00fe\u00e9r eru\u00f0 greinarnar. S\u00e1 ber mikinn \u00e1v\u00f6xt, sem er \u00ed m\u00e9r og \u00e9g \u00ed honum, en \u00e1n m\u00edn geti\u00f0 \u00fe\u00e9r alls ekkert gj\u00f6rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hverjum sem er ekki \u00ed m\u00e9r, ver\u00f0ur varpa\u00f0 \u00fat eins og greinunum, og hann visnar. \u00deeim er safna\u00f0 saman og varpa\u00f0 \u00e1 eld og brennt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00ed m\u00e9r og or\u00f0 m\u00edn eru \u00ed y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 bi\u00f0ji\u00f0 um hva\u00f0 sem \u00fe\u00e9r vilji\u00f0, og y\u00f0ur mun veitast \u00fea\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed vegsamast fa\u00f0ir minn, a\u00f0 \u00fe\u00e9r beri\u00f0 mikinn \u00e1v\u00f6xt, og ver\u00f0i\u00f0 l\u00e6risveinar m\u00ednir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g hef elska\u00f0 y\u00f0ur, eins og fa\u00f0irinn hefur elska\u00f0 mig. Veri\u00f0 st\u00f6\u00f0ugir \u00ed elsku minni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn, ver\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r st\u00f6\u00f0ugir \u00ed elsku minni, eins og \u00e9g hef haldi\u00f0 bo\u00f0or\u00f0 f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og er st\u00f6\u00f0ugur \u00ed elsku hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deetta hef \u00e9g tala\u00f0 til y\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0ur minn s\u00e9 \u00ed y\u00f0ur og f\u00f6gnu\u00f0ur y\u00f0ar s\u00e9 fullkominn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deetta er mitt bo\u00f0or\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r elski\u00f0 hver annan, eins og \u00e9g hef elska\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Enginn \u00e1 meiri k\u00e6rleik en \u00feann a\u00f0 leggja l\u00edf sitt \u00ed s\u00f6lurnar fyrir vini s\u00edna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 vinir m\u00ednir, ef \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0, sem \u00e9g b\u00fd\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9g kalla y\u00f0ur ekki framar \u00fej\u00f3na, \u00fev\u00ed \u00fej\u00f3nninn veit ekki, hva\u00f0 herra hans gj\u00f6rir. En \u00e9g kalla y\u00f0ur vini, \u00fev\u00ed \u00e9g hef kunngj\u00f6rt y\u00f0ur allt, sem \u00e9g heyr\u00f0i af f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 ekki \u00fatvali\u00f0 mig, heldur hef \u00e9g \u00fatvali\u00f0 y\u00f0ur. \u00c9g hef \u00e1kvar\u00f0a\u00f0 y\u00f0ur til a\u00f0 fara og bera \u00e1v\u00f6xt, \u00e1v\u00f6xt, sem varir, svo a\u00f0 fa\u00f0irinn veiti y\u00f0ur s\u00e9rhva\u00f0 \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00e9r bi\u00f0ji\u00f0 hann um \u00ed m\u00ednu nafni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deetta b\u00fd\u00f0 \u00e9g y\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r elski\u00f0 hver annan."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ef heimurinn hatar y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 viti\u00f0, a\u00f0 hann hefur hata\u00f0 mig fyrr en y\u00f0ur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e6ru\u00f0 \u00fe\u00e9r af heiminum, mundi heimurinn elska sitt eigi\u00f0. Heimurinn hatar y\u00f0ur af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 ekki af heiminum, heldur hef \u00e9g \u00fatvali\u00f0 y\u00f0ur \u00far heiminum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Minnist or\u00f0anna, sem \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 y\u00f0ur: \u00dej\u00f3nn er ekki meiri en herra hans. Hafi \u00feeir ofs\u00f3tt mig, \u00fe\u00e1 munu \u00feeir l\u00edka ofs\u00e6kja y\u00f0ur. Hafi \u00feeir var\u00f0veitt or\u00f0 mitt, munu \u00feeir l\u00edka var\u00f0veita y\u00f0ar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En allt \u00feetta munu \u00feeir y\u00f0ur gj\u00f6ra vegna nafns m\u00edns, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir \u00feekkja eigi \u00feann, sem sendi mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hef\u00f0i \u00e9g ekki komi\u00f0 og tala\u00f0 til \u00feeirra, v\u00e6ru \u00feeir ekki sekir um synd. En n\u00fa hafa \u00feeir ekkert til afs\u00f6kunar synd sinni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e1 sem hatar mig, hatar og f\u00f6\u00f0ur minn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hef\u00f0i \u00e9g ekki unni\u00f0 me\u00f0al \u00feeirra \u00feau verk, sem enginn annar hefur gj\u00f6rt, v\u00e6ru \u00feeir ekki sekir um synd. En n\u00fa hafa \u00feeir s\u00e9\u00f0 \u00feau og hata \u00fe\u00f3 b\u00e6\u00f0i mig og f\u00f6\u00f0ur minn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Svo hlaut a\u00f0 r\u00e6tast or\u00f0i\u00f0, sem rita\u00f0 er \u00ed l\u00f6gm\u00e1li \u00feeirra: ,\u00deeir h\u00f6tu\u00f0u mig \u00e1n saka.`"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deegar hj\u00e1lparinn kemur, sem \u00e9g sendi y\u00f0ur fr\u00e1 f\u00f6\u00f0urnum, sannleiksandinn, er \u00fat gengur fr\u00e1 f\u00f6\u00f0urnum, mun hann vitna um mig."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 einnig vitni bera, \u00fev\u00ed \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 veri\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r fr\u00e1 upphafi."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta hef \u00e9g tala\u00f0 til y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r falli\u00f0 ekki fr\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deeir munu gj\u00f6ra y\u00f0ur samkundur\u00e6ka. J\u00e1, s\u00fa stund kemur, a\u00f0 hver sem l\u00edfl\u00e6tur y\u00f0ur \u00feykist veita Gu\u00f0i \u00fej\u00f3nustu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deetta munu \u00feeir gj\u00f6ra, af \u00fev\u00ed \u00feeir \u00feekkja hvorki f\u00f6\u00f0urinn n\u00e9 mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deetta hef \u00e9g tala\u00f0 til y\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r minnist \u00feess, a\u00f0 \u00e9g sag\u00f0i y\u00f0ur \u00fea\u00f0, \u00feegar stund \u00feeirra kemur. \u00c9g hef ekki sagt y\u00f0ur \u00feetta fr\u00e1 \u00f6ndver\u00f0u, af \u00fev\u00ed \u00e9g var me\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En n\u00fa fer \u00e9g til hans, sem sendi mig, og enginn y\u00f0ar spyr mig: ,Hvert fer \u00fe\u00fa?`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En hrygg\u00f0 hefur fyllt hjarta y\u00f0ar, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g sag\u00f0i y\u00f0ur \u00feetta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur sannleikann: \u00dea\u00f0 er y\u00f0ur til g\u00f3\u00f0s, a\u00f0 \u00e9g fari burt, \u00fev\u00ed ef \u00e9g fer ekki, kemur hj\u00e1lparinn ekki til y\u00f0ar. En ef \u00e9g fer, sendi \u00e9g hann til y\u00f0ar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar hann kemur, mun hann sanna heiminum, hva\u00f0 er synd og r\u00e9ttl\u00e6ti og d\u00f3mur, _"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "syndin er, a\u00f0 \u00feeir tr\u00fa\u00f0u ekki \u00e1 mig,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0, a\u00f0 \u00e9g fer til f\u00f6\u00f0urins, og \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 mig ekki lengur,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og d\u00f3murinn, a\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingi \u00feessa heims er d\u00e6mdur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Enn hef \u00e9g margt a\u00f0 segja y\u00f0ur, en \u00fe\u00e9r geti\u00f0 ekki bori\u00f0 \u00fea\u00f0 n\u00fa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00feegar hann kemur, andi sannleikans, mun hann lei\u00f0a y\u00f0ur \u00ed allan sannleikann. Hann mun ekki m\u00e6la af sj\u00e1lfum s\u00e9r, heldur mun hann tala \u00fea\u00f0, sem hann heyrir, og kunngj\u00f6ra y\u00f0ur \u00fea\u00f0, sem koma \u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann mun gj\u00f6ra mig d\u00fdrlegan, \u00fev\u00ed af m\u00ednu mun hann taka og kunngj\u00f6ra y\u00f0ur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt sem fa\u00f0irinn \u00e1, er mitt. \u00dev\u00ed sag\u00f0i \u00e9g, a\u00f0 hann t\u00e6ki af m\u00ednu og kunngj\u00f6r\u00f0i y\u00f0ur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Innan skamms sj\u00e1i\u00f0 \u00fe\u00e9r mig ekki lengur, og aftur innan skamms munu\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1 mig.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u nokkrir l\u00e6risveina hans s\u00edn \u00e1 milli: &#34;Hva\u00f0 er hann a\u00f0 segja vi\u00f0 oss: &#39;Innan skamms sj\u00e1i\u00f0 \u00fe\u00e9r mig ekki, og aftur innan skamms munu\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1 mig,&#39; og: &#39;\u00c9g fer til f\u00f6\u00f0urins&#39;?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir spur\u00f0u: &#34;Hva\u00f0 merkir \u00feetta: ,Innan skamms`? V\u00e9r vitum ekki, hva\u00f0 hann er a\u00f0 fara.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jes\u00fas vissi, a\u00f0 \u00feeir vildu spyrja hann, og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Eru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 spyrjast \u00e1 um \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00e9g sag\u00f0i: ,Innan skamms sj\u00e1i\u00f0 \u00fe\u00e9r mig ekki, og aftur innan skamms munu\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1 mig`?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: \u00de\u00e9r munu\u00f0 gr\u00e1ta og kveina, en heimurinn mun fagna. \u00de\u00e9r munu\u00f0 ver\u00f0a hryggir, en hrygg\u00f0 y\u00f0ar mun sn\u00faast \u00ed f\u00f6gnu\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deegar konan f\u00e6\u00f0ir, er h\u00fan \u00ed nau\u00f0, \u00fev\u00ed stund hennar er komin. \u00deegar h\u00fan hefur ali\u00f0 barni\u00f0, minnist h\u00fan ekki framar \u00ferauta sinna af f\u00f6gnu\u00f0i yfir \u00fev\u00ed, a\u00f0 ma\u00f0ur er \u00ed heiminn borinn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eins eru\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa hryggir, en \u00e9g mun sj\u00e1 y\u00f0ur aftur, og hjarta y\u00f0ar mun fagna, og enginn tekur f\u00f6gnu\u00f0 y\u00f0ar fr\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki spyrja mig neins. Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Hva\u00f0 sem \u00fe\u00e9r bi\u00f0ji\u00f0 f\u00f6\u00f0urinn um \u00ed m\u00ednu nafni, mun hann veita y\u00f0ur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hinga\u00f0 til hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r einskis be\u00f0i\u00f0 \u00ed m\u00ednu nafni. Bi\u00f0ji\u00f0, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 \u00f6\u00f0last, svo a\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0ur y\u00f0ar ver\u00f0i fullkominn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deetta hef \u00e9g sagt y\u00f0ur \u00ed l\u00edkingum. S\u00fa stund kemur, a\u00f0 \u00e9g tala ekki framar vi\u00f0 y\u00f0ur \u00ed l\u00edkingum, heldur mun \u00e9g berum or\u00f0um segja y\u00f0ur fr\u00e1 f\u00f6\u00f0urnum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu\u00f0 \u00fe\u00e9r bi\u00f0ja \u00ed m\u00ednu nafni. \u00c9g segi y\u00f0ur ekki, a\u00f0 \u00e9g muni bi\u00f0ja f\u00f6\u00f0urinn fyrir y\u00f0ur,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00fev\u00ed sj\u00e1lfur elskar fa\u00f0irinn y\u00f0ur, \u00fear e\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 elska\u00f0 mig og tr\u00faa\u00f0, a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 fr\u00e1 Gu\u00f0i \u00fat genginn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9g er \u00fat genginn fr\u00e1 f\u00f6\u00f0urnum og kominn \u00ed heiminn. \u00c9g yfirgef heiminn aftur og fer til f\u00f6\u00f0urins.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e6risveinar hans s\u00f6g\u00f0u: &#34;N\u00fa talar \u00fe\u00fa berum or\u00f0um og m\u00e6lir enga l\u00edking."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00fa vitum v\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa veist allt og \u00fearft eigi, a\u00f0 nokkur spyrji \u00feig. \u00deess vegna tr\u00faum v\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e9rt \u00fat genginn fr\u00e1 Gu\u00f0i.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Tr\u00fai\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sj\u00e1, s\u00fa stund kemur og er komin, a\u00f0 \u00fe\u00e9r tv\u00edstrist hver til s\u00edn og skilji\u00f0 mig einan eftir. \u00de\u00f3 er \u00e9g ekki einn, \u00fev\u00ed fa\u00f0irinn er me\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deetta hef \u00e9g tala\u00f0 vi\u00f0 y\u00f0ur, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 fri\u00f0 \u00ed m\u00e9r. \u00cd heiminum hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ferenging. En veri\u00f0 hughraustir. \u00c9g hef sigra\u00f0 heiminn.&#34;"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta hef \u00e9g tala\u00f0 til y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r falli\u00f0 ekki fr\u00e1."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deeir munu gj\u00f6ra y\u00f0ur samkundur\u00e6ka. J\u00e1, s\u00fa stund kemur, a\u00f0 hver sem l\u00edfl\u00e6tur y\u00f0ur \u00feykist veita Gu\u00f0i \u00fej\u00f3nustu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deetta munu \u00feeir gj\u00f6ra, af \u00fev\u00ed \u00feeir \u00feekkja hvorki f\u00f6\u00f0urinn n\u00e9 mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deetta hef \u00e9g tala\u00f0 til y\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r minnist \u00feess, a\u00f0 \u00e9g sag\u00f0i y\u00f0ur \u00fea\u00f0, \u00feegar stund \u00feeirra kemur. \u00c9g hef ekki sagt y\u00f0ur \u00feetta fr\u00e1 \u00f6ndver\u00f0u, af \u00fev\u00ed \u00e9g var me\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En n\u00fa fer \u00e9g til hans, sem sendi mig, og enginn y\u00f0ar spyr mig: ,Hvert fer \u00fe\u00fa?`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En hrygg\u00f0 hefur fyllt hjarta y\u00f0ar, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g sag\u00f0i y\u00f0ur \u00feetta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur sannleikann: \u00dea\u00f0 er y\u00f0ur til g\u00f3\u00f0s, a\u00f0 \u00e9g fari burt, \u00fev\u00ed ef \u00e9g fer ekki, kemur hj\u00e1lparinn ekki til y\u00f0ar. En ef \u00e9g fer, sendi \u00e9g hann til y\u00f0ar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar hann kemur, mun hann sanna heiminum, hva\u00f0 er synd og r\u00e9ttl\u00e6ti og d\u00f3mur, _"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "syndin er, a\u00f0 \u00feeir tr\u00fa\u00f0u ekki \u00e1 mig,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0, a\u00f0 \u00e9g fer til f\u00f6\u00f0urins, og \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 mig ekki lengur,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og d\u00f3murinn, a\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingi \u00feessa heims er d\u00e6mdur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Enn hef \u00e9g margt a\u00f0 segja y\u00f0ur, en \u00fe\u00e9r geti\u00f0 ekki bori\u00f0 \u00fea\u00f0 n\u00fa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00feegar hann kemur, andi sannleikans, mun hann lei\u00f0a y\u00f0ur \u00ed allan sannleikann. Hann mun ekki m\u00e6la af sj\u00e1lfum s\u00e9r, heldur mun hann tala \u00fea\u00f0, sem hann heyrir, og kunngj\u00f6ra y\u00f0ur \u00fea\u00f0, sem koma \u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann mun gj\u00f6ra mig d\u00fdrlegan, \u00fev\u00ed af m\u00ednu mun hann taka og kunngj\u00f6ra y\u00f0ur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt sem fa\u00f0irinn \u00e1, er mitt. \u00dev\u00ed sag\u00f0i \u00e9g, a\u00f0 hann t\u00e6ki af m\u00ednu og kunngj\u00f6r\u00f0i y\u00f0ur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Innan skamms sj\u00e1i\u00f0 \u00fe\u00e9r mig ekki lengur, og aftur innan skamms munu\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1 mig.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u nokkrir l\u00e6risveina hans s\u00edn \u00e1 milli: &#34;Hva\u00f0 er hann a\u00f0 segja vi\u00f0 oss: ,Innan skamms sj\u00e1i\u00f0 \u00fe\u00e9r mig ekki, og aftur innan skamms munu\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1 mig,` og: ,\u00c9g fer til f\u00f6\u00f0urins`?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir spur\u00f0u: &#34;Hva\u00f0 merkir \u00feetta: ,Innan skamms`? V\u00e9r vitum ekki, hva\u00f0 hann er a\u00f0 fara.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jes\u00fas vissi, a\u00f0 \u00feeir vildu spyrja hann, og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Eru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 spyrjast \u00e1 um \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00e9g sag\u00f0i: ,Innan skamms sj\u00e1i\u00f0 \u00fe\u00e9r mig ekki, og aftur innan skamms munu\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1 mig`?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: \u00de\u00e9r munu\u00f0 gr\u00e1ta og kveina, en heimurinn mun fagna. \u00de\u00e9r munu\u00f0 ver\u00f0a hryggir, en hrygg\u00f0 y\u00f0ar mun sn\u00faast \u00ed f\u00f6gnu\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deegar konan f\u00e6\u00f0ir, er h\u00fan \u00ed nau\u00f0, \u00fev\u00ed stund hennar er komin. \u00deegar h\u00fan hefur ali\u00f0 barni\u00f0, minnist h\u00fan ekki framar \u00ferauta sinna af f\u00f6gnu\u00f0i yfir \u00fev\u00ed, a\u00f0 ma\u00f0ur er \u00ed heiminn borinn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eins eru\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa hryggir, en \u00e9g mun sj\u00e1 y\u00f0ur aftur, og hjarta y\u00f0ar mun fagna, og enginn tekur f\u00f6gnu\u00f0 y\u00f0ar fr\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki spyrja mig neins. Sannlega, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Hva\u00f0 sem \u00fe\u00e9r bi\u00f0ji\u00f0 f\u00f6\u00f0urinn um \u00ed m\u00ednu nafni, mun hann veita y\u00f0ur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hinga\u00f0 til hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r einskis be\u00f0i\u00f0 \u00ed m\u00ednu nafni. Bi\u00f0ji\u00f0, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 \u00f6\u00f0last, svo a\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0ur y\u00f0ar ver\u00f0i fullkominn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deetta hef \u00e9g sagt y\u00f0ur \u00ed l\u00edkingum. S\u00fa stund kemur, a\u00f0 \u00e9g tala ekki framar vi\u00f0 y\u00f0ur \u00ed l\u00edkingum, heldur mun \u00e9g berum or\u00f0um segja y\u00f0ur fr\u00e1 f\u00f6\u00f0urnum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu\u00f0 \u00fe\u00e9r bi\u00f0ja \u00ed m\u00ednu nafni. \u00c9g segi y\u00f0ur ekki, a\u00f0 \u00e9g muni bi\u00f0ja f\u00f6\u00f0urinn fyrir y\u00f0ur,"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta tala\u00f0i Jes\u00fas, h\u00f3f augu s\u00edn til himins og sag\u00f0i: &#34;Fa\u00f0ir, stundin er komin. Gj\u00f6r son \u00feinn d\u00fdrlegan, til \u00feess a\u00f0 sonurinn gj\u00f6ri \u00feig d\u00fdrlegan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00fa gafst honum vald yfir \u00f6llum m\u00f6nnum, a\u00f0 hann gefi eil\u00edft l\u00edf \u00f6llum \u00feeim, sem \u00fe\u00fa hefur gefi\u00f0 honum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 er hi\u00f0 eil\u00edfa l\u00edf a\u00f0 \u00feekkja \u00feig, hinn eina sanna Gu\u00f0, og \u00feann sem \u00fe\u00fa sendir, Jes\u00fa Krist."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g hef gj\u00f6rt \u00feig d\u00fdrlegan \u00e1 j\u00f6r\u00f0u me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fullkomna \u00fea\u00f0 verk, sem \u00fe\u00fa f\u00e9kkst m\u00e9r a\u00f0 vinna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fa\u00f0ir, gj\u00f6r mig n\u00fa d\u00fdrlegan hj\u00e1 \u00fe\u00e9r me\u00f0 \u00feeirri d\u00fdr\u00f0, sem \u00e9g haf\u00f0i hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00e1\u00f0ur en heimur var til."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g hef opinbera\u00f0 nafn \u00feitt \u00feeim m\u00f6nnum, sem \u00fe\u00fa gafst m\u00e9r \u00far heiminum. \u00deeir voru \u00fe\u00ednir, og \u00fe\u00fa gafst m\u00e9r \u00fe\u00e1, og \u00feeir hafa var\u00f0veitt \u00feitt or\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir vita n\u00fa, a\u00f0 allt, sem \u00fe\u00fa hefur gefi\u00f0 m\u00e9r, er fr\u00e1 \u00fe\u00e9r,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fev\u00ed \u00e9g hef flutt \u00feeim \u00feau or\u00f0, sem \u00fe\u00fa gafst m\u00e9r. \u00deeir t\u00f3ku vi\u00f0 \u00feeim og vita me\u00f0 sanni, a\u00f0 \u00e9g er fr\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00fat genginn, og tr\u00faa \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00fe\u00fa hafir sent mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g bi\u00f0 fyrir \u00feeim. \u00c9g bi\u00f0 ekki fyrir heiminum, heldur fyrir \u00feeim sem \u00fe\u00fa hefur gefi\u00f0 m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru \u00fe\u00ednir,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og allt mitt er \u00feitt og \u00feitt er mitt. \u00cd \u00feeim er \u00e9g d\u00fdrlegur or\u00f0inn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g er ekki lengur \u00ed heiminum. \u00deeir eru \u00ed heiminum, en \u00e9g kem til \u00fe\u00edn. Heilagi fa\u00f0ir, var\u00f0veit \u00fe\u00e1 \u00ed \u00fe\u00ednu nafni, \u00fev\u00ed nafni, sem \u00fe\u00fa hefur gefi\u00f0 m\u00e9r, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i eitt eins og vi\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00e9g var hj\u00e1 \u00feeim, var\u00f0veitti \u00e9g \u00fe\u00e1 \u00ed nafni \u00fe\u00ednu, sem \u00fe\u00fa hefur gefi\u00f0 m\u00e9r, og g\u00e6tti \u00feeirra, og enginn \u00feeirra glata\u00f0ist nema sonur gl\u00f6tunarinnar, svo a\u00f0 ritningin r\u00e6ttist."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00fa kem \u00e9g til \u00fe\u00edn. \u00deetta tala \u00e9g \u00ed heiminum, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir eigi \u00ed sj\u00e1lfum s\u00e9r f\u00f6gnu\u00f0 minn fullkominn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g hef gefi\u00f0 \u00feeim or\u00f0 \u00feitt, og heimurinn hata\u00f0i \u00fe\u00e1, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru ekki af heiminum, eins og \u00e9g er ekki af heiminum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9g bi\u00f0 ekki, a\u00f0 \u00fe\u00fa takir \u00fe\u00e1 \u00far heiminum, heldur a\u00f0 \u00fe\u00fa var\u00f0veitir \u00fe\u00e1 fr\u00e1 hinu illa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir eru ekki af heiminum, eins og \u00e9g er ekki af heiminum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Helga \u00fe\u00e1 \u00ed sannleikanum. \u00deitt or\u00f0 er sannleikur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g hef sent \u00fe\u00e1 \u00ed heiminn, eins og \u00fe\u00fa sendir mig \u00ed heiminn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g helga mig fyrir \u00fe\u00e1, svo a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u einnig helga\u00f0ir \u00ed sannleika."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9g bi\u00f0 ekki einungis fyrir \u00feessum, heldur og fyrir \u00feeim, sem \u00e1 mig tr\u00faa fyrir or\u00f0 \u00feeirra,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a\u00f0 allir s\u00e9u \u00feeir eitt, eins og \u00fe\u00fa, fa\u00f0ir, ert \u00ed m\u00e9r og \u00e9g \u00ed \u00fe\u00e9r, svo s\u00e9u \u00feeir einnig \u00ed okkur, til \u00feess a\u00f0 heimurinn tr\u00fai, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur sent mig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00e9g hef gefi\u00f0 \u00feeim \u00fe\u00e1 d\u00fdr\u00f0, sem \u00fe\u00fa gafst m\u00e9r, svo a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u eitt, eins og vi\u00f0 erum eitt,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00e9g \u00ed \u00feeim og \u00fe\u00fa \u00ed m\u00e9r, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i fullkomlega eitt, til \u00feess a\u00f0 heimurinn viti, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur sent mig og a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur elska\u00f0 \u00fe\u00e1, eins og \u00fe\u00fa hefur elska\u00f0 mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fa\u00f0ir, \u00e9g vil a\u00f0 \u00feeir, sem \u00fe\u00fa gafst m\u00e9r, s\u00e9u hj\u00e1 m\u00e9r, \u00fear sem \u00e9g er, svo a\u00f0 \u00feeir sj\u00e1i d\u00fdr\u00f0 m\u00edna, sem \u00fe\u00fa hefur gefi\u00f0 m\u00e9r, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa elska\u00f0ir mig fyrir grundv\u00f6llun heims."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e1ti fa\u00f0ir, heimurinn \u00feekkir \u00feig ekki, en \u00e9g \u00feekki \u00feig, og \u00feessir vita, a\u00f0 \u00fe\u00fa sendir mig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9g hef kunngj\u00f6rt \u00feeim nafn \u00feitt og mun kunngj\u00f6ra, svo a\u00f0 k\u00e6rleikur \u00feinn, sem \u00fe\u00fa hefur au\u00f0s\u00fdnt m\u00e9r, s\u00e9 \u00ed \u00feeim og \u00e9g s\u00e9 \u00ed \u00feeim.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas haf\u00f0i \u00feetta m\u00e6lt, f\u00f3r hann \u00fat me\u00f0 l\u00e6risveinum s\u00ednum og yfir um l\u00e6kinn Kedron. \u00dear var grasgar\u00f0ur, sem Jes\u00fas gekk inn \u00ed og l\u00e6risveinar hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00fadas, sem sveik hann, \u00feekkti l\u00edka \u00feennan sta\u00f0, \u00fev\u00ed Jes\u00fas og l\u00e6risveinar hans h\u00f6f\u00f0u oft komi\u00f0 \u00fear saman."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fadas t\u00f3k me\u00f0 s\u00e9r flokk hermanna og ver\u00f0i fr\u00e1 \u00e6\u00f0stu prestum og far\u00edseum. \u00deeir koma \u00fear me\u00f0 blysum, l\u00f6mpum og vopnum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jes\u00fas vissi allt, sem yfir hann mundi koma, gekk fram og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;A\u00f0 hverjum leiti\u00f0 \u00fe\u00e9r?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;A\u00f0 Jes\u00fa fr\u00e1 Nasaret.&#34; Hann segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g er hann.&#34; En J\u00fadas, sem sveik hann, st\u00f3\u00f0 l\u00edka hj\u00e1 \u00feeim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g er hann,&#34; hopu\u00f0u \u00feeir \u00e1 h\u00e6l og f\u00e9llu til jar\u00f0ar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 spur\u00f0i hann \u00fe\u00e1 aftur: &#34;A\u00f0 hverjum leiti\u00f0 \u00fe\u00e9r?&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;A\u00f0 Jes\u00fa fr\u00e1 Nasaret.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jes\u00fas m\u00e6lti: &#34;\u00c9g sag\u00f0i y\u00f0ur, a\u00f0 \u00e9g v\u00e6ri hann. Ef \u00fe\u00e9r leiti\u00f0 m\u00edn, \u00fe\u00e1 lofi\u00f0 \u00feessum a\u00f0 fara.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deannig r\u00e6ttist or\u00f0 hans, er hann haf\u00f0i m\u00e6lt: &#34;Engum glata\u00f0i \u00e9g af \u00feeim, sem \u00fe\u00fa gafst m\u00e9r.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00edmon P\u00e9tur haf\u00f0i sver\u00f0, br\u00e1 \u00fev\u00ed og hj\u00f3 til \u00fej\u00f3ns \u00e6\u00f0sta prestsins og snei\u00f0 af honum h\u00e6gra eyra\u00f0. \u00dej\u00f3nninn h\u00e9t Malkus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas vi\u00f0 P\u00e9tur: &#34;Sting sver\u00f0inu \u00ed sl\u00ed\u00f0rin. \u00c1 \u00e9g ekki a\u00f0 drekka kaleikinn, sem fa\u00f0irinn hefur fengi\u00f0 m\u00e9r?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hermennirnir, foringinn og var\u00f0menn Gy\u00f0inga t\u00f3ku n\u00fa Jes\u00fa h\u00f6ndum og bundu hann"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og f\u00e6r\u00f0u hann fyrst til Annasar. Hann var tengdafa\u00f0ir Ka\u00edfasar, sem var \u00e6\u00f0sti prestur \u00fea\u00f0 \u00e1r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En Ka\u00edfas var s\u00e1 sem gefi\u00f0 haf\u00f0i Gy\u00f0ingum \u00fea\u00f0 r\u00e1\u00f0, a\u00f0 betra v\u00e6ri, a\u00f0 einn ma\u00f0ur d\u00e6i fyrir l\u00fd\u00f0inn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00edmon P\u00e9tur fylgdi Jes\u00fa og annar l\u00e6risveinn. S\u00e1 l\u00e6risveinn var kunnugur \u00e6\u00f0sta prestinum og f\u00f3r me\u00f0 Jes\u00fa inn \u00ed hallargar\u00f0 \u00e6\u00f0sta prestsins."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En P\u00e9tur st\u00f3\u00f0 utan dyra. Hinn l\u00e6risveinninn, sem var kunnugur \u00e6\u00f0sta prestinum, kom \u00fat aftur, tala\u00f0i vi\u00f0 \u00feernuna, sem dyra g\u00e6tti, og f\u00f3r inn me\u00f0 P\u00e9tur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deernan vi\u00f0 dyrnar sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 P\u00e9tur: &#34;Ert \u00fe\u00fa ekki l\u00edka einn af l\u00e6risveinum \u00feessa manns?&#34; Hann sag\u00f0i: &#34;Ekki er \u00e9g \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dej\u00f3narnir og var\u00f0mennirnir h\u00f6f\u00f0u kveikt kolaeld, \u00fev\u00ed kalt var, og st\u00f3\u00f0u vi\u00f0 hann og vermdu sig. P\u00e9tur st\u00f3\u00f0 hj\u00e1 \u00feeim og orna\u00f0i s\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00fa spur\u00f0i \u00e6\u00f0sti presturinn Jes\u00fa um l\u00e6risveina hans og kenningu hans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i honum: &#34;\u00c9g hef tala\u00f0 opinsk\u00e1tt \u00ed \u00e1heyrn heimsins. \u00c9g hef \u00e6t\u00ed\u00f0 kennt \u00ed samkundunni og \u00ed helgid\u00f3minum, \u00fear sem allir Gy\u00f0ingar safnast saman, en \u00ed leynum hef \u00e9g ekkert tala\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hv\u00ed spyr \u00fe\u00fa mig? Spyr\u00f0u \u00fe\u00e1, sem heyrt hafa, hva\u00f0 \u00e9g hef vi\u00f0 \u00fe\u00e1 tala\u00f0. \u00deeir vita hva\u00f0 \u00e9g hef sagt.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas sag\u00f0i \u00feetta, rak einn var\u00f0ma\u00f0ur, sem \u00fear st\u00f3\u00f0, honum l\u00f6\u00f0rung og sag\u00f0i: &#34;Svarar \u00fe\u00fa \u00e6\u00f0sta prestinum svona?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i honum: &#34;Hafi \u00e9g illa m\u00e6lt, \u00fe\u00e1 sanna \u00fe\u00fa, a\u00f0 svo hafi veri\u00f0, en hafi \u00e9g r\u00e9tt a\u00f0 m\u00e6la, hv\u00ed sl\u00e6r \u00fe\u00fa mig?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Annas hann bundinn til Ka\u00edfasar \u00e6\u00f0sta prests."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En S\u00edmon P\u00e9tur st\u00f3\u00f0 og vermdi sig. Hann var \u00fe\u00e1 spur\u00f0ur: &#34;Ert \u00fe\u00fa ekki l\u00edka einn af l\u00e6risveinum hans?&#34; Hann neita\u00f0i \u00fev\u00ed og sag\u00f0i: &#34;Ekki er \u00e9g \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i einn af \u00fej\u00f3num \u00e6\u00f0sta prestsins, fr\u00e6ndi \u00feess, sem P\u00e9tur snei\u00f0 af eyra\u00f0: &#34;S\u00e1 \u00e9g \u00feig ekki \u00ed grasgar\u00f0inum me\u00f0 honum?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Aftur neita\u00f0i P\u00e9tur, og um lei\u00f0 g\u00f3l hani."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "N\u00fa var Jes\u00fas fluttur fr\u00e1 Ka\u00edfasi til hallar landsh\u00f6f\u00f0ingjans. \u00dea\u00f0 var snemma morguns. Gy\u00f0ingar f\u00f3ru ekki sj\u00e1lfir inn \u00ed h\u00f6llina, svo a\u00f0 \u00feeir saurgu\u00f0ust ekki, heldur m\u00e6ttu neyta p\u00e1skam\u00e1lt\u00ed\u00f0ar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "P\u00edlatus kom \u00fat til \u00feeirra og sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0a \u00e1k\u00e6ru beri\u00f0 \u00fe\u00e9r fram gegn \u00feessum manni?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Ef \u00feetta v\u00e6ri ekki illvirki, hef\u00f0um v\u00e9r ekki selt hann \u00fe\u00e9r \u00ed hendur.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "P\u00edlatus segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hann, og d\u00e6mi\u00f0 hann eftir y\u00f0ar l\u00f6gum.&#34; Gy\u00f0ingar sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Oss leyfist ekki a\u00f0 taka neinn af l\u00edfi.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deannig r\u00e6ttist or\u00f0 Jes\u00fa, \u00feegar hann gaf til kynna, me\u00f0 hva\u00f0a h\u00e6tti hann \u00e1tti a\u00f0 deyja."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "P\u00edlatus gekk \u00fe\u00e1 aftur inn \u00ed h\u00f6llina, kalla\u00f0i Jes\u00fa fyrir sig og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Ert \u00fe\u00fa konungur Gy\u00f0inga?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;M\u00e6lir \u00fe\u00fa \u00feetta af sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r, e\u00f0a hafa a\u00f0rir sagt \u00fe\u00e9r fr\u00e1 m\u00e9r?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "P\u00edlatus svara\u00f0i: &#34;Er \u00e9g \u00fe\u00e1 Gy\u00f0ingur? \u00dej\u00f3\u00f0 \u00fe\u00edn og \u00e6\u00f0stu prestarnir hafa selt \u00feig m\u00e9r \u00ed hendur. Hva\u00f0 hefur \u00fe\u00fa gj\u00f6rt?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;Mitt r\u00edki er ekki af \u00feessum heimi. V\u00e6ri mitt r\u00edki af \u00feessum heimi, hef\u00f0u \u00fej\u00f3nar m\u00ednir barist, svo \u00e9g yr\u00f0i ekki framseldur Gy\u00f0ingum. En n\u00fa er r\u00edki mitt ekki \u00fea\u00f0an.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00e1 segir P\u00edlatus vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa ert \u00fe\u00e1 konungur?&#34; Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;R\u00e9tt segir \u00fe\u00fa. \u00c9g er konungur. Til \u00feess er \u00e9g f\u00e6ddur og til \u00feess er \u00e9g kominn \u00ed heiminn, a\u00f0 \u00e9g beri sannleikanum vitni. Hver sem er af sannleikanum, heyrir m\u00edna r\u00f6dd.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "P\u00edlatus segir vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 er sannleikur?&#34; A\u00f0 svo m\u00e6ltu gekk hann aftur \u00fat til Gy\u00f0inga og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g finn enga s\u00f6k hj\u00e1 honum."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 vanir \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00e9g gefi y\u00f0ur einn mann lausan \u00e1 p\u00e1skunum. Vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa, a\u00f0 \u00e9g gefi y\u00f0ur lausan konung Gy\u00f0inga?&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deeir hr\u00f3pu\u00f0u \u00e1 m\u00f3ti: &#34;Ekki hann, heldur Barabbas.&#34; En Barabbas var r\u00e6ningi."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t P\u00edlatus taka Jes\u00fa og h\u00fa\u00f0str\u00fdkja hann."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hermennirnir fl\u00e9ttu\u00f0u k\u00f3r\u00f3nu \u00far \u00feyrnum og settu \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 honum og l\u00f6g\u00f0u yfir hann purpurak\u00e1pu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir gengu hver af \u00f6\u00f0rum fyrir hann og s\u00f6g\u00f0u: &#34;S\u00e6ll \u00fe\u00fa, konungur Gy\u00f0inga,&#34; og sl\u00f3gu hann \u00ed andliti\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00edlatus gekk aftur \u00fat fyrir og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;N\u00fa lei\u00f0i \u00e9g hann \u00fat til y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r skilji\u00f0, a\u00f0 \u00e9g finn enga s\u00f6k hj\u00e1 honum.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jes\u00fas kom \u00fe\u00e1 \u00fat fyrir me\u00f0 \u00feyrnik\u00f3r\u00f3nuna og \u00ed purpurak\u00e1punni. P\u00edlatus segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Sj\u00e1i\u00f0 manninn!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar \u00e6\u00f0stu prestarnir og ver\u00f0irnir s\u00e1u hann, \u00e6ptu \u00feeir: &#34;Krossfestu, krossfestu!&#34; P\u00edlatus sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Taki\u00f0 \u00fe\u00e9r hann og krossfesti\u00f0. \u00c9g finn enga s\u00f6k hj\u00e1 honum.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gy\u00f0ingar sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum l\u00f6gm\u00e1l, og samkv\u00e6mt l\u00f6gm\u00e1linu \u00e1 hann a\u00f0 deyja, \u00fev\u00ed hann hefur gj\u00f6rt sj\u00e1lfan sig a\u00f0 Gu\u00f0s syni.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar P\u00edlatus heyr\u00f0i \u00feessi or\u00f0, var\u00f0 hann enn hr\u00e6ddari."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann f\u00f3r aftur inn \u00ed h\u00f6llina og segir vi\u00f0 Jes\u00fa: &#34;Hva\u00f0an ertu?&#34; En Jes\u00fas veitti honum ekkert svar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "P\u00edlatus segir \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hann: &#34;Viltu ekki tala vi\u00f0 mig? Veistu ekki, a\u00f0 \u00e9g hef vald til a\u00f0 l\u00e1ta \u00feig lausan, og \u00e9g hef vald til a\u00f0 krossfesta \u00feig?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa hef\u00f0ir ekkert vald yfir m\u00e9r, ef \u00fe\u00e9r v\u00e6ri ekki gefi\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 ofan. Fyrir \u00fev\u00ed ber s\u00e1 \u00feyngri s\u00f6k, sem hefur selt mig \u00fe\u00e9r \u00ed hendur.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eftir \u00feetta reyndi P\u00edlatus enn a\u00f0 l\u00e1ta hann lausan. En Gy\u00f0ingar \u00e6ptu: &#34;Ef \u00fe\u00fa l\u00e6tur hann lausan, ert \u00fe\u00fa ekki vinur keisarans. Hver sem gj\u00f6rir sj\u00e1lfan sig a\u00f0 konungi, r\u00eds \u00e1 m\u00f3ti keisaranum.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar P\u00edlatus heyr\u00f0i \u00feessi or\u00f0, leiddi hann Jes\u00fa \u00fat og settist \u00ed d\u00f3mst\u00f3linn \u00e1 sta\u00f0 \u00feeim, sem nefnist Steinhla\u00f0, \u00e1 hebresku Gabbata."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var a\u00f0fangadagur p\u00e1ska, um h\u00e1degi. Hann sag\u00f0i vi\u00f0 Gy\u00f0inga: &#34;Sj\u00e1i\u00f0 \u00fear konung y\u00f0ar!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00e6ptu \u00feeir: &#34;Burt me\u00f0 hann! Burt me\u00f0 hann! Krossfestu hann!&#34; P\u00edlatus segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c1 \u00e9g a\u00f0 krossfesta konung y\u00f0ar?&#34; \u00c6\u00f0stu prestarnir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum engan konung nema keisarann.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 seldi hann \u00feeim hann \u00ed hendur, a\u00f0 hann yr\u00f0i krossfestur. \u00deeir t\u00f3ku \u00fe\u00e1 vi\u00f0 Jes\u00fa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann bar kross sinn og f\u00f3r \u00fat til sta\u00f0ar, sem nefnist Hausk\u00fapa, \u00e1 hebresku Golgata."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dear krossfestu \u00feeir hann og me\u00f0 honum tvo a\u00f0ra sinn til hvorrar handar; Jes\u00fas \u00ed mi\u00f0i\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "P\u00edlatus haf\u00f0i rita\u00f0 yfirskrift og sett hana \u00e1 krossinn. \u00dear st\u00f3\u00f0 skrifa\u00f0: JES\u00daS FR\u00c1 NASARET, KONUNGUR GY\u00d0INGA."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Margir Gy\u00f0ingar l\u00e1su \u00feessa yfirskrift, \u00fev\u00ed sta\u00f0urinn, \u00fear sem Jes\u00fas var krossfestur, var n\u00e6rri borginni, og \u00feetta var rita\u00f0 \u00e1 hebresku, lat\u00ednu og gr\u00edsku."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00e6\u00f0stu prestar Gy\u00f0inga vi\u00f0 P\u00edlatus: &#34;Skrifa\u00f0u ekki ,konungur Gy\u00f0inga`, heldur a\u00f0 hann hafi sagt: ,\u00c9g er konungur Gy\u00f0inga`.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00edlatus svara\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 sem \u00e9g hef skrifa\u00f0, \u00fea\u00f0 hef \u00e9g skrifa\u00f0.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deegar hermennirnir h\u00f6f\u00f0u krossfest Jes\u00fa, t\u00f3ku \u00feeir kl\u00e6\u00f0i hans og skiptu \u00ed fj\u00f3ra hluti, og f\u00e9kk hver sinn hlut. \u00deeir t\u00f3ku og kyrtilinn, en hann var saumlaus, ofinn \u00ed eitt ofan fr\u00e1 og ni\u00f0ur \u00far."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u \u00fev\u00ed hver vi\u00f0 annan: &#34;R\u00edfum hann ekki sundur, k\u00f6stum heldur hlut um, hver skuli f\u00e1 hann.&#34; Svo r\u00e6ttist ritningin: \u00deeir skiptu me\u00f0 s\u00e9r kl\u00e6\u00f0um m\u00ednum og k\u00f6stu\u00f0u hlut um kyrtil minn. \u00deetta gj\u00f6r\u00f0u hermennirnir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En hj\u00e1 krossi Jes\u00fa st\u00f3\u00f0u m\u00f3\u00f0ir hans og m\u00f3\u00f0ursystir, Mar\u00eda, kona Kl\u00f3pa, og Mar\u00eda Magdalena."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas s\u00e1 m\u00f3\u00f0ur s\u00edna standa \u00fear og l\u00e6risveininn, sem hann elska\u00f0i, segir hann vi\u00f0 m\u00f3\u00f0ur s\u00edna: &#34;Kona, n\u00fa er hann sonur \u00feinn.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i hann vi\u00f0 l\u00e6risveininn: &#34;N\u00fa er h\u00fan m\u00f3\u00f0ir \u00fe\u00edn.&#34; Og fr\u00e1 \u00feeirri stundu t\u00f3k l\u00e6risveinninn hana heim til s\u00edn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jes\u00fas vissi, a\u00f0 allt var \u00feegar fullkomna\u00f0. \u00de\u00e1 sag\u00f0i hann, til \u00feess a\u00f0 ritningin r\u00e6ttist: &#34;Mig \u00feyrstir.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dear st\u00f3\u00f0 ker fullt af ediki. \u00deeir settu njar\u00f0arv\u00f6tt fylltan ediki \u00e1 \u00eds\u00f3pslegg og b\u00e1ru a\u00f0 munni honum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas haf\u00f0i fengi\u00f0 ediki\u00f0, sag\u00f0i hann: &#34;\u00dea\u00f0 er fullkomna\u00f0.&#34; \u00de\u00e1 hneig\u00f0i hann h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 og gaf upp andann."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00fa var a\u00f0fangadagur, og til \u00feess a\u00f0 l\u00edkin v\u00e6ru ekki \u00e1 krossunum hv\u00edldardaginn, b\u00e1\u00f0u Gy\u00f0ingar P\u00edlatus a\u00f0 l\u00e1ta brj\u00f3ta f\u00f3tleggi \u00feeirra og taka l\u00edkin ofan, enda var mikil helgi \u00feess hv\u00edldardags."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fyrsta dag vikunnar kemur Mar\u00eda Magdalena til grafarinnar svo snemma, a\u00f0 enn var myrkur, og s\u00e9r steininn tekinn fr\u00e1 gr\u00f6finni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00fan hleypur \u00fev\u00ed og kemur til S\u00edmonar P\u00e9turs og hins l\u00e6risveinsins, sem Jes\u00fas elska\u00f0i, og segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00deeir hafa teki\u00f0 Drottin \u00far gr\u00f6finni, og v\u00e9r vitum ekki, hvar \u00feeir hafa lagt hann.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00e9tur f\u00f3r \u00fe\u00e1 \u00fat og hinn l\u00e6risveinninn, og \u00feeir komu til grafarinnar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir hlupu b\u00e1\u00f0ir saman. En hinn l\u00e6risveinninn hlj\u00f3p hra\u00f0ar, fram \u00far P\u00e9tri, og kom \u00e1 undan a\u00f0 gr\u00f6finni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann laut inn og s\u00e1 l\u00ednbl\u00e6jurnar liggjandi, en f\u00f3r samt ekki inn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00fa kom l\u00edka S\u00edmon P\u00e9tur \u00e1 eftir honum og f\u00f3r inn \u00ed gr\u00f6fina. Hann s\u00e1 l\u00ednbl\u00e6jurnar liggja \u00fear"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og sveitad\u00fakinn, sem veri\u00f0 haf\u00f0i um h\u00f6fu\u00f0 hans. Hann l\u00e1 ekki me\u00f0 l\u00ednbl\u00e6junum, heldur s\u00e9r samanvafinn \u00e1 \u00f6\u00f0rum sta\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk einnig inn hinn l\u00e6risveinninn, sem komi\u00f0 haf\u00f0i fyrr til grafarinnar. Hann s\u00e1 og tr\u00fa\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir h\u00f6f\u00f0u ekki enn skili\u00f0 ritninguna, a\u00f0 hann \u00e6tti a\u00f0 r\u00edsa upp fr\u00e1 dau\u00f0um."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3ru l\u00e6risveinarnir aftur heim til s\u00edn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Mar\u00eda st\u00f3\u00f0 \u00fati fyrir gr\u00f6finni og gr\u00e9t. Gr\u00e1tandi laut h\u00fan inn \u00ed gr\u00f6fina"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og s\u00e1 tvo engla \u00ed hv\u00edtum kl\u00e6\u00f0um sitja \u00fear sem l\u00edkami Jes\u00fa haf\u00f0i legi\u00f0, annan til h\u00f6f\u00f0a og hinn til f\u00f3ta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir segja vi\u00f0 hana: &#34;Kona, hv\u00ed gr\u00e6tur \u00fe\u00fa?&#34; H\u00fan svara\u00f0i: &#34;\u00deeir hafa teki\u00f0 brott Drottin minn, og \u00e9g veit ekki, hvar \u00feeir hafa lagt hann.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A\u00f0 svo m\u00e6ltu sn\u00fdr h\u00fan s\u00e9r vi\u00f0 og s\u00e9r Jes\u00fa standa \u00fear. En h\u00fan vissi ekki, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var Jes\u00fas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jes\u00fas segir vi\u00f0 hana: &#34;Kona, hv\u00ed gr\u00e6tur \u00fe\u00fa? A\u00f0 hverjum leitar \u00fe\u00fa?&#34; H\u00fan h\u00e9lt, a\u00f0 hann v\u00e6ri grasgar\u00f0sv\u00f6r\u00f0urinn, og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Herra, ef \u00fe\u00fa hefur bori\u00f0 hann burt, \u00fe\u00e1 seg\u00f0u m\u00e9r, hvar \u00fe\u00fa hefur lagt hann, svo a\u00f0 \u00e9g geti s\u00f3tt hann.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jes\u00fas segir vi\u00f0 hana: &#34;Mar\u00eda!&#34; H\u00fan sn\u00fdr s\u00e9r a\u00f0 honum og segir \u00e1 hebresku: &#34;Rabb\u00fan\u00ed!&#34; (Rabb\u00fan\u00ed \u00fe\u00fd\u00f0ir meistari.)"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jes\u00fas segir vi\u00f0 hana: &#34;Snertu mig ekki! \u00c9g er ekki enn stiginn upp til f\u00f6\u00f0ur m\u00edns. En far\u00f0u til br\u00e6\u00f0ra minna og seg \u00feeim: ,\u00c9g st\u00edg upp til f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar, til Gu\u00f0s m\u00edns og Gu\u00f0s y\u00f0ar.&#34;`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mar\u00eda Magdalena kemur og bo\u00f0ar l\u00e6risveinunum: &#34;\u00c9g hef s\u00e9\u00f0 Drottin.&#34; Og h\u00fan flutti \u00feeim \u00fea\u00f0, sem hann haf\u00f0i sagt henni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Um kv\u00f6ldi\u00f0 \u00feennan fyrsta dag vikunnar voru l\u00e6risveinarnir saman og h\u00f6f\u00f0u l\u00e6st dyrum af \u00f3tta vi\u00f0 Gy\u00f0inga. \u00de\u00e1 kom Jes\u00fas, st\u00f3\u00f0 mitt \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fri\u00f0ur s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur!&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deegar hann haf\u00f0i \u00feetta m\u00e6lt, s\u00fdndi hann \u00feeim hendur s\u00ednar og s\u00ed\u00f0u. L\u00e6risveinarnir ur\u00f0u gla\u00f0ir, er \u00feeir s\u00e1u Drottin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas aftur vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fri\u00f0ur s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur. Eins og fa\u00f0irinn hefur sent mig, eins sendi \u00e9g y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og er hann haf\u00f0i sagt \u00feetta, anda\u00f0i hann \u00e1 \u00fe\u00e1 og sag\u00f0i: &#34;Me\u00f0taki\u00f0 heilagan anda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r fyrirgefi\u00f0 einhverjum syndirnar, eru \u00fe\u00e6r fyrirgefnar. Ef \u00fe\u00e9r synji\u00f0 einhverjum fyrirgefningar, er \u00feeim synja\u00f0.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En einn af \u00feeim t\u00f3lf, T\u00f3mas, nefndur tv\u00edburi, var ekki me\u00f0 \u00feeim, \u00feegar Jes\u00fas kom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hinir l\u00e6risveinarnir s\u00f6g\u00f0u honum: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum s\u00e9\u00f0 Drottin.&#34; En hann svara\u00f0i: &#34;Sj\u00e1i \u00e9g ekki naglaf\u00f6rin \u00ed h\u00f6ndum hans og geti sett fingur minn \u00ed naglaf\u00f6rin og lagt h\u00f6nd m\u00edna \u00ed s\u00ed\u00f0u hans, mun \u00e9g alls ekki tr\u00faa.&#34;"
                }
            }
        }
    }
}