{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Jonah",
    "book_nr": "32",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins kom til J\u00f3nasar Amitta\u00edsonar, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Legg af sta\u00f0 og far til N\u00edn\u00edve, hinnar miklu borgar, og pr\u00e9dika m\u00f3ti henni, \u00fev\u00ed a\u00f0 vonska \u00feeirra er upp stigin fyrir auglit mitt.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En J\u00f3nas lag\u00f0i af sta\u00f0 \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 fl\u00fdja til Tarsis, burt fr\u00e1 augliti Drottins, og f\u00f3r hann ni\u00f0ur til Jaffa. \u00dear hitti hann skip, er \u00e6tla\u00f0i til Tarsis. Greiddi hann fargjald og steig \u00e1 skip \u00ed \u00fev\u00ed skyni a\u00f0 fara me\u00f0 \u00feeim til Tarsis, burt fr\u00e1 augliti Drottins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 varpa\u00f0i Drottinn miklum stormi \u00e1 sj\u00f3inn, og gj\u00f6r\u00f0i \u00fe\u00e1 svo miki\u00f0 ofvi\u00f0ri \u00e1 hafinu, a\u00f0 vi\u00f0 sj\u00e1lft l\u00e1, a\u00f0 skipi\u00f0 mundi brotna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skipverjar ur\u00f0u hr\u00e6ddir og h\u00e9t hver \u00e1 sinn gu\u00f0. Og \u00feeir k\u00f6stu\u00f0u rei\u00f0a skipsins \u00ed sj\u00f3inn til \u00feess a\u00f0 l\u00e9tta \u00e1 skipinu. En J\u00f3nas haf\u00f0i gengi\u00f0 ofan \u00ed ne\u00f0sta r\u00fam \u00ed skipinu, l\u00e1 \u00fear og svaf v\u00e6rt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk st\u00fdrima\u00f0ur til hans og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 kemur til, a\u00f0 \u00fe\u00fa sefur? Statt upp og \u00e1kalla gu\u00f0 \u00feinn. Vera m\u00e1 a\u00f0 s\u00e1 gu\u00f0 minnist vor, svo a\u00f0 v\u00e9r f\u00f6rumst eigi.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00fa s\u00f6g\u00f0u skipverjar hver vi\u00f0 annan: &#34;Komi\u00f0, v\u00e9r skulum kasta hlutum, svo a\u00f0 v\u00e9r f\u00e1um a\u00f0 vita, hverjum \u00fea\u00f0 er a\u00f0 kenna, a\u00f0 \u00feessi \u00f3g\u00e6fa er yfir oss komin.&#34; \u00deeir k\u00f6stu\u00f0u s\u00ed\u00f0an hlutum, og kom upp hlutur J\u00f3nasar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann: &#34;Seg oss, hver er atvinna \u00fe\u00edn og hva\u00f0an kemur \u00fe\u00fa? Hvert er f\u00f6\u00f0urland \u00feitt og hverrar \u00fej\u00f3\u00f0ar ertu?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g er Hebrei og d\u00fdrka Drottin, Gu\u00f0 himinsins, \u00feann er gj\u00f6rt hefir hafi\u00f0 og \u00feurrlendi\u00f0.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 ur\u00f0u mennirnir mj\u00f6g \u00f3ttaslegnir og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt!&#34; Mennirnir vissu sem s\u00e9, a\u00f0 hann var a\u00f0 fl\u00fdja burt fr\u00e1 augliti Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i sagt \u00feeim fr\u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 eigum v\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00feig, til \u00feess a\u00f0 hafi\u00f0 kyrrist fyrir oss?&#34; _ \u00fev\u00ed a\u00f0 sj\u00f3rinn \u00e6stist \u00e6 meir og meir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Taki\u00f0 mig og kasti\u00f0 m\u00e9r \u00ed sj\u00f3inn, mun \u00fe\u00e1 hafi\u00f0 kyrrt ver\u00f0a fyrir y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g veit, a\u00f0 fyrir m\u00edna skuld er \u00feessi mikli stormur yfir y\u00f0ur kominn.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00f6g\u00f0ust skipverjar \u00e1 \u00e1rar og reyndu a\u00f0 komast aftur til lands, en g\u00e1tu \u00fea\u00f0 ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 sj\u00f3rinn \u00e6stist \u00e6 meir og meir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 k\u00f6llu\u00f0u \u00feeir til Drottins og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00c6, Drottinn! L\u00e1t oss eigi farast, \u00fe\u00f3tt v\u00e9r gl\u00f6tum l\u00edfi \u00feessa manns, og l\u00e1t oss ekki gjalda \u00feess, svo sem v\u00e9r hef\u00f0um fyrirkomi\u00f0 saklausum manni, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa, Drottinn, hefir gj\u00f6rt \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3kna\u00f0ist.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku n\u00fa J\u00f3nas og k\u00f6stu\u00f0u honum \u00ed sj\u00f3inn. Var\u00f0 hafi\u00f0 \u00fe\u00e1 kyrrt og sj\u00e1var\u00f3lguna l\u00e6g\u00f0i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En skipverjar \u00f3ttu\u00f0ust Drottin harla mj\u00f6g, f\u00e6r\u00f0u Drottni sl\u00e1turf\u00f3rn og gj\u00f6r\u00f0u heit."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Drottinn st\u00f3rfisk til \u00feess a\u00f0 svelgja J\u00f3nas. Og J\u00f3nas var \u00ed kvi\u00f0i fisksins \u00ferj\u00e1 daga og \u00ferj\u00e1r n\u00e6tur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og J\u00f3nas ba\u00f0 til Drottins Gu\u00f0s s\u00edns \u00ed kvi\u00f0i fisksins"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og sag\u00f0i: \u00c9g kalla\u00f0i til Drottins \u00ed ney\u00f0 minni, og hann svara\u00f0i m\u00e9r. Fr\u00e1 skauti Heljar hr\u00f3pa\u00f0i \u00e9g, og \u00fe\u00fa heyr\u00f0ir raust m\u00edna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa varpa\u00f0ir m\u00e9r \u00ed dj\u00fapi\u00f0, \u00fat \u00ed mitt hafi\u00f0, svo a\u00f0 straumurinn umkringdi mig. Allir bo\u00f0ar \u00fe\u00ednir og bylgjur gengu yfir mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g hugsa\u00f0i: \u00c9g er burt rekinn fr\u00e1 augum \u00fe\u00ednum. Mun \u00e9g nokkurn t\u00edma framar l\u00edta \u00feitt heilaga musteri?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00f6tnin luktu um mig og \u00e6tlu\u00f0u a\u00f0 s\u00e1lga m\u00e9r, hyld\u00fdpi\u00f0 umkringdi mig, h\u00f6f\u00f0i m\u00ednu var falda\u00f0 me\u00f0 marh\u00e1lmi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g steig ni\u00f0ur a\u00f0 grundv\u00f6llum fjallanna, slagbrandar jar\u00f0arinnar voru loka\u00f0ir \u00e1 eftir m\u00e9r a\u00f0 eil\u00edfu. \u00de\u00e1 f\u00e6r\u00f0ir \u00fe\u00fa l\u00edf mitt upp \u00far gr\u00f6finni, Drottinn, Gu\u00f0 minn!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar s\u00e1l m\u00edn \u00f6rmagna\u00f0ist \u00ed m\u00e9r, \u00fe\u00e1 minntist \u00e9g Drottins, og b\u00e6n m\u00edn kom til \u00fe\u00edn, \u00ed \u00feitt heilaga musteri."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir sem d\u00fdrka f\u00e1n\u00fdt falsgo\u00f0, \u00feeir hafna hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i s\u00ednu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00e9g vil f\u00e6ra \u00fe\u00e9r f\u00f3rnir me\u00f0 lofgj\u00f6r\u00f0ars\u00f6ng. \u00c9g vil grei\u00f0a \u00fea\u00f0 er \u00e9g hefi heiti\u00f0. Hj\u00e1lpin kemur fr\u00e1 Drottni."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til J\u00f3nasar anna\u00f0 sinn, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Legg af sta\u00f0 og far til N\u00edn\u00edve, hinnar miklu borgar, og flyt henni \u00feann bo\u00f0skap, er \u00e9g b\u00fd\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lag\u00f0i J\u00f3nas af sta\u00f0 og f\u00f3r til N\u00edn\u00edve, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum. En N\u00edn\u00edve var geysimikil borg, \u00ferj\u00e1r daglei\u00f0ir \u00e1 lengd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og J\u00f3nas h\u00f3f g\u00f6ngu s\u00edna inn \u00ed borgina eina daglei\u00f0, pr\u00e9dika\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;A\u00f0 fj\u00f6rut\u00edu d\u00f6gum li\u00f0num skal N\u00edn\u00edve ver\u00f0a \u00ed ey\u00f0i l\u00f6g\u00f0.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En N\u00edn\u00edvemenn tr\u00fa\u00f0u Gu\u00f0i og bo\u00f0u\u00f0u f\u00f6stu og kl\u00e6ddust h\u00e6rusekk, b\u00e6\u00f0i ungir og gamlir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og er \u00feetta barst til konungsins \u00ed N\u00edn\u00edve, \u00fe\u00e1 st\u00f3\u00f0 hann upp \u00far h\u00e1s\u00e6ti s\u00ednu, lag\u00f0i af s\u00e9r skikkju s\u00edna, huldi sig h\u00e6rusekk og settist \u00ed \u00f6sku."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann l\u00e9t gj\u00f6ra heyrinkunna \u00ed N\u00edn\u00edve svol\u00e1tandi skipun: &#34;Samkv\u00e6mt bo\u00f0i konungs og vildarmanna hans er svo fyrir m\u00e6lt: Hvorki menn n\u00e9 skepnur, hvorki naut n\u00e9 sau\u00f0ir skulu nokkurs neyta. \u00deeir skulu hvorki \u00e1 gras ganga n\u00e9 vatn drekka,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "heldur skulu \u00feeir hylja sig h\u00e6rusekk, b\u00e6\u00f0i menn og skepnur, og hr\u00f3pa til Gu\u00f0s \u00e1kaflega og l\u00e1ta hver og einn af sinni vondu breytni og af \u00feeim rangindum, er \u00feeir hafa um h\u00f6nd haft."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hver veit nema Gu\u00f0i kunni a\u00f0 sn\u00faast hugur og hann l\u00e1ti sig i\u00f0ra \u00feessa og l\u00e1ti af sinni brennandi rei\u00f0i, svo a\u00f0 v\u00e9r f\u00f6rumst ekki.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En er Gu\u00f0 s\u00e1 gj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra, a\u00f0 \u00feeir l\u00e9tu af illri breytni sinni, \u00fe\u00e1 i\u00f0ra\u00f0ist Gu\u00f0 \u00feeirrar \u00f3g\u00e6fu, er hann haf\u00f0i h\u00f3ta\u00f0 a\u00f0 l\u00e1ta yfir \u00fe\u00e1 koma, og l\u00e9t hana ekki fram koma."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3nasi misl\u00edka\u00f0i \u00feetta mj\u00f6g, og hann var\u00f0 rei\u00f0ur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann ba\u00f0 til Drottins og sag\u00f0i: &#34;\u00c6, Drottinn! Kemur n\u00fa ekki a\u00f0 \u00fev\u00ed sem \u00e9g hugsa\u00f0i, me\u00f0an \u00e9g enn var heima \u00ed m\u00ednu landi? \u00deess vegna \u00e6tla\u00f0i \u00e9g \u00e1\u00f0ur fyrr a\u00f0 fl\u00fdja til Tarsis, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g vissi, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert l\u00edknsamur og miskunnsamur Gu\u00f0, \u00feolinm\u00f3\u00f0ur og g\u00e6skur\u00edkur og l\u00e6tur \u00feig angra hins vonda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tak n\u00fa, Drottinn, \u00f6nd m\u00edna fr\u00e1 m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e9r er betra a\u00f0 deyja en lifa.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i: &#34;Er \u00fea\u00f0 r\u00e9tt gj\u00f6rt af \u00fe\u00e9r a\u00f0 rei\u00f0ast svo?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st f\u00f3r J\u00f3nas \u00fat \u00far borginni og bj\u00f3st um fyrir austan borgina. \u00dear gj\u00f6r\u00f0i hann s\u00e9r laufsk\u00e1la og settist undir hann \u00ed fors\u00e6lunni og bei\u00f0 \u00feess a\u00f0 hann s\u00e6i, hvernig borginni reiddi af."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Drottinn Gu\u00f0 r\u00eds\u00ednusrunn upp spretta yfir J\u00f3nas til \u00feess a\u00f0 bera skugga \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 hans og til \u00feess a\u00f0 hafa af honum \u00f3huginn, og var\u00f0 J\u00f3nas st\u00f3rlega feginn r\u00eds\u00ednusrunninum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En n\u00e6sta dag, \u00feegar morgunro\u00f0inn var \u00e1 loft kominn, sendi Gu\u00f0 orm, sem stakk r\u00eds\u00ednusrunninn, svo a\u00f0 hann visna\u00f0i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og er s\u00f3l var upp komin, sendi Gu\u00f0 brennheitan austanvind, og skein s\u00f3lin svo heitt \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 J\u00f3nasi, a\u00f0 hann \u00f6rmagna\u00f0ist. \u00de\u00e1 \u00f3ska\u00f0i hann s\u00e9r dau\u00f0a og sag\u00f0i: &#34;M\u00e9r er betra a\u00f0 deyja en lifa!&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Gu\u00f0 vi\u00f0 J\u00f3nas: &#34;Er \u00fea\u00f0 r\u00e9tt gj\u00f6rt af \u00fe\u00e9r a\u00f0 rei\u00f0ast svo vegna r\u00eds\u00ednusrunnsins?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 er r\u00e9tt a\u00f0 \u00e9g rei\u00f0ist til dau\u00f0a!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i: &#34;\u00deig tekur s\u00e1rt til r\u00eds\u00ednusrunnsins, sem \u00fe\u00fa hefir ekkert fyrir haft og ekki upp klaki\u00f0, sem \u00f3x \u00e1 einni n\u00f3ttu og hvarf \u00e1 einni n\u00f3ttu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}