{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Joshua",
    "book_nr": "6",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir andl\u00e1t M\u00f3se, \u00fej\u00f3ns Drottins, m\u00e6lti Drottinn vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa N\u00fansson, \u00fej\u00f3nustumann M\u00f3se, \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn minn, er anda\u00f0ur. R\u00eds \u00fe\u00fa n\u00fa upp og far yfir \u00e1na J\u00f3rdan me\u00f0 allan \u00feennan l\u00fd\u00f0, inn \u00ed landi\u00f0, sem \u00e9g gef \u00feeim, \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hvern \u00feann sta\u00f0, er \u00fe\u00e9r st\u00edgi\u00f0 f\u00e6ti \u00e1, mun \u00e9g gefa y\u00f0ur, eins og \u00e9g sag\u00f0i M\u00f3se."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fr\u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni og L\u00edbanon allt til flj\u00f3tsins mikla, Efratflj\u00f3tsins, allt land Het\u00edta, allt til hafsins mikla m\u00f3t s\u00f3lar setri skal land y\u00f0ar n\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Enginn mun standast fyrir \u00fe\u00e9r alla \u00e6vidaga \u00fe\u00edna. Svo sem \u00e9g var me\u00f0 M\u00f3se, svo mun \u00e9g og me\u00f0 \u00fe\u00e9r vera. \u00c9g mun eigi sleppa af \u00fe\u00e9r hendinni n\u00e9 yfirgefa \u00feig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ver \u00fe\u00fa hughraustur og \u00f6ruggur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa skalt skipta me\u00f0al \u00feessa l\u00fd\u00f0s landi \u00fev\u00ed, er \u00e9g s\u00f3r fe\u00f0rum \u00feeirra a\u00f0 gefa \u00feeim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ver \u00fe\u00fa a\u00f0eins hughraustur og harla \u00f6ruggur a\u00f0 g\u00e6ta \u00feess a\u00f0 breyta eftir \u00f6llu l\u00f6gm\u00e1linu, \u00fev\u00ed er M\u00f3se \u00fej\u00f3nn minn fyrir \u00feig lag\u00f0i. V\u00edk eigi fr\u00e1 \u00fev\u00ed, hvorki til h\u00e6gri n\u00e9 vinstri, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1nist vel allt, sem \u00fe\u00fa tekur \u00fe\u00e9r fyrir hendur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eigi skal l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3k \u00feessi v\u00edkja \u00far munni \u00fe\u00ednum, heldur skalt \u00fe\u00fa huglei\u00f0a hana um daga og n\u00e6tur, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa g\u00e6tir \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra allt \u00fea\u00f0, sem \u00ed henni er skrifa\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa g\u00e6fu hlj\u00f3ta \u00e1 vegum \u00fe\u00ednum og breyta viturlega."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hefi \u00e9g ekki bo\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r: Ver \u00fe\u00fa hughraustur og \u00f6ruggur? L\u00e1t eigi hugfallast og \u00f3ttast eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 \u00feinn er me\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed \u00f6llu, sem \u00fe\u00fa tekur \u00fe\u00e9r fyrir hendur.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 J\u00f3s\u00faa tilsj\u00f3narm\u00f6nnum l\u00fd\u00f0sins \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Fari\u00f0 um allar herb\u00fa\u00f0irnar og bj\u00f3\u00f0i\u00f0 l\u00fd\u00f0num og segi\u00f0: ,B\u00fai\u00f0 y\u00f0ur veganesti, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00ferem d\u00f6gum li\u00f0num skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r fara yfir \u00e1na J\u00f3rdan, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r komist inn \u00ed og f\u00e1i\u00f0 til eignar landi\u00f0, sem Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, gefur y\u00f0ur til eignar.&#34;`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En vi\u00f0 R\u00faben\u00edta, Ga\u00f0\u00edta og h\u00e1lfa \u00e6ttkv\u00edsl Manasse m\u00e6lti J\u00f3s\u00faa \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;Minnist \u00feess, sem M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, bau\u00f0 y\u00f0ur, er hann sag\u00f0i: ,Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, mun veita y\u00f0ur hv\u00edld og gefa y\u00f0ur \u00feetta land.`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Konur y\u00f0ar, b\u00f6rn y\u00f0ar og b\u00fasmali skal eftir ver\u00f0a \u00ed landi \u00fev\u00ed, er M\u00f3se gaf y\u00f0ur hinumegin J\u00f3rdanar, en \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 fara hertygja\u00f0ir fyrir br\u00e6\u00f0rum y\u00f0ar, allir \u00fe\u00e9r sem vopnf\u00e6rir eru\u00f0, og veita \u00feeim fulltingi,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00fear til er Drottinn veitir br\u00e6\u00f0rum y\u00f0ar hv\u00edld eins og y\u00f0ur, og \u00feeir hafa l\u00edka teki\u00f0 til eignar land \u00fea\u00f0, sem Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, gefur \u00feeim. \u00de\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r sn\u00faa aftur \u00ed eignarland y\u00f0ar og setjast \u00fear a\u00f0, \u00ed landinu, sem M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, gaf y\u00f0ur hinumegin J\u00f3rdanar, austanmegin.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u J\u00f3s\u00faa \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;V\u00e9r skulum gj\u00f6ra allt sem \u00fe\u00fa b\u00fd\u00f0ur oss, og fara hvert sem \u00fe\u00fa sendir oss."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eins og v\u00e9r \u00ed \u00f6llu hl\u00fdddum M\u00f3se, svo viljum v\u00e9r og hl\u00fd\u00f0a \u00fe\u00e9r. Veri Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, me\u00f0 \u00fe\u00e9r, eins og hann var me\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hver s\u00e1 er \u00feverskallast gegn skipun \u00feinni og hl\u00fd\u00f0ir ekki or\u00f0um \u00fe\u00ednum \u00ed \u00f6llu, sem \u00fe\u00fa b\u00fd\u00f0ur oss, skal l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a. Vertu a\u00f0eins hughraustur og \u00f6ruggur.&#34;"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa N\u00fansson sendi tvo nj\u00f3snarmenn leynilega fr\u00e1 Sitt\u00edm og sag\u00f0i: &#34;Fari\u00f0 og sko\u00f0i\u00f0 landi\u00f0 og Jer\u00edk\u00f3!&#34; \u00deeir f\u00f3ru og komu \u00ed h\u00fas portkonu einnar, er Rahab h\u00e9t, og t\u00f3ku s\u00e9r \u00fear gistingu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Konunginum \u00ed Jer\u00edk\u00f3 var sagt: &#34;Sj\u00e1, hinga\u00f0 komu menn nokkrir \u00ed kveld af \u00cdsraelsm\u00f6nnum til \u00feess a\u00f0 kanna landi\u00f0.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sendi \u00fe\u00e1 konungurinn \u00ed Jer\u00edk\u00f3 til Rahab og l\u00e9t segja henni: &#34;Sel fram mennina, sem til \u00fe\u00edn eru komnir, \u00fe\u00e1 er komnir eru \u00ed h\u00fas \u00feitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru komnir til \u00feess a\u00f0 kanna allt landi\u00f0.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En konan t\u00f3k mennina b\u00e1\u00f0a og leyndi \u00feeim. Og h\u00fan sag\u00f0i: &#34;Satt er \u00fea\u00f0, menn komu til m\u00edn, en eigi vissi \u00e9g hva\u00f0an \u00feeir voru,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og er loka skyldi borgarhli\u00f0inu \u00ed r\u00f6kkrinu, f\u00f3ru mennirnir burt. Eigi veit \u00e9g hvert \u00feeir hafa fari\u00f0. Veiti\u00f0 \u00feeim eftirf\u00f6r sem skj\u00f3tast, \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00e1 \u00feeim.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En h\u00fan haf\u00f0i leitt \u00fe\u00e1 upp \u00e1 \u00feaki\u00f0 og fali\u00f0 \u00fe\u00e1 undir h\u00f6rjurtarleggjum, sem breiddir voru \u00e1 \u00feaki\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Menn konungs veittu \u00feeim eftirf\u00f6r veginn til J\u00f3rdanar, a\u00f0 v\u00f6\u00f0unum. Og borgarhli\u00f0inu var loka\u00f0, \u00fe\u00e1 er leitarmennirnir voru \u00fat farnir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en nj\u00f3snarmennirnir gengu til hv\u00edlu, gekk h\u00fan til \u00feeirra upp \u00e1 \u00feaki\u00f0"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g veit, a\u00f0 Drottinn hefir gefi\u00f0 y\u00f0ur land \u00feetta og a\u00f0 \u00f3tti vi\u00f0 y\u00f0ur er yfir oss kominn og a\u00f0 allir landsb\u00faar hr\u00e6\u00f0ast y\u00f0ur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fr\u00e9tt h\u00f6fum v\u00e9r, a\u00f0 Drottinn \u00feurrka\u00f0i fyrir y\u00f0ur vatni\u00f0 \u00ed Sefhafi, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00e9r f\u00f3ru\u00f0 af Egyptalandi, og hva\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 gj\u00f6rt vi\u00f0 Amor\u00edtakonungana tvo, \u00fe\u00e1 S\u00edhon og \u00d3g, hinumegin J\u00f3rdanar, a\u00f0 \u00fe\u00e9r eyddu\u00f0 \u00feeim me\u00f0 \u00f6llu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an v\u00e9r heyr\u00f0um \u00feetta, er \u00e6\u00f0ra komin \u00ed brj\u00f3st vor, og enginn hugur er \u00ed nokkrum manni, \u00feegar y\u00f0ur skal m\u00e6ta, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, er Gu\u00f0 \u00e1 himnum uppi og \u00e1 j\u00f6r\u00f0u ni\u00f0ri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sverji\u00f0 m\u00e9r n\u00fa vi\u00f0 Drottin, a\u00f0 fyrst \u00e9g s\u00fdndi ykkur miskunn, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fei\u00f0 og miskunn s\u00fdna h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og gefi\u00f0 m\u00e9r um \u00fea\u00f0 \u00f3brig\u00f0ult merki,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a\u00f0 \u00fei\u00f0 vilji\u00f0 l\u00e1ta f\u00f6\u00f0ur minn og m\u00f3\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur m\u00edna og systur halda l\u00edfi, og alla, sem \u00feeim heyra, og frelsa oss fr\u00e1 dau\u00f0a!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mennirnir sv\u00f6ru\u00f0u henni: &#34;Vi\u00f0 setjum l\u00edf okkar \u00ed ve\u00f0 fyrir y\u00f0ur, ef \u00fe\u00fa l\u00e6tur ekki vitnast erindi okkar. Og \u00feegar Drottinn gefur oss land \u00feetta, \u00fe\u00e1 skulum v\u00e9r au\u00f0s\u00fdna \u00fe\u00e9r miskunn og tr\u00fafesti.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t h\u00fan \u00fe\u00e1 s\u00edga \u00ed festi \u00fat um gluggann, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fas hennar st\u00f3\u00f0 vi\u00f0 borgarm\u00farinn og sj\u00e1lf bj\u00f3 h\u00fan \u00fati vi\u00f0 m\u00farinn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og h\u00fan sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Haldi\u00f0 til fjalla, svo a\u00f0 leitarmennirnir finni ykkur ekki, og leynist \u00fear \u00ferj\u00e1 daga, uns leitarmennirnir eru aftur horfnir. Eftir \u00fea\u00f0 geti\u00f0 \u00fei\u00f0 fari\u00f0 lei\u00f0ar ykkar.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mennirnir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hana: &#34;Lausir viljum vi\u00f0 vera ei\u00f0s \u00feess, er \u00fe\u00fa l\u00e9st okkur sverja \u00fe\u00e9r,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "nema svo ver\u00f0i, a\u00f0 \u00feegar v\u00e9r komum inn \u00ed landi\u00f0, \u00fe\u00e1 bindir \u00fe\u00fa \u00ed gluggann, \u00feann er \u00fe\u00fa l\u00e9st okkur s\u00edga \u00fat um, festina \u00feessa rau\u00f0u, og kallir saman \u00ed h\u00fas \u00feitt f\u00f6\u00f0ur \u00feinn og m\u00f3\u00f0ur og br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00edna og allt heimilisf\u00f3lk f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "en gangi nokkur \u00fat fyrir h\u00fasdyr \u00fe\u00ednar, \u00fe\u00e1 er hann sj\u00e1lfur valdur a\u00f0 dau\u00f0a s\u00ednum, en vi\u00f0 s\u00fdknir, en ver\u00f0i h\u00f6nd l\u00f6g\u00f0 \u00e1 nokkurn \u00feann, sem \u00ed \u00fe\u00ednu h\u00fasi er, \u00fe\u00e1 skal dau\u00f0i hans ver\u00f0a gefinn okkur a\u00f0 s\u00f6k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og ef \u00fe\u00fa l\u00e6tur vitnast erindi okkar, \u00fe\u00e1 erum vi\u00f0 lausir \u00feess ei\u00f0s, er \u00fe\u00fa l\u00e9st okkur sverja \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00fan sag\u00f0i: &#34;Svo skal vera sem \u00fei\u00f0 segi\u00f0!&#34; L\u00e9t h\u00fan \u00fe\u00e1 s\u00ed\u00f0an fara, og \u00feeir gengu burt, en h\u00fan batt rau\u00f0u festina \u00ed gluggann."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gengu \u00feeir \u00fe\u00e1 \u00e1 burt og h\u00e9ldu til fjalla og dv\u00f6ldust \u00fear \u00ferj\u00e1 daga, uns leitarmennirnir voru aftur heim horfnir. H\u00f6f\u00f0u leitarmennirnir leita\u00f0 \u00feeirra alla lei\u00f0ina, en ekki fundi\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hurfu \u00fe\u00e1 \u00feessir tveir menn aftur og gengu ni\u00f0ur af fj\u00f6llunum og f\u00f3ru yfir um og komu til J\u00f3s\u00faa N\u00fanssonar og s\u00f6g\u00f0u honum fr\u00e1 \u00f6llu, er fyrir \u00fe\u00e1 haf\u00f0i komi\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa: &#34;Drottinn hefir gefi\u00f0 allt landi\u00f0 oss \u00ed hendur, enda hr\u00e6\u00f0ast allir landsb\u00faar oss.&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Morguninn eftir reis J\u00f3s\u00faa \u00e1rla. L\u00f6g\u00f0u \u00feeir n\u00fa upp fr\u00e1 Sitt\u00edm og komu a\u00f0 J\u00f3rdan, hann og allir \u00cdsraelsmenn, og voru \u00fear um n\u00f3ttina, \u00e1\u00f0ur \u00feeir f\u00e6ru yfir um."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En a\u00f0 \u00feremur d\u00f6gum li\u00f0num f\u00f3ru tilsj\u00f3narmennirnir um allar herb\u00fa\u00f0irnar"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og bu\u00f0u l\u00fd\u00f0num og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deegar \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar, og lev\u00edtaprestana bera hana, \u00fe\u00e1 leggi\u00f0 upp fr\u00e1 y\u00f0ar sta\u00f0 og fari\u00f0 \u00e1 eftir henni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00f3 vera um tveggja \u00fe\u00fasund \u00e1lna bil millum y\u00f0ar og hennar og komi\u00f0 ekki n\u00e6rri henni. Megi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 vita, hva\u00f0a veg \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 fara, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 aldrei fari\u00f0 \u00feann veg \u00e1\u00f0ur.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3s\u00faa vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn: &#34;Helgi\u00f0 y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 morgun mun Drottinn gj\u00f6ra undursamlega hluti me\u00f0al y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og vi\u00f0 prestana sag\u00f0i J\u00f3s\u00faa: &#34;Taki\u00f0 upp s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina og fari\u00f0 yfir um \u00e1 undan l\u00fd\u00f0num.&#34; \u00deeir t\u00f3ku \u00fe\u00e1 upp s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina og f\u00f3ru yfir um \u00e1 undan l\u00fd\u00f0num."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa: &#34;\u00cd dag mun \u00e9g taka til a\u00f0 mikla \u00feig \u00ed augs\u00fdn alls \u00cdsraels, svo a\u00f0 \u00feeir megi vita, a\u00f0 \u00e9g er me\u00f0 \u00fe\u00e9r, eins og \u00e9g var me\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En bj\u00f3\u00f0 \u00fe\u00fa prestunum, sem bera s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina, \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: \u00deegar \u00fe\u00e9r komi\u00f0 \u00ed vatnsbr\u00fanina \u00ed J\u00f3rdan, \u00fe\u00e1 nemi\u00f0 \u00fear sta\u00f0ar \u00ed \u00e1nni.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og J\u00f3s\u00faa sag\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: &#34;Komi\u00f0 hinga\u00f0 og heyri\u00f0 or\u00f0 Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og J\u00f3s\u00faa m\u00e6lti: &#34;Af \u00feessu skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vita mega, a\u00f0 lifandi Gu\u00f0 er \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar og a\u00f0 hann vissulega mun st\u00f6kkva burt undan y\u00f0ur Kanaan\u00edtum, Het\u00edtum, Hev\u00edtum, Peres\u00edtum, G\u00edrgas\u00edtum, Amor\u00edtum og Jeb\u00fas\u00edtum:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sj\u00e1, s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk hans, sem er Drottinn allrar veraldar, mun fara \u00e1 undan y\u00f0ur \u00fat \u00ed J\u00f3rdan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Velji\u00f0 y\u00f0ur n\u00fa t\u00f3lf menn af \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels, einn mann af \u00e6ttkv\u00edsl hverri."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00feegar prestarnir, sem bera s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins, hans sem er Drottinn allrar veraldar, st\u00edga f\u00e6ti \u00ed vatn J\u00f3rdanar, \u00fe\u00e1 mun vatni\u00f0 \u00ed J\u00f3rdan st\u00f6\u00f0vast, vatni\u00f0, sem ofan a\u00f0 kemur, og standa sem veggur.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00f3lki\u00f0 t\u00f3k sig n\u00fa upp \u00far tj\u00f6ldum s\u00ednum til \u00feess a\u00f0 fara yfir um J\u00f3rdan, og prestarnir, sem b\u00e1ru s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina, f\u00f3ru fyrir l\u00fd\u00f0num."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og er \u00feeir, sem \u00f6rkina b\u00e1ru, komu a\u00f0 J\u00f3rdan, og prestarnir, sem b\u00e1ru \u00f6rkina, dr\u00e1pu f\u00f3tum s\u00ednum \u00ed vatnsbr\u00fanina (en J\u00f3rdan fl\u00f3\u00f0i yfir alla bakka allan kornskur\u00f0art\u00edmann),"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 st\u00f3\u00f0 vatni\u00f0 kyrrt, \u00fea\u00f0 er ofan a\u00f0 kom, og h\u00f3fst upp sem veggur mj\u00f6g langt burtu, vi\u00f0 Adam, borgina, sem liggur hj\u00e1 Sartan. En \u00fea\u00f0 sem rann ni\u00f0ur til vatnsins \u00e1 sl\u00e9ttlendinu, Saltasj\u00f3s, rann allt til \u00feurr\u00f0ar. Og l\u00fd\u00f0urinn f\u00f3r yfir um gegnt Jer\u00edk\u00f3."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En prestarnir, sem b\u00e1ru s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins, st\u00f3\u00f0u kyrrir \u00e1 \u00feurru mitt \u00ed J\u00f3rdan, me\u00f0an allur \u00cdsrael f\u00f3r yfir um \u00e1 \u00feurru, \u00fear til er allt f\u00f3lki\u00f0 var komi\u00f0 yfir um J\u00f3rdan."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er allt f\u00f3lki\u00f0 var komi\u00f0 yfir um J\u00f3rdan, m\u00e6lti Drottinn vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Velji\u00f0 y\u00f0ur t\u00f3lf menn af l\u00fd\u00f0num, einn mann af \u00e6ttkv\u00edsl hverri,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og bj\u00f3\u00f0i\u00f0 \u00feeim og segi\u00f0: Taki\u00f0 upp t\u00f3lf steina h\u00e9r \u00far J\u00f3rdan mi\u00f0ri, \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, \u00fear sem prestarnir st\u00f3\u00f0u kyrrir, og beri\u00f0 \u00fe\u00e1 yfir um me\u00f0 y\u00f0ur og setji\u00f0 \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur \u00fear sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 n\u00e1ttsta\u00f0 \u00ed n\u00f3tt.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i J\u00f3s\u00faa t\u00f3lf menn, sem hann kvaddi til af \u00cdsraelsm\u00f6nnum, einn mann af \u00e6ttkv\u00edsl hverri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og J\u00f3s\u00faa sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 fyrir \u00f6rk Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar, \u00fat \u00ed J\u00f3rdan mi\u00f0ja, og taki hver y\u00f0ar einn stein s\u00e9r \u00e1 her\u00f0ar, eftir t\u00f6lu \u00e6ttkv\u00edsla \u00cdsraelsmanna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skal \u00feetta vera t\u00e1kn me\u00f0al y\u00f0ar. \u00deegar synir y\u00f0ar spyrja \u00e1 s\u00ed\u00f0an og segja: ,Hva\u00f0 eiga steinar \u00feessir a\u00f0 jarteina?`"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,\u00dea\u00f0, a\u00f0 vatni\u00f0 \u00ed J\u00f3rdan st\u00f6\u00f0va\u00f0ist fyrir s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins, \u00fe\u00e1 er h\u00fan f\u00f3r yfir J\u00f3rdan. Vatni\u00f0 \u00ed J\u00f3rdan st\u00f6\u00f0va\u00f0ist, og \u00feessir steinar skulu vera \u00cdsraelsm\u00f6nnum til minningar \u00e6vinlega.&#34;`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn gj\u00f6r\u00f0u svo sem J\u00f3s\u00faa bau\u00f0, og t\u00f3ku t\u00f3lf steina upp \u00far J\u00f3rdan mi\u00f0ri, eins og Drottinn haf\u00f0i lagt fyrir J\u00f3s\u00faa, eftir t\u00f6lu \u00e6ttkv\u00edsla \u00cdsraelsmanna, og b\u00e1ru \u00fe\u00e1 yfir um me\u00f0 s\u00e9r, \u00feanga\u00f0 er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u n\u00e1ttsta\u00f0, og settu \u00fe\u00e1 \u00fear ni\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og J\u00f3s\u00faa reisti t\u00f3lf steina \u00ed J\u00f3rdan mi\u00f0ri \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem prestarnir, \u00feeir er s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina b\u00e1ru, h\u00f6f\u00f0u sta\u00f0i\u00f0, og eru \u00feeir \u00fear enn \u00ed dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En prestarnir, sem \u00f6rkina b\u00e1ru, st\u00f3\u00f0u \u00ed J\u00f3rdan mi\u00f0ri, uns \u00f6llu \u00fev\u00ed var loki\u00f0, sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 J\u00f3s\u00faa a\u00f0 segja l\u00fd\u00f0num samkv\u00e6mt \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem M\u00f3se haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 J\u00f3s\u00faa. Og l\u00fd\u00f0urinn fl\u00fdtti s\u00e9r a\u00f0 fara yfir um."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og er allur l\u00fd\u00f0urinn var kominn yfir um, \u00fe\u00e1 f\u00f3r og \u00f6rk Drottins yfir um og prestarnir, sem f\u00f3ru fyrir l\u00fd\u00f0num."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "R\u00fabens synir, Ga\u00f0s synir og h\u00e1lf \u00e6ttkv\u00edsl Manasse f\u00f3ru hertygja\u00f0ir fyrir \u00cdsraelsm\u00f6nnum, eins og M\u00f3se haf\u00f0i fyrir \u00fe\u00e1 lagt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Um fj\u00f6rut\u00edu \u00fe\u00fasundir v\u00edgb\u00fainna manna a\u00f0 t\u00f6lu h\u00e9ldu \u00feeir yfir \u00e1 Jer\u00edk\u00f3v\u00f6llu fyrir augliti Drottins til herna\u00f0ar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mikla\u00f0i Drottinn J\u00f3s\u00faa \u00ed augs\u00fdn alls \u00cdsraels, og \u00feeir \u00f3ttu\u00f0ust hann alla \u00e6vi hans, eins og \u00feeir h\u00f6f\u00f0u \u00f3ttast M\u00f3se."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Bj\u00f3\u00f0 \u00fe\u00fa prestunum, sem bera s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina, a\u00f0 st\u00edga upp \u00far J\u00f3rdan.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bau\u00f0 J\u00f3s\u00faa \u00fe\u00e1 prestunum og m\u00e6lti: &#34;St\u00edgi\u00f0 upp \u00far J\u00f3rdan!&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og jafnskj\u00f3tt sem prestarnir, er b\u00e1ru s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins, voru komnir upp \u00far J\u00f3rdan og \u00feeir h\u00f6f\u00f0u stigi\u00f0 f\u00f3tum \u00e1 \u00feurrt land, f\u00e9ll vatni\u00f0 \u00ed J\u00f3rdan aftur \u00ed farveg sinn, og h\u00fan fl\u00f3\u00f0i sem \u00e1\u00f0ur yfir alla bakka."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00fd\u00f0urinn kom upp \u00far J\u00f3rdan \u00e1 t\u00edunda degi hins fyrsta m\u00e1na\u00f0ar og setti b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Gilgal, vi\u00f0 austurtakm\u00f6rkin \u00e1 Jer\u00edk\u00f3."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og steinana t\u00f3lf, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u teki\u00f0 upp \u00far J\u00f3rdan, reisti J\u00f3s\u00faa \u00ed Gilgal."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00e6lti hann \u00fe\u00e1 til \u00cdsraelsmanna \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;\u00deegar synir y\u00f0ar \u00e1 s\u00ed\u00f0an spyrja fe\u00f0ur s\u00edna og segja: ,Hva\u00f0 eiga steinar \u00feessir a\u00f0 jarteina?`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 kunnugt og segja: ,\u00cdsrael gekk \u00e1 \u00feurru yfir \u00e1na J\u00f3rdan,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar \u00feurrka\u00f0i vatni\u00f0 \u00ed J\u00f3rdan fyrir y\u00f0ur, \u00fear til er \u00fe\u00e9r voru\u00f0 komnir yfir um, eins og Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 Sefhafi\u00f0, er hann \u00feurrka\u00f0i \u00fea\u00f0 fyrir oss, \u00fear til er v\u00e9r vorum komnir yfir um,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 allar \u00fej\u00f3\u00f0ir \u00e1 j\u00f6r\u00f0u m\u00e6ttu vita, a\u00f0 h\u00f6nd Drottins er sterk, svo a\u00f0 \u00fe\u00e6r \u00f3ttu\u00f0ust Drottin Gu\u00f0 y\u00f0ar alla daga.&#34;`"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allir konungar Amor\u00edta, \u00feeirra er bjuggu fyrir vestan J\u00f3rdan, og allir konungar Kanaan\u00edta, sem b\u00faa vi\u00f0 hafi\u00f0, heyr\u00f0u, a\u00f0 Drottinn hef\u00f0i \u00feurrka\u00f0 vatni\u00f0 \u00ed J\u00f3rdan fyrir \u00cdsraelsm\u00f6nnum, uns \u00feeir voru komnir yfir um. \u00de\u00e1 kom \u00feeim \u00e6\u00f0ra \u00ed brj\u00f3st og \u00feeim f\u00e9llst hugur fyrir \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cd \u00fea\u00f0 mund sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa: &#34;Gj\u00f6r \u00fe\u00e9r steinhn\u00edfa og umsker \u00cdsraelsmenn \u00f6\u00f0ru sinni.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa gj\u00f6r\u00f0i s\u00e9r \u00fe\u00e1 steinhn\u00edfa og umskar \u00cdsraelsmenn \u00e1 Yfirh\u00fa\u00f0ah\u00e6\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En s\u00fa var ors\u00f6k til \u00feess, a\u00f0 J\u00f3s\u00faa umskar \u00fe\u00e1, a\u00f0 allur l\u00fd\u00f0urinn, sem af Egyptalandi f\u00f3r, karlmennirnir, allir v\u00edgir menn, h\u00f6f\u00f0u d\u00e1i\u00f0 \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni \u00e1 lei\u00f0inni, eftir a\u00f0 \u00feeir voru farnir af Egyptalandi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allir \u00feeir, er \u00fea\u00f0an f\u00f3ru, h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 umskornir, en allir \u00feeir, sem f\u00e6\u00f0st h\u00f6f\u00f0u \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni \u00e1 lei\u00f0inni eftir brottf\u00f6r \u00feeirra af Egyptalandi, h\u00f6f\u00f0u eigi veri\u00f0 umskornir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cd fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r f\u00f3ru \u00cdsraelsmenn um ey\u00f0im\u00f6rkina, uns allt \u00fea\u00f0 f\u00f3lk, allir v\u00edgir menn, er fari\u00f0 h\u00f6f\u00f0u af Egyptalandi, voru d\u00e1nir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hl\u00fdddu ekki raust Drottins. \u00deess vegna haf\u00f0i Drottinn svari\u00f0 \u00feeim, a\u00f0 \u00feeir skyldu ekki f\u00e1 a\u00f0 sj\u00e1 landi\u00f0, sem hann s\u00f3r fe\u00f0rum \u00feeirra a\u00f0 gefa oss, _ land, sem fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En hann haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 sonu \u00feeirra koma \u00ed \u00feeirra sta\u00f0. \u00de\u00e1 umskar J\u00f3s\u00faa, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir voru \u00f3umskornir, \u00fear e\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u eigi veri\u00f0 umskornir \u00e1 lei\u00f0inni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Er gj\u00f6rvallt f\u00f3lki\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 umskori\u00f0, h\u00e9ldu \u00feeir kyrru fyrir, hver \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0, \u00ed herb\u00fa\u00f0unum, uns \u00feeir voru gr\u00f3nir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa: &#34;\u00cd dag hefi \u00e9g velt af y\u00f0ur brigsli Egypta!&#34; Fyrir \u00fev\u00ed heitir \u00feessi sta\u00f0ur Gilgal fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar \u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u sett b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Gilgal, h\u00e9ldu \u00feeir p\u00e1ska \u00e1 Jer\u00edk\u00f3v\u00f6llum, hinn fj\u00f3rt\u00e1nda dag m\u00e1na\u00f0arins, a\u00f0 kveldi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og daginn eftir p\u00e1ska \u00e1tu \u00feeir \u00f3s\u00fdr\u00f0 brau\u00f0 og baka\u00f0 korn af gr\u00f3\u00f0ri landsins, einmitt \u00feennan dag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Daginn eftir \u00feraut manna, er \u00feeir \u00e1tu af gr\u00f3\u00f0ri landsins, og upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed fengu \u00cdsraelsmenn ekki manna, heldur \u00e1tu \u00feeir af gr\u00f3\u00f0ri Kanaanlands \u00fea\u00f0 \u00e1ri\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 bar til, er J\u00f3s\u00faa var staddur hj\u00e1 Jer\u00edk\u00f3, a\u00f0 hann leit upp og s\u00e1, hvar ma\u00f0ur st\u00f3\u00f0 gegnt honum me\u00f0 brug\u00f0i\u00f0 sver\u00f0 \u00ed hendi. J\u00f3s\u00faa gekk til hans og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hvort ert \u00fe\u00fa vor ma\u00f0ur e\u00f0a af \u00f3vinum vorum?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;Nei! heldur er \u00e9g fyrirli\u00f0i fyrir hersveit Drottins. N\u00fa er \u00e9g kominn.&#34; \u00de\u00e1 f\u00e9ll J\u00f3s\u00faa fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna til jar\u00f0ar, laut og sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 vilt \u00fe\u00fa, herra, m\u00e6la vi\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i fyrirli\u00f0inn fyrir hersveit Drottins vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa: &#34;Drag sk\u00f3 \u00fe\u00edna af f\u00f3tum \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er heilagur sta\u00f0ur, er \u00fe\u00fa stendur \u00e1!&#34; Og J\u00f3s\u00faa gj\u00f6r\u00f0i svo."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hli\u00f0um Jer\u00edk\u00f3 haf\u00f0i veri\u00f0 loka\u00f0, og var borgin har\u00f0loku\u00f0 vegna \u00cdsraelsmanna, svo a\u00f0 enginn ma\u00f0ur komst \u00fear \u00fat n\u00e9 inn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa: &#34;Sj\u00e1, n\u00fa gef \u00e9g Jer\u00edk\u00f3 \u00ed \u00fe\u00ednar hendur, konung hennar og kappa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0, allir v\u00edgir menn, ganga kringum borgina, hringinn \u00ed kringum borgina einu sinni. Svo skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra \u00ed sex daga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og sj\u00f6 prestar skulu bera sj\u00f6 l\u00fa\u00f0ra \u00far hr\u00fatshornum fyrir \u00f6rkinni, og sj\u00f6unda daginn skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ganga sj\u00f6 sinnum kringum borgina, og prestarnir \u00feeyta l\u00fa\u00f0rana."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00feegar hr\u00fatshorni\u00f0 kve\u00f0ur vi\u00f0, \u00fe\u00e1 skal allur l\u00fd\u00f0urinn \u00e6pa her\u00f3p miki\u00f0, jafnskj\u00f3tt og \u00fe\u00e9r heyri\u00f0 l\u00fa\u00f0urhlj\u00f3minn. Mun \u00fe\u00e1 borgarm\u00farinn hrynja til grunna og l\u00fd\u00f0urinn mega upp ganga, hver \u00fear sem hann er staddur.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t J\u00f3s\u00faa N\u00fansson kalla prestana og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r skulu\u00f0 bera s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina, og sj\u00f6 prestar skulu bera sj\u00f6 l\u00fa\u00f0ra \u00far hr\u00fatshornum fyrir \u00f6rk Drottins.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn sag\u00f0i hann: &#34;Fari\u00f0 og gangi\u00f0 kringum borgina, en \u00feeir sem hertygja\u00f0ir eru, skulu fara fyrir \u00f6rk Drottins.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Er J\u00f3s\u00faa haf\u00f0i tala\u00f0 til l\u00fd\u00f0sins, gengu sj\u00f6 prestarnir, \u00feeir er b\u00e1ru l\u00fa\u00f0rana sj\u00f6 \u00far hr\u00fatshornunum, fram fyrir augliti Drottins og \u00feeyttu l\u00fa\u00f0rana, en s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins f\u00f3r \u00e1 eftir \u00feeim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir sem hertygja\u00f0ir voru, gengu \u00e1 undan prestunum, \u00feeim sem l\u00fa\u00f0rana \u00feeyttu, en m\u00fagurinn fylgdi eftir \u00f6rkinni, og var \u00ed s\u00edfellu bl\u00e1si\u00f0 \u00ed l\u00fa\u00f0rana."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og J\u00f3s\u00faa bau\u00f0 l\u00fd\u00f0num \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki \u00e6pa her\u00f3p og enga h\u00e1reysti gj\u00f6ra og ekkert or\u00f0 m\u00e6la, fyrr en \u00e9g segi vi\u00f0 y\u00f0ur: ,\u00c6pi\u00f0 n\u00fa her\u00f3p!` \u00de\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e6pa her\u00f3p.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og hann l\u00e9t fara me\u00f0 \u00f6rk Drottins hringinn \u00ed kringum borgina einu sinni. S\u00ed\u00f0an gengu menn til herb\u00fa\u00f0anna og voru um n\u00f3ttina \u00ed herb\u00fa\u00f0unum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa reis \u00e1rla um morguninn. T\u00f3ku n\u00fa prestarnir \u00f6rk Drottins,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og prestarnir sj\u00f6, \u00feeir er b\u00e1ru l\u00fa\u00f0rana sj\u00f6 \u00far hr\u00fatshornunum fyrir \u00f6rk Drottins, gengu og \u00feeyttu l\u00fa\u00f0rana \u00ed s\u00edfellu, og \u00feeir, sem hertygja\u00f0ir voru, gengu \u00e1 undan \u00feeim, en m\u00fagurinn fylgdi eftir \u00f6rk Drottins, og var \u00ed s\u00edfellu bl\u00e1si\u00f0 \u00ed l\u00fa\u00f0rana."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir gengu og einu sinni kringum borgina annan daginn, f\u00f3ru s\u00ed\u00f0an aftur til herb\u00fa\u00f0anna. Svo gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir \u00ed sex daga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hinn sj\u00f6unda dag risu \u00feeir, \u00feegar er l\u00fdsti af degi, og gengu me\u00f0 sama h\u00e6tti kringum borgina sj\u00f6 sinnum. \u00deennan daginn gengu \u00feeir sj\u00f6 sinnum kringum borgina."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00ed sj\u00f6unda sinni\u00f0 \u00feeyttu prestarnir l\u00fa\u00f0rana. \u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3s\u00faa vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn: &#34;\u00c6pi\u00f0 n\u00fa her\u00f3p, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir gefi\u00f0 y\u00f0ur borgina."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En borgin skal me\u00f0 banni helgu\u00f0 Drottni og allt sem \u00ed henni er. Portkonan Rahab ein skal l\u00edfi halda, svo og allir \u00feeir, sem me\u00f0 henni eru \u00ed h\u00fasinu, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan leyndi sendim\u00f6nnunum, er v\u00e9r sendum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 y\u00f0ar a\u00f0eins fyrir hinu bannf\u00e6r\u00f0a, a\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi girnist neitt af \u00fev\u00ed og taki\u00f0 \u00fea\u00f0, og lei\u00f0i\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed bannf\u00e6ring yfir herb\u00fa\u00f0ir \u00cdsraels og stofni\u00f0 \u00feeim \u00ed \u00f3g\u00e6fu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allt silfur og gull, og allir hlutir, sem af eiri e\u00f0a j\u00e1rni eru gj\u00f6r\u00f0ir, skulu vera Drottni helga\u00f0ir og koma \u00ed f\u00e9hirslu Drottins.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00e6pti l\u00fd\u00f0urinn her\u00f3p, og \u00feeir \u00feeyttu l\u00fa\u00f0rana. Og er l\u00fd\u00f0urinn heyr\u00f0i l\u00fa\u00f0urhlj\u00f3minn, \u00e6pti l\u00fd\u00f0urinn her\u00f3p miki\u00f0. Hrundi \u00fe\u00e1 m\u00farinn til grunna, en l\u00fd\u00f0urinn gekk inn \u00ed borgina, hver \u00fear sem hann var staddur. \u00deannig unnu \u00feeir borgina."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og \u00feeir bannf\u00e6r\u00f0u allt, sem \u00ed borginni var, b\u00e6\u00f0i karla og konur, unga og gamla, naut og sau\u00f0i og asna, me\u00f0 sver\u00f0seggjum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En vi\u00f0 mennina tvo, er kanna\u00f0 h\u00f6f\u00f0u landi\u00f0, sag\u00f0i J\u00f3s\u00faa: &#34;Fari\u00f0 \u00ed h\u00fas portkonunnar og lei\u00f0i\u00f0 burt \u00fea\u00f0an konuna og alla, sem henni heyra, eins og \u00fei\u00f0 s\u00f3ru\u00f0 henni.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "F\u00f3ru \u00fe\u00e1 sveinarnir, \u00feeir er nj\u00f3sna\u00f0 h\u00f6f\u00f0u, og leiddu Rahab burt, f\u00f6\u00f0ur hennar og m\u00f3\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur hennar og alla, sem henni heyr\u00f0u. \u00deeir leiddu og burt alla \u00e6ttmenn hennar og settu \u00fe\u00e1 fyrir utan herb\u00fa\u00f0ir \u00cdsraels."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En borgina brenndu \u00feeir \u00ed eldi og allt, sem \u00ed henni var. A\u00f0eins silfur og gull og hluti \u00fe\u00e1, sem af eiri e\u00f0a j\u00e1rni voru gj\u00f6r\u00f0ir, l\u00f6g\u00f0u \u00feeir \u00ed f\u00e9hirslu h\u00fass Drottins."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En portkonunni Rahab og \u00e6ttli\u00f0i f\u00f6\u00f0ur hennar gaf J\u00f3s\u00faa l\u00edf, svo og \u00f6llum \u00feeim, er henni heyr\u00f0u, og bj\u00f3 h\u00fan og ni\u00f0jar hennar me\u00f0al \u00cdsraels upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed fram \u00e1 \u00feennan dag, fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan leyndi sendim\u00f6nnunum, er J\u00f3s\u00faa haf\u00f0i sent til \u00feess a\u00f0 kanna Jer\u00edk\u00f3."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cd \u00fea\u00f0 mund l\u00fdsti J\u00f3s\u00faa \u00feessari bannf\u00e6ringu: &#34;B\u00f6lva\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1 ma\u00f0ur fyrir Drottni, sem fer til og reisir a\u00f0 n\u00fdju \u00feessa borg, Jer\u00edk\u00f3! Frumgetning sinn skal hann missa, \u00feegar hann leggur undirst\u00f6\u00f0ur hennar, og yngsta son sinn, er hann reisir hli\u00f0 hennar.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En Drottinn var me\u00f0 J\u00f3s\u00faa, og barst or\u00f0st\u00edr hans um allt landi\u00f0."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00cdsraelsmenn f\u00f3ru sviksamlega me\u00f0 hi\u00f0 bannf\u00e6r\u00f0a. Akan Karm\u00edson, Sabd\u00edsonar, Serakssonar, af J\u00fada \u00e6ttkv\u00edsl, t\u00f3k af hinu bannf\u00e6r\u00f0a. Upptendra\u00f0ist \u00fe\u00e1 rei\u00f0i Drottins gegn \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00fa sendi J\u00f3s\u00faa menn fr\u00e1 Jer\u00edk\u00f3 til A\u00ed, sem er hj\u00e1 Betaven, fyrir austan Betel, og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 og kanni\u00f0 landi\u00f0.&#34; Og mennirnir f\u00f3ru og k\u00f6nnu\u00f0u A\u00ed."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir sneru aftur til J\u00f3s\u00faa og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;L\u00e1t ekki allan l\u00fd\u00f0inn fara upp \u00feanga\u00f0. H\u00e9r um bil tv\u00e6r e\u00f0a \u00ferj\u00e1r \u00fe\u00fasundir manna geta fari\u00f0 og unni\u00f0 A\u00ed. \u00d3maka eigi allan l\u00fd\u00f0inn \u00feanga\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru f\u00e1li\u00f0a\u00f0ir fyrir.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru \u00feanga\u00f0 h\u00e9r um bil \u00ferj\u00e1r \u00fe\u00fasundir manns af l\u00fd\u00f0num, en \u00feeir fl\u00fd\u00f0u fyrir A\u00ed-m\u00f6nnum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og A\u00ed-menn felldu h\u00e9r um bil \u00ferj\u00e1t\u00edu og sex menn af \u00feeim og eltu \u00fe\u00e1 fr\u00e1 borgarhli\u00f0inu alla lei\u00f0 a\u00f0 grj\u00f3tn\u00e1munum og unnu sigur \u00e1 \u00feeim \u00ed hl\u00ed\u00f0inni. \u00de\u00e1 \u00e6\u00f0ra\u00f0ist l\u00fd\u00f0urinn og var\u00f0 a\u00f0 gjalti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa reif kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og f\u00e9ll fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna til jar\u00f0ar fyrir \u00f6rk Drottins og l\u00e1 \u00fear allt til kvelds, hann og \u00f6ldungar \u00cdsraels, og jusu mold yfir h\u00f6fu\u00f0 s\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og J\u00f3s\u00faa sag\u00f0i: &#34;\u00c6, Drottinn Gu\u00f0, hv\u00ed leiddir \u00fe\u00fa l\u00fd\u00f0 \u00feennan yfir J\u00f3rdan, ef \u00fe\u00fa selur oss n\u00fa \u00ed hendur Amor\u00edtum, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir gj\u00f6ri \u00fat af vi\u00f0 oss? \u00d3 a\u00f0 v\u00e9r hef\u00f0um l\u00e1ti\u00f0 oss \u00fea\u00f0 lynda a\u00f0 vera kyrrir hinumegin J\u00f3rdanar!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c6, Drottinn, hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 segja, n\u00fa \u00feegar \u00cdsrael hefir or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 fl\u00fdja fyrir \u00f3vinum s\u00ednum?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00feegar Kanaan\u00edtar og a\u00f0rir landsb\u00faar spyrja \u00feetta, munu \u00feeir umkringja oss og afm\u00e1 nafn vort af j\u00f6r\u00f0inni. Hva\u00f0 \u00e6tlar \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 a\u00f0 gj\u00f6ra til a\u00f0 halda uppi \u00fe\u00ednu mikla nafni?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa: &#34;R\u00eds \u00fe\u00fa upp! Hv\u00ed liggur \u00fe\u00fa h\u00e9r fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu \u00fe\u00edna?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdsrael hefir syndga\u00f0, \u00feeir hafa rofi\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1la minn, \u00feann er \u00e9g bau\u00f0 \u00feeim a\u00f0 halda. \u00deeir hafa teki\u00f0 af hinu bannf\u00e6r\u00f0a, \u00feeir hafa stoli\u00f0, \u00feeir hafa leynt \u00fev\u00ed og lagt \u00fea\u00f0 hj\u00e1 s\u00ednum munum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed f\u00e1 \u00cdsraelsmenn eigi sta\u00f0ist fyrir \u00f3vinum s\u00ednum, heldur leggja \u00feeir \u00e1 fl\u00f3tta fyrir \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru \u00ed banni. \u00c9g vil eigi vera me\u00f0 y\u00f0ur eftir \u00feetta, ef \u00fe\u00e9r ey\u00f0i\u00f0 eigi hinu bannf\u00e6r\u00f0a, sem me\u00f0al y\u00f0ar er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "R\u00eds \u00fe\u00fa upp, helga \u00fe\u00fa l\u00fd\u00f0inn og seg: ,Helgi\u00f0 y\u00f0ur til morgundagsins,` \u00fev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: ,Bannf\u00e6r\u00f0ir hlutir eru hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00cdsrael! \u00de\u00fa munt eigi f\u00e1 sta\u00f0ist fyrir \u00f3vinum \u00fe\u00ednum, uns \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 komi\u00f0 hinum bannf\u00e6r\u00f0u hlutum burt fr\u00e1 y\u00f0ur.`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1 morgun snemma skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r leiddir ver\u00f0a fram eftir \u00e6ttkv\u00edslum y\u00f0ar, og s\u00fa \u00e6ttkv\u00edsl, sem Drottinn l\u00e6tur hlut falla \u00e1, skal ganga fram eftir kyn\u00fe\u00e1ttum, og s\u00e1 kyn\u00fe\u00e1ttur, sem Drottinn l\u00e6tur hlut falla \u00e1, skal ganga fram eftir \u00e6ttum, og af \u00feeirri \u00e6tt, sem Drottinn l\u00e6tur hlut falla \u00e1, skulu karlmennirnir ganga fram, hver \u00fat af fyrir sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00feann skal brenna \u00ed eldi, sem hi\u00f0 bannf\u00e6r\u00f0a finnst hj\u00e1, svo og allt, sem hann \u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir rofi\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1la Drottins og frami\u00f0 \u00f3h\u00e6fuverk \u00ed \u00cdsrael.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa reis \u00e1rla morguninn eftir og leiddi \u00cdsrael fram, hverja \u00e6ttkv\u00edsl \u00fat af fyrir sig. Kom \u00fe\u00e1 upp hlutur J\u00fada \u00e6ttkv\u00edslar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 leiddi hann fram kyn\u00fe\u00e1ttu J\u00fada, og kom upp hlutur Seraks kyn\u00fe\u00e1ttar. \u00dev\u00ed n\u00e6st leiddi hann fram kyn\u00fe\u00e1tt Seraks, hverja \u00e6tt \u00fat af fyrir sig, og kom upp hlutur Sabd\u00ed \u00e6ttar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an leiddi hann fram \u00e6tt hans, hvern karlmann \u00fat af fyrir sig, og kom \u00fe\u00e1 upp hlutur Akans Karm\u00edsonar, Sabd\u00edsonar, Serakssonar, af J\u00fada \u00e6ttkv\u00edsl."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3s\u00faa vi\u00f0 Akan: &#34;Sonur minn, gef \u00fe\u00fa Drottni, \u00cdsraels Gu\u00f0i, d\u00fdr\u00f0ina og gj\u00f6r j\u00e1tningu fyrir honum. Seg m\u00e9r, hva\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt, leyn mig engu.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Akan svara\u00f0i J\u00f3s\u00faa og sag\u00f0i: &#34;Sannlega hefi \u00e9g syndga\u00f0 gegn Drottni, \u00cdsraels Gu\u00f0i. Svo og svo hefi \u00e9g gj\u00f6rt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e1 me\u00f0al herfangsins fagra skikkju s\u00ednearska, tv\u00f6 hundru\u00f0 sikla silfurs, og gullst\u00f6ng eina, er v\u00f3 fimmt\u00edu sikla. \u00c9g \u00e1girntist \u00feetta og t\u00f3k \u00fea\u00f0. Og sj\u00e1, \u00fea\u00f0 er f\u00f3lgi\u00f0 \u00ed j\u00f6r\u00f0u \u00ed tjaldi m\u00ednu og silfri\u00f0 undir.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa sendi \u00fe\u00e1 sendimenn \u00feanga\u00f0. \u00deeir runnu til tjaldsins, og sj\u00e1, \u00fea\u00f0 var f\u00f3lgi\u00f0 \u00ed tjaldi hans, og silfri\u00f0 undir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00feeir t\u00f3ku \u00fea\u00f0 \u00far tjaldinu og f\u00e6r\u00f0u \u00fea\u00f0 J\u00f3s\u00faa og \u00f6llum \u00cdsraelsm\u00f6nnum og l\u00f6g\u00f0u \u00fea\u00f0 ni\u00f0ur frammi fyrir Drottni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k J\u00f3s\u00faa Akan Seraksson, silfri\u00f0, skikkjuna, gullst\u00f6ngina, sonu hans og d\u00e6tur, uxa hans, asna og sau\u00f0f\u00e9, svo og tjald hans og allt, sem hann \u00e1tti, \u00ed vi\u00f0urvist alls \u00cdsraels, og f\u00f3r me\u00f0 \u00fea\u00f0 upp \u00ed Akordal."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3s\u00faa: &#34;Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa stofna\u00f0 oss \u00ed \u00f3g\u00e6fu? Drottinn stofni \u00fe\u00e9r \u00ed \u00f3g\u00e6fu \u00ed dag!&#34; Og allur \u00cdsrael lamdi hann grj\u00f3ti, og \u00feeir brenndu \u00fe\u00e1 \u00ed eldi og gr\u00fdttu \u00fe\u00e1."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir steindys mikla yfir hann, og er h\u00fan \u00fear enn \u00ed dag. Og Drottinn l\u00e9t af hinni brennandi rei\u00f0i sinni. Fyrir \u00fev\u00ed heitir \u00feessi sta\u00f0ur Akordalur allt fram \u00e1 \u00feennan dag."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa: &#34;\u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi og l\u00e1t eigi hugfallast. Tak me\u00f0 \u00fe\u00e9r allt herli\u00f0i\u00f0, og tak \u00feig upp og far til A\u00ed. Sj\u00e1, \u00e9g mun gefa konunginn \u00ed A\u00ed, f\u00f3lk hans, borg og land \u00ed \u00fe\u00ednar hendur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt fara me\u00f0 A\u00ed og konung hennar eins og \u00fe\u00fa f\u00f3rst me\u00f0 Jer\u00edk\u00f3 og konung hennar. \u00de\u00f3 megi\u00f0 \u00fe\u00e9r taka herfang \u00fea\u00f0 og f\u00e9na\u00f0 \u00feann, sem \u00fear er, y\u00f0ur til handa. Settu launs\u00e1tur a\u00f0 baki borgarinnar.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k J\u00f3s\u00faa sig upp me\u00f0 allt herli\u00f0i\u00f0 og h\u00e9lt til A\u00ed. En J\u00f3s\u00faa valdi n\u00fa \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00fe\u00fasundir hraustra manna og sendi \u00fe\u00e1 af sta\u00f0 um n\u00f3ttina"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og lag\u00f0i svo fyrir \u00fe\u00e1: &#34;Sj\u00e1i\u00f0 til! \u00de\u00e9r skulu\u00f0 liggja \u00ed launs\u00e1tri a\u00f0 baki borgarinnar, en veri\u00f0 ekki mj\u00f6g langt fr\u00e1 borginni og veri\u00f0 allir vi\u00f0b\u00fanir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sj\u00e1lfur mun \u00e9g fara til borgarinnar me\u00f0 alla m\u00edna menn, og er \u00feeir fara \u00fat \u00ed m\u00f3ti oss, eins og hi\u00f0 fyrra sinni\u00f0, munum v\u00e9r fl\u00fdja undan \u00feeim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00feeir munu veita oss eftirf\u00f6r, uns v\u00e9r h\u00f6fum teygt \u00fe\u00e1 burt fr\u00e1 borginni, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu segja: ,N\u00fa fl\u00fdja \u00feeir fyrir oss, eins og hi\u00f0 fyrra sinni\u00f0,` og v\u00e9r munum fl\u00fdja fyrir \u00feeim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r spretta upp \u00far launs\u00e1trinu og taka borgina, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, mun gefa hana \u00e1 y\u00f0ar vald."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 teki\u00f0 borgina herskildi, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r leggja eld \u00ed borgina. Gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0, sem Drottinn segir. Gefi\u00f0 n\u00fa g\u00e6tur a\u00f0; \u00e9g hefi bo\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sendi J\u00f3s\u00faa \u00fe\u00e1 n\u00fa af sta\u00f0, og f\u00f3ru \u00feeir \u00ed launs\u00e1tri\u00f0 og n\u00e1mu sta\u00f0ar milli Betel og A\u00ed, vestanvert vi\u00f0 A\u00ed. En J\u00f3s\u00faa haf\u00f0ist vi\u00f0 um n\u00f3ttina me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Morguninn eftir reis J\u00f3s\u00faa \u00e1rla og kanna\u00f0i li\u00f0i\u00f0. F\u00f3r hann \u00fev\u00ed n\u00e6st sj\u00e1lfur og \u00f6ldungar \u00cdsraels fyrir li\u00f0inu upp til A\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og allt herli\u00f0i\u00f0, sem me\u00f0 honum var, f\u00f3r upp \u00feanga\u00f0. H\u00e9ldu \u00feeir fram, \u00fear til er \u00feeir komu gegnt borginni. \u00dear settu \u00feeir herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar fyrir nor\u00f0an A\u00ed, og var dalurinn milli \u00feeirra og A\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st t\u00f3k hann um fimm \u00fe\u00fasundir manns og setti \u00fe\u00e1 \u00ed launs\u00e1tur milli Betel og A\u00ed, vestanvert vi\u00f0 borgina."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir fylktu n\u00fa li\u00f0inu, \u00f6llum hernum, sem var fyrir nor\u00f0an borgina, og afturli\u00f0inu fyrir vestan borgina. En J\u00f3s\u00faa f\u00f3r \u00feessa s\u00f6mu n\u00f3tt ofan \u00ed dalinn mi\u00f0jan."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Er konungurinn \u00ed A\u00ed var\u00f0 \u00feessa v\u00eds, h\u00f6f\u00f0u borgarmenn hra\u00f0an \u00e1, risu \u00e1rla og f\u00f3ru \u00fat \u00ed m\u00f3ti \u00cdsrael til orustu, hann og allt hans li\u00f0, \u00e1 \u00e1kve\u00f0num sta\u00f0 gegnt J\u00f3rdandalnum. En hann vissi ekki, a\u00f0 honum var b\u00fain launs\u00e1t a\u00f0 borgar baki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En J\u00f3s\u00faa og allur \u00cdsrael l\u00e9tust b\u00ed\u00f0a \u00f3sigur fyrir \u00feeim og fl\u00fd\u00f0u \u00e1 lei\u00f0 til ey\u00f0imerkurinnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Voru \u00fe\u00e1 allir menn, er \u00ed borginni voru, kvaddir til a\u00f0 reka fl\u00f3ttann, og veittu \u00feeir J\u00f3s\u00faa eftirf\u00f6r og l\u00e9tu teygjast burt fr\u00e1 borginni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var\u00f0 enginn ma\u00f0ur eftir \u00ed A\u00ed og Betel, s\u00e1 er eigi f\u00e6ri eftir \u00cdsrael; skildu \u00feeir eftir opna borgina og veittu \u00cdsrael eftirf\u00f6r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa: &#34;R\u00e9tt \u00fe\u00fa \u00fat spj\u00f3t \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefir \u00ed hendi \u00fe\u00e9r, gegn A\u00ed, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun gefa hana \u00fe\u00e9r \u00e1 vald.&#34; Og J\u00f3s\u00faa r\u00e9tti \u00fat spj\u00f3ti\u00f0, sem hann haf\u00f0i \u00ed hendi s\u00e9r, gegn borginni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 spratt launs\u00e1tursli\u00f0i\u00f0 hratt upp \u00far sta\u00f0 s\u00ednum. Skundu\u00f0u \u00feeir a\u00f0, er hann r\u00e9tti \u00fat h\u00f6ndina, f\u00f3ru inn \u00ed borgina og t\u00f3ku hana, l\u00f6g\u00f0u \u00fev\u00ed n\u00e6st sem skj\u00f3tast eld \u00ed borgina."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En er A\u00ed-menn sneru s\u00e9r vi\u00f0, s\u00e1u \u00feeir a\u00f0 reyk lag\u00f0i upp af borginni til himins, og brast \u00fe\u00e1 n\u00fa \u00fer\u00f3ttur, svo a\u00f0 \u00feeir m\u00e1ttu \u00ed hvoruga \u00e1ttina fl\u00fdja, og li\u00f0i\u00f0, sem fl\u00fai\u00f0 haf\u00f0i til ey\u00f0imerkurinnar, snerist n\u00fa \u00ed m\u00f3ti \u00feeim, er reki\u00f0 h\u00f6f\u00f0u fl\u00f3ttann."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En er J\u00f3s\u00faa og allur \u00cdsrael s\u00e1u, a\u00f0 launs\u00e1tursli\u00f0i\u00f0 haf\u00f0i teki\u00f0 borgina og a\u00f0 reykinn lag\u00f0i upp af borginni, \u00fe\u00e1 hurfu \u00feeir aftur og gj\u00f6r\u00f0u \u00e1hlaup \u00e1 A\u00ed-menn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hinir komu \u00fe\u00e1 og \u00far borginni \u00fat \u00ed m\u00f3ti \u00feeim, og ur\u00f0u \u00feeir n\u00fa milli \u00cdsraelsmanna, sem umkringdu \u00fe\u00e1 \u00e1 alla vegu. Felldu \u00feeir \u00fe\u00e1, svo a\u00f0 enginn var eftir skilinn, s\u00e1 er undan k\u00e6mist e\u00f0a for\u00f0a\u00f0i l\u00edfi s\u00ednu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En konunginum \u00ed A\u00ed n\u00e1\u00f0u \u00feeir lifandi \u00e1 sitt vald og f\u00f3ru me\u00f0 hann til J\u00f3s\u00faa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Er \u00cdsrael haf\u00f0i drepi\u00f0 alla A\u00ed-b\u00faa \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi, \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, \u00feanga\u00f0 sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u veitt \u00feeim eftirf\u00f6r, og \u00feeir voru allir fallnir fyrir sver\u00f0seggjum, svo a\u00f0 enginn \u00feeirra var eftir, \u00fe\u00e1 hurfu allir \u00cdsraelsmenn aftur til A\u00ed og felldu \u00edb\u00faana me\u00f0 sver\u00f0seggjum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og allir \u00feeir, sem f\u00e9llu \u00e1 \u00feeim degi, b\u00e6\u00f0i karlar og konur, voru t\u00f3lf \u00fe\u00fasund manns, allir A\u00ed-b\u00faar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa dr\u00f3 ekki a\u00f0 s\u00e9r h\u00f6ndina, sem hann h\u00e9lt \u00ed spj\u00f3tinu, uns hann haf\u00f0i gj\u00f6reytt \u00f6llum A\u00ed-b\u00faum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En f\u00e9na\u00f0inum og herfangi \u00fev\u00ed, er \u00ed borginni var, r\u00e6ndu \u00cdsraelsmenn s\u00e9r til handa eftir bo\u00f0i Drottins, \u00fev\u00ed er hann haf\u00f0i lagt fyrir J\u00f3s\u00faa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa brenndi A\u00ed og gj\u00f6r\u00f0i hana a\u00f0 \u00e6vinlegri grj\u00f3thr\u00fagu, ey\u00f0ir\u00fast, fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og konunginn \u00ed A\u00ed l\u00e9t hann hengja \u00e1 tr\u00e9 og l\u00e9t hann hanga til kvelds, en um s\u00f3larlagsbil bau\u00f0 J\u00f3s\u00faa a\u00f0 taka l\u00edkama hans ofan af tr\u00e9nu. K\u00f6stu\u00f0u \u00feeir honum \u00fat fyrir borgarhli\u00f0i\u00f0 og gj\u00f6r\u00f0u yfir hann steindys mikla, og er h\u00fan \u00fear enn \u00ed dag."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa reisti Drottni, \u00cdsraels Gu\u00f0i, altari \u00e1 Ebalfjalli,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "eins og M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 \u00cdsraelsm\u00f6nnum, samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed sem skrifa\u00f0 er \u00ed l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3k M\u00f3se, altari af \u00f3h\u00f6ggnum steinum, er j\u00e1rnt\u00f3l haf\u00f0i ekki veri\u00f0 bori\u00f0 a\u00f0. Og \u00feeir f\u00f3rnu\u00f0u Drottni brennif\u00f3rnum \u00e1 \u00fev\u00ed og sl\u00e1tru\u00f0u heillaf\u00f3rnum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og hann skrifa\u00f0i \u00fear \u00e1 steinana eftirrit af l\u00f6gm\u00e1li M\u00f3se, \u00fev\u00ed er hann haf\u00f0i skrifa\u00f0 \u00ed augs\u00fdn \u00cdsraelsmanna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og allur \u00cdsrael, \u00f6ldungar hans, tilsj\u00f3narmenn og d\u00f3marar st\u00f3\u00f0u b\u00e1\u00f0umegin vi\u00f0 \u00f6rkina, gegnt lev\u00edtaprestunum, er b\u00e1ru s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins, b\u00e6\u00f0i \u00fatlendir menn og innbornir, annar helmingurinn utan \u00ed Gar\u00eds\u00edmfjalli og hinn helmingurinn utan \u00ed Ebalfjalli, samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed sem M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0, a\u00f0 blessa \u00cdsraelsl\u00fd\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og eftir \u00fea\u00f0 las hann upp \u00f6ll or\u00f0 l\u00f6gm\u00e1lsins, blessunina og bannf\u00e6ringuna, samkv\u00e6mt \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem skrifa\u00f0 er \u00ed l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3kinni."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ekkert or\u00f0 af \u00fev\u00ed, er M\u00f3se haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0, var \u00far fellt. J\u00f3s\u00faa las \u00fea\u00f0 allt upp fyrir \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0i \u00cdsraels, einnig fyrir konum og b\u00f6rnum og \u00fatlendingum \u00feeim, er me\u00f0 \u00feeim h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar allir konungar \u00feeir, sem bjuggu hinumegin J\u00f3rdanar, \u00ed fjalllendinu, \u00e1 l\u00e1glendinu og \u00e1 \u00f6llu strandlendinu vi\u00f0 hafi\u00f0 mikla gegnt L\u00edbanon _ Het\u00edtar, Amor\u00edtar, Kanaan\u00edtar, Peres\u00edtar, Hev\u00edtar og Jeb\u00fas\u00edtar _ spur\u00f0u \u00feetta,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust \u00feeir saman, allir sem einn ma\u00f0ur, til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa og \u00cdsrael."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00edb\u00faar \u00ed G\u00edbeon fr\u00e9ttu, hvernig J\u00f3s\u00faa haf\u00f0i fari\u00f0 me\u00f0 Jer\u00edk\u00f3 og A\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Beittu \u00feeir n\u00fa l\u00edka sl\u00e6g\u00f0. F\u00f3ru \u00feeir og fengu s\u00e9r veganesti, t\u00f3ku gamla sekki \u00e1 asna s\u00edna, og gamla, rifna og samanbundna v\u00ednbelgi,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og gamla, b\u00e6tta sk\u00f3 \u00e1 f\u00e6tur s\u00e9r og f\u00f3ru \u00ed g\u00f6mul f\u00f6t, og allt brau\u00f0, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u \u00ed nesti, var hart og komi\u00f0 \u00ed mola."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f3ru \u00feeir \u00e1 fund J\u00f3s\u00faa \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar \u00ed Gilgal og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann og \u00cdsraelsmenn: &#34;V\u00e9r erum komnir fr\u00e1 fjarl\u00e6gu landi, gj\u00f6ri\u00f0 n\u00fa s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 oss!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u \u00cdsraelsmenn Hev\u00edtunum: &#34;Vera m\u00e1, a\u00f0 \u00fe\u00e9r b\u00fai\u00f0 me\u00f0al vor. Hvernig megum v\u00e9r \u00fe\u00e1 gj\u00f6ra s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 y\u00f0ur?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa: &#34;V\u00e9r erum \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir.&#34; J\u00f3s\u00faa sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hverjir eru\u00f0 \u00fe\u00e9r og hva\u00f0an komi\u00f0 \u00fe\u00e9r?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;V\u00e9r \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir erum komnir fr\u00e1 mj\u00f6g fjarl\u00e6gu landi fyrir sakir nafns Drottins Gu\u00f0s \u00fe\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum heyrt hans geti\u00f0, svo og alls \u00feess, er hann gj\u00f6r\u00f0i Egyptum,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "sem og \u00feess, hvernig hann f\u00f3r me\u00f0 b\u00e1\u00f0a Amor\u00edtakonungana, sem bjuggu hinumegin J\u00f3rdanar, \u00fe\u00e1 S\u00edhon konung \u00ed Hesbon og \u00d3g konung \u00ed Basan, sem bj\u00f3 \u00ed Astar\u00f3t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed s\u00f6g\u00f0u \u00f6ldungar vorir og allir \u00edb\u00faar lands vors vi\u00f0 oss: ,Taki\u00f0 y\u00f0ur veganesti og fari\u00f0 til fundar vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og segi\u00f0 vi\u00f0 \u00fe\u00e1: V\u00e9r erum \u00fej\u00f3nar y\u00f0ar, gj\u00f6ri\u00f0 n\u00fa s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 oss.`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sj\u00e1i\u00f0 h\u00e9r brau\u00f0 vort. V\u00e9r t\u00f3kum \u00fea\u00f0 n\u00fdbaka\u00f0 oss til nestis a\u00f0 heiman, \u00fe\u00e1 er v\u00e9r l\u00f6g\u00f0um af sta\u00f0 \u00e1 y\u00f0ar fund, en sj\u00e1, n\u00fa er \u00fea\u00f0 or\u00f0i\u00f0 hart og komi\u00f0 \u00ed mola."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og v\u00ednbelgir \u00feessir voru n\u00fdir, \u00feegar v\u00e9r l\u00e9tum \u00e1 \u00fe\u00e1, en sj\u00e1, n\u00fa eru \u00feeir farnir a\u00f0 rifna, og \u00feessi kl\u00e6\u00f0i vor og sk\u00f3r vorir eru slitnir or\u00f0nir \u00e1 \u00feessari afar l\u00f6ngu lei\u00f0.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00cdsraelsmenn nokku\u00f0 af nesti \u00feeirra, en atkv\u00e6\u00f0a Drottins leitu\u00f0u \u00feeir ekki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00e9t J\u00f3s\u00faa \u00feeim \u00fe\u00e1 fri\u00f0i og gj\u00f6r\u00f0i \u00feann s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 \u00fe\u00e1, a\u00f0 hann skyldi l\u00e1ta \u00fe\u00e1 l\u00edfi halda, og h\u00f6fu\u00f0smenn safna\u00f0arins bundu \u00fea\u00f0 svard\u00f6gum vi\u00f0 \u00fe\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deremur d\u00f6gum eftir a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt \u00feennan s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 \u00fe\u00e1, spur\u00f0ist \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00feeir v\u00e6ru \u00fear \u00far grenndinni og a\u00f0 \u00feeir byggju mitt \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn l\u00f6g\u00f0u \u00fe\u00e1 upp og komu \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi til borga \u00feeirra, en borgir \u00feeirra voru G\u00edbeon, Kef\u00edra, Beer\u00f3t og Kirjat Jear\u00edm."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn dr\u00e1pu \u00fe\u00e1 eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00f6fu\u00f0smenn safna\u00f0arins h\u00f6f\u00f0u svari\u00f0 \u00feeim gri\u00f0 \u00ed nafni Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s. M\u00f6gla\u00f0i \u00fe\u00e1 allur s\u00f6fnu\u00f0urinn gegn h\u00f6fu\u00f0sm\u00f6nnunum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u allir h\u00f6fu\u00f0smennirnir vi\u00f0 gj\u00f6rvallan s\u00f6fnu\u00f0inn: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum svari\u00f0 \u00feeim gri\u00f0 \u00ed nafni Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s. Fyrir \u00fev\u00ed megum v\u00e9r n\u00fa eigi snerta \u00fe\u00e1."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deetta munum v\u00e9r vi\u00f0 \u00fe\u00e1 gj\u00f6ra og l\u00e1ta \u00fe\u00e1 l\u00edfi halda, svo a\u00f0 eigi komi yfir oss rei\u00f0i vegna ei\u00f0sins, er v\u00e9r s\u00f3rum \u00feeim.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og h\u00f6fu\u00f0smennirnir s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deeir skulu l\u00edfi halda!&#34; Og \u00feeir ur\u00f0u vi\u00f0arh\u00f6ggsmenn og vatnsberar fyrir allan s\u00f6fnu\u00f0inn, eins og h\u00f6fu\u00f0smennirnir h\u00f6f\u00f0u sagt \u00feeim."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t J\u00f3s\u00faa kalla \u00fe\u00e1 og m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Hv\u00ed sviku\u00f0 \u00fe\u00e9r oss, er \u00fe\u00e9r s\u00f6g\u00f0u\u00f0: ,V\u00e9r eigum heima mj\u00f6g langt \u00ed burtu fr\u00e1 y\u00f0ur,` \u00fear sem \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3 b\u00fai\u00f0 mitt \u00e1 me\u00f0al vor?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa vera b\u00f6lva\u00f0ir og jafnan vera \u00fer\u00e6lar upp fr\u00e1 \u00feessu, b\u00e6\u00f0i vi\u00f0arh\u00f6ggsmenn og vatnsberar fyrir h\u00fas Gu\u00f0s m\u00edns.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u \u00feeir J\u00f3s\u00faa og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Oss \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum var fr\u00e1 \u00fev\u00ed sagt, a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, hef\u00f0i heiti\u00f0 M\u00f3se, \u00fej\u00f3ni s\u00ednum, a\u00f0 gefa y\u00f0ur allt landi\u00f0, en ey\u00f0a \u00f6llum landsb\u00faum fyrir y\u00f0ur. Fyrir \u00fev\u00ed ur\u00f0um v\u00e9r hr\u00e6ddir um l\u00edf vort fyrir y\u00f0ur og t\u00f3kum \u00fev\u00ed \u00feetta til brag\u00f0s."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En n\u00fa erum v\u00e9r \u00e1 \u00fe\u00ednu valdi. Far \u00fe\u00fa me\u00f0 oss svo sem \u00fe\u00e9r \u00feykir gott og r\u00e9tt vera.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og J\u00f3s\u00faa f\u00f3r svo me\u00f0 \u00fe\u00e1 og frelsa\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00far h\u00f6ndum \u00cdsraelsmanna, svo a\u00f0 \u00feeir dr\u00e6pu \u00fe\u00e1 ekki."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00e1 \u00feeim degi a\u00f0 vi\u00f0arh\u00f6ggsm\u00f6nnum og vatnsberum fyrir s\u00f6fnu\u00f0inn og fyrir altari Drottins \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, er hann mundi til velja, og er svo enn \u00ed dag."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er Ad\u00f3n\u00edsedek, konungur \u00ed Jer\u00fasalem, fr\u00e9tti a\u00f0 J\u00f3s\u00faa hef\u00f0i unni\u00f0 A\u00ed og gj\u00f6reytt hana, a\u00f0 hann hef\u00f0i fari\u00f0 me\u00f0 A\u00ed og konung hennar eins og hann f\u00f3r me\u00f0 Jer\u00edk\u00f3 og konung hennar, og a\u00f0 G\u00edbeonb\u00faar hef\u00f0u gj\u00f6rt fri\u00f0 vi\u00f0 \u00cdsrael og byggju me\u00f0al \u00feeirra,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 ur\u00f0u \u00feeir mj\u00f6g hr\u00e6ddir, \u00fev\u00ed a\u00f0 G\u00edbeon var st\u00f3r borg, engu minni en konungaborgirnar, og h\u00fan var st\u00e6rri en A\u00ed og allir borgarb\u00faar hreystimenn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sendi Ad\u00f3n\u00edsedek, konungur \u00ed Jer\u00fasalem, \u00fe\u00e1 til H\u00f3hams, konungs \u00ed Hebron, til P\u00edrams, konungs \u00ed Jarm\u00fat, til Jaf\u00eda, konungs \u00ed Lak\u00eds, og til Deb\u00edrs, konungs \u00ed Eglon, og l\u00e9t segja \u00feeim:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Komi\u00f0 til m\u00f3ts vi\u00f0 mig og veiti\u00f0 m\u00e9r fulltingi, a\u00f0 v\u00e9r megum vinna G\u00edbeon, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan hefir gj\u00f6rt fri\u00f0 vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa og \u00cdsraelsmenn.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust saman fimm konungar Amor\u00edta og f\u00f3ru \u00feanga\u00f0 me\u00f0 \u00f6llu li\u00f0i s\u00ednu: konungurinn \u00ed Jer\u00fasalem, konungurinn \u00ed Hebron, konungurinn \u00ed Jarm\u00fat, konungurinn \u00ed Lak\u00eds og konungurinn \u00ed Eglon. Settust \u00feeir um G\u00edbeon og t\u00f3ku a\u00f0 herja \u00e1 hana."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "G\u00edbeonmenn sendu \u00fe\u00e1 til J\u00f3s\u00faa \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar \u00ed Gilgal, og l\u00e9tu segja honum: &#34;Sl\u00e1 ekki hendi \u00feinni af \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum. Kom sem skj\u00f3tast oss til hj\u00e1lpar og veit oss fulltingi, \u00fev\u00ed a\u00f0 allir konungar Amor\u00edta, \u00feeirra er b\u00faa \u00ed fjalllendinu, hafa safnast saman \u00ed m\u00f3ti oss.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r J\u00f3s\u00faa fr\u00e1 Gilgal me\u00f0 allt li\u00f0 sitt og alla kappa s\u00edna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa: &#34;\u00de\u00fa skalt ekki hr\u00e6\u00f0ast \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun gefa \u00fe\u00e1 \u00ed \u00fe\u00ednar hendur. Enginn \u00feeirra mun f\u00e1 sta\u00f0ist fyrir \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa kom n\u00fa a\u00f0 \u00feeim \u00f3v\u00f6rum, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann h\u00e9lt \u00e1fram fer\u00f0inni alla n\u00f3ttina fr\u00e1 Gilgal."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Drottinn gj\u00f6r\u00f0i \u00fe\u00e1 felmtsfulla fyrir \u00cdsrael og bi\u00f0u \u00feeir mikinn \u00f3sigur vi\u00f0 G\u00edbeon, en hinir eltu \u00fe\u00e1 \u00ed \u00e1ttina til st\u00edgsins, er liggur upp a\u00f0 Bet H\u00f3ron, og felldu menn \u00e1 fl\u00f3ttanum allt til Aseka og Makeda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er \u00feeir fl\u00fd\u00f0u fyrir \u00cdsrael og voru \u00e1 lei\u00f0 ni\u00f0ur fr\u00e1 Bet H\u00f3ron, \u00fe\u00e1 l\u00e9t Drottinn st\u00f3ra steina falla yfir \u00fe\u00e1 af himni alla lei\u00f0 til Aseka, svo a\u00f0 \u00feeir d\u00f3u. Voru \u00feeir fleiri, er f\u00e9llu fyrir haglsteinunum, en \u00feeir, er \u00cdsraelsmenn dr\u00e1pu me\u00f0 sver\u00f0seggjum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tala\u00f0i J\u00f3s\u00faa vi\u00f0 Drottin, \u00feann dag er Drottinn gaf Amor\u00edta \u00e1 vald \u00cdsraelsm\u00f6nnum, og hann m\u00e6lti \u00ed \u00e1heyrn \u00cdsraels: S\u00f3l statt \u00fe\u00fa kyrr \u00ed G\u00edbeon, og \u00fe\u00fa, tungl, \u00ed Ajalondal!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og s\u00f3lin st\u00f3\u00f0 kyrr, og tungli\u00f0 sta\u00f0na\u00f0i, uns l\u00fd\u00f0urinn haf\u00f0i hefnt s\u00edn \u00e1 \u00f3vinum s\u00ednum. Svo er skrifa\u00f0 \u00ed B\u00f3k hinna r\u00e9ttl\u00e1tu. \u00de\u00e1 sta\u00f0na\u00f0i s\u00f3lin \u00e1 mi\u00f0jum himni og hra\u00f0a\u00f0i s\u00e9r eigi a\u00f0 ganga undir n\u00e6r \u00fev\u00ed heilan dag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og enginn dagur hefir \u00feessum degi l\u00edkur veri\u00f0, hvorki fyrr n\u00e9 s\u00ed\u00f0ar, a\u00f0 Drottinn skyldi l\u00e1ta a\u00f0 or\u00f0um manns, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn bar\u00f0ist fyrir \u00cdsrael."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa f\u00f3r \u00fe\u00e1 aftur til herb\u00fa\u00f0anna \u00ed Gilgal og allur \u00cdsrael me\u00f0 honum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Konungarnir fimm, er fyrr var geti\u00f0, fl\u00fd\u00f0u og leyndust \u00ed hellinum hj\u00e1 Makeda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var J\u00f3s\u00faa sagt svo fr\u00e1: &#34;Konungarnir fimm eru fundnir. \u00deeir leynast \u00ed hellinum hj\u00e1 Makeda.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3s\u00faa: &#34;Velti\u00f0 st\u00f3rum steinum fyrir hellismunnann og setji\u00f0 menn vi\u00f0 hann til a\u00f0 g\u00e6ta \u00feeirra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En sj\u00e1lfir skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi sta\u00f0ar nema. Veiti\u00f0 \u00f3vinum y\u00f0ar eftirf\u00f6r, vinni\u00f0 \u00e1 \u00feeim, sem aftastir fara, og l\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e1 ekki komast inn \u00ed borgir s\u00ednar, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, hefir gefi\u00f0 \u00fe\u00e1 y\u00f0ur \u00e1 vald.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Er J\u00f3s\u00faa og \u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u unni\u00f0 mikinn sigur \u00e1 \u00feeim, svo a\u00f0 \u00feeir voru fr\u00e1 me\u00f0 \u00f6llu (en \u00feeir af \u00feeim, er undan h\u00f6f\u00f0u komist, h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 inn \u00ed v\u00edggirtu borgirnar),"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 sneri allt li\u00f0i\u00f0 aftur til J\u00f3s\u00faa \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar vi\u00f0 Makeda heilu og h\u00f6ldnu. \u00deor\u00f0i enginn framar or\u00f0 a\u00f0 m\u00e6la gegn \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3s\u00faa: &#34;Opni\u00f0 hellismunnann og lei\u00f0i\u00f0 \u00feessa fimm konunga \u00fat til m\u00edn \u00far hellinum.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir gj\u00f6r\u00f0u svo og leiddu \u00feessa fimm konunga til hans \u00far hellinum: konunginn \u00ed Jer\u00fasalem, konunginn \u00ed Hebron, konunginn \u00ed Jarm\u00fat, konunginn \u00ed Lak\u00eds og konunginn \u00ed Eglon."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u leitt konunga \u00feessa \u00fat til J\u00f3s\u00faa, \u00fe\u00e1 kalla\u00f0i J\u00f3s\u00faa saman alla menn \u00ed \u00cdsrael og sag\u00f0i vi\u00f0 fyrirli\u00f0a hermannanna, \u00fe\u00e1 er me\u00f0 honum h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0: &#34;Komi\u00f0 hinga\u00f0 og st\u00edgi\u00f0 f\u00e6ti \u00e1 h\u00e1ls konungum \u00feessum!&#34; \u00deeir gengu \u00fe\u00e1 fram og stigu f\u00e6ti \u00e1 h\u00e1ls \u00feeim."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3s\u00faa vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00d3ttist ekki og l\u00e1ti\u00f0 ekki hugfallast, veri\u00f0 hughraustir og \u00f6ruggir, \u00fev\u00ed a\u00f0 svo mun Drottinn fara me\u00f0 alla \u00f3vini y\u00f0ar, er \u00fe\u00e9r berjist vi\u00f0.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 l\u00e9t J\u00f3s\u00faa drepa \u00fe\u00e1, og er hann haf\u00f0i l\u00edfl\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e1, l\u00e9t hann hengja \u00fe\u00e1 \u00e1 fimm tr\u00e9, og \u00feeir h\u00e9ngu \u00e1 trj\u00e1num allt til kvelds."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En er komi\u00f0 var undir s\u00f3larlag, bau\u00f0 J\u00f3s\u00faa a\u00f0 taka \u00fe\u00e1 ofan af trj\u00e1num. \u00de\u00e1 k\u00f6stu\u00f0u \u00feeir \u00feeim \u00ed hellinn, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u leynst \u00ed, og b\u00e1ru s\u00ed\u00f0an st\u00f3ra steina fyrir hellismunnann, og eru \u00feeir \u00fear enn \u00ed dag."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deennan sama dag vann J\u00f3s\u00faa Makeda og t\u00f3k hana herskildi, og hann bannf\u00e6r\u00f0i konung hennar, svo og borgina og alla \u00fe\u00e1 menn, sem \u00ed henni voru. L\u00e9t hann engan komast undan, og me\u00f0 konunginn \u00ed Makeda f\u00f3r hann eins og hann haf\u00f0i fari\u00f0 me\u00f0 konunginn \u00ed Jer\u00edk\u00f3."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r J\u00f3s\u00faa og allur \u00cdsrael me\u00f0 honum fr\u00e1 Makeda til L\u00edbna og herja\u00f0i \u00e1 L\u00edbna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og Drottinn gaf einnig hana \u00ed hendur \u00cdsrael, svo og konung hennar, og hann t\u00f3k hana herskildi og drap alla \u00fe\u00e1 menn, er \u00ed henni voru. L\u00e9t hann \u00fear engan komast undan, og hann f\u00f3r me\u00f0 konung hennar eins og hann haf\u00f0i fari\u00f0 me\u00f0 konunginn \u00ed Jer\u00edk\u00f3."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st f\u00f3r J\u00f3s\u00faa og allur \u00cdsrael me\u00f0 honum fr\u00e1 L\u00edbna til Lak\u00eds og settist um hana og herja\u00f0i \u00e1 hana."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og Drottinn gaf Lak\u00eds \u00ed hendur \u00cdsrael, og hann vann hana \u00e1 \u00f6\u00f0rum degi og t\u00f3k hana herskildi og drap alla menn, sem \u00ed henni voru, \u00f6ldungis eins og hann haf\u00f0i fari\u00f0 me\u00f0 L\u00edbna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r H\u00f3ram, konungur \u00ed Geser, til li\u00f0s vi\u00f0 Lak\u00eds, en J\u00f3s\u00faa felldi hann og li\u00f0 hans, svo a\u00f0 enginn \u00feeirra komst undan."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st f\u00f3r J\u00f3s\u00faa og allur \u00cdsrael me\u00f0 honum fr\u00e1 Lak\u00eds til Eglon, og \u00feeir settust um hana og herju\u00f0u \u00e1 hana."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og \u00feeir unnu hana samd\u00e6gurs og t\u00f3ku hana herskildi, og alla menn, er \u00ed henni voru, bannf\u00e6r\u00f0i hann \u00feennan sama dag, \u00f6ldungis eins og hann haf\u00f0i fari\u00f0 me\u00f0 Lak\u00eds."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r J\u00f3s\u00faa og allur \u00cdsrael me\u00f0 honum fr\u00e1 Eglon til Hebron, og \u00feeir herju\u00f0u \u00e1 hana."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og \u00feeir unnu hana og t\u00f3ku hana herskildi; og \u00feeir felldu konung hennar og alla \u00edb\u00faana \u00ed borgunum \u00fear umhverfis og alla menn, sem \u00ed henni voru, svo a\u00f0 enginn komst undan, \u00f6ldungis eins og hann haf\u00f0i fari\u00f0 me\u00f0 Eglon, og hann bannf\u00e6r\u00f0i borgina og alla menn, er \u00ed henni voru."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri J\u00f3s\u00faa og allur \u00cdsrael me\u00f0 honum aftur til Deb\u00edr og herja\u00f0i \u00e1 hana."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00e1\u00f0i hann henni og konungi hennar og \u00f6llum borgunum \u00fear umhverfis \u00e1 sitt vald; felldu \u00feeir \u00fe\u00e1 me\u00f0 sver\u00f0seggjum og bannf\u00e6r\u00f0u alla menn, er \u00ed henni voru, svo a\u00f0 enginn komst undan. Eins og hann haf\u00f0i fari\u00f0 me\u00f0 Hebron, svo f\u00f3r hann og me\u00f0 Deb\u00edr og konung hennar, og eins og hann haf\u00f0i fari\u00f0 me\u00f0 L\u00edbna og konung hennar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deannig braut J\u00f3s\u00faa undir sig landi\u00f0 allt: fjalllendi\u00f0, su\u00f0urlandi\u00f0, l\u00e1glendi\u00f0 og hl\u00ed\u00f0arnar _, og hann felldi alla konunga \u00feeirra, svo a\u00f0 enginn komst undan, og bannf\u00e6r\u00f0i allt, sem l\u00edfsanda dr\u00f3, eins og Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og J\u00f3s\u00faa lag\u00f0i undir sig land allt fr\u00e1 Kades Barnea til Gasa og allt G\u00f3senland til G\u00edbeon."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og alla \u00feessa konunga og land \u00feeirra vann J\u00f3s\u00faa \u00ed einu, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, bar\u00f0ist fyrir \u00cdsrael."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Sneri n\u00fa J\u00f3s\u00faa og allur \u00cdsrael me\u00f0 honum aftur til herb\u00fa\u00f0anna \u00ed Gilgal."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Jab\u00edn, konungur \u00ed Has\u00f3r, spur\u00f0i \u00feessi t\u00ed\u00f0indi, gj\u00f6r\u00f0i hann or\u00f0 J\u00f3bab, konungi \u00ed Mad\u00f3n, svo og konunginum \u00ed Simron og konunginum \u00ed Aksaf"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og konungunum, sem fyrir nor\u00f0an bjuggu, \u00ed fjalllendinu, \u00e1 sl\u00e9ttlendinu fyrir sunnan K\u00ednneret, \u00e1 l\u00e1glendinu og \u00e1 D\u00f3rh\u00e6\u00f0um \u00fati vi\u00f0 hafi\u00f0,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kanaan\u00edtum, b\u00e6\u00f0i fyrir austan og vestan, Amor\u00edtum, Het\u00edtum, Peres\u00edtum, Jeb\u00fas\u00edtum \u00ed fjalllendinu og Hev\u00edtum ne\u00f0an undir Hermon \u00ed Mispalandi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e9ldu \u00feeir af sta\u00f0 me\u00f0 allan sinn her; var \u00fea\u00f0 mannfj\u00f6ldi svo mikill sem sandur \u00e1 sj\u00e1varstr\u00f6nd. H\u00f6f\u00f0u \u00feeir fj\u00f6lda hesta og vagna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allir \u00feessir konungar \u00e1ttu me\u00f0 s\u00e9r stefnu, f\u00f3ru s\u00ed\u00f0an og settu herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar allir samt hj\u00e1 Mer\u00f3mv\u00f6tnum og bjuggust a\u00f0 eiga orustu vi\u00f0 \u00cdsrael."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa: &#34;Ekki skalt \u00fe\u00fa hr\u00e6\u00f0ast \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 morgun \u00ed \u00feetta mund mun \u00e9g l\u00e1ta \u00fe\u00e1 alla liggja fallna frammi fyrir \u00cdsrael. \u00de\u00fa skalt skera sundur h\u00e1sinarnar \u00e1 hestum \u00feeirra og brenna vagna \u00feeirra \u00ed eldi.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og J\u00f3s\u00faa kom a\u00f0 \u00feeim \u00f3v\u00f6rum hj\u00e1 Mer\u00f3mv\u00f6tnum me\u00f0 allan sinn her, og gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir \u00e1hlaup \u00e1 \u00fe\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Drottinn gaf \u00fe\u00e1 \u00ed hendur \u00cdsrael, og \u00feeir unnu sigur \u00e1 \u00feeim og eltu \u00fe\u00e1 allt til S\u00eddon hinnar miklu og til Misref\u00f3t Maj\u00edm og allt austur \u00ed Mispedal, og \u00feeir felldu \u00fe\u00e1, svo a\u00f0 enginn af \u00feeim komst undan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og J\u00f3s\u00faa f\u00f3r me\u00f0 \u00fe\u00e1, eins og Drottinn haf\u00f0i sagt honum: Hann skar sundur h\u00e1sinarnar \u00e1 hestum \u00feeirra og brenndi vagna \u00feeirra \u00ed eldi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri J\u00f3s\u00faa aftur og vann Has\u00f3r og felldi konung hennar me\u00f0 sver\u00f0i, en Has\u00f3r var fyrrum h\u00f6fu\u00f0borg allra \u00feessara konungsr\u00edkja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feeir felldu alla menn, er \u00ed henni voru, me\u00f0 sver\u00f0seggjum, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir bannf\u00e6r\u00f0u \u00fe\u00e1. Var engin lifandi s\u00e1la eftir skilin, og Has\u00f3r brenndi hann \u00ed eldi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa n\u00e1\u00f0i \u00e1 sitt vald \u00f6llum borgum \u00feessara konunga, svo og konungunum sj\u00e1lfum, og hann felldi \u00fe\u00e1 me\u00f0 sver\u00f0seggjum, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann bannf\u00e6r\u00f0i \u00fe\u00e1, eins og M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00f3 l\u00f6g\u00f0u \u00cdsraelsmenn ekki eld \u00ed neinar \u00fe\u00e6r borgir, sem st\u00f3\u00f0u uppi \u00e1 h\u00e6\u00f0um, nema Has\u00f3r eina; hana brenndi J\u00f3s\u00faa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00f6llu herfangi \u00far borgum \u00feessum r\u00e6ndu \u00cdsraelsmenn s\u00e9r til handa, svo og f\u00e9na\u00f0inum, en menn alla felldu \u00feeir me\u00f0 sver\u00f0seggjum, uns \u00feeir h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6reytt \u00feeim. L\u00e9tu \u00feeir enga lifandi s\u00e1lu eftir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se, \u00fej\u00f3ni s\u00ednum, svo haf\u00f0i M\u00f3se bo\u00f0i\u00f0 J\u00f3s\u00faa, og svo gj\u00f6r\u00f0i J\u00f3s\u00faa. Hann l\u00e9t ekkert \u00f3gj\u00f6rt af \u00fev\u00ed, sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deannig lag\u00f0i J\u00f3s\u00faa undir sig allt \u00feetta land: fjalllendi\u00f0, allt su\u00f0urlandi\u00f0, allt G\u00f3senland, l\u00e1glendi\u00f0, sl\u00e9ttlendi\u00f0, svo og \u00cdsraelsfj\u00f6ll og l\u00e1glendi\u00f0, sem a\u00f0 \u00feeim liggur,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "fr\u00e1 Skallabergi, sem liggur upp til Se\u00edr, til Baal Ga\u00f0 \u00ed L\u00edbanonsdal undir Hermonfjalli. Og \u00f6llum konungum \u00feeirra n\u00e1\u00f0i hann \u00e1 sitt vald, vann sigur \u00e1 \u00feeim og l\u00e9t drepa \u00fe\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Um langa hr\u00ed\u00f0 \u00e1tti J\u00f3s\u00faa \u00ed orustum vi\u00f0 konunga \u00feessa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Engin var s\u00fa borg, er fri\u00f0samlega gengi \u00cdsraelsm\u00f6nnum \u00e1 vald, nema Hev\u00edtar, \u00feeir er bjuggu \u00ed G\u00edbeon. Allt unnu \u00feeir me\u00f0 herna\u00f0i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 var fr\u00e1 Drottni komi\u00f0, a\u00f0 hann st\u00e6lti hj\u00f6rtu \u00feeirra til a\u00f0 fara \u00ed m\u00f3ti \u00cdsrael til bardaga, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir yr\u00f0u v\u00e6g\u00f0arlaust bannf\u00e6r\u00f0ir og gj\u00f6reyddir, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cd \u00fea\u00f0 mund f\u00f3r og J\u00f3s\u00faa og eyddi Anak\u00edtum \u00far fjalllendinu vi\u00f0 Hebron, \u00far Deb\u00edr, \u00far Anab og \u00far \u00f6llum J\u00fadafj\u00f6llum og \u00far \u00f6llum \u00cdsraelsfj\u00f6llum. J\u00f3s\u00faa bannf\u00e6r\u00f0i \u00fe\u00e1, \u00e1samt borgum \u00feeirra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Engir Anak\u00edtar ur\u00f0u eftir \u00ed landi \u00cdsraelsmanna, a\u00f0eins \u00ed Gasa, Gat og Asd\u00f3d ur\u00f0u nokkrir eftir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa vann allt landi\u00f0, \u00f6ldungis eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se, og J\u00f3s\u00faa gaf \u00fea\u00f0 \u00cdsraelsm\u00f6nnum til eignar, hverri \u00e6ttkv\u00edsl sinn hluta. Eftir \u00fea\u00f0 l\u00e9tti \u00f3fri\u00f0i af landinu."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessir eru konungar landsins, \u00feeir er \u00cdsraelsmenn unnu sigur \u00e1 og t\u00f3ku l\u00f6nd af hinumegin J\u00f3rdanar, austanmegin, fr\u00e1 Arnon\u00e1 til Hermonfjalls og allt sl\u00e9ttlendi\u00f0 austanmegin:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00edhon, Amor\u00edtakonungur, sem bj\u00f3 \u00ed Hesbon og r\u00e9\u00f0 landi fr\u00e1 Ar\u00f3er, sem liggur \u00e1 bakka Arnon\u00e1r, og dalnum mi\u00f0jum og h\u00e1lfu G\u00edlea\u00f0 a\u00f0 Jabbok\u00e1, sem er \u00e1 landam\u00e6rum Amm\u00f3n\u00edta,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og sl\u00e9ttlendinu a\u00f0 Genesaretvatni a\u00f0 austanver\u00f0u og a\u00f0 vatninu \u00e1 sl\u00e9ttlendinu, Saltasj\u00f3, a\u00f0 austanver\u00f0u, su\u00f0ur undir Bet Jes\u00edm\u00f3t, og til su\u00f0urs a\u00f0 Pisgahl\u00ed\u00f0um."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00f6mulei\u00f0is land \u00d3gs, konungs \u00ed Basan, sem var einn \u00feeirra Refa\u00edta, er eftir voru, og bj\u00f3 \u00ed Astar\u00f3t og Edre\u00ed"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og r\u00e9\u00f0 yfir Hermonfj\u00f6llum, Salka og \u00f6llu Basan, a\u00f0 landam\u00e6rum Ges\u00fara og Maakat\u00edta, og yfir h\u00e1lfu G\u00edlea\u00f0, a\u00f0 landam\u00e6rum S\u00edhons, konungs \u00ed Hesbon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, og \u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u unni\u00f0 sigur \u00e1 \u00feeim, og M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, haf\u00f0i gefi\u00f0 R\u00faben\u00edtum, Ga\u00f0\u00edtum og h\u00e1lfri \u00e6ttkv\u00edsl Manasse landi\u00f0 til eignar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deessir eru konungar landsins, \u00feeir er J\u00f3s\u00faa og \u00cdsraelsmenn unnu sigur \u00e1 fyrir vestan J\u00f3rdan, fr\u00e1 Baal Ga\u00f0 \u00ed L\u00edbanonsdal til Skallabergs, sem liggur upp til Se\u00edr, _ en landi\u00f0 gaf J\u00f3s\u00faa \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels til eignar eftir skiptingu \u00feeirra _,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00ed fjalllendinu, \u00e1 l\u00e1glendinu, \u00e1 sl\u00e9ttlendinu, \u00ed fjallahl\u00ed\u00f0unum, \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni og \u00ed su\u00f0urlandinu, _ land Het\u00edta, Amor\u00edta, Kanaan\u00edta, Peres\u00edta, Hev\u00edta og Jeb\u00fas\u00edta:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Konungurinn \u00ed Jer\u00edk\u00f3 einn, konungurinn \u00ed A\u00ed, sem er hj\u00e1 Betel, einn,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "konungurinn \u00ed Jer\u00fasalem einn, konungurinn \u00ed Hebron einn,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "konungurinn \u00ed Jarm\u00fat einn, konungurinn \u00ed Lak\u00eds einn,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "konungurinn \u00ed Eglon einn, konungurinn \u00ed Geser einn,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "konungurinn \u00ed Deb\u00edr einn, konungurinn \u00ed Geder einn,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "konungurinn \u00ed Horma einn, konungurinn \u00ed Arad einn,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "konungurinn \u00ed L\u00edbna einn, konungurinn \u00ed Ad\u00fallam einn,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "konungurinn \u00ed Makeda einn, konungurinn \u00ed Betel einn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "konungurinn \u00ed Tapp\u00faa einn, konungurinn \u00ed Hefer einn,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "konungurinn \u00ed Afek einn, konungurinn \u00ed Saron einn,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "konungurinn \u00ed Mad\u00f3n einn, konungurinn \u00ed Has\u00f3r einn,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "konungurinn \u00ed Simr\u00f3n Mer\u00f3m einn, konungurinn \u00ed Aksaf einn,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "konungurinn \u00ed Taanak einn, konungurinn \u00ed Meg\u00eddd\u00f3 einn,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "konungurinn \u00ed Kedes einn, konungurinn \u00ed Jokneam hj\u00e1 Karmel einn,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "konungurinn \u00ed D\u00f3r \u00ed D\u00f3rsh\u00e6\u00f0um einn, konungur hei\u00f0ingjanna \u00ed Gilgal einn,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "konungurinn \u00ed Tirsa einn, _ alls \u00ferj\u00e1t\u00edu og einn konungur."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar J\u00f3s\u00faa var or\u00f0inn gamall og hniginn a\u00f0 aldri, sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa ert or\u00f0inn gamall og hniginn a\u00f0 aldri, en mj\u00f6g miki\u00f0 af landinu er enn \u00f3unni\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deetta er landi\u00f0, sem enn er eftir: \u00d6ll h\u00e9ru\u00f0 Filista og allt land Ges\u00fara;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "fr\u00e1 S\u00edh\u00f3r, sem rennur fram me\u00f0 Egyptalandi a\u00f0 austanver\u00f0u, til landam\u00e6ra Ekron \u00ed nor\u00f0ri _ \u00fea\u00f0 telst me\u00f0 landi Kanaan\u00edta _, fimm h\u00f6f\u00f0ingjar Filistanna \u00ed Gasa, Asd\u00f3d, Askalon, Gat og Ekron, svo og Av\u00edtar \u00ed su\u00f0ri,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "allt land Kanaan\u00edta og Meara, sem heyrir S\u00eddoningum, allt til Afek, til landam\u00e6ra Amor\u00edta,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og land Gibl\u00edta og allt L\u00edbanon \u00ed austri, fr\u00e1 Baal Ga\u00f0 undir Hermonfjalli allt \u00feanga\u00f0, er lei\u00f0 liggur til Hamat."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allir fjallab\u00faarnir fr\u00e1 L\u00edbanon til Misref\u00f3t Maj\u00edm, allir S\u00eddoningar, _ \u00e9g mun st\u00f6kkva \u00feeim burt undan \u00cdsraelsm\u00f6nnum. En legg \u00fe\u00fa \u00e1 hluti og skipt \u00fev\u00ed me\u00f0al \u00cdsraels til eignar, eins og \u00e9g hefi bo\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skipt \u00fe\u00fa n\u00fa landi \u00feessu til eignar n\u00edu \u00e6ttkv\u00edslunum og h\u00e1lfri \u00e6ttkv\u00edsl Manasse.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Me\u00f0 h\u00e1lfri \u00e6ttkv\u00edsl Manasse hafa R\u00faben\u00edtar og Ga\u00f0\u00edtar fengi\u00f0 sinn eignarhluta, er M\u00f3se gaf \u00feeim hinumegin J\u00f3rdanar, austanmegin. M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, gaf \u00feeim hann:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "landi\u00f0 fr\u00e1 Ar\u00f3er, sem liggur \u00e1 bakka Arnon\u00e1r, og borginni, sem liggur \u00ed dalnum mi\u00f0jum, og allt sl\u00e9ttlendi\u00f0 fr\u00e1 Medeba til D\u00edbon,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "svo og allar borgir, er \u00e1tti S\u00edhon, Amor\u00edtakonungur, er sat \u00ed Hesbon, allt til landam\u00e6ra Amm\u00f3n\u00edta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Enn fremur G\u00edlea\u00f0 og land Ges\u00fara og Maakat\u00edta, Hermonfj\u00f6ll \u00f6ll og allt Basan til Salka,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "allt konungsr\u00edki \u00d3gs \u00ed Basan, sem sat \u00ed Astar\u00f3t og Edre\u00ed. Hann var einn eftir af Refa\u00edtum; en M\u00f3se vann sigur \u00e1 \u00feeim og st\u00f6kkti \u00feeim burt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aftur \u00e1 m\u00f3ti st\u00f6kktu \u00cdsraelsmenn Ges\u00farum og Maakat\u00edtum ekki burt, heldur b\u00faa Ges\u00farar og Maakat\u00edtar me\u00f0al \u00cdsraels allt fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00e6ttkv\u00edsl Lev\u00ed gaf hann ekkert \u00f3\u00f0al. Eldf\u00f3rnir Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s, eru \u00f3\u00f0al hans, eins og hann h\u00e9t honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00f3se f\u00e9kk kynkv\u00edslum R\u00fabens sona land eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fengu \u00feeir land fr\u00e1 Ar\u00f3er, sem liggur \u00e1 bakka Arnon\u00e1r, og fr\u00e1 borginni, sem liggur \u00ed dalnum mi\u00f0jum, og allt sl\u00e9ttlendi\u00f0 hj\u00e1 Medeba,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hesbon og allar borgirnar \u00fear umhverfis, sem liggja \u00e1 sl\u00e9ttlendinu, D\u00edbon, Bam\u00f3t Baal, Bet-Baal-Meon,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jahsa, Kedem\u00f3t, Mefaat,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kirjata\u00edm, S\u00edbma, Seret Sahar \u00e1 fellinu \u00ed dalnum,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og Bet Pe\u00f3r, Pisgahl\u00ed\u00f0ar og Bet Jes\u00edm\u00f3t,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "enn fremur allar borgir \u00e1 sl\u00e9ttlendinu og allt konungsr\u00edki S\u00edhons, Amor\u00edtakonungs, sem sat \u00ed Hesbon og M\u00f3se vann sigur \u00e1 \u00e1samt h\u00f6f\u00f0ingjum Mid\u00edan\u00edta: Ev\u00ed, Rekem, S\u00far, H\u00far og Reba, j\u00f6rlum S\u00edhons, sem bjuggu \u00ed landinu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn dr\u00e1pu og sp\u00e1sagnamanninn B\u00edleam Be\u00f3rsson me\u00f0 sver\u00f0i, auk annarra, er \u00feeir felldu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og vesturtakm\u00f6rkum R\u00fabens sona r\u00e9\u00f0 J\u00f3rdan alla lei\u00f0. \u00deetta er \u00f3\u00f0al R\u00fabens sona eftir \u00e6ttum \u00feeirra, borgirnar og \u00feorpin, sem a\u00f0 liggja."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00f3se f\u00e9kk kynkv\u00edsl Ga\u00f0s, Ga\u00f0s sonum, land eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fengu \u00feeir land sem h\u00e9r segir: Jaser og allar borgirnar \u00ed G\u00edlea\u00f0 og h\u00e1lft land Amm\u00f3n\u00edta, allt til Ar\u00f3er, sem liggur fyrir austan Rabba,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "og fr\u00e1 Hesbon til Ramat Mispe og Bet\u00f3n\u00edm, og fr\u00e1 Mahana\u00edm til L\u00eddeb\u00edr landam\u00e6ra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Enn fremur \u00ed dalnum: Bet Haram, Bet Nimra, S\u00fakk\u00f3t og Saf\u00f3n, leifarnar af konungsr\u00edki S\u00edhons, konungs \u00ed Hesbon, og J\u00f3rdan \u00e1 m\u00f6rkum allt a\u00f0 su\u00f0urenda Genesaretvatns, austanmegin J\u00f3rdanar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deetta er \u00f3\u00f0al Ga\u00f0s sona eftir \u00e6ttum \u00feeirra, borgirnar og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "M\u00f3se f\u00e9kk h\u00e1lfri \u00e6ttkv\u00edsl Manasse land. F\u00e9kk h\u00e1lf kynkv\u00edsl Manasse sona land eftir \u00e6ttum s\u00ednum sem h\u00e9r segir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Land \u00feeirra n\u00e1\u00f0i fr\u00e1 Mahana\u00edm yfir allt Basan, allt konungsr\u00edki \u00d3gs, konungs \u00ed Basan, og \u00f6ll Ja\u00edrs-\u00feorp, sem liggja \u00ed Basan, sext\u00edu borgir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Enn fremur yfir h\u00e1lft G\u00edlea\u00f0 og Astar\u00f3t og Edre\u00ed, h\u00f6fu\u00f0sta\u00f0i konungsr\u00edkis \u00d3gs \u00ed Basan. \u00deetta fengu Mak\u00edrs synir, Manassesonar, helmingurinn af Mak\u00edrs sonum eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deetta voru l\u00f6nd \u00feau, er M\u00f3se \u00fathluta\u00f0i \u00e1 M\u00f3absv\u00f6llum hinumegin J\u00f3rdanar gegnt Jer\u00edk\u00f3, austanmegin."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En \u00e6ttkv\u00edsl Lev\u00ed gaf M\u00f3se ekkert \u00f3\u00f0al. Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, er \u00f3\u00f0al \u00feeirra, eins og hann hefir heiti\u00f0 \u00feeim."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta er \u00fea\u00f0, sem \u00cdsraelsmenn fengu a\u00f0 arfleif\u00f0 \u00ed Kanaanlandi, \u00fea\u00f0 sem Eleasar prestur, J\u00f3s\u00faa N\u00fansson og \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar kynkv\u00edsla \u00cdsraelsmanna \u00fathlutu\u00f0u \u00feeim"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "me\u00f0 hlutkesti til arfleif\u00f0ar, eins og Drottinn haf\u00f0i skipa\u00f0 fyrir me\u00f0alg\u00f6ngu M\u00f3se um n\u00edu kynkv\u00edslirnar og h\u00e1lfa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3se haf\u00f0i gefi\u00f0 tveimur kynkv\u00edslunum og h\u00e1lfri \u00f3\u00f0ul hinumegin J\u00f3rdanar, en lev\u00edtunum haf\u00f0i hann eigi gefi\u00f0 \u00f3\u00f0al me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3sefs synir voru tv\u00e6r kynkv\u00edslir, Manasse og Efra\u00edm, og lev\u00edtunum g\u00e1fu \u00feeir ekki hlut \u00ed landinu, heldur a\u00f0eins borgir til a\u00f0 b\u00faa \u00ed og beitilandi\u00f0, er l\u00e1 undir \u00fe\u00e6r, handa f\u00e9na\u00f0i \u00feeirra og skepnum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se, svo gj\u00f6r\u00f0u \u00cdsraelsmenn og skiptu landinu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu J\u00fada synir fyrir J\u00f3s\u00faa \u00ed Gilgal, og Kaleb Jef\u00fanneson, Kenis\u00edti, sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00e9r er kunnugt um, hva\u00f0 Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 gu\u00f0smanninn M\u00f3se um mig og \u00feig \u00ed Kades Barnea."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var \u00e9g fertugur a\u00f0 aldri, er M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, sendi mig fr\u00e1 Kades Barnea a\u00f0 kanna landi\u00f0, og bar \u00e9g honum \u00fea\u00f0, er \u00e9g vissi sannast."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, sem me\u00f0 m\u00e9r f\u00f3ru, skelfdu hj\u00f6rtu l\u00fd\u00f0sins, en \u00e9g fylgdi Drottni Gu\u00f0i m\u00ednum tr\u00falega."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00feann dag s\u00f3r M\u00f3se og sag\u00f0i: ,Sannlega skal land \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa steigst f\u00e6ti \u00e1, vera \u00fe\u00edn eign og sona \u00feinna \u00e6vinlega, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa fylgdir Drottni Gu\u00f0i m\u00ednum tr\u00falega.`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og sj\u00e1, n\u00fa hefir Drottinn l\u00e1ti\u00f0 mig lifa, eins og hann lofa\u00f0i, \u00ed \u00feessi fj\u00f6rut\u00edu og fimm \u00e1r, s\u00ed\u00f0an Drottinn sag\u00f0i \u00feetta vi\u00f0 M\u00f3se, me\u00f0an \u00cdsrael hefir fari\u00f0 um ey\u00f0im\u00f6rkina, og sj\u00e1, n\u00fa hefi \u00e9g fimm um \u00e1ttr\u00e6tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og enn \u00ed dag er \u00e9g eins hraustur og \u00feegar M\u00f3se sendi mig. Orka m\u00edn er enn hin sama og h\u00fan var \u00fe\u00e1 til a\u00f0 berjast og til a\u00f0 ganga \u00fat og inn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gef m\u00e9r n\u00fa fjalllendi \u00feetta, sem Drottinn tala\u00f0i um \u00feann dag, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hl\u00fdddir sj\u00e1lfur \u00e1 \u00feann dag. Anak\u00edtar eru \u00fear og st\u00f3rar, v\u00edggirtar borgir. Vera m\u00e1, a\u00f0 Drottinn veiti m\u00e9r fulltingi, svo \u00e9g f\u00e1i st\u00f6kkt \u00feeim burt, eins og Drottinn hefir heiti\u00f0.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa blessa\u00f0i hann og gaf Kaleb Jef\u00fannesyni Hebron a\u00f0 arfleif\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed f\u00e9kk Kaleb Jef\u00fanneson, Kenis\u00edti, Hebron a\u00f0 arfleif\u00f0, og er svo enn \u00ed dag, s\u00f6kum \u00feess a\u00f0 hann fylgdi Drottni, \u00cdsraels Gu\u00f0i, tr\u00falega."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En Hebron h\u00e9t \u00e1\u00f0ur Kirjat Arba, eftir Arba \u00feeim, er mestur var me\u00f0al Anak\u00edta. Eftir \u00fea\u00f0 l\u00e9tti \u00f3fri\u00f0i af landinu."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hlutur s\u00e1, er kynkv\u00edsl J\u00fada sona f\u00e9kk eftir \u00e6ttum \u00feeirra, l\u00e1 a\u00f0 landam\u00e6rum Ed\u00f3ms, su\u00f0ur undir S\u00edney\u00f0im\u00f6rk, sy\u00f0st \u00ed landinu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Su\u00f0urtakm\u00f6rkin a\u00f0 landi \u00feeirra voru fr\u00e1 enda Saltasj\u00f3s, fr\u00e1 v\u00edkinni, er sn\u00fdr til su\u00f0urs,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og l\u00e1gu fyrir sunnan Spor\u00f0drekaskar\u00f0 og yfir til S\u00edn og upp eftir fyrir sunnan Kades Barnea og yfir til Hesron, \u00fea\u00f0an upp til Adar og \u00fev\u00ed n\u00e6st \u00ed boga til Karka."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an l\u00e1gu \u00feau yfir til Asm\u00f3n og alla lei\u00f0 til Egyptalands\u00e1r, og s\u00ed\u00f0ast l\u00e1gu takm\u00f6rkin til sj\u00e1var. \u00deetta skulu vera landamerki \u00feeirra a\u00f0 sunnanver\u00f0u."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Austurtakm\u00f6rkin voru Saltisj\u00f3r, allt til \u00feess er J\u00f3rdan fellur \u00ed hann. Nor\u00f0urm\u00f6rkin l\u00e1gu fr\u00e1 nyrstu v\u00edk vatnsins, \u00fear sem J\u00f3rdan fellur \u00ed \u00fea\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an l\u00e1gu takm\u00f6rkin upp til Bet Hogla og fram hj\u00e1 Bet Araba a\u00f0 nor\u00f0anver\u00f0u og \u00fea\u00f0an upp til steins B\u00f3hans, R\u00fabenssonar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e1gu takm\u00f6rkin upp til Deb\u00edr \u00far Akordal, \u00fea\u00f0an \u00ed nor\u00f0ur til Gilgal, sem liggur \u00fear gegnt sem upp er gengi\u00f0 til Ad\u00famm\u00edm, sem er sunnanvert vi\u00f0 l\u00e6kinn. \u00dea\u00f0an l\u00e1gu takm\u00f6rkin yfir til En-Semesvatns og \u00fea\u00f0an alla lei\u00f0 a\u00f0 R\u00f3gel-lind."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an l\u00e1gu landamerkin upp til Hinnomssonardals, a\u00f0 Jeb\u00fas\u00edta\u00f6xl sunnanver\u00f0ri; \u00fear heitir n\u00fa Jer\u00fasalem. \u00dea\u00f0an l\u00e1gu landamerkin upp \u00e1 fjallstindinn, sem er beint \u00ed vestur fr\u00e1 Hinnomsdal og vi\u00f0 nor\u00f0urendann \u00e1 Refa\u00edmdal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e1 fjallstindinum beyg\u00f0ust landamerkin til Neft\u00f3avatnslindar og l\u00e1gu \u00fea\u00f0an til borganna \u00e1 Efronfjalli. \u00dea\u00f0an beyg\u00f0ust landamerkin til Baala; \u00fear heitir n\u00fa Kirjat Jear\u00edm."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fr\u00e1 Baala l\u00e1gu landamerkin \u00ed boga vestur til Se\u00edrfjalls og \u00fea\u00f0an yfir a\u00f0 \u00f6xl Jear\u00edmfjalls nor\u00f0anver\u00f0ri, \u00fea\u00f0 er Kesalon; og \u00fea\u00f0an ofan til Bet Semes og yfir til Timna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e1gu landamerkin nor\u00f0ur til Ekron-axlar, \u00fea\u00f0an beyg\u00f0ust \u00feau til S\u00edkr\u00f3n og yfir til Baala-fjalls og alla lei\u00f0 til Jabneel, og s\u00ed\u00f0ast l\u00e1gu takm\u00f6rkin til sj\u00e1var."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vesturtakm\u00f6rkunum r\u00e9\u00f0 hafi\u00f0 mikla alla lei\u00f0. \u00deetta voru landamerki J\u00fada sona hringinn \u00ed kring, eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kaleb Jef\u00fannesyni gaf hann hlut me\u00f0al J\u00fada sona, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 J\u00f3s\u00faa, sem s\u00e9 borg Arba, f\u00f6\u00f0ur Anaks; \u00fea\u00f0 er Hebron."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og Kaleb rak \u00fea\u00f0an \u00ferj\u00e1 sonu Anaks: Sesa\u00ed, Ah\u00edman og Talma\u00ed, afkomendur Anaks."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an f\u00f3r hann m\u00f3ti Deb\u00edr-b\u00faum, en Deb\u00edr h\u00e9t \u00e1\u00f0ur Kirjat Sefer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kaleb sag\u00f0i: &#34;Hver sem leggur Kirjat Sefer undir sig og vinnur hana, honum skal \u00e9g gefa Aksa d\u00f3ttur m\u00edna a\u00f0 konu.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 vann Otn\u00edel Kenasson, br\u00f3\u00f0ir Kalebs, borgina, og hann gaf honum Aksa d\u00f3ttur s\u00edna a\u00f0 konu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deegar h\u00fan skyldi heim fara me\u00f0 b\u00f3nda s\u00ednum, eggja\u00f0i h\u00fan hann \u00feess, a\u00f0 hann skyldi bei\u00f0ast lands nokkurs af f\u00f6\u00f0ur hennar. Steig h\u00fan \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur af asnanum. Kaleb spur\u00f0i hana \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0 viltu?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00fan svara\u00f0i: &#34;Gef m\u00e9r gj\u00f6f nokkra, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gefi\u00f0 mig til Su\u00f0urlandsins. Gef m\u00e9r \u00fev\u00ed vatnsbrunna.&#34; Gaf hann henni \u00fe\u00e1 brunna hi\u00f0 efra og brunna hi\u00f0 ne\u00f0ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deetta er \u00f3\u00f0al kynkv\u00edslar J\u00fada sona, eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sy\u00f0stu borgirnar \u00ed kynkv\u00edsl J\u00fada sona, vi\u00f0 landam\u00e6ri Ed\u00f3ms, \u00ed Su\u00f0urlandinu voru: Kabseel, Eder, Jag\u00far,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "K\u00edna, D\u00edm\u00f3na, Adada,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kedes, Has\u00f3r og J\u00edtnan,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00edf, Telem, Beal\u00f3t,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Has\u00f3r Hadatta og Ker\u00edj\u00f3t Hesron, \u00fea\u00f0 er Has\u00f3r;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Amam, Sema, M\u00f3lada,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hasar Gadda, Hesmon, Bet Pelet,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hasar S\u00faal, Beerseba og Bisj\u00f3tja,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Baala, Ij\u00edm, Esem,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Elt\u00f3la\u00f0, Kes\u00edl, Horma,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Siklag, Madmanna, Sansanna,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Leba\u00f3t, Silh\u00edm, A\u00edn og Rimmon, _ alls tuttugu og n\u00edu borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c1 l\u00e1glendinu: Esta\u00f3l, S\u00f3rea, Asna,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "San\u00f3a og En Gann\u00edm, Tapp\u00faa og Enam,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jarm\u00fat og Ad\u00fallam, S\u00f3k\u00f3, Aseka,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Saara\u00edm, Ad\u00edta\u00edm, Gedera og Geder\u00f3ta\u00edm, _ fj\u00f3rt\u00e1n borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Senan, Hadasa, Migdal Ga\u00f0,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "D\u00edlean, Mispe og Jokteel,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Lak\u00eds, Boskat, Eglon,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kabb\u00f3n, Lahmas, Kitl\u00eds"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "og Geder\u00f3t, Bet Dag\u00f3n, Naama og Makeda, _ sext\u00e1n borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "L\u00edbna, Eter, Asan,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jifta, Asna, Nes\u00edb,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Keg\u00edla, Aks\u00edb og Maresa, _ n\u00edu borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ekron me\u00f0 sm\u00e1borgum hennar og \u00feorpum."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Fr\u00e1 Ekron og vestur a\u00f0 hafi allt \u00fea\u00f0, sem er \u00e1 hli\u00f0 vi\u00f0 Asd\u00f3d, og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Asd\u00f3d me\u00f0 sm\u00e1borgum hennar og \u00feorpum, Gasa me\u00f0 sm\u00e1borgum hennar og \u00feorpum, allt til Egyptalands\u00e1r, en vesturtakm\u00f6rkum r\u00e9\u00f0 hafi\u00f0 mikla."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00cd fjalllendinu: Sam\u00edr, Jatt\u00edr, S\u00f3k\u00f3,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Danna, Kirjat Sanna, \u00fea\u00f0 er Deb\u00edr;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Anab, Estem\u00f3, An\u00edm,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "G\u00f3sen, H\u00f3lon og G\u00edl\u00f3, _ ellefu borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Arab, D\u00fama, Esean,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Jan\u00fam, Bet Tapp\u00faa, Afeka,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "H\u00famta, Kirjat Arba, \u00fea\u00f0 er Hebron; og S\u00ed\u00f3r, _ n\u00edu borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Maon, Karmel, S\u00edf, J\u00fata,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Jesreel, Jokdeam, San\u00f3a,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ka\u00edn, G\u00edbea og Timna, _ t\u00edu borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Halh\u00fal, Bet S\u00far, Ged\u00f3r,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Maarat, Bet An\u00f3t og Eltek\u00f3n, _ sex borgir og \u00feorpin er a\u00f0 liggja."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Kirjat Baal, \u00fea\u00f0 er Kirjat Jear\u00edm; og Rabba, _ tv\u00e6r borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "\u00cd ey\u00f0im\u00f6rkinni: Bet Araba, Midd\u00edn, Sekaka,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Nibsan, Saltborgin og Enged\u00ed, _ sex borgir og \u00feorpin er a\u00f0 liggja."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "En Jeb\u00fas\u00edtana, sem bjuggu \u00ed Jer\u00fasalem, g\u00e1tu J\u00fada synir ekki reki\u00f0 burt. Fyrir \u00fev\u00ed hafa Jeb\u00fas\u00edtar b\u00fai\u00f0 \u00ed Jer\u00fasalem \u00e1samt J\u00fada sonum fram \u00e1 \u00feennan dag."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an kom upp hlutur J\u00f3sefs sona, og hlutu \u00feeir land austan fr\u00e1 J\u00f3rdan, gegnt Jer\u00edk\u00f3, til Jer\u00edk\u00f3vatna, ey\u00f0im\u00f6rkina, sem liggur fr\u00e1 Jer\u00edk\u00f3 upp \u00e1 Betelfj\u00f6ll."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e1 Betel l\u00e1gu landamerkin til L\u00faz, \u00fea\u00f0an yfir til lands Ark\u00edta, til Atar\u00f3t,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fea\u00f0an ofan \u00e1 vi\u00f0 og \u00ed vestur, til lands Jaflet\u00edta, a\u00f0 landam\u00e6rum Bet H\u00f3ron ne\u00f0ri og allt til Geser, og \u00fea\u00f0an alla lei\u00f0 til sj\u00e1var."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Synir J\u00f3sefs, Manasse og Efra\u00edm, fengu \u00f3\u00f0al sitt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deetta var land Efra\u00edms sona, eftir \u00e6ttum \u00feeirra: Takm\u00f6rk \u00e6ttar\u00f3\u00f0als \u00feeirra voru a\u00f0 austan Ater\u00f3t Addar til Bet H\u00f3ron efri,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og takm\u00f6rkin l\u00e1gu \u00fat a\u00f0 hafi. A\u00f0 nor\u00f0an var Mikmetat, \u00fea\u00f0an beyg\u00f0u landamerkin af austur \u00e1 vi\u00f0 til Taanat S\u00edl\u00f3 og \u00fear fram hj\u00e1 austur fyrir Jan\u00f3ha."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En fr\u00e1 Jan\u00f3ha l\u00e1gu \u00feau ofan \u00e1 vi\u00f0 til Atar\u00f3t og Naarat, lentu hj\u00e1 Jer\u00edk\u00f3 og l\u00e1gu \u00fea\u00f0an a\u00f0 J\u00f3rdan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e1 Tapp\u00faa l\u00e1gu landamerkin \u00ed vestur til Kana-l\u00e6kjar og \u00fea\u00f0an alla lei\u00f0 til sj\u00e1var. \u00deetta er \u00f3\u00f0al kynkv\u00edslar Efra\u00edms sona, eftir \u00e6ttum \u00feeirra,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "auk \u00feess borgirnar, sem skildar voru fr\u00e1 handa Efra\u00edms sonum \u00ed \u00e6ttar\u00f3\u00f0ali Manasse sona _ allar borgirnar og \u00feorpin, er a\u00f0 l\u00e1gu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En ekki r\u00e1ku \u00feeir burt Kanaan\u00edtana, sem bjuggu \u00ed Geser. Fyrir \u00fev\u00ed b\u00faa Kanaan\u00edtar me\u00f0al Efra\u00edms fram \u00e1 \u00feennan dag og ur\u00f0u vinnuskyldir \u00fer\u00e6lar."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kynkv\u00edsl Manasse f\u00e9kk sinn hlut, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var frumgetningur J\u00f3sefs. Mak\u00edr, frumgetningur Manasse, fa\u00f0ir G\u00edlea\u00f0s, f\u00e9kk G\u00edlea\u00f0 og Basan, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var bardagama\u00f0ur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hinir synir Manasse fengu sinn hluta eftir \u00e6ttum \u00feeirra: synir Ab\u00edesers, synir Heleks, synir Asr\u00edels, synir Sekems, synir Hefers og synir Sem\u00edda. \u00deessir voru synir Manasse J\u00f3sefssonar \u00ed karllegginn, eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En Selofha\u00f0 Hefersson, G\u00edlea\u00f0ssonar, Mak\u00edrssonar, Manassesonar, \u00e1tti enga sonu, heldur d\u00e6tur einar, og h\u00e9tu \u00fe\u00e6r Mahla, N\u00f3a, Hogla, Milka og Tirsa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e6r gengu fyrir Eleasar prest, J\u00f3s\u00faa N\u00fansson og h\u00f6fu\u00f0smennina og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Drottinn bau\u00f0 M\u00f3se a\u00f0 gefa oss \u00f3\u00f0al me\u00f0al br\u00e6\u00f0ra vorra.&#34; Gaf hann \u00feeim \u00fe\u00e1 eftir bo\u00f0i Drottins \u00f3\u00f0al me\u00f0al br\u00e6\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur \u00feeirra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Komu \u00fe\u00e1 t\u00edu hlutir \u00e1 Manasse, auk G\u00edlea\u00f0lands og Basans, sem liggja hinumegin J\u00f3rdanar,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 d\u00e6tur Manasse fengu \u00f3\u00f0al me\u00f0al sona hans, en G\u00edlea\u00f0land fengu hinir synir Manasse."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Landamerki Manasse l\u00e1gu fr\u00e1 Asser til Mikmetat, sem liggur fyrir austan S\u00edkem; \u00fea\u00f0an l\u00e1gu landam\u00e6rin til h\u00e6gri, til \u00feeirra sem bjuggu \u00ed En-Tapp\u00faa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tapp\u00faasveit f\u00e9kk Manasse, en Tapp\u00faaborg, sem l\u00e1 vi\u00f0 takm\u00f6rk Manasse, fengu Efra\u00edms synir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e1gu landamerkin ni\u00f0ur a\u00f0 Kana-l\u00e6k, fyrir sunnan l\u00e6kinn. \u00deessar borgir heyra Efra\u00edm mitt \u00e1 me\u00f0al borga Manasse. \u00dea\u00f0an l\u00e1gu landamerki Manasse nor\u00f0an me\u00f0 l\u00e6knum og alla lei\u00f0 til sj\u00e1var."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem var a\u00f0 sunnanver\u00f0u, \u00e1tti Efra\u00edm, en \u00fea\u00f0 sem var a\u00f0 nor\u00f0anver\u00f0u, \u00e1tti Manasse, og hafi\u00f0 r\u00e9\u00f0 takm\u00f6rkum hans. A\u00f0 nor\u00f0anver\u00f0u l\u00e1gu l\u00f6nd \u00feeirra a\u00f0 Asser og a\u00f0 austanver\u00f0u a\u00f0 \u00cdssakar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00ed \u00cdssakar og Asser f\u00e9kk Manasse: Bet Sean og sm\u00e1borgirnar, er a\u00f0 liggja, Jibleam og sm\u00e1borgirnar, er a\u00f0 liggja, \u00edb\u00faana \u00ed D\u00f3r og sm\u00e1borgirnar, er a\u00f0 liggja, \u00edb\u00faana \u00ed End\u00f3r og sm\u00e1borgirnar, er a\u00f0 liggja, \u00edb\u00faana \u00ed Taanak og sm\u00e1borgirnar, er a\u00f0 liggja, og \u00edb\u00faana \u00ed Megidd\u00f3 og sm\u00e1borgirnar, er a\u00f0 liggja, \u00fe. e. h\u00e6\u00f0irnar \u00ferj\u00e1r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En ekki g\u00e1tu Manasse synir st\u00f6kkt \u00edb\u00faum \u00feessara borga burt, og \u00feannig fengu Kanaan\u00edtar haldi\u00f0 b\u00fasta\u00f0 \u00ed landi \u00feessu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00feegar \u00cdsraelsmenn efldust, gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir Kanaan\u00edta s\u00e9r vinnuskylda, en r\u00e1ku \u00fe\u00e1 ekki algj\u00f6rlega burt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 b\u00e1ru J\u00f3sefs synir sig upp vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa ekki gefi\u00f0 m\u00e9r nema eitt hlutskipti og einn hlut a\u00f0 \u00f3\u00f0ali, og er \u00e9g \u00fe\u00f3 fj\u00f6lmennur, \u00fear sem Drottinn hefir blessa\u00f0 mig allt til \u00feessa?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Ef \u00fe\u00fa ert or\u00f0inn svo fj\u00f6lmennur, \u00fe\u00e1 far \u00fe\u00fa upp \u00ed sk\u00f3ginn og ry\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fear til b\u00f3lsta\u00f0a \u00ed landi Peres\u00edta og Refa\u00edta, ef of \u00fer\u00f6ngt er or\u00f0i\u00f0 um \u00feig \u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u J\u00f3sefs synir: &#34;Fjalllendi\u00f0 n\u00e6gir oss eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 allir Kanaan\u00edtar, \u00feeir er \u00e1 sl\u00e9ttlendinu b\u00faa, hafa j\u00e1rnvagna, b\u00e6\u00f0i \u00feeir sem b\u00faa \u00ed Bet Sean og \u00feorpunum, er a\u00f0 liggja, og \u00feeir sem b\u00faa \u00e1 Jesreelsl\u00e9ttunni.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3s\u00faa vi\u00f0 h\u00fas J\u00f3sefs, vi\u00f0 Efra\u00edm og Manasse: &#34;\u00de\u00fa ert or\u00f0inn fj\u00f6lmennur, og styrkur \u00feinn er mikill. \u00de\u00fa skalt f\u00e1 meira en einn erf\u00f0ahluta,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 fjalllendi\u00f0 skal vera \u00feitt. Ef \u00fea\u00f0 er sk\u00f3gi vaxi\u00f0, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur \u00fe\u00fa a\u00f0 ry\u00f0ja hann, \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa og eignast fjalladr\u00f6gin. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ur a\u00f0 reka Kanaan\u00edtana burt, fyrst \u00feeir hafa j\u00e1rnvagna og fyrst \u00feeir eru sterkir.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allur s\u00f6fnu\u00f0ur \u00cdsraelsmanna safna\u00f0ist saman \u00ed S\u00edl\u00f3, og reistu \u00feeir \u00fear samfundatjaldi\u00f0, enda h\u00f6f\u00f0u \u00feeir n\u00fa lagt landi\u00f0 undir sig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En enn \u00fe\u00e1 voru eftir sj\u00f6 \u00e6ttkv\u00edslir me\u00f0al \u00cdsraelsmanna, sem eigi h\u00f6f\u00f0u skipt arfleif\u00f0 sinni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: &#34;Hversu lengi \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 vera svo t\u00f3ml\u00e1tir, a\u00f0 fara ekki og taka til eignar land \u00fea\u00f0, sem Drottinn, Gu\u00f0 fe\u00f0ra y\u00f0ar, hefir gefi\u00f0 y\u00f0ur?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Velji\u00f0 n\u00fa \u00ferj\u00e1 menn af \u00e6ttkv\u00edsl hverri, og mun \u00e9g senda \u00fe\u00e1 \u00fat. Skulu \u00feeir halda af sta\u00f0 og fara um landi\u00f0 og skrifa l\u00fdsingu \u00e1 landinu me\u00f0 tilliti til \u00feess, a\u00f0 \u00fev\u00ed \u00e1 a\u00f0 skipta me\u00f0al \u00feeirra. Skulu \u00feeir s\u00ed\u00f0an koma aftur til m\u00edn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skulu \u00feeir skipta \u00fev\u00ed \u00ed sj\u00f6 hluti. J\u00fada skal halda s\u00ednu landi \u00ed su\u00f0ri, og h\u00fas J\u00f3sefs skal halda s\u00ednu landi \u00ed nor\u00f0ri."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 skrifa l\u00fdsingu landsins \u00ed sj\u00f6 hlutum og f\u00e6ra m\u00e9r hinga\u00f0, s\u00ed\u00f0an mun \u00e9g varpa hlutum fyrir y\u00f0ur h\u00e9r frammi fyrir augliti Drottins, Gu\u00f0s vors."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En lev\u00edtarnir f\u00e1 eigi hlut me\u00f0al y\u00f0ar, heldur er prestd\u00f3mur Drottins \u00f3\u00f0al \u00feeirra. En Ga\u00f0 og R\u00faben og h\u00e1lf \u00e6ttkv\u00edsl Manasse hafa fengi\u00f0 sinn erf\u00f0ahluta hinumegin J\u00f3rdanar, austanmegin, \u00feann er M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, gaf \u00feeim.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku mennirnir, er f\u00f3ru a\u00f0 skrifa l\u00fdsingu landsins, sig upp og h\u00e9ldu af sta\u00f0, og J\u00f3s\u00faa bau\u00f0 \u00feeim og m\u00e6lti: &#34;Fari\u00f0 n\u00fa og fer\u00f0ist um landi\u00f0 og skrifi\u00f0 l\u00fdsingu \u00feess, komi\u00f0 s\u00ed\u00f0an aftur til m\u00edn. Mun \u00e9g \u00fe\u00e1 varpa hlutum fyrir y\u00f0ur h\u00e9r frammi fyrir Drottni \u00ed S\u00edl\u00f3.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og mennirnir h\u00e9ldu af sta\u00f0 og f\u00f3ru um landi\u00f0 og skrifu\u00f0u l\u00fdsingu \u00feess \u00ed b\u00f3k eftir borgunum \u00ed sj\u00f6 hlutum. S\u00ed\u00f0an komu \u00feeir til J\u00f3s\u00faa \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar \u00ed S\u00edl\u00f3."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og J\u00f3s\u00faa varpa\u00f0i hlutum fyrir \u00fe\u00e1 \u00ed S\u00edl\u00f3 frammi fyrir Drottni, og J\u00f3s\u00faa skipti \u00fear landinu me\u00f0al \u00cdsraelsmanna eftir skiptingu \u00feeirra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kom n\u00fa upp hlutur kynkv\u00edslar Benjam\u00edns sona eftir \u00e6ttum \u00feeirra, og l\u00e1 \u00fea\u00f0 land, er \u00feeim hlotna\u00f0ist, milli J\u00fada sona og J\u00f3sefs sona."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Landamerki \u00feeirra a\u00f0 nor\u00f0anver\u00f0u l\u00e1gu fr\u00e1 J\u00f3rdan og upp \u00e1 h\u00e1lsinn fyrir nor\u00f0an Jer\u00edk\u00f3, og \u00fea\u00f0an vestur \u00e1 fj\u00f6llin og alla lei\u00f0 til ey\u00f0imerkurinnar hj\u00e1 Betaven."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an l\u00e1gu landamerkin yfir til L\u00faz, yfir \u00e1 h\u00e1lsinn fyrir sunnan L\u00faz, \u00fea\u00f0 er Betel. \u00dea\u00f0an l\u00e1gu landamerkin ni\u00f0ur til Ater\u00f3t Addar, yfir \u00e1 fjalli\u00f0, sem er fyrir sunnan Bet H\u00f3ron ne\u00f0ri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 beyg\u00f0ust landamerkin vi\u00f0 og l\u00e1gu \u00ed su\u00f0vestur fr\u00e1 fjallinu, sem er fyrir sunnan Bet H\u00f3ron, og l\u00e1gu alla lei\u00f0 til Kirjat Baal, \u00fea\u00f0 er Kirjat Jear\u00edm, borg J\u00fada sona. \u00deetta voru vesturtakm\u00f6rkin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Su\u00f0urtakm\u00f6rkin l\u00e1gu fr\u00e1 \u00fatja\u00f0rinum \u00e1 Kirjat Jear\u00edm, og l\u00e1gu \u00feau \u00ed vestur og gengu \u00fat a\u00f0 Neft\u00f3avatnslind."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e1gu landamerkin ni\u00f0ur a\u00f0 enda fjallsins, sem liggur andsp\u00e6nis Hinnomssonardal og nor\u00f0anvert \u00ed Refa\u00edmdal, \u00fea\u00f0an ni\u00f0ur Hinnomsdal a\u00f0 Jeb\u00fas\u00edta-\u00f6xl sunnanver\u00f0ri, og \u00fea\u00f0an ni\u00f0ur a\u00f0 R\u00f3gel-lind."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an beyg\u00f0ust \u00feau nor\u00f0ur \u00e1 vi\u00f0 og l\u00e1gu til En-Semes, og \u00fea\u00f0an til Gel\u00edl\u00f3t, sem liggur \u00fear gegnt sem upp er gengi\u00f0 til Ad\u00famm\u00edm, \u00fea\u00f0an ni\u00f0ur til steins B\u00f3hans, R\u00fabenssonar,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fea\u00f0an yfir \u00e1 h\u00e1lsinn, sem liggur gegnt Araba nor\u00f0anvert, og \u00fea\u00f0an ni\u00f0ur til Araba."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an l\u00e1gu landamerkin nor\u00f0an fram me\u00f0 h\u00e1lsinum hj\u00e1 Bet Hogla og alla lei\u00f0 a\u00f0 nyrstu v\u00edk Saltasj\u00f3s, \u00fear sem J\u00f3rdan fellur su\u00f0ur \u00ed hann. \u00deetta voru su\u00f0urtakm\u00f6rkin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A\u00f0 austanver\u00f0u r\u00e9\u00f0 J\u00f3rdan m\u00f6rkum. \u00deessi voru landam\u00e6rin hringinn \u00ed kringum arfleif\u00f0 Benjam\u00edns, eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Borgir kynkv\u00edslar Benjam\u00edns sona, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, voru: Jer\u00edk\u00f3, Bet Hogla, Emek Kes\u00eds,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Bet Araba, Semara\u00edm, Betel,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Av\u00edm, Para, Ofra,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kefar Amm\u00f3n\u00ed, Ofn\u00ed og Geba, t\u00f3lf borgir og \u00feorpin er a\u00f0 liggja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "G\u00edbeon, Rama, Beer\u00f3t,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mispe, Kef\u00edra, M\u00f3sa,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Rekem, Jirpeel, Tarala,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sela, Elef, Jeb\u00fas\u00edtaborg, \u00fea\u00f0 er Jer\u00fasalem, G\u00edbeat og Kirjat, fj\u00f3rt\u00e1n borgir og \u00feorpin er a\u00f0 liggja. \u00deetta var arfleif\u00f0 Benjam\u00edns sona eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e6st kom upp hlutur S\u00edmeons, kynkv\u00edslar S\u00edmeons sona eftir \u00e6ttum \u00feeirra, en arfleif\u00f0 \u00feeirra l\u00e1 inni \u00ed arfleif\u00f0 J\u00fada sona mi\u00f0ri."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deeir fengu a\u00f0 arfleif\u00f0: Beerseba og Seba, M\u00f3lada,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hasar S\u00faal, Bala, Esem,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elt\u00f3la\u00f0, Bet\u00fal, Horma,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Siklag, Bet Markab\u00f3t, Hasar S\u00fasa,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bet Leba\u00f3t og Sar\u00fahen, \u00ferett\u00e1n borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A\u00edn, Rimmon, Eter og Asan, fj\u00f3rar borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "auk \u00feess \u00f6ll \u00feau \u00feorp, er l\u00e1gu kringum borgir \u00feessar allt til Baalat Beer, Rama su\u00f0urlandsins. \u00deetta var arfleif\u00f0 kynkv\u00edslar S\u00edmeons sona, eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Arfleif\u00f0 S\u00edmeons sona var nokkur hluti af landshluta J\u00fada sona, \u00fev\u00ed a\u00f0 hluti J\u00fada sona var of st\u00f3r fyrir \u00fe\u00e1, og fyrir \u00fev\u00ed fengu S\u00edmeons synir arfleif\u00f0 \u00ed mi\u00f0ri arfleif\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom upp \u00feri\u00f0ji hluturinn. \u00dea\u00f0 var hlutur Seb\u00falons sona eftir \u00e6ttum \u00feeirra, og n\u00e1\u00f0u landamerki arfleif\u00f0ar \u00feeirra allt til Sar\u00edd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og landamerki \u00feeirra l\u00e1gu \u00ed vestur upp til Marala, \u00fea\u00f0an \u00fat til Dabbeset og lentu hj\u00e1 l\u00e6knum, sem rennur fyrir austan Jokneam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Til austurs aftur \u00e1 m\u00f3ti, gegnt uppr\u00e1s s\u00f3lar, l\u00e1gu \u00feau fr\u00e1 Sar\u00edd til landam\u00e6ra Kisl\u00f3t Tabors, \u00fea\u00f0an til Daberat og \u00fea\u00f0an upp til Jaf\u00eda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an l\u00e1gu \u00feau \u00ed austur, m\u00f3t uppr\u00e1s s\u00f3lar, yfir til Gat Hefer, til Et Kas\u00edn, s\u00ed\u00f0an til Rimmon, sem n\u00e6r allt til Nea."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og landamerkin beyg\u00f0u \u00fear vi\u00f0, nor\u00f0ur til Hannat\u00f3n, og alla lei\u00f0 til Jifta-El-dals,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e1samt Katat, Nahalal, Simron, Jidala og Betlehem, t\u00f3lf borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deetta var arfleif\u00f0 Seb\u00falons sona, eftir \u00e6ttum \u00feeirra: \u00feessar borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom upp fj\u00f3r\u00f0i hluturinn. \u00dea\u00f0 var hlutur \u00cdssakars, \u00cdssakars sona eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og land \u00feeirra t\u00f3k yfir: Jesreel, Kes\u00fall\u00f3t, S\u00fanem,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hafara\u00edm, S\u00ed\u00f3n, Anaharat,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Rabb\u00edt, Kisjon, Ebes,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Remet, En-Gann\u00edm, En-Hadda og Bet Passes."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og landamerkin n\u00e1\u00f0u til Tabor, Sahas\u00edma og Bet Semes, og alla lei\u00f0 til J\u00f3rdanar, sext\u00e1n borgir og \u00feorpin er a\u00f0 liggja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deetta var arfleif\u00f0 kynkv\u00edslar \u00cdssakars sona eftir \u00e6ttum \u00feeirra, borgirnar og \u00feorpin er a\u00f0 liggja."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom upp fimmti hluturinn. \u00dea\u00f0 var hlutur kynkv\u00edslar Assers sona, eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og land \u00feeirra t\u00f3k yfir: Helkat, Hal\u00ed, Beten, Aksaf,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Allammelek, Amead og M\u00edseal, og \u00feau n\u00e1\u00f0u vestur a\u00f0 Karmel og S\u00edh\u00f3r Libnat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an l\u00e1gu \u00feau \u00ed austur til Bet Dag\u00f3n, og n\u00e1\u00f0u a\u00f0 Seb\u00falon og Jifta-El-dal \u00ed nor\u00f0ri, Bet Emek og Neg\u00edel, og l\u00e1gu nor\u00f0ur til Kab\u00fal,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ebron, Reh\u00f3b, Hammon og Kana, allt til hinnar miklu S\u00eddon."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an beyg\u00f0ust landamerkin til Rama og allt til hinnar v\u00edggirtu borgar T\u00fdrus, og \u00fea\u00f0an aftur til H\u00f3sa og \u00fea\u00f0an alla lei\u00f0 til sj\u00e1var, fr\u00e1 \u00fev\u00ed er Aks\u00edbh\u00e9ra\u00f0i sleppir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Auk \u00feess Akk\u00f3, Afek og Reh\u00f3b, tuttugu og tv\u00e6r borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deetta var arfleif\u00f0 kynkv\u00edslar Assers sona, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, \u00feessar borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom upp sj\u00f6tti hluturinn. \u00dea\u00f0 var hlutur Naftal\u00ed, Naftal\u00ed sona eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og landamerki \u00feeirra l\u00e1gu fr\u00e1 Helef, fr\u00e1 eikunum hj\u00e1 Saanann\u00edm, Adam\u00ed Nekeb og Jabneel allt til Lakk\u00fam og alla lei\u00f0 a\u00f0 J\u00f3rdan."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an gengu landam\u00e6rin \u00ed vestur til Asn\u00f3t Tabor, \u00fea\u00f0an \u00fat til H\u00fakk\u00f3k, n\u00e1\u00f0u til Seb\u00falons a\u00f0 sunnanver\u00f0u, til Assers a\u00f0 vestanver\u00f0u og til J\u00fada vi\u00f0 J\u00f3rdan gegnt uppr\u00e1s s\u00f3lar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og v\u00edggirtar borgir voru \u00fear: Sidd\u00edm, Ser, Hammat, Rakkat, Kinneret,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Adama, Rama, Has\u00f3r,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kedes, Edre\u00ed, En Has\u00f3r,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jir\u00f3n, Migdal, El, Horem, Bet Anat og Bet Semes _ n\u00edtj\u00e1n borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00deetta var arfleif\u00f0 kynkv\u00edslar Naftal\u00ed sona eftir \u00e6ttum \u00feeirra, borgirnar og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Loks kom upp sj\u00f6undi hluturinn, og var \u00fea\u00f0 hlutur kynkv\u00edslar Dans sona, eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og landamerkin a\u00f0 arfleif\u00f0 \u00feeirra voru Sorea, Esta\u00f3l, \u00cdr-Semes,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Saalabb\u00edn, Ajalon, Jitla,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "El\u00f3n, Timnat, Ekron,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Elteke, Gibbet\u00f3n, Baalat,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jeh\u00fad, Bene Berak, Gat Rimmon,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Me-Jark\u00f3n og Rakkon, \u00e1samt landinu gegnt Jaf\u00f3."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "En land Dans sona gekk undan \u00feeim. \u00de\u00e1 f\u00f3ru Dans synir og herju\u00f0u \u00e1 Lesem, unnu hana og t\u00f3ku hana herskildi, sl\u00f3gu s\u00ed\u00f0an eign sinni \u00e1 hana og settust \u00fear a\u00f0 og nefndu hana Dan eftir nafni Dans, f\u00f6\u00f0ur \u00feeirra."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00deetta var arfleif\u00f0 kynkv\u00edslar Dans sona eftir \u00e6ttum \u00feeirra, \u00feessar borgir og \u00feorpin, er a\u00f0 liggja."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Er \u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u skipt landinu \u00f6llu til ystu ummerkja, g\u00e1fu \u00feeir J\u00f3s\u00faa N\u00fanssyni \u00f3\u00f0al me\u00f0al s\u00edn."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Eftir bo\u00f0i Drottins g\u00e1fu \u00feeir honum borg \u00fe\u00e1, er hann sj\u00e1lfur kaus, en \u00fea\u00f0 var Timnat Sera \u00ed Efra\u00edmfj\u00f6llum. Hann bygg\u00f0i upp borgina og bj\u00f3 \u00fear s\u00ed\u00f0an."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00deessar voru arfleif\u00f0irnar, er \u00feeir Eleasar prestur, J\u00f3s\u00faa N\u00fansson og \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar kynkv\u00edsla \u00cdsraelsmanna \u00fathlutu\u00f0u me\u00f0 hlutkesti \u00ed S\u00edl\u00f3 frammi fyrir Drottni, vi\u00f0 dyr samfundatjaldsins. H\u00f6f\u00f0u \u00feeir n\u00fa loki\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 skipta landinu."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg: Taki\u00f0 n\u00fa til gri\u00f0asta\u00f0ina, \u00fe\u00e1 er \u00e9g hefi tala\u00f0 um vi\u00f0 y\u00f0ur fyrir M\u00f3se,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "a\u00f0 \u00feanga\u00f0 megi fl\u00fdja vegandi, s\u00e1 er af vang\u00e1, \u00f3viljandi, hefir or\u00f0i\u00f0 manni a\u00f0 bana, svo a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u y\u00f0ur h\u00e6li fyrir hefnanda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann m\u00e1 fl\u00fdja \u00ed einhverja af borgum \u00feessum og nema sta\u00f0ar r\u00e9tt fyrir utan borgarhli\u00f0i\u00f0 og sk\u00fdra \u00fear fr\u00e1 m\u00e1li s\u00ednu \u00ed \u00e1heyrn \u00f6ldunga borgar \u00feeirrar. Skulu \u00feeir taka vi\u00f0 honum inn \u00ed borgina og f\u00e1 honum sta\u00f0, svo a\u00f0 hann megi b\u00faa hj\u00e1 \u00feeim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og ef hefnandinn eltir hann, \u00fe\u00e1 skulu \u00feeir eigi framselja vegandann \u00ed hendur honum, \u00fear e\u00f0 hann \u00f3viljandi hefir or\u00f0i\u00f0 n\u00e1unga s\u00ednum a\u00f0 bana og eigi veri\u00f0 \u00f3vinur hans \u00e1\u00f0ur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hann skal hafa a\u00f0setur \u00ed borg \u00feeirri, \u00fear til er hann hefir komi\u00f0 fyrir d\u00f3m safna\u00f0arins, \u00fear til s\u00e1 \u00e6\u00f0sti prestur er d\u00e1inn, sem \u00fe\u00e1 er. \u00de\u00e1 m\u00e1 vegandinn hverfa aftur og fara heim til sinnar borgar og s\u00edns h\u00fass, \u00feeirrar borgar, er hann fl\u00fd\u00f0i \u00far.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 helgu\u00f0u \u00feeir Kedes \u00ed Gal\u00edleu \u00e1 Naftal\u00edfj\u00f6llum, S\u00edkem \u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum og Kirjat Arba, \u00fea\u00f0 er Hebron, \u00e1 J\u00fadafj\u00f6llum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En hinumegin J\u00f3rdanar, gegnt Jer\u00edk\u00f3 a\u00f0 austanver\u00f0u, l\u00e9tu \u00feeir af hendi Beser \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, \u00e1 sl\u00e9ttlendinu, af kynkv\u00edsl R\u00fabens, Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0 af kynkv\u00edsl Ga\u00f0s og G\u00f3lan \u00ed Basan af kynkv\u00edsl Manasse."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deetta voru borgirnar, sem tilteknar voru handa \u00f6llum \u00cdsraelsm\u00f6nnum og \u00fatlendingum \u00feeim, er me\u00f0al \u00feeirra dv\u00f6ldust, a\u00f0 \u00feanga\u00f0 m\u00e6tti fl\u00fdja hver s\u00e1 ma\u00f0ur, sem \u00f3viljandi hef\u00f0i or\u00f0i\u00f0 manni a\u00f0 bana, svo a\u00f0 hann \u00feyrfti ekki a\u00f0 deyja fyrir hendi hefnandans, \u00fear til er hann hef\u00f0i sta\u00f0i\u00f0 fyrir m\u00e1li s\u00ednu frammi fyrir s\u00f6fnu\u00f0inum."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c6tth\u00f6f\u00f0ingjar lev\u00edtanna gengu fyrir \u00fe\u00e1 Eleasar prest, J\u00f3s\u00faa N\u00fansson og \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingja kynkv\u00edsla \u00cdsraelsmanna"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og t\u00f6lu\u00f0u \u00feannig til \u00feeirra \u00ed S\u00edl\u00f3 \u00ed Kanaanlandi: &#34;Drottinn bau\u00f0 fyrir M\u00f3se a\u00f0 oss skyldi borgir gefa til b\u00fasta\u00f0a, svo og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 \u00feeim liggur, handa f\u00e9na\u00f0i vorum.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 g\u00e1fu \u00cdsraelsmenn lev\u00edtunum af \u00f3\u00f0ulum s\u00ednum, eftir bo\u00f0i Drottins, \u00feessar borgir og beitil\u00f6nd \u00feau, er a\u00f0 \u00feeim l\u00e1gu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00fa kom upp hlutur \u00e6tta Kahat\u00edta, og fengu \u00fe\u00e1 me\u00f0al lev\u00edtanna synir Arons prests me\u00f0 hlutkesti \u00ferett\u00e1n borgir hj\u00e1 J\u00fada kynkv\u00edsl, S\u00edmeons kynkv\u00edsl og Benjam\u00edns kynkv\u00edsl."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hinir synir Kahats fengu me\u00f0 hlutkesti t\u00edu borgir fr\u00e1 \u00e6ttum Efra\u00edms kynkv\u00edslar og fr\u00e1 Dans kynkv\u00edsl og fr\u00e1 h\u00e1lfri kynkv\u00edsl Manasse."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Synir Gersons fengu me\u00f0 hlutkesti \u00ferett\u00e1n borgir fr\u00e1 \u00e6ttum \u00cdssakars kynkv\u00edslar, fr\u00e1 Assers kynkv\u00edsl, fr\u00e1 Naftal\u00ed kynkv\u00edsl og fr\u00e1 h\u00e1lfri kynkv\u00edsl Manasse \u00ed Basan."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Merar\u00ed synir fengu t\u00f3lf borgir eftir \u00e6ttum \u00feeirra fr\u00e1 R\u00fabens kynkv\u00edsl, fr\u00e1 Ga\u00f0s kynkv\u00edsl og fr\u00e1 Seb\u00falons kynkv\u00edsl."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn g\u00e1fu lev\u00edtunum borgir \u00feessar og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 \u00feeim liggur, eftir hlutkesti, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 fyrir me\u00f0alg\u00f6ngu M\u00f3se."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir g\u00e1fu af kynkv\u00edsl J\u00fada sona og af kynkv\u00edsl S\u00edmeons sona \u00feessar borgir, sem h\u00e9r eru nafngreindar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Af \u00e6ttum Kahat\u00edta me\u00f0al Lev\u00ed sona fengu Arons synir \u00fe\u00e6r, af \u00fev\u00ed a\u00f0 fyrsti hluturinn hlotna\u00f0ist \u00feeim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeim g\u00e1fu \u00feeir Kirjat-Arba, er \u00e1tt haf\u00f0i Arba, fa\u00f0ir Anaks, \u00fea\u00f0 er Hebron, \u00e1 J\u00fadafj\u00f6llum og beitilandi\u00f0 umhverfis hana."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En akurland borgarinnar og \u00feorpin, er a\u00f0 henni l\u00e1gu, g\u00e1fu \u00feeir Kaleb Jef\u00fannesyni til eignar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sonum Arons prests g\u00e1fu \u00feeir: Hebron, sem var gri\u00f0asta\u00f0ur v\u00edgsekra, og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, L\u00edbna og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jatt\u00edr og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Estem\u00f3a og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00f3lon og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Deb\u00edr og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Asan og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, J\u00fatta og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Bet Semes og beitilandi\u00f0 er a\u00f0 henni l\u00e1 _ n\u00edu borgir fr\u00e1 \u00feessum tveimur \u00e6ttkv\u00edslum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Af Benjam\u00edns kynkv\u00edsl: G\u00edbeon og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Geba og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Anat\u00f3t og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Alm\u00f3n og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1 _ fj\u00f3rar borgir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deannig hlutu synir Arons, prestarnir, \u00ferett\u00e1n borgir alls og beitil\u00f6nd \u00feau, er a\u00f0 \u00feeim l\u00e1gu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir \u00e6ttir \u00feeirra Kahats sona, er t\u00f6ldust til lev\u00edtanna, hinna Kahats sonanna, \u00fe\u00e1 fengu \u00fe\u00e6r borgir \u00fe\u00e6r, er \u00feeim hlotnu\u00f0ust fr\u00e1 Efra\u00edms kynkv\u00edsl."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir g\u00e1fu \u00feeim S\u00edkem, sem var gri\u00f0asta\u00f0ur v\u00edgsekra, og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, \u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum, Geser og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kibsa\u00edm og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Bet H\u00f3ron og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1 _ fj\u00f3rar borgir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fr\u00e1 kynkv\u00edsl Dans: Elteke og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Gibbet\u00f3n og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ajalon og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Gat Rimmon og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1 _ fj\u00f3rar borgir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fr\u00e1 h\u00e1lfri kynkv\u00edsl Manasse: Taanak og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Jibleam og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1 _ tv\u00e6r borgir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c6ttir hinna Kahats sonanna hlutu \u00feannig t\u00edu borgir alls og beitil\u00f6nd \u00feau, er a\u00f0 \u00feeim l\u00e1gu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Af \u00e6ttum lev\u00edtanna fengu Gersons synir fr\u00e1 h\u00e1lfri kynkv\u00edsl Manasse: G\u00f3lan \u00ed Basan, gri\u00f0asta\u00f0 v\u00edgsekra, og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Beestera og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1 _ tv\u00e6r borgir."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fr\u00e1 \u00cdssakars kynkv\u00edsl: Kisj\u00f3n og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Daberat og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jarm\u00fat og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og En-Gann\u00edm og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1 _ fj\u00f3rar borgir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fr\u00e1 Assers kynkv\u00edsl: M\u00edseal og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Abd\u00f3n og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Helkat og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Reh\u00f3b og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1 _ fj\u00f3rar borgir."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fr\u00e1 Naftal\u00ed kynkv\u00edsl: Kedes \u00ed Gal\u00edleu, gri\u00f0asta\u00f0 v\u00edgsekra, og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Hamm\u00f3t D\u00f3r og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Kartan og beitilandi\u00f0 er a\u00f0 henni l\u00e1 _ \u00ferj\u00e1r borgir."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deannig hlutu Gerson\u00edtar eftir \u00e6ttum \u00feeirra, \u00ferett\u00e1n borgir alls og beitil\u00f6nd \u00feau, er a\u00f0 \u00feeim l\u00e1gu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c6ttir Merar\u00ed sona, \u00feeirra Lev\u00ed sona, er enn voru eftir, fengu fr\u00e1 Seb\u00falons kynkv\u00edsl: Jokneam og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Karta og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Dimna og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Nahalal og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1 _ fj\u00f3rar borgir."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fr\u00e1 R\u00fabens kynkv\u00edsl: Beser \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, gri\u00f0asta\u00f0 v\u00edgsekra, og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Jahsa og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Kedem\u00f3t og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Mefaat og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1 _ fj\u00f3rar borgir."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Fr\u00e1 Ga\u00f0s kynkv\u00edsl: Ram\u00f3t \u00ed G\u00edlea\u00f0, gri\u00f0asta\u00f0 v\u00edgsekra, og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, Mahana\u00edm og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hesbon og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1, og Jaeser og beitilandi\u00f0, er a\u00f0 henni l\u00e1 _ fj\u00f3rar borgir alls."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deannig fengu Merar\u00ed synir, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, \u00feeir er enn voru eftir af \u00e6ttum lev\u00edtanna, \u00ed sitt hlutskipti t\u00f3lf borgir alls."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Borgir \u00fe\u00e6r, er lev\u00edtarnir fengu inni \u00ed eignarl\u00f6ndum \u00cdsraelsmanna, voru fj\u00f6rut\u00edu og \u00e1tta alls, og beitil\u00f6ndin, er a\u00f0 \u00feeim l\u00e1gu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og allar \u00feessar borgir voru hver um sig ein borg me\u00f0 beitilandi umhverfis. Var svo um allar \u00feessar borgir."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Drottinn gaf \u00cdsrael allt landi\u00f0, er hann haf\u00f0i svari\u00f0 a\u00f0 gefa fe\u00f0rum \u00feeirra, og \u00feeir t\u00f3ku \u00fea\u00f0 til eignar og settust \u00fear a\u00f0."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og Drottinn l\u00e9t \u00fe\u00e1 b\u00faa \u00ed fri\u00f0i \u00e1 alla vegu, \u00f6ldungis eins og hann haf\u00f0i svari\u00f0 fe\u00f0rum \u00feeirra. Enginn af \u00f6llum \u00f3vinum \u00feeirra f\u00e9kk sta\u00f0ist fyrir \u00feeim, Drottinn gaf alla \u00f3vini \u00feeirra \u00ed hendur \u00feeim."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ekkert br\u00e1st af \u00f6llum fyrirheitum \u00feeim, er Drottinn haf\u00f0i gefi\u00f0 h\u00fasi \u00cdsraels. \u00deau r\u00e6ttust \u00f6ll."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i J\u00f3s\u00faa R\u00faben\u00edta, Ga\u00f0\u00edta og h\u00e1lfa kynkv\u00edsl Manasse fyrir sig"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r hafi\u00f0 haldi\u00f0 allt \u00fea\u00f0, sem M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, bau\u00f0 y\u00f0ur. \u00de\u00e9r hafi\u00f0 og hl\u00fdtt r\u00f6ddu minni \u00ed \u00f6llu \u00fev\u00ed, er \u00e9g hefi fyrir y\u00f0ur lagt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deennan langa t\u00edma allt fram \u00e1 \u00feennan dag hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r fylgi veitt br\u00e6\u00f0rum y\u00f0ar og var\u00f0veitt hl\u00fd\u00f0ni vi\u00f0 bo\u00f0or\u00f0 Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En n\u00fa hefir Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, veitt br\u00e6\u00f0rum y\u00f0ar hv\u00edld, eins og hann haf\u00f0i heiti\u00f0 \u00feeim. Sn\u00fai\u00f0 \u00fev\u00ed n\u00fa \u00e1 lei\u00f0 og fari\u00f0 til tjalda y\u00f0ar, til eignarlands y\u00f0ar, \u00feess er M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, gaf y\u00f0ur hinumegin J\u00f3rdanar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 \u00feess einungis, a\u00f0 \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 vel bo\u00f0or\u00f0 \u00fea\u00f0 og l\u00f6gm\u00e1l, er M\u00f3se, \u00fej\u00f3nn Drottins, fyrir y\u00f0ur lag\u00f0i: a\u00f0 \u00fe\u00e9r elski\u00f0 Drottin Gu\u00f0 y\u00f0ar, gangi\u00f0 \u00e1vallt \u00e1 vegum hans, geymi\u00f0 bo\u00f0 hans, haldi\u00f0 y\u00f0ur fast vi\u00f0 hann og \u00fej\u00f3ni\u00f0 honum af \u00f6llu hjarta y\u00f0ar og af allri s\u00e1lu y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an blessa\u00f0i J\u00f3s\u00faa \u00fe\u00e1 og l\u00e9t \u00fe\u00e1 burt fara, og \u00feeir h\u00e9ldu til tjalda sinna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e1lfri \u00e6ttkv\u00edsl Manasse haf\u00f0i M\u00f3se gefi\u00f0 land \u00ed Basan, en hinum helmingnum haf\u00f0i J\u00f3s\u00faa gefi\u00f0 land me\u00f0 br\u00e6\u00f0rum \u00feeirra vestanmegin J\u00f3rdanar. Og \u00feegar J\u00f3s\u00faa l\u00e9t \u00fe\u00e1 burt fara til tjalda sinna, blessa\u00f0i hann \u00fe\u00e1 enn fremur"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hverfi\u00f0 n\u00fa aftur til tjalda y\u00f0ar me\u00f0 mikil au\u00f0\u00e6fi, mj\u00f6g mikinn f\u00e9na\u00f0, me\u00f0 silfur og gull, eir og j\u00e1rn, og me\u00f0 mj\u00f6g miki\u00f0 af kl\u00e6\u00f0na\u00f0i; mi\u00f0li\u00f0 br\u00e6\u00f0rum y\u00f0ar nokkru af \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 teki\u00f0 a\u00f0 herfangi af \u00f3vinum y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneru \u00feeir R\u00fabens synir, Ga\u00f0s synir og h\u00e1lf \u00e6ttkv\u00edsl Manasse aftur og skildu vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn \u00ed S\u00edl\u00f3, sem er \u00ed Kanaanlandi og h\u00e9ldu til G\u00edlea\u00f0lands, eignarlands s\u00edns, \u00fear sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u fest bygg\u00f0 eftir bo\u00f0i Drottins, er M\u00f3se flutti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Er R\u00fabens synir og Ga\u00f0s synir og h\u00e1lf \u00e6ttkv\u00edsl Manasse komu til h\u00e9ra\u00f0sins vi\u00f0 J\u00f3rdan, sem er \u00ed Kanaanlandi, reistu \u00feeir \u00fear altari vi\u00f0 J\u00f3rdan, og var \u00fea\u00f0 miki\u00f0 til a\u00f0 sj\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn fengu \u00fe\u00e1 svol\u00e1tandi fregn: &#34;Sj\u00e1, R\u00fabens synir og Ga\u00f0s synir og h\u00e1lf \u00e6ttkv\u00edsl Manasse hafa reist altari vi\u00f0 landam\u00e6ri Kanaanlands, \u00ed h\u00e9ru\u00f0unum vi\u00f0 J\u00f3rdan, \u00feeim megin er \u00cdsraelsmenn eiga land.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og er \u00cdsraelsmenn spur\u00f0u \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 safna\u00f0ist allur l\u00fd\u00f0ur \u00cdsraelsmanna saman \u00ed S\u00edl\u00f3 til \u00feess a\u00f0 fara \u00ed m\u00f3ti \u00feeim til herna\u00f0ar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendu \u00cdsraelsmenn P\u00ednehas, son Eleasars prests, til R\u00fabens sona og Ga\u00f0s sona og h\u00e1lfrar \u00e6ttkv\u00edslar Manasse til G\u00edlea\u00f0lands,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og me\u00f0 honum t\u00edu h\u00f6fu\u00f0smenn, einn h\u00f6fu\u00f0smann af \u00e6tt hverri af \u00f6llum kynkv\u00edslum \u00cdsraels. Var hver \u00feeirra h\u00f6f\u00f0ingi yfir \u00e6ttum fe\u00f0ra sinna me\u00f0al \u00fe\u00fasunda \u00cdsraels."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og er \u00feeir komu til R\u00fabens sona og Ga\u00f0s sona og h\u00e1lfrar \u00e6ttkv\u00edslar Manasse til G\u00edlea\u00f0lands, \u00fe\u00e1 m\u00e6ltu \u00feeir vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Svo segir allur s\u00f6fnu\u00f0ur Drottins: Hv\u00edl\u00edk er s\u00fa \u00f3tr\u00famennska, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 s\u00fdnt gegn Gu\u00f0i \u00cdsraels, a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed dag hafi\u00f0 sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur burt fr\u00e1 Drottni, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 reist y\u00f0ur altari, a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed dag hafi\u00f0 gj\u00f6rt uppreisn gegn Drottni!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Er oss ekki n\u00f3gur gl\u00e6pur s\u00e1, a\u00f0 v\u00e9r tilb\u00e1\u00f0um Pe\u00f3r, og h\u00f6fum v\u00e9r ekki hreinsa\u00f0 oss af \u00feeim gl\u00e6p fram \u00e1 \u00feennan dag, enda kom pl\u00e1gan yfir s\u00f6fnu\u00f0 Drottins vegna hans. Og \u00fe\u00e9r sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur \u00ed dag burt fr\u00e1 Drottni!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mun \u00fe\u00e1 svo fara: \u00de\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 \u00ed dag uppreisn gegn Drottni, og \u00e1 morgun mun hann \u00fathella rei\u00f0i sinni yfir allan s\u00f6fnu\u00f0 \u00cdsraels."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ef land \u00fea\u00f0 er \u00f3hreint, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 hloti\u00f0 til eignar, \u00fe\u00e1 komi\u00f0 yfir \u00ed eignarland Drottins, \u00fear sem b\u00fa\u00f0 Drottins hefir a\u00f0setur, og setjist a\u00f0 me\u00f0al vor. En gj\u00f6ri\u00f0 ekki uppreisn gegn Drottni og gj\u00f6ri\u00f0 ekki uppreisn gegn oss me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 reisa y\u00f0ur altari anna\u00f0 en altari Drottins Gu\u00f0s vors."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kom ekki rei\u00f0i Gu\u00f0s yfir allan s\u00f6fnu\u00f0 \u00cdsraels, \u00fe\u00e1 er Akan Seraksson f\u00f3r sviksamlega me\u00f0 hi\u00f0 bannf\u00e6r\u00f0a? Hann d\u00f3 ekki einn fyrir gl\u00e6p sinn.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u \u00feeir R\u00fabens synir og Ga\u00f0s synir og h\u00e1lf \u00e6ttkv\u00edsl Manasse og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingja \u00cdsraels \u00fe\u00fasunda:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "&#34;Drottinn, hinn m\u00e1ttki Gu\u00f0, Drottinn, hinn m\u00e1ttki Gu\u00f0, hann veit \u00fea\u00f0, og \u00cdsrael skal vita \u00fea\u00f0: Ef \u00fea\u00f0 er gj\u00f6rt \u00ed uppreisnar e\u00f0a sviksemi skyni vi\u00f0 Drottin, \u00fe\u00e1 hj\u00e1lpi hann oss eigi \u00ed dag!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum ekki reist oss altari til \u00feess a\u00f0 sn\u00faa oss burt fr\u00e1 Drottni. Ef \u00fea\u00f0 er gj\u00f6rt til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra \u00fear brennif\u00f3rn og matf\u00f3rn, e\u00f0a til \u00feess a\u00f0 f\u00f3rna \u00fear heillaf\u00f3rnum, \u00fe\u00e1 hefni Drottinn \u00feess!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Heldur h\u00f6fum v\u00e9r gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 af hr\u00e6\u00f0slu vi\u00f0, hvernig fara kynni, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r hugsu\u00f0um: S\u00ed\u00f0ar kynnu synir y\u00f0ar a\u00f0 segja vi\u00f0 sonu vora: ,Hva\u00f0 kemur Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, y\u00f0ur vi\u00f0?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Drottinn hefir sett J\u00f3rdan sem landamerki milli vor og y\u00f0ar R\u00fabens sona og Ga\u00f0s sona. \u00de\u00e9r eigi\u00f0 enga hlutdeild \u00ed Drottni!` Kynnu \u00fe\u00e1 synir y\u00f0ar a\u00f0 koma sonum vorum til \u00feess a\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 \u00f3ttast Drottin."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed s\u00f6g\u00f0um v\u00e9r: V\u00e9r skulum reisa oss altari, ekki til brennif\u00f3rna og ekki til sl\u00e1turf\u00f3rna,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "heldur skal \u00fea\u00f0 vera til vitnis fyrir oss og fyrir y\u00f0ur, og fyrir ni\u00f0ja vora eftir oss, a\u00f0 v\u00e9r viljum gegna \u00fej\u00f3nustu Drottins fyrir augliti hans me\u00f0 brennif\u00f3rnum vorum, sl\u00e1turf\u00f3rnum og heillaf\u00f3rnum, og a\u00f0 synir y\u00f0ar geti ekki \u00e1 s\u00ed\u00f0an sagt vi\u00f0 sonu vora: ,\u00de\u00e9r eigi\u00f0 enga hlutdeild \u00ed Drottni!`"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og v\u00e9r hugsu\u00f0um: Ef \u00feeir s\u00ed\u00f0ar m\u00e6la svo til vor e\u00f0a ni\u00f0ja vorra, \u00fe\u00e1 munum v\u00e9r segja: L\u00edti\u00f0 \u00e1 l\u00f6gunina \u00e1 \u00fev\u00ed Drottins altari, sem fe\u00f0ur vorir hafa gj\u00f6rt, ekki til brennif\u00f3rna e\u00f0a sl\u00e1turf\u00f3rna, heldur \u00e1tti \u00fea\u00f0 a\u00f0 vera til vitnis fyrir oss og y\u00f0ur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed fer fjarri, a\u00f0 v\u00e9r vildum gj\u00f6ra uppreisn gegn Drottni og sn\u00faa oss burt fr\u00e1 Drottni \u00ed dag me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 reisa altari til brennif\u00f3rna, matf\u00f3rna og sl\u00e1turf\u00f3rna, anna\u00f0 en altari Drottins Gu\u00f0s vors, \u00fea\u00f0 er stendur fyrir framan b\u00fa\u00f0 hans.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deegar P\u00ednehas prestur og h\u00f6fu\u00f0smenn safna\u00f0arins, h\u00f6f\u00f0ingjar \u00cdsraels \u00fe\u00fasunda, sem me\u00f0 honum voru, heyr\u00f0u andsv\u00f6r \u00feau, er R\u00fabens synir og Ga\u00f0s synir og Manasse synir veittu, \u00fe\u00e1 l\u00e9tu \u00feeir s\u00e9r \u00fea\u00f0 vel l\u00edka."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og P\u00ednehas, sonur Eleasars prests, sag\u00f0i vi\u00f0 R\u00fabens sonu og Ga\u00f0s sonu og Manasse sonu: &#34;\u00cd dag h\u00f6fum v\u00e9r sannreynt, a\u00f0 Drottinn er \u00e1 me\u00f0al vor, \u00fear sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki s\u00fdnt \u00f3tr\u00famennsku gegn Drottni \u00ed \u00feessu. N\u00fa hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r frelsa\u00f0 \u00cdsraelsmenn undan hendi Drottins.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sneri P\u00ednehas, sonur Eleasars prests, og h\u00f6fu\u00f0smennirnir heim aftur fr\u00e1 R\u00fabens sonum og Ga\u00f0s sonum \u00ed G\u00edlea\u00f0landi til Kanaanlands til \u00cdsraelsmanna og f\u00e6r\u00f0u \u00feeim \u00feessi sv\u00f6r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e9tu \u00cdsraelsmenn s\u00e9r \u00fea\u00f0 vel l\u00edka, og \u00feeir lofu\u00f0u Gu\u00f0 og hug\u00f0u ekki framar \u00e1 a\u00f0 fara herf\u00f6r \u00e1 m\u00f3ti \u00feeim til \u00feess a\u00f0 ey\u00f0a land \u00fea\u00f0, er R\u00fabens synir og Ga\u00f0s synir bjuggu \u00ed."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og R\u00fabens synir og Ga\u00f0s synir nefndu altari\u00f0 Vitni, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er vitni \u00feess milli vor, a\u00f0 Drottinn er hinn sanni Gu\u00f0."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00f6ngum t\u00edma eftir \u00feetta, \u00fe\u00e1 er Drottinn haf\u00f0i veitt \u00cdsrael fri\u00f0 fyrir \u00f6llum \u00f3vinum \u00feeirra hringinn \u00ed kring, og J\u00f3s\u00faa var or\u00f0inn gamall og hniginn a\u00f0 aldri,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 kalla\u00f0i J\u00f3s\u00faa saman allan \u00cdsrael, \u00f6ldunga hans og h\u00f6f\u00f0ingja, d\u00f3mendur hans og tilsj\u00f3narmenn og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g gj\u00f6rist n\u00fa gamall og aldurhniginn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 sj\u00e1lfir s\u00e9\u00f0 allt \u00fea\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar, hefir gj\u00f6rt \u00f6llum \u00feessum \u00fej\u00f3\u00f0um y\u00f0ar vegna, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar hefir sj\u00e1lfur barist fyrir y\u00f0ur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sj\u00e1i\u00f0, me\u00f0 hlutkesti hefi \u00e9g \u00fathluta\u00f0 y\u00f0ur til handa l\u00f6ndum \u00feessara \u00fej\u00f3\u00f0a, sem enn eru eftir, \u00e6ttkv\u00edslum y\u00f0ar til eignar, og l\u00f6ndum \u00fej\u00f3\u00f0anna, sem \u00e9g hefi eytt, allt fr\u00e1 J\u00f3rdan til hafsins mikla gegnt s\u00f3lar setri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar mun sj\u00e1lfur reka \u00fe\u00e1 burt fr\u00e1 y\u00f0ur og st\u00f6kkva \u00feeim undan y\u00f0ur, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 f\u00e1 land \u00feeirra til eignar, eins og Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar hefir heiti\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Reynist n\u00fa mj\u00f6g sta\u00f0fastir \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 halda og gj\u00f6ra allt \u00fea\u00f0, sem rita\u00f0 er \u00ed l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3k M\u00f3se, \u00e1n \u00feess a\u00f0 v\u00edkja fr\u00e1 \u00fev\u00ed til h\u00e6gri n\u00e9 vinstri,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r blandist eigi vi\u00f0 \u00feessar \u00fej\u00f3\u00f0ir, sem enn eru eftir hj\u00e1 y\u00f0ur. Nefni\u00f0 eigi gu\u00f0i \u00feeirra \u00e1 nafn, sverji\u00f0 eigi vi\u00f0 \u00fe\u00e1, \u00fej\u00f3ni\u00f0 \u00feeim eigi og falli\u00f0 eigi fram fyrir \u00feeim,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "heldur haldi\u00f0 y\u00f0ur fast vi\u00f0 Drottin Gu\u00f0 y\u00f0ar, eins og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 gj\u00f6rt fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed st\u00f6kkti Drottinn undan y\u00f0ur miklum og voldugum \u00fej\u00f3\u00f0um, og enginn hefir geta\u00f0 sta\u00f0ist fyrir y\u00f0ur fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Einn y\u00f0ar elti \u00fe\u00fasund, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar bar\u00f0ist sj\u00e1lfur fyrir y\u00f0ur, eins og hann hefir heiti\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 \u00feess \u00fev\u00ed vandlega _ l\u00edf y\u00f0ar liggur vi\u00f0 _ a\u00f0 elska Drottin Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed ef \u00fe\u00e9r gj\u00f6rist fr\u00e1hverfir og samlagi\u00f0 y\u00f0ur leifum \u00fej\u00f3\u00f0a \u00feessara, sem enn eru eftir hj\u00e1 y\u00f0ur, m\u00e6gist vi\u00f0 \u00fe\u00e6r og blandist vi\u00f0 \u00fe\u00e6r, og \u00fe\u00e6r vi\u00f0 y\u00f0ur,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 viti\u00f0 fyrir v\u00edst, a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar mun eigi halda \u00e1fram a\u00f0 st\u00f6kkva \u00feessum \u00fej\u00f3\u00f0um burt undan y\u00f0ur, heldur munu \u00fe\u00e6r ver\u00f0a y\u00f0ur snara og f\u00f3takefli, svipa \u00e1 s\u00ed\u00f0ur y\u00f0ar og \u00feyrnar \u00ed augum y\u00f0ar, uns \u00fe\u00e9r eru\u00f0 afm\u00e1\u00f0ir \u00far \u00feessu g\u00f3\u00f0a landi, sem Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar hefir gefi\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g geng n\u00fa veg allrar veraldar, en \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vita af \u00f6llu hjarta y\u00f0ar og af allri s\u00e1lu y\u00f0ar, a\u00f0 ekkert hefir brug\u00f0ist af \u00f6llum \u00feeim fyrirheitum, er Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar hefir gefi\u00f0 y\u00f0ur. \u00d6ll hafa \u00feau r\u00e6tst, ekkert af \u00feeim hefir brug\u00f0ist."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En eins og \u00f6ll \u00feau fyrirheit, sem Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar hefir gefi\u00f0 y\u00f0ur, hafa r\u00e6tst \u00e1 y\u00f0ur, eins mun Drottinn l\u00e1ta allar h\u00f3tanir s\u00ednar r\u00e6tast \u00e1 y\u00f0ur, uns hann hefir gj\u00f6reytt y\u00f0ur \u00far \u00feessu g\u00f3\u00f0a landi, sem Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar hefir gefi\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r rj\u00fafi\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1la Drottins Gu\u00f0s y\u00f0ar, \u00feann er hann fyrir y\u00f0ur lag\u00f0i, og fari\u00f0 og \u00fej\u00f3ni\u00f0 \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um og falli\u00f0 fram fyrir \u00feeim, \u00fe\u00e1 mun rei\u00f0i Drottins upptendrast \u00ed gegn y\u00f0ur, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 flj\u00f3tt hverfa \u00far landinu g\u00f3\u00f0a, sem hann hefir gefi\u00f0 y\u00f0ur.&#34;"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa stefndi saman \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels \u00ed S\u00edkem og kalla\u00f0i fyrir sig \u00f6ldunga \u00cdsraels og h\u00f6f\u00f0ingja hans, d\u00f3mendur hans og tilsj\u00f3narmenn, og \u00feeir gengu fram fyrir auglit Gu\u00f0s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti J\u00f3s\u00faa vi\u00f0 allan l\u00fd\u00f0inn: &#34;Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: Forfe\u00f0ur y\u00f0ar bjuggu \u00ed fyrndinni fyrir handan Efrat, \u00feeir Tara, fa\u00f0ir Abrahams og Nahors, og d\u00fdrku\u00f0u a\u00f0ra gu\u00f0i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k \u00e9g Abraham forf\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar handan yfir Flj\u00f3ti\u00f0 og l\u00e9t hann fara fram og aftur um allt Kanaanland, og \u00e9g margfalda\u00f0i kyn hans og gaf honum \u00cdsak."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00cdsak gaf \u00e9g \u00fe\u00e1 Jakob og Esa\u00fa. Og Esa\u00fa gaf \u00e9g Se\u00edrfj\u00f6ll, a\u00f0 hann skyldi taka \u00feau til eignar, en Jakob og synir hans f\u00f3ru su\u00f0ur til Egyptalands."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sendi \u00e9g M\u00f3se og Aron og laust Egyptaland me\u00f0 undrum \u00feeim, er \u00e9g framdi \u00fear. S\u00ed\u00f0ar leiddi \u00e9g y\u00f0ur \u00fat \u00fea\u00f0an."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g leiddi fe\u00f0ur y\u00f0ar \u00fat af Egyptalandi, og \u00fe\u00e9r komu\u00f0 a\u00f0 Sefhafinu. En Egyptar veittu fe\u00f0rum y\u00f0ar eftirf\u00f6r me\u00f0 v\u00f6gnum og riddurum til hafsins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hr\u00f3pu\u00f0u \u00feeir til Drottins, og \u00e9g setti myrkur milli y\u00f0ar og Egypta, og l\u00e9t hafi\u00f0 falla yfir \u00fe\u00e1, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 huldi \u00fe\u00e1. Og \u00fe\u00e9r s\u00e1u\u00f0 me\u00f0 eigin augum, hvernig \u00e9g f\u00f3r me\u00f0 Egypta. Eftir \u00fea\u00f0 dv\u00f6ldu\u00f0 \u00fe\u00e9r langa hr\u00ed\u00f0 \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an leiddi \u00e9g y\u00f0ur inn \u00ed land Amor\u00edta, sem bjuggu hinumegin J\u00f3rdanar, og \u00feeir b\u00f6r\u00f0ust vi\u00f0 y\u00f0ur, en \u00e9g gaf \u00fe\u00e1 \u00ed hendur y\u00f0ur, og \u00fe\u00e9r t\u00f3ku\u00f0 land \u00feeirra til eignar, og \u00e9g eyddi \u00feeim fyrir y\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reis upp Balak Sipp\u00f3rsson, konungur \u00ed M\u00f3ab, og bar\u00f0ist vi\u00f0 \u00cdsrael. Sendi hann \u00fe\u00e1 og l\u00e9t kalla B\u00edleam Be\u00f3rsson til \u00feess a\u00f0 b\u00f6lva y\u00f0ur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00e9g vildi ekki heyra B\u00edleam, og hann blessa\u00f0i y\u00f0ur \u00fevert \u00e1 m\u00f3ti. Frelsa\u00f0i \u00e9g y\u00f0ur \u00feannig \u00far h\u00f6ndum hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru\u00f0 \u00fe\u00e9r yfir J\u00f3rdan og komu\u00f0 til Jer\u00edk\u00f3. Og Jer\u00edk\u00f3b\u00faar b\u00f6r\u00f0ust vi\u00f0 y\u00f0ur, \u00feeir Amor\u00edtar, Peres\u00edtar, Kanaan\u00edtar, Het\u00edtar, Girgas\u00edtar, Hev\u00edtar og Jeb\u00fas\u00edtar, en \u00e9g gaf \u00fe\u00e1 \u00ed y\u00f0ar hendur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi \u00e9g skelfingu \u00e1 undan y\u00f0ur, og st\u00f6kkti Amor\u00edtakonungunum tveimur burt undan y\u00f0ur, en hvorki kom sver\u00f0 \u00feitt n\u00e9 bogi \u00feinn \u00feessu til lei\u00f0ar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g gaf y\u00f0ur land, sem \u00fe\u00e9r ekkert h\u00f6f\u00f0u\u00f0 fyrir haft, og borgir, sem \u00fe\u00e9r h\u00f6f\u00f0u\u00f0 ekki reist, en t\u00f3ku\u00f0 y\u00f0ur samt b\u00f3lfestu \u00ed \u00feeim, og v\u00edngar\u00f0a og ol\u00edutr\u00e9, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki gr\u00f3\u00f0ursett, en nj\u00f3ti\u00f0 n\u00fa \u00e1vaxta \u00feeirra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d3ttist \u00fev\u00ed Drottin og \u00fej\u00f3ni\u00f0 honum einl\u00e6glega og dyggilega, og kasti\u00f0 burt gu\u00f0um \u00feeim, er fe\u00f0ur y\u00f0ar \u00fej\u00f3nu\u00f0u fyrir handan Flj\u00f3ti\u00f0 og \u00ed Egyptalandi, og \u00fej\u00f3ni\u00f0 Drottni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En l\u00edki y\u00f0ur ekki a\u00f0 \u00fej\u00f3na Drottni, kj\u00f3si\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ed dag, hverjum \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 \u00fej\u00f3na, hvort heldur gu\u00f0um \u00feeim, er fe\u00f0ur y\u00f0ar \u00fej\u00f3nu\u00f0u, \u00feeir er bjuggu fyrir handan Flj\u00f3ti\u00f0, e\u00f0a gu\u00f0um Amor\u00edta, hverra land \u00fe\u00e9r n\u00fa byggi\u00f0. En \u00e9g og m\u00ednir \u00e6ttmenn munum \u00fej\u00f3na Drottni.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i l\u00fd\u00f0urinn og sag\u00f0i: &#34;Fjarri s\u00e9 \u00fea\u00f0 oss a\u00f0 yfirgefa Drottin og \u00fej\u00f3na \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn er vor Gu\u00f0, hann sem leitt hefir oss og fe\u00f0ur vora af Egyptalandi, \u00far \u00fer\u00e6lah\u00fasinu, og gj\u00f6rt hefir \u00feessi miklu undur a\u00f0 oss \u00e1sj\u00e1andi og var\u00f0veitt oss \u00e1 allri \u00feeirri lei\u00f0, sem v\u00e9r h\u00f6fum n\u00fa fari\u00f0, og me\u00f0al allra \u00feeirra \u00fej\u00f3\u00f0a, \u00fear sem v\u00e9r h\u00f6fum lagt um lei\u00f0 vora."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Drottinn st\u00f6kkti burt undan oss \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0unum og Amor\u00edtum, \u00edb\u00faum landsins. V\u00e9r viljum einnig \u00fej\u00f3na Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er vor Gu\u00f0!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn: &#34;\u00de\u00e9r geti\u00f0 ekki \u00fej\u00f3na\u00f0 Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er heilagur Gu\u00f0. Vandl\u00e1tur Gu\u00f0 er hann. Hann mun ekki umbera misgj\u00f6r\u00f0ir y\u00f0ar og syndir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r yfirgefi\u00f0 Drottin og \u00fej\u00f3ni\u00f0 \u00fatlendum gu\u00f0um, \u00fe\u00e1 mun hann sn\u00faast gegn y\u00f0ur og l\u00e1ta illt yfir y\u00f0ur koma og tort\u00edma y\u00f0ur, \u00ed sta\u00f0 \u00feess a\u00f0 hann \u00e1\u00f0ur hefir gj\u00f6rt vel til y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i l\u00fd\u00f0urinn vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa: &#34;Nei, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottni viljum v\u00e9r \u00fej\u00f3na.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i J\u00f3s\u00faa vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 vottar a\u00f0 \u00fev\u00ed gegn sj\u00e1lfum y\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 kosi\u00f0 a\u00f0 \u00fej\u00f3na Drottni.&#34; \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r erum \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa sag\u00f0i: &#34;Kasti\u00f0 n\u00fa burt \u00fatlendu gu\u00f0unum, sem hj\u00e1 y\u00f0ur eru, og hneigi\u00f0 hj\u00f6rtu y\u00f0ar til Drottins, \u00cdsraels Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00fd\u00f0urinn sag\u00f0i vi\u00f0 J\u00f3s\u00faa: &#34;Drottni Gu\u00f0i vorum viljum v\u00e9r \u00fej\u00f3na og hl\u00fd\u00f0a hans r\u00f6ddu.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi gj\u00f6r\u00f0i J\u00f3s\u00faa s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn og setti honum l\u00f6g og r\u00e9tt \u00fear \u00ed S\u00edkem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og J\u00f3s\u00faa rita\u00f0i \u00feessi or\u00f0 \u00ed l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3k Gu\u00f0s, t\u00f3k \u00fev\u00ed n\u00e6st stein mikinn og reisti hann \u00fear upp undir eikinni, sem st\u00f3\u00f0 \u00ed helgid\u00f3mi Drottins."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og J\u00f3s\u00faa sag\u00f0i vi\u00f0 allan l\u00fd\u00f0inn: &#34;Sj\u00e1, steinn \u00feessi skal vera vitni gegn oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir heyrt \u00f6ll or\u00f0in, sem Drottinn hefir vi\u00f0 oss tala\u00f0, og hann skal vera vitni gegn y\u00f0ur, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r afneiti\u00f0 ekki Gu\u00f0i y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an l\u00e9t J\u00f3s\u00faa f\u00f3lki\u00f0 fara, hvern til s\u00edns \u00f3\u00f0als."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eftir \u00feessa atbur\u00f0i anda\u00f0ist J\u00f3s\u00faa N\u00fansson, \u00fej\u00f3nn Drottins, hundra\u00f0 og t\u00edu \u00e1ra gamall,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "og var hann grafinn \u00ed eignarlandi s\u00ednu, hj\u00e1 Timnat Sera, sem liggur \u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum, fyrir nor\u00f0an Gaasfjall."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdsrael \u00fej\u00f3na\u00f0i Drottni me\u00f0an J\u00f3s\u00faa var \u00e1 l\u00edfi og \u00f6ldungar \u00feeir, er lif\u00f0u J\u00f3s\u00faa og \u00feekktu \u00f6ll \u00feau verk, er Drottinn haf\u00f0i gj\u00f6rt fyrir \u00cdsrael."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Bein J\u00f3sefs, sem \u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u haft me\u00f0 s\u00e9r sunnan af Egyptalandi, gr\u00f3fu \u00feeir \u00ed S\u00edkem, \u00ed landspildu \u00feeirri, sem Jakob haf\u00f0i keypt af sonum Hemors, f\u00f6\u00f0ur S\u00edkems, fyrir hundra\u00f0 kes\u00edta, og var\u00f0 h\u00fan eign J\u00f3sefs sona."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}