{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Jude",
    "book_nr": "65",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00fadas, \u00fej\u00f3nn Jes\u00fa Krists, br\u00f3\u00f0ir Jakobs, heilsar hinum k\u00f6llu\u00f0u, sem eru elska\u00f0ir af Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur og var\u00f0veittir Jes\u00fa Kristi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Miskunn, fri\u00f0ur og k\u00e6rleiki margfaldist y\u00f0ur til handa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e9r elska\u00f0ir, m\u00e9r var \u00fea\u00f0 r\u00edkt \u00ed huga a\u00f0 rita y\u00f0ur um sameiginlegt hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i vort. En n\u00fa kemst \u00e9g ekki hj\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 skrifa og hvetja y\u00f0ur til a\u00f0 berjast fyrir \u00feeirri tr\u00fa, sem heil\u00f6gum hefur \u00ed eitt skipti fyrir \u00f6ll veri\u00f0 \u00ed hendur seld."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 inn hafa l\u00e6\u00f0st nokkrir menn, sem fyrir l\u00f6ngu var rita\u00f0 um a\u00f0 \u00feessi d\u00f3mur bi\u00f0i \u00feeirra. \u00deeir eru \u00f3gu\u00f0legir menn, sem misnota n\u00e1\u00f0 Gu\u00f0s vors til taumleysis og afneita vorum einasta l\u00e1var\u00f0i og Drottni, Jes\u00fa Kristi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g vil minna y\u00f0ur \u00e1, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r n\u00fa einu sinni viti\u00f0 \u00fea\u00f0 allt, a\u00f0 Drottinn frelsa\u00f0i l\u00fd\u00f0inn \u00far Egyptalandi, en tort\u00edmdi samt s\u00ed\u00f0ar \u00feeim, sem ekki tr\u00fa\u00f0u."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og englana, sem ekki g\u00e6ttu tignar sinnar, heldur yfirg\u00e1fu eigin b\u00fasta\u00f0, hefur hann \u00ed myrkri geymt \u00ed \u00e6varandi fj\u00f6trum til d\u00f3ms hins mikla dags."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eins og S\u00f3d\u00f3ma og G\u00f3morra og borgirnar umhverfis \u00fe\u00e6r, sem dr\u00fdgt h\u00f6f\u00f0u saurlifna\u00f0 \u00e1 l\u00edkan h\u00e1tt og \u00feeir og stundu\u00f0u \u00f3leyfilegar lystisemdir, \u00fe\u00e6r liggja fyrir sem d\u00e6mi, l\u00ed\u00f0andi hegningu eil\u00edfs elds."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 sama h\u00e1tt saurga og \u00feessir draumvilltu menn l\u00edkamann, meta a\u00f0 engu drottinvald og lastm\u00e6la tignum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eigi dirf\u00f0ist einu sinni h\u00f6fu\u00f0engillinn M\u00edkael a\u00f0 leggja lastm\u00e6lisd\u00f3m \u00e1 dj\u00f6fulinn, er hann \u00e1tti \u00ed or\u00f0adeilu vi\u00f0 hann um l\u00edkama M\u00f3se, heldur sag\u00f0i: &#34;Drottinn refsi \u00fe\u00e9r!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00feessir menn lastm\u00e6la \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem \u00feeir \u00feekkja ekki, en spilla s\u00e9r \u00e1 \u00fev\u00ed sem \u00feeir skilja af e\u00f0lis\u00e1v\u00edsun eins og skynlausar skepnur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vei \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa gengi\u00f0 \u00e1 vegi Kains og hrapa\u00f0 \u00ed villu B\u00edleams fyrir \u00e1vinnings sakir og tort\u00edmst \u00ed \u00fever\u00fa\u00f0 K\u00f3ra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deessir menn eru blindsker vi\u00f0 k\u00e6rleiksm\u00e1lt\u00ed\u00f0ir y\u00f0ar, er \u00feeir sitja a\u00f0 veislum me\u00f0 y\u00f0ur og h\u00e1ma \u00ed sig blyg\u00f0unarlaust. \u00deeir eru vatnslaus sk\u00fd, sem rekast fyrir vindum, tr\u00e9, sem bera ekki \u00e1v\u00f6xt a\u00f0 hausti, tvisvar dau\u00f0 og rifin upp me\u00f0 r\u00f3tum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir eru ofsalegar hafsbylgjur, sem frey\u00f0a eigin sk\u00f6mmum, reikandi stj\u00f6rnur, sem eiga d\u00fdpsta myrkur \u00ed v\u00e6ndum til eil\u00edf\u00f0ar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Um \u00feessa menn sp\u00e1\u00f0i l\u00edka Enok, sj\u00f6undi ma\u00f0ur fr\u00e1 Adam, er hann segir: &#34;Sj\u00e1, Drottinn er kominn me\u00f0 s\u00ednum \u00fe\u00fasundum heilagra"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "til a\u00f0 halda d\u00f3m yfir \u00f6llum og til a\u00f0 sanna alla \u00f3gu\u00f0lega menn seka um \u00f6ll \u00feau \u00f3gu\u00f0legu verk, sem \u00feeir hafa dr\u00fdgt, og um \u00f6ll \u00feau h\u00f6r\u00f0u or\u00f0, sem \u00f3gu\u00f0legir syndarar hafa tala\u00f0 gegn honum.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deessir menn eru m\u00f6glarar, umkv\u00f6rtunarsamir og lifa eftir girndum s\u00ednum. Munnur \u00feeirra m\u00e6lir ofstopaor\u00f0 og \u00feeir meta menn eftir hagna\u00f0i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En, \u00fe\u00e9r elska\u00f0ir, minnist \u00feeirra or\u00f0a, sem \u00e1\u00f0ur hafa t\u00f6lu\u00f0 veri\u00f0 af postulum Drottins vors Jes\u00fa Krists."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 y\u00f0ur: &#34;\u00c1 s\u00ed\u00f0asta t\u00edma munu koma spottarar, sem stj\u00f3rnast af s\u00ednum eigin \u00f3gu\u00f0legu girndum.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deessir menn eru \u00feeir, sem valda sundrungu, holdlegir menn, sem eigi hafa andann."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r, elska\u00f0ir, byggi\u00f0 y\u00f0ur sj\u00e1lfa upp \u00ed y\u00f0ar helgustu tr\u00fa. Bi\u00f0ji\u00f0 \u00ed heil\u00f6gum anda."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Var\u00f0veiti\u00f0 sj\u00e1lfa y\u00f0ur \u00ed k\u00e6rleika Gu\u00f0s, og b\u00ed\u00f0i\u00f0 eftir n\u00e1\u00f0 Drottins vors Jes\u00fa Krists til eil\u00edfs l\u00edfs."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Veri\u00f0 mildir vi\u00f0 suma, \u00fe\u00e1 sem eru efablandnir,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "suma skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r frelsa, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hr\u00edfa \u00fe\u00e1 \u00fat \u00far eldinum. Og suma skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vera mildir vi\u00f0 me\u00f0 \u00f3tta, og hati\u00f0 jafnvel kyrtilinn, sem flekka\u00f0ur er af holdinu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En honum, sem megnar a\u00f0 var\u00f0veita y\u00f0ur fr\u00e1 hr\u00f6sun og l\u00e1ta y\u00f0ur koma fram fyrir d\u00fdr\u00f0 s\u00edna, l\u00fdtalausa \u00ed f\u00f6gnu\u00f0i,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}