{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Judges",
    "book_nr": "7",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir andl\u00e1t J\u00f3s\u00faa spur\u00f0u \u00cdsraelsmenn Drottin og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hver af oss skal fyrstur fara \u00ed m\u00f3ti Kanaan\u00edtum til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 \u00fe\u00e1?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i: &#34;J\u00fada skal fara \u00ed m\u00f3ti \u00feeim, sj\u00e1, \u00e9g gef landi\u00f0 \u00ed hendur honum.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fada sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00edmeon, br\u00f3\u00f0ur sinn: &#34;Far \u00fe\u00fa me\u00f0 m\u00e9r inn \u00ed minn hluta, svo a\u00f0 vi\u00f0 b\u00e1\u00f0ir megum berjast vi\u00f0 Kanaan\u00edtana. \u00de\u00e1 skal \u00e9g l\u00edka fara me\u00f0 \u00fe\u00e9r inn \u00ed \u00feinn hluta.&#34; F\u00f3r \u00fe\u00e1 S\u00edmeon me\u00f0 honum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og J\u00fada f\u00f3r, og Drottinn gaf Kanaan\u00edta og Peres\u00edta \u00ed hendur \u00feeirra, og l\u00f6g\u00f0u \u00feeir \u00fe\u00e1 a\u00f0 velli \u00ed Besek, _ t\u00edu \u00fe\u00fasundir manna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir fundu Ad\u00f3n\u00ed Besek \u00ed Besek og b\u00f6r\u00f0ust vi\u00f0 hann og unnu sigur \u00e1 Kanaan\u00edtum og Peres\u00edtum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Ad\u00f3n\u00ed Besek fl\u00fd\u00f0i og veittu \u00feeir honum eftirf\u00f6r, t\u00f3ku hann h\u00f6ndum og hjuggu af honum \u00feumalfingurna og st\u00f3rut\u00e6rnar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Ad\u00f3n\u00ed Besek: &#34;Sj\u00f6t\u00edu konungar, sem h\u00f6ggnir voru af \u00feumalfingur og st\u00f3rut\u00e6r, ur\u00f0u a\u00f0 t\u00edna upp mola undir bor\u00f0i m\u00ednu. Eins og \u00e9g hefi gj\u00f6rt, svo geldur Gu\u00f0 m\u00e9r.&#34; S\u00ed\u00f0an f\u00f3ru \u00feeir me\u00f0 hann til Jer\u00fasalem og \u00fear d\u00f3 hann."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00fada synir herju\u00f0u \u00e1 Jer\u00fasalem og unnu hana, felldu \u00edb\u00faana me\u00f0 sver\u00f0seggjum og l\u00f6g\u00f0u s\u00ed\u00f0an eld \u00ed borgina."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 h\u00e9ldu J\u00fada synir ofan \u00fea\u00f0an til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 Kanaan\u00edta, \u00fe\u00e1 er bjuggu \u00e1 fj\u00f6llunum, \u00ed Su\u00f0urlandinu og \u00e1 l\u00e1glendinu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00fada f\u00f3r m\u00f3ti Kanaan\u00edtunum, sem bjuggu \u00ed Hebron, en Hebron h\u00e9t \u00e1\u00f0ur Kirjat Arba. Og \u00feeir unnu sigur \u00e1 Sesa\u00ed, Ah\u00edman og Talma\u00ed."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an f\u00f3ru \u00feeir m\u00f3ti Deb\u00edr-b\u00faum, en Deb\u00edr h\u00e9t \u00e1\u00f0ur Kirjat Sefer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kaleb sag\u00f0i: &#34;Hver sem leggur Kirjat Sefer undir sig og vinnur hana, honum skal \u00e9g gefa Aksa d\u00f3ttur m\u00edna a\u00f0 konu.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Otn\u00edel Kenasson, br\u00f3\u00f0ir Kalebs og honum yngri, vann \u00fe\u00e1 borgina, og hann gaf honum Aksa d\u00f3ttur s\u00edna a\u00f0 konu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar h\u00fan skyldi heim fara me\u00f0 b\u00f3nda s\u00ednum, eggja\u00f0i h\u00fan hann \u00feess, a\u00f0 hann skyldi bei\u00f0ast lands nokkurs af f\u00f6\u00f0ur hennar. Steig h\u00fan \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur af asnanum. Kaleb spur\u00f0i hana \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0 viltu?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00fan svara\u00f0i honum: &#34;Gef m\u00e9r gj\u00f6f nokkra, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gefi\u00f0 mig til Su\u00f0urlandsins. Gef m\u00e9r \u00fev\u00ed vatnsbrunna.&#34; Gaf hann henni \u00fe\u00e1 brunna hi\u00f0 efra og brunna hi\u00f0 ne\u00f0ra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Synir Ken\u00edtans, tengdaf\u00f6\u00f0ur M\u00f3se, h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 \u00far p\u00e1lmaborginni me\u00f0 sonum J\u00fada upp \u00ed J\u00fadaey\u00f0im\u00f6rk, sem liggur fyrir sunnan Arad, og \u00feeir f\u00f3ru og settust a\u00f0 me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En J\u00fada f\u00f3r me\u00f0 S\u00edmeon br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum, og \u00feeir unnu sigur \u00e1 Kanaan\u00edtunum, sem bjuggu \u00ed Sefat, og helgu\u00f0u hana banni. Fyrir \u00fev\u00ed var borgin nefnd Horma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00fada vann Gasa og land \u00fea\u00f0, er undir hana l\u00e1, og Askalon og land \u00fea\u00f0, er undir hana l\u00e1, og Ekron og land \u00fea\u00f0, er undir hana l\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og Drottinn var me\u00f0 J\u00fada, svo a\u00f0 \u00feeir n\u00e1\u00f0u undir sig fjalllendinu, en \u00fe\u00e1, sem bjuggu \u00e1 sl\u00e9ttlendinu, fengu \u00feeir eigi reki\u00f0 burt, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u j\u00e1rnvagna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeir g\u00e1fu Kaleb Hebron, eins og M\u00f3se haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0, og \u00feeir r\u00e1ku \u00fea\u00f0an \u00fe\u00e1 Anaks sonu \u00ferj\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En Jeb\u00fas\u00edtana, sem bjuggu \u00ed Jer\u00fasalem, g\u00e1tu Benjam\u00edns synir ekki reki\u00f0 burt. Fyrir \u00fev\u00ed hafa Jeb\u00fas\u00edtar b\u00fai\u00f0 \u00ed Jer\u00fasalem \u00e1samt Benjam\u00edns sonum fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c6ttmenn J\u00f3sefs f\u00f3ru l\u00edka upp til Betel, og Drottinn var me\u00f0 \u00feeim."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00e6ttmenn J\u00f3sefs l\u00e9tu nj\u00f3sna \u00ed Betel, en borgin h\u00e9t \u00e1\u00f0ur L\u00faz."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1u nj\u00f3snarmennirnir mann koma \u00fat \u00far borginni og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;S\u00fdn oss, hvar komast m\u00e1 inn \u00ed borgina, og munum v\u00e9r s\u00fdna \u00fe\u00e9r miskunn.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og hann s\u00fdndi \u00feeim, hvar komast m\u00e6tti inn \u00ed borgina, og \u00feeir t\u00f3ku borgina herskildi, en manninum og \u00f6llu f\u00f3lki hans leyf\u00f0u \u00feeir brottg\u00f6ngu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn f\u00f3r til lands Het\u00edta og reisti \u00fear borg og nefndi hana L\u00faz. Heitir h\u00fan svo enn \u00ed dag."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Manasse rak eigi burt \u00edb\u00faana \u00ed Bet Sean og sm\u00e1borgunum, er a\u00f0 l\u00e1gu, \u00ed Taanak og sm\u00e1borgunum, er a\u00f0 l\u00e1gu, \u00edb\u00faana \u00ed D\u00f3r og sm\u00e1borgunum, er a\u00f0 l\u00e1gu, \u00edb\u00faana \u00ed Jibleam og sm\u00e1borgunum, er a\u00f0 l\u00e1gu, n\u00e9 \u00edb\u00faana \u00ed Megidd\u00f3 og sm\u00e1borgunum, er a\u00f0 l\u00e1gu; og \u00feannig fengu Kanaan\u00edtar haldi\u00f0 b\u00fasta\u00f0 \u00ed landi \u00feessu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En er \u00cdsrael efldist, gj\u00f6r\u00f0i hann Kanaan\u00edta s\u00e9r vinnuskylda, en rak \u00fe\u00e1 ekki algj\u00f6rlega burt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Efra\u00edm rak eigi burt Kanaan\u00edtana, sem bjuggu \u00ed Geser; \u00feannig h\u00e9ldu Kanaan\u00edtar \u00e1fram a\u00f0 b\u00faa \u00ed Geser me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Seb\u00falon rak eigi burt \u00edb\u00faana \u00ed Kitr\u00f3n n\u00e9 \u00edb\u00faana \u00ed Nahal\u00f3l; \u00feannig h\u00e9ldu Kanaan\u00edtar \u00e1fram a\u00f0 b\u00faa me\u00f0al \u00feeirra og ur\u00f0u \u00feeim vinnuskyldir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Asser rak eigi burt \u00edb\u00faana \u00ed Akk\u00f3 n\u00e9 \u00edb\u00faana \u00ed S\u00eddon, eigi heldur \u00ed Ahlab, Aks\u00edd, Helba, Af\u00edk og Reh\u00f3b."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed bjuggu Asser\u00edtar me\u00f0al Kanaan\u00edta, er fyrir voru \u00ed landinu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir r\u00e1ku \u00fe\u00e1 eigi burt."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Naftal\u00ed rak eigi burt \u00edb\u00faana \u00ed Bet Semes n\u00e9 \u00edb\u00faana \u00ed Bet Anat; fyrir \u00fev\u00ed bj\u00f3 hann me\u00f0al Kanaan\u00edta, er fyrir voru \u00ed landinu, en \u00edb\u00faarnir \u00ed Bet Semes og Bet Anat ur\u00f0u \u00feeim vinnuskyldir."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Amor\u00edtar \u00ferengdu Dans sonum upp \u00ed fj\u00f6llin og li\u00f0u \u00feeim ekki a\u00f0 koma ni\u00f0ur \u00e1 sl\u00e9ttlendi\u00f0."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deannig fengu Amor\u00edtar haldi\u00f0 b\u00fasta\u00f0 \u00ed Har Heres, \u00ed Ajalon og Saalb\u00edm, en me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e6tt J\u00f3sefs var \u00feeim yfirsterkari, ur\u00f0u \u00feeir vinnuskyldir."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Landam\u00e6ri Amor\u00edta l\u00e1gu fr\u00e1 Spor\u00f0drekaskar\u00f0i, fr\u00e1 klettinum og \u00fear upp eftir."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Engill Drottins kom fr\u00e1 Gilgal til B\u00f3k\u00edm og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g leiddi y\u00f0ur \u00fat af Egyptalandi og f\u00e6r\u00f0i y\u00f0ur \u00ed \u00fea\u00f0 land, sem \u00e9g s\u00f3r fe\u00f0rum y\u00f0ar, og \u00e9g sag\u00f0i: ,\u00c9g mun aldrei rj\u00fafa s\u00e1ttm\u00e1la minn vi\u00f0 y\u00f0ur,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "en \u00fe\u00e9r megi\u00f0 ekki gj\u00f6ra s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 \u00edb\u00faa \u00feessa lands, heldur skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r r\u00edfa ni\u00f0ur \u00f6lturu \u00feeirra.` En \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki hl\u00fdtt raustu minni. Hv\u00ed hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6rt \u00feetta?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segi \u00e9g einnig: ,\u00c9g mun ekki st\u00f6kkva \u00feeim burt undan y\u00f0ur, og \u00feeir munu ver\u00f0a broddar \u00ed s\u00ed\u00f0um y\u00f0ar og gu\u00f0ir \u00feeirra ver\u00f0a y\u00f0ur a\u00f0 t\u00e1lsn\u00f6ru.&#34;`"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er engill Drottins haf\u00f0i m\u00e6lt \u00feessum or\u00f0um til allra \u00cdsraelsmanna, \u00fe\u00e1 h\u00f3f l\u00fd\u00f0urinn upp raust s\u00edna og gr\u00e9t."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00feeir nefndu sta\u00f0 \u00feennan B\u00f3k\u00edm, og f\u00e6r\u00f0u \u00fear Drottni f\u00f3rn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an l\u00e9t J\u00f3s\u00faa f\u00f3lki\u00f0 fr\u00e1 s\u00e9r fara, og h\u00e9ldu \u00fe\u00e1 \u00cdsraelsmenn hver til s\u00edns \u00f3\u00f0als til \u00feess a\u00f0 taka landi\u00f0 til eignar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og l\u00fd\u00f0urinn \u00fej\u00f3na\u00f0i Drottni me\u00f0an J\u00f3s\u00faa var \u00e1 l\u00edfi og me\u00f0an \u00f6ldungar \u00feeir, sem lif\u00f0u J\u00f3s\u00faa, voru \u00e1 l\u00edfi, \u00feeir er s\u00e9\u00f0 h\u00f6f\u00f0u \u00f6ll hin miklu verk Drottins, er hann gj\u00f6r\u00f0i fyrir \u00cdsrael."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 anda\u00f0ist J\u00f3s\u00faa N\u00fansson, \u00fej\u00f3nn Drottins, hundra\u00f0 og t\u00edu \u00e1ra gamall."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann var grafinn \u00ed eignarlandi s\u00ednu, hj\u00e1 Timnat Heres \u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum, fyrir nor\u00f0an Gaasfjall."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En er \u00f6ll s\u00fa kynsl\u00f3\u00f0 haf\u00f0i l\u00edka safnast til fe\u00f0ra sinna, reis upp \u00f6nnur kynsl\u00f3\u00f0 eftir hana, er eigi \u00feekkti Drottin n\u00e9 \u00feau verk, er hann haf\u00f0i gj\u00f6rt fyrir \u00cdsrael."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0u \u00cdsraelsmenn \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, og \u00fej\u00f3nu\u00f0u Ba\u00f6lum,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og yfirg\u00e1fu Drottin, Gu\u00f0 fe\u00f0ra sinna, er leitt haf\u00f0i \u00fe\u00e1 af Egyptalandi, og eltu a\u00f0ra gu\u00f0i, af gu\u00f0um \u00fej\u00f3\u00f0a \u00feeirra, er bjuggu umhverfis \u00fe\u00e1, og f\u00e9llu fram fyrir \u00feeim og egndu Drottin til rei\u00f0i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00feeir yfirg\u00e1fu Drottin og \u00fej\u00f3nu\u00f0u Baal og Ast\u00f6rtum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 upptendra\u00f0ist rei\u00f0i Drottins gegn \u00cdsrael, og hann gaf \u00fe\u00e1 \u00e1 vald r\u00e1nsm\u00f6nnum og \u00feeir r\u00e6ndu \u00fe\u00e1, og hann seldi \u00fe\u00e1 \u00ed hendur \u00f3vinum \u00feeirra allt \u00ed kringum \u00fe\u00e1, svo a\u00f0 \u00feeir fengu eigi framar sta\u00f0ist fyrir \u00f3vinum s\u00ednum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hvert sem \u00feeir f\u00f3ru, var h\u00f6nd Drottins \u00ed m\u00f3ti \u00feeim til \u00f3hamingju, eins og Drottinn haf\u00f0i sagt og eins og Drottinn haf\u00f0i svari\u00f0 \u00feeim. Komust \u00feeir \u00fe\u00e1 \u00ed miklar nau\u00f0ir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En Drottinn vakti upp d\u00f3mara, og \u00feeir frelsu\u00f0u \u00fe\u00e1 \u00far h\u00f6ndum \u00feeirra, er \u00fe\u00e1 r\u00e6ndu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00feeir hl\u00fdddu ekki heldur d\u00f3murum s\u00ednum, heldur t\u00f3ku fram hj\u00e1 me\u00f0 \u00f6\u00f0rum gu\u00f0um og f\u00e9llu fram fyrir \u00feeim. \u00deeir viku br\u00e1tt af vegi fe\u00f0ra sinna, sem hl\u00fdddu bo\u00f0um Drottins; \u00feeir breyttu ekki svo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn vakti \u00feeim upp d\u00f3mara, \u00fe\u00e1 var Drottinn me\u00f0 d\u00f3maranum og frelsa\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00far h\u00f6ndum \u00f3vina \u00feeirra \u00e1 me\u00f0an d\u00f3marinn var \u00e1 l\u00edfi, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn kenndi \u00ed brj\u00f3sti um \u00fe\u00e1, er \u00feeir kveinu\u00f0u undan k\u00fagurum s\u00ednum og kv\u00f6lurum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En er d\u00f3marinn anda\u00f0ist, breyttu \u00feeir a\u00f0 n\u00fdju verr en fe\u00f0ur \u00feeirra, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 elta a\u00f0ra gu\u00f0i til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00feeim og falla fram fyrir \u00feeim. \u00deeir l\u00e9tu eigi af gj\u00f6r\u00f0um s\u00ednum n\u00e9 \u00ferj\u00f3skubreytni sinni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 upptendra\u00f0ist rei\u00f0i Drottins gegn \u00cdsrael og hann sag\u00f0i: &#34;Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feetta f\u00f3lk hefir rofi\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1la minn, \u00feann er \u00e9g lag\u00f0i fyrir fe\u00f0ur \u00feeirra, og ekki hl\u00fdtt minni raustu,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun \u00e9g ekki heldur framar st\u00f6kkva burt undan \u00feeim nokkrum manni af \u00fej\u00f3\u00f0um \u00feeim, sem J\u00f3s\u00faa skildi eftir, er hann anda\u00f0ist."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9g vil reyna \u00cdsrael me\u00f0 \u00feeim, hvort \u00feeir var\u00f0veita veg Drottins og ganga hann, eins og fe\u00f0ur \u00feeirra gj\u00f6r\u00f0u, e\u00f0a ekki.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deannig l\u00e9t Drottinn \u00fej\u00f3\u00f0ir \u00feessar vera kyrrar \u00e1n \u00feess a\u00f0 reka \u00fe\u00e6r burt br\u00e1\u00f0lega, og hann gaf \u00fe\u00e6r eigi \u00ed hendur J\u00f3s\u00faa."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessar \u00fej\u00f3\u00f0ir l\u00e9t Drottinn vera kyrrar til \u00feess a\u00f0 reyna \u00cdsrael me\u00f0 \u00feeim, alla \u00fe\u00e1, er ekkert h\u00f6f\u00f0u haft a\u00f0 segja af \u00f6llum bard\u00f6gunum um Kanaan."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deetta gj\u00f6r\u00f0i hann einungis til \u00feess, a\u00f0 hinar komandi kynsl\u00f3\u00f0ir \u00cdsraelsmanna m\u00e6ttu kynnast herna\u00f0i, sem eigi h\u00f6f\u00f0u kynnst sl\u00edku \u00e1\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deessar eru \u00fej\u00f3\u00f0irnar: Fimm h\u00f6f\u00f0ingjar Filistanna, allir Kanaan\u00edtar, S\u00eddoningar og Hev\u00edtar, sem bjuggu \u00e1 L\u00edbanonfj\u00f6llum, fr\u00e1 fjallinu Baal Hermon allt \u00feanga\u00f0, er lei\u00f0 liggur til Hamat."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Voru \u00feeir eftir til \u00feess a\u00f0 reyna \u00cdsrael me\u00f0 \u00feeim, svo a\u00f0 auglj\u00f3st yr\u00f0i, hvort \u00feeir vildu hl\u00fd\u00f0a bo\u00f0or\u00f0um Drottins, er hann haf\u00f0i sett fe\u00f0rum \u00feeirra fyrir me\u00f0alg\u00f6ngu M\u00f3se."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deannig bjuggu \u00cdsraelsmenn mitt \u00e1 me\u00f0al Kanaan\u00edta, Het\u00edta, Amor\u00edta, Peres\u00edta, Hev\u00edta og Jeb\u00fas\u00edta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gengu \u00feeir a\u00f0 eiga d\u00e6tur \u00feeirra og giftu sonum \u00feeirra d\u00e6tur s\u00ednar, og \u00fej\u00f3nu\u00f0u gu\u00f0um \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn gj\u00f6r\u00f0u \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, og gleymdu Drottni, Gu\u00f0i s\u00ednum, og \u00fej\u00f3nu\u00f0u Ba\u00f6lum og as\u00e9rum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Upptendra\u00f0ist \u00fe\u00e1 rei\u00f0i Drottins gegn \u00cdsrael, svo a\u00f0 hann seldi \u00fe\u00e1 \u00ed hendur K\u00fasan R\u00edsjata\u00edm, konungi \u00ed Aram \u00ed Nor\u00f0ur-Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu, og \u00cdsraelsmenn \u00fej\u00f3nu\u00f0u K\u00fasan R\u00edsjata\u00edm \u00ed \u00e1tta \u00e1r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hr\u00f3pu\u00f0u \u00cdsraelsmenn til Drottins, og Drottinn vakti \u00cdsraelsm\u00f6nnum upp hj\u00e1lparmann, er hj\u00e1lpa\u00f0i \u00feeim, Otn\u00edel Kenasson, br\u00f3\u00f0ur Kalebs og honum yngri."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Andi Drottins kom yfir hann, svo a\u00f0 hann r\u00e9tti hluta \u00cdsraels. F\u00f3r hann \u00ed herna\u00f0, og Drottinn gaf K\u00fasan R\u00edsjata\u00edm, konung \u00ed Aram, \u00ed hendur honum, og hann var\u00f0 K\u00fasan R\u00edsjata\u00edm yfirsterkari."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Var s\u00ed\u00f0an fri\u00f0ur \u00ed landi \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r. \u00de\u00e1 anda\u00f0ist Otn\u00edel Kenasson."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn gj\u00f6r\u00f0u enn af n\u00fdju \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins. \u00de\u00e1 efldi Drottinn Egl\u00f3n, konung \u00ed M\u00f3ab, m\u00f3ti \u00cdsrael, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann safna\u00f0i a\u00f0 s\u00e9r Amm\u00f3n\u00edtum og Amalek\u00edtum, f\u00f3r \u00fev\u00ed n\u00e6st og vann sigur \u00e1 \u00cdsrael, og \u00feeir n\u00e1\u00f0u p\u00e1lmaborginni \u00e1 sitt vald."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn \u00fej\u00f3nu\u00f0u Egl\u00f3n, konungi \u00ed M\u00f3ab, \u00ed \u00e1tj\u00e1n \u00e1r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hr\u00f3pu\u00f0u \u00cdsraelsmenn til Drottins, og Drottinn vakti \u00feeim upp hj\u00e1lparmann, Eh\u00fa\u00f0, son Gera Benjam\u00edn\u00edta, en hann var ma\u00f0ur \u00f6rvhentur. \u00cdsraelsmenn sendu hann me\u00f0 skatt \u00e1 fund Egl\u00f3ns, konungs \u00ed M\u00f3ab."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eh\u00fa\u00f0 haf\u00f0i sm\u00ed\u00f0a\u00f0 s\u00e9r sax tv\u00edeggja\u00f0, spannarlangt. Hann gyrti sig \u00fev\u00ed undir kl\u00e6\u00f0um \u00e1 h\u00e6gri hli\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann f\u00e6r\u00f0i Egl\u00f3n, konungi \u00ed M\u00f3ab, skattinn, en Egl\u00f3n var ma\u00f0ur digur mj\u00f6g."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Er hann haf\u00f0i bori\u00f0 fram skattinn, l\u00e9t hann mennina fara, er bori\u00f0 h\u00f6f\u00f0u skattinn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En sj\u00e1lfur sneri hann aftur hj\u00e1 skur\u00f0myndunum \u00ed Gilgal. Eh\u00fa\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 konung: &#34;Leyndarm\u00e1l hefi \u00e9g a\u00f0 segja \u00fe\u00e9r, konungur.&#34; Konungur sag\u00f0i: &#34;\u00deei!&#34; og allir \u00feeir gengu \u00fat, er kringum hann st\u00f3\u00f0u."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Eh\u00fa\u00f0 til hans, \u00fear sem hann sat aleinn \u00ed hinum svala \u00feaksal s\u00ednum, og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g hefi erindi fr\u00e1 Gu\u00f0i vi\u00f0 \u00feig.&#34; St\u00f3\u00f0 konungur \u00fe\u00e1 upp \u00far s\u00e6ti s\u00ednu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En Eh\u00fa\u00f0 greip til vinstri hendinni og \u00fereif sver\u00f0i\u00f0 \u00e1 h\u00e6gri hli\u00f0 s\u00e9r og lag\u00f0i \u00fev\u00ed \u00ed kvi\u00f0 honum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gekk bla\u00f0i\u00f0 \u00e1 kaf og upp yfir hj\u00f6ltu, svo a\u00f0 fal bla\u00f0i\u00f0 \u00ed \u00edstrunni, \u00fev\u00ed a\u00f0 eigi dr\u00f3 hann saxi\u00f0 \u00far kvi\u00f0i honum. Gekk hann \u00fe\u00e1 \u00fat \u00e1 \u00feaki\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gekk Eh\u00fa\u00f0 \u00fat \u00ed gegnum forsalinn og lukti dyrunum \u00e1 \u00feaksalnum \u00e1 eftir s\u00e9r og skaut loku fyrir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En er hann var \u00fat genginn, komu \u00fej\u00f3nar konungs og s\u00e1u \u00feeir a\u00f0 dyrnar \u00e1 \u00feaksalnum voru loka\u00f0ar og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hann hefir v\u00edst setst ni\u00f0ur erinda sinna inni \u00ed svala herberginu.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bi\u00f0u \u00feeir n\u00fa, \u00fear til er \u00feeim leiddist bi\u00f0in. Og er hann enn ekki lauk upp dyrunum \u00e1 \u00feaksalnum, \u00fe\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir lykilinn og luku upp, og l\u00e1 \u00fe\u00e1 herra \u00feeirra dau\u00f0ur \u00e1 g\u00f3lfinu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eh\u00fa\u00f0 haf\u00f0i komist undan me\u00f0an \u00feeir hinkru\u00f0u vi\u00f0. Hann var kominn \u00fat a\u00f0 skur\u00f0myndunum og komst undan til Se\u00edra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og er hann var \u00feanga\u00f0 kominn, l\u00e9t hann \u00feeyta l\u00fa\u00f0ur \u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum. F\u00f3ru \u00cdsraelsmenn \u00fe\u00e1 me\u00f0 honum ofan af fj\u00f6llunum, en hann var fyrir \u00feeim."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fylgi\u00f0 m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir gefi\u00f0 \u00f3vini y\u00f0ar, M\u00f3ab\u00edtana, \u00ed hendur y\u00f0ur.&#34; F\u00f3ru \u00feeir \u00fe\u00e1 ofan \u00e1 eftir honum og n\u00e1\u00f0u \u00f6llum v\u00f6\u00f0um \u00e1 J\u00f3rdan yfir til M\u00f3ab og l\u00e9tu engan komast \u00fear yfir."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 felldu \u00feeir af M\u00f3ab\u00edtum um t\u00edu \u00fe\u00fasundir manna, og voru \u00fea\u00f0 allt sterkir menn og hraustir. Enginn komst undan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deannig ur\u00f0u M\u00f3ab\u00edtar \u00e1 \u00feeim degi a\u00f0 beygja sig undir vald \u00cdsraels. Var n\u00fa fri\u00f0ur \u00ed landi um \u00e1ttat\u00edu \u00e1r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eftir Eh\u00fa\u00f0 kom Samgar Anatsson. Hann felldi af Filistum sex hundru\u00f0 manna me\u00f0 staf, er menn reka me\u00f0 naut. \u00deannig frelsa\u00f0i hann einnig \u00cdsrael."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Eh\u00fa\u00f0 var d\u00e1inn, gj\u00f6r\u00f0u \u00cdsraelsmenn enn a\u00f0 n\u00fdju \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Drottinn seldi \u00fe\u00e1 \u00ed hendur Jab\u00edn, Kanaans konungi, sem haf\u00f0i a\u00f0setur \u00ed Has\u00f3r. Hersh\u00f6f\u00f0ingi hans h\u00e9t S\u00edsera og bj\u00f3 hann \u00ed Har\u00f3set Hagoj\u00edm."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn hr\u00f3pu\u00f0u til Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann \u00e1tti n\u00edu hundru\u00f0 j\u00e1rnvagna og haf\u00f0i k\u00faga\u00f0 \u00cdsraelsmenn har\u00f0lega \u00ed tuttugu \u00e1r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Kona h\u00e9t Deb\u00f3ra. H\u00fan var sp\u00e1kona og eiginkona manns \u00feess, er Lap\u00edd\u00f3t h\u00e9t. H\u00fan var d\u00f3mari \u00ed \u00cdsrael um \u00feessar mundir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00fan sat undir Deb\u00f3rup\u00e1lma milli Rama og Betel \u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum, og \u00cdsraelsmenn f\u00f3ru \u00feanga\u00f0 upp til hennar, a\u00f0 h\u00fan leg\u00f0i d\u00f3m \u00e1 m\u00e1l \u00feeirra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "H\u00fan sendi bo\u00f0 og l\u00e9t kalla til s\u00edn Barak Ab\u00edn\u00f3amsson fr\u00e1 Kedes \u00ed Naftal\u00ed og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Sannlega hefir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, bo\u00f0i\u00f0 svo: ,Far \u00fe\u00fa og hald til Taborfjalls og haf me\u00f0 \u00fe\u00e9r t\u00edu \u00fe\u00fasundir manna af Naftal\u00ed sonum og Seb\u00falons sonum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00e9g mun lei\u00f0a S\u00edsera, hersh\u00f6f\u00f0ingja Jab\u00edns, me\u00f0 v\u00f6gnum hans og li\u00f0i til \u00fe\u00edn a\u00f0 K\u00edsonl\u00e6k, og \u00e9g mun gefa hann \u00ed hendur \u00fe\u00ednar.&#34;`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Barak sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Fara mun \u00e9g, ef \u00fe\u00fa fer me\u00f0 m\u00e9r, en viljir \u00fe\u00fa eigi fara me\u00f0 m\u00e9r, mun \u00e9g hvergi fara.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00fan svara\u00f0i: &#34;V\u00edst mun \u00e9g me\u00f0 \u00fe\u00e9r fara. En enga fr\u00e6g\u00f0 munt \u00fe\u00fa hafa af f\u00f6r \u00feessari, sem \u00fe\u00fa fer, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn mun selja S\u00edsera \u00ed konu hendur.&#34; S\u00ed\u00f0an t\u00f3k Deb\u00f3ra sig upp og f\u00f3r me\u00f0 Barak til Kedes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i Barak saman Seb\u00falon og Naftal\u00ed \u00ed Kedes, og t\u00edu \u00fe\u00fasundir manna f\u00f3ru me\u00f0 honum, og Deb\u00f3ra var \u00ed f\u00f6r me\u00f0 honum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Heber Ken\u00edti haf\u00f0i skilist vi\u00f0 Kain, vi\u00f0 ni\u00f0ja H\u00f3babs, tengdaf\u00f6\u00f0ur M\u00f3se, og sl\u00f3 hann tj\u00f6ldum s\u00ednum allt a\u00f0 eikinni hj\u00e1 Saana\u00edm, sem er hj\u00e1 Kedes."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00fa var S\u00edsera sagt fr\u00e1 \u00fev\u00ed, a\u00f0 Barak Ab\u00edn\u00f3amsson v\u00e6ri farinn upp \u00e1 Taborfjall."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dr\u00f3 S\u00edsera \u00fe\u00e1 saman alla vagna s\u00edna, n\u00edu hundru\u00f0 j\u00e1rnvagna, og allt \u00fea\u00f0 li\u00f0, er me\u00f0 honum var, fr\u00e1 Har\u00f3set Hagoj\u00edm til K\u00edsonl\u00e6kjar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Deb\u00f3ra vi\u00f0 Barak: &#34;R\u00eds \u00fe\u00fa n\u00fa upp, \u00fev\u00ed a\u00f0 n\u00fa er s\u00e1 dagur kominn, er Drottinn mun selja S\u00edsera \u00ed \u00fe\u00ednar hendur. Sannlega er Drottinn farinn \u00e1 undan \u00fe\u00e9r.&#34; F\u00f3r Barak \u00fe\u00e1 ofan af Taborfjalli, og t\u00edu \u00fe\u00fasundir manna fylgdu honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Drottinn gj\u00f6r\u00f0i S\u00edsera felmtsfullan og alla vagna hans og allan hans her me\u00f0 sver\u00f0seggjum frammi fyrir Barak, svo a\u00f0 S\u00edsera hlj\u00f3p af vagni s\u00ednum og fl\u00fd\u00f0i undan \u00e1 f\u00e6ti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En Barak elti vagnana og herinn allt til Har\u00f3set Hagoj\u00edm, og allur her S\u00edsera f\u00e9ll fyrir sver\u00f0seggjum. Enginn komst undan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00edsera fl\u00fd\u00f0i \u00e1 f\u00e6ti til tjalds Jaelar, konu Hebers Ken\u00edta, \u00fev\u00ed a\u00f0 fri\u00f0ur var milli Jab\u00edns, konungs \u00ed Has\u00f3r, og h\u00fass Hebers Ken\u00edta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Jael \u00fat \u00ed m\u00f3ti S\u00edsera og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Gakk inn, herra minn, gakk inn til m\u00edn, vertu \u00f3hr\u00e6ddur.&#34; Og hann gekk inn til hennar \u00ed tjaldi\u00f0, og h\u00fan lag\u00f0i \u00e1brei\u00f0u yfir hann."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 hana: &#34;Gef m\u00e9r vatnssopa a\u00f0 drekka, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er \u00feyrstur.&#34; H\u00fan leysti \u00fe\u00e1 fr\u00e1 mj\u00f3lkurbelg og gaf honum a\u00f0 drekka, og breiddi s\u00ed\u00f0an ofan \u00e1 hann aftur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 hana: &#34;Stattu \u00ed tjalddyrunum, og ef einhver kemur og spyr \u00feig og segir: ,Er nokkur h\u00e9r?` \u00fe\u00e1 seg \u00fe\u00fa: ,Nei.&#34;`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jael, kona Hebers, \u00fereif tjaldh\u00e6l og t\u00f3k hamar \u00ed h\u00f6nd s\u00e9r og gekk hlj\u00f3\u00f0lega inn til hans og rak h\u00e6linn gegnum \u00feunnvangann, svo a\u00f0 hann gekk \u00ed j\u00f6r\u00f0 ni\u00f0ur, en S\u00edsera var sofna\u00f0ur fastasvefni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var \u00fereyttur. Var\u00f0 \u00feetta hans bani."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cd sama bili kom Barak og var a\u00f0 elta S\u00edsera. Jael gekk \u00fe\u00e1 \u00fat \u00ed m\u00f3ti honum og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Kom \u00fe\u00fa hinga\u00f0, og mun \u00e9g s\u00fdna \u00fe\u00e9r \u00feann mann, sem \u00fe\u00fa leitar a\u00f0.&#34; Og hann gekk inn til hennar, og l\u00e1 \u00fe\u00e1 S\u00edsera \u00fear dau\u00f0ur me\u00f0 h\u00e6linn gegnum \u00feunnvangann."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deannig l\u00e6g\u00f0i Gu\u00f0 \u00e1 \u00feeim degi Jab\u00edn, Kanaans konung, fyrir \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og h\u00f6nd \u00cdsraelsmanna lag\u00f0ist \u00e6 \u00feyngra og \u00feyngra \u00e1 Jab\u00edn, Kanaans konung, uns \u00feeir a\u00f0 lokum gj\u00f6r\u00f0u \u00fat af vi\u00f0 hann."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sungu \u00feau Deb\u00f3ra og Barak Ab\u00edn\u00f3amsson \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Foringjar veittu forystu \u00ed \u00cdsrael, og f\u00f3lki\u00f0 kom sj\u00e1lfviljuglega, lofi\u00f0 \u00fev\u00ed Drottin!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Heyri\u00f0, \u00fe\u00e9r konungar, hlusti\u00f0 \u00e1, \u00fe\u00e9r h\u00f6f\u00f0ingjar! Drottin vil \u00e9g vegsama, \u00e9g vil lofa hann, lofsyngja Drottni, \u00cdsraels Gu\u00f0i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drottinn, \u00feegar \u00fe\u00fa braust \u00fat fr\u00e1 Se\u00edr, \u00feegar \u00fe\u00fa bruna\u00f0ir fram fr\u00e1 Ed\u00f3mv\u00f6llum, \u00fe\u00e1 n\u00f6tra\u00f0i j\u00f6r\u00f0in og himnarnir drupu, j\u00e1, sk\u00fdin l\u00e9tu vatn ni\u00f0ur streyma."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fj\u00f6llin skulfu fyrir Drottni, sj\u00e1lft S\u00edna\u00ed fyrir Drottni, \u00cdsraels Gu\u00f0i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1 d\u00f6gum Samgars Anatssonar, \u00e1 d\u00f6gum Jaelar, voru \u00fej\u00f3\u00f0brautir mannlausar, og vegfarendur f\u00f3ru kr\u00f3k\u00f3ttar lei\u00f0ir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrirli\u00f0a vanta\u00f0i \u00ed \u00cdsrael, uns \u00fe\u00fa komst fram, Deb\u00f3ra, uns \u00fe\u00fa komst fram, m\u00f3\u00f0ir \u00ed \u00cdsrael!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Menn kusu s\u00e9r n\u00fdja gu\u00f0i. \u00de\u00e1 var barist vi\u00f0 borgarhli\u00f0in. Skj\u00f6ldur s\u00e1st ei n\u00e9 spj\u00f3t me\u00f0al fj\u00f6rut\u00edu \u00fe\u00fasunda \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hjarta mitt heyrir lei\u00f0togum \u00cdsraels, \u00feeim er komu sj\u00e1lfviljuglega fram me\u00f0al f\u00f3lksins. Lofi\u00f0 Drottin!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e9r, sem r\u00ed\u00f0i\u00f0 bleikrau\u00f0um \u00f6snum, \u00fe\u00e9r, sem hv\u00edli\u00f0 \u00e1 \u00e1brei\u00f0um, og \u00fe\u00e9r, sem fari\u00f0 um veginn, hugsi\u00f0 um \u00fea\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fjarri h\u00e1va\u00f0a bogmannanna, me\u00f0al vatns\u00fer\u00f3nna, \u00fear v\u00ed\u00f0fr\u00e6gja menn r\u00e9ttl\u00e6tisverk Drottins, r\u00e9ttl\u00e6tisverk fyrirli\u00f0a hans \u00ed \u00cdsrael. \u00de\u00e1 f\u00f3r l\u00fd\u00f0ur Drottins ni\u00f0ur a\u00f0 borgarhli\u00f0unum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vakna \u00fe\u00fa, vakna \u00fe\u00fa, Deb\u00f3ra, vakna \u00fe\u00fa, vakna \u00fe\u00fa, syng kv\u00e6\u00f0i! R\u00eds \u00fe\u00fa upp, Barak, og lei\u00f0 burt bandingja \u00fe\u00edna, Ab\u00edn\u00f3ams sonur!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru ofan leifar g\u00f6fugmennanna, l\u00fd\u00f0ur Drottins steig ofan m\u00e9r til hj\u00e1lpar me\u00f0al hetjanna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e1 Efra\u00edm f\u00f3ru \u00feeir ofan \u00ed dalinn, \u00e1 eftir \u00fe\u00e9r, Benjam\u00edn, me\u00f0al li\u00f0sflokka \u00feinna. Fr\u00e1 Mak\u00edr f\u00f3ru ofan lei\u00f0togar og fr\u00e1 Seb\u00falon \u00feeir, er b\u00e1ru li\u00f0stj\u00f3rastafinn,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og fyrirli\u00f0arnir \u00ed \u00cdssakar me\u00f0 Deb\u00f3ru, og eins og \u00cdssakar, svo og Barak. Hann steypti s\u00e9r \u00e1 h\u00e6la honum ofan \u00ed dalinn. Vi\u00f0 R\u00fabens l\u00e6ki voru miklar r\u00e1\u00f0ager\u00f0ir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hv\u00ed sast \u00fe\u00fa milli fj\u00e1rgir\u00f0inganna og hlusta\u00f0ir \u00e1 p\u00edpubl\u00e1stur hjar\u00f0mannanna? Vi\u00f0 R\u00fabens l\u00e6ki voru miklar r\u00e1\u00f0ager\u00f0ir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00edlea\u00f0 h\u00e9lt kyrru fyrir hinumegin J\u00f3rdanar og Dan, _ hvers vegna dvaldi hann vi\u00f0 skipin? Asser sat kyrr vi\u00f0 sj\u00e1varstr\u00f6ndina og h\u00e9lt kyrru fyrir vi\u00f0 v\u00edkur s\u00ednar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Seb\u00falon er l\u00fd\u00f0ur, sem h\u00e6tti l\u00edfi s\u00ednu \u00ed dau\u00f0ann, og Naftal\u00ed, \u00e1 h\u00e6\u00f0um landsins."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Konungar komu og b\u00f6r\u00f0ust, \u00fe\u00e1 b\u00f6r\u00f0ust konungar Kanaans vi\u00f0 Taanak hj\u00e1 Megidd\u00f3v\u00f6tnum. Silfur fengu \u00feeir ekkert a\u00f0 herfangi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Af himni b\u00f6r\u00f0ust stj\u00f6rnurnar, af brautum s\u00ednum b\u00f6r\u00f0ust \u00fe\u00e6r vi\u00f0 S\u00edsera,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "K\u00edsonl\u00e6kur skola\u00f0i \u00feeim burt, orustul\u00e6kurinn, l\u00e6kurinn K\u00edson. Gakk fram, s\u00e1l m\u00edn, \u00f6fluglega!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hlumdu h\u00f3far hestanna, af rei\u00f0inni, rei\u00f0 kappanna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#34;B\u00f6lvi\u00f0 Mer\u00f3s!&#34; sag\u00f0i engill Drottins, j\u00e1, b\u00f6lvi\u00f0 \u00edb\u00faum hennar, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir komu ekki Drottni til hj\u00e1lpar, Drottni til hj\u00e1lpar me\u00f0al hetjanna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Blessu\u00f0 framar \u00f6llum konum veri Jael, kona Hebers Ken\u00edta, framar \u00f6llum konum \u00ed tjaldi veri h\u00fan blessu\u00f0!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vatn ba\u00f0 hann um, mj\u00f3lk gaf h\u00fan, \u00ed skrautlegri sk\u00e1l r\u00e9tti h\u00fan honum rj\u00f3ma."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00fan r\u00e9tti \u00fat h\u00f6nd s\u00edna eftir h\u00e6lnum, h\u00e6gri h\u00f6nd s\u00edna eftir sm\u00ed\u00f0ahamrinum og sl\u00f3 S\u00edsera, m\u00f6lva\u00f0i haus hans, laust sundur \u00feunnvanga hans og klauf inn \u00far."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann hn\u00e9 fyrir f\u00e6tur henni, f\u00e9ll \u00fat af og l\u00e1 \u00fear. Hann hn\u00e9 fyrir f\u00e6tur henni, f\u00e9ll \u00fat af, \u00fear sem hann hn\u00e9 ni\u00f0ur, \u00fear l\u00e1 hann dau\u00f0ur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dat um gluggann skimar og kallar m\u00f3\u00f0ir S\u00edsera, \u00fat um grindurnar: &#34;Hv\u00ed seinkar vagni hans? Hva\u00f0 tefur fer\u00f0 hervagna hans?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hinar vitrustu af hef\u00f0arfr\u00fam hennar svara henni, j\u00e1, sj\u00e1lf hefir h\u00fan upp fyrir s\u00e9r or\u00f0 \u00feeirra:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "&#34;Efalaust hafa \u00feeir fengi\u00f0 herfang og veri\u00f0 a\u00f0 skipta \u00fev\u00ed, eina amb\u00e1tt, tv\u00e6r amb\u00e1ttir \u00e1 mann, litkl\u00e6\u00f0i handa S\u00edsera a\u00f0 herfangi, litkl\u00e6\u00f0i, glitofin, a\u00f0 herfangi, litkl\u00e6\u00f0i, tvo glitofna d\u00faka um h\u00e1ls m\u00e9r!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Svo farist allir \u00f3vinir \u00fe\u00ednir, Drottinn! En \u00feeir, sem hann elska, eru sem s\u00f3laruppkoman \u00ed lj\u00f3ma s\u00ednum. Var n\u00fa fri\u00f0ur \u00ed landi \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn gj\u00f6r\u00f0u \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins. \u00de\u00e1 gaf Drottinn \u00fe\u00e1 \u00ed hendur Mid\u00edans \u00ed sj\u00f6 \u00e1r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Mid\u00edan var\u00f0 \u00cdsrael yfirsterkari. Gj\u00f6r\u00f0u \u00cdsraelsmenn s\u00e9r \u00fe\u00e1 fylgsni \u00e1 fj\u00f6llum uppi, hella og v\u00edgi fyrir Mid\u00edan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00cdsrael s\u00e1\u00f0i, komu Mid\u00edan\u00edtar, Amalek\u00edtar og austurbyggjar og f\u00f3ru \u00ed m\u00f3ti honum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00feeir settu herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar gegn \u00cdsraelsm\u00f6nnum og eyddu gr\u00f3\u00f0ri landsins alla lei\u00f0 til Gasa og skildu enga l\u00edfsbj\u00f6rg eftir \u00ed \u00cdsrael, ekki heldur sau\u00f0i, naut e\u00f0a asna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru nor\u00f0ur \u00feanga\u00f0 me\u00f0 kvikf\u00e9na\u00f0 sinn og tj\u00f6ld s\u00edn. Kom sl\u00edkur aragr\u00fai af \u00feeim, sem engisprettur v\u00e6ru. Var\u00f0 engri t\u00f6lu komi\u00f0 \u00e1 \u00fe\u00e1 n\u00e9 \u00falfalda \u00feeirra, og brutust \u00feeir inn \u00ed landi\u00f0 til a\u00f0 ey\u00f0a \u00fea\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Var \u00cdsrael \u00fe\u00e1 mj\u00f6g \u00fejaka\u00f0ur af v\u00f6ldum Mid\u00edans, og \u00cdsraelsmenn hr\u00f3pu\u00f0u til Drottins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og er \u00cdsraelsmenn hr\u00f3pu\u00f0u til Drottins undan Mid\u00edan,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 sendi Drottinn sp\u00e1mann til \u00cdsraelsmanna, og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Svo segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0: \u00c9g leiddi y\u00f0ur \u00fat af Egyptalandi og f\u00e6r\u00f0i y\u00f0ur \u00fat \u00far \u00fer\u00e6lah\u00fasinu,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og \u00e9g frelsa\u00f0i y\u00f0ur \u00far h\u00f6ndum Egypta og \u00far h\u00f6ndum allra \u00feeirra, er y\u00f0ur k\u00fagu\u00f0u, og \u00e9g st\u00f6kkti \u00feeim burt undan y\u00f0ur og gaf y\u00f0ur land \u00feeirra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 y\u00f0ur: ,\u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki \u00f3ttast gu\u00f0i Amor\u00edtanna, \u00ed hverra landi \u00fe\u00e9r b\u00fai\u00f0.` En \u00fe\u00e9r hl\u00fdddu\u00f0 ekki minni r\u00f6ddu.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom engill Drottins og settist undir eikina \u00ed Ofra, er \u00e1tti J\u00f3as Ab\u00edesr\u00edti, en G\u00eddeon sonur hans var a\u00f0 \u00fereskja hveiti \u00ed v\u00edn\u00fer\u00f6ng til \u00feess a\u00f0 for\u00f0a \u00fev\u00ed undan Mid\u00edan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og engill Drottins birtist honum og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Drottinn er me\u00f0 \u00fe\u00e9r, hrausta hetja!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i G\u00eddeon vi\u00f0 hann: &#34;\u00c6, herra minn, ef Drottinn er me\u00f0 oss, hv\u00ed hefir \u00fe\u00e1 allt \u00feetta oss a\u00f0 hendi bori\u00f0? Og hvar eru \u00f6ll d\u00e1semdarverk hans, \u00feau er fe\u00f0ur vorir hafa sk\u00fdrt oss fr\u00e1, segjandi: ,J\u00e1, Drottinn leiddi oss \u00fat af Egyptalandi!` En n\u00fa hefir Drottinn hafna\u00f0 oss og gefi\u00f0 oss \u00ed hendur Mid\u00edans.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneri Drottinn s\u00e9r til hans og m\u00e6lti: &#34;Far af sta\u00f0 \u00ed \u00feessum styrkleika \u00fe\u00ednum, og \u00fe\u00fa munt frelsa \u00cdsrael \u00far h\u00f6ndum Mid\u00edans. \u00dea\u00f0 er \u00e9g, sem sendi \u00feig.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00eddeon svara\u00f0i honum: &#34;\u00c6, herra, hvernig \u00e1 \u00e9g a\u00f0 frelsa \u00cdsrael? Sj\u00e1, minn \u00e6ttleggur er aumasti \u00e6ttleggurinn \u00ed Manasse, og \u00e9g er l\u00edtilm\u00f3tlegastur \u00ed minni \u00e6tt.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g mun vera me\u00f0 \u00fe\u00e9r, og \u00fe\u00fa munt sigra Mid\u00edan\u00edta sem einn ma\u00f0ur v\u00e6ri.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "G\u00eddeon svara\u00f0i honum: &#34;Hafi \u00e9g fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 gj\u00f6r m\u00e9r t\u00e1kn \u00feess, a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9rt \u00fe\u00fa, er vi\u00f0 mig talar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Far ekki h\u00e9\u00f0an burt, fyrr en \u00e9g kem aftur til \u00fe\u00edn og f\u00e6ri hinga\u00f0 \u00fat f\u00f3rnargj\u00f6f m\u00edna og set hana fram fyrir \u00feig.&#34; Og Drottinn sag\u00f0i: &#34;\u00c9g mun b\u00ed\u00f0a h\u00e9r, \u00fear til er \u00fe\u00fa kemur aftur.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r G\u00eddeon og tilreiddi hafurki\u00f0 og \u00f3s\u00fdr\u00f0ar k\u00f6kur \u00far einni efu mj\u00f6ls. Lag\u00f0i hann kj\u00f6ti\u00f0 \u00ed k\u00f6rfu, en l\u00e9t s\u00fapuna \u00ed krukku og kom me\u00f0 \u00feetta \u00fat til hans undir eikina og bar \u00fea\u00f0 fram."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En engill Gu\u00f0s sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Tak \u00fe\u00fa kj\u00f6ti\u00f0 og \u00f3s\u00fdr\u00f0u k\u00f6kurnar og legg \u00fea\u00f0 \u00e1 klett \u00feennan og hell s\u00fapunni yfir.&#34; Hann gj\u00f6r\u00f0i svo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Engill Drottins r\u00e9tti \u00fe\u00e1 \u00fat staf \u00feann, sem hann haf\u00f0i \u00ed hendi, og snart kj\u00f6ti\u00f0 og \u00f3s\u00fdr\u00f0u k\u00f6kurnar me\u00f0 stafsendanum. Kom \u00fe\u00e1 eldur upp \u00far klettinum og eyddi kj\u00f6tinu og \u00f3s\u00fdr\u00f0u k\u00f6kunum, en engill Drottins hvarf sj\u00f3num hans."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 G\u00eddeon, a\u00f0 \u00fea\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 engill Drottins. Og G\u00eddeon sag\u00f0i: &#34;Vei, Drottinn Gu\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi s\u00e9\u00f0 engil Drottins augliti til auglitis!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Fri\u00f0ur s\u00e9 me\u00f0 \u00fe\u00e9r. \u00d3ttast ekki, \u00fe\u00fa munt ekki deyja!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00eddeon reisti Drottni \u00fear altari og nefndi \u00fea\u00f0: Drottinn er fri\u00f0ur. Stendur \u00fea\u00f0 enn \u00ed dag \u00ed Ofra Ab\u00edesr\u00edtanna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deessa s\u00f6mu n\u00f3tt sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 hann: &#34;Tak uxa f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns og annan uxa, sj\u00f6 vetra gamlan, og brj\u00f3t Baalsaltari f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns og h\u00f6gg \u00fe\u00fa upp as\u00e9runa, sem hj\u00e1 \u00fev\u00ed er."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Reis \u00fev\u00ed n\u00e6st Drottni, Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum, vanda\u00f0 altari efst uppi \u00e1 borg \u00feessari, tak s\u00ed\u00f0an annan uxann og ber fram brennif\u00f3rn \u00e1samt vi\u00f0inum \u00far as\u00e9runni, er \u00fe\u00fa heggur upp.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k G\u00eddeon t\u00edu menn af sveinum s\u00ednum og gj\u00f6r\u00f0i svo sem Drottinn haf\u00f0i sagt honum. En me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann \u00f3tta\u00f0ist, a\u00f0 hann mundi eigi geta gj\u00f6rt \u00feetta a\u00f0 degi til fyrir \u00e6ttmennum s\u00ednum og borgarm\u00f6nnum, \u00fe\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i hann \u00fea\u00f0 um n\u00f3tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En er borgarmenn risu \u00e1rla morguninn eftir, \u00fe\u00e1 var Baalsaltari\u00f0 broti\u00f0 og h\u00f6ggin upp as\u00e9ran, sem hj\u00e1 \u00fev\u00ed var, og \u00f6\u00f0rum uxanum haf\u00f0i veri\u00f0 f\u00f3rna\u00f0 \u00e1 n\u00fdreista altarinu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir hver vi\u00f0 annan: &#34;Hver hefir gj\u00f6rt \u00feetta?&#34; Og \u00feeir ranns\u00f6ku\u00f0u og leitu\u00f0u, og s\u00f6g\u00f0u: &#34;G\u00eddeon J\u00f3asson hefir gj\u00f6rt \u00feetta.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u borgarmenn vi\u00f0 J\u00f3as: &#34;Sel fram son \u00feinn, og skal hann deyja, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir broti\u00f0 Baalsaltari\u00f0 og h\u00f6ggvi\u00f0 upp as\u00e9runa, sem hj\u00e1 \u00fev\u00ed var.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En J\u00f3as sag\u00f0i vi\u00f0 alla \u00fe\u00e1, sem hj\u00e1 honum st\u00f3\u00f0u: &#34;\u00c6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 taka upp m\u00e1l fyrir Baal, e\u00f0a \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 fara a\u00f0 hj\u00e1lpa honum? Hver s\u00e1, sem tekur upp m\u00e1l fyrir hann, skal l\u00edfi t\u00fdna \u00e1\u00f0ur n\u00e6sti dagur rennur upp. Ef hann er Gu\u00f0, \u00fe\u00e1 s\u00e6ki hann sj\u00e1lfur m\u00e1l sitt, \u00far \u00fev\u00ed a\u00f0 altari hans hefir veri\u00f0 broti\u00f0.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Upp fr\u00e1 \u00feeirri stundu var G\u00eddeon nefndur Jer\u00fabbaal, af \u00fev\u00ed a\u00f0 menn s\u00f6g\u00f0u: &#34;Baal s\u00e6ki m\u00e1l \u00e1 hendur honum,&#34; fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 hann braut altari hans."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00fa h\u00f6f\u00f0u allir Mid\u00edan\u00edtar, Amalek\u00edtar og austurbyggjar safnast saman. F\u00f3ru \u00feeir yfir um J\u00f3rdan og settu herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00e1 Jesreel-sl\u00e9ttu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En andi Drottins kom yfir G\u00eddeon, og \u00feeytti hann l\u00fa\u00f0urinn, og Ab\u00edesr\u00edtar s\u00f6fnu\u00f0ust saman til fylgdar vi\u00f0 hann."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hann sendi og sendibo\u00f0a \u00fat um allan Manasse; safna\u00f0ist hann og til fylgdar vi\u00f0 hann. Hann sendi og sendibo\u00f0a til Assers, Seb\u00falons og Naftal\u00ed; f\u00f3ru \u00feeir og til fylgdar vi\u00f0 hann."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i G\u00eddeon vi\u00f0 Gu\u00f0: &#34;Ef \u00fe\u00fa \u00e6tlar a\u00f0 frelsa \u00cdsrael fyrir m\u00ednar hendur, eins og \u00fe\u00fa hefir sagt,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "sj\u00e1, \u00fe\u00e1 legg \u00e9g ullarreyfi \u00fat \u00e1 l\u00e1fann. Ef d\u00f6gg er \u00fe\u00e1 \u00e1 reyfinu einu, en j\u00f6r\u00f0 \u00f6ll er \u00feurr, \u00fe\u00e1 veit \u00e9g a\u00f0 \u00fe\u00fa munt frelsa \u00cdsrael fyrir m\u00ednar hendur, eins og \u00fe\u00fa hefir sagt.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 var\u00f0 svo. Morguninn eftir reis hann \u00e1rla og kreisti reyfi\u00f0, og vatt hann \u00fe\u00e1 d\u00f6gg \u00far reyfinu, fulla sk\u00e1l af vatni."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En G\u00eddeon sag\u00f0i vi\u00f0 Gu\u00f0: &#34;L\u00e1t eigi rei\u00f0i \u00fe\u00edna upptendrast gegn m\u00e9r, \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00e9g tali enn a\u00f0eins \u00ed \u00feetta sinn. \u00c9g \u00e6tla a\u00f0eins einu sinni enn a\u00f0 gj\u00f6ra tilraun me\u00f0 reyfi\u00f0. Skal n\u00fa reyfi\u00f0 eitt \u00feurrt vera, en j\u00f6r\u00f0 \u00f6ll vot af d\u00f6gg.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i svo \u00e1 \u00feeirri n\u00f3ttu. Var reyfi\u00f0 eitt \u00feurrt, en j\u00f6r\u00f0 var \u00f6ll vot af d\u00f6gg."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa t\u00f3k Jer\u00fabbaal, \u00fea\u00f0 er G\u00eddeon, sig \u00e1rla upp og allt li\u00f0i\u00f0, er me\u00f0 honum var, og settu \u00feeir herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar hj\u00e1 Har\u00f3dlind, en herb\u00fa\u00f0ir Mid\u00edans voru fyrir nor\u00f0an hann, hinumegin vi\u00f0 M\u00f3reh\u00e6\u00f0 \u00fear \u00e1 sl\u00e9ttunni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 G\u00eddeon: &#34;Li\u00f0i\u00f0 er of margt, sem me\u00f0 \u00fe\u00e9r er, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g vilji gefa Mid\u00edan \u00ed hendur \u00feeirra, ella kynni \u00cdsrael a\u00f0 hrokast upp gegn m\u00e9r og segja: ,M\u00edn eigin h\u00f6nd hefir frelsa\u00f0 mig.`"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kalla \u00fev\u00ed n\u00fa \u00ed eyru f\u00f3lksins og seg: Hver s\u00e1, sem hr\u00e6ddur er og hugdeigur, sn\u00fai vi\u00f0 og fari aftur fr\u00e1 G\u00edlea\u00f0fjalli.&#34; \u00de\u00e1 sneru aftur tuttugu og tv\u00e6r \u00fe\u00fasundir af li\u00f0inu, en t\u00edu \u00fe\u00fasundir ur\u00f0u eftir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 G\u00eddeon: &#34;Enn er li\u00f0i\u00f0 of margt. Lei\u00f0 \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 ofan til vatnsins, og mun \u00e9g reyna \u00fe\u00e1 \u00fear fyrir \u00feig. S\u00e1 sem \u00e9g \u00fe\u00e1 segi um vi\u00f0 \u00feig: ,\u00feessi skal me\u00f0 \u00fe\u00e9r fara,` hann skal me\u00f0 \u00fe\u00e9r fara, en hver s\u00e1, er \u00e9g segi um vi\u00f0 \u00feig: ,\u00feessi skal ekki me\u00f0 \u00fe\u00e9r fara,` hann skal ekki fara.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Leiddi G\u00eddeon \u00fe\u00e1 li\u00f0i\u00f0 ni\u00f0ur til vatnsins. Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 G\u00eddeon: &#34;\u00d6llum \u00feeim, sem lepja vatni\u00f0 me\u00f0 tungu sinni, eins og hundar gj\u00f6ra, skalt \u00fe\u00fa skipa s\u00e9r, og s\u00f6mulei\u00f0is \u00f6llum \u00feeim, sem krj\u00fapa \u00e1 kn\u00e9 til \u00feess a\u00f0 drekka \u00far l\u00f3fa s\u00ednum, er \u00feeir f\u00e6ra upp a\u00f0 munni s\u00e9r.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00feeir, sem l\u00f6ptu vatni\u00f0, voru \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 a\u00f0 t\u00f6lu, en allt hitt li\u00f0i\u00f0 kraup \u00e1 kn\u00e9 til \u00feess a\u00f0 drekka vatni\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 G\u00eddeon: &#34;Me\u00f0 \u00feeim \u00ferem hundru\u00f0um manna, sem lapi\u00f0 hafa, mun \u00e9g frelsa y\u00f0ur og gefa Mid\u00edan \u00ed hendur y\u00f0ar, en allt hitt li\u00f0i\u00f0 skal fara, hver heim til s\u00edn.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir til s\u00edn veganesti li\u00f0sins og l\u00fa\u00f0ra \u00feeirra, en alla a\u00f0ra \u00cdsraelsmenn l\u00e9t hann burt fara, hvern til s\u00edns heimkynnis, og h\u00e9lt a\u00f0eins \u00ferem hundru\u00f0um manna eftir. Og herb\u00fa\u00f0ir Mid\u00edans voru fyrir ne\u00f0an hann \u00e1 sl\u00e9ttunni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hina s\u00f6mu n\u00f3tt sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 G\u00eddeon: &#34;R\u00eds \u00fe\u00fa upp og far ofan \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi gefi\u00f0 \u00fe\u00e6r \u00ed \u00fe\u00ednar hendur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00fa ert hr\u00e6ddur a\u00f0 fara ofan \u00feanga\u00f0, \u00fe\u00e1 far \u00fe\u00fa me\u00f0 P\u00fara, svein \u00feinn, til herb\u00fa\u00f0anna,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og hlusta\u00f0u \u00e1, hva\u00f0 \u00feeir segja. Mun \u00fe\u00e1 hugur \u00feinn styrkjast svo, a\u00f0 \u00fe\u00fa fer ofan \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar.&#34; \u00de\u00e1 f\u00f3r hann og P\u00fara sveinn hans til ystu hermannanna, sem voru \u00ed herb\u00fa\u00f0unum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mid\u00edan\u00edtar, Amalek\u00edtar og allir austurbyggjar h\u00f6f\u00f0u reist herb\u00fa\u00f0ir \u00e1 sl\u00e9ttunni, sem engisprettur a\u00f0 fj\u00f6lda til, og \u00falfaldar \u00feeirra voru \u00f3teljandi, sem sandur \u00e1 sj\u00e1varstr\u00f6ndu a\u00f0 fj\u00f6lda til."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar G\u00eddeon kom \u00feanga\u00f0, var ma\u00f0ur nokkur a\u00f0 segja f\u00e9laga s\u00ednum draum me\u00f0 \u00feessum or\u00f0um: &#34;Sj\u00e1, mig dreymdi draum, og \u00fe\u00f3tti m\u00e9r byggbrau\u00f0skaka velta s\u00e9r a\u00f0 herb\u00fa\u00f0um Mid\u00edans, og komst h\u00fan alla lei\u00f0 a\u00f0 tjaldinu og rakst \u00e1 \u00fea\u00f0, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 f\u00e9ll, og kollvelti \u00fev\u00ed, svo a\u00f0 tjaldi\u00f0 l\u00e1 flatt.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i hinn: &#34;\u00deetta er ekkert anna\u00f0 en sver\u00f0 \u00cdsrael\u00edtans G\u00eddeons J\u00f3assonar. Gu\u00f0 hefir gefi\u00f0 Mid\u00edan og allar herb\u00fa\u00f0irnar \u00ed hendur hans.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Er G\u00eddeon haf\u00f0i heyrt fr\u00e1s\u00f6guna um drauminn og r\u00e1\u00f0ningu hans, f\u00e9ll hann fram og tilba\u00f0. Sneri hann s\u00ed\u00f0an aftur til herb\u00fa\u00f0a \u00cdsraels og sag\u00f0i: &#34;R\u00edsi\u00f0 upp, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir gefi\u00f0 herb\u00fa\u00f0ir Mid\u00edans \u00ed y\u00f0ar hendur.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skipti hann \u00feeim \u00ferem hundru\u00f0um manna \u00ed \u00ferj\u00e1 flokka og f\u00e9kk \u00feeim \u00f6llum l\u00fa\u00f0ra \u00ed h\u00f6nd og t\u00f3mar kr\u00fasir og blys \u00ed kr\u00fasunum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;L\u00edti\u00f0 \u00e1 mig og gj\u00f6ri\u00f0 sem \u00e9g. \u00deegar \u00e9g kem a\u00f0 \u00fatja\u00f0ri herb\u00fa\u00f0anna, \u00fe\u00e1 gj\u00f6ri\u00f0 eins og \u00e9g gj\u00f6ri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g \u00fev\u00ed \u00feeyti l\u00fa\u00f0urinn og allir \u00feeir, sem me\u00f0 m\u00e9r eru, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00edka \u00feeyta l\u00fa\u00f0rana kringum allar herb\u00fa\u00f0irnar og segja: ,Sver\u00f0 Drottins og G\u00eddeons!&#34;`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "G\u00eddeon og \u00fea\u00f0 hundra\u00f0 manna, er me\u00f0 honum var, komu a\u00f0 \u00fatja\u00f0ri herb\u00fa\u00f0anna \u00ed byrjun mi\u00f0var\u00f0t\u00ed\u00f0arinnar. Var \u00fe\u00e1 einmitt n\u00fdb\u00fai\u00f0 a\u00f0 setja ver\u00f0ina. \u00de\u00e1 \u00feeyttu \u00feeir l\u00fa\u00f0rana og brutu sundur kr\u00fasirnar, sem \u00feeir b\u00e1ru \u00ed h\u00f6ndum s\u00e9r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeyttu n\u00fa flokkarnir \u00fer\u00edr l\u00fa\u00f0rana og brutu kr\u00fasirnar, t\u00f3ku blysin \u00ed vinstri h\u00f6nd s\u00e9r og l\u00fa\u00f0rana \u00ed h\u00e6gri h\u00f6nd s\u00e9r til \u00feess a\u00f0 \u00feeyta \u00fe\u00e1, og \u00e6ptu: &#34;Sver\u00f0 Drottins og G\u00eddeons!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "St\u00f3\u00f0u \u00feeir kyrrir, hver \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0, umhverfis herb\u00fa\u00f0irnar, en \u00ed herb\u00fa\u00f0unum komst allt \u00ed uppn\u00e1m, og fl\u00fd\u00f0u menn n\u00fa me\u00f0 \u00f3pi miklu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og er \u00feeir \u00feeyttu \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 l\u00fa\u00f0rana, \u00fe\u00e1 beindi Drottinn sver\u00f0um \u00feeirra gegn \u00feeirra eigin m\u00f6nnum um allar herb\u00fa\u00f0irnar, og fl\u00fd\u00f0i allur herinn til Bet Sitta, \u00e1 lei\u00f0 til Serera, a\u00f0 \u00e1rbakkanum vi\u00f0 Abel Meh\u00f3la hj\u00e1 Tabbat."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00fa voru kalla\u00f0ir saman \u00cdsraelsmenn \u00far Naftal\u00ed, Asser og \u00f6llum Manasse, og \u00feeir veittu Mid\u00edan eftirf\u00f6r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "G\u00eddeon haf\u00f0i og sent sendimenn um \u00f6ll Efra\u00edmfj\u00f6ll og l\u00e1ti\u00f0 segja: &#34;Fari\u00f0 ofan \u00ed m\u00f3ti Mid\u00edan og varni\u00f0 \u00feeim yfirfer\u00f0ar yfir \u00e1rnar allt til Bet Bara og yfir J\u00f3rdan.&#34; \u00de\u00e1 var \u00f6llum Efra\u00edm\u00edtum stefnt saman, og \u00feeir v\u00f6rnu\u00f0u \u00feeim yfirfer\u00f0ar yfir \u00e1rnar allt til Bet Bara og yfir J\u00f3rdan."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00feeir handt\u00f3ku tvo h\u00f6f\u00f0ingja Mid\u00edan\u00edta, \u00fe\u00e1 \u00d3reb og Seeb, og dr\u00e1pu \u00d3reb hj\u00e1 \u00d3rebskletti, en Seeb dr\u00e1pu \u00feeir hj\u00e1 Seebsv\u00edn\u00fer\u00f6ng. S\u00ed\u00f0an veittu \u00feeir Mid\u00edan\u00edtum eftirf\u00f6r. En h\u00f6fu\u00f0in af \u00d3reb og Seeb f\u00e6r\u00f0u \u00feeir G\u00eddeon hinumegin J\u00f3rdanar."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efra\u00edm\u00edtar s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 G\u00eddeon: &#34;Hv\u00ed gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00fa oss \u00feetta, a\u00f0 kalla oss eigi? Heldur hefir \u00fe\u00fa fari\u00f0 einn til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 Mid\u00edan\u00edta.&#34; Og \u00feeir \u00fer\u00e1ttu\u00f0u \u00e1kaflega vi\u00f0 hann."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0 hefi \u00e9g n\u00fa gj\u00f6rt \u00ed samanbur\u00f0i vi\u00f0 y\u00f0ur? Er ekki eftirt\u00edningur Efra\u00edms betri en v\u00ednberjatekja Ab\u00edesers?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cd y\u00f0ar hendur hefir Gu\u00f0 gefi\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingja Mid\u00edans, \u00fe\u00e1 \u00d3reb og Seeb. Hva\u00f0 hefi \u00e9g megna\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra \u00ed samanbur\u00f0i vi\u00f0 y\u00f0ur?&#34; Og er hann haf\u00f0i \u00feetta m\u00e6lt, sefa\u00f0ist rei\u00f0i \u00feeirra vi\u00f0 hann."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "G\u00eddeon kom n\u00fa a\u00f0 J\u00f3rdan og f\u00f3r yfir hana me\u00f0 \u00feau \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 manna, er me\u00f0 honum voru, en \u00feeir voru \u00fereyttir or\u00f0nir a\u00f0 reka fl\u00f3ttann."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00fakk\u00f3tb\u00faa: &#34;Gefi\u00f0 li\u00f0inu, sem fylgir m\u00e9r, brau\u00f0hleifa, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru \u00fereyttir or\u00f0nir, \u00fear e\u00f0 \u00e9g er a\u00f0 elta \u00fe\u00e1 Seba og Salm\u00fana, Mid\u00edans konunga.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En h\u00f6f\u00f0ingjarnir \u00ed S\u00fakk\u00f3t s\u00f6g\u00f0u: &#34;Eru \u00feeir Seba og Salm\u00fana \u00feegar gengnir \u00fe\u00e9r svo \u00ed greipar, a\u00f0 v\u00e9r megum gefa her \u00fe\u00ednum brau\u00f0?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i G\u00eddeon: &#34;S\u00e9 \u00fea\u00f0 svo! \u00deegar Drottinn gefur Seba og Salm\u00fana \u00ed m\u00ednar hendur, \u00fe\u00e1 skal \u00e9g \u00fereskja hold y\u00f0ar me\u00f0 \u00feyrnum ey\u00f0imerkurinnar og me\u00f0 \u00feistlum.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an f\u00f3r hann til Pen\u00fael og m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00e1 s\u00f6mu lei\u00f0. En Pen\u00faelb\u00faar sv\u00f6ru\u00f0u honum hinu sama og S\u00fakk\u00f3tb\u00faar h\u00f6f\u00f0u svara\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann og vi\u00f0 Pen\u00faelb\u00faa \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;\u00deegar \u00e9g kem aftur heilu og h\u00f6ldnu, mun \u00e9g brj\u00f3ta ni\u00f0ur kastala \u00feennan.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir Seba og Salm\u00fana voru \u00ed Kark\u00f3r og herli\u00f0 \u00feeirra me\u00f0 \u00feeim, um fimmt\u00e1n \u00fe\u00fasundir manna, allir \u00feeir, er eftir voru af \u00f6llum her austurbyggja, en eitt hundra\u00f0 og tuttugu \u00fe\u00fasundir vopna\u00f0ra manna voru fallnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f3r G\u00eddeon n\u00fa tjaldb\u00faalei\u00f0 fyrir austan N\u00f3ba og Jogbeha og r\u00e9\u00f0st \u00e1 herb\u00fa\u00f0irnar, \u00fe\u00e1 er herinn ugg\u00f0i eigi a\u00f0 s\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir Seba og Salm\u00fana fl\u00fd\u00f0u, en hann elti \u00fe\u00e1 og t\u00f3k h\u00f6ndum b\u00e1\u00f0a Mid\u00edanskonungana Seba og Salm\u00fana, og tv\u00edstra\u00f0i \u00f6llum hernum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 sneri G\u00eddeon J\u00f3asson aftur \u00far lei\u00f0angrinum hj\u00e1 Heresst\u00edgnum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k h\u00f6ndum svein nokkurn fr\u00e1 S\u00fakk\u00f3tb\u00faum og kvaddi hann sagna, og sveinninn skrifa\u00f0i upp fyrir hann h\u00f6f\u00f0ingjana \u00ed S\u00fakk\u00f3t og \u00f6ldungana, sj\u00f6t\u00edu og sj\u00f6 manns."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og er hann kom til S\u00fakk\u00f3tb\u00faa, sag\u00f0i hann: &#34;H\u00e9r eru \u00fe\u00fa \u00feeir Seba og Salm\u00fana, er \u00fe\u00e9r h\u00e6ddu\u00f0 mig fyrir og s\u00f6g\u00f0u\u00f0: ,Eru \u00feeir Seba og Salm\u00fana \u00feegar gengnir svo \u00ed greipar \u00fe\u00e9r, a\u00f0 v\u00e9r megum gefa \u00fereyttum m\u00f6nnum \u00fe\u00ednum brau\u00f0?&#34;`"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k \u00f6ldunga borgarinnar og \u00feyrna ey\u00f0imerkurinnar og \u00feistla og l\u00e9t S\u00fakk\u00f3tb\u00faa kenna \u00e1 \u00feeim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann braut ni\u00f0ur kastalann \u00ed Pen\u00fael og drap borgarb\u00faa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i hann vi\u00f0 Seba og Salm\u00fana: &#34;Hvernig voru \u00feeir menn \u00ed h\u00e1tt, er \u00fei\u00f0 dr\u00e1pu\u00f0 hj\u00e1 Tabor?&#34; \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deeir voru alveg eins og \u00fe\u00fa. Voru \u00feeir allir sl\u00edkir \u00e1s\u00fdndum sem v\u00e6ru \u00feeir konungssynir.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;\u00deeir hafa veri\u00f0 br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, synir m\u00f3\u00f0ur minnar. Svo sannarlega sem Drottinn lifir: Ef \u00fei\u00f0 hef\u00f0u\u00f0 gefi\u00f0 \u00feeim l\u00edf, mundi \u00e9g ekki hafa drepi\u00f0 ykkur.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i hann vi\u00f0 Jeter, frumgetinn son sinn: &#34;Far \u00fe\u00fa til og drep \u00fe\u00e1!&#34; En sveinninn br\u00e1 ekki sver\u00f0i s\u00ednu, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann bar ekki hug til, enda var hann ungur a\u00f0 aldri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En \u00feeir Seba og Salm\u00fana s\u00f6g\u00f0u: &#34;Far \u00fe\u00fa sj\u00e1lfur til og vinn \u00e1 okkur, \u00fev\u00ed a\u00f0 afl fylgir aldri manns.&#34; F\u00f3r \u00fe\u00e1 G\u00eddeon til og drap \u00fe\u00e1 Seba og Salm\u00fana og t\u00f3k tinglin, sem voru um h\u00e1lsana \u00e1 \u00falf\u00f6ldum \u00feeirra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00cdsraelsmenn vi\u00f0 G\u00eddeon: &#34;Drottna \u00fe\u00fa yfir oss, b\u00e6\u00f0i \u00fe\u00fa og sonur \u00feinn og sonarsonur \u00feinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir frelsa\u00f0 oss af hendi Mid\u00edans.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En G\u00eddeon sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Eigi mun \u00e9g drottna yfir y\u00f0ur, og eigi mun sonur minn heldur drottna yfir y\u00f0ur. Drottinn skal yfir y\u00f0ur drottna.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i G\u00eddeon vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;B\u00f3nar vil \u00e9g bi\u00f0ja y\u00f0ur. Gefi\u00f0 m\u00e9r allir eyrnahringa \u00fe\u00e1, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 fengi\u00f0 a\u00f0 herfangi,&#34; _ en \u00cdsmael\u00edtar b\u00e1ru eyrnahringa af gulli."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;V\u00e9r viljum f\u00faslega gefa \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1.&#34; Og \u00feeir breiddu \u00fat skikkju og k\u00f6stu\u00f0u \u00feanga\u00f0 hver og einn eyrnahringum \u00feeim, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u fengi\u00f0 a\u00f0 herfangi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En \u00feyngd \u00feessara eyrnahringa af gulli, er hann bei\u00f0st haf\u00f0i, var eitt \u00fe\u00fasund og sj\u00f6 hundru\u00f0 siklar gulls, fyrir utan tinglin, eyrnaperlurnar og purpurakl\u00e6\u00f0in, sem Mid\u00edanskonungarnir b\u00e1ru, og fyrir utan festar \u00fe\u00e6r, sem voru um h\u00e1lsana \u00e1 \u00falf\u00f6ldum \u00feeirra."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og G\u00eddeon gj\u00f6r\u00f0i \u00far \u00fev\u00ed h\u00f6kul og reisti hann upp \u00ed borg sinni, \u00ed Ofra, og allur \u00cdsrael t\u00f3k \u00fear fram hj\u00e1 me\u00f0 honum, og \u00fea\u00f0 var\u00f0 G\u00eddeon og h\u00fasi hans a\u00f0 t\u00e1lsn\u00f6ru."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deannig ur\u00f0u Mid\u00edan\u00edtar a\u00f0 l\u00fata \u00ed l\u00e6gra haldi fyrir \u00cdsraelsm\u00f6nnum og m\u00e1ttu aldrei s\u00ed\u00f0an h\u00f6fu\u00f0 hefja. Var n\u00fa fri\u00f0ur \u00ed landi \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r, me\u00f0an G\u00eddeon var \u00e1 l\u00edfi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st h\u00e9lt Jer\u00fabbaal J\u00f3asson heim til s\u00edn og bj\u00f3 \u00ed s\u00ednu h\u00fasi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "G\u00eddeon \u00e1tti sj\u00f6t\u00edu sonu, sem \u00fat gengnir voru af lendum hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann \u00e1tti margar konur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og hj\u00e1kona hans, s\u00fa er hann \u00e1tti \u00ed S\u00edkem, f\u00e6ddi honum og son, og hann nefndi hann Ab\u00edmelek."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "G\u00eddeon J\u00f3asson d\u00f3 \u00ed g\u00f3\u00f0ri elli og var grafinn \u00ed gr\u00f6f J\u00f3asar, f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, \u00ed Ofra Ab\u00edesr\u00edtanna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En er G\u00eddeon var d\u00e1inn, t\u00f3ku \u00cdsraelsmenn enn af n\u00fdju fram hj\u00e1 me\u00f0 Ba\u00f6lum, og gj\u00f6r\u00f0u S\u00e1ttm\u00e1la-Baal a\u00f0 gu\u00f0i s\u00ednum."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn minntust ekki Drottins, Gu\u00f0s s\u00edns, sem frelsa\u00f0 haf\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00far h\u00f6ndum allra \u00f3vina \u00feeirra hringinn \u00ed kring,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "og ekki au\u00f0s\u00fdndu \u00feeir heldur k\u00e6rleika h\u00fasi Jer\u00fabbaals, G\u00eddeons, fyrir allt hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a, sem hann haf\u00f0i gj\u00f6rt \u00cdsrael."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ab\u00edmelek Jer\u00fabbaalsson f\u00f3r til S\u00edkem til m\u00f3\u00f0urbr\u00e6\u00f0ra sinna og tala\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og vi\u00f0 allt fr\u00e6ndli\u00f0 m\u00f3\u00f0ur\u00e6ttar sinnar \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tali\u00f0 svo \u00ed eyru allra S\u00edkemb\u00faa: ,Hvort mun y\u00f0ur betra, a\u00f0 sj\u00f6t\u00edu menn, allir synir Jer\u00fabbaals, drottni yfir y\u00f0ur, e\u00f0a a\u00f0 einn ma\u00f0ur drottni yfir y\u00f0ur?` Minnist \u00feess og, a\u00f0 \u00e9g er y\u00f0ar hold og bein.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3\u00f0urbr\u00e6\u00f0ur hans t\u00f6lu\u00f0u \u00f6ll \u00feessi or\u00f0 um hann \u00ed eyru S\u00edkemb\u00faa, svo a\u00f0 hugur \u00feeirra hneig\u00f0ist a\u00f0 Ab\u00edmelek, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hann er br\u00f3\u00f0ir vor.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir g\u00e1fu honum sj\u00f6t\u00edu sikla silfurs \u00far musteri S\u00e1ttm\u00e1la-Baals, og Ab\u00edmelek leig\u00f0i fyrir \u00fea\u00f0 lausingja og \u00f3vendismenn og gj\u00f6r\u00f0ist fyrirli\u00f0i \u00feeirra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st f\u00f3r hann til h\u00fass f\u00f6\u00f0ur s\u00edns \u00ed Ofra og drap br\u00e6\u00f0ur s\u00edna, sonu Jer\u00fabbaals, sj\u00f6t\u00edu manns \u00e1 einum steini. J\u00f3tam, yngsti sonur Jer\u00fabbaals, var\u00f0 einn eftir, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i fali\u00f0 sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En allir S\u00edkemb\u00faar s\u00f6fnu\u00f0ust n\u00fa saman og allir \u00feeir, sem bjuggu \u00ed S\u00edkemkastala, og f\u00f3ru til og t\u00f3ku Ab\u00edmelek til konungs hj\u00e1 merkisteinseikinni, sem er hj\u00e1 S\u00edkem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er J\u00f3tam spur\u00f0i \u00feetta, f\u00f3r hann og nam sta\u00f0ar \u00e1 tindi Gar\u00eds\u00edmfjalls, h\u00f3f upp raust s\u00edna, kalla\u00f0i og m\u00e6lti til \u00feeirra: &#34;Heyri\u00f0 mig, S\u00edkemb\u00faar, svo a\u00f0 Gu\u00f0 heyri y\u00f0ur!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Einu sinni f\u00f3ru tr\u00e9n a\u00f0 smyrja konung s\u00e9r til handa. Og \u00feau s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 ol\u00edutr\u00e9\u00f0: Ver \u00fe\u00fa konungur yfir oss!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En ol\u00edutr\u00e9\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 \u00feau: \u00c1 \u00e9g a\u00f0 yfirgefa feiti m\u00edna, sem Gu\u00f0 og menn vir\u00f0a mig fyrir, og fara a\u00f0 sveima uppi yfir trj\u00e1num?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u tr\u00e9n vi\u00f0 f\u00edkjutr\u00e9\u00f0: Kom \u00fe\u00fa og ver \u00fe\u00fa konungur yfir oss!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En f\u00edkjutr\u00e9\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 \u00feau: \u00c1 \u00e9g a\u00f0 yfirgefa s\u00e6tleik minn og \u00e1g\u00e6tan \u00e1v\u00f6xt minn og fara a\u00f0 sveima uppi yfir trj\u00e1num?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u tr\u00e9n vi\u00f0 v\u00ednvi\u00f0inn: Kom \u00fe\u00fa og ver \u00fe\u00fa konungur yfir oss!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En v\u00ednvi\u00f0urinn sag\u00f0i vi\u00f0 \u00feau: \u00c1 \u00e9g a\u00f0 yfirgefa v\u00ednl\u00f6g minn, sem gle\u00f0ur b\u00e6\u00f0i Gu\u00f0 og menn, og fara a\u00f0 sveima uppi yfir trj\u00e1num?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00f6ll tr\u00e9n vi\u00f0 \u00feyrninn: Kom \u00fe\u00fa og ver \u00fe\u00fa konungur yfir oss!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00feyrnirinn sag\u00f0i vi\u00f0 tr\u00e9n: Ef \u00fea\u00f0 er alvara y\u00f0ar a\u00f0 smyrja mig til konungs, \u00fe\u00e1 komi\u00f0 og f\u00e1i\u00f0 y\u00f0ur skj\u00f3l \u00ed skugga m\u00ednum. En ef svo er eigi, \u00fe\u00e1 gangi eldur \u00fat fr\u00e1 \u00feyrninum og ey\u00f0i sedrustrj\u00e1num \u00e1 L\u00edbanon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00fa ef \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 s\u00fdnt hreinskilni og einl\u00e6gni \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 taka Ab\u00edmelek til konungs, og ef \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 gj\u00f6rt vel vi\u00f0 Jer\u00fabbaal og h\u00fas hans og ef \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 breytt vi\u00f0 hann, eins og hann haf\u00f0i til unni\u00f0 _"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 fyrir y\u00f0ur bar\u00f0ist fa\u00f0ir minn og stofna\u00f0i l\u00edfi s\u00ednu \u00ed h\u00e6ttu, og y\u00f0ur frelsa\u00f0i hann \u00far h\u00f6ndum Mid\u00edans,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "en \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 \u00ed dag risi\u00f0 upp \u00ed gegn h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og drepi\u00f0 sonu hans, sj\u00f6t\u00edu a\u00f0 t\u00f6lu, \u00e1 einum steini og teki\u00f0 Ab\u00edmelek, son amb\u00e1ttar hans, til konungs yfir S\u00edkemb\u00faa, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er br\u00f3\u00f0ir y\u00f0ar _"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "ef \u00fe\u00e9r \u00fev\u00ed hafi\u00f0 s\u00fdnt Jer\u00fabbaal og h\u00fasi hans hreinskilni og einl\u00e6gni \u00ed dag, \u00fe\u00e1 gle\u00f0jist yfir Ab\u00edmelek, og hann gle\u00f0jist \u00fe\u00e1 og yfir y\u00f0ur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En ef svo er eigi, \u00fe\u00e1 gangi eldur \u00fat fr\u00e1 Ab\u00edmelek og ey\u00f0i S\u00edkemb\u00faum og \u00feeim, sem b\u00faa \u00ed S\u00edkemkastala, og \u00fe\u00e1 gangi eldur \u00fat fr\u00e1 S\u00edkemb\u00faum og \u00feeim, sem b\u00faa \u00ed S\u00edkemkastala, og ey\u00f0i Ab\u00edmelek.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an lag\u00f0i J\u00f3tam \u00e1 fl\u00f3tta og fl\u00fd\u00f0i burt og f\u00f3r til Beer. \u00dear settist hann a\u00f0, til \u00feess a\u00f0 vera \u00f3hultur fyrir Ab\u00edmelek br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ab\u00edmelek r\u00e9\u00f0 n\u00fa fyrir \u00cdsrael \u00ed \u00ferj\u00fa \u00e1r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t Gu\u00f0 sundur\u00feykkis anda koma upp milli Ab\u00edmeleks og S\u00edkemb\u00faa, svo a\u00f0 S\u00edkemb\u00faar rufu trygg\u00f0ir vi\u00f0 Ab\u00edmelek,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 hefnd k\u00e6mi fyrir n\u00ed\u00f0ingsverki\u00f0 \u00e1 \u00feeim sj\u00f6t\u00edu sonum Jer\u00fabbaals og a\u00f0 bl\u00f3\u00f0 \u00feeirra k\u00e6mi yfir Ab\u00edmelek, br\u00f3\u00f0ur \u00feeirra, sem drepi\u00f0 haf\u00f0i \u00fe\u00e1, og yfir S\u00edkemb\u00faa, sem styrkt h\u00f6f\u00f0u hann til a\u00f0 drepa br\u00e6\u00f0ur hans."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Settu S\u00edkemb\u00faar \u00fe\u00e1 menn \u00ed launs\u00e1t \u00ed m\u00f3ti honum h\u00e6st \u00e1 fj\u00f6llum uppi, og r\u00e6ndu \u00feeir alla \u00fe\u00e1, er um veginn f\u00f3ru fram hj\u00e1 \u00feeim. Og Ab\u00edmelek var sagt fr\u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom Gaal Ebedsson og br\u00e6\u00f0ur hans, og h\u00e9ldu \u00feeir inn \u00ed S\u00edkem, og S\u00edkemb\u00faar fengu traust \u00e1 honum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru \u00fat \u00e1 akurinn og l\u00e1su v\u00ednberin \u00ed v\u00edng\u00f6r\u00f0um s\u00ednum og tr\u00f3\u00f0u \u00feau og h\u00e9ldu h\u00e1t\u00ed\u00f0, f\u00f3ru inn \u00ed musteri gu\u00f0s s\u00edns og \u00e1tu og drukku og b\u00f6lvu\u00f0u Ab\u00edmelek."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og Gaal Ebedsson sag\u00f0i: &#34;Hver er Ab\u00edmelek og hverjir erum v\u00e9r \u00ed S\u00edkem, a\u00f0 v\u00e9r eigum a\u00f0 l\u00fata honum? Er hann ekki sonur Jer\u00fabbaals og Seb\u00fal h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur hans? L\u00fati\u00f0 m\u00f6nnum Hemors, f\u00f6\u00f0ur S\u00edkems! En hv\u00ed skyldum v\u00e9r eiga a\u00f0 l\u00fata honum?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9g vildi a\u00f0 f\u00f3lk \u00feetta v\u00e6ri undir minni hendi, \u00fe\u00e1 skyldi \u00e9g ekki vera lengi a\u00f0 reka Ab\u00edmelek burt og segja vi\u00f0 Ab\u00edmelek: Auk her \u00feinn og kom \u00fat!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Er Seb\u00fal, h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur borgarinnar, spur\u00f0i umm\u00e6li Gaals Ebedssonar, upptendra\u00f0ist rei\u00f0i hans,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "og sendi hann menn \u00e1 laun til Ab\u00edmeleks og l\u00e9t segja honum: &#34;Sj\u00e1, Gaal Ebedsson og br\u00e6\u00f0ur hans eru komnir til S\u00edkem og \u00e6sa \u00feeir borgina upp \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tak \u00feig \u00fev\u00ed upp um n\u00f3tt me\u00f0 li\u00f0i\u00f0, sem hj\u00e1 \u00fe\u00e9r er, og leggstu \u00ed launs\u00e1tur \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "og a\u00f0 morgni, \u00feegar s\u00f3l rennur upp, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa vera \u00e1rla \u00e1 f\u00f3tum og r\u00e1\u00f0ast \u00e1 borgina. \u00de\u00e1 mun hann og li\u00f0i\u00f0, sem me\u00f0 honum er, fara \u00fat \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, og skalt \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 me\u00f0 hann fara svo sem \u00fe\u00fa f\u00e6r\u00f0 f\u00e6ri \u00e1.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Ab\u00edmelek sig upp um n\u00f3tt me\u00f0 allt li\u00f0i\u00f0, sem hj\u00e1 honum var, og \u00feeir l\u00f6g\u00f0ust \u00ed launs\u00e1t \u00ed fj\u00f3rum flokkum m\u00f3ti S\u00edkem."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og er Gaal Ebedsson kom \u00fat og nam sta\u00f0ar fyrir utan borgarhli\u00f0i\u00f0, \u00fe\u00e1 spratt Ab\u00edmelek upp \u00far launs\u00e1tinni og li\u00f0i\u00f0, sem me\u00f0 honum var."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og Gaal s\u00e1 li\u00f0i\u00f0 og sag\u00f0i vi\u00f0 Seb\u00fal: &#34;Sj\u00e1, \u00fearna kemur f\u00f3lk ofan af fj\u00f6llunum.&#34; En Seb\u00fal sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa s\u00e9r\u00f0 skuggann \u00ed fj\u00f6llunum og \u00e6tlar menn vera.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En Gaal h\u00e9lt \u00e1fram a\u00f0 m\u00e6la og sag\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, \u00fearna kemur f\u00f3lk ofan af h\u00e1h\u00e6\u00f0inni, og einn h\u00f3pur kemur fr\u00e1 veginum a\u00f0 sp\u00e1sagnaeikinni.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Seb\u00fal vi\u00f0 hann: &#34;Hvar eru n\u00fa st\u00f3ryr\u00f0i \u00fe\u00edn, er \u00fe\u00fa sag\u00f0ir: ,Hver er Ab\u00edmelek, a\u00f0 v\u00e9r eigum a\u00f0 l\u00fata honum?` Er \u00feetta ekki li\u00f0i\u00f0, sem \u00fe\u00fa fyrirleist? L\u00e1ttu n\u00fa sj\u00e1, far \u00fat og berst vi\u00f0 \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "F\u00f3r Gaal \u00fe\u00e1 fyrir S\u00edkemb\u00faum og bar\u00f0ist vi\u00f0 Ab\u00edmelek."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En Ab\u00edmelek s\u00f3tti svo hart a\u00f0 honum, a\u00f0 hann fl\u00fd\u00f0i fyrir honum, og var\u00f0 \u00fear mannfall miki\u00f0 allt a\u00f0 borgarhli\u00f0inu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 dvaldist Ab\u00edmelek \u00ed Ar\u00fama, en Seb\u00fal rak Gaal og br\u00e6\u00f0ur hans burt, svo a\u00f0 \u00feeir fengu ekki a\u00f0 b\u00faa \u00ed S\u00edkem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En daginn eftir f\u00f3r f\u00f3lki\u00f0 \u00fat \u00e1 akurinn, og s\u00f6g\u00f0u menn Ab\u00edmelek fr\u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k hann li\u00f0 sitt og skipti \u00fev\u00ed \u00ed \u00ferj\u00e1r sveitir og lag\u00f0ist \u00ed launs\u00e1t \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi, og er hann s\u00e1 f\u00f3lki\u00f0 koma \u00fat \u00far borginni, r\u00e9\u00f0st hann \u00e1 \u00fea\u00f0 og vann sigur \u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Ab\u00edmelek sj\u00e1lfur og sveitin, sem me\u00f0 honum var, \u00feusti fram og nam sta\u00f0ar fyrir borgarhli\u00f0inu, en b\u00e1\u00f0ar hinar sveitirnar gj\u00f6r\u00f0u \u00e1hlaup \u00e1 alla \u00fe\u00e1, sem \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi voru, og unnu sigur \u00e1 \u00feeim."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st herja\u00f0i Ab\u00edmelek \u00e1 borgina allan \u00feann dag og vann borgina, og drap f\u00f3lki\u00f0, sem \u00ed henni var; braut s\u00ed\u00f0an ni\u00f0ur borgina og str\u00e1\u00f0i yfir hana salti."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Er allir \u00feeir menn, sem bjuggu \u00ed S\u00edkemkastala, heyr\u00f0u \u00feetta, gengu \u00feeir inn \u00ed hvelfinguna \u00ed musteri S\u00e1ttm\u00e1la-gu\u00f0s."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Og er Ab\u00edmelek var sagt fr\u00e1 \u00fev\u00ed, a\u00f0 allir menn \u00ed S\u00edkemkastala hef\u00f0u safnast \u00fear saman,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 f\u00f3r Ab\u00edmelek upp \u00e1 Salm\u00f3nfjall me\u00f0 allt li\u00f0i\u00f0, sem hj\u00e1 honum var. Og Ab\u00edmelek t\u00f3k \u00f6xi \u00ed h\u00f6nd s\u00e9r og hj\u00f3 af trj\u00e1grein, h\u00f3f \u00e1 loft og lag\u00f0i \u00e1 her\u00f0ar s\u00e9r og sag\u00f0i vi\u00f0 li\u00f0i\u00f0, sem me\u00f0 honum var: &#34;Gj\u00f6ri\u00f0 n\u00fa sem skj\u00f3tast sl\u00edkt hi\u00f0 sama, er \u00fe\u00e9r s\u00e1u\u00f0 mig gj\u00f6ra.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hj\u00f3 og allt f\u00f3lki\u00f0 hver s\u00edna grein, og fylgdu \u00feeir Ab\u00edmelek og b\u00e1ru a\u00f0 hvelfingunni og l\u00f6g\u00f0u s\u00ed\u00f0an eld \u00ed hvelfinguna yfir \u00feeim, svo a\u00f0 allir menn \u00ed S\u00edkemkastala d\u00f3u, h\u00e9r um bil eitt \u00fe\u00fasund karla og kvenna."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Ab\u00edmelek til Tebes og settist um Tebes og vann hana."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "En \u00ed mi\u00f0ri borginni var sterkur turn. \u00deanga\u00f0 fl\u00fd\u00f0u allir menn og konur, j\u00e1, allir borgarb\u00faar. Loku\u00f0u \u00feeir sig \u00fear inni og stigu s\u00ed\u00f0an upp \u00e1 \u00feaki\u00f0 \u00e1 turninum."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "N\u00fa kom Ab\u00edmelek a\u00f0 turninum og gj\u00f6r\u00f0i \u00e1hlaup \u00e1 hann. En er hann gekk a\u00f0 dyrum turnsins, til \u00feess a\u00f0 leggja eld \u00ed hann,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 kasta\u00f0i kona ein efri kvarnarsteini \u00ed h\u00f6fu\u00f0 Ab\u00edmelek og m\u00f6lva\u00f0i sundur hausk\u00fapuna."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i hann sem skj\u00f3tast til skjaldsveins s\u00edns og m\u00e6lti vi\u00f0 hann: &#34;Breg\u00f0 sver\u00f0i \u00fe\u00ednu og dey\u00f0 mig, svo a\u00f0 eigi ver\u00f0i um mig sagt: Kona drap hann!&#34; \u00de\u00e1 lag\u00f0i sveinn hans hann \u00ed gegn, og var\u00f0 \u00fea\u00f0 hans bani."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "En er \u00cdsraelsmenn s\u00e1u, a\u00f0 Ab\u00edmelek var dau\u00f0ur, f\u00f3ru \u00feeir hver heim til s\u00edn."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00deannig galt Gu\u00f0 illsku Ab\u00edmeleks, \u00fe\u00e1 er hann haf\u00f0i \u00ed frammi haft vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn, er hann drap sj\u00f6t\u00edu br\u00e6\u00f0ur s\u00edna."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 l\u00e9t alla illsku S\u00edkemb\u00faa koma \u00feeim \u00ed koll. R\u00e6ttist \u00feannig \u00e1 \u00feeim form\u00e6ling J\u00f3tams Jer\u00fabbaalssonar."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir Ab\u00edmelek reis upp T\u00f3la P\u00faason, D\u00f3d\u00f3ssonar, ma\u00f0ur af \u00cdssakar, til a\u00f0 frelsa \u00cdsrael. Hann bj\u00f3 \u00ed Sam\u00edr \u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og var hann d\u00f3mari \u00ed \u00cdsrael \u00ed tuttugu og \u00ferj\u00fa \u00e1r. S\u00ed\u00f0an anda\u00f0ist hann og var grafinn \u00ed Sam\u00edr."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eftir hann reis upp Ja\u00edr G\u00edlea\u00f0\u00edti og var d\u00f3mari \u00ed \u00cdsrael \u00ed tuttugu og tv\u00f6 \u00e1r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann \u00e1tti \u00ferj\u00e1t\u00edu sonu, sem ri\u00f0u \u00e1 \u00ferj\u00e1t\u00edu \u00f6snufolum, \u00feeir \u00e1ttu \u00ferj\u00e1t\u00edu borgir. Eru \u00fe\u00e6r kalla\u00f0ar Ja\u00edrs-\u00feorp allt fram \u00e1 \u00feennan dag. \u00de\u00e6r liggja \u00ed G\u00edlea\u00f0landi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an anda\u00f0ist Ja\u00edr og var grafinn \u00ed Kam\u00f3n."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn gj\u00f6r\u00f0u enn a\u00f0 n\u00fdju \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins, og d\u00fdrku\u00f0u Baala og Ast\u00f6rtur, gu\u00f0i Arams, gu\u00f0i S\u00eddonar, gu\u00f0i M\u00f3abs, gu\u00f0i Amm\u00f3n\u00edta og gu\u00f0i Filista, og yfirg\u00e1fu Drottin og d\u00fdrku\u00f0u hann ekki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 upptendra\u00f0ist rei\u00f0i Drottins gegn \u00cdsrael, og hann seldi \u00fe\u00e1 \u00ed hendur Filistum og \u00ed hendur Amm\u00f3n\u00edtum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feeir \u00fej\u00e1\u00f0u og \u00fej\u00f6ku\u00f0u \u00cdsraelsmenn \u00fea\u00f0 \u00e1r. \u00cd \u00e1tj\u00e1n \u00e1r \u00fej\u00f6ku\u00f0u \u00feeir alla \u00cdsraelsmenn, sem bjuggu hinumegin J\u00f3rdanar \u00ed landi Amor\u00edta, \u00fe\u00e1 er bjuggu \u00ed G\u00edlea\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Enn fremur f\u00f3ru Amm\u00f3n\u00edtar yfir J\u00f3rdan til \u00feess a\u00f0 herja einnig \u00e1 J\u00fada, Benjam\u00edn og Efra\u00edms h\u00fas, svo a\u00f0 \u00cdsrael komst \u00ed miklar nau\u00f0ir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hr\u00f3pu\u00f0u \u00cdsraelsmenn til Drottins og s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum yfirgefi\u00f0 Gu\u00f0 vorn og d\u00fdrka\u00f0 Baala.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: &#34;Hafa ekki Egyptar, Amor\u00edtar, Amm\u00f3n\u00edtar, Filistar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00eddoningar, Amalek\u00edtar og Mid\u00edan\u00edtar k\u00faga\u00f0 y\u00f0ur? \u00de\u00e1 hr\u00f3pu\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r til m\u00edn og \u00e9g frelsa\u00f0i y\u00f0ur \u00far h\u00f6ndum \u00feeirra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 yfirgefi\u00f0 mig og d\u00fdrka\u00f0 a\u00f0ra gu\u00f0i. Fyrir \u00fev\u00ed vil \u00e9g eigi framar hj\u00e1lpa y\u00f0ur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fari\u00f0 og hr\u00f3pi\u00f0 til gu\u00f0a \u00feeirra, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 kj\u00f6ri\u00f0. Hj\u00e1lpi \u00feeir y\u00f0ur, \u00feegar \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00ed nau\u00f0um.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00cdsraelsmenn vi\u00f0 Drottin: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0. Gj\u00f6r vi\u00f0 oss r\u00e9tt sem \u00fe\u00e9r l\u00edkar, frelsa oss a\u00f0eins \u00ed dag.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an k\u00f6stu\u00f0u \u00feeir burt fr\u00e1 s\u00e9r \u00fatlendu gu\u00f0unum og d\u00fdrku\u00f0u Drottin. Eir\u00f0i hann \u00fe\u00e1 illa eymd \u00cdsraels."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var Amm\u00f3n\u00edtum stefnt saman, og settu \u00feeir herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed G\u00edlea\u00f0. Og \u00cdsraelsmenn s\u00f6fnu\u00f0ust saman og settu herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Mispa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En l\u00fd\u00f0urinn, h\u00f6f\u00f0ingjarnir \u00ed G\u00edlea\u00f0 s\u00f6g\u00f0u hver vi\u00f0 annan: &#34;Hver er s\u00e1 ma\u00f0ur, er fyrstur vill hefja \u00f3fri\u00f0 vi\u00f0 Amm\u00f3n\u00edta? Hann skal vera h\u00f6f\u00f0ingi yfir \u00f6llum G\u00edlea\u00f0b\u00faum!&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jefta G\u00edlea\u00f0\u00edti var kappi mikill, en hann var sk\u00e6kjuson. G\u00edlea\u00f0 haf\u00f0i geti\u00f0 Jefta,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og er kona G\u00edlea\u00f0s f\u00e6ddi honum sonu og synir hennar uxu upp, \u00fe\u00e1 r\u00e1ku \u00feeir Jefta burt og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Eigi skalt \u00fe\u00fa taka arf \u00ed \u00e6tt vorri, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert sonur annarrar konu.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fl\u00fd\u00f0i Jefta burt fr\u00e1 br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum og settist a\u00f0 \u00ed landinu T\u00f3b. \u00de\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust til Jefta lausingjar og fylgdu \u00feeir honum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nokkrum t\u00edma eftir \u00feetta h\u00f3fu Amm\u00f3n\u00edtar herna\u00f0 \u00e1 hendur \u00cdsrael."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En er Amm\u00f3n\u00edtar herju\u00f0u \u00e1 \u00cdsrael, l\u00f6g\u00f0u \u00f6ldungarnir \u00ed G\u00edlea\u00f0 af sta\u00f0 til \u00feess a\u00f0 s\u00e6kja Jefta \u00ed landi\u00f0 T\u00f3b."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Jefta: &#34;Kom \u00fe\u00fa og ver \u00fe\u00fa fyrirli\u00f0i vor, og munum v\u00e9r berjast vi\u00f0 Amm\u00f3n\u00edta.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jefta sag\u00f0i vi\u00f0 \u00f6ldungana \u00ed G\u00edlea\u00f0: &#34;Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki lagt hatur \u00e1 mig og reki\u00f0 mig burt \u00far \u00e6tt minni? Hv\u00ed komi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 n\u00fa til m\u00edn, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00ed nau\u00f0um staddir?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6ldungarnir \u00ed G\u00edlea\u00f0 s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Jefta: &#34;Fyrir \u00fev\u00ed erum v\u00e9r n\u00fa aftur komnir til \u00fe\u00edn, og ef \u00fe\u00fa fer me\u00f0 oss og berst vi\u00f0 Amm\u00f3n\u00edta, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa vera h\u00f6f\u00f0ingi vor, allra \u00feeirra er b\u00faa \u00ed G\u00edlea\u00f0.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jefta vi\u00f0 \u00f6ldungana \u00ed G\u00edlea\u00f0: &#34;Ef \u00fe\u00e9r s\u00e6ki\u00f0 mig til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 Amm\u00f3n\u00edta, og Drottinn gefur \u00fe\u00e1 \u00e1 mitt vald, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g vera h\u00f6f\u00f0ingi yfir y\u00f0ur!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00f6ldungarnir \u00ed G\u00edlea\u00f0 vi\u00f0 Jefta: &#34;Drottinn veri heyrnarvottur a\u00f0 tali voru og hegni oss, ef v\u00e9r gj\u00f6rum eigi \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefir m\u00e6lt.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Jefta f\u00f3r me\u00f0 \u00f6ldungunum \u00ed G\u00edlea\u00f0, og l\u00fd\u00f0urinn t\u00f3k hann til h\u00f6f\u00f0ingja yfir sig og fyrirli\u00f0a. Og Jefta tala\u00f0i \u00f6ll or\u00f0 s\u00edn frammi fyrir Drottni \u00ed Mispa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i Jefta sendimenn \u00e1 fund konungs Amm\u00f3n\u00edta og l\u00e9t segja honum: &#34;Hva\u00f0 er \u00fe\u00e9r \u00e1 h\u00f6ndum vi\u00f0 mig, er \u00fe\u00fa hefir fari\u00f0 \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r til \u00feess a\u00f0 herja \u00e1 land mitt?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Konungur Amm\u00f3n\u00edta svara\u00f0i sendim\u00f6nnum Jefta: &#34;\u00cdsrael lag\u00f0i undir sig land mitt, \u00fe\u00e1 er hann f\u00f3r af Egyptalandi, fr\u00e1 Arnon til Jabbok og a\u00f0 J\u00f3rdan. Skila \u00fe\u00fa \u00fev\u00ed n\u00fa aftur me\u00f0 g\u00f3\u00f0u!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jefta gj\u00f6r\u00f0i enn menn \u00e1 fund Amm\u00f3n\u00edtakonungs"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og l\u00e9t segja honum: &#34;Svo segir Jefta: \u00cdsrael lag\u00f0i ekki undir sig M\u00f3absland n\u00e9 land Amm\u00f3n\u00edta,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feegar \u00feeir f\u00f3ru af Egyptalandi og \u00cdsrael haf\u00f0i fari\u00f0 um ey\u00f0im\u00f6rkina a\u00f0 Sefhafi og var kominn til Kades,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i \u00cdsrael menn \u00e1 fund Ed\u00f3mkonungs og l\u00e9t segja honum: ,Leyf m\u00e9r a\u00f0 fara um land \u00feitt!` En Ed\u00f3mkonungur daufheyr\u00f0ist vi\u00f0. \u00de\u00e1 sendi hann og til M\u00f3abskonungs, en hann vildi ekki. H\u00e9lt \u00cdsrael n\u00fa kyrru fyrir \u00ed Kades,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "h\u00e9lt s\u00ed\u00f0an \u00e1fram um ey\u00f0im\u00f6rkina og f\u00f3r \u00ed bug kringum Ed\u00f3mland og M\u00f3absland og kom austan a\u00f0 M\u00f3abslandi og setti b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar hinumegin Arnon. En inn yfir landam\u00e6ri M\u00f3abs komu \u00feeir ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 Arnon r\u00e6\u00f0ur landam\u00e6rum M\u00f3abs."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i \u00cdsrael sendimenn \u00e1 fund S\u00edhons Amor\u00edtakonungs, konungs \u00ed Hesbon, og \u00cdsrael l\u00e9t segja honum: ,Leyf oss a\u00f0 fara um land \u00feitt, \u00feanga\u00f0 sem fer\u00f0inni er heiti\u00f0.`"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En S\u00edhon treysti eigi \u00cdsrael svo, a\u00f0 hann vildi leyfa honum a\u00f0 fara um land sitt, heldur safna\u00f0i S\u00edhon \u00f6llu li\u00f0i s\u00ednu, og settu \u00feeir herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Jahsa, og hann bar\u00f0ist vi\u00f0 \u00cdsrael."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, gaf S\u00edhon og allt hans li\u00f0 \u00ed hendur \u00cdsraels, svo a\u00f0 \u00feeir unnu sigur \u00e1 \u00feeim, og lag\u00f0i \u00cdsrael undir sig allt land Amor\u00edta, er bygg\u00f0u \u00fea\u00f0 land."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00f6g\u00f0u \u00feeir \u00feannig undir sig allt land Amor\u00edta fr\u00e1 Arnon a\u00f0 Jabbok, og fr\u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni a\u00f0 J\u00f3rdan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels, hefir \u00fev\u00ed st\u00f6kkt Amor\u00edtum burt undan l\u00fd\u00f0 s\u00ednum \u00cdsrael, og n\u00fa \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 taka land hans til eignar?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hvort tekur \u00fe\u00fa ekki til eignar \u00fea\u00f0, sem Kamos, gu\u00f0 \u00feinn, gefur \u00fe\u00e9r til eignar? Svo t\u00f6kum v\u00e9r og til eignar land allra \u00feeirra, sem Drottinn, Gu\u00f0 vor, st\u00f6kkvir burt undan oss."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og hvort munt \u00fe\u00fa n\u00fa vera nokkru betri en Balak Sipp\u00f3rsson, konungur \u00ed M\u00f3ab? \u00c1tti hann \u00ed deilum vi\u00f0 \u00cdsrael e\u00f0a f\u00f3r hann me\u00f0 herna\u00f0 \u00e1 hendur \u00feeim?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dear sem \u00cdsrael hefir b\u00fai\u00f0 \u00ed Hesbon og sm\u00e1borgunum, er a\u00f0 liggja, og \u00ed Ar\u00f3er og sm\u00e1borgunum, er a\u00f0 liggja, og \u00ed \u00f6llum borgunum, sem liggja me\u00f0fram Arnon b\u00e1\u00f0umegin, \u00ed \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 \u00e1r, hvers vegna hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 ekki n\u00e1\u00f0 \u00feeim aftur allan \u00feennan t\u00edma?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00c9g hefi ekki gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r neitt mein, en \u00fe\u00fa beitir mig rangl\u00e6ti, er \u00fe\u00fa herjar \u00e1 mig. Drottinn, d\u00f3marinn, d\u00e6mi \u00ed dag milli \u00cdsraelsmanna og Amm\u00f3n\u00edta!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En konungur Amm\u00f3n\u00edta sinnti ekki or\u00f0um Jefta, \u00feeim er hann l\u00e9t f\u00e6ra honum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom andi Drottins yfir Jefta, og hann f\u00f3r um G\u00edlea\u00f0 og Manasse og hann f\u00f3r til Mispe \u00ed G\u00edlea\u00f0, og fr\u00e1 Mispe \u00ed G\u00edlea\u00f0 f\u00f3r hann \u00ed m\u00f3ti Amm\u00f3n\u00edtum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og Jefta gj\u00f6r\u00f0i Drottni heit og sag\u00f0i: &#34;Ef \u00fe\u00fa gefur Amm\u00f3n\u00edta \u00ed hendur m\u00e9r,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal s\u00e1, er fyrstur gengur \u00fat \u00far dyrum h\u00fass m\u00edns \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r, er \u00e9g sn\u00fd aftur heilu og h\u00f6ldnu fr\u00e1 Amm\u00f3n\u00edtum, heyra Drottni, og skal \u00e9g f\u00f3rna honum a\u00f0 brennif\u00f3rn.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Jefta \u00ed m\u00f3ti Amm\u00f3n\u00edtum til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 \u00fe\u00e1, og Drottinn gaf \u00fe\u00e1 \u00ed hendur honum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hann vann mj\u00f6g mikinn sigur \u00e1 \u00feeim fr\u00e1 Ar\u00f3er alla lei\u00f0 til Minn\u00edt, tuttugu borgir, og til Abel-Keram\u00edm. \u00deannig ur\u00f0u Amm\u00f3n\u00edtar a\u00f0 l\u00fata \u00ed l\u00e6gra haldi fyrir \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En er Jefta kom heim til h\u00fass s\u00edns \u00ed Mispa, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 gekk d\u00f3ttir hans \u00fat \u00ed m\u00f3ti honum me\u00f0 bumbum og dansi. H\u00fan var einkabarni\u00f0 hans. Hann \u00e1tti engan son n\u00e9 d\u00f3ttur nema hana."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og er hann s\u00e1 hana, reif hann kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og sag\u00f0i: &#34;\u00c6, d\u00f3ttir m\u00edn, mj\u00f6g beygir \u00fe\u00fa mig n\u00fa. Sj\u00e1lf veldur \u00fe\u00fa m\u00e9r n\u00fa s\u00e1rustum trega. \u00c9g hefi upp loki\u00f0 munni m\u00ednum gagnvart Drottni, og \u00e9g get ekki teki\u00f0 \u00fea\u00f0 aftur.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En h\u00fan sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Fa\u00f0ir minn, ef \u00fe\u00fa hefir upp loki\u00f0 munni \u00fe\u00ednum gagnvart Drottni, \u00fe\u00e1 gj\u00f6r \u00fe\u00fa vi\u00f0 mig eins og fram gengi\u00f0 er af munni \u00fe\u00ednum, fyrst Drottinn hefir l\u00e1ti\u00f0 \u00feig koma fram hefndum \u00e1 \u00f3vinum \u00fe\u00ednum, Amm\u00f3n\u00edtum.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og enn sag\u00f0i h\u00fan vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn: &#34;Gj\u00f6r \u00feetta fyrir mig: L\u00e1t mig f\u00e1 tveggja m\u00e1na\u00f0a frest, svo a\u00f0 \u00e9g geti fari\u00f0 h\u00e9r ofan \u00ed fj\u00f6llin og gr\u00e1ti\u00f0 \u00fea\u00f0 me\u00f0 stallsystrum m\u00ednum, a\u00f0 \u00e9g ver\u00f0 a\u00f0 deyja ung m\u00e6r.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: &#34;Far \u00fe\u00fa!&#34; og l\u00e9t hana burt fara \u00ed tvo m\u00e1nu\u00f0i. F\u00f3r h\u00fan \u00fe\u00e1 burt me\u00f0 stallsystrum s\u00ednum og gr\u00e9t \u00fea\u00f0 \u00e1 fj\u00f6llunum, a\u00f0 h\u00fan var\u00f0 a\u00f0 deyja ung m\u00e6r."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En a\u00f0 tveim m\u00e1nu\u00f0um li\u00f0num sneri h\u00fan aftur til f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, og hann gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 hana samkv\u00e6mt heiti \u00fev\u00ed, er hann haf\u00f0i unni\u00f0. En h\u00fan haf\u00f0i aldrei karlmann kennt. Og var\u00f0 \u00fea\u00f0 si\u00f0ur \u00ed \u00cdsrael:"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c1r fr\u00e1 \u00e1ri fara \u00cdsraels d\u00e6tur a\u00f0 lofsyngja d\u00f3ttur Jefta G\u00edlea\u00f0\u00edta, fj\u00f3ra daga \u00e1 \u00e1ri hverju."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Efra\u00edmsm\u00f6nnum var stefnt saman. \u00deeir h\u00e9ldu \u00ed nor\u00f0ur og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Jefta: &#34;Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa fari\u00f0 a\u00f0 berjast vi\u00f0 Amm\u00f3n\u00edta og eigi kvatt oss \u00fe\u00e9r til fylgdar? N\u00fa munum v\u00e9r leggja eld \u00ed h\u00fas \u00feitt yfir \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jefta vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g og \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn \u00e1ttum \u00ed miklum deilum vi\u00f0 Amm\u00f3n\u00edta. Beiddist \u00e9g \u00fe\u00e1 li\u00f0s hj\u00e1 y\u00f0ur, en \u00fe\u00e9r hj\u00e1lpu\u00f0u\u00f0 m\u00e9r ekki \u00far h\u00f6ndum \u00feeirra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og er \u00e9g s\u00e1, a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e6tlu\u00f0u\u00f0 ekki a\u00f0 hj\u00e1lpa m\u00e9r, \u00fe\u00e1 lag\u00f0i \u00e9g l\u00edf mitt \u00ed h\u00e6ttu og f\u00f3r \u00ed m\u00f3ti Amm\u00f3n\u00edtum, og Drottinn gaf \u00fe\u00e1 \u00ed hendur m\u00e9r. Hvers vegna komi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 \u00ed dag til m\u00edn til \u00feess a\u00f0 berjast vi\u00f0 mig?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Jefta safna\u00f0i saman \u00f6llum m\u00f6nnum \u00ed G\u00edlea\u00f0 og bar\u00f0ist vi\u00f0 Efra\u00edm\u00edta, og unnu G\u00edlea\u00f0smenn sigur \u00e1 Efra\u00edm\u00edtum, \u00fev\u00ed a\u00f0 Efra\u00edm\u00edtar h\u00f6f\u00f0u sagt: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 fl\u00f3ttamenn fr\u00e1 Efra\u00edm! G\u00edlea\u00f0 liggur mitt \u00ed Efra\u00edm, mitt \u00ed Manasse.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "G\u00edlea\u00f0\u00edtar settust um J\u00f3rdanv\u00f6\u00f0in yfir til Efra\u00edm. Og \u00feegar fl\u00f3ttama\u00f0ur \u00far Efra\u00edm sag\u00f0i: &#34;Leyf m\u00e9r yfir um!&#34; \u00fe\u00e1 s\u00f6g\u00f0u G\u00edlea\u00f0smenn vi\u00f0 hann: &#34;Ert \u00fe\u00fa Efra\u00edm\u00edti?&#34; Ef hann svara\u00f0i: &#34;Nei!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann: &#34;Seg\u00f0u ,Sjibb\u00f3let.&#34;` Ef hann \u00fe\u00e1 sag\u00f0i: &#34;Sibb\u00f3let,&#34; og g\u00e6tti \u00feess eigi a\u00f0 bera \u00fea\u00f0 r\u00e9tt fram, \u00fe\u00e1 gripu \u00feeir hann og dr\u00e1pu hann vi\u00f0 J\u00f3rdanv\u00f6\u00f0in. F\u00e9llu \u00fe\u00e1 \u00ed \u00fea\u00f0 mund af Efra\u00edm fj\u00f6rut\u00edu og tv\u00e6r \u00fe\u00fasundir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jefta var d\u00f3mari \u00ed \u00cdsrael \u00ed sex \u00e1r. S\u00ed\u00f0an anda\u00f0ist Jefta G\u00edlea\u00f0\u00edti og var grafinn \u00ed einni af G\u00edlea\u00f0s borgum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eftir Jefta var \u00cdbsan fr\u00e1 Betlehem d\u00f3mari \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann \u00e1tti \u00ferj\u00e1t\u00edu sonu, og \u00ferj\u00e1t\u00edu d\u00e6tur gifti hann burt fr\u00e1 s\u00e9r, og \u00ferj\u00e1t\u00edu konur f\u00e6r\u00f0i hann sonum s\u00ednum annars sta\u00f0ar a\u00f0. Hann var d\u00f3mari \u00ed \u00cdsrael \u00ed sj\u00f6 \u00e1r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an anda\u00f0ist \u00cdbsan og var grafinn \u00ed Betlehem."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eftir hann var El\u00f3n Seb\u00falon\u00edti d\u00f3mari \u00ed \u00cdsrael. Hann var d\u00f3mari \u00ed \u00cdsrael \u00ed t\u00edu \u00e1r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an anda\u00f0ist El\u00f3n Seb\u00falon\u00edti og var grafinn \u00ed Ajalon \u00ed Seb\u00falon-landi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eftir hann var Abd\u00f3n H\u00edllelsson P\u00edrat\u00f3n\u00edti d\u00f3mari \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann \u00e1tti fj\u00f6rut\u00edu sonu og \u00ferj\u00e1t\u00edu sonasonu, sem ri\u00f0u sj\u00f6t\u00edu \u00f6snufolum. Hann var d\u00f3mari \u00ed \u00cdsrael \u00ed \u00e1tta \u00e1r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an anda\u00f0ist Abd\u00f3n H\u00edllelsson P\u00edrat\u00f3n\u00edti og var grafinn \u00ed P\u00edrat\u00f3n \u00ed Efra\u00edmlandi \u00e1 Amalek\u00edtafj\u00f6llum."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn gj\u00f6r\u00f0u enn a\u00f0 n\u00fdju \u00fea\u00f0, sem illt var \u00ed augum Drottins. \u00de\u00e1 gaf Drottinn \u00fe\u00e1 \u00ed hendur Filistum \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ma\u00f0ur er nefndur Man\u00f3a. Hann var fr\u00e1 Sorea, af \u00e6tt Dan\u00edta. Kona hans var \u00f3byrja og haf\u00f0i eigi barn ali\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Engill Drottins birtist konunni og sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Sj\u00e1, \u00fe\u00fa ert \u00f3byrja og hefir eigi barn ali\u00f0, en \u00fe\u00fa munt \u00feungu\u00f0 ver\u00f0a og son ala."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og haf n\u00fa g\u00e6tur \u00e1 \u00fe\u00e9r, drekk hvorki v\u00edn n\u00e9 \u00e1fengan drykk, og et ekkert \u00f3hreint."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, \u00fe\u00fa munt \u00feungu\u00f0 ver\u00f0a og ala son, og skal rakhn\u00edfur ekki koma \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 sveinninn skal vera Gu\u00f0i helga\u00f0ur allt \u00ed fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi, og hann mun byrja a\u00f0 frelsa \u00cdsrael af hendi Filista.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r konan og sag\u00f0i vi\u00f0 mann sinn \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Gu\u00f0sma\u00f0ur nokkur kom til m\u00edn, og var hann \u00e1s\u00fdndum sem engill Gu\u00f0s, \u00e6gilegur mj\u00f6g; en \u00e9g spur\u00f0i hann ekki, hva\u00f0an hann v\u00e6ri, og nafn sitt sag\u00f0i hann m\u00e9r ekki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: ,Sj\u00e1, \u00fe\u00fa munt \u00feungu\u00f0 ver\u00f0a og son ala. Drekk \u00fev\u00ed hvorki v\u00edn n\u00e9 \u00e1fengan drykk, og et ekkert \u00f3hreint, \u00fev\u00ed a\u00f0 sveinninn skal vera Gu\u00f0i helga\u00f0ur allt \u00ed fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi til dau\u00f0adags.&#34;`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 ba\u00f0 Man\u00f3a Drottin og sag\u00f0i: &#34;\u00c6, herra! L\u00e1t gu\u00f0smanninn, sem \u00fe\u00fa sendir, koma til okkar aftur, svo a\u00f0 hann megi kenna okkur, hvernig vi\u00f0 eigum a\u00f0 fara me\u00f0 sveininn, sem f\u00e6\u00f0ast \u00e1.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gu\u00f0 heyr\u00f0i b\u00e6n Man\u00f3a, og engill Gu\u00f0s kom aftur til konunnar. Var h\u00fan \u00fe\u00e1 st\u00f6dd \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi og ma\u00f0ur hennar Man\u00f3a ekki hj\u00e1 henni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hlj\u00f3p konan sem skj\u00f3tast og sag\u00f0i manni s\u00ednum fr\u00e1 og m\u00e6lti vi\u00f0 hann: &#34;Sj\u00e1, ma\u00f0urinn, sem til m\u00edn kom um daginn, hefir birst m\u00e9r.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reis Man\u00f3a upp og f\u00f3r \u00e1 eftir konu sinni, og hann kom til mannsins og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Ert \u00fe\u00fa ma\u00f0urinn, sem tala\u00f0i vi\u00f0 konuna?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;J\u00e1.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Man\u00f3a: &#34;Ef \u00fea\u00f0 n\u00fa kemur fram, sem \u00fe\u00fa hefir sagt, hvernig \u00e1 \u00fe\u00e1 a\u00f0 fara me\u00f0 sveininn, og hva\u00f0 \u00e1 hann a\u00f0 gj\u00f6ra?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Engill Drottins sag\u00f0i vi\u00f0 Man\u00f3a: &#34;Konan skal for\u00f0ast allt \u00fea\u00f0, sem \u00e9g hefi sagt henni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00fan skal ekkert \u00fea\u00f0 eta, er af v\u00ednvi\u00f0i kemur, ekki drekka v\u00edn n\u00e9 \u00e1fengan drykk, og ekkert \u00f3hreint eta. H\u00fan skal g\u00e6ta alls \u00feess, er \u00e9g hefi bo\u00f0i\u00f0 henni.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Man\u00f3a vi\u00f0 engil Drottins: &#34;Leyf okkur a\u00f0 tefja \u00feig stundarkorn, svo a\u00f0 vi\u00f0 getum matb\u00fai\u00f0 handa \u00fe\u00e9r hafurki\u00f0.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En engill Drottins sag\u00f0i vi\u00f0 Man\u00f3a: &#34;\u00de\u00f3 a\u00f0 \u00fe\u00fa f\u00e1ir mig til a\u00f0 tefja, \u00fe\u00e1 et \u00e9g samt ekki af mat \u00fe\u00ednum. En ef \u00fe\u00fa vilt tilrei\u00f0a brennif\u00f3rn, \u00fe\u00e1 f\u00e6r \u00fe\u00fa hana Drottni.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Man\u00f3a vissi ekki, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var engill Drottins. \u00de\u00e1 sag\u00f0i Man\u00f3a vi\u00f0 engil Drottins: &#34;Hvert er nafn \u00feitt? \u00dev\u00ed a\u00f0 r\u00e6tist or\u00f0 \u00fe\u00edn, munum vi\u00f0 tigna \u00feig.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Engill Drottins svara\u00f0i honum: &#34;Hv\u00ed spyr \u00fe\u00fa um nafn mitt? Nafn mitt er undursamlegt.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Man\u00f3a geithafurinn og matf\u00f3rnina og f\u00e6r\u00f0i \u00fea\u00f0 Drottni \u00e1 kletti einum. \u00de\u00e1 var\u00f0 undur miki\u00f0 a\u00f0 \u00feeim Man\u00f3a og konu hans \u00e1sj\u00e1andi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feegar logann lag\u00f0i upp af altarinu til himins, \u00fe\u00e1 f\u00f3r engill Drottins upp \u00ed altarisloganum. Og er \u00feau Man\u00f3a og kona hans s\u00e1u \u00fea\u00f0, f\u00e9llu \u00feau fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nur s\u00ednar til jar\u00f0ar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eftir \u00fea\u00f0 birtist engill Drottins eigi framar Man\u00f3a og konu hans. \u00de\u00e1 s\u00e1 Man\u00f3a a\u00f0 \u00fea\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 engill Drottins."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Man\u00f3a sag\u00f0i vi\u00f0 konu s\u00edna: &#34;Vissulega munum vi\u00f0 deyja, \u00fev\u00ed a\u00f0 vi\u00f0 h\u00f6fum s\u00e9\u00f0 Gu\u00f0!&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En kona hans svara\u00f0i honum: &#34;Ef Drottinn hef\u00f0i vilja\u00f0 dey\u00f0a okkur, \u00fe\u00e1 hef\u00f0i hann eigi \u00feegi\u00f0 brennif\u00f3rn og matf\u00f3rn af okkur, n\u00e9 l\u00e1ti\u00f0 okkur sj\u00e1 allt \u00feetta, og \u00fe\u00e1 hef\u00f0i hann eigi n\u00fa l\u00e1ti\u00f0 okkur heyra sl\u00edka hluti.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og konan \u00f3l son og nefndi hann Samson; og sveinninn \u00f3x upp, og Drottinn blessa\u00f0i hann."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og andi Drottins t\u00f3k a\u00f0 kn\u00fdja hann \u00ed herb\u00fa\u00f0um Dans millum Sorea og Esta\u00f3l."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samson f\u00f3r ni\u00f0ur til Timna og s\u00e1 konu eina \u00fear \u00ed Timna. Var h\u00fan ein af d\u00e6trum Filista."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r hann heim aftur og sag\u00f0i f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum og m\u00f3\u00f0ur fr\u00e1 \u00feessu og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g hefi s\u00e9\u00f0 konu eina \u00ed Timna. Er h\u00fan ein af d\u00e6trum Filista. Taki\u00f0 \u00fei\u00f0 hana n\u00fa m\u00e9r til handa a\u00f0 eiginkonu.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En fa\u00f0ir hans og m\u00f3\u00f0ir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Er \u00fe\u00e1 engin kona me\u00f0al d\u00e6tra fr\u00e6nda \u00feinna og \u00ed \u00f6llu f\u00f3lki m\u00ednu, a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00feurfir a\u00f0 fara og taka \u00fe\u00e9r konu af Filistum, sem eru \u00f3umskornir?&#34; Samson svara\u00f0i f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum: &#34;Tak hana m\u00e9r til handa, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan ge\u00f0jast augum m\u00ednum.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En fa\u00f0ir hans og m\u00f3\u00f0ir vissu ekki, a\u00f0 \u00feetta var fr\u00e1 Drottni, og a\u00f0 hann leita\u00f0i f\u00e6ris vi\u00f0 Filistana. Um \u00fe\u00e6r mundir drottnu\u00f0u Filistar yfir \u00cdsrael."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru \u00feau Samson og fa\u00f0ir hans og m\u00f3\u00f0ir ni\u00f0ur til Timna. Og er \u00feau komu a\u00f0 v\u00edng\u00f6r\u00f0um Timna, \u00fe\u00e1 kom ungt lj\u00f3n \u00f6skrandi \u00ed m\u00f3ti honum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom andi Drottins yfir hann, svo a\u00f0 hann sleit \u00fea\u00f0 sundur, eins og menn sl\u00edta sundur hafurki\u00f0, og hann haf\u00f0i \u00fe\u00f3 ekkert \u00ed hendinni. En eigi sag\u00f0i hann f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum n\u00e9 m\u00f3\u00f0ur fr\u00e1 \u00fev\u00ed, er hann haf\u00f0i gj\u00f6rt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Samson ofan og tala\u00f0i vi\u00f0 konuna, og h\u00fan ge\u00f0ja\u00f0ist augum hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eftir nokkurn t\u00edma kom hann aftur a\u00f0 s\u00e6kja hana. V\u00e9k hann \u00fe\u00e1 af lei\u00f0 til \u00feess a\u00f0 sj\u00e1 dau\u00f0a lj\u00f3ni\u00f0, og sj\u00e1, b\u00fdflugur voru \u00ed lj\u00f3nshr\u00e6inu og hunang."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k \u00fea\u00f0 \u00ed l\u00f3fa s\u00e9r, h\u00e9lt s\u00ed\u00f0an \u00e1fram og \u00e1t, og hann f\u00f3r til f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og m\u00f3\u00f0ur og gaf \u00feeim, og \u00feau \u00e1tu. En ekki sag\u00f0i hann \u00feeim fr\u00e1 \u00fev\u00ed, a\u00f0 hann hef\u00f0i teki\u00f0 hunangi\u00f0 \u00far lj\u00f3nshr\u00e6inu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st f\u00f3r fa\u00f0ir hans ofan til konunnar, og gj\u00f6r\u00f0i Samson \u00fear veislu, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e1 var h\u00e1ttur ungra manna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er \u00feeir s\u00e1u hann, fengu \u00feeir honum \u00ferj\u00e1t\u00edu br\u00fa\u00f0arsveina, er vera skyldu me\u00f0 honum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og Samson sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g mun bera upp fyrir y\u00f0ur g\u00e1tu eina. Ef \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 r\u00e1\u00f0i\u00f0 hana \u00e1 \u00feessum sj\u00f6 veislud\u00f6gum og geti\u00f0 hennar, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g gefa y\u00f0ur \u00ferj\u00e1t\u00edu kyrtla og \u00ferj\u00e1t\u00edu h\u00e1t\u00ed\u00f0akl\u00e6\u00f0na\u00f0i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r geti\u00f0 ekki r\u00e1\u00f0i\u00f0 hana, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gefa m\u00e9r \u00ferj\u00e1t\u00edu kyrtla og \u00ferj\u00e1t\u00edu h\u00e1t\u00ed\u00f0akl\u00e6\u00f0na\u00f0i.&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;Ber \u00fe\u00fa upp g\u00e1tu \u00fe\u00edna, svo a\u00f0 v\u00e9r megum heyra hana.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c6ti gekk \u00fat af etanda og s\u00e6tleiki gekk \u00fat af hinum sterka.&#34; Og li\u00f0u svo \u00fer\u00edr dagar a\u00f0 \u00feeir g\u00e1tu ekki r\u00e1\u00f0i\u00f0 g\u00e1tuna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1 fj\u00f3r\u00f0a degi s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 konu Samsonar: &#34;Ginn \u00fe\u00fa b\u00f3nda \u00feinn til a\u00f0 segja oss r\u00e1\u00f0ningu g\u00e1tunnar, ella munum v\u00e9r \u00feig \u00ed eldi brenna og h\u00fas f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns. Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r bo\u00f0i\u00f0 oss til \u00feess a\u00f0 f\u00e9fletta oss? Er ekki svo?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gr\u00e9t kona Samsonar og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hatur hefir \u00fe\u00fa \u00e1 m\u00e9r, en enga \u00e1st, \u00fe\u00fa hefir bori\u00f0 upp g\u00e1tu fyrir saml\u00f6ndum m\u00ednum, en ekki sagt m\u00e9r r\u00e1\u00f0ningu hennar.&#34; Hann svara\u00f0i henni: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g hefi ekki sagt f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum og m\u00f3\u00f0ur minni r\u00e1\u00f0ningu hennar og \u00e6tti \u00fe\u00f3 a\u00f0 segja \u00fe\u00e9r hana?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og h\u00fan gr\u00e9t og barma\u00f0i s\u00e9r vi\u00f0 hann sj\u00f6 dagana, sem veislan st\u00f3\u00f0 yfir, og \u00e1 sj\u00f6unda degi sag\u00f0i hann henni r\u00e1\u00f0ninguna, af \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan gekk svo fast \u00e1 hann. En h\u00fan sag\u00f0i saml\u00f6ndum s\u00ednum r\u00e1\u00f0ningu g\u00e1tunnar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u borgarmenn vi\u00f0 hann \u00e1 sj\u00f6unda degi, \u00e1\u00f0ur s\u00f3l settist: &#34;Hva\u00f0 er s\u00e6tara en hunang? Og hva\u00f0 er sterkara en lj\u00f3n?&#34; Samson sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Ef \u00fe\u00e9r hef\u00f0u\u00f0 ekki erja\u00f0 me\u00f0 kv\u00edgu minni, mundu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki hafa r\u00e1\u00f0i\u00f0 g\u00e1tu m\u00edna.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom andi Drottins yfir hann, svo a\u00f0 hann f\u00f3r ofan til Askalon og drap \u00ferj\u00e1t\u00edu menn af \u00feeim, t\u00f3k kl\u00e6\u00f0na\u00f0i \u00feeirra og gaf \u00fe\u00e1 \u00feeim a\u00f0 h\u00e1t\u00ed\u00f0akl\u00e6\u00f0um, er r\u00e1\u00f0i\u00f0 h\u00f6f\u00f0u g\u00e1tuna. Og hann var\u00f0 \u00e1kaflega rei\u00f0ur og f\u00f3r upp til h\u00fass f\u00f6\u00f0ur s\u00edns."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En kona Samsonar giftist br\u00fa\u00f0arsveini hans, \u00feeim er hann haf\u00f0i vali\u00f0 s\u00e9r a\u00f0 svaramanni."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A\u00f0 nokkrum t\u00edma li\u00f0num kom Samson um hveitiuppskerut\u00edmann a\u00f0 vitja konu sinnar og haf\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r hafurki\u00f0. Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur hennar: &#34;Leyf m\u00e9r a\u00f0 ganga inn \u00ed afh\u00fdsi\u00f0 til konu minnar!&#34; En fa\u00f0ir hennar vildi ekki leyfa honum inn a\u00f0 ganga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og fa\u00f0ir hennar sag\u00f0i: &#34;\u00c9g var fullviss um, a\u00f0 \u00fe\u00fa hef\u00f0ir fengi\u00f0 megna \u00f3beit \u00e1 henni og gifti hana \u00fev\u00ed br\u00fa\u00f0arsveini \u00fe\u00ednum, en yngri systir hennar er fr\u00ed\u00f0ari en h\u00fan, hana skalt \u00fe\u00fa f\u00e1 \u00ed hennar sta\u00f0.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Samson vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;N\u00fa ber \u00e9g enga s\u00f6k \u00e1 \u00fev\u00ed vi\u00f0 Filista, \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00e9g vinni \u00feeim mein.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r Samson og veiddi \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 refi, t\u00f3k blys, sneri h\u00f6lunum saman og batt eitt blys millum hverra tveggja hala."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an kveikti hann \u00ed blysunum og sleppti \u00fev\u00ed n\u00e6st refunum inn \u00e1 kornakra Filista og brenndi \u00feannig b\u00e6\u00f0i kerfaskr\u00faf, \u00f3slegi\u00f0 korn, v\u00edngar\u00f0a og ol\u00edugar\u00f0a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u Filistar: &#34;Hver hefir gj\u00f6rt \u00feetta?&#34; Og menn sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Samson, tengdasonur Timn\u00edtans, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir teki\u00f0 fr\u00e1 honum konuna og gift hana br\u00fa\u00f0arsveini hans.&#34; \u00de\u00e1 f\u00f3ru Filistar upp \u00feanga\u00f0 og brenndu hana inni og f\u00f6\u00f0ur hennar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En Samson sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fyrst \u00fe\u00e9r a\u00f0hafist sl\u00edkt, mun \u00e9g ekki h\u00e6tta fyrr en \u00e9g hefi hefnt m\u00edn \u00e1 y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an bar\u00f0i hann svo \u00f3\u00feyrmilega \u00e1 \u00feeim, a\u00f0 sundur gengu l\u00e6r og leggir. Og hann f\u00f3r \u00fea\u00f0an og settist a\u00f0 \u00ed Etamklettaskoru."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru Filistar upp eftir og settu herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed J\u00fada og dreif\u00f0u s\u00e9r um Lek\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og J\u00fadamenn s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hv\u00ed hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r fari\u00f0 \u00ed m\u00f3ti oss?&#34; En \u00feeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;V\u00e9r erum hinga\u00f0 komnir til \u00feess a\u00f0 binda Samson, svo a\u00f0 v\u00e9r megum me\u00f0 hann fara sem hann hefir fari\u00f0 me\u00f0 oss.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund manns fr\u00e1 J\u00fada ofan til Etamklettaskoru og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Samson: &#34;Veist \u00fe\u00fa ekki, a\u00f0 Filistar drottna yfir oss? Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 gj\u00f6rt oss \u00feetta?&#34; Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Eins og \u00feeir f\u00f3ru me\u00f0 mig, svo hefi \u00e9g fari\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e1.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;V\u00e9r erum hinga\u00f0 komnir til a\u00f0 binda \u00feig, svo a\u00f0 v\u00e9r getum selt \u00feig \u00ed hendur Filista.&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i Samson vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Vinni\u00f0 m\u00e9r ei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1lfir skuli\u00f0 ekki drepa mig.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;Nei, v\u00e9r munum a\u00f0eins binda \u00feig og selja \u00feig \u00ed hendur \u00feeirra _ en drepa \u00feig munum v\u00e9r ekki.&#34; Og \u00feeir bundu hann me\u00f0 tveimur reipum n\u00fdjum og f\u00f3ru me\u00f0 hann burt fr\u00e1 klettinum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En er Samson kom til Lek\u00ed, f\u00f3ru Filistar me\u00f0 \u00f3pi miklu \u00ed m\u00f3ti honum. \u00de\u00e1 kom andi Drottins yfir hann, og ur\u00f0u reipin, sem voru um armleggi hans, sem \u00fer\u00e6\u00f0ir \u00ed eldi brunnir, og hrukku fj\u00f6trarnir sundur af h\u00f6ndum hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann fann n\u00fdjan asnakj\u00e1lka, r\u00e9tti \u00fat h\u00f6ndina og t\u00f3k hann og laust me\u00f0 honum \u00fe\u00fasund manns."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Samson: &#34;Me\u00f0 asnakj\u00e1lka hefi \u00e9g gj\u00f6rsamlega flegi\u00f0 \u00fe\u00e1, me\u00f0 asnakj\u00e1lka hefi \u00e9g bana\u00f0 \u00fe\u00fasund manns!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og er hann haf\u00f0i m\u00e6lt \u00feetta, varpa\u00f0i hann kj\u00e1lkanum \u00far hendi s\u00e9r, og var \u00feessi sta\u00f0ur upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed nefndur Ramat Lek\u00ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En Samson var mj\u00f6g \u00feyrstur og hr\u00f3pa\u00f0i \u00fev\u00ed til Drottins og m\u00e6lti: &#34;\u00de\u00fa hefir veitt \u00feennan mikla sigur fyrir h\u00f6nd \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns, en n\u00fa hl\u00fdt \u00e9g a\u00f0 deyja af \u00feorsta og falla \u00ed hendur \u00f3umskorinna manna!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 klauf Gu\u00f0 holuna, sem var \u00ed Lek\u00ed, svo a\u00f0 vatn rann fram \u00far henni. En er hann haf\u00f0i drukki\u00f0, kom andi hans aftur og hann lifna\u00f0i vi\u00f0. Fyrir \u00fev\u00ed var h\u00fan nefnd Hr\u00f3pandans lind. H\u00fan er \u00ed Lek\u00ed fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En Samson var d\u00f3mari \u00ed \u00cdsrael um daga Filista \u00ed tuttugu \u00e1r."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Samson f\u00f3r til Gasa. \u00dear s\u00e1 hann portkonu eina og gekk inn til hennar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var Gasab\u00faum sagt svo fr\u00e1: &#34;Samson er h\u00e9r kominn.&#34; En \u00feeir umkringdu hann og gj\u00f6r\u00f0u honum fyrirs\u00e1t alla n\u00f3ttina \u00ed borgarhli\u00f0inu, en h\u00f6f\u00f0u \u00fe\u00f3 hlj\u00f3tt um sig alla n\u00f3ttina, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hugsu\u00f0u: \u00deegar birtir af degi, skulum v\u00e9r drepa hann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En Samson svaf til mi\u00f0rar n\u00e6tur. En um mi\u00f0ja n\u00f3tt reis hann \u00e1 f\u00e6tur, \u00fereif hur\u00f0irnar \u00e1 borgarhli\u00f0inu, \u00e1samt b\u00e1\u00f0um dyrast\u00f6funum, og kippti \u00feeim upp \u00e1samt slagbrandinum og lag\u00f0i \u00e1 her\u00f0ar s\u00e9r og bar \u00fe\u00e6r efst upp \u00e1 fjalli\u00f0, sem er gegnt Hebron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eftir \u00feetta bar svo vi\u00f0, a\u00f0 Samson felldi \u00e1starhug til konu einnar \u00ed S\u00f3rekdal. H\u00fan h\u00e9t Dal\u00edla."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjar Filista komu til hennar og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hana: &#34;Ginn \u00fe\u00fa hann og komstu a\u00f0 \u00fev\u00ed, \u00ed hverju hi\u00f0 mikla afl hans er f\u00f3lgi\u00f0 og me\u00f0 hverju m\u00f3ti v\u00e9r f\u00e1um yfirbuga\u00f0 hann, svo a\u00f0 v\u00e9r getum bundi\u00f0 hann og \u00fej\u00e1\u00f0 hann, og munum v\u00e9r gefa \u00fe\u00e9r hver um sig eitt \u00fe\u00fasund sikla silfurs og hundra\u00f0i betur.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dal\u00edla sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 Samson: &#34;Seg m\u00e9r, \u00ed hverju hi\u00f0 mikla afl \u00feitt er f\u00f3lgi\u00f0 og me\u00f0 hverju \u00fe\u00fa ver\u00f0ur bundinn, svo a\u00f0 menn eigi alls kostar vi\u00f0 \u00feig.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Samson svara\u00f0i henni: &#34;Ef menn binda mig me\u00f0 sj\u00f6 n\u00fdjum strengjum, sem ekki eru \u00feurrir or\u00f0nir, \u00fe\u00e1 gj\u00f6rist \u00e9g linur og ver\u00f0 eins og hver annar ma\u00f0ur.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e6r\u00f0u h\u00f6f\u00f0ingjar Filista henni sj\u00f6 n\u00fdja strengi, sem ekki voru \u00feurrir or\u00f0nir, og h\u00fan batt hann me\u00f0 \u00feeim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En mennina, er um hann s\u00e1tu, haf\u00f0i h\u00fan hj\u00e1 s\u00e9r \u00ed svefnh\u00fasinu. \u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i h\u00fan vi\u00f0 hann: &#34;Filistar yfir \u00feig, Samson!&#34; \u00de\u00e1 sleit hann sundur strengina, eins og h\u00f6r\u00fer\u00e1\u00f0ur slitnar sundur, er hann kennir elds, og ekki var\u00f0 komist fyrir afl hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Dal\u00edla vi\u00f0 Samson: &#34;Sj\u00e1, \u00fe\u00fa hefir blekkt mig og logi\u00f0 a\u00f0 m\u00e9r! Seg m\u00e9r n\u00fa, me\u00f0 hverju \u00fe\u00fa ver\u00f0ur bundinn.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i henni: &#34;Ef menn binda mig me\u00f0 n\u00fdjum reipum, sem ekki hafa veri\u00f0 h\u00f6f\u00f0 til neinnar vinnu, \u00fe\u00e1 gj\u00f6rist \u00e9g linur og ver\u00f0 sem hver annar ma\u00f0ur.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Dal\u00edla n\u00fd reipi og batt hann me\u00f0 \u00feeim og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Filistar yfir \u00feig, Samson!&#34; og mennirnir, er um hann s\u00e1tu, voru \u00ed svefnh\u00fasinu. En hann sleit \u00feau af armleggjum s\u00e9r sem \u00fer\u00e1\u00f0ur v\u00e6ri."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Dal\u00edla sag\u00f0i vi\u00f0 Samson: &#34;Enn hefir \u00fe\u00fa blekkt mig og logi\u00f0 a\u00f0 m\u00e9r. Seg m\u00e9r, me\u00f0 hverju \u00fe\u00fa ver\u00f0ur bundinn.&#34; En hann sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Ef \u00fe\u00fa vefur h\u00e1rlokkana sj\u00f6 \u00e1 h\u00f6f\u00f0i m\u00e9r saman vi\u00f0 uppist\u00f6\u00f0una \u00ed vef.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og h\u00fan festi \u00fe\u00e1 me\u00f0 nagla og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Filistar yfir \u00feig, Samson!&#34; \u00de\u00e1 vakna\u00f0i hann af svefninum og kippti \u00fat vefjarnaglanum og uppist\u00f6\u00f0unni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i h\u00fan vi\u00f0 hann: &#34;Hvernig getur \u00fe\u00fa sagt: \u00c9g elska \u00feig! \u00fear sem \u00fe\u00fa ert ekki einl\u00e6gur vi\u00f0 mig? \u00derisvar sinnum hefir \u00fe\u00fa n\u00fa blekkt mig og ekki sagt m\u00e9r, \u00ed hverju hi\u00f0 mikla afl \u00feitt s\u00e9 f\u00f3lgi\u00f0.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En er h\u00fan nau\u00f0a\u00f0i \u00e1 honum alla daga me\u00f0 or\u00f0um s\u00ednum og gekk \u00e1 hann fastlega, \u00fe\u00e1 var\u00f0 hann dau\u00f0lei\u00f0ur \u00e1 \u00fev\u00ed"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og sag\u00f0i henni allt hjarta sitt og m\u00e6lti til hennar: &#34;Aldrei hefir rakhn\u00edfur komi\u00f0 \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 mitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er Gu\u00f0i helga\u00f0ur \u00ed fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi. V\u00e6ri n\u00fa h\u00e1r mitt skori\u00f0, \u00fe\u00e1 hyrfi afl mitt fr\u00e1 m\u00e9r og \u00e9g gj\u00f6r\u00f0ist linur og yr\u00f0i sem allir menn a\u00f0rir.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deegar Dal\u00edla s\u00e1, a\u00f0 hann haf\u00f0i sagt henni allt hjarta sitt, \u00fe\u00e1 sendi h\u00fan og l\u00e9t kalla h\u00f6f\u00f0ingja Filista, og l\u00e9t h\u00fan segja \u00feeim: &#34;N\u00fa skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r koma, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir sagt m\u00e9r allt hjarta sitt.&#34; \u00de\u00e1 f\u00f3ru h\u00f6f\u00f0ingjar Filista til hennar og h\u00f6f\u00f0u silfri\u00f0 me\u00f0 s\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En h\u00fan sv\u00e6f\u00f0i hann \u00e1 skauti s\u00ednu og kalla\u00f0i \u00e1 mann og l\u00e9t hann skera h\u00e1rlokkana sj\u00f6 af h\u00f6f\u00f0i honum. Og h\u00fan t\u00f3k a\u00f0 \u00fej\u00e1 hann, en afl hans var fr\u00e1 honum horfi\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i h\u00fan: &#34;Filistar yfir \u00feig, Samson!&#34; \u00de\u00e1 vakna\u00f0i hann af svefninum og hugsa\u00f0i: \u00c9g slepp \u00ed \u00feetta sinn sem hin fyrri og sl\u00edt mig lausan! En hann vissi ekki, a\u00f0 Drottinn var vikinn fr\u00e1 honum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Filistar t\u00f3ku hann h\u00f6ndum og stungu \u00far honum augun og f\u00f3ru me\u00f0 hann ni\u00f0ur til Gasa og bundu hann eirfj\u00f6trum, og var\u00f0 hann a\u00f0 draga kv\u00f6rn \u00ed d\u00fdflissunni."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En h\u00f6fu\u00f0h\u00e1r hans t\u00f3k aftur a\u00f0 vaxa, eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 skori\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00fa s\u00f6fnu\u00f0ust h\u00f6f\u00f0ingjar Filista saman til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra Dag\u00f3n, gu\u00f0i s\u00ednum, f\u00f3rn mikla og til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra s\u00e9r glatt, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Gu\u00f0 vor hefir gefi\u00f0 Samson, \u00f3vin vorn, \u00ed vorar hendur.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og er f\u00f3lki\u00f0 s\u00e1 hann, vegs\u00f6mu\u00f0u \u00feeir gu\u00f0 sinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Gu\u00f0 vor hefir gefi\u00f0 \u00f3vin vorn \u00ed vorar hendur, hann sem eytt hefir land vort og drepi\u00f0 hefir marga menn af oss.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En er \u00feeir n\u00fa gj\u00f6r\u00f0ust gla\u00f0ir, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;L\u00e1ti\u00f0 s\u00e6kja Samson, til \u00feess a\u00f0 hann skemmti oss.&#34; L\u00e9tu \u00feeir n\u00fa s\u00e6kja Samson \u00far d\u00fdflissunni, og var\u00f0 hann a\u00f0 skemmta \u00feeim. Og \u00feeir h\u00f6f\u00f0u sett hann milli s\u00falnanna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Samson vi\u00f0 sveininn, sem leiddi hann: &#34;Slepptu m\u00e9r og leyf\u00f0u m\u00e9r a\u00f0 \u00fereifa \u00e1 s\u00falunum, sem h\u00fasi\u00f0 hv\u00edlir \u00e1, svo a\u00f0 \u00e9g geti stutt mig upp vi\u00f0 \u00fe\u00e6r.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En h\u00fasi\u00f0 var fullt af k\u00f6rlum og konum. \u00dear voru og allir h\u00f6f\u00f0ingjar Filista, og uppi \u00e1 \u00feakinu voru um \u00ferj\u00fa \u00fe\u00fasund karla og kvenna, sem horf\u00f0u \u00e1, er Samson skemmti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hr\u00f3pa\u00f0i Samson til Drottins og sag\u00f0i: &#34;Drottinn Gu\u00f0! Minnstu m\u00edn! Styrk mig n\u00fa, Gu\u00f0, \u00ed \u00feetta eina sinn, svo a\u00f0 \u00e9g geti hefnt m\u00edn \u00e1 Filistum fyrir b\u00e6\u00f0i augun m\u00edn \u00ed einu!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st \u00fereif Samson \u00ed b\u00e1\u00f0ar mi\u00f0s\u00falurnar, sem h\u00fasi\u00f0 hv\u00edldi \u00e1, h\u00e6gri hendinni \u00ed a\u00f0ra og vinstri hendinni \u00ed hina, og treysti \u00e1."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Samson: &#34;Deyi n\u00fa s\u00e1la m\u00edn me\u00f0 Filistum!&#34; S\u00ed\u00f0an lag\u00f0ist hann \u00e1 af \u00f6llu afli, svo a\u00f0 h\u00fasi\u00f0 f\u00e9ll ofan \u00e1 h\u00f6f\u00f0ingjana og allt f\u00f3lki\u00f0, er \u00ed \u00fev\u00ed var, og \u00feeir dau\u00f0u, sem hann drap um lei\u00f0 og hann bei\u00f0 bana, voru fleiri en \u00feeir, er hann haf\u00f0i drepi\u00f0 um \u00e6vina."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur hans f\u00f3ru ofan og allt \u00e6ttf\u00f3lk hans, og t\u00f3ku \u00feeir hann og f\u00f3ru upp \u00fea\u00f0an me\u00f0 hann og j\u00f6r\u00f0u\u00f0u hann millum Sorea og Esta\u00f3l, \u00ed gr\u00f6f Man\u00f3a f\u00f6\u00f0ur hans. En hann haf\u00f0i veri\u00f0 d\u00f3mari \u00ed \u00cdsrael \u00ed tuttugu \u00e1r."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ma\u00f0ur h\u00e9t M\u00edka. Hann var fr\u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 m\u00f3\u00f0ur s\u00edna: &#34;\u00deeir ellefu hundru\u00f0 siklar silfurs, sem hafa veri\u00f0 teknir fr\u00e1 \u00fe\u00e9r og \u00fe\u00fa hefir be\u00f0i\u00f0 b\u00f6lb\u00e6na fyrir og tala\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00ed m\u00edn eyru, _ sj\u00e1, \u00fea\u00f0 silfur er n\u00fa hj\u00e1 m\u00e9r. \u00c9g var s\u00e1, sem t\u00f3k \u00fea\u00f0.&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i m\u00f3\u00f0ir hans: &#34;Blessa\u00f0ur veri sonur minn af Drottni.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skila\u00f0i hann m\u00f3\u00f0ur sinni \u00feessum ellefu hundru\u00f0 siklum silfurs aftur, og m\u00f3\u00f0ir hans sag\u00f0i: &#34;\u00c9g helga a\u00f0 \u00f6llu leyti Drottni silfri\u00f0 \u00far minni hendi til heilla fyrir son minn, til \u00feess a\u00f0 \u00far \u00fev\u00ed ver\u00f0i gj\u00f6rt \u00fatskori\u00f0 og steypt l\u00edkneski, og fyrir \u00fev\u00ed f\u00e6 \u00e9g \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 n\u00fa aftur.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er hann haf\u00f0i skila\u00f0 m\u00f3\u00f0ur sinni aftur silfrinu, \u00fe\u00e1 t\u00f3k m\u00f3\u00f0ir hans tv\u00f6 hundru\u00f0 sikla silfurs og f\u00e9kk \u00fe\u00e1 gullsmi\u00f0, og hann gj\u00f6r\u00f0i \u00far \u00feeim \u00fatskori\u00f0 og steypt l\u00edkneski, og \u00fea\u00f0 var \u00ed h\u00fasi M\u00edka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deessi ma\u00f0ur, M\u00edka, \u00e1tti go\u00f0ah\u00fas, og hann bj\u00f3 til h\u00f6kull\u00edkneski og h\u00fasgo\u00f0, og hann v\u00edg\u00f0i einn sona sinna, og var\u00f0 hann prestur hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cd \u00fe\u00e1 daga var enginn konungur \u00ed \u00cdsrael. Hver ma\u00f0ur gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, er honum vel l\u00edka\u00f0i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cd Betlehem \u00ed J\u00fada var ungur ma\u00f0ur, af \u00e6tt J\u00fada. Hann var lev\u00edti og var \u00fear dvalarma\u00f0ur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deessi ma\u00f0ur f\u00f3r burt \u00far borginni Betlehem \u00ed J\u00fada til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 s\u00e9r dvalarvist, hvar sem hann g\u00e6ti. Og hann kom upp \u00ed Efra\u00edmfj\u00f6ll, til h\u00fass M\u00edka, og \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 halda \u00e1fram fer\u00f0 sinni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00edka sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0an kemur \u00fe\u00fa?&#34; Hann svara\u00f0i honum: &#34;\u00c9g er lev\u00edti fr\u00e1 Betlehem \u00ed J\u00fada, og er \u00e9g \u00e1 fer\u00f0alagi til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 m\u00e9r dvalarvist, hvar sem \u00e9g get.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00edka vi\u00f0 hann: &#34;Sestu a\u00f0 hj\u00e1 m\u00e9r, og skaltu vera fa\u00f0ir minn og prestur, og \u00e9g mun gefa \u00fe\u00e9r t\u00edu sikla silfurs um \u00e1ri\u00f0 og fullan kl\u00e6\u00f0na\u00f0 og vi\u00f0urv\u00e6ri \u00feitt.&#34; Og lev\u00edtinn gekk inn til hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lev\u00edtinn l\u00e9t s\u00e9r vel l\u00edka a\u00f0 setjast a\u00f0 hj\u00e1 manninum, og f\u00f3r hann me\u00f0 hinn unga mann sem v\u00e6ri hann einn af sonum hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og M\u00edka setti lev\u00edtann inn \u00ed emb\u00e6tti, og var\u00f0 hinn ungi ma\u00f0ur prestur hans og var \u00ed h\u00fasi M\u00edka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00edka: &#34;N\u00fa veit \u00e9g, a\u00f0 Drottinn muni gj\u00f6ra vel vi\u00f0 mig, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi lev\u00edta fyrir prest.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd \u00fe\u00e1 daga var enginn konungur \u00ed \u00cdsrael, og \u00ed \u00fe\u00e1 daga var \u00e6ttkv\u00edsl Dan\u00edta a\u00f0 leita s\u00e9r a\u00f0 arfleif\u00f0 til b\u00fasetu, \u00fev\u00ed a\u00f0 henni haf\u00f0i eigi til \u00feess dags hlotnast nein arfleif\u00f0 me\u00f0al \u00e6ttkv\u00edsla \u00cdsraels."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dans synir sendu \u00fe\u00e1 fimm hrausta menn af kyn\u00fe\u00e6tti s\u00ednum, \u00far s\u00ednum h\u00f3p, fr\u00e1 Sorea og Esta\u00f3l til \u00feess a\u00f0 kanna landi\u00f0 og rannsaka \u00fea\u00f0, og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 og rannsaki\u00f0 landi\u00f0.&#34; Og \u00feeir komu upp \u00ed Efra\u00edmfj\u00f6ll, til h\u00fass M\u00edka, og voru \u00fear n\u00e6tursakir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir voru staddir hj\u00e1 h\u00fasi M\u00edka, \u00feekktu \u00feeir m\u00e1lf\u00e6ri hins unga manns, lev\u00edtans, og viku \u00feanga\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Hver hefir f\u00e6rt \u00feig hinga\u00f0? Hva\u00f0 hefst \u00fe\u00fa h\u00e9r a\u00f0 og hverja kosti hefir \u00fe\u00fa h\u00e9r?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Svo og svo hefir M\u00edka gj\u00f6rt vi\u00f0 mig. Hann leig\u00f0i mig, og gj\u00f6r\u00f0ist \u00e9g prestur hans.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann: &#34;Gakk \u00fe\u00fa til fr\u00e9tta vi\u00f0 Gu\u00f0, svo a\u00f0 v\u00e9r f\u00e1um a\u00f0 vita, hvort f\u00f6r s\u00fa muni l\u00e1nast, sem v\u00e9r n\u00fa erum a\u00f0 fara.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Presturinn svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Fari\u00f0 heilir. F\u00f6rin, sem \u00fe\u00e9r eru\u00f0 a\u00f0 fara, er Drottni \u00fe\u00f3knanleg.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3ru mennirnir fimm lei\u00f0ar sinnar og komu til La\u00eds, og s\u00e1u \u00feeir a\u00f0 f\u00f3lki\u00f0, sem bj\u00f3 \u00fear, var \u00f3hult um sig a\u00f0 h\u00e6tti S\u00eddoninga, \u00f6ruggt og \u00f3hult, og a\u00f0 ekki var skortur \u00e1 neinu \u00fear \u00ed landi og a\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 var au\u00f0ugt. \u00deeir voru og langt fr\u00e1 S\u00eddoningum og h\u00f6f\u00f0u engin m\u00f6k vi\u00f0 neinn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feeir komu til br\u00e6\u00f0ra sinna \u00ed Sorea og Esta\u00f3l. Og br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0 hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 segja?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Af sta\u00f0! V\u00e9r skulum fara \u00ed m\u00f3ti \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum s\u00e9\u00f0 landi\u00f0, og sj\u00e1, \u00fea\u00f0 er mj\u00f6g gott. Og \u00fe\u00e9r eru\u00f0 a\u00f0gj\u00f6r\u00f0alausir! Veri\u00f0 ekki tregir a\u00f0 leggja af sta\u00f0 \u00ed fer\u00f0 \u00feessa til \u00feess a\u00f0 taka landi\u00f0 til eignar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r komi\u00f0 \u00feanga\u00f0, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r hitta ugglaust f\u00f3lk, og landi\u00f0 er v\u00ed\u00f0\u00e1ttumiki\u00f0 \u00e1 allar hli\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 hefir gefi\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00ed y\u00f0ar hendur, land, \u00fear sem ekki er skortur \u00e1 neinu \u00fev\u00ed, sem til er \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku sig upp \u00fea\u00f0an, fr\u00e1 Sorea og Esta\u00f3l, sex hundru\u00f0 menn, b\u00fanir hervopnum, af kyn\u00fe\u00e6tti Dan\u00edta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e9ldu \u00feeir nor\u00f0ur eftir og settu herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Kirjat Jear\u00edm \u00ed J\u00fada. Fyrir \u00fev\u00ed er s\u00e1 sta\u00f0ur kalla\u00f0ur &#34;Dans herb\u00fa\u00f0ir&#34; fram \u00e1 \u00feennan dag, sj\u00e1, \u00fea\u00f0 er fyrir vestan Kirjat Jear\u00edm."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an f\u00f3ru \u00feeir yfir \u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6ll og komu til h\u00fass M\u00edka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 h\u00f3fu mennirnir fimm m\u00e1ls, \u00feeir er fari\u00f0 h\u00f6f\u00f0u til La\u00eds til \u00feess a\u00f0 kanna landi\u00f0, og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 fr\u00e6ndur s\u00edna: &#34;Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00ed \u00feessum h\u00fasum er h\u00f6kull\u00edkneski, h\u00fasgo\u00f0, skur\u00f0l\u00edkneski og steypt l\u00edkneski? Hyggi\u00f0 n\u00fa a\u00f0, hva\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00feeir viku \u00feanga\u00f0 og komu \u00ed h\u00fas hins unga manns, lev\u00edtans, \u00ed h\u00fas M\u00edka, og spur\u00f0u hann, hvernig honum li\u00f0i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00feeir sex hundru\u00f0 menn, sem voru af sonum Dans, st\u00f3\u00f0u b\u00fanir hervopnum fyrir utan hli\u00f0i\u00f0,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og mennirnir fimm, sem fari\u00f0 h\u00f6f\u00f0u a\u00f0 kanna landi\u00f0, f\u00f3ru upp og komu \u00feanga\u00f0, t\u00f3ku skur\u00f0l\u00edkneski\u00f0, h\u00f6kull\u00edkneski\u00f0, h\u00fasgo\u00f0in og steypta l\u00edkneski\u00f0. En presturinn st\u00f3\u00f0 fyrir utan hli\u00f0i\u00f0 og \u00feeir sex hundru\u00f0 menn, b\u00fanir hervopnum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En er \u00feeir voru komnir inn \u00ed h\u00fas M\u00edka, \u00fe\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir skur\u00f0l\u00edkneski\u00f0, h\u00f6kull\u00edkneski\u00f0, h\u00fasgo\u00f0in og steypta l\u00edkneski\u00f0. Og presturinn sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0 hafist \u00fe\u00e9r a\u00f0?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En \u00feeir sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;\u00deegi \u00fe\u00fa! Legg \u00fe\u00fa h\u00f6nd \u00fe\u00edna \u00e1 munn \u00fe\u00e9r og far me\u00f0 oss, og ver \u00fe\u00fa fa\u00f0ir vor og prestur! Er \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 betra a\u00f0 vera heimilisprestur eins manns heldur en a\u00f0 vera prestur hj\u00e1 \u00e6ttkv\u00edsl og kyn\u00fe\u00e6tti \u00ed \u00cdsrael?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Prestur t\u00f3k \u00feessu feginsamlega og t\u00f3k h\u00f6kull\u00edkneski\u00f0, h\u00fasgo\u00f0in og skur\u00f0l\u00edkneski\u00f0 og sl\u00f3st \u00ed f\u00f6r me\u00f0 m\u00f6nnunum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sneru \u00feeir n\u00fa \u00e1 lei\u00f0 og h\u00e9ldu af sta\u00f0 og l\u00e9tu b\u00f6rn og b\u00fasmala og ver\u00f0m\u00e6ta hluti fara \u00e1 undan s\u00e9r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En er \u00feeir voru komnir langt \u00ed burt fr\u00e1 h\u00fasi M\u00edka, \u00fe\u00e1 voru \u00feeir menn, sem bjuggu \u00ed h\u00fasunum hj\u00e1 h\u00fasi M\u00edka, kalla\u00f0ir saman, og eltu \u00feeir Dans syni og n\u00e1\u00f0u \u00feeim."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00feeir k\u00f6llu\u00f0u til Dans sona, og sneru \u00feeir s\u00e9r \u00fe\u00e1 vi\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 M\u00edka: &#34;Hva\u00f0 stendur til fyrir \u00fe\u00e9r, er \u00fe\u00fa kemur svo fj\u00f6lmennur?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;\u00de\u00e9r hafi\u00f0 teki\u00f0 gu\u00f0i m\u00edna, sem \u00e9g haf\u00f0i gj\u00f6rt m\u00e9r, og prestinn, og eru\u00f0 farnir burt. Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g \u00fe\u00e1 eftir? Hvernig geti\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 spurt mig: Hva\u00f0 stendur til fyrir \u00fe\u00e9r?&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u Dans synir vi\u00f0 hann: &#34;Haf engin or\u00f0 vi\u00f0 oss, ella kynnu gremjufullir menn a\u00f0 r\u00e1\u00f0ast \u00e1 y\u00f0ur og \u00fe\u00fa ver\u00f0a valdur a\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 b\u00e6\u00f0i \u00fe\u00fa og \u00feitt h\u00fas t\u00fdni l\u00edfi.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3ru Dans synir lei\u00f0ar sinnar. En M\u00edka s\u00e1, a\u00f0 \u00feeir voru honum ofurefli, og sneri \u00fev\u00ed vi\u00f0 og f\u00f3r aftur heim til s\u00edn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku skur\u00f0l\u00edkneski\u00f0, sem M\u00edka haf\u00f0i til b\u00fai\u00f0, svo og prestinn, sem hann haf\u00f0i haft, og r\u00e9\u00f0ust \u00e1 La\u00eds, ugglaust f\u00f3lk og \u00f3hult um sig, og felldu \u00fe\u00e1 me\u00f0 sver\u00f0seggjum, en l\u00f6g\u00f0u eld \u00ed borgina."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00fear var enginn, sem k\u00e6mi \u00feeim til hj\u00e1lpar, \u00fev\u00ed a\u00f0 borgin l\u00e1 langt fr\u00e1 S\u00eddon og \u00feeir h\u00f6f\u00f0u ekki m\u00f6k vi\u00f0 nokkurn mann, enda l\u00e1 borgin \u00ed dalnum, sem er hj\u00e1 Bet-Reh\u00f3b. S\u00ed\u00f0an endurreistu \u00feeir borgina og settust \u00fear a\u00f0."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deeir nefndu borgina Dan, eftir nafni Dans, f\u00f6\u00f0ur \u00feeirra, er f\u00e6ddist \u00cdsrael, en \u00ed \u00f6ndver\u00f0u haf\u00f0i borgin heiti\u00f0 La\u00eds."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og Dans synir reistu upp skur\u00f0l\u00edkneski\u00f0 handa s\u00e9r, og J\u00f3natan Gers\u00f3msson, M\u00f3sesonar, og synir hans voru prestar hj\u00e1 \u00e6ttkv\u00edsl Dan\u00edta, til \u00feess er f\u00f3lki\u00f0 var flutt burt \u00far landinu."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og \u00feeir settu upp skur\u00f0l\u00edkneski M\u00edka handa s\u00e9r, \u00fea\u00f0 er hann haf\u00f0i til b\u00fai\u00f0, og st\u00f3\u00f0 \u00fea\u00f0 alla \u00fe\u00e1 stund er Gu\u00f0s h\u00fas var \u00ed S\u00edl\u00f3."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Um \u00fe\u00e6r mundir bar svo til _ en \u00fe\u00e1 var enginn konungur \u00ed \u00cdsrael _ a\u00f0 lev\u00edti nokkur bj\u00f3 innst inni \u00ed Efra\u00edmfj\u00f6llum, og t\u00f3k hann s\u00e9r a\u00f0 hj\u00e1konu kvenmann nokkurn fr\u00e1 Betlehem \u00ed J\u00fada."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En \u00feessi hj\u00e1kona hans var honum \u00f3tr\u00fa og f\u00f3r fr\u00e1 honum til h\u00fass f\u00f6\u00f0ur s\u00edns \u00ed Betlehem \u00ed J\u00fada og var \u00fear fj\u00f6gra m\u00e1na\u00f0a t\u00edma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En ma\u00f0ur hennar t\u00f3k sig upp og f\u00f3r eftir henni til \u00feess a\u00f0 tala um fyrir henni og til \u00feess a\u00f0 s\u00e6kja hana, og haf\u00f0i hann me\u00f0 s\u00e9r svein sinn og tvo asna. H\u00fan leiddi hann \u00fe\u00e1 inn \u00ed h\u00fas f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, og er fa\u00f0ir st\u00falkunnar s\u00e1 hann, gladdist hann yfir komu hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En tengdafa\u00f0ir hans, fa\u00f0ir st\u00falkunnar, h\u00e9lt honum, svo a\u00f0 hann dvaldist hj\u00e1 honum \u00ed \u00ferj\u00e1 daga. \u00c1tu \u00feeir og drukku og voru \u00fear um n\u00f3ttina."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En fj\u00f3r\u00f0a daginn risu \u00feeir \u00e1rla um morguninn og bj\u00f3st hinn n\u00fa til fer\u00f0ar. \u00de\u00e1 sag\u00f0i fa\u00f0ir st\u00falkunnar vi\u00f0 tengdason sinn: &#34;Hresstu \u00feig fyrst \u00e1 matarbita og s\u00ed\u00f0an megi\u00f0 \u00fei\u00f0 fara.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 settust \u00feeir ni\u00f0ur og \u00e1tu b\u00e1\u00f0ir saman og drukku. En fa\u00f0ir st\u00falkunnar sag\u00f0i vi\u00f0 manninn: &#34;L\u00e1t \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 lynda a\u00f0 vera \u00ed n\u00f3tt, og l\u00e1t liggja vel \u00e1 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En ma\u00f0urinn bj\u00f3st til a\u00f0 fara. \u00de\u00e1 lag\u00f0i tengdafa\u00f0ir hans svo a\u00f0 honum, a\u00f0 hann settist aftur og var \u00fear um n\u00f3ttina."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fimmta daginn reis hann \u00e1rla um morguninn og \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 halda af sta\u00f0. \u00de\u00e1 sag\u00f0i fa\u00f0ir st\u00falkunnar: &#34;Hresstu \u00feig \u00fe\u00f3 fyrst, og b\u00ed\u00f0i\u00f0 \u00fei\u00f0 uns degi hallar.&#34; Og \u00feeir \u00e1tu b\u00e1\u00f0ir saman."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En er ma\u00f0urinn bj\u00f3st til a\u00f0 fara, \u00e1samt hj\u00e1konu sinni og sveini s\u00ednum, \u00fe\u00e1 sag\u00f0i tengdafa\u00f0ir hans, fa\u00f0ir st\u00falkunnar, vi\u00f0 hann: &#34;\u00dea\u00f0 er or\u00f0i\u00f0 \u00e1li\u00f0i\u00f0 og dagur a\u00f0 kveldi kominn; veri\u00f0 \u00ed n\u00f3tt. Sj\u00e1, degi hallar. Ver \u00fe\u00fa \u00ed n\u00f3tt og l\u00e1ttu liggja vel \u00e1 \u00fe\u00e9r, en \u00e1 morgun geti\u00f0 \u00fei\u00f0 lagt upp snemma, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa getir n\u00e1\u00f0 heim til \u00fe\u00edn.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En ma\u00f0urinn vildi ekki vera um n\u00f3ttina, heldur bj\u00f3st til fer\u00f0ar og h\u00e9lt af sta\u00f0 og komst nor\u00f0ur \u00e1 m\u00f3ts vi\u00f0 Jeb\u00fas, \u00fea\u00f0 er Jer\u00fasalem, og hann haf\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r tvo s\u00f6\u00f0la\u00f0a asna og hj\u00e1konu s\u00edna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deegar \u00feau voru hj\u00e1 Jeb\u00fas og mj\u00f6g var li\u00f0i\u00f0 \u00e1 dag, \u00fe\u00e1 sag\u00f0i sveinninn vi\u00f0 h\u00fasb\u00f3nda sinn: &#34;Kom \u00fe\u00fa, vi\u00f0 skulum fara inn \u00ed \u00feessa Jeb\u00fas\u00edta borg og gista \u00fear.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En h\u00fasb\u00f3ndi hans sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Ekki skulum vi\u00f0 fara inn \u00ed borg \u00f3kunnugra manna, \u00fear sem engir \u00cdsraelsmenn b\u00faa, h\u00f6ldum heldur \u00e1fram til G\u00edbeu.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 svein sinn: &#34;Kom \u00fe\u00fa, vi\u00f0 skulum fara \u00ed einhvern af st\u00f6\u00f0unum og gista \u00ed G\u00edbeu e\u00f0a Rama.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an h\u00e9ldu \u00feeir \u00e1fram lei\u00f0 s\u00edna, en s\u00f3l gekk undir, er \u00feeir voru hj\u00e1 G\u00edbeu, sem heyrir Benjam\u00edn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Viku \u00feeir \u00fear af lei\u00f0 til \u00feess a\u00f0 fara inn \u00ed G\u00edbeu til gistingar. Og er hann kom \u00feanga\u00f0, sta\u00f0n\u00e6mdist hann \u00e1 b\u00e6jartorginu, en enginn t\u00f3k \u00feau inn \u00ed h\u00fas sitt til gistingar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ma\u00f0ur nokkur gamall kom fr\u00e1 vinnu sinni utan af akri um kveldi\u00f0. Hann var fr\u00e1 Efra\u00edmfj\u00f6llum og bj\u00f3 sem \u00fatlendingur \u00ed G\u00edbeu, en mennirnir, sem \u00fearna bjuggu, voru Benjam\u00edn\u00edtar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og er honum var\u00f0 liti\u00f0 upp, s\u00e1 hann fer\u00f0amanninn \u00e1 b\u00e6jartorginu. \u00de\u00e1 sag\u00f0i gamli ma\u00f0urinn: &#34;Hvert \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 fara og hva\u00f0an kemur \u00fe\u00fa?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hinn svara\u00f0i honum: &#34;Vi\u00f0 komum fr\u00e1 Betlehem \u00ed J\u00fada og \u00e6tlum innst inn \u00ed Efra\u00edmfj\u00f6ll. \u00dea\u00f0an er \u00e9g. \u00c9g f\u00f3r su\u00f0ur til Betlehem og er n\u00fa \u00e1 heimlei\u00f0, en enginn hefir bo\u00f0i\u00f0 m\u00e9r h\u00e9r inn til s\u00edn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vi\u00f0 h\u00f6fum b\u00e6\u00f0i h\u00e1lm og f\u00f3\u00f0ur handa \u00f6snum okkar, svo og brau\u00f0 og v\u00edn handa m\u00e9r og amb\u00e1tt \u00feinni og sveininum, sem er me\u00f0 \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum. H\u00e9r er einskis vant.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i gamli ma\u00f0urinn: &#34;Vertu velkominn! Lofa\u00f0u m\u00e9r n\u00fa a\u00f0 annast allt, sem \u00feig kann a\u00f0 bresta, en \u00fati m\u00e1ttu ekki liggja \u00ed n\u00f3tt h\u00e9r \u00e1 torginu.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hann leiddi hann inn \u00ed h\u00fas sitt og gaf \u00f6snunum, og \u00feau \u00fevo\u00f0u f\u00e6tur s\u00edna og \u00e1tu og drukku."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00fa sem \u00feau g\u00e6ddu s\u00e9r, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 umkringdu borgarmenn _ hrakmenni nokkur _ h\u00fasi\u00f0, l\u00f6mdu utan hur\u00f0ina og k\u00f6llu\u00f0u til gamla mannsins, h\u00fasb\u00f3ndans: &#34;Lei\u00f0 \u00fat manninn, sem til \u00fe\u00edn er kominn, a\u00f0 v\u00e9r megum kenna hans.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk ma\u00f0urinn, h\u00fasb\u00f3ndinn, \u00fat til \u00feeirra og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Nei, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, fyrir hvern mun fremji\u00f0 ekki \u00f3h\u00e6fu. Fyrst \u00feessi ma\u00f0ur er kominn inn \u00ed mitt h\u00fas, \u00fe\u00e1 fremji\u00f0 ekki sl\u00edka sv\u00edvir\u00f0ingu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00e9r er d\u00f3ttir m\u00edn, sem er mey, og hj\u00e1kona hans, \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 lei\u00f0a \u00fe\u00e6r \u00fat, og \u00fe\u00e6r megi\u00f0 \u00fe\u00e9r taka nau\u00f0ugar og gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00fe\u00e6r sem y\u00f0ur vel l\u00edkar, en \u00e1 manni \u00feessum skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki fremja sl\u00edka sv\u00edvir\u00f0ingu.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En mennirnir vildu ekki hl\u00fd\u00f0a \u00e1 hann. \u00de\u00e1 \u00fereif ma\u00f0urinn \u00ed hj\u00e1konu s\u00edna og leiddi hana \u00fat \u00e1 str\u00e6ti\u00f0 til \u00feeirra, og \u00feeir kenndu hennar og mis\u00feyrmdu henni alla n\u00f3ttina, allt til morguns, og slepptu henni ekki fyrr en dagur rann."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deegar birta t\u00f3k af degi, kom konan og f\u00e9ll ni\u00f0ur fyrir h\u00fasdyrum mannsins, \u00fear sem b\u00f3ndi hennar var inni, og l\u00e1 \u00fear, uns bjart var or\u00f0i\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En er b\u00f3ndi hennar reis um morguninn og lauk upp h\u00fasdyrunum og gekk \u00fat og \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 halda af sta\u00f0, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 l\u00e1 konan, hj\u00e1kona hans, \u00fati fyrir dyrunum me\u00f0 hendurnar \u00e1 \u00fer\u00f6skuldinum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hann m\u00e6lti \u00fe\u00e1 til hennar: &#34;Stattu upp, vi\u00f0 skulum halda af sta\u00f0!&#34; _ en f\u00e9kk ekkert svar. \u00de\u00e1 l\u00e9t hann hana upp \u00e1 asnann, og ma\u00f0urinn t\u00f3k sig upp og h\u00e9lt heim til s\u00edn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En er hann kom heim, t\u00f3k hann hn\u00edf, \u00fereif hj\u00e1konu s\u00edna og hluta\u00f0i hana alla sundur \u00ed t\u00f3lf hluti og sendi \u00fe\u00e1 \u00fat um alla \u00cdsraels bygg\u00f0."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En hverjum \u00feeim, er s\u00e1 \u00fea\u00f0, var\u00f0 a\u00f0 or\u00f0i: &#34;Eigi hefir sl\u00edkt vi\u00f0 bori\u00f0 og eigi hefir sl\u00edkt s\u00e9st s\u00ed\u00f0an er \u00cdsraelsmenn f\u00f3ru af Egyptalandi allt fram \u00e1 \u00feennan dag! Huglei\u00f0i\u00f0 \u00feetta, leggi\u00f0 \u00e1 r\u00e1\u00f0 og segi\u00f0 til!&#34;"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00f6g\u00f0u allir \u00cdsraelsmenn af sta\u00f0, og safna\u00f0ist l\u00fd\u00f0urinn saman sem einn ma\u00f0ur fr\u00e1 Dan til Beerseba, svo og G\u00edlea\u00f0land, fram fyrir Drottin \u00ed Mispa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og h\u00f6f\u00f0ingjar alls l\u00fd\u00f0sins, allar \u00e6ttkv\u00edslir \u00cdsraels, gengu fram \u00ed s\u00f6fnu\u00f0i Gu\u00f0s f\u00f3lks _ fj\u00f6gur hundru\u00f0 \u00fe\u00fasund f\u00f3tgangandi menn, vopnum b\u00fanir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Benjam\u00edns synir fr\u00e9ttu, a\u00f0 \u00cdsraelsmenn v\u00e6ru farnir upp til Mispa. \u00cdsraelsmenn s\u00f6g\u00f0u: &#34;Segi\u00f0 fr\u00e1, hvernig atvika\u00f0ist \u00f3h\u00e6fuverk \u00feetta.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i lev\u00edtinn, ma\u00f0ur konunnar, er myrt haf\u00f0i veri\u00f0, og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g kom til G\u00edbeu, sem heyrir Benjam\u00edn, \u00e1samt hj\u00e1konu minni og \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 vera \u00fear n\u00e6tursakir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 risu G\u00edbeub\u00faar upp \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r og umkringdu h\u00fasi\u00f0 um n\u00f3ttina og l\u00e9tu \u00f3fri\u00f0lega. Mig hug\u00f0ust \u00feeir a\u00f0 drepa og hj\u00e1konu minni nau\u00f0gu\u00f0u \u00feeir svo, a\u00f0 h\u00fan bei\u00f0 bana af."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k \u00e9g hj\u00e1konu m\u00edna og hluta\u00f0i hana sundur og sendi hana \u00fat um allt arfleif\u00f0arland \u00cdsraels, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u frami\u00f0 n\u00ed\u00f0ingsverk og \u00f3h\u00e6fu \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 h\u00e9r allir, \u00cdsraelsmenn! Kve\u00f0i\u00f0 n\u00fa upp till\u00f6gur y\u00f0ar og r\u00e1\u00f0!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reis upp allur l\u00fd\u00f0ur, sem einn ma\u00f0ur v\u00e6ri, og sag\u00f0i: &#34;Enginn af oss skal fara heim til s\u00edn og enginn sn\u00faa heim til h\u00fass s\u00edns."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og n\u00fa skulum v\u00e9r fara \u00feannig a\u00f0 vi\u00f0 G\u00edbeu: V\u00e9r skulum r\u00e1\u00f0ast gegn henni eftir hlutkesti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e9r skulum taka t\u00edu menn af hundra\u00f0i af \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels og hundra\u00f0 af \u00fe\u00fasundi og \u00fe\u00fasund af t\u00edu \u00fe\u00fasundum til \u00feess a\u00f0 s\u00e6kja vistir handa li\u00f0inu. \u00deegar \u00feeir koma aftur, ver\u00f0ur fari\u00f0 me\u00f0 G\u00edbeu \u00ed Benjam\u00edn me\u00f0 \u00f6llu svo sem maklegt er fyrir \u00f3h\u00e6fuverk \u00fea\u00f0, er \u00feeir hafa frami\u00f0 \u00ed \u00cdsrael.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust allir \u00cdsraelsmenn saman \u00ed m\u00f3ti borginni, allir samhuga sem einn ma\u00f0ur v\u00e6ri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c6ttkv\u00edslir \u00cdsraels sendu menn um alla \u00e6ttkv\u00edsl Benjam\u00edns og l\u00e9tu \u00fe\u00e1 segja: &#34;Hv\u00edl\u00edk \u00f3h\u00e6fa er \u00feetta, sem framin hefir veri\u00f0 y\u00f0ar \u00e1 me\u00f0al."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Framselji\u00f0 \u00fev\u00ed hrakmennin \u00ed G\u00edbeu, svo a\u00f0 v\u00e9r f\u00e1um drepi\u00f0 \u00fe\u00e1 og uppr\u00e6tt hi\u00f0 illa \u00far \u00cdsrael.&#34; En Benjam\u00edns synir vildu ekki gefa gaum or\u00f0um br\u00e6\u00f0ra sinna, \u00cdsraelsmanna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00f6fnu\u00f0ust Benjam\u00edns synir \u00fe\u00e1 saman \u00far borgunum til G\u00edbeu til \u00feess a\u00f0 fara \u00ed herna\u00f0 m\u00f3ti \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En Benjam\u00edns synir, \u00feeir er \u00far borgunum komu, voru \u00e1 \u00feeim degi tuttugu og sex \u00fe\u00fasundir vopna\u00f0ra manna a\u00f0 t\u00f6lu, auk G\u00edbeu-b\u00faa, en \u00feeir voru sj\u00f6 hundru\u00f0 a\u00f0 t\u00f6lu, einvala li\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Af \u00f6llu \u00feessu li\u00f0i voru sj\u00f6 hundru\u00f0 \u00farvals menn \u00f6rvhentir. H\u00e6f\u00f0u \u00feeir allir h\u00e1rr\u00e9tt me\u00f0 sl\u00f6ngusteini og misstu ekki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00cdsraelsmenn voru a\u00f0 t\u00f6lu, fyrir utan Benjam\u00edn, fj\u00f6gur hundru\u00f0 \u00fe\u00fasund vopna\u00f0ra manna, og voru \u00feeir allir hermenn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn t\u00f3ku sig upp og f\u00f3ru upp til Betel og gengu til fr\u00e9tta vi\u00f0 Gu\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hver af oss skal fyrstur fara \u00ed herna\u00f0inn m\u00f3ti Benjam\u00edns sonum?&#34; Drottinn svara\u00f0i: &#34;J\u00fada skal fyrstur fara&#34;."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn t\u00f3ku sig upp um morguninn og settu herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar hj\u00e1 G\u00edbeu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn f\u00f3ru til bardaga \u00ed m\u00f3ti Benjam\u00edn, og \u00cdsraelsmenn fylktu s\u00e9r til orustu gegn \u00feeim n\u00e1l\u00e6gt G\u00edbeu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru Benjam\u00edns synir \u00fat \u00far G\u00edbeu og l\u00f6g\u00f0u a\u00f0 velli tuttugu og tv\u00e6r \u00fe\u00fasundir manna af \u00cdsrael \u00e1 \u00feeim degi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En li\u00f0 \u00cdsraelsmanna herti upp hugann, og fylktu \u00feeir s\u00e9r af n\u00fdju til orustu \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u fylkt s\u00e9r hinn fyrri daginn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn f\u00f3ru upp eftir og gr\u00e9tu frammi fyrir Drottni allt til kvelds, og \u00feeir gengu til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Eigum v\u00e9r enn a\u00f0 leggja til orustu vi\u00f0 sonu Benjam\u00edns, br\u00f3\u00f0ur vors?&#34; Drottinn svara\u00f0i: &#34;Fari\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti \u00feeim.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "F\u00f3ru \u00cdsraelsmenn n\u00fa \u00ed m\u00f3ti Benjam\u00edns sonum \u00e1 \u00f6\u00f0rum degi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Benjam\u00edn f\u00f3r \u00fat \u00ed m\u00f3ti \u00feeim \u00far G\u00edbeu \u00e1 \u00f6\u00f0rum degi, og l\u00f6g\u00f0u \u00feeir enn a\u00f0 velli \u00e1tj\u00e1n \u00fe\u00fasund manns af \u00cdsraelsm\u00f6nnum, og voru \u00feeir allir vopnum b\u00fanir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru allir \u00cdsraelsmenn og allur l\u00fd\u00f0urinn upp eftir og komu til Betel og h\u00f6f\u00f0ust \u00fear vi\u00f0 gr\u00e1tandi fyrir augliti Drottins og f\u00f6stu\u00f0u \u00feann dag til kvelds. Og \u00feeir f\u00f3rnu\u00f0u brennif\u00f3rnum og heillaf\u00f3rnum fyrir augliti Drottins."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gengu \u00cdsraelsmenn til fr\u00e9tta vi\u00f0 Drottin, en \u00fear var s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Gu\u00f0s \u00ed \u00fe\u00e1 daga,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og P\u00ednehas, sonur Eleasars Aronssonar, gegndi \u00fej\u00f3nustu fyrir augliti hans \u00ed \u00fe\u00e1 daga. \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Eigum v\u00e9r enn a\u00f0 leggja til orustu vi\u00f0 sonu Benjam\u00edns, br\u00f3\u00f0ur vors, e\u00f0a eigum v\u00e9r a\u00f0 h\u00e6tta?&#34; Drottinn svara\u00f0i: &#34;Fari\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 morgun mun \u00e9g gefa \u00fe\u00e1 \u00ed y\u00f0ar hendur.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00fa setti \u00cdsrael menn \u00ed launs\u00e1t hringinn \u00ed kringum G\u00edbeu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn f\u00f3ru \u00ed m\u00f3ti Benjam\u00edns sonum \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi og fylktu \u00feeir s\u00e9r gegnt G\u00edbeu, eins og hin fyrri skiptin."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru Benjam\u00edns synir \u00fat \u00e1 m\u00f3ti li\u00f0inu og l\u00e9tu teygjast burt fr\u00e1 borginni og t\u00f3ku a\u00f0 fella nokkra af li\u00f0inu, eins og hin fyrri skiptin, \u00fati \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0vegunum (annar \u00feeirra liggur upp til Betel, en hinn til G\u00edbeu yfir haglendi\u00f0), um \u00ferj\u00e1t\u00edu manns af \u00cdsrael."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hugsu\u00f0u Benjam\u00edns synir: &#34;\u00deeir b\u00ed\u00f0a \u00f3sigur fyrir oss eins og \u00ed fyrsta sinni\u00f0.&#34; En \u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u sagt: &#34;V\u00e9r skulum fl\u00fdja, svo a\u00f0 v\u00e9r f\u00e1um teygt \u00fe\u00e1 fr\u00e1 borginni \u00fat \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0vegina.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og allir \u00cdsraelsmenn t\u00f3ku sig upp \u00far s\u00ednum sta\u00f0 og fylktu s\u00e9r \u00ed Baal Tamar, og \u00feeir \u00cdsraelsmanna, er \u00ed launs\u00e1t voru, \u00feustu fram \u00far s\u00ednum sta\u00f0 fyrir vestan Geba."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st s\u00f3ttu t\u00edu \u00fe\u00fasundir einvala li\u00f0s \u00far \u00f6llum \u00cdsrael fram m\u00f3ti G\u00edbeu og t\u00f3kst \u00fear h\u00f6r\u00f0 orusta, en hinir vissu ekki a\u00f0 \u00f3g\u00e6fan vof\u00f0i yfir \u00feeim."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deannig l\u00e9t Drottinn Benjam\u00edn b\u00ed\u00f0a \u00f3sigur fyrir \u00cdsrael, og \u00cdsraelsmenn dr\u00e1pu tuttugu og fimm \u00fe\u00fasund og eitt hundra\u00f0 manns af Benjam\u00edn \u00e1 \u00feeim degi, og voru \u00feeir allir vopnum b\u00fanir."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1u Benjam\u00edns synir, a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u be\u00f0i\u00f0 \u00f3sigur. \u00cdsraelsmenn g\u00e1fu Benjam\u00edn r\u00fam, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir treystu launs\u00e1tinni, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u sett hj\u00e1 G\u00edbeu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En \u00feeir, sem \u00ed launs\u00e1tinni voru, spruttu upp og geystust fram m\u00f3t G\u00edbeu og f\u00f3ru til og felldu alla borgarb\u00faa me\u00f0 sver\u00f0seggjum."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var samkomulag milli \u00cdsraelsmanna og \u00feeirra, er \u00ed launs\u00e1tinni voru, a\u00f0 \u00feeir skyldu l\u00e1ta reyk leggja upp af borginni til merkis."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00deegar n\u00fa \u00cdsraelsmenn snerust \u00e1 fl\u00f3tta \u00ed bardaganum og Benjam\u00edn\u00edtar t\u00f3ku a\u00f0 fella nokkra af \u00cdsraelsm\u00f6nnum, um \u00ferj\u00e1t\u00edu manns, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hugsu\u00f0u: &#34;\u00deeir hafa \u00feegar be\u00f0i\u00f0 \u00f3sigur fyrir oss, eins og \u00ed fyrstu orustunni!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 t\u00f3k merki\u00f0 a\u00f0 st\u00edga upp af borginni, reykjarm\u00f6kkurinn, og er Benjam\u00edn\u00edtar sneru s\u00e9r vi\u00f0, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 st\u00f3\u00f0 \u00f6ll borgin \u00ed bj\u00f6rtu b\u00e1li."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneru \u00cdsraelsmenn vi\u00f0, og sl\u00f3 felmti \u00e1 Benjam\u00edn\u00edta, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir s\u00e1u, a\u00f0 \u00f3g\u00e6fan var yfir \u00fe\u00e1 komin."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sneru \u00feeir n\u00fa undan \u00cdsraelsm\u00f6nnum \u00e1 lei\u00f0 til ey\u00f0imerkurinnar, og h\u00e9lst \u00fe\u00f3 orustan \u00e1 h\u00e6lum \u00feeim, og \u00feeir, sem komu \u00far borgunum, dr\u00e1pu \u00fe\u00e1 mitt \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00deeir umkringdu Benjam\u00edn\u00edta, eltu \u00fe\u00e1 og tr\u00f3\u00f0u \u00fe\u00e1 undir f\u00f3tum s\u00e9r, \u00fear sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u leita\u00f0 s\u00e9r hv\u00edldar, alla lei\u00f0 austur fyrir G\u00edbeu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og \u00fear f\u00e9llu af Benjam\u00edn \u00e1tj\u00e1n \u00fe\u00fasundir manna, og voru \u00fea\u00f0 allt hraustir menn."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneru \u00feeir \u00e1 fl\u00f3tta til ey\u00f0imerkurinnar a\u00f0 Rimm\u00f3nkletti, og \u00ed eftirleitinni um \u00fej\u00f3\u00f0vegina dr\u00e1pu \u00feeir fimm \u00fe\u00fasund manns, og \u00feeir eltu \u00fe\u00e1 allt til G\u00edde\u00f3m og dr\u00e1pu enn af \u00feeim tv\u00f6 \u00fe\u00fasund manns."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00deannig f\u00e9llu alls af Benjam\u00edn \u00e1 \u00feeim degi tuttugu og fimm \u00fe\u00fasundir vopnb\u00fainna manna, og voru \u00fea\u00f0 allt hraustir menn."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sneru \u00feeir \u00e1 fl\u00f3tta til ey\u00f0imerkurinnar a\u00f0 Rimm\u00f3nkletti, sex hundru\u00f0 manns, og h\u00f6f\u00f0ust vi\u00f0 hj\u00e1 Rimm\u00f3nkletti \u00ed fj\u00f3ra m\u00e1nu\u00f0i."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "En \u00cdsraelsmenn sneru aftur til Benjam\u00edns sona og felldu \u00fe\u00e1 me\u00f0 sver\u00f0seggjum, b\u00e6\u00f0i menn og f\u00e9na\u00f0 og allt, sem \u00feeir fundu. \u00deeir l\u00f6g\u00f0u og eld \u00ed allar borgirnar, sem fyrir \u00feeim ur\u00f0u."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u unni\u00f0 ei\u00f0 \u00ed Mispa og sagt: &#34;Enginn af oss skal gifta Benjam\u00edn\u00edta d\u00f3ttur s\u00edna.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og l\u00fd\u00f0urinn f\u00f3r til Betel, og \u00feeir dv\u00f6ldu \u00fear fram \u00e1 kveld fyrir augliti Gu\u00f0s og h\u00f3fu \u00fear miki\u00f0 harmakvein"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0! Hv\u00ed hefir \u00feetta vi\u00f0 bori\u00f0 \u00ed \u00cdsrael, a\u00f0 n\u00fa skuli vanta eina \u00e6ttkv\u00edslina \u00ed \u00cdsrael?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Morguninn eftir reis l\u00fd\u00f0urinn \u00e1rla og reisti \u00fear altari og f\u00f3rna\u00f0i brennif\u00f3rnum og heillaf\u00f3rnum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st s\u00f6g\u00f0u \u00cdsraelsmenn: &#34;Mun nokkur vera s\u00e1 af \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels, er ekki hafi komi\u00f0 upp hinga\u00f0 til Drottins me\u00f0 s\u00f6fnu\u00f0inum?&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 f\u00f6stum svard\u00f6gum bundi\u00f0, a\u00f0 hver s\u00e1, er ekki k\u00e6mi upp til Drottins \u00ed Mispa, s\u00e1 hinn sami skyldi l\u00edfi t\u00fdna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn t\u00f3k s\u00e1rt til Benjam\u00edns br\u00f3\u00f0ur s\u00edns og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;N\u00fa er ein \u00e6ttkv\u00edsl upph\u00f6ggvin \u00far \u00cdsrael!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hvernig eigum v\u00e9r a\u00f0 fara a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fatvega \u00feeim konur, sem eftir eru, \u00fear e\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum unni\u00f0 Drottni ei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gifta \u00feeim eigi neina af d\u00e6trum vorum?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;Er nokkur s\u00e1 af \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels, er ekki hafi fari\u00f0 upp til Drottins \u00ed Mispa?&#34; Og sj\u00e1, fr\u00e1 Jabes \u00ed G\u00edlea\u00f0 haf\u00f0i enginn komi\u00f0 \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar til samkomunnar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00f3r n\u00fa fram li\u00f0sk\u00f6nnun, og sj\u00e1, enginn var \u00fear af \u00edb\u00faum Jabes \u00ed G\u00edlea\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi l\u00fd\u00f0urinn \u00feanga\u00f0 t\u00f3lf \u00fe\u00fasundir hraustra manna og lag\u00f0i svo fyrir \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 og felli\u00f0 \u00edb\u00faana \u00ed Jabes \u00ed G\u00edlea\u00f0 me\u00f0 sver\u00f0seggjum, \u00e1samt konum og b\u00f6rnum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00feannig skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 fara: Alla karlmenn og allar konur, er samr\u00e6\u00f0i hafa \u00e1tt vi\u00f0 mann, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r banni helga, en meyjar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ta l\u00edfi halda.&#34; \u00deeir gj\u00f6r\u00f0u svo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00feeir fundu me\u00f0al \u00edb\u00faanna \u00ed Jabes \u00ed G\u00edlea\u00f0 fj\u00f6gur hundru\u00f0 meyjar, er eigi h\u00f6f\u00f0u samr\u00e6\u00f0i \u00e1tt vi\u00f0 mann, og \u00feeir f\u00f3ru me\u00f0 \u00fe\u00e6r til herb\u00fa\u00f0anna \u00ed S\u00edl\u00f3, sem er \u00ed Kanaanlandi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi allur l\u00fd\u00f0urinn og l\u00e9t tala vi\u00f0 Benjam\u00edns sonu, \u00fe\u00e1 er voru hj\u00e1 Rimm\u00f3nkletti, og bau\u00f0 \u00feeim fri\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hurfu Benjam\u00edn\u00edtar aftur og \u00feeir g\u00e1fu \u00feeim konur \u00fe\u00e6r, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u l\u00e1ti\u00f0 l\u00edfi halda af konunum \u00ed Jabes \u00ed G\u00edlea\u00f0. \u00de\u00e6r voru \u00fe\u00f3 ekki n\u00f3gu margar handa \u00feeim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00fd\u00f0inn t\u00f3k s\u00e1rt til Benjam\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i h\u00f6ggvi\u00f0 skar\u00f0 \u00ed \u00e6ttkv\u00edslir \u00cdsraels."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00f6ldungar l\u00fd\u00f0sins: &#34;Hvernig eigum v\u00e9r a\u00f0 fara a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fatvega \u00feeim, sem eftir eru, konur, \u00fev\u00ed a\u00f0 konur hafa veri\u00f0 gj\u00f6reyddar \u00far Benjam\u00edn?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hvernig mega \u00feeir af Benjam\u00edn\u00edtum, er undan hafa komist, halda arfleif\u00f0 sinni, svo a\u00f0 eigi ver\u00f0i \u00e6ttkv\u00edsl afm\u00e1\u00f0 \u00far \u00cdsrael?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En ekki getum v\u00e9r gift \u00feeim neina af d\u00e6trum vorum.&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u svari\u00f0: &#34;B\u00f6lva\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1, sem gefur Benjam\u00edn konu!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;Sj\u00e1, h\u00e1t\u00ed\u00f0 Drottins er \u00e1rlega haldin \u00ed S\u00edl\u00f3, sem liggur fyrir nor\u00f0an Betel, fyrir austan \u00fej\u00f3\u00f0veginn, sem liggur fr\u00e1 Betel upp til S\u00edkem, og fyrir sunnan Leb\u00f3na.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00feeir l\u00f6g\u00f0u svo fyrir Benjam\u00edns sonu: &#34;Fari\u00f0 og liggi\u00f0 \u00ed leyni \u00ed v\u00edng\u00f6r\u00f0unum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og er \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 S\u00edl\u00f3d\u00e6tur ganga \u00fat til dansleika, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r spretta upp \u00far v\u00edng\u00f6r\u00f0unum og r\u00e6na y\u00f0ur sinni konunni hver af S\u00edl\u00f3d\u00e6trum. Fari\u00f0 s\u00ed\u00f0an heim \u00ed Benjam\u00ednsland."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00feegar fe\u00f0ur \u00feeirra e\u00f0a br\u00e6\u00f0ur koma a\u00f0 k\u00e6ra \u00feetta fyrir oss, \u00fe\u00e1 skulum v\u00e9r segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,Gefi\u00f0 oss \u00fe\u00e6r, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r fengum engar konur \u00ed str\u00ed\u00f0inu. \u00de\u00e9r hafi\u00f0 ekki heldur gefi\u00f0 \u00feeim \u00fe\u00e6r. Ef svo v\u00e6ri, \u00fe\u00e1 v\u00e6ru\u00f0 \u00fe\u00e9r sekir.&#34;`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Benjam\u00edns synir gj\u00f6r\u00f0u svo og t\u00f3ku s\u00e9r konur, eins og \u00feeir voru margir til, me\u00f0al dansmeyjanna, sem \u00feeir r\u00e6ndu. S\u00ed\u00f0an f\u00f3ru \u00feeir og hurfu aftur til \u00f3\u00f0als s\u00edns og reistu a\u00f0 n\u00fdju borgirnar og bjuggu \u00ed \u00feeim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru og \u00cdsraelsmenn \u00fea\u00f0an, hver til sinnar kynkv\u00edslar og sinnar \u00e6ttar, og \u00feeir h\u00e9ldu \u00fea\u00f0an hver til \u00f3\u00f0als s\u00edns."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}