{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Lamentations",
    "book_nr": "25",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c6, hversu einmana er n\u00fa borgin, s\u00fa er \u00e1\u00f0ur var svo fj\u00f6lbygg\u00f0, or\u00f0in eins og ekkja, s\u00fa er voldug var me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, furstafr\u00fain me\u00f0al h\u00e9ra\u00f0anna or\u00f0in kva\u00f0arkona."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00fan gr\u00e6tur s\u00e1ran um n\u00e6tur, og t\u00e1rin streyma ofan vanga hennar. Enginn er s\u00e1 er huggi hana af \u00f6llum \u00e1stm\u00f6nnum hennar. Allir vinir hennar hafa brug\u00f0ist henni, \u00feeir eru or\u00f0nir \u00f3vinir hennar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fada hefir fl\u00fai\u00f0 land fyrir eymd og fyrir mikilli \u00e1nau\u00f0. Hann b\u00fdr me\u00f0al hei\u00f0ingjanna, finnur engan hv\u00edldarsta\u00f0. Allir ofs\u00e6kjendur hans n\u00e1\u00f0u honum \u00ed \u00ferengslunum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vegirnir til S\u00edonar syrgja, af \u00fev\u00ed a\u00f0 engir koma til h\u00e1t\u00ed\u00f0ahalds. \u00d6ll hli\u00f0 hennar eru eydd, prestar hennar andvarpa, meyjar hennar eru sorgbitnar, og sj\u00e1lf er h\u00fan hrygg \u00ed hjarta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fjendur hennar eru or\u00f0nir ofan \u00e1, \u00f3vinir hennar lifa \u00e1n\u00e6g\u00f0ir. \u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir hrellt hana vegna hennar m\u00f6rgu synda, b\u00f6rn hennar f\u00f3ru burt herleidd fyrir k\u00fagaranum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deannig f\u00f3r burt fr\u00e1 S\u00edonarborg allt skraut hennar. H\u00f6f\u00f0ingjar hennar eru or\u00f0nir eins og hr\u00fatar, sem ekkert haglendi finna, og \u00feeir f\u00f3ru magn\u00ferota burt fyrir ofs\u00f3knaranum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jer\u00fasalem minnist \u00e1 eymdard\u00f6gum s\u00ednum og m\u00e6\u00f0ud\u00f6gum allra kj\u00f6rgripa sinna, er h\u00fan \u00e1tti for\u00f0um daga. \u00deegar l\u00fd\u00f0ur hennar f\u00e9ll \u00ed hendur k\u00fagarans, hj\u00e1lpa\u00f0i enginn henni. K\u00fagararnir horf\u00f0u \u00e1 \u00fea\u00f0, hl\u00f3gu a\u00f0 hrakf\u00f6rum hennar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jer\u00fasalem hefir syndga\u00f0 st\u00f3rlega, fyrir \u00fev\u00ed var\u00f0 h\u00fan a\u00f0 vi\u00f0urstygg\u00f0. Allir \u00feeir er d\u00e1\u00f0u hana, fyrirl\u00edta hana, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa s\u00e9\u00f0 blyg\u00f0an hennar, og h\u00fan andvarpar sj\u00e1lf og sn\u00fdr s\u00e9r undan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saurugleiki hennar lo\u00f0ir vi\u00f0 kl\u00e6\u00f0afald hennar, h\u00fan hugsa\u00f0i ekki um endalokin. H\u00fan f\u00e9ll undradj\u00fapt, enginn ver\u00f0ur til a\u00f0 hugga hana. L\u00edt, Drottinn, \u00e1 eymd m\u00edna, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3vinirnir hr\u00f3sa sigri."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00fagarinn r\u00e9tti \u00fat h\u00f6nd s\u00edna eftir \u00f6llum d\u00fdrgripum hennar. J\u00e1, h\u00fan s\u00e1, hversu hei\u00f0ingjarnir gengu inn \u00ed helgid\u00f3m hennar, sem \u00fe\u00fa hefir um bo\u00f0i\u00f0: &#34;\u00deeir skulu ekki koma \u00ed s\u00f6fnu\u00f0 \u00feinn.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Allur l\u00fd\u00f0ur hennar andvarpar, leitar s\u00e9r vi\u00f0urv\u00e6ris, gefur d\u00fdrgripi s\u00edna fyrir matbj\u00f6rg til \u00feess a\u00f0 draga fram l\u00edfi\u00f0. Sj\u00e1 \u00fe\u00fa, Drottinn, og l\u00edt \u00e1, hversu \u00e9g er fyrirlitin."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Komi\u00f0 til m\u00edn allir \u00fe\u00e9r, sem um veginn fari\u00f0, sj\u00e1i\u00f0 og sko\u00f0i\u00f0, hvort til s\u00e9 \u00f6nnur eins kv\u00f6l og m\u00edn, s\u00fa er m\u00e9r hefir veri\u00f0 gj\u00f6r\u00f0, m\u00e9r, sem Drottinn hrelldi \u00e1 degi sinnar brennandi rei\u00f0i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Af h\u00e6\u00f0um sendi hann eld og l\u00e9t hann fara ni\u00f0ur \u00ed bein m\u00edn, lag\u00f0i net fyrir f\u00e6tur m\u00e9r, rak mig aftur, gj\u00f6r\u00f0i mig au\u00f0a, s\u00edfelldlega sj\u00faka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ok synda minna er \u00feungt or\u00f0i\u00f0 fyrir hendi hans. \u00de\u00e6r eru bundnar saman, lag\u00f0ar m\u00e9r \u00e1 h\u00e1ls, hann hefir lama\u00f0 \u00fer\u00f3tt minn. Drottinn hefir selt mig \u00ed hendur \u00feeirra, er \u00e9g f\u00e6 eigi sta\u00f0ist \u00ed m\u00f3ti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Drottinn hefir hafna\u00f0 hetjum m\u00ednum, \u00f6llum \u00feeim, er \u00ed m\u00e9r voru, hann hefir bo\u00f0a\u00f0 h\u00e1t\u00ed\u00f0 gegn m\u00e9r til \u00feess a\u00f0 knosa \u00e6skumenn m\u00edna. Drottinn hefir tro\u00f0i\u00f0 v\u00ednlagar\u00fer\u00f3 meynni J\u00fada-d\u00f3ttur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yfir \u00feessu gr\u00e6t \u00e9g, augu m\u00edn flj\u00f3ta \u00ed t\u00e1rum. \u00dev\u00ed a\u00f0 huggarinn er langt \u00ed burtu fr\u00e1 m\u00e9r, s\u00e1 er hressti s\u00e1l m\u00edna. B\u00f6rn m\u00edn eru komin \u00ed \u00f6rbirg\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3vinirnir b\u00e1ru h\u00e6rri hlut."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00edon r\u00e9ttir \u00fat hendur s\u00ednar, enginn ver\u00f0ur til a\u00f0 hugga hana. Drottinn bau\u00f0 \u00fat \u00e1 m\u00f3ti Jakob fjendum hans allt \u00ed kring. Jer\u00fasalem er or\u00f0in a\u00f0 vi\u00f0urstygg\u00f0 me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Drottinn er r\u00e9ttl\u00e1tur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00ferj\u00f3ska\u00f0ist gegn bo\u00f0i hans. \u00d3, heyri\u00f0 \u00fea\u00f0, allir l\u00fd\u00f0ir, og sj\u00e1i\u00f0 kv\u00f6l m\u00edna. Meyjar m\u00ednar og yngismenn f\u00f3ru burt herleidd."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g kalla\u00f0i \u00e1 \u00e1stmenn m\u00edna, \u00feeir sviku mig. Prestar m\u00ednir og \u00f6ldungar \u00f6ndu\u00f0ust \u00ed borginni, \u00fe\u00e1 er \u00feeir leitu\u00f0u s\u00e9r bjargar til \u00feess a\u00f0 draga fram l\u00edfi\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sj\u00e1, Drottinn, hve \u00e9g er hr\u00e6dd, hve i\u00f0ur m\u00edn \u00f3lga. Hjarta\u00f0 berst \u00ed brj\u00f3sti m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g var svo \u00fever\u00fa\u00f0arfull. Sver\u00f0i\u00f0 svipti mig b\u00f6rnunum \u00fati fyrir, dreps\u00f3ttin \u00ed h\u00fasum inni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir heyr\u00f0u, hversu \u00e9g andvarpa\u00f0i, enginn var\u00f0 til a\u00f0 hugga mig. Allir \u00f3vinir m\u00ednir spur\u00f0u \u00f3hamingju m\u00edna, gl\u00f6ddust, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt \u00feetta. \u00de\u00fa l\u00e6tur \u00feann dag koma, er \u00fe\u00fa hefir bo\u00f0a\u00f0, \u00fe\u00e1 ver\u00f0a \u00feeir jafningjar m\u00ednir."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00e1t alla illsku \u00feeirra koma fyrir auglit \u00feitt, og gj\u00f6r vi\u00f0 \u00fe\u00e1, eins og \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt vi\u00f0 mig vegna allra synda minna. \u00dev\u00ed a\u00f0 andv\u00f6rp m\u00edn eru m\u00f6rg, og hjarta mitt er sj\u00fakt."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c6, hversu hylur Drottinn \u00ed rei\u00f0i sinni d\u00f3tturina S\u00edon sk\u00fdi. Fr\u00e1 himni varpa\u00f0i hann til jar\u00f0ar vegsemd \u00cdsraels og minntist ekki f\u00f3tskarar sinnar \u00e1 degi rei\u00f0i sinnar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e6g\u00f0arlaust eyddi Drottinn \u00f6ll beitil\u00f6nd Jakobs, reif ni\u00f0ur \u00ed br\u00e6\u00f0i sinni v\u00edgi J\u00fada-d\u00f3ttur, varpa\u00f0i til jar\u00f0ar, vanhelga\u00f0i r\u00edki\u00f0 og h\u00f6f\u00f0ingja \u00feess,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hj\u00f3 af \u00ed brennandi rei\u00f0i \u00f6ll horn \u00cdsraels, dr\u00f3 a\u00f0 s\u00e9r h\u00e6gri h\u00f6nd s\u00edna frammi fyrir \u00f3vinunum og brenndi Jakob eins og eldslogi, sem ey\u00f0ir \u00f6llu umhverfis."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann benti boga sinn eins og \u00f3vinur, h\u00e6gri h\u00f6nd hans st\u00f3\u00f0 f\u00f6st eins og m\u00f3tst\u00f6\u00f0uma\u00f0ur og myrti allt sem auganu var yndi \u00ed tjaldi d\u00f3tturinnar S\u00edon, j\u00f3s \u00fat heift sinni eins og eldi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drottinn kom fram sem \u00f3vinur, eyddi \u00cdsrael, eyddi allar hallir hans, umturna\u00f0i virkjum hans og hr\u00faga\u00f0i upp \u00ed J\u00fada-d\u00f3ttur hrygg\u00f0 og harmi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann hefir rifi\u00f0 ni\u00f0ur sk\u00e1la sinn eins og gar\u00f0, umturna\u00f0 h\u00e1t\u00ed\u00f0asta\u00f0 s\u00ednum. Drottinn l\u00e9t gleymast \u00ed S\u00edon h\u00e1t\u00ed\u00f0ir og hv\u00edldardaga og \u00fatsk\u00fafa\u00f0i \u00ed sinni \u00e1k\u00f6fu rei\u00f0i konungi og prestum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottinn hefir hafna\u00f0 altari s\u00ednu, sm\u00e1\u00f0 helgid\u00f3m sinn, ofurselt \u00ed \u00f3vina hendur hallarm\u00fara hennar. \u00deeir l\u00e9tu \u00f3p glymja \u00ed musteri Drottins eins og \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0ardegi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn haf\u00f0i \u00e1sett s\u00e9r a\u00f0 ey\u00f0a m\u00far d\u00f3tturinnar S\u00edon. Hann \u00fat\u00feandi m\u00e6liva\u00f0inn, aftra\u00f0i eigi hendi sinni a\u00f0 ey\u00f0a og steypti sorg yfir varnarvirki og m\u00far, \u00feau harma b\u00e6\u00f0i saman."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hli\u00f0 hennar eru sokkin \u00ed j\u00f6r\u00f0u, hann \u00f3n\u00fdtti og braut slagbranda hennar. Konungur hennar og h\u00f6f\u00f0ingjar eru me\u00f0al hei\u00f0ingjanna, l\u00f6gm\u00e1lslausir, sp\u00e1menn hennar f\u00e1 ekki heldur framar vitranir fr\u00e1 Drottni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir sitja \u00feegjandi \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, \u00f6ldungar d\u00f3tturinnar S\u00edon, \u00feeir hafa ausi\u00f0 mold yfir h\u00f6fu\u00f0 s\u00edn, gyrst h\u00e6rusekk, h\u00f6fu\u00f0 l\u00e9tu hn\u00edga a\u00f0 j\u00f6r\u00f0u Jer\u00fasalem-meyjar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Augu m\u00edn daprast af gr\u00e1ti, i\u00f0ur m\u00edn \u00f3lga, hjarta mitt \u00e6tlar a\u00f0 springa yfir tort\u00edming d\u00f3ttur \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar, er b\u00f6rn og brj\u00f3stmylkingar hn\u00edga magn\u00ferota \u00e1 str\u00e6tum borgarinnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deau segja vi\u00f0 m\u00e6\u00f0ur s\u00ednar: &#34;Hvar er korn og v\u00edn?&#34; er \u00feau hn\u00edga magn\u00ferota eins og dau\u00f0s\u00e6r\u00f0ir menn \u00e1 str\u00e6tum borgarinnar, er \u00feau gefa upp \u00f6ndina \u00ed fa\u00f0mi m\u00e6\u00f0ra sinna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 taka til d\u00e6mis um \u00feig, vi\u00f0 hva\u00f0 l\u00edkja \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00fa d\u00f3ttirin Jer\u00fasalem? Hverju \u00e1 \u00e9g a\u00f0 jafna vi\u00f0 \u00feig til a\u00f0 hugga \u00feig, \u00fe\u00fa m\u00e6rin, d\u00f3ttirin S\u00edon? J\u00e1, s\u00e1r \u00feitt er st\u00f3rt eins og hafi\u00f0, hver g\u00e6ti l\u00e6kna\u00f0 \u00feig?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sp\u00e1menn \u00fe\u00ednir birtu \u00fe\u00e9r t\u00e1ls\u00fdnir og h\u00e9g\u00f3ma, en dr\u00f3gu ekki sk\u00fdluna af misgj\u00f6r\u00f0 \u00feinni til \u00feess a\u00f0 sn\u00faa vi\u00f0 h\u00f6gum \u00fe\u00ednum, heldur birtu \u00fe\u00e9r sp\u00e1r til t\u00e1ls og ginninga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Yfir \u00fe\u00e9r skelltu l\u00f3fum saman allir \u00feeir er um veginn f\u00f3ru, bl\u00edstru\u00f0u og sk\u00f3ku h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 yfir d\u00f3tturinni Jer\u00fasalem: &#34;Er \u00feetta borgin, hin alfagra, unun allrar jar\u00f0arinnar?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yfir \u00fe\u00e9r glenntu upp gini\u00f0 allir \u00f3vinir \u00fe\u00ednir, bl\u00edstru\u00f0u og n\u00edstu t\u00f6nnum, s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum gj\u00f6reytt hana! J\u00e1, eftir \u00feessum degi h\u00f6fum v\u00e9r be\u00f0i\u00f0, v\u00e9r h\u00f6fum lifa\u00f0 hann, v\u00e9r h\u00f6fum s\u00e9\u00f0 hann!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Drottinn hefir framkv\u00e6mt \u00fea\u00f0, er hann haf\u00f0i \u00e1kve\u00f0i\u00f0, efnt or\u00f0 s\u00edn, \u00feau er hann hefir bo\u00f0i\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed for\u00f0um daga, hefir rifi\u00f0 ni\u00f0ur v\u00e6g\u00f0arlaust og l\u00e1ti\u00f0 \u00f3vinina fagna yfir \u00fe\u00e9r, hann h\u00f3f horn fjenda \u00feinna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hr\u00f3pa \u00fe\u00fa h\u00e1tt til Drottins, \u00fe\u00fa m\u00e6rin, d\u00f3ttirin S\u00edon. L\u00e1t t\u00e1rin renna eins og l\u00e6k dag og n\u00f3tt, unn \u00fe\u00e9r engrar hv\u00edldar, auga \u00feitt l\u00e1ti ekki hl\u00e9 \u00e1 ver\u00f0a."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1 f\u00e6tur! Kveina um n\u00e6tur, \u00ed byrjun hverrar n\u00e6turv\u00f6ku, \u00fathell hjarta \u00fe\u00ednu eins og vatni frammi fyrir augliti Drottins, f\u00f3rna\u00f0u h\u00f6ndum til hans fyrir l\u00edfi barna \u00feinna, sem hn\u00edga magn\u00ferota af hungri \u00e1 \u00f6llum str\u00e6tam\u00f3tum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sj\u00e1, Drottinn, og l\u00edt \u00e1, hverjum \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt sl\u00edkt! Eiga konur a\u00f0 eta l\u00edfsafkv\u00e6mi s\u00edn, b\u00f6rnin sem \u00fe\u00e6r bera \u00e1 \u00f6rmum? Eiga myrtir a\u00f0 ver\u00f0a \u00ed helgid\u00f3mi Drottins prestar og sp\u00e1menn?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vegnir liggja \u00e1 str\u00e6tunum sveinar og \u00f6ldungar. Meyjar m\u00ednar og \u00e6skumenn f\u00e9llu fyrir sver\u00f0i, \u00fe\u00fa myrtir \u00e1 degi rei\u00f0i \u00feinnar, sl\u00e1tra\u00f0ir v\u00e6g\u00f0arlaust."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00fa stefnir eins og \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0ardegi skelfingum a\u00f0 m\u00e9r \u00far \u00f6llum \u00e1ttum. \u00c1 rei\u00f0idegi Drottins var enginn, er af k\u00e6mist og eftir yr\u00f0i. \u00de\u00e1 sem \u00e9g hefi f\u00f3stra\u00f0 og uppali\u00f0, \u00fe\u00e1 hefir \u00f3vinur minn afm\u00e1\u00f0."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g er ma\u00f0urinn, sem eymd hefi reynt undir sprota rei\u00f0i hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mig hefir hann reki\u00f0 og f\u00e6rt \u00fat \u00ed myrkur og ni\u00f0dimmu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e1, gegn m\u00e9r sn\u00fdr hann \u00e6 a\u00f0 n\u00fdju hendi sinni allan daginn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann hefir t\u00e1lga\u00f0 af m\u00e9r hold mitt og h\u00f6rund, broti\u00f0 sundur bein m\u00edn,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hla\u00f0i\u00f0 hringinn \u00ed kringum mig f\u00e1ri og m\u00e6\u00f0u,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hneppt mig \u00ed myrkur eins og \u00fe\u00e1 sem d\u00e1nir eru fyrir l\u00f6ngu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann hefir girt fyrir mig, svo a\u00f0 \u00e9g kemst ekki \u00fat, gj\u00f6rt fj\u00f6tra m\u00edna \u00feunga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g hr\u00f3pi og kalli, hnekkir hann b\u00e6n minni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann girti fyrir vegu m\u00edna me\u00f0 h\u00f6ggnum steinum, gj\u00f6r\u00f0i stigu m\u00edna \u00f3f\u00e6ra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann var m\u00e9r eins og bj\u00f6rn, sem situr um br\u00e1\u00f0, eins og lj\u00f3n \u00ed launs\u00e1tri."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann hefir leitt mig aflei\u00f0is og t\u00e6tt mig sundur, hann hefir l\u00e1ti\u00f0 mig eyddan,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "hann hefir bent boga sinn og reist mig a\u00f0 skotsp\u00e6ni fyrir \u00f6rina,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hefir sent \u00ed n\u00fdru m\u00edn sonu \u00f6rvam\u00e6lis s\u00edns."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g var\u00f0 \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um a\u00f0 athl\u00e6gi, \u00feeim a\u00f0 h\u00e1\u00f0kv\u00e6\u00f0i li\u00f0langan daginn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann metta\u00f0i mig \u00e1 beiskum jurtum, drykkja\u00f0i mig \u00e1 malurt"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og l\u00e9t tennur m\u00ednar myljast sundur \u00e1 malarsteinum, l\u00e9t mig velta m\u00e9r \u00ed \u00f6sku."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa sviptir s\u00e1lu m\u00edna fri\u00f0i, \u00e9g gleymdi \u00fev\u00ed g\u00f3\u00f0a"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og sag\u00f0i: &#34;Horfinn er l\u00edfskraftur minn, von m\u00edn fjarri Drottni.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Minnstu eymdar minnar og m\u00e6\u00f0u, malurtarinnar og eitursins."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00edn hugsar st\u00f6\u00f0ugt um \u00feetta og er d\u00f6pur \u00ed brj\u00f3sti m\u00e9r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deetta vil \u00e9g hugfesta, \u00feess vegna vil \u00e9g vona:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e1\u00f0 Drottins er ekki \u00ferotin, miskunn hans ekki \u00e1 enda,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "h\u00fan er n\u00fd \u00e1 hverjum morgni, mikil er tr\u00fafesti \u00fe\u00edn!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Drottinn er hlutdeild m\u00edn, segir s\u00e1l m\u00edn, \u00feess vegna vil \u00e9g vona \u00e1 hann."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "G\u00f3\u00f0ur er Drottinn \u00feeim er \u00e1 hann vona, og \u00feeirri s\u00e1l er til hans leitar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gott er a\u00f0 b\u00ed\u00f0a hlj\u00f3\u00f0ur eftir hj\u00e1lp Drottins."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Gott er fyrir manninn a\u00f0 bera ok \u00ed \u00e6sku."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hann sitji einmana og hlj\u00f3\u00f0ur, af \u00fev\u00ed a\u00f0 Hann hefir lagt \u00fea\u00f0 \u00e1 hann."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hann beygi munninn ofan a\u00f0 j\u00f6r\u00f0u, vera m\u00e1 a\u00f0 enn s\u00e9 von,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "hann bj\u00f3\u00f0i \u00feeim kinnina sem sl\u00e6r hann, l\u00e1ti metta sig me\u00f0 sm\u00e1n."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ekki \u00fatsk\u00fafar Drottinn um alla eil\u00edf\u00f0,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "heldur miskunnar hann aftur, \u00feegar hann hrellir, eftir sinni miklu n\u00e1\u00f0."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ekki langar hann til a\u00f0 \u00fej\u00e1 n\u00e9 hrella mannanna b\u00f6rn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A\u00f0 menn tro\u00f0a undir f\u00f3tum alla bandingja landsins,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "a\u00f0 menn halla r\u00e9tti manns fyrir augliti hins H\u00e6sta,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "a\u00f0 menn beita mann rangl\u00e6ti \u00ed m\u00e1li hans, _ skyldi Drottinn ekki sj\u00e1 \u00fea\u00f0?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hver er s\u00e1 er tala\u00f0i, og \u00fea\u00f0 var\u00f0, \u00e1n \u00feess a\u00f0 Drottinn hafi bo\u00f0i\u00f0 \u00fea\u00f0?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Fram gengur ekki af munni hins H\u00e6sta b\u00e6\u00f0i hamingja og \u00f3hamingja?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hv\u00ed andvarpar ma\u00f0urinn alla \u00e6vi? Hver andvarpi yfir eigin syndum!"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ranns\u00f6kum breytni vora og pr\u00f3fum og sn\u00faum oss til Drottins."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "F\u00f3rnum hjarta voru og h\u00f6ndum til Gu\u00f0s \u00ed himninum."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0 og veri\u00f0 \u00f3hl\u00fd\u00f0nir, \u00fe\u00fa hefir ekki fyrirgefi\u00f0,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00fe\u00fa hefir huli\u00f0 \u00feig \u00ed rei\u00f0i og ofs\u00f3tt oss, myrt v\u00e6g\u00f0arlaust,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00fe\u00fa hefir huli\u00f0 \u00feig \u00ed sk\u00fdi, svo a\u00f0 engin b\u00e6n kemst \u00ed gegn."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00de\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir oss a\u00f0 afhraki og vi\u00f0bj\u00f3\u00f0 mitt \u00e1 me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Yfir oss glenntu upp gini\u00f0 allir \u00f3vinir vorir."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Geigur og gildra ur\u00f0u hlutskipti vort, ey\u00f0ing og tort\u00edming."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "T\u00e1ral\u00e6kir streyma af augum m\u00e9r \u00fat af tort\u00edming \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Hv\u00edldarlaust flj\u00f3ta augu m\u00edn \u00ed t\u00e1rum, \u00e1n \u00feess a\u00f0 hl\u00e9 ver\u00f0i \u00e1,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "uns ni\u00f0ur l\u00edtur og \u00e1 horfir Drottinn af himnum."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Auga mitt veldur s\u00e1l minni kv\u00f6l, vegna allra d\u00e6tra borgar minnar."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00e1kef\u00f0 eltu mig, eins og fugl, \u00feeir er voru \u00f3vinir m\u00ednir \u00e1n saka."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00deeir gj\u00f6r\u00f0u \u00fev\u00ed n\u00e6r \u00fat af vi\u00f0 mig \u00ed gryfju og k\u00f6stu\u00f0u steinum \u00e1 mig."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Vatn fl\u00f3\u00f0i yfir h\u00f6fu\u00f0 mitt, \u00e9g hugsa\u00f0i: &#34;\u00c9g er fr\u00e1.&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00c9g hr\u00f3pa\u00f0i \u00e1 nafn \u00feitt, Drottinn, \u00far hyld\u00fdpi gryfjunnar."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00de\u00fa heyr\u00f0ir hr\u00f3p mitt: &#34;Byrg ekki eyra \u00feitt, kom m\u00e9r til fr\u00f3unar, kom m\u00e9r til hj\u00e1lpar.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00de\u00fa varst n\u00e1l\u00e6gur, \u00fe\u00e1 er \u00e9g hr\u00f3pa\u00f0i til \u00fe\u00edn, sag\u00f0ir: &#34;\u00d3ttastu ekki!&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00de\u00fa var\u00f0ir, Drottinn, m\u00e1l mitt, leystir l\u00edf mitt."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir, Drottinn, s\u00e9\u00f0 undirokun m\u00edna, r\u00e9tt \u00fe\u00fa hluta minn!"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir s\u00e9\u00f0 alla hefnigirni \u00feeirra, allt r\u00e1\u00f0abrugg \u00feeirra gegn m\u00e9r,"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "\u00fe\u00fa hefir heyrt sm\u00e1nanir \u00feeirra, Drottinn, allt r\u00e1\u00f0abrugg \u00feeirra \u00ed gegn m\u00e9r,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "skraf m\u00f3tst\u00f6\u00f0umanna minna og hinar st\u00f6\u00f0ugu r\u00e1\u00f0agj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra gegn m\u00e9r."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "L\u00edt \u00fe\u00fa \u00e1, hvort sem \u00feeir sitja e\u00f0a standa, \u00fe\u00e1 er \u00e9g h\u00e1\u00f0kv\u00e6\u00f0i \u00feeirra."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt endurgjalda \u00feeim, Drottinn, eins og \u00feeir hafa til unni\u00f0."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt leggja hulu yfir hjarta \u00feeirra, b\u00f6lvan \u00fe\u00edn komi yfir \u00fe\u00e1."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt ofs\u00e6kja \u00fe\u00e1 \u00ed rei\u00f0i og afm\u00e1 \u00fe\u00e1 undan himni Drottins."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c6, hversu blakkt er gulli\u00f0 or\u00f0i\u00f0, umbreyttur m\u00e1lmurinn d\u00fdri, \u00e6, hversu var helgum steinum fleygt \u00fat \u00e1 \u00f6llum str\u00e6tam\u00f3tum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00edon-b\u00faar hinir d\u00fdrm\u00e6tu, jafnv\u00e6gir sk\u00edragulli, hversu voru \u00feeir metnir jafnt og leirker, jafnt og sm\u00ed\u00f0 \u00far pottara h\u00f6ndum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jafnvel sjakalarnir bj\u00f3\u00f0a j\u00fagri\u00f0 og gefa hvolpum s\u00ednum a\u00f0 sj\u00faga, en d\u00f3ttir \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar er or\u00f0in har\u00f0brj\u00f3sta, eins og str\u00fatsfuglarnir \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tunga brj\u00f3stmylkingsins loddi vi\u00f0 g\u00f3minn af \u00feorsta, b\u00f6rnin b\u00e1\u00f0u um brau\u00f0, en enginn mi\u00f0la\u00f0i \u00feeim neinu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir sem vanir hafa veri\u00f0 a\u00f0 eta kr\u00e1sir, \u00f6rmagnast n\u00fa \u00e1 str\u00e6tunum, \u00feeir sem bornir voru \u00e1 purpura, fa\u00f0ma n\u00fa mykjuhauga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0 d\u00f3ttur \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar var meiri en synd S\u00f3d\u00f3mu, sem umturna\u00f0 var svo a\u00f0 segja \u00e1 augabrag\u00f0i, \u00e1n \u00feess a\u00f0 manna hendur k\u00e6mu \u00fear n\u00e6rri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjar hennar voru hreinni en mj\u00f6ll, hv\u00edtari en mj\u00f3lk, l\u00edkami \u00feeirra rau\u00f0ari en k\u00f3rallar, \u00e1s\u00fdnd \u00feeirra eins og saf\u00edr."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00datlit \u00feeirra er or\u00f0i\u00f0 blakkara en s\u00f3t, \u00feeir \u00feekkjast ekki \u00e1 str\u00e6tunum. Skinni\u00f0 \u00e1 \u00feeim er skorpi\u00f0 a\u00f0 beinum, \u00fea\u00f0 er \u00feorna\u00f0 eins og tr\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e6lli voru \u00feeir er f\u00e9llu fyrir sver\u00f0i heldur en \u00feeir er f\u00e9llu fyrir hungri, \u00feeir er hnigu hungurmor\u00f0a, af \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn var akurgr\u00f3\u00f0inn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vi\u00f0kv\u00e6mar konur su\u00f0u me\u00f0 eigin h\u00f6ndum b\u00f6rnin s\u00edn, \u00feau voru \u00feeim til n\u00e6ringar, \u00fe\u00e1 er d\u00f3ttir \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar var eydd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn t\u00e6mdi heift s\u00edna, \u00fathellti sinni brennandi rei\u00f0i og kveikti eld \u00ed S\u00edon, er eyddi henni til grunna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Konungar jar\u00f0arinnar hef\u00f0u ekki tr\u00faa\u00f0 \u00fev\u00ed, n\u00e9 neinn af \u00edb\u00faum jar\u00f0r\u00edkis, a\u00f0 fjendur og \u00f3vinir mundu inn fara um hli\u00f0 Jer\u00fasalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vegna synda sp\u00e1manna hennar, misgj\u00f6r\u00f0a presta hennar, er \u00fathelltu inni \u00ed henni bl\u00f3\u00f0i r\u00e9ttl\u00e1tra,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "reika \u00feeir eins og blindir menn um str\u00e6tin, ata\u00f0ir bl\u00f3\u00f0i, svo a\u00f0 eigi m\u00e6ttu menn snerta kl\u00e6\u00f0i \u00feeirra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;V\u00edki\u00f0 \u00far vegi! \u00d3hreinn ma\u00f0ur!&#34; k\u00f6llu\u00f0u menn \u00e1 undan \u00feeim, &#34;v\u00edki\u00f0 \u00far vegi, v\u00edki\u00f0 \u00far vegi, snerti\u00f0 hann eigi!&#34; \u00deegar \u00feeir skj\u00f6gru\u00f0u, s\u00f6g\u00f0u menn me\u00f0al hei\u00f0ingjanna: &#34;\u00deeir skulu eigi dveljast h\u00e9r lengur.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Rei\u00f0itillit Drottins hefir tv\u00edstra\u00f0 \u00feeim, hann l\u00edtur eigi framar vi\u00f0 \u00feeim. Hann virti prestana a\u00f0 vettugi og miskunna\u00f0i sig ekki yfir gamalmennin."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hversu lengi st\u00f6r\u00f0u augu vor sig \u00fereytt eftir hj\u00e1lp sem ekki kom. Af sj\u00f3narh\u00f3l vorum m\u00e6ndum v\u00e9r eftir \u00fej\u00f3\u00f0 sem ekki hj\u00e1lpar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Menn r\u00f6ktu sl\u00f3\u00f0ir vorar, svo a\u00f0 v\u00e9r g\u00e1tum ekki gengi\u00f0 \u00e1 g\u00f6tum vorum. Endalok vor n\u00e1lgu\u00f0ust, dagar vorir fullnu\u00f0ust, j\u00e1, endalok vor komu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ofs\u00e6kjendur vorir voru l\u00e9ttf\u00e6rari en ernirnir \u00ed loftinu, \u00feeir eltu oss yfir fj\u00f6llin, s\u00e1tu um oss \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Andi nasa vorra, Drottins smur\u00f0i, var\u00f0 fanginn \u00ed gryfjum \u00feeirra _ hann sem v\u00e9r s\u00f6g\u00f0um um: &#34;\u00cd skj\u00f3li hans skulum v\u00e9r lifa me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna!&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fagna \u00fe\u00fa og ver gl\u00f6\u00f0, d\u00f3ttirin Ed\u00f3m, \u00fe\u00fa sem b\u00fdr \u00ed \u00das-landi: Til \u00fe\u00edn mun og bikarinn koma, \u00fe\u00fa munt ver\u00f0a drukkin og bera blyg\u00f0an \u00fe\u00edna!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sekt \u00fe\u00edn er \u00e1 enda, d\u00f3ttirin S\u00edon, hann mun eigi framar gj\u00f6ra \u00feig landr\u00e6ka. Hann vitjar misgj\u00f6r\u00f0ar \u00feinnar, d\u00f3ttirin Ed\u00f3m, dregur sk\u00fdluna af syndum \u00fe\u00ednum."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Minnstu \u00feess, Drottinn, hva\u00f0 yfir oss hefir gengi\u00f0, l\u00edt \u00fe\u00fa \u00e1 og sj\u00e1 h\u00e1\u00f0ung vora."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Arfleif\u00f0 vor er komin \u00ed hendur annarra, h\u00fas vor \u00ed hendur \u00fatlendinga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e9r erum or\u00f0nir muna\u00f0arleysingjar, f\u00f6\u00f0urlausir, m\u00e6\u00f0ur vorar or\u00f0nar sem ekkjur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vatni\u00f0 sem v\u00e9r drekkum, ver\u00f0um v\u00e9r a\u00f0 kaupa, vi\u00f0inn f\u00e1um v\u00e9r a\u00f0eins gegn borgun."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ofs\u00e6kjendur vorir sitja \u00e1 h\u00e1lsi vorum, \u00fe\u00f3tt v\u00e9r s\u00e9um \u00fereyttir, f\u00e1um v\u00e9r enga hv\u00edld."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Til Egyptalands r\u00e9ttum v\u00e9r \u00fat h\u00f6ndina, til Ass\u00fdr\u00edu, til \u00feess a\u00f0 se\u00f0jast af mat."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fe\u00f0ur vorir syndgu\u00f0u, \u00feeir eru eigi framar til, og v\u00e9r berum misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00der\u00e6lar drottna yfir oss, enginn hr\u00edfur oss \u00far h\u00f6ndum \u00feeirra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Me\u00f0 l\u00edfsh\u00e1ska s\u00e6kjum v\u00e9r matbj\u00f6rg vora \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, \u00fear sem sver\u00f0i\u00f0 vofir yfir oss."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00f6rund vort er or\u00f0i\u00f0 svart eins og ofn af hungurbruna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Konur hafa \u00feeir sv\u00edvirt \u00ed S\u00edon, meyjar \u00ed J\u00fada-borgum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingja hengdu \u00feeir, \u00f6ldungnum s\u00fdndu \u00feeir enga vir\u00f0ingu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c6skumennirnir ur\u00f0u a\u00f0 \u00fer\u00e6la vi\u00f0 kv\u00f6rnina, og sveinarnir duttu undir vi\u00f0arbyr\u00f0unum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d6ldungarnir eru horfnir \u00far borgarhli\u00f0unum, \u00e6skumennirnir fr\u00e1 strengleikum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f6gnu\u00f0ur hjarta vors er \u00ferotinn, gle\u00f0idans vor sn\u00fainn \u00ed sorg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00f3r\u00f3nan er fallin af h\u00f6f\u00f0i voru, vei oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed er hjarta vort sj\u00fakt or\u00f0i\u00f0, vegna \u00feess eru augu vor d\u00f6pur,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "vegna S\u00edonarfjalls, sem er \u00ed ey\u00f0i og refir n\u00fa hlaupa um."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa, Drottinn, r\u00edkir a\u00f0 eil\u00edfu, \u00feitt h\u00e1s\u00e6ti stendur fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hv\u00ed vilt \u00fe\u00fa gleyma oss eil\u00edflega, yfirgefa oss um langan aldur?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sn\u00fa \u00fe\u00fa oss til \u00fe\u00edn, Drottinn, \u00fe\u00e1 sn\u00faum v\u00e9r vi\u00f0, l\u00e1t \u00fe\u00fa daga vora aftur ver\u00f0a eins og for\u00f0um!"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}