{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Leviticus",
    "book_nr": "3",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn kalla\u00f0i \u00e1 M\u00f3se og tala\u00f0i vi\u00f0 hann \u00far samfundatjaldinu og m\u00e6lti:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00deegar einhver af y\u00f0ur vill f\u00e6ra Drottni f\u00f3rn, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6ra f\u00f3rn y\u00f0ar af f\u00e9na\u00f0inum, af nautum og sau\u00f0um."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e9 f\u00f3rn hans brennif\u00f3rn af nautum, skal \u00fea\u00f0, er hann f\u00f3rnar, vera karlkyns og gallalaust. Skal hann lei\u00f0a \u00fea\u00f0 a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins, svo a\u00f0 hann ver\u00f0i Drottni vel\u00fe\u00f3knanlegur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skal hann leggja h\u00f6nd s\u00edna \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 brennif\u00f3rnarinnar, a\u00f0 h\u00fan afli honum vel\u00fe\u00f3knunar og fri\u00f0\u00fe\u00e6gi fyrir hann."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skal hann sl\u00e1tra ungneytinu frammi fyrir Drottni. En synir Arons, prestarnir, skulu fram bera bl\u00f3\u00f0i\u00f0, og skulu \u00feeir st\u00f6kkva bl\u00f3\u00f0inu allt \u00ed kring utan \u00e1 altari\u00f0, sem stendur vi\u00f0 dyr samfundatjaldsins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fl\u00e1i hann brennif\u00f3rnina og hluti hana sundur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En synir Arons, prestarnir, skulu gj\u00f6ra eld \u00e1 altarinu og leggja vi\u00f0 \u00e1 eldinn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og synir Arons, prestarnir, skulu ra\u00f0a stykkjunum, h\u00f6f\u00f0inu og m\u00f6rnum ofan \u00e1 vi\u00f0inn, sem lag\u00f0ur er \u00e1 eldinn, sem er \u00e1 altarinu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En inn\u00fdflin og f\u00e6turna skal \u00fevo \u00ed vatni, og skal presturinn brenna \u00fea\u00f0 allt \u00e1 altarinu til brennif\u00f3rnar, eldf\u00f3rnar \u00fe\u00e6gilegs ilms fyrir Drottin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e9 f\u00f3rnargj\u00f6f s\u00fa, er hann fram ber til brennif\u00f3rnar, af sau\u00f0f\u00e9na\u00f0i, af sau\u00f0kindum e\u00f0a geitum, \u00fe\u00e1 skal \u00fea\u00f0, er hann f\u00f3rnar, vera karlkyns og gallalaust."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og skal hann sl\u00e1tra \u00fev\u00ed vi\u00f0 altari\u00f0 nor\u00f0anvert frammi fyrir Drottni, en synir Arons, prestarnir, skulu st\u00f6kkva bl\u00f3\u00f0inu \u00far \u00fev\u00ed utan \u00e1 altari\u00f0 allt \u00ed kring."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skal hann hluta \u00fea\u00f0 sundur, og skal presturinn ra\u00f0a stykkjunum \u00e1samt h\u00f6f\u00f0inu og m\u00f6rnum ofan \u00e1 vi\u00f0inn, sem lag\u00f0ur er \u00e1 eldinn, sem er \u00e1 altarinu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En inn\u00fdflin og f\u00e6turna skal \u00fevo \u00ed vatni, og skal presturinn fram bera \u00fea\u00f0 allt og brenna \u00e1 altarinu. Er \u00fea\u00f0 brennif\u00f3rn, eldf\u00f3rn \u00fe\u00e6gilegs ilms fyrir Drottin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vilji hann f\u00e6ra Drottni brennif\u00f3rn af fuglum, \u00fe\u00e1 taki hann til f\u00f3rnar sinnar turtild\u00fafur e\u00f0a ungar d\u00fafur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Skal presturinn bera fuglinn a\u00f0 altarinu og kl\u00edpa af h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 og brenna \u00fea\u00f0 \u00e1 altarinu, en bl\u00f3\u00f0i\u00f0 skal kreista \u00fat \u00e1 altarishli\u00f0ina."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann skal taka sarpinn me\u00f0 fi\u00f0rinu \u00e1 og kasta honum vi\u00f0 austurhli\u00f0 altarisins, \u00fear sem askan er l\u00e1tin."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann skal r\u00edfa v\u00e6ngina fr\u00e1, en \u00fe\u00f3 eigi sl\u00edta \u00fe\u00e1 af, og skal presturinn brenna hann \u00e1 altarinu, ofan \u00e1 vi\u00f0num, sem lag\u00f0ur er \u00e1 eldinn. Er \u00fea\u00f0 brennif\u00f3rn, eldf\u00f3rn \u00fe\u00e6gilegs ilms fyrir Drottin."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar einhver vill f\u00e6ra Drottni matf\u00f3rn, \u00fe\u00e1 skal f\u00f3rn hans vera f\u00ednt mj\u00f6l, og skal hann hella yfir \u00fea\u00f0 ol\u00edu og leggja reykelsiskvo\u00f0u ofan \u00e1 \u00fea\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann skal f\u00e6ra \u00fea\u00f0 sonum Arons, prestunum, en presturinn skal taka af \u00fev\u00ed hnefafylli s\u00edna, af f\u00edna mj\u00f6linu og af ol\u00edunni, \u00e1samt allri reykelsiskvo\u00f0unni, og brenna \u00fea\u00f0 \u00e1 altarinu sem ilmhluta f\u00f3rnarinnar, sem eldf\u00f3rn \u00fe\u00e6gilegs ilms fyrir Drottin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0, sem af gengur matf\u00f3rninni, f\u00e1i Aron og synir hans sem h\u00e1helgan hluta af eldf\u00f3rnum Drottins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Viljir \u00fe\u00fa f\u00e6ra matf\u00f3rn af \u00fev\u00ed, sem \u00ed ofni er baka\u00f0, \u00fe\u00e1 s\u00e9u \u00fea\u00f0 \u00f3s\u00fdr\u00f0ar k\u00f6kur af f\u00ednu mj\u00f6li ol\u00edublanda\u00f0ar og \u00f3s\u00fdr\u00f0 flatbrau\u00f0 ol\u00edusmur\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En s\u00e9 f\u00f3rnargj\u00f6f \u00fe\u00edn matf\u00f3rn \u00e1 p\u00f6nnu, \u00fe\u00e1 skal h\u00fan vera \u00f3s\u00fdrt brau\u00f0 af f\u00ednu mj\u00f6li ol\u00edublanda\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt brj\u00f3ta \u00fea\u00f0 \u00ed mola og hella yfir \u00fea\u00f0 ol\u00edu; \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 matf\u00f3rn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En s\u00e9 f\u00f3rn \u00fe\u00edn matf\u00f3rn tilreidd \u00ed su\u00f0up\u00f6nnu, \u00fe\u00e1 skal h\u00fan gj\u00f6r\u00f0 af f\u00ednu mj\u00f6li me\u00f0 ol\u00edu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt f\u00e6ra Drottni matf\u00f3rnina, sem af \u00feessu er tilreidd. Skal f\u00e6ra hana prestinum, og hann skal fram bera hana a\u00f0 altarinu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En presturinn skal af matf\u00f3rninni taka ilmhlutann og brenna \u00e1 altarinu til eldf\u00f3rnar \u00fe\u00e6gilegs ilms fyrir Drottin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0, sem af gengur matf\u00f3rninni, f\u00e1i Aron og synir hans sem h\u00e1helgan hluta af eldf\u00f3rnum Drottins."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Engin matf\u00f3rn, sem \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 Drottni, skal gj\u00f6r\u00f0 af s\u00fdr\u00f0u deigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekkert s\u00fardeig e\u00f0a hunang megi\u00f0 \u00fe\u00e9r brenna sem eldf\u00f3rn Drottni til handa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cd frumgr\u00f3\u00f0af\u00f3rn megi\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6ra \u00fea\u00f0 Drottni, en upp a\u00f0 altarinu m\u00e1 eigi bera \u00fea\u00f0 til \u00fe\u00e6gilegs ilms."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allar matf\u00f3rnir \u00fe\u00ednar skalt \u00fe\u00fa salti salta, og \u00fe\u00fa skalt eigi l\u00e1ta vanta \u00ed matf\u00f3rnir \u00fe\u00ednar salt \u00feess s\u00e1ttm\u00e1la, er Gu\u00f0 \u00feinn hefir vi\u00f0 \u00feig gj\u00f6rt. Me\u00f0 \u00f6llum f\u00f3rnum \u00fe\u00ednum skalt \u00fe\u00fa salt fram bera."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00e6rir \u00fe\u00fa Drottni frumgr\u00f3\u00f0amatf\u00f3rn, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa fram bera \u00ed matf\u00f3rn af frumgr\u00f3\u00f0a \u00fe\u00ednum \u00f6x, b\u00f6ku\u00f0 vi\u00f0 eld, mulin korn \u00far n\u00fdslegnum kornst\u00f6ngum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt hella ol\u00edu yfir hana og leggja reykelsiskvo\u00f0u ofan \u00e1; \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 matf\u00f3rn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og presturinn skal brenna ilmhluta hennar, nokku\u00f0 af hinu mulda korni og ol\u00edunni, \u00e1samt allri reykelsiskvo\u00f0unni, til eldf\u00f3rnar fyrir Drottin."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e9 f\u00f3rn hans heillaf\u00f3rn og f\u00e6ri hann hana af nautpeningi, hvort heldur er karlkyns e\u00f0a kvenkyns, \u00fe\u00e1 s\u00e9 \u00fea\u00f0 gallalaust, er hann fram ber fyrir Drottin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skal hann leggja h\u00f6nd s\u00edna \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 f\u00f3rnarinnar og sl\u00e1tra henni fyrir dyrum samfundatjaldsins, en synir Arons, prestarnir, skulu st\u00f6kkva bl\u00f3\u00f0inu allt \u00ed kring utan \u00e1 altari\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skal hann s\u00ed\u00f0an f\u00e6ra Drottni eldf\u00f3rn af heillaf\u00f3rninni: netjuna, er hylur i\u00f0rin, og allan inn\u00fdflam\u00f6rinn,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "b\u00e6\u00f0i n\u00fdrun og n\u00fdrnam\u00f6rinn, sem liggur innan \u00e1 m\u00f6lunum, og st\u00e6rra lifrarbla\u00f0i\u00f0. Vi\u00f0 n\u00fdrun skal hann taka \u00fea\u00f0 fr\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og synir Arons skulu brenna \u00fea\u00f0 \u00e1 altarinu ofan \u00e1 brennif\u00f3rninni, sem liggur ofan \u00e1 vi\u00f0inum, sem lag\u00f0ur er \u00e1 eldinn, til eldf\u00f3rnar \u00fe\u00e6gilegs ilms fyrir Drottin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e9 f\u00f3rnargj\u00f6fin, sem hann f\u00e6rir Drottni a\u00f0 heillaf\u00f3rn, af sau\u00f0f\u00e9na\u00f0i, \u00fe\u00e1 s\u00e9 \u00fea\u00f0, er hann fram ber, gallalaust, hvort heldur \u00fea\u00f0 er karlkyns e\u00f0a kvenkyns."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00e6ri hann sau\u00f0kind a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f, \u00fe\u00e1 f\u00e6ri hann hana fram fyrir Drottin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skal hann leggja h\u00f6nd s\u00edna \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 f\u00f3rnarinnar og sl\u00e1tra henni fyrir framan samfundatjaldi\u00f0, en synir Arons skulu st\u00f6kkva bl\u00f3\u00f0inu allt \u00ed kring utan \u00e1 altari\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skal hann s\u00ed\u00f0an af heillaf\u00f3rninni f\u00e6ra Drottni \u00ed eldf\u00f3rn m\u00f6rinn \u00far henni: r\u00f3funa alla _ skal taka hana af fast vi\u00f0 r\u00f3fubeini\u00f0, _ netjuna, er hylur i\u00f0rin, og allan inn\u00fdflam\u00f6rinn,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "b\u00e6\u00f0i n\u00fdrun og n\u00fdrnam\u00f6rinn, sem er innan \u00e1 m\u00f6lunum, og st\u00e6rra lifrarbla\u00f0i\u00f0. Vi\u00f0 n\u00fdrun skal hann taka \u00fea\u00f0 fr\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og presturinn skal brenna \u00feetta \u00e1 altarinu sem eldf\u00f3rnarmat Drottni til handa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e9 f\u00f3rnargj\u00f6f hans geitsau\u00f0ur, \u00fe\u00e1 skal hann f\u00e6ra hann fram fyrir Drottin,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "leggja h\u00f6nd s\u00edna \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 hans og sl\u00e1tra honum fyrir framan samfundatjaldi\u00f0, en synir Arons skulu st\u00f6kkva bl\u00f3\u00f0inu allt \u00ed kring utan \u00e1 altari\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skal hann fram bera af honum sem f\u00f3rnargj\u00f6f, sem eldf\u00f3rn Drottni til handa, netjuna, er hylur i\u00f0rin, og allan inn\u00fdflam\u00f6rinn,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "b\u00e6\u00f0i n\u00fdrun og n\u00fdrnam\u00f6rinn, sem er innan \u00e1 m\u00f6lunum, og st\u00e6rra lifrarbla\u00f0i\u00f0. Vi\u00f0 n\u00fdrun skal hann taka \u00fea\u00f0 fr\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og presturinn skal brenna \u00fea\u00f0 \u00e1 altarinu sem eldf\u00f3rnarmat \u00fe\u00e6gilegs ilms; allur m\u00f6r heyrir Drottni til."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Skal \u00fea\u00f0 vera \u00e6vinlegt l\u00f6gm\u00e1l hj\u00e1 y\u00f0ur fr\u00e1 kyni til kyns \u00ed \u00f6llum b\u00fast\u00f6\u00f0um y\u00f0ar: \u00de\u00e9r skulu\u00f0 engan m\u00f6r og ekkert bl\u00f3\u00f0 eta.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg: N\u00fa syndgar einhver af vang\u00e1 \u00ed einhverju \u00fev\u00ed, sem Drottinn hefir banna\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra, og gj\u00f6rir eitthva\u00f0 af \u00fev\u00ed."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ef smur\u00f0i presturinn syndgar og bakar f\u00f3lkinu sekt, \u00fe\u00e1 skal hann fyrir synd s\u00edna, er hann hefir dr\u00fdgt, f\u00e6ra Drottni ungneyti gallalaust til syndaf\u00f3rnar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Skal hann lei\u00f0a uxann a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins fram fyrir Drottin og leggja h\u00f6nd s\u00edna \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 uxans og sl\u00e1tra uxanum frammi fyrir Drottni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skal smur\u00f0i presturinn taka nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i uxans og bera \u00fea\u00f0 inn \u00ed samfundatjaldi\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skal presturinn drepa fingri s\u00ednum \u00ed bl\u00f3\u00f0i\u00f0 og st\u00f6kkva sj\u00f6 sinnum nokkru af bl\u00f3\u00f0inu frammi fyrir Drottni, fyrir framan fortjald helgid\u00f3msins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skal presturinn r\u00ed\u00f0a nokkru af bl\u00f3\u00f0inu \u00e1 horn ilmreykelsisaltarisins, er stendur \u00ed samfundatjaldinu frammi fyrir Drottni, en \u00f6llu hinu bl\u00f3\u00f0i uxans skal hella ni\u00f0ur vi\u00f0 brennif\u00f3rnaraltari\u00f0, er stendur vi\u00f0 dyr samfundatjaldsins."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skal hann taka allan m\u00f6rinn \u00far syndaf\u00f3rnaruxanum, _ netjuna, er hylur i\u00f0rin, og allan inn\u00fdflam\u00f6rinn,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "b\u00e6\u00f0i n\u00fdrun og n\u00fdrnam\u00f6rinn, sem er innan \u00e1 m\u00f6lunum, og st\u00e6rra lifrarbla\u00f0i\u00f0; vi\u00f0 n\u00fdrun skal hann taka \u00fea\u00f0 fr\u00e1 _,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "eins og hann er tekinn \u00far heillaf\u00f3rnarnautinu, og skal presturinn brenna \u00feetta \u00e1 brennif\u00f3rnaraltarinu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En h\u00fa\u00f0 uxans og allt kj\u00f6ti\u00f0, \u00e1samt h\u00f6f\u00f0inu og f\u00f3tunum, inn\u00fdflunum og gorinu,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "allan uxann skal hann f\u00e6ra \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar \u00e1 hreinan sta\u00f0, \u00feanga\u00f0 sem \u00f6skunni er hellt \u00fat, leggja hann \u00e1 vi\u00f0 og brenna \u00ed eldi. \u00dear sem \u00f6skunni er hellt \u00fat skal hann brenndur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ef allur \u00cdsraels l\u00fd\u00f0ur misgj\u00f6rir af vang\u00e1 og \u00fea\u00f0 er s\u00f6fnu\u00f0inum huli\u00f0 og \u00feeir gj\u00f6ra eitthva\u00f0, sem Drottinn hefir banna\u00f0, og falla \u00ed sekt,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal s\u00f6fnu\u00f0urinn, \u00feegar syndin, sem \u00feeir hafa dr\u00fdgt, er vitanleg or\u00f0in, f\u00e6ra ungneyti til syndaf\u00f3rnar og lei\u00f0a \u00fea\u00f0 fram fyrir samfundatjaldi\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og skulu \u00f6ldungar safna\u00f0arins leggja hendur s\u00ednar \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 uxans frammi fyrir Drottni og sl\u00e1tra uxanum frammi fyrir Drottni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og smur\u00f0i presturinn skal bera nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i uxans inn \u00ed samfundatjaldi\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og skal presturinn drepa fingri s\u00ednum \u00ed bl\u00f3\u00f0i\u00f0 og st\u00f6kkva \u00fev\u00ed sj\u00f6 sinnum frammi fyrir Drottni, fyrir framan fortjaldi\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og nokkru af bl\u00f3\u00f0inu skal hann r\u00ed\u00f0a \u00e1 horn altarisins, sem er frammi fyrir Drottni, inni \u00ed samfundatjaldinu, en \u00f6llu hinu bl\u00f3\u00f0inu skal hann hella ni\u00f0ur vi\u00f0 brennif\u00f3rnaraltari\u00f0, sem er vi\u00f0 dyr samfundatjaldsins."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hann skal taka allan m\u00f6rinn \u00far honum og brenna \u00e1 altarinu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deannig skal hann fara me\u00f0 uxann. Eins og hann f\u00f3r me\u00f0 syndaf\u00f3rnaruxann, svo skal hann me\u00f0 hann fara. \u00deannig skal presturinn fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir \u00fe\u00e1, og \u00feeim mun fyrirgefi\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skal hann s\u00ed\u00f0an f\u00e6ra uxann \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar og brenna hann, eins og hann brenndi hinn fyrri uxann. Er \u00fea\u00f0 syndaf\u00f3rn safna\u00f0arins."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deegar lei\u00f0togi syndgar og gj\u00f6rir af vang\u00e1 eitthva\u00f0, sem Drottinn Gu\u00f0 hans hefir banna\u00f0, og ver\u00f0ur fyrir \u00fea\u00f0 sekur,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "og honum er gj\u00f6r\u00f0 vitanleg synd s\u00fa, er hann hefir dr\u00fdgt, \u00fe\u00e1 skal hann f\u00e6ra a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f geithafur gallalausan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Skal hann leggja h\u00f6nd s\u00edna \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 hafursins og sl\u00e1tra honum \u00fear sem brennif\u00f3rnunum er sl\u00e1tra\u00f0, frammi fyrir Drottni. \u00dea\u00f0 er syndaf\u00f3rn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Skal presturinn \u00fe\u00e1 taka nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i syndaf\u00f3rnarinnar me\u00f0 fingri s\u00ednum og r\u00ed\u00f0a \u00fev\u00ed \u00e1 horn brennif\u00f3rnaraltarisins, en hinu bl\u00f3\u00f0inu skal hann hella ni\u00f0ur vi\u00f0 brennif\u00f3rnaraltari\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En allan m\u00f6rinn \u00far honum skal hann brenna \u00e1 altarinu, eins og m\u00f6rinn \u00far heillaf\u00f3rninni. \u00deannig skal presturinn fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann vegna syndar hans, og honum mun fyrirgefi\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ef einhver al\u00fe\u00fd\u00f0uma\u00f0ur syndgar af vang\u00e1 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra eitthva\u00f0 \u00fea\u00f0, sem Drottinn hefir banna\u00f0, og ver\u00f0ur sekur,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og honum er gj\u00f6r\u00f0 vitanleg synd s\u00fa, sem hann hefir dr\u00fdgt, \u00fe\u00e1 skal hann f\u00e6ra a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f geit gallalausa, fyrir synd \u00fe\u00e1, sem hann hefir dr\u00fdgt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Skal hann leggja h\u00f6nd s\u00edna \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 syndaf\u00f3rnarinnar og sl\u00e1tra syndaf\u00f3rninni \u00fear sem brennif\u00f3rnum er sl\u00e1tra\u00f0."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skal presturinn taka nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0inu me\u00f0 fingri s\u00ednum og r\u00ed\u00f0a \u00fev\u00ed \u00e1 horn brennif\u00f3rnaraltarisins, en \u00f6llu hinu bl\u00f3\u00f0inu skal hann hella ni\u00f0ur vi\u00f0 altari\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En allan m\u00f6rinn skal hann taka fr\u00e1, eins og m\u00f6rinn \u00far heillaf\u00f3rninni var tekinn fr\u00e1, og skal presturinn brenna hann \u00e1 altarinu til \u00fe\u00e6gilegs ilms fyrir Drottin. \u00deannig skal presturinn fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann, og honum mun fyrirgefi\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fram beri hann sau\u00f0kind a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f til syndaf\u00f3rnar, \u00fe\u00e1 skal \u00fea\u00f0, er hann fram ber, vera \u00e1sau\u00f0ur gallalaus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Skal hann leggja h\u00f6nd s\u00edna \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 syndaf\u00f3rnarinnar og sl\u00e1tra henni til syndaf\u00f3rnar \u00fear sem brennif\u00f3rnum er sl\u00e1tra\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Skal \u00fe\u00e1 presturinn taka nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i syndaf\u00f3rnarinnar me\u00f0 fingri s\u00ednum og r\u00ed\u00f0a \u00fev\u00ed \u00e1 horn brennif\u00f3rnaraltarisins, en \u00f6llu hinu bl\u00f3\u00f0inu skal hann hella ni\u00f0ur vi\u00f0 altari\u00f0."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En allan m\u00f6rinn skal hann taka fr\u00e1, eins og sau\u00f0am\u00f6rinn er tekinn \u00far heillaf\u00f3rninni, og skal presturinn brenna hann \u00e1 altarinu ofan \u00e1 eldf\u00f3rnum Drottins. \u00deannig skal presturinn fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann vegna syndar \u00feeirrar, er hann hefir dr\u00fdgt, og mun honum fyrirgefi\u00f0 ver\u00f0a."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa syndgar einhver, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir heyrt form\u00e6lingu og getur vitni bori\u00f0, hvort sem hann hefir s\u00e9\u00f0 \u00fea\u00f0 sj\u00e1lfur e\u00f0a or\u00f0i\u00f0 \u00feess v\u00edsari, en segir eigi til, og bakar s\u00e9r \u00feannig sekt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e\u00f0a einhver snertir einhvern \u00f3hreinan hlut, hvort \u00fea\u00f0 er heldur hr\u00e6 af \u00f3hreinu villid\u00fdri e\u00f0a hr\u00e6 af \u00f3hreinum f\u00e9na\u00f0i e\u00f0a hr\u00e6 af \u00f3hreinu skri\u00f0kvikindi og hann veit ekki af \u00fev\u00ed og ver\u00f0ur \u00feannig \u00f3hreinn og sekur,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "e\u00f0a hann snertir mann \u00f3hreinan, hverrar tegundar sem \u00f3hreinleikinn er, sem hann er \u00f3hreinn af, og hann veit eigi af \u00fev\u00ed, en ver\u00f0ur \u00feess s\u00ed\u00f0ar v\u00eds og ver\u00f0ur \u00feannig sekur,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "e\u00f0a fleipri einhver \u00feeim ei\u00f0i af munni fram, a\u00f0 hann skuli gj\u00f6ra eitthva\u00f0, illt e\u00f0a gott, hva\u00f0 sem \u00fea\u00f0 n\u00fa kann a\u00f0 vera, sem menn fleipra \u00fat \u00far s\u00e9r me\u00f0 ei\u00f0i, og hann veit eigi af \u00fev\u00ed, en ver\u00f0ur \u00feess s\u00ed\u00f0ar v\u00eds og ver\u00f0ur sekur fyrir eitthva\u00f0 af \u00feessu, _"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "ver\u00f0i nokkur sekur fyrir eitthva\u00f0 af \u00feessu, \u00fe\u00e1 skal hann j\u00e1ta synd s\u00edna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hann skal til sektarb\u00f3ta fyrir synd \u00fe\u00e1, sem hann hefir dr\u00fdgt, f\u00e6ra Drottni \u00e1sau\u00f0 \u00far hj\u00f6r\u00f0inni, \u00e1sau\u00f0 e\u00f0a geit, \u00ed syndaf\u00f3rn. Og presturinn skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann vegna syndar hans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En ef hann \u00e1 ekki fyrir kind, \u00fe\u00e1 skal hann \u00ed sektarb\u00e6tur fyrir misgj\u00f6r\u00f0 s\u00edna f\u00e6ra Drottni tv\u00e6r turtild\u00fafur e\u00f0a tv\u00e6r ungar d\u00fafur, a\u00f0ra \u00ed syndaf\u00f3rn, en hina \u00ed brennif\u00f3rn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann skal f\u00e6ra \u00fe\u00e6r prestinum, og hann skal fram bera \u00fe\u00e1 fyrr, er til syndaf\u00f3rnar er \u00e6tlu\u00f0. Skal hann kl\u00edpa h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 af h\u00e1lsinum, en sl\u00edta \u00fe\u00f3 eigi fr\u00e1,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "st\u00f6kkva nokkru af bl\u00f3\u00f0i syndaf\u00f3rnarinnar \u00e1 hli\u00f0 altarisins, en \u00fea\u00f0, sem eftir er af bl\u00f3\u00f0inu, skal kreist \u00far og l\u00e1ti\u00f0 drj\u00fapa ni\u00f0ur vi\u00f0 altari\u00f0. \u00dea\u00f0 er syndaf\u00f3rn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En hina skal hann tilrei\u00f0a \u00ed brennif\u00f3rn a\u00f0 r\u00e9ttum si\u00f0. Og presturinn skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann vegna syndar \u00feeirrar, sem hann hefir dr\u00fdgt, og mun honum fyrirgefi\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En ef hann \u00e1 ekki fyrir tveimur turtild\u00fafum e\u00f0a tveimur ungum d\u00fafum, \u00fe\u00e1 skal hann fram bera a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f fyrir misgj\u00f6r\u00f0 s\u00edna t\u00edunda part \u00far efu af f\u00ednu mj\u00f6li \u00ed syndaf\u00f3rn. Skal hann eigi hella ol\u00edu \u00e1 \u00fea\u00f0 n\u00e9 heldur l\u00e1ta \u00e1 \u00fea\u00f0 reykelsiskvo\u00f0u, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er syndaf\u00f3rn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann skal f\u00e6ra \u00fea\u00f0 prestinum, og presturinn skal taka af \u00fev\u00ed hnefafylli s\u00edna sem ilmhluta f\u00f3rnarinnar og brenna \u00e1 altarinu ofan \u00e1 eldf\u00f3rnum Drottins. \u00dea\u00f0 er syndaf\u00f3rn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og presturinn skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann fyrir synd \u00fe\u00e1, er hann hefir dr\u00fdgt me\u00f0 einhverju \u00feessu, og honum mun fyrirgefi\u00f0 ver\u00f0a. En hitt f\u00e1i presturinn, eins og matf\u00f3rnina.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;N\u00fa s\u00fdnir einhver \u00fe\u00e1 sviksemi, a\u00f0 draga undan eitthva\u00f0 af \u00fev\u00ed, sem Drottni er helga\u00f0, \u00fe\u00e1 skal hann \u00ed sektarb\u00e6tur f\u00e6ra Drottni hr\u00fat gallalausan \u00far hj\u00f6r\u00f0inni, sem a\u00f0 \u00fe\u00ednu mati s\u00e9 eigi minna en tveggja sikla vir\u00f0i, eftir helgid\u00f3ms sikli, til sektarf\u00f3rnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0, sem hann hefir dregi\u00f0 undan af helgum hlutum, skal hann a\u00f0 fullu b\u00e6ta og gjalda fimmtungi meira. Skal hann f\u00e6ra \u00fea\u00f0 prestinum, og presturinn skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann me\u00f0 sektarf\u00f3rnarhr\u00fatnum, og mun honum fyrirgefi\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00fa syndgar einhver og gj\u00f6rir eitthva\u00f0, sem Drottinn hefir banna\u00f0, og veit eigi af \u00fev\u00ed og ver\u00f0ur \u00feannig sekur og misgj\u00f6r\u00f0 hv\u00edlir \u00e1 honum,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal hann f\u00e6ra prestinum hr\u00fat gallalausan \u00far hj\u00f6r\u00f0inni, eftir mati \u00fe\u00ednu, til sektarf\u00f3rnar. Og presturinn skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann fyrir vang\u00e6slusynd \u00fe\u00e1, er hann hefir \u00f3afvitandi dr\u00fdgt, og mun honum fyrirgefi\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er sektarf\u00f3rn. Hann er sannlega sekur or\u00f0inn vi\u00f0 Drottin.&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;N\u00fa syndgar einhver og s\u00fdnir sviksemi gegn Drottni og \u00fer\u00e6tir vi\u00f0 n\u00e1unga sinn fyrir \u00fea\u00f0, sem honum hefir veri\u00f0 tr\u00faa\u00f0 fyrir, e\u00f0a honum hefir veri\u00f0 \u00ed hendur selt, e\u00f0a hann hefir r\u00e6nt, e\u00f0a hann hefir haft me\u00f0 ofr\u00edki af n\u00e1unga s\u00ednum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "e\u00f0a hann hefir fundi\u00f0 eitthva\u00f0, sem t\u00fdnst hefir, og \u00fer\u00e6tir fyrir \u00fea\u00f0, e\u00f0a hann me\u00f0 meins\u00e6ri synjar fyrir einhvern \u00feann verkna\u00f0, er menn fremja s\u00e9r til syndar, _"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00feegar hann syndgar \u00feannig og ver\u00f0ur sekur, \u00fe\u00e1 skal hann skila \u00fev\u00ed aftur, sem hann hefir r\u00e6nt e\u00f0a me\u00f0 ofr\u00edki haft af \u00f6\u00f0rum e\u00f0a honum hefir veri\u00f0 tr\u00faa\u00f0 fyrir, e\u00f0a hinu t\u00fdnda, sem hann hefir fundi\u00f0,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "e\u00f0a hverju \u00fev\u00ed, er hann hefir synja\u00f0 fyrir me\u00f0 meins\u00e6ri, og skal hann b\u00e6ta \u00fea\u00f0 fullu ver\u00f0i og gjalda fimmtungi meira. Skal hann grei\u00f0a \u00fea\u00f0 eiganda \u00e1 \u00feeim degi, er hann f\u00e6rir sektarf\u00f3rn s\u00edna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00ed b\u00e6tur Drottni til handa skal hann f\u00e6ra prestinum hr\u00fat gallalausan \u00far hj\u00f6r\u00f0inni, eftir \u00fe\u00ednu mati, til sektarf\u00f3rnar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og presturinn skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann frammi fyrir Drottni, og honum mun fyrirgefi\u00f0 ver\u00f0a, _ hva\u00f0 sem menn fremja s\u00e9r til sektar.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Bj\u00f3\u00f0 Aroni og sonum hans \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: \u00deessi eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um brennif\u00f3rnina: Brennif\u00f3rnin skal vera \u00e1 eldst\u00e6\u00f0i altarisins alla n\u00f3ttina til morguns, og skal altariseldinum haldi\u00f0 lifandi me\u00f0 \u00fev\u00ed."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og presturinn skal f\u00e6ra sig \u00ed l\u00ednkl\u00e6\u00f0i s\u00edn og draga l\u00ednbr\u00e6kur yfir hold sitt, taka s\u00ed\u00f0an burt \u00f6skuna eftir brennif\u00f3rnina, er eldurinn hefir eytt \u00e1 altarinu, og steypa henni ni\u00f0ur vi\u00f0 hli\u00f0 altarisins."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal hann f\u00e6ra sig \u00far kl\u00e6\u00f0um s\u00ednum og fara \u00ed \u00f6nnur kl\u00e6\u00f0i og bera \u00f6skuna \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar \u00e1 hreinan sta\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og eldinum \u00e1 altarinu skal haldi\u00f0 lifandi me\u00f0 \u00fev\u00ed. Hann skal eigi slokkna. Og presturinn skal \u00e1 hverjum morgni leggja vi\u00f0 a\u00f0 eldinum, og hann skal ra\u00f0a brennif\u00f3rninni ofan \u00e1 hann og brenna m\u00f6rinn \u00far heillaf\u00f3rnunum \u00e1 honum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eldurinn skal s\u00edfellt brenna \u00e1 altarinu og aldrei slokkna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deessi eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um matf\u00f3rnina: Synir Arons skulu fram bera hana fyrir Drottin, a\u00f0 altarinu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann skal taka af \u00fev\u00ed hnefafylli s\u00edna, af f\u00ednamj\u00f6li matf\u00f3rnarinnar og ol\u00edunni, og alla reykelsiskvo\u00f0una, sem er \u00e1 matf\u00f3rninni, og brenna \u00e1 altarinu til \u00fe\u00e6gilegs ilms, sem ilmhluta hennar fyrir Drottin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0, sem eftir er af henni, skulu Aron og synir hans eta. \u00d3s\u00fdrt skal \u00fea\u00f0 eti\u00f0 \u00e1 helgum sta\u00f0, \u00ed forgar\u00f0i samfundatjaldsins skulu \u00feeir eta \u00fea\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eigi m\u00e1 baka \u00fea\u00f0 me\u00f0 s\u00fardeigi. \u00c9g gef \u00feeim \u00fea\u00f0 \u00ed \u00feeirra hluta af eldf\u00f3rnum m\u00ednum. \u00dea\u00f0 er h\u00e1heilagt, eins og syndaf\u00f3rnin og sektarf\u00f3rnin."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt karlkyn me\u00f0al Arons ni\u00f0ja m\u00e1 eta \u00fea\u00f0, fr\u00e1 kyni til kyns ber y\u00f0ur \u00fea\u00f0 af eldf\u00f3rnum Drottins um aldur og \u00e6vi. Hver sem snertir \u00fea\u00f0 skal vera heilagur.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "&#34;\u00deessi er f\u00f3rnargj\u00f6f Arons og sona hans, sem \u00feeir skulu f\u00e6ra Drottni \u00e1 smurningardegi s\u00ednum: t\u00edundi partur \u00far efu af f\u00ednu mj\u00f6li \u00ed st\u00f6\u00f0uga matf\u00f3rn, helmingurinn af \u00fev\u00ed a\u00f0 morgni og helmingurinn a\u00f0 kveldi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skal tilrei\u00f0a hana \u00e1 p\u00f6nnu me\u00f0 ol\u00edu. \u00de\u00fa skalt fram bera hana samanhr\u00e6r\u00f0a. \u00de\u00fa skalt brj\u00f3ta hana \u00ed stykki og f\u00f3rna henni til \u00fe\u00e6gilegs ilms fyrir Drottin."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og presturinn, s\u00e1 af sonum hans, sem smur\u00f0ur er \u00ed hans sta\u00f0, skal tilrei\u00f0a hana. Er \u00fea\u00f0 \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1l Drottins, \u00f6ll skal h\u00fan brennd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allar matf\u00f3rnir presta skulu vera alf\u00f3rnir. \u00de\u00e6r m\u00e1 ekki eta.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "&#34;M\u00e6l til Arons og sona hans og seg: \u00deessi eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um syndaf\u00f3rnina: \u00c1 \u00feeim sta\u00f0, sem brennif\u00f3rnunum er sl\u00e1tra\u00f0, skal syndaf\u00f3rninni sl\u00e1tra\u00f0, frammi fyrir Drottni. H\u00fan er h\u00e1heil\u00f6g."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Presturinn, sem fram ber syndaf\u00f3rnina, skal eta hana, \u00e1 helgum sta\u00f0 skal h\u00fan etin, \u00ed forgar\u00f0i samfundatjaldsins."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hver s\u00e1, er snertir kj\u00f6t hennar, skal vera heilagur. Og \u00feegar eitthva\u00f0 af bl\u00f3\u00f0inu sp\u00fdtist \u00e1 kl\u00e6\u00f0in, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa \u00fevo \u00fea\u00f0, sem sp\u00fdtst hefir \u00e1, \u00e1 helgum sta\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og leirkeri\u00f0, sem h\u00fan hefir veri\u00f0 so\u00f0in \u00ed, skal brj\u00f3ta, en hafi h\u00fan veri\u00f0 so\u00f0in \u00ed eirkeri, \u00fe\u00e1 skal f\u00e6gja \u00fea\u00f0 og skola \u00ed vatni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Allt karlkyn me\u00f0al prestanna m\u00e1 eta hana. H\u00fan er h\u00e1heil\u00f6g."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En enga syndaf\u00f3rn m\u00e1 eta, hafi nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i hennar veri\u00f0 bori\u00f0 inn \u00ed samfundatjaldi\u00f0 til fri\u00f0\u00fe\u00e6gingar \u00ed helgid\u00f3minum, heldur skal h\u00fan brennd \u00ed eldi."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessi eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um sektarf\u00f3rnina: H\u00fan er h\u00e1heil\u00f6g."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dear sem brennif\u00f3rninni er sl\u00e1tra\u00f0, skal og sektarf\u00f3rninni sl\u00e1tra\u00f0, og skal st\u00f6kkva bl\u00f3\u00f0i hennar allt \u00ed kring utan \u00e1 altari\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00f6llum m\u00f6rnum \u00far henni skal f\u00f3rna: r\u00f3funni, netjunni, sem hylur i\u00f0rin,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "b\u00e1\u00f0um n\u00fdrunum, n\u00fdrnam\u00f6rnum, sem liggur innan \u00e1 m\u00f6lunum, og st\u00e6rra lifrarbla\u00f0inu. Vi\u00f0 n\u00fdrun skal taka \u00fea\u00f0 fr\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og presturinn skal brenna \u00feetta \u00e1 altarinu sem eldf\u00f3rn Drottni til handa. Er \u00fea\u00f0 sektarf\u00f3rn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allt karlkyn me\u00f0al prestanna m\u00e1 eta hana; \u00e1 helgum sta\u00f0 skal h\u00fan etin; h\u00fan er h\u00e1heil\u00f6g."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skal me\u00f0 sektarf\u00f3rn fari\u00f0 \u00e1 sama h\u00e1tt og syndaf\u00f3rn; eru s\u00f6mu \u00e1kv\u00e6\u00f0i um b\u00e1\u00f0ar: Presturinn, sem me\u00f0 \u00feeim fri\u00f0\u00fe\u00e6gir, skal f\u00e1 \u00fe\u00e6r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Presturinn, sem fram ber brennif\u00f3rn einhvers manns, skal f\u00e1 skinni\u00f0 af brennif\u00f3rninni, sem hann fram ber."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og s\u00e9rhverja matf\u00f3rn, sem \u00ed ofni er b\u00f6ku\u00f0 e\u00f0a tilreidd \u00ed su\u00f0up\u00f6nnu e\u00f0a \u00e1 steikarp\u00f6nnu, f\u00e1i presturinn, sem fram ber hana."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En s\u00e9rhver matf\u00f3rn, ol\u00edubl\u00f6ndu\u00f0 e\u00f0a \u00feurr, skal tilheyra \u00f6llum sonum Arons, svo einum sem \u00f6\u00f0rum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deessi eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um heillaf\u00f3rnina, sem Drottni er f\u00e6r\u00f0:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ef einhver fram ber hana til \u00feakkargj\u00f6r\u00f0ar, \u00fe\u00e1 skal hann auk \u00feakkarf\u00f3rnarinnar fram bera \u00f3s\u00fdr\u00f0ar k\u00f6kur ol\u00edublanda\u00f0ar og \u00f3s\u00fdr\u00f0 flatbrau\u00f0 ol\u00edusmur\u00f0 og ol\u00edublanda\u00f0ar k\u00f6kur, hr\u00e6r\u00f0ar \u00far f\u00ednu mj\u00f6li."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1samt k\u00f6kum \u00far s\u00fdr\u00f0u deigi skal hann fram bera \u00feessa f\u00f3rnarg\u00e1fu s\u00edna, auk heilla-\u00feakkarf\u00f3rnarinnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann skal af henni fram bera eina k\u00f6ku af hverri tegund f\u00f3rnarg\u00e1funnar sem f\u00f3rnargj\u00f6f Drottni til handa. Skal presturinn, er st\u00f6kkvir bl\u00f3\u00f0i heillaf\u00f3rnarinnar, f\u00e1 hana."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En kj\u00f6ti\u00f0 af heilla-\u00feakkarf\u00f3rninni skal eti\u00f0 sama dag sem f\u00f3rnin er fram borin. Eigi skal geyma neitt af \u00fev\u00ed til morguns."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e9 sl\u00e1turf\u00f3rn hans heitf\u00f3rn e\u00f0a sj\u00e1lfviljug f\u00f3rn, \u00fe\u00e1 skal h\u00fan etin sama dag sem hann fram ber sl\u00e1turf\u00f3rn s\u00edna. \u00de\u00f3 m\u00e1 eta \u00fea\u00f0, sem af gengur, daginn eftir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0, sem ver\u00f0ur eftir af kj\u00f6ti sl\u00e1turf\u00f3rnarinnar \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi, skal brenna \u00ed eldi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En s\u00e9 \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi nokku\u00f0 eti\u00f0 af kj\u00f6ti heillaf\u00f3rnarinnar, \u00fe\u00e1 mun \u00fea\u00f0 eigi ver\u00f0a vel\u00fe\u00f3knanlegt, \u00fea\u00f0 skal eigi tilreiknast \u00feeim, er fram bar \u00fea\u00f0. \u00dea\u00f0 skal tali\u00f0 skemmt kj\u00f6t. \u00c1 hverjum \u00feeim, er etur af \u00fev\u00ed, skal misgj\u00f6r\u00f0 hv\u00edla."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 kj\u00f6t, sem komi\u00f0 hefir vi\u00f0 eitthva\u00f0 \u00f3hreint, skal eigi eta, heldur skal brenna \u00fea\u00f0 \u00ed eldi. Hva\u00f0 kj\u00f6ti\u00f0 a\u00f0 \u00f6\u00f0ru leyti snertir, \u00fe\u00e1 m\u00e1 hver, sem hreinn er, kj\u00f6t eta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En hver s\u00e1, sem etur kj\u00f6t af heillaf\u00f3rn, sem Drottni er f\u00e6r\u00f0, \u00e1 me\u00f0an hann er \u00f3hreinn, hann skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hver sem snertir nokku\u00f0 \u00f3hreint, hvort heldur \u00fea\u00f0 er \u00f3hreinn ma\u00f0ur e\u00f0a \u00f3hrein skepna, e\u00f0a hva\u00f0a \u00f3hrein vi\u00f0urstygg\u00f0 sem er, og etur \u00fe\u00f3 af heillaf\u00f3rnarkj\u00f6ti, sem Drottni er f\u00e6rt, hann skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg: Engan m\u00f6r \u00far nautum, sau\u00f0um e\u00f0a geitum megi\u00f0 \u00fe\u00e9r eta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En m\u00f6r \u00far sj\u00e1lfdau\u00f0um skepnum e\u00f0a d\u00fdrrifnum m\u00e1 nota til hvers sem vera skal, en me\u00f0 engu m\u00f3ti megi\u00f0 \u00fe\u00e9r eta hann."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver s\u00e1, sem etur m\u00f6r \u00far \u00feeirri skepnu, sem Drottni er f\u00e6r\u00f0 eldf\u00f3rn af, s\u00e1 sem etur hann skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r heldur nokkurs bl\u00f3\u00f0s neyta \u00ed neinum af b\u00fast\u00f6\u00f0um y\u00f0ar, hvorki \u00far fuglum n\u00e9 f\u00e9na\u00f0i."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hver s\u00e1, er nokkurs bl\u00f3\u00f0s neytir, hann skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#34;Tala til \u00cdsraelsmanna og seg: S\u00e1 sem f\u00e6rir Drottni heillaf\u00f3rn skal sj\u00e1lfur fram bera f\u00f3rnargj\u00f6f s\u00edna fyrir Drottin af heillaf\u00f3rninni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Me\u00f0 s\u00ednum eigin h\u00f6ndum skal hann fram bera eldf\u00f3rnir Drottins: M\u00f6rinn \u00e1samt bringunni skal hann fram bera, bringuna til \u00feess a\u00f0 veifa henni sem veifif\u00f3rn frammi fyrir Drottni,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "og skal presturinn brenna m\u00f6rinn \u00e1 altarinu, en bringuna skal Aron og synir hans f\u00e1."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og af heillaf\u00f3rnum y\u00f0ar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gefa prestinum h\u00e6gra l\u00e6ri\u00f0 a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e1 af sonum Arons, er fram ber bl\u00f3\u00f0i\u00f0 \u00far heillaf\u00f3rninni og m\u00f6rinn, skal f\u00e1 h\u00e6gra l\u00e6ri\u00f0 \u00ed sinn hluta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 bringuna, sem veifa skal, og l\u00e6ri\u00f0, sem f\u00f3rna skal, hefi \u00e9g teki\u00f0 af \u00cdsraelsm\u00f6nnum, af heillaf\u00f3rnum \u00feeirra, og gefi\u00f0 \u00fea\u00f0 Aroni presti og sonum hans. Er \u00fea\u00f0 \u00e6vinleg skyldugrei\u00f0sla, sem \u00e1 \u00cdsraelsm\u00f6nnum hv\u00edlir."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deetta er hluti Arons og hluti sona hans af eldf\u00f3rnum Drottins, \u00e1 \u00feeim degi, sem hann leiddi \u00fe\u00e1 fram til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na Drottni \u00ed prestsemb\u00e6tti,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "sem Drottinn bau\u00f0 a\u00f0 \u00cdsraelsmenn skyldu grei\u00f0a \u00feeim, \u00e1 \u00feeim degi, sem hann smur\u00f0i \u00fe\u00e1. Er \u00fea\u00f0 \u00e6vinleg skyldugrei\u00f0sla hj\u00e1 \u00feeim fr\u00e1 kyni til kyns.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00deetta eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um brennif\u00f3rnir, matf\u00f3rnir, syndaf\u00f3rnir, sektarf\u00f3rnir, v\u00edgsluf\u00f3rnir og heillaf\u00f3rnir,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "sem Drottinn setti M\u00f3se \u00e1 S\u00edna\u00edfjalli, \u00fe\u00e1 er hann bau\u00f0 \u00cdsraelsm\u00f6nnum, a\u00f0 \u00feeir skyldu f\u00e6ra Drottni f\u00f3rnargjafir s\u00ednar \u00ed S\u00edna\u00ed-ey\u00f0im\u00f6rk."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tak Aron og sonu hans me\u00f0 honum, kl\u00e6\u00f0in og smurningarol\u00eduna, syndaf\u00f3rnaruxann, b\u00e1\u00f0a hr\u00fatana og k\u00f6rfuna me\u00f0 \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0unum"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og stefn \u00fe\u00fa saman \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0inum vi\u00f0 dyr samfundatjaldsins.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og M\u00f3se gj\u00f6r\u00f0i eins og Drottinn bau\u00f0 honum, og s\u00f6fnu\u00f0urinn kom saman vi\u00f0 dyr samfundatjaldsins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 s\u00f6fnu\u00f0inn: &#34;\u00deetta er \u00fea\u00f0 sem Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st leiddi M\u00f3se fram Aron og sonu hans og \u00fevo\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00ed vatni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann lag\u00f0i yfir hann kyrtilinn, gyrti hann beltinu og f\u00e6r\u00f0i hann \u00ed m\u00f6ttulinn, lag\u00f0i yfir hann h\u00f6kulinn og gyrti hann h\u00f6kullindanum og batt hann \u00feannig a\u00f0 honum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 festi hann \u00e1 hann brj\u00f3stskj\u00f6ldinn og l\u00e9t \u00far\u00edm og t\u00famm\u00edm \u00ed brj\u00f3stskj\u00f6ldinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann setti vefjarh\u00f6ttinn \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 honum, og framan \u00e1 vefjarh\u00f6ttinn setti hann gullsp\u00f6ngina, ennishla\u00f0i\u00f0 helga, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3se t\u00f3k smurningarol\u00eduna og smur\u00f0i tjaldb\u00fa\u00f0ina og allt, sem \u00ed henni var, og helga\u00f0i \u00fea\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og hann st\u00f6kkti henni sj\u00f6 sinnum \u00e1 altari\u00f0 og smur\u00f0i altari\u00f0 og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld \u00feess, svo og keri\u00f0 og st\u00e9tt \u00feess, til a\u00f0 helga \u00fea\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st hellti hann smurningarol\u00edu \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 Aroni og smur\u00f0i hann til \u00feess a\u00f0 helga hann."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an leiddi M\u00f3se fram sonu Arons, f\u00e6r\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00ed kyrtla, gyrti \u00fe\u00e1 belti og batt \u00e1 \u00fe\u00e1 h\u00f6fu\u00f0d\u00faka, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 leiddi hann fram syndaf\u00f3rnaruxann, og Aron og synir hans l\u00f6g\u00f0u hendur s\u00ednar \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 syndaf\u00f3rnaruxans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En M\u00f3se sl\u00e1tra\u00f0i honum, t\u00f3k bl\u00f3\u00f0i\u00f0 og rei\u00f0 \u00fev\u00ed me\u00f0 fingri s\u00ednum \u00e1 horn altarisins allt \u00ed kring og syndhreinsa\u00f0i altari\u00f0, en \u00fev\u00ed, sem eftir var af bl\u00f3\u00f0inu, hellti hann ni\u00f0ur vi\u00f0 altari\u00f0, og hann helga\u00f0i \u00fea\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir \u00fea\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st t\u00f3k hann allan inn\u00fdflam\u00f6rinn, st\u00e6rra lifrarbla\u00f0i\u00f0, b\u00e6\u00f0i n\u00fdrun og n\u00fdrnam\u00f6rinn, og M\u00f3se brenndi \u00fea\u00f0 \u00e1 altarinu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En uxann sj\u00e1lfan, b\u00e6\u00f0i h\u00fa\u00f0ina af honum, kj\u00f6ti\u00f0 og gori\u00f0, brenndi hann \u00ed eldi fyrir utan herb\u00fa\u00f0irnar, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st leiddi hann fram brennif\u00f3rnarhr\u00fatinn, og Aron og synir hans l\u00f6g\u00f0u hendur s\u00ednar \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 hr\u00fatsins."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sl\u00e1tra\u00f0i M\u00f3se honum og st\u00f6kkti bl\u00f3\u00f0inu allt um kring \u00e1 altari\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hann hluta\u00f0i hr\u00fatinn sundur, og M\u00f3se brenndi h\u00f6fu\u00f0i\u00f0, stykkin og m\u00f6rinn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En inn\u00fdflin og f\u00e6turna \u00fevo\u00f0i hann \u00ed vatni. S\u00ed\u00f0an brenndi M\u00f3se allan hr\u00fatinn \u00e1 altarinu. \u00dea\u00f0 var brennif\u00f3rn \u00fe\u00e6gilegs ilms, \u00fea\u00f0 var eldf\u00f3rn Drottni til handa, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deessu n\u00e6st leiddi hann fram hinn hr\u00fatinn, v\u00edgsluhr\u00fatinn, og Aron og synir hans l\u00f6g\u00f0u hendur s\u00ednar \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 hr\u00fatsins."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og M\u00f3se sl\u00e1tra\u00f0i honum og t\u00f3k nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i hans og rei\u00f0 \u00fev\u00ed \u00e1 h\u00e6gri eyrnasnepil Arons, \u00e1 \u00feumalfingur h\u00e6gri handar hans og \u00e1 st\u00f3rut\u00e1 h\u00e6gri f\u00f3tar hans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 leiddi M\u00f3se fram sonu Arons og rei\u00f0 nokkru af bl\u00f3\u00f0inu \u00e1 h\u00e6gri eyrnasnepil \u00feeirra og \u00e1 \u00feumalfingur h\u00e6gri handar \u00feeirra og \u00e1 st\u00f3rut\u00e1 h\u00e6gri f\u00f3tar \u00feeirra. Og M\u00f3se st\u00f6kkti bl\u00f3\u00f0inu allt um kring \u00e1 altari\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k m\u00f6rinn: r\u00f3funa, allan inn\u00fdflam\u00f6rinn, st\u00e6rra lifrarbla\u00f0i\u00f0, b\u00e6\u00f0i n\u00fdrun og n\u00fdrnam\u00f6rinn og h\u00e6gra l\u00e6ri\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00f6mulei\u00f0is t\u00f3k hann \u00far k\u00f6rfunni me\u00f0 \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0unum, sem st\u00f3\u00f0 frammi fyrir Drottni, eina \u00f3s\u00fdr\u00f0a k\u00f6ku og eina ol\u00eduk\u00f6ku og eitt flatbrau\u00f0 og lag\u00f0i \u00fea\u00f0 ofan \u00e1 m\u00f6rinn og h\u00e6gra l\u00e6ri\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann lag\u00f0i \u00fea\u00f0 allt \u00ed hendur Aroni og \u00ed hendur sonum hans og veifa\u00f0i \u00fev\u00ed til veifif\u00f3rnar frammi fyrir Drottni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3k M\u00f3se \u00fea\u00f0 af h\u00f6ndum \u00feeirra og brenndi \u00fea\u00f0 \u00e1 altarinu ofan \u00e1 brennif\u00f3rninni. \u00dea\u00f0 var v\u00edgsluf\u00f3rn til \u00fe\u00e6gilegs ilms, \u00fea\u00f0 var eldf\u00f3rn Drottni til handa."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st t\u00f3k M\u00f3se bringuna og veifa\u00f0i henni til veifif\u00f3rnar frammi fyrir Drottni. F\u00e9kk M\u00f3se hana \u00ed sinn hluta af v\u00edgsluhr\u00fatnum, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og M\u00f3se t\u00f3k nokku\u00f0 af smurningarol\u00edunni og nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0inu, sem var \u00e1 altarinu, og st\u00f6kkti \u00fev\u00ed \u00e1 Aron og kl\u00e6\u00f0i hans, og \u00e1 sonu hans og \u00e1 kl\u00e6\u00f0i sona hans \u00e1samt honum. Og hann helga\u00f0i Aron og kl\u00e6\u00f0i hans, og sonu hans og kl\u00e6\u00f0i sona hans \u00e1samt honum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 Aron og sonu hans: &#34;Sj\u00f3\u00f0i\u00f0 kj\u00f6ti\u00f0 fyrir dyrum samfundatjaldsins og eti\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fear \u00e1samt brau\u00f0inu, sem er \u00ed v\u00edgsluf\u00f3rnark\u00f6rfunni, svo sem \u00e9g bau\u00f0, er \u00e9g sag\u00f0i: ,Aron og synir hans skulu eta \u00fea\u00f0.`"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En leifarnar af kj\u00f6tinu og brau\u00f0inu skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r brenna \u00ed eldi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og sj\u00f6 daga skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki ganga burt fr\u00e1 dyrum samfundatjaldsins, uns v\u00edgsludagar y\u00f0ar eru \u00e1 enda, \u00fev\u00ed a\u00f0 sj\u00f6 daga skal fylla hendur y\u00f0ar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Svo sem gj\u00f6rt hefir veri\u00f0 \u00ed dag hefir Drottinn bo\u00f0i\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir y\u00f0ur."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og vi\u00f0 dyr samfundatjaldsins skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vera sj\u00f6 daga, b\u00e6\u00f0i dag og n\u00f3tt, og var\u00f0veita bo\u00f0or\u00f0 Drottins, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r deyi\u00f0 ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 svo hefir m\u00e9r veri\u00f0 bo\u00f0i\u00f0.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og Aron og synir hans gj\u00f6r\u00f0u allt \u00fea\u00f0, sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 og M\u00f3se flutt \u00feeim."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00e1ttunda degi kalla\u00f0i M\u00f3se fyrir sig Aron og sonu hans og \u00f6ldunga \u00cdsraels"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 Aron: &#34;Tak \u00fe\u00e9r nautk\u00e1lf \u00ed syndaf\u00f3rn og hr\u00fat \u00ed brennif\u00f3rn, gallalausa, og lei\u00f0 \u00fe\u00e1 fram fyrir Drottin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En til \u00cdsraelsmanna skalt \u00fe\u00fa tala \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: ,Taki\u00f0 geithafur \u00ed syndaf\u00f3rn, og k\u00e1lf og sau\u00f0kind, b\u00e6\u00f0i veturg\u00f6mul og gallalaus, \u00ed brennif\u00f3rn,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og uxa og hr\u00fat \u00ed heillaf\u00f3rn, til \u00feess a\u00f0 sl\u00e1tra \u00feeim frammi fyrir Drottni, og matf\u00f3rn ol\u00edublanda\u00f0a, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00ed dag mun Drottinn birtast y\u00f0ur.&#34;`"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00feeir f\u00e6r\u00f0u \u00fea\u00f0, sem M\u00f3se haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0, fram fyrir samfundatjaldi\u00f0, og allur s\u00f6fnu\u00f0urinn kom og nam sta\u00f0ar frammi fyrir Drottni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i: &#34;\u00deetta er \u00fea\u00f0, sem Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0. Gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0, og mun d\u00fdr\u00f0 Drottins birtast y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st m\u00e6lti M\u00f3se til Arons: &#34;Gakk \u00fe\u00fa a\u00f0 altarinu og f\u00f3rna syndaf\u00f3rn \u00feinni og brennif\u00f3rn \u00feinni, og fri\u00f0\u00fe\u00e6g \u00fe\u00fa fyrir \u00feig og fyrir l\u00fd\u00f0inn. Fram ber \u00fev\u00ed n\u00e6st f\u00f3rnargj\u00f6f l\u00fd\u00f0sins og fri\u00f0\u00fe\u00e6g fyrir \u00fe\u00e1, svo sem Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Aron gekk \u00fe\u00e1 a\u00f0 altarinu og sl\u00e1tra\u00f0i k\u00e1lfinum, er honum var \u00e6tla\u00f0ur til syndaf\u00f3rnar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En synir Arons f\u00e6r\u00f0u honum bl\u00f3\u00f0i\u00f0, og hann drap fingri s\u00ednum \u00ed bl\u00f3\u00f0i\u00f0 og rei\u00f0 \u00fev\u00ed \u00e1 horn altarisins, en hinu bl\u00f3\u00f0inu hellti hann ni\u00f0ur vi\u00f0 altari\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En m\u00f6rinn, n\u00fdrun og st\u00e6rra lifrarbla\u00f0i\u00f0 \u00far syndaf\u00f3rninni brenndi hann \u00e1 altarinu, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En kj\u00f6ti\u00f0 og h\u00fa\u00f0ina brenndi hann \u00ed eldi fyrir utan herb\u00fa\u00f0irnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sl\u00e1tra\u00f0i hann brennif\u00f3rninni, og synir Arons r\u00e9ttu a\u00f0 honum bl\u00f3\u00f0i\u00f0, en hann st\u00f6kkti \u00fev\u00ed allt um kring \u00e1 altari\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir r\u00e9ttu og a\u00f0 honum brennif\u00f3rnina \u00ed stykkjum og h\u00f6fu\u00f0i\u00f0, og hann brenndi hana \u00e1 altarinu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann \u00fevo\u00f0i inn\u00fdflin og f\u00e6turna og brenndi \u00e1 altarinu, ofan \u00e1 brennif\u00f3rninni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bar hann fram f\u00f3rnargj\u00f6f l\u00fd\u00f0sins, t\u00f3k hafurinn, sem \u00e6tla\u00f0ur var l\u00fd\u00f0num til syndaf\u00f3rnar, sl\u00e1tra\u00f0i honum og f\u00e6r\u00f0i hann \u00ed syndaf\u00f3rn, eins og k\u00e1lfinn \u00e1\u00f0ur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann fram bar og brennif\u00f3rnina og f\u00f3rna\u00f0i henni a\u00f0 r\u00e9ttum si\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann fram bar matf\u00f3rnina, t\u00f3k af henni hnefafylli s\u00edna og brenndi \u00e1 altarinu auk morgun-brennif\u00f3rnarinnar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sl\u00e1tra\u00f0i hann uxanum og hr\u00fatnum til heillaf\u00f3rnar fyrir l\u00fd\u00f0inn. En synir Arons r\u00e9ttu a\u00f0 honum bl\u00f3\u00f0i\u00f0, _ en hann st\u00f6kkti \u00fev\u00ed allt \u00ed kring \u00e1 altari\u00f0 _,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "svo og m\u00f6rstykkin \u00far uxanum og af hr\u00fatnum r\u00f3funa, netjuna, sem hylur i\u00f0rin, n\u00fdrun og st\u00e6rra lifrarbla\u00f0i\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00feeir l\u00f6g\u00f0u m\u00f6rinn ofan \u00e1 bringurnar, en hann brenndi m\u00f6rinn \u00e1 altarinu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En bringunum og h\u00e6gra l\u00e6rinu veifa\u00f0i Aron til veifif\u00f3rnar frammi fyrir Drottni, svo sem M\u00f3se haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an h\u00f3f Aron upp hendur s\u00ednar yfir f\u00f3lki\u00f0 og blessa\u00f0i \u00fea\u00f0. Og hann st\u00e9 ni\u00f0ur, er hann haf\u00f0i f\u00f3rna\u00f0 syndaf\u00f3rninni, brennif\u00f3rninni og heillaf\u00f3rninni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "M\u00f3se og Aron gengu inn \u00ed samfundatjaldi\u00f0, og er \u00feeir komu \u00fat aftur, blessu\u00f0u \u00feeir f\u00f3lki\u00f0. Birtist \u00fe\u00e1 d\u00fdr\u00f0 Drottins \u00f6llum l\u00fd\u00f0num."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eldur gekk \u00fat fr\u00e1 Drottni og eyddi brennif\u00f3rninni og m\u00f6rnum \u00e1 altarinu. En er allur l\u00fd\u00f0urinn s\u00e1 \u00feetta, h\u00f3fu \u00feeir upp fagna\u00f0ar\u00f3p og f\u00e9llu fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nur s\u00ednar."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nadab og Ab\u00edh\u00fa, synir Arons, t\u00f3ku hvor s\u00edna eldp\u00f6nnu og l\u00e9tu eld \u00ed \u00fe\u00e6r og l\u00f6g\u00f0u reykelsi ofan \u00e1 og b\u00e1ru fram fyrir Drottin \u00f3v\u00edg\u00f0an eld, sem hann eigi haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gekk \u00fe\u00e1 eldur \u00fat fr\u00e1 Drottni og eyddi \u00feeim, og \u00feeir d\u00f3u frammi fyrir Drottni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00f3se vi\u00f0 Aron: &#34;N\u00fa er \u00fea\u00f0 fram komi\u00f0, sem Drottinn sag\u00f0i: Heilagleik minn vil \u00e9g s\u00fdna \u00e1 \u00feeim, sem n\u00e1l\u00e6gjast mig, og birta d\u00fdr\u00f0 m\u00edna frammi fyrir \u00f6llum l\u00fd\u00f0.&#34; Og Aron \u00feag\u00f0i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00f3se kalla\u00f0i \u00e1 M\u00edsael og Elsafan, sonu \u00dass\u00edels, f\u00f6\u00f0urbr\u00f3\u00f0ur Arons, og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Komi\u00f0 og beri\u00f0 burt \u00far helgid\u00f3minum fr\u00e6ndur ykkar \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00feeir komu og b\u00e1ru \u00fe\u00e1 \u00ed kyrtlum \u00feeirra \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar, eins og M\u00f3se haf\u00f0i sagt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 Aron og vi\u00f0 Eleasar og \u00cdtamar, sonu hans: &#34;\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi l\u00e1ta h\u00e1r y\u00f0ar flaka, eigi heldur sundur r\u00edfa kl\u00e6\u00f0i y\u00f0ar, a\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki deyi\u00f0 og hann rei\u00f0ist ekki \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0inum. En br\u00e6\u00f0ur y\u00f0ar, allur \u00cdsraelsl\u00fd\u00f0ur, gr\u00e1ti yfir \u00feeim eldi, sem Drottinn hefir kveikt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r fara \u00fat fyrir dyr samfundatjaldsins, ella munu\u00f0 \u00fe\u00e9r deyja, \u00fev\u00ed a\u00f0 smurningarol\u00eda Drottins er \u00e1 y\u00f0ur.&#34; Og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u sem M\u00f3se bau\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 Aron og sag\u00f0i:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Hvorki skalt \u00fe\u00fa n\u00e9 synir \u00fe\u00ednir drekka v\u00edn e\u00f0a \u00e1fengan drykk, \u00feegar \u00fe\u00e9r gangi\u00f0 inn \u00ed samfundatjaldi\u00f0, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r deyi\u00f0 ekki. \u00dea\u00f0 er \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1l hj\u00e1 y\u00f0ur fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 gj\u00f6ra greinarmun \u00e1 \u00fev\u00ed, sem er heilagt og \u00f3heilagt, og \u00e1 \u00fev\u00ed, sem er hreint og \u00f3hreint."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 kenna \u00cdsraelsm\u00f6nnum \u00f6ll \u00feau l\u00f6g, er Drottinn hefir gefi\u00f0 \u00feeim fyrir M\u00f3se.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 Aron og \u00fe\u00e1 Eleasar og \u00cdtamar, sonu hans, er eftir voru \u00e1 l\u00edfi: &#34;Taki\u00f0 matf\u00f3rnina, sem eftir er af eldf\u00f3rnum Drottins, og eti\u00f0 hana \u00f3s\u00fdr\u00f0a hj\u00e1 altarinu, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er h\u00e1heil\u00f6g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 eta hana \u00e1 helgum sta\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er hinn \u00e1kve\u00f0ni hluti \u00feinn og sona \u00feinna af eldf\u00f3rnum Drottins. \u00dev\u00ed a\u00f0 svo er m\u00e9r bo\u00f0i\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En bringuna, sem veifa skal, og l\u00e6ri\u00f0, sem f\u00f3rna skal, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eta \u00e1 hreinum sta\u00f0, \u00fe\u00fa og synir \u00fe\u00ednir og d\u00e6tur \u00fe\u00ednar me\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feetta er s\u00e1 \u00e1kve\u00f0ni hluti, sem \u00fe\u00e9r er gefinn og sonum \u00fe\u00ednum af heillaf\u00f3rnum \u00cdsraelsmanna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e6ri\u00f0, sem f\u00f3rna skal, og bringuna, sem veifa skal, skulu \u00feeir fram bera \u00e1samt m\u00f6rstykkja-eldf\u00f3rnunum til \u00feess a\u00f0 veifa \u00fev\u00ed til veifif\u00f3rnar frammi fyrir Drottni. S\u00ed\u00f0an skalt \u00fe\u00fa f\u00e1 \u00fea\u00f0 og synir \u00fe\u00ednir me\u00f0 \u00fe\u00e9r, sem \u00e6vinlega skyldugrei\u00f0slu, eins og Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og M\u00f3se leita\u00f0i vandlega a\u00f0 syndaf\u00f3rnarhafrinum, og sj\u00e1, hann var upp brenndur. \u00de\u00e1 reiddist hann Eleasar og \u00cdtamar, sonum Arons, er eftir voru \u00e1 l\u00edfi, og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#34;Hvers vegna \u00e1tu\u00f0 \u00fei\u00f0 ekki syndaf\u00f3rnina \u00e1 helgum sta\u00f0? \u00dev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er h\u00e1heil\u00f6g og hann hefir gefi\u00f0 ykkur hana til \u00feess a\u00f0 burt taka misgj\u00f6r\u00f0 safna\u00f0arins og fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir \u00fe\u00e1 frammi fyrir Drottni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sj\u00e1, bl\u00f3\u00f0 hennar hefir ekki veri\u00f0 bori\u00f0 inn \u00ed helgid\u00f3minn. \u00dei\u00f0 \u00e1ttu\u00f0 \u00fe\u00f3 a\u00f0 eta hana \u00e1 helgum sta\u00f0, eins og \u00e9g haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En Aron sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Sj\u00e1, \u00ed dag hafa \u00feeir fram bori\u00f0 syndaf\u00f3rn s\u00edna og brennif\u00f3rn fyrir Drottin, og m\u00e9r hefir sl\u00edkt a\u00f0 h\u00f6ndum bori\u00f0. Hef\u00f0i \u00e9g n\u00fa eti\u00f0 syndaf\u00f3rnina \u00ed dag, mundi Drottni hafa \u00fe\u00f3knast \u00fea\u00f0?&#34; Og er M\u00f3se heyr\u00f0i \u00feetta, l\u00e9t hann s\u00e9r \u00fea\u00f0 vel l\u00edka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og Aron og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tali\u00f0 til \u00cdsraelsmanna og segi\u00f0: \u00deessi eru \u00feau d\u00fdr, er \u00fe\u00e9r megi\u00f0 eta af \u00f6llum ferf\u00e6ttum d\u00fdrum, sem eru \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6ll ferf\u00e6tt d\u00fdr, sem hafa klaufir, og \u00fe\u00e6r alklofnar, og j\u00f3rtra, megi\u00f0 \u00fe\u00e9r eta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Af \u00feeim, sem j\u00f3rtra og klaufir hafa, megi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3 ekki \u00feessi eta: \u00dalfaldann, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann j\u00f3rtrar a\u00f0 s\u00f6nnu, en er eigi klaufh\u00e6f\u00f0ur; hann s\u00e9 y\u00f0ur \u00f3hreinn;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "st\u00f6kkh\u00e9rann, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann j\u00f3rtrar a\u00f0 s\u00f6nnu, en hefir eigi klaufir; hann s\u00e9 y\u00f0ur \u00f3hreinn;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "h\u00e9rann, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann j\u00f3rtrar a\u00f0 s\u00f6nnu, en hefir eigi klaufir; hann s\u00e9 y\u00f0ur \u00f3hreinn;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og sv\u00edni\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 hefir a\u00f0 s\u00f6nnu klaufir, og \u00fe\u00e6r alklofnar, en j\u00f3rtrar ekki; \u00fea\u00f0 s\u00e9 y\u00f0ur \u00f3hreint."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Kj\u00f6t \u00feeirra skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki eta, og hr\u00e6 \u00feeirra skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki snerta. \u00deau skulu vera y\u00f0ur \u00f3hrein."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Af lagard\u00fdrum megi\u00f0 \u00fe\u00e9r eta \u00feessi: \u00d6ll lagard\u00fdr, sem hafa sundugga og hreistur, hvort heldur er \u00ed sj\u00f3 e\u00f0a \u00e1m, megi\u00f0 \u00fe\u00e9r eta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En af \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem kvikt er \u00ed v\u00f6tnunum, og af \u00f6llum lifandi skepnum, sem eru \u00ed v\u00f6tnunum, s\u00e9u \u00f6ll \u00feau d\u00fdr \u00ed sj\u00f3 e\u00f0a \u00e1m, sem eigi hafa sundugga og hreistur, y\u00f0ur vi\u00f0urstygg\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vi\u00f0urstygg\u00f0 skulu \u00feau vera y\u00f0ur. Ekki skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eta kj\u00f6t \u00feeirra, og vi\u00f0 hr\u00e6jum \u00feeirra skal y\u00f0ur stugga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6ll lagard\u00fdr, sem ekki hafa sundugga og hreistur, skulu vera y\u00f0ur vi\u00f0urstygg\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Af fuglunum skal y\u00f0ur stugga vi\u00f0 \u00feessum, _ \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 eigi eta \u00fe\u00e1, \u00feeir eru vi\u00f0urstygg\u00f0 _: \u00f6rninn, skegg-gammurinn og gammurinn,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "gle\u00f0an og valakyni\u00f0,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "allt hrafnakyni\u00f0,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "str\u00faturinn, svalan, m\u00e1vurinn og haukakyni\u00f0,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "uglan, s\u00falan og n\u00e1ttuglan,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hornuglan, pel\u00edkaninn og hr\u00e6gammurinn,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "storkurinn og l\u00f3ukyni\u00f0, herfuglinn og le\u00f0urblakan."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00d6ll fleyg skri\u00f0kvikindi ferf\u00e6tt s\u00e9u y\u00f0ur vi\u00f0urstygg\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Af \u00f6llum fleygum skri\u00f0kvikindum ferf\u00e6ttum megi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feau ein eta, er hafa leggi upp af afturf\u00f3tunum til \u00feess a\u00f0 st\u00f6kkva me\u00f0 um j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Af \u00feeim megi\u00f0 \u00fe\u00e9r eta \u00feessi: arbe-engisprettur, s\u00f3lam-engisprettur, harg\u00f3l-engisprettur og hagab-engisprettur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00f6ll \u00f6nnur fleyg skri\u00f0kvikindi ferf\u00e6tt s\u00e9u y\u00f0ur vi\u00f0urstygg\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Af \u00feessum d\u00fdrum ver\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f3hreinir. Hver sem snertir hr\u00e6 \u00feeirra, ver\u00f0ur \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En hver s\u00e1, sem ber hr\u00e6 \u00feeirra, hann skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og er \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hvert \u00fea\u00f0 ferf\u00e6tt d\u00fdr, sem hefir klaufir, \u00fe\u00f3 eigi alklofnar, og eigi j\u00f3rtrar, s\u00e9 y\u00f0ur \u00f3hreint. Hver sem \u00feau snertir ver\u00f0ur \u00f3hreinn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og \u00f6ll \u00feau, sem ganga \u00e1 hr\u00f6mmum s\u00ednum, me\u00f0al allra d\u00fdra ferf\u00e6ttra, s\u00e9u y\u00f0ur \u00f3hrein. Hver sem snertir hr\u00e6 \u00feeirra, er \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og s\u00e1, sem ber hr\u00e6 \u00feeirra, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og er \u00f3hreinn til kvelds. \u00deau skulu vera y\u00f0ur \u00f3hrein."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deessi skulu vera y\u00f0ur \u00f3hrein \u00e1 me\u00f0al skri\u00f0kvikindanna, sem skr\u00ed\u00f0a \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni: hreysivislan, m\u00fasin og e\u00f0lukyni\u00f0,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "skr\u00e6ke\u00f0lan, k\u00f3ah-e\u00f0lan, leta-e\u00f0lan, salamandran og kamellj\u00f3ni\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deessi skulu vera y\u00f0ur \u00f3hrein me\u00f0al allra skri\u00f0kvikindanna. Hver sem snertir \u00feau, \u00feegar \u00feau eru dau\u00f0, ver\u00f0ur \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e9rhva\u00f0 \u00fea\u00f0, er eitthvert af \u00feeim fellur ofan \u00e1, \u00feegar \u00feau eru dau\u00f0, ver\u00f0ur \u00f3hreint, hvort heldur er tr\u00e9\u00edl\u00e1t, kl\u00e6\u00f0i, skinn e\u00f0a sekkur; \u00f6ll \u00feau \u00e1h\u00f6ld, sem til einhvers eru notu\u00f0. Skal \u00fea\u00f0 \u00ed vatn leggja og er \u00f3hreint til kvelds, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 hreint."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Falli eitthvert af \u00feeim ofan \u00ed leirker, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur allt, sem \u00ed \u00fev\u00ed er, \u00f3hreint, og keri\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r brj\u00f3ta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Allur matur, sem etinn er og vatn er l\u00e1ti\u00f0 \u00ed, ver\u00f0ur \u00f3hreinn, og allur drykkur, sem drukkinn er, ver\u00f0ur \u00f3hreinn, \u00ed hva\u00f0a keri sem hann er."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og s\u00e9rhva\u00f0 \u00fea\u00f0, sem hr\u00e6 \u00feeirra fellur \u00e1, ver\u00f0ur \u00f3hreint. Hvort heldur er ofn e\u00f0a eldst\u00f3, skal \u00fea\u00f0 rifi\u00f0 ni\u00f0ur. \u00dea\u00f0 er \u00f3hreint, og \u00f3hreint skal \u00fea\u00f0 y\u00f0ur vera."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Lindir einar og brunnar, \u00fea\u00f0 er vatnsst\u00e6\u00f0ur, skulu hreinar vera, en s\u00e1, sem hr\u00e6in snertir, ver\u00f0ur \u00f3hreinn."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3 a\u00f0 eitthva\u00f0 af hr\u00e6junum falli \u00e1 \u00fats\u00e6\u00f0i, sem \u00e1 a\u00f0 s\u00e1, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 hreint."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En ef vatn er l\u00e1ti\u00f0 \u00e1 s\u00e6\u00f0i\u00f0 og eitthva\u00f0 af hr\u00e6junum fellur ofan \u00ed \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 s\u00e9 \u00fea\u00f0 y\u00f0ur \u00f3hreint."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00deegar einhver af \u00feeim skepnum deyr, sem y\u00f0ur eru til f\u00e6\u00f0u, \u00fe\u00e1 skal s\u00e1, er snertir dau\u00f0an skrokkinn, vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og s\u00e1, sem etur af skrokknum, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og er \u00f3hreinn til kvelds. Og s\u00e1, sem ber skrokkinn, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og er \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00d6ll skri\u00f0kvikindi, sem skr\u00ed\u00f0a \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, skulu vera y\u00f0ur vi\u00f0urstygg\u00f0. Eigi skal \u00feau eta."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00d6ll \u00feau, er skr\u00ed\u00f0a \u00e1 kvi\u00f0num, og \u00f6ll \u00feau, er ganga \u00e1 fj\u00f3rum f\u00f3tum, svo og allar margf\u00e6tlur me\u00f0al allra skri\u00f0kvikinda, er skr\u00ed\u00f0a \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, \u00feau skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi eta, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau eru vi\u00f0urstygg\u00f0."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 eigi nokkurt skri\u00f0kvikindi gj\u00f6ra y\u00f0ur sj\u00e1lfa vi\u00f0urstyggilega, og saurgi\u00f0 y\u00f0ur ekki \u00e1 \u00feeim, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 \u00f3hreinir af \u00feeim."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar. Og helgist og veri\u00f0 heilagir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er heilagur. Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 ekki saurga sj\u00e1lfa y\u00f0ur \u00e1 nokkru \u00fev\u00ed skri\u00f0kvikindi, sem skr\u00ed\u00f0ur \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, sem leiddi y\u00f0ur \u00fat af Egyptalandi til \u00feess a\u00f0 vera y\u00f0ar Gu\u00f0. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 vera heilagir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er heilagur.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00deessi eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um ferf\u00e6ttu d\u00fdrin, fuglana og allar lifandi skepnur, sem hr\u00e6rast \u00ed v\u00f6tnunum, og um allar lifandi skepnur, sem j\u00f6r\u00f0in er kvik af,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "svo a\u00f0 menn viti grein \u00f3hreinna og hreinna d\u00fdra, svo og \u00e6tra d\u00fdra og \u00f3\u00e6tra."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg: \u00deegar kona ver\u00f0ur l\u00e9ttari og elur sveinbarn, \u00fe\u00e1 skal h\u00fan vera \u00f3hrein sj\u00f6 daga. Skal h\u00fan vera \u00f3hrein, eins og \u00fe\u00e1 daga, sem h\u00fan er saurug af kl\u00e6\u00f0af\u00f6llum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00e1ttunda degi skal umskera hold yfirh\u00fa\u00f0ar hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En konan skal halda s\u00e9r heima \u00ferj\u00e1t\u00edu og \u00ferj\u00e1 daga, me\u00f0an \u00e1 bl\u00f3\u00f0hreinsuninni stendur. H\u00fan skal ekkert heilagt snerta og eigi inn \u00ed helgid\u00f3minn koma, uns hreinsunardagar hennar eru \u00fati."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En ef h\u00fan elur meybarn, \u00fe\u00e1 skal h\u00fan vera \u00f3hrein h\u00e1lfan m\u00e1nu\u00f0, sem \u00fe\u00e1 er h\u00fan er saurug af kl\u00e6\u00f0af\u00f6llum, og h\u00fan skal halda s\u00e9r heima sext\u00edu og sex daga, me\u00f0an \u00e1 bl\u00f3\u00f0hreinsuninni stendur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00feegar hreinsunardagar hennar eru \u00fati, hvort heldur er fyrir son e\u00f0a d\u00f3ttur, \u00fe\u00e1 skal h\u00fan f\u00e6ra prestinum a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins sau\u00f0kind veturgamla \u00ed brennif\u00f3rn og unga d\u00fafu e\u00f0a turtild\u00fafu \u00ed syndaf\u00f3rn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Skal hann fram bera \u00fea\u00f0 fyrir Drottin og fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hana, og er h\u00fan \u00fe\u00e1 hrein af bl\u00f3\u00f0l\u00e1tum s\u00ednum.&#34; \u00deessi eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um s\u00e6ngurkonuna, hvort heldur barni\u00f0 er sveinbarn e\u00f0a meybarn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En ef h\u00fan \u00e1 ekki fyrir sau\u00f0kind, \u00fe\u00e1 f\u00e6ri h\u00fan tv\u00e6r turtild\u00fafur e\u00f0a tv\u00e6r ungar d\u00fafur, a\u00f0ra \u00ed brennif\u00f3rn, en hina \u00ed syndaf\u00f3rn, og skal presturinn fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hana, og er h\u00fan \u00fe\u00e1 hrein."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og Aron og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;N\u00fa tekur einhver \u00ferota, hr\u00fa\u00f0ur e\u00f0a glj\u00e1d\u00edla \u00ed skinni\u00f0 \u00e1 h\u00f6rundi s\u00ednu og ver\u00f0ur a\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1rskellu \u00ed skinninu \u00e1 h\u00f6rundi hans. \u00de\u00e1 skal lei\u00f0a hann fyrir Aron prest e\u00f0a einhvern af prestunum, sonum hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og prestur skal l\u00edta \u00e1 skelluna \u00ed skinninu \u00e1 h\u00f6rundinu, og hafi h\u00e1rin \u00ed skellunni gj\u00f6rst hv\u00edt og beri skelluna d\u00fdpra en skinni\u00f0 \u00e1 h\u00f6rundi hans, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1rskella. Og prestur skal l\u00edta \u00e1 hann og d\u00e6ma hann \u00f3hreinan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En s\u00e9 hv\u00edtur glj\u00e1d\u00edli \u00ed skinninu \u00e1 h\u00f6rundi hans og beri ekki d\u00fdpra en skinni\u00f0 og hafi h\u00e1rin \u00ed honum ekki gj\u00f6rst hv\u00edt, \u00fe\u00e1 skal prestur byrgja inni sj\u00f6 daga \u00feann, er skelluna hefir teki\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og prestur skal l\u00edta \u00e1 hann \u00e1 sj\u00f6unda degi, og sj\u00e1i hann a\u00f0 jafnmiki\u00f0 ber \u00e1 skellunni og hafi skellan ekki f\u00e6rst \u00fat \u00ed skinninu, \u00fe\u00e1 skal prestur byrgja hann enn inni sj\u00f6 daga."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og prestur skal enn l\u00edta \u00e1 hann \u00e1 sj\u00f6unda degi, og sj\u00e1i hann \u00fe\u00e1, a\u00f0 skellan hefir d\u00f6kkna\u00f0, og hafi skellan ekki f\u00e6rst \u00fat \u00ed skinninu, skal prestur d\u00e6ma hann hreinan. \u00de\u00e1 er \u00fea\u00f0 hr\u00fa\u00f0ur, og hann skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og er \u00fe\u00e1 hreinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En f\u00e6rist hr\u00fa\u00f0ri\u00f0 \u00fat \u00ed skinninu eftir a\u00f0 hann s\u00fdndi sig prestinum til \u00feess a\u00f0 ver\u00f0a d\u00e6mdur hreinn, \u00fe\u00e1 skal hann aftur s\u00fdna sig prestinum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og prestur skal l\u00edta \u00e1, og sj\u00e1i hann, a\u00f0 hr\u00fa\u00f0ri\u00f0 hefir f\u00e6rst \u00fat \u00ed skinninu, \u00fe\u00e1 skal prestur d\u00e6ma hann \u00f3hreinan. \u00de\u00e1 er \u00fea\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00fa tekur einhver l\u00edk\u00fer\u00e1rskellu, og skal lei\u00f0a hann fyrir prest."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og prestur skal l\u00edta \u00e1, og sj\u00e1i hann, a\u00f0 hv\u00edtur \u00feroti er \u00ed skinninu og hefir gj\u00f6rt h\u00e1rin hv\u00edt, og lifandi kvika er \u00ed \u00ferotanum,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 g\u00f6mul l\u00edk\u00fer\u00e1 \u00ed skinninu \u00e1 h\u00f6rundi hans, og skal prestur d\u00e6ma hann \u00f3hreinan. Hann skal eigi byrgja hann inni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er \u00f3hreinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En brj\u00f3tist l\u00edk\u00fer\u00e1in \u00fat um skinni\u00f0 og hylji l\u00edk\u00fer\u00e1in allt skinni\u00f0 fr\u00e1 hvirfli til ilja \u00e1 \u00feeim, er skellurnar hefir teki\u00f0, hvar sem prestur rennir augum til,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal prestur l\u00edta \u00e1, og sj\u00e1i hann, a\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1in hefir huli\u00f0 allt h\u00f6rund hans, \u00fe\u00e1 skal hann d\u00e6ma hreinan \u00feann, er skellurnar hefir teki\u00f0. Hann hefir \u00fe\u00e1 allur gj\u00f6rst hv\u00edtur og er \u00fe\u00e1 hreinn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00feegar er ber \u00e1 kviku holdi \u00e1 honum, skal hann vera \u00f3hreinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og prestur skal l\u00edta \u00e1 kvika holdi\u00f0 og d\u00e6ma hann \u00f3hreinan. Kvika holdi\u00f0 er \u00f3hreint. \u00de\u00e1 er \u00fea\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En hverfi kvika holdi\u00f0 og gj\u00f6rist hv\u00edtt, \u00fe\u00e1 skal hann ganga fyrir prest."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og prestur skal l\u00edta \u00e1 hann, og sj\u00e1i hann a\u00f0 skellurnar hafa gj\u00f6rst hv\u00edtar, \u00fe\u00e1 skal prestur d\u00e6ma hreinan \u00feann, er skellurnar hefir teki\u00f0. \u00de\u00e1 er hann hreinn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00fa kemur k\u00fdli \u00ed h\u00f6rundi\u00f0, \u00fat \u00ed skinni\u00f0, og gr\u00e6r,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og kemur \u00ed sta\u00f0 k\u00fdlisins hv\u00edtur \u00feroti e\u00f0a glj\u00e1d\u00edli lj\u00f3srau\u00f0ur, \u00fe\u00e1 skal hann s\u00fdna sig presti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og prestur skal l\u00edta \u00e1, og sj\u00e1i hann, a\u00f0 d\u00edlann ber l\u00e6gra en skinni\u00f0 og h\u00e1rin \u00ed honum hafa gj\u00f6rst hv\u00edt, skal prestur d\u00e6ma hann \u00f3hreinan. \u00de\u00e1 er \u00fea\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1rs\u00f3tt, sem brotist hefir \u00fat \u00ed k\u00fdlinu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En ef prestur l\u00edtur \u00e1 hann og s\u00e9r, a\u00f0 engin hv\u00edt h\u00e1r eru \u00ed honum og hann er ekki l\u00e6gri en skinni\u00f0 og hefir d\u00f6kkna\u00f0, \u00fe\u00e1 skal prestur byrgja hann inni sj\u00f6 daga."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En f\u00e6rist hann \u00fat \u00ed skinninu, skal prestur d\u00e6ma hann \u00f3hreinan. \u00de\u00e1 er \u00fea\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1rs\u00f3tt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En ef glj\u00e1d\u00edlinn stendur \u00ed sta\u00f0 og f\u00e6rist eigi \u00fat, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 k\u00fdlis-\u00f6r, og prestur skal d\u00e6ma hann hreinan."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En ef brunas\u00e1r kemur \u00e1 h\u00f6rundi\u00f0 og brunakvikan ver\u00f0ur a\u00f0 glj\u00e1d\u00edla lj\u00f3srau\u00f0um e\u00f0a hv\u00edtum,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal prestur l\u00edta \u00e1 hann. Og sj\u00e1i hann, a\u00f0 h\u00e1rin \u00ed glj\u00e1d\u00edlanum hafa gj\u00f6rst hv\u00edt og ber hann d\u00fdpra en skinni\u00f0, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1, sem hefir brotist \u00fat \u00ed brunanum, og skal prestur d\u00e6ma hann \u00f3hreinan. \u00de\u00e1 er \u00fea\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1rs\u00f3tt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En ef prestur l\u00edtur \u00e1 hann og s\u00e9r, a\u00f0 engin hv\u00edt h\u00e1r eru \u00ed glj\u00e1d\u00edlanum og hann er ekki l\u00e6gri en skinni\u00f0 og hefir d\u00f6kkna\u00f0, \u00fe\u00e1 skal prestur byrgja hann inni sj\u00f6 daga."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og prestur skal l\u00edta \u00e1 hann \u00e1 sj\u00f6unda degi. Hafi hann \u00fe\u00e1 f\u00e6rst \u00fat \u00ed skinninu, skal prestur d\u00e6ma hann \u00f3hreinan. \u00de\u00e1 er \u00fea\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1rs\u00f3tt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En ef glj\u00e1d\u00edlinn stendur \u00ed sta\u00f0 og hefir eigi f\u00e6rst \u00fat \u00ed skinninu, en d\u00f6kkna\u00f0, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 bruna\u00feroti, og skal prestur d\u00e6ma hann hreinan, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 bruna-\u00f6r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00fa tekur karl e\u00f0a kona skellu \u00ed h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 e\u00f0a skeggi\u00f0."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal prestur l\u00edta \u00e1 skelluna, og sj\u00e1i hann, a\u00f0 hana ber d\u00fdpra en skinni\u00f0 og gulleit visin h\u00e1r eru \u00ed henni, \u00fe\u00e1 skal prestur d\u00e6ma hann \u00f3hreinan. \u00de\u00e1 er \u00fea\u00f0 skurfa, \u00fea\u00f0 er l\u00edk\u00fer\u00e1 \u00ed h\u00f6f\u00f0i e\u00f0a skeggi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og er prestur l\u00edtur \u00e1 skurfuskelluna og s\u00e9r, a\u00f0 hana ber ekki d\u00fdpra en skinni\u00f0 og engin sv\u00f6rt h\u00e1r eru \u00ed henni, \u00fe\u00e1 skal prestur byrgja inni sj\u00f6 daga \u00feann, er skurfuskelluna hefir teki\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og prestur skal l\u00edta \u00e1 skelluna \u00e1 sj\u00f6unda degi, og sj\u00e1i hann, a\u00f0 skurfan hefir eigi f\u00e6rst \u00fat og engin gulleit h\u00e1r eru \u00ed henni og skurfuna ber eigi d\u00fdpra en skinni\u00f0,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal hann raka sig, en skurfuna skal hann ekki raka, og prestur skal enn byrgja inni sj\u00f6 daga \u00feann, er skurfuna hefir teki\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og prestur skal l\u00edta \u00e1 skurfuna \u00e1 sj\u00f6unda degi, og sj\u00e1i hann, a\u00f0 skurfan hefir eigi f\u00e6rst \u00fat \u00ed skinninu og hana ber ekki d\u00fdpra en skinni\u00f0, \u00fe\u00e1 skal prestur d\u00e6ma hann hreinan. Og hann skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og er \u00fe\u00e1 hreinn."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En ef skurfan f\u00e6rist \u00fat \u00ed skinninu eftir a\u00f0 hann hefir veri\u00f0 d\u00e6mdur hreinn,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal prestur l\u00edta \u00e1 hann. Og sj\u00e1i hann, a\u00f0 skurfan hefir f\u00e6rst \u00fat \u00ed skinninu, \u00fe\u00e1 skal prestur ekki leita a\u00f0 gulleitu h\u00e1runum. \u00de\u00e1 er hann \u00f3hreinn."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En ef jafnmiki\u00f0 ber \u00e1 skurfunni og sv\u00f6rt h\u00e1r hafa sprotti\u00f0 \u00ed henni, \u00fe\u00e1 er skurfan gr\u00f3in. Hann er \u00fe\u00e1 hreinn, og prestur skal d\u00e6ma hann hreinan."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00fa tekur karl e\u00f0a kona glj\u00e1d\u00edla, hv\u00edta glj\u00e1d\u00edla \u00ed skinni\u00f0 \u00e1 h\u00f6rundi s\u00ednu,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal prestur l\u00edta \u00e1. Og sj\u00e1i hann, a\u00f0 glj\u00e1d\u00edlarnir \u00ed skinninu \u00e1 h\u00f6rundi \u00feeirra eru dumb-hv\u00edtir, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 hringormur, sem hefir brotist \u00fat \u00ed skinninu. \u00de\u00e1 er hann hreinn."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "N\u00fa ver\u00f0ur einhver sk\u00f6ll\u00f3ttur ofan \u00e1 h\u00f6f\u00f0inu, \u00fe\u00e1 er hann hvirfilskalli og er hreinn."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og ef hann ver\u00f0ur sk\u00f6ll\u00f3ttur framan \u00e1 h\u00f6f\u00f0inu, \u00fe\u00e1 er hann ennisskalli og er hreinn."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En s\u00e9 lj\u00f3srau\u00f0 skella \u00ed hvirfilskallanum e\u00f0a ennisskallanum, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1, er \u00fat br\u00fdst \u00ed hvirfilskalla hans e\u00f0a ennisskalla."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Prestur skal \u00fe\u00e1 l\u00edta \u00e1 hann, og sj\u00e1i hann a\u00f0 skellu\u00ferotinn \u00ed hvirfilskalla hans e\u00f0a ennisskalla er lj\u00f3srau\u00f0ur, \u00e1 a\u00f0 sj\u00e1 sem l\u00edk\u00fer\u00e1 \u00ed skinninu \u00e1 h\u00f6rundinu,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er hann ma\u00f0ur l\u00edk\u00fer\u00e1r og er \u00f3hreinn. Prestur skal sannlega d\u00e6ma hann \u00f3hreinan. L\u00edk\u00fer\u00e1rs\u00f3ttin er \u00ed h\u00f6f\u00f0i honum."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "L\u00edk\u00fer\u00e1r ma\u00f0ur, er s\u00f3ttina hefir, _ kl\u00e6\u00f0i hans skulu vera rifin og h\u00e1r hans flakandi, og hann skal hylja kamp sinn og hr\u00f3pa: ,\u00d3hreinn, \u00f3hreinn!`"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Alla \u00fe\u00e1 stund, er hann hefir s\u00f3ttina, skal hann \u00f3hreinn vera. Hann er \u00f3hreinn. Hann skal b\u00faa s\u00e9r. B\u00fasta\u00f0ur hans skal vera fyrir utan herb\u00fa\u00f0irnar."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "N\u00fa kemur l\u00edk\u00fer\u00e1rskella \u00e1 fat, hvort heldur er ullarfat e\u00f0a l\u00ednfat,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "e\u00f0a vefna\u00f0 e\u00f0a prj\u00f3nles af l\u00edni e\u00f0a ullu, e\u00f0a skinn e\u00f0a eitthva\u00f0 \u00fea\u00f0, sem af skinni er gj\u00f6rt,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "og s\u00e9 skellan gr\u00e6nleit e\u00f0a rau\u00f0leit \u00e1 fatinu e\u00f0a skinninu e\u00f0a vefna\u00f0inum e\u00f0a prj\u00f3nlesinu e\u00f0a nokkrum hlut af skinni gj\u00f6rvum, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1rskella, og skal s\u00fdna \u00fea\u00f0 prestinum."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Og prestur skal l\u00edta \u00e1 skelluna og byrgja inni sj\u00f6 daga \u00fea\u00f0, er skellan er \u00e1."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Og hann skal l\u00edta \u00e1 skelluna \u00e1 sj\u00f6unda degi. Hafi skellan f\u00e6rst \u00fat \u00e1 fatinu e\u00f0a vefna\u00f0inum e\u00f0a prj\u00f3nlesinu e\u00f0a skinninu, til hverra nota sem skinni\u00f0 er haft, \u00fe\u00e1 er skellan sk\u00e6\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1. \u00de\u00e1 er \u00fea\u00f0 \u00f3hreint."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Og skal brenna fati\u00f0 e\u00f0a vefna\u00f0inn e\u00f0a prj\u00f3nlesi\u00f0, hvort \u00fea\u00f0 er heldur af ullu e\u00f0a l\u00edni, e\u00f0a hvern hlut af skinni gj\u00f6rvan, er skellan er \u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er sk\u00e6\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1. \u00dea\u00f0 skal \u00ed eldi brenna."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "En ef prestur l\u00edtur \u00e1 og s\u00e9r, a\u00f0 skellan hefir eigi f\u00e6rst \u00fat \u00ed fatinu e\u00f0a vefna\u00f0inum e\u00f0a prj\u00f3nlesinu e\u00f0a \u00e1 einhverjum hlut af skinni gj\u00f6rvum,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal prestur bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 \u00fevo \u00fea\u00f0, sem skellan er \u00e1, og hann skal enn byrgja \u00fea\u00f0 inni sj\u00f6 daga."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Og prestur skal l\u00edta \u00e1, eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0, sem skellan er \u00e1, er \u00fevegi\u00f0, og sj\u00e1i hann, a\u00f0 skellan hefir eigi breytt lit og skellan hefir eigi f\u00e6rst \u00fat, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 \u00f3hreint. \u00de\u00fa skalt brenna \u00fea\u00f0 \u00ed eldi, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 \u00e1ta, hvort \u00fea\u00f0 er heldur \u00e1 \u00fathverfunni e\u00f0a r\u00e9tthverfunni."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "En ef prestur l\u00edtur \u00e1 og s\u00e9r, a\u00f0 skellan hefir d\u00f6kkna\u00f0, eftir a\u00f0 h\u00fan var \u00fevegin, \u00fe\u00e1 skal hann r\u00edfa hana af fatinu e\u00f0a skinninu e\u00f0a vefna\u00f0inum e\u00f0a prj\u00f3nlesinu."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "En komi h\u00fan enn \u00ed lj\u00f3s \u00e1 fatinu e\u00f0a vefna\u00f0inum e\u00f0a prj\u00f3nlesinu e\u00f0a \u00e1 nokkrum hlut af skinni gj\u00f6rvum, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1, sem er a\u00f0 brj\u00f3tast \u00fat. \u00de\u00fa skalt brenna \u00ed eldi \u00fea\u00f0, er skellan er \u00e1."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 fat e\u00f0a vefna\u00f0ur e\u00f0a prj\u00f3nles, e\u00f0a s\u00e9rhver hlutur af skinni gj\u00f6r, sem skellan gengur af, ef \u00fevegi\u00f0 er, \u00fea\u00f0 skal \u00fevo anna\u00f0 sinn, og er \u00fe\u00e1 hreint.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00deessi eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um l\u00edk\u00fer\u00e1rs\u00f3tt \u00ed ullarfati e\u00f0a l\u00ednfati e\u00f0a vefna\u00f0i e\u00f0a prj\u00f3nlesi e\u00f0a nokkrum hlut af skinni gj\u00f6rvum, er \u00fea\u00f0 skal d\u00e6ma hreint e\u00f0a \u00f3hreint."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00deetta skulu vera \u00e1kv\u00e6\u00f0in um l\u00edk\u00fer\u00e1an mann, \u00fe\u00e1 er hann er hreinsa\u00f0ur: Skal lei\u00f0a hann fyrir prest,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og prestur skal ganga \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar, og prestur skal l\u00edta \u00e1. Og sj\u00e1i hann a\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1rskellan \u00e1 hinum l\u00edk\u00fer\u00e1a er gr\u00f3in,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal presturinn bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 taka fyrir \u00feann, er l\u00e6tur hreinsa sig, tvo hreina fugla lifandi, sedrusvi\u00f0, skarlat og \u00eds\u00f3psv\u00f6nd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og prestur skal bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 sl\u00e1tra \u00f6\u00f0rum fuglinum \u00ed leirker yfir rennandi vatni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En lifandi fuglinn, sedrusvi\u00f0inn, skarlati\u00f0 og \u00eds\u00f3psv\u00f6ndinn skal hann taka og drepa \u00fev\u00ed, \u00e1samt lifandi fuglinum, \u00ed bl\u00f3\u00f0 fuglsins, er sl\u00e1tra\u00f0 var yfir rennandi vatni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann skal st\u00f6kkva sj\u00f6 sinnum \u00e1 \u00feann, sem l\u00e6tur hreinsa sig af l\u00edk\u00fer\u00e1nni, og d\u00e6ma hann hreinan, en sleppa lifandi fuglinum \u00fat \u00e1 v\u00ed\u00f0avang."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e1 er l\u00e6tur hreinsa sig, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, raka allt h\u00e1r sitt og lauga sig \u00ed vatni, og er \u00fe\u00e1 hreinn. Og s\u00ed\u00f0an gangi hann \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar, en skal \u00fe\u00f3 sj\u00f6 daga hafast vi\u00f0 fyrir utan tjald sitt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e1 sj\u00f6unda degi skal hann raka allt h\u00e1r sitt, b\u00e6\u00f0i h\u00f6fu\u00f0 sitt, skegg og augabr\u00fanir, _ allt h\u00e1r sitt skal hann raka. Og hann skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga l\u00edkama sinn \u00ed vatni, og er \u00fe\u00e1 hreinn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1 \u00e1ttunda degi skal hann taka tv\u00f6 hr\u00fatl\u00f6mb gallalaus og eina gimbur veturgamla gallalausa og \u00ferj\u00e1 t\u00edunduparta \u00far efu af f\u00ednu mj\u00f6li, bl\u00f6ndu\u00f0u vi\u00f0 ol\u00edu, \u00ed matf\u00f3rn, og einn l\u00f3g af ol\u00edu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og presturinn, er hreinsar, skal f\u00e6ra manninn, er l\u00e6tur hreinsa sig, \u00e1samt \u00feessu fram fyrir Drottin a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og presturinn skal taka anna\u00f0 hr\u00fatlambi\u00f0 og f\u00f3rna \u00fev\u00ed \u00ed sektarf\u00f3rn, \u00e1samt ol\u00edu-l\u00f3ginum, og veifa hvorutveggja a\u00f0 veifif\u00f3rn frammi fyrir Drottni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og lambinu skal sl\u00e1tra \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, \u00fear sem syndaf\u00f3rninni er sl\u00e1tra\u00f0 og brennif\u00f3rninni, \u00e1 helgum sta\u00f0; \u00fev\u00ed a\u00f0 eins og syndaf\u00f3rn heyrir presti, svo er og um sektarf\u00f3rn. H\u00fan er h\u00e1heil\u00f6g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Prestur skal taka nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i sektarf\u00f3rnarinnar, og prestur skal r\u00ed\u00f0a \u00fev\u00ed \u00e1 h\u00e6gri eyrnasnepil \u00feess, er l\u00e6tur hreinsa sig, og \u00e1 \u00feumalfingur h\u00e6gri handar hans og \u00e1 st\u00f3rut\u00e1 h\u00e6gri f\u00f3tar hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og prestur skal taka nokku\u00f0 af ol\u00edu-l\u00f3ginum og hella \u00ed vinstri l\u00f3fa s\u00e9r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og prestur skal drepa h\u00e6gri fingri s\u00ednum \u00ed ol\u00eduna, sem er \u00ed vinstri l\u00f3fa hans, og st\u00f6kkva ol\u00edunni me\u00f0 fingri s\u00ednum sj\u00f6 sinnum frammi fyrir Drottni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og af leifunum af ol\u00edunni, sem er \u00ed l\u00f3fa hans, skal prestur r\u00ed\u00f0a \u00e1 h\u00e6gri eyrnasnepil \u00feess, er l\u00e6tur hreinsa sig, og \u00e1 \u00feumalfingur h\u00e6gri handar hans og \u00e1 st\u00f3rut\u00e1 h\u00e6gri f\u00f3tar hans, ofan \u00e1 bl\u00f3\u00f0i\u00f0 \u00far sektarf\u00f3rninni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00fev\u00ed, sem leift er af ol\u00edunni \u00ed l\u00f3fa prestsins, skal hann r\u00ed\u00f0a \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 \u00feess, sem l\u00e6tur hreinsa sig, og prestur skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann frammi fyrir Drottni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal prestur f\u00f3rna syndaf\u00f3rninni og fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir \u00feann, er l\u00e6tur hreinsa sig, vegna \u00f3hreinleika hans, og s\u00ed\u00f0an skal hann sl\u00e1tra brennif\u00f3rninni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og prestur skal fram bera \u00e1 altari\u00f0 brennif\u00f3rnina og matf\u00f3rnina. \u00deannig skal presturinn fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann, og er hann \u00fe\u00e1 hreinn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En s\u00e9 hann f\u00e1t\u00e6kur og \u00e1 ekki fyrir \u00feessu, \u00fe\u00e1 skal hann taka eitt hr\u00fatlamb \u00ed sektarf\u00f3rn til veifunar, til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gt ver\u00f0i fyrir hann, og einn t\u00edunda part \u00far efu af f\u00ednu mj\u00f6li, bl\u00f6ndu\u00f0u vi\u00f0 ol\u00edu, \u00ed matf\u00f3rn, og l\u00f3g af ol\u00edu"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og tv\u00e6r turtild\u00fafur e\u00f0a tv\u00e6r ungar d\u00fafur, eftir \u00fev\u00ed sem efni hans leyfa. Skal \u00f6nnur vera til syndaf\u00f3rnar, en hin til brennif\u00f3rnar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hann skal f\u00e6ra \u00fe\u00e6r prestinum \u00e1 \u00e1ttunda degi fr\u00e1 hreinsun sinni a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins fram fyrir Drottin."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og prestur skal taka sektarf\u00f3rnarlambi\u00f0 og ol\u00edu-l\u00f3ginn, og prestur skal veifa \u00fev\u00ed til veifif\u00f3rnar frammi fyrir Drottni."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skal sektarf\u00f3rnarlambinu sl\u00e1tra\u00f0. Prestur skal taka nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i sektarf\u00f3rnarinnar og r\u00ed\u00f0a \u00e1 h\u00e6gri eyrnasnepil \u00feess, er l\u00e6tur hreinsa sig, og \u00e1 \u00feumalfingur h\u00e6gri handar hans og \u00e1 st\u00f3rut\u00e1 h\u00e6gri f\u00f3tar hans."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og nokkru af ol\u00edunni skal prestur hella \u00ed vinstri l\u00f3fa s\u00e9r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og prestur skal st\u00f6kkva nokkru af ol\u00edunni, sem er \u00ed vinstri l\u00f3fa hans, me\u00f0 h\u00e6gri fingri s\u00ednum sj\u00f6 sinnum frammi fyrir Drottni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og prestur skal r\u00ed\u00f0a nokkru af ol\u00edunni, sem er \u00ed l\u00f3fa hans, \u00e1 h\u00e6gri eyrnasnepil \u00feess, er l\u00e6tur hreinsa sig, og \u00e1 \u00feumalfingur h\u00e6gri handar hans og st\u00f3rut\u00e1 h\u00e6gri f\u00f3tar hans, \u00e1 \u00feann sta\u00f0 \u00fear sem bl\u00f3\u00f0i\u00f0 \u00far sektarf\u00f3rninni er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En \u00fev\u00ed, sem leift er af ol\u00edunni \u00ed l\u00f3fa prestsins, skal hann r\u00ed\u00f0a \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 \u00feess, er l\u00e6tur hreinsa sig, til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann frammi fyrir Drottni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal hann f\u00f3rna annarri turtild\u00fafunni e\u00f0a annarri ungu d\u00fafunni, eftir \u00fev\u00ed sem hann haf\u00f0i efnin til,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "annarri \u00ed syndaf\u00f3rn og hinni \u00ed brennif\u00f3rn, \u00e1samt matf\u00f3rninni. \u00deannig skal presturinn fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir \u00feann, er l\u00e6tur hreinsa sig, frammi fyrir Drottni.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deetta eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um \u00feann, sem hefir l\u00edk\u00fer\u00e1rs\u00f3tt og ekki \u00e1 fyrir hreinsun sinni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og Aron og sag\u00f0i:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00e1 er \u00fe\u00e9r komi\u00f0 \u00ed Kanaanland, sem \u00e9g mun gefa y\u00f0ur til eignar, og \u00e9g l\u00e6t koma l\u00edk\u00fer\u00e1rskellu \u00e1 h\u00fas \u00ed eignarlandi y\u00f0ar,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal s\u00e1 fara, sem h\u00fasi\u00f0 \u00e1, og greina presti fr\u00e1 og segja: ,M\u00e9r vir\u00f0ist sem skella s\u00e9 \u00e1 h\u00fasinu.`"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og prestur skal bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 l\u00e1ta ry\u00f0ja h\u00fasi\u00f0 \u00e1\u00f0ur en prestur gengur inn til \u00feess a\u00f0 l\u00edta \u00e1 skelluna, svo a\u00f0 ekki ver\u00f0i allt \u00f3hreint, sem \u00ed h\u00fasinu er. S\u00ed\u00f0an skal prestur ganga inn til \u00feess a\u00f0 sko\u00f0a h\u00fasi\u00f0."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og hann skal l\u00edta \u00e1 skelluna, og sj\u00e1i hann, a\u00f0 skellan \u00e1 veggjum h\u00fassins eru d\u00e6ldir gr\u00e6nleitar e\u00f0a rau\u00f0leitar, og \u00fe\u00e6r ber l\u00e6gra en vegginn,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal prestur ganga \u00fat \u00far h\u00fasinu a\u00f0 dyrum h\u00fassins og byrgja h\u00fasi\u00f0 sj\u00f6 daga."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og prestur skal koma aftur \u00e1 sj\u00f6unda degi og l\u00edta \u00e1, og sj\u00e1i hann a\u00f0 skellan hefir f\u00e6rst \u00fat \u00e1 veggjum h\u00fassins,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal prestur bj\u00f3\u00f0a a\u00f0 brj\u00f3ta \u00fe\u00e1 steina \u00far, sem skellan er \u00e1, og varpa \u00feeim \u00e1 \u00f3hreinan sta\u00f0 utan borgar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og h\u00fasi\u00f0 skal hann l\u00e1ta skafa allt a\u00f0 innan, og skulu \u00feeir steypa ni\u00f0ur veggl\u00edminu, er \u00feeir skafa af, \u00e1 \u00f3hreinan sta\u00f0 utan borgar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu taka a\u00f0ra steina og setja \u00ed sta\u00f0 hinna steinanna, og anna\u00f0 veggl\u00edm skal taka og r\u00ed\u00f0a \u00e1 h\u00fasi\u00f0."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "En ef skellan kemur aftur og br\u00fdst \u00fat \u00e1 h\u00fasinu, eftir a\u00f0 steinarnir hafa veri\u00f0 brotnir \u00far og eftir a\u00f0 h\u00fasi\u00f0 hefir veri\u00f0 skafi\u00f0 og s\u00ed\u00f0an veri\u00f0 ri\u00f0i\u00f0 \u00e1 veggl\u00edmi,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal prestur koma og l\u00edta \u00e1. Og sj\u00e1i hann a\u00f0 skellan hefir f\u00e6rst \u00fat \u00e1 h\u00fasinu, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 sk\u00e6\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1 \u00e1 h\u00fasinu. \u00dea\u00f0 er \u00f3hreint."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Og skal r\u00edfa h\u00fasi\u00f0, steinana \u00ed \u00fev\u00ed, vi\u00f0ina og allt veggl\u00edm h\u00fassins, og f\u00e6ra \u00fat fyrir borgina \u00e1 \u00f3hreinan sta\u00f0."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Hver sem gengur inn \u00ed h\u00fasi\u00f0 alla \u00fe\u00e1 stund, sem \u00fea\u00f0 er byrgt, skal vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Og hver sem hv\u00edlir \u00ed h\u00fasinu, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, og hver sem matar neytir \u00ed h\u00fasinu, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "En ef prestur kemur og l\u00edtur \u00e1 og s\u00e9r, a\u00f0 skellan hefir ekki f\u00e6rst \u00fat \u00e1 h\u00fasinu eftir a\u00f0 ri\u00f0i\u00f0 var veggl\u00edmi \u00e1 h\u00fasi\u00f0, \u00fe\u00e1 skal prestur d\u00e6ma h\u00fasi\u00f0 hreint, \u00fev\u00ed a\u00f0 skellan er \u00fe\u00e1 l\u00e6knu\u00f0."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Og hann skal taka tvo fugla, sedrusvi\u00f0, skarlat og \u00eds\u00f3psv\u00f6nd til \u00feess a\u00f0 syndhreinsa h\u00fasi\u00f0."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Og hann skal sl\u00e1tra \u00f6\u00f0rum fuglinum \u00ed leirker yfir rennandi vatni."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "En sedrusvi\u00f0inn, \u00eds\u00f3psv\u00f6ndinn, skarlati\u00f0 og lifandi fuglinn skal hann taka og drepa \u00feeim \u00ed bl\u00f3\u00f0 fuglsins, er sl\u00e1tra\u00f0 var, og \u00ed rennandi vatni\u00f0 og st\u00f6kkva \u00e1 h\u00fasi\u00f0 sj\u00f6 sinnum."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Og hann skal syndhreinsa h\u00fasi\u00f0 me\u00f0 bl\u00f3\u00f0i fuglsins og rennandi vatninu, me\u00f0 lifandi fuglinum, sedrusvi\u00f0inum, \u00eds\u00f3psvendinum og skarlatinu."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "En lifandi fuglinum skal hann sleppa \u00fat fyrir borgina, \u00fat \u00e1 v\u00ed\u00f0avang, og fri\u00f0\u00fe\u00e6gja \u00feannig fyrir h\u00fasi\u00f0, og er \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 hreint.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00deetta eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um hvers konar l\u00edk\u00fer\u00e1rs\u00f3tt og skurfu,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "um l\u00edk\u00fer\u00e1 \u00ed fati og \u00e1 h\u00fasi,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "um \u00ferota, hr\u00fa\u00f0ur og glj\u00e1d\u00edla,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "til lei\u00f0beiningar um \u00fea\u00f0, hven\u00e6r eitthva\u00f0 er \u00f3hreint og hven\u00e6r \u00fea\u00f0 er hreint. \u00deetta eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um l\u00edk\u00fer\u00e1."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og Aron og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;M\u00e6li\u00f0 til \u00cdsraelsmanna og segi\u00f0 vi\u00f0 \u00fe\u00e1: N\u00fa hefir einhver rennsli \u00far h\u00f6rundi s\u00ednu, og er hann \u00f3hreinn vegna rennslisins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og skal svo vera um \u00f3hreinleika hans, \u00fe\u00e1 er hann hefir rennsli: Hvort sem rennsli\u00f0 \u00far h\u00f6rundi hans gengur \u00fat e\u00f0a stemmist, \u00fe\u00e1 er hann \u00f3hreinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e9rhver hv\u00edla skal \u00f3hrein vera, ef ma\u00f0ur me\u00f0 rennsli hefir legi\u00f0 \u00ed henni, og s\u00e9rhva\u00f0 \u00fea\u00f0 skal \u00f3hreint vera, er hann situr \u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hver sem snertir hv\u00edlu hans, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga sig \u00ed vatni og vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og s\u00e1 er sest \u00e1 nokku\u00f0 \u00fea\u00f0, sem ma\u00f0ur me\u00f0 rennsli hefir seti\u00f0 \u00e1, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga sig \u00ed vatni og vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og s\u00e1 sem snertir l\u00edkama \u00feess, er rennsli hefir, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga sig \u00ed vatni og vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hr\u00e6ki s\u00e1, er rennsli hefir, \u00e1 hreinan mann, \u00fe\u00e1 skal hann \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga sig \u00ed vatni og vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e9rhver s\u00f6\u00f0ull skal \u00f3hreinn vera, ef ma\u00f0ur me\u00f0 rennsli r\u00ed\u00f0ur \u00ed honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hver s\u00e1, er snertir eitthva\u00f0 \u00fea\u00f0, sem hefir veri\u00f0 undir honum, skal vera \u00f3hreinn til kvelds, og s\u00e1, er ber \u00fea\u00f0, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga sig \u00ed vatni og vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og hver s\u00e1, er ma\u00f0ur me\u00f0 rennsli hefir snorti\u00f0, og hafi hann eigi skola\u00f0 hendur s\u00ednar \u00ed vatni, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga sig \u00ed vatni og vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og leirker skal brj\u00f3ta, ef ma\u00f0ur me\u00f0 rennsli snertir \u00fea\u00f0, en tr\u00e9-\u00edl\u00e1t \u00f6ll skola \u00ed vatni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Er s\u00e1, er rennsli hefir, ver\u00f0ur hreinn af rennsli s\u00ednu, skal hann telja sj\u00f6 daga fr\u00e1 hreinsun sinni og \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga l\u00edkama sinn \u00ed rennandi vatni, og er \u00fe\u00e1 hreinn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00e1ttunda degi skal hann taka tv\u00e6r turtild\u00fafur e\u00f0a tv\u00e6r ungar d\u00fafur og ganga fram fyrir Drottin a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins og f\u00e6ra \u00fe\u00e6r presti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og prestur skal f\u00f3rna \u00feeim, annarri \u00ed syndaf\u00f3rn og hinni \u00ed brennif\u00f3rn, og prestur skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann frammi fyrir Drottni vegna rennslis hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00fa l\u00e6tur einhver s\u00e6\u00f0i, og skal hann lauga allan l\u00edkama sinn \u00ed vatni og vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hvert \u00fea\u00f0 fat e\u00f0a skinn, sem s\u00e6\u00f0i\u00f0 hefir komi\u00f0 \u00e1, skal \u00fevegi\u00f0 \u00ed vatni og vera \u00f3hreint til kvelds."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og leggist ma\u00f0ur me\u00f0 konu og hafi samfarir vi\u00f0 hana, \u00fe\u00e1 skulu \u00feau lauga sig \u00ed vatni og vera \u00f3hrein til kvelds."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00fa hefir kona rennsli, og rennsli\u00f0 \u00far holdi hennar er bl\u00f3\u00f0, \u00fe\u00e1 skal h\u00fan vera \u00f3hrein sj\u00f6 daga, og hver sem snertir hana, skal vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Allt \u00fea\u00f0, sem h\u00fan liggur \u00e1, me\u00f0an h\u00fan er \u00f3hrein, skal vera \u00f3hreint, og allt, sem h\u00fan situr \u00e1, skal vera \u00f3hreint."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hver sem snertir hv\u00edlu hennar, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga sig \u00ed vatni og vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og hver sem snertir nokku\u00f0 \u00fea\u00f0, sem h\u00fan hefir seti\u00f0 \u00e1, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga sig \u00ed vatni og vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og snerti hann eitthva\u00f0, sem er \u00ed hv\u00edlunni e\u00f0a \u00e1 \u00fev\u00ed, sem h\u00fan situr \u00e1, \u00fe\u00e1 skal hann vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og ef einhver samrekkir henni og t\u00ed\u00f0abl\u00f3\u00f0 hennar kemur \u00e1 hann, \u00fe\u00e1 er hann \u00f3hreinn sj\u00f6 daga, og hver s\u00fa hv\u00edla skal \u00f3hrein vera, er hann liggur \u00ed."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00fa missir kona bl\u00f3\u00f0 marga daga \u00e1 \u00f6\u00f0rum t\u00edma en \u00feeim, er h\u00fan hefir t\u00ed\u00f0ir, e\u00f0a h\u00fan hefir rennsli fram yfir t\u00ed\u00f0ir s\u00ednar, \u00fe\u00e1 skal h\u00fan alla \u00fe\u00e1 stund, er h\u00fan hefir \u00f3hreint rennsli, haga s\u00e9r eins og \u00fe\u00e1 daga, er h\u00fan hefir t\u00ed\u00f0ir. H\u00fan er \u00f3hrein."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hverja hv\u00edlu, sem h\u00fan liggur \u00ed alla \u00fe\u00e1 stund, sem h\u00fan hefir rennsli, skal h\u00fan fara me\u00f0 eins og hv\u00edlu s\u00edna, \u00fe\u00e1 er h\u00fan hefir t\u00ed\u00f0ir, og s\u00e9rhva\u00f0 \u00fea\u00f0, er h\u00fan situr \u00e1, skal vera \u00f3hreint, eins og \u00feegar h\u00fan er \u00f3hrein af kl\u00e6\u00f0af\u00f6llum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hver sem snertir \u00feetta, skal vera \u00f3hreinn, og hann skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga sig \u00ed vatni og vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00fe\u00e1 er h\u00fan er hrein or\u00f0in af rennsli s\u00ednu, skal h\u00fan telja sj\u00f6 daga, og eftir \u00fea\u00f0 er h\u00fan hrein."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00e1ttunda degi skal h\u00fan taka s\u00e9r tv\u00e6r turtild\u00fafur e\u00f0a tv\u00e6r ungar d\u00fafur og f\u00e6ra \u00fe\u00e6r prestinum a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og prestur skal f\u00f3rna annarri \u00ed syndaf\u00f3rn og hinni \u00ed brennif\u00f3rn, og prestur skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hana frammi fyrir Drottni vegna hins \u00f3hreina rennslis hennar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og \u00feannig skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vara \u00cdsraelsmenn vi\u00f0 \u00f3hreinleika \u00feeirra, a\u00f0 \u00feeir deyi ekki \u00ed \u00f3hreinleika s\u00ednum, ef \u00feeir saurga b\u00fa\u00f0 m\u00edna, sem er me\u00f0al \u00feeirra.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deetta eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um \u00feann, sem hefir rennsli, og \u00feann, sem hefir s\u00e1\u00f0l\u00e1t, svo a\u00f0 hann ver\u00f0ur \u00f3hreinn af,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "og um konu, sem hefir t\u00ed\u00f0ir, og \u00feann, sem hefir rennsli, hvort heldur er karl e\u00f0a kona, og um mann, sem samrekkir konu \u00f3hreinni."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se eftir dau\u00f0a tveggja sona Arons, er \u00feeir gengu fram fyrir Drottin og d\u00f3u."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Seg \u00fe\u00fa Aroni br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum, a\u00f0 hann megi ekki \u00e1 hverjum t\u00edma sem er ganga inn \u00ed helgid\u00f3minn inn fyrir fortjaldi\u00f0, fram fyrir loki\u00f0, sem er yfir \u00f6rkinni, ella muni hann deyja, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g mun birtast \u00ed sk\u00fdinu yfir lokinu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00feetta skal Aron koma inn \u00ed helgid\u00f3minn: Me\u00f0 ungneyti \u00ed syndaf\u00f3rn og hr\u00fat \u00ed brennif\u00f3rn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann skal kl\u00e6\u00f0ast helgum l\u00ednkyrtli og hafa l\u00ednbr\u00e6kur yfir holdi s\u00ednu og gyr\u00f0a sig l\u00ednbelti og setja \u00e1 sig vefjarh\u00f6tt af l\u00edni. \u00deetta eru helg kl\u00e6\u00f0i. Og skal hann lauga l\u00edkama sinn \u00ed vatni og kl\u00e6\u00f0ast \u00feeim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Af s\u00f6fnu\u00f0i \u00cdsraelsmanna skal hann taka tvo geithafra \u00ed syndaf\u00f3rn og einn hr\u00fat \u00ed brennif\u00f3rn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Aron skal lei\u00f0a fram uxann, sem honum er \u00e6tla\u00f0ur til syndaf\u00f3rnar, og fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir sig og h\u00fas sitt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal hann taka b\u00e1\u00f0a geithafrana og f\u00e6ra \u00fe\u00e1 fram fyrir Drottin a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Aron skal leggja hluti \u00e1 b\u00e1\u00f0a hafrana, einn hlut fyrir Drottin og hinn annan hlut fyrir Asasel."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Aron skal lei\u00f0a fram hafurinn, sem hlutur Drottins f\u00e9ll \u00e1, og f\u00f3rna honum \u00ed syndaf\u00f3rn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En hafurinn, sem hlutur Asasels f\u00e9ll \u00e1, skal f\u00e6ra lifandi fram fyrir Drottin, til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6ging fari fram yfir honum og honum s\u00e9 sleppt til Asasels \u00fat \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkina."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aron skal lei\u00f0a fram uxann, sem honum er \u00e6tla\u00f0ur til syndaf\u00f3rnar, og fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir sig og h\u00fas sitt, og hann skal sl\u00e1tra uxanum, sem honum er \u00e6tla\u00f0ur til syndaf\u00f3rnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann skal taka eldp\u00f6nnu fulla af eldsgl\u00f3\u00f0um af altarinu frammi fyrir Drottni og l\u00fakur s\u00ednar fullar af sm\u00e1muldu ilmreykelsi og bera inn fyrir fortjaldi\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hann skal l\u00e1ta reykelsi\u00f0 \u00e1 eldinn frammi fyrir Drottni, svo a\u00f0 reykelsissk\u00fdi\u00f0 hylji loki\u00f0, sem er yfir s\u00e1ttm\u00e1linu, og hann deyi ekki."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann skal taka nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i uxans og st\u00f6kkva \u00fev\u00ed me\u00f0 fingri s\u00ednum ofan \u00e1 loki\u00f0 framanvert, og fyrir framan loki\u00f0 skal hann st\u00f6kkva sj\u00f6 sinnum nokkru af bl\u00f3\u00f0inu me\u00f0 fingri s\u00ednum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deessu n\u00e6st skal hann sl\u00e1tra hafrinum, er \u00e6tla\u00f0ur er l\u00fd\u00f0num til syndaf\u00f3rnar, og bera bl\u00f3\u00f0 hans inn fyrir fortjaldi\u00f0 og fara me\u00f0 bl\u00f3\u00f0i\u00f0 \u00far honum \u00e1 sama h\u00e1tt, eins og hann f\u00f3r me\u00f0 bl\u00f3\u00f0i\u00f0 \u00far uxanum, og st\u00f6kkva \u00fev\u00ed \u00e1 loki\u00f0 og fyrir framan loki\u00f0,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og fri\u00f0\u00fe\u00e6gja \u00feannig fyrir helgid\u00f3minn, vegna \u00f3hreinleika \u00cdsraelsmanna og vegna misgj\u00f6r\u00f0a \u00feeirra, \u00ed hverju sem \u00feeir kunna a\u00f0 hafa syndga\u00f0. Og eins skal hann fara me\u00f0 samfundatjaldi\u00f0, sem stendur me\u00f0al \u00feeirra, mitt \u00ed \u00f3hreinleika \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Enginn ma\u00f0ur m\u00e1 vera inni \u00ed samfundatjaldinu, er hann gengur inn til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja \u00ed helgid\u00f3minum, til \u00feess er hann fer \u00fat og hefir fri\u00f0\u00fe\u00e6gt fyrir sig og h\u00fas sitt og fyrir allan \u00cdsraels s\u00f6fnu\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann skal ganga \u00fat a\u00f0 altarinu, sem stendur frammi fyrir Drottni, og fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir \u00fea\u00f0. Og hann skal taka nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i uxans og nokku\u00f0 af bl\u00f3\u00f0i hafursins og r\u00ed\u00f0a \u00e1 horn altarisins allt \u00ed kring."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hann skal st\u00f6kkva nokkru af bl\u00f3\u00f0inu \u00e1 \u00fea\u00f0 sj\u00f6 sinnum me\u00f0 fingri s\u00ednum og hreinsa \u00fea\u00f0 og helga \u00fea\u00f0 vegna \u00f3hreinleika \u00cdsraelsmanna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Er hann \u00feannig hefir loki\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gingu helgid\u00f3msins, samfundatjaldsins og altarisins, skal hann lei\u00f0a fram lifandi hafurinn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Aron skal leggja b\u00e1\u00f0ar hendur s\u00ednar \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 hins lifandi hafurs og j\u00e1ta yfir honum \u00f6ll afbrot \u00cdsraelsmanna og allar misgj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra, \u00ed hverju sem \u00feeir kunna a\u00f0 hafa syndga\u00f0. Og hann skal leggja \u00fe\u00e6r \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 hafursins og senda hann \u00fat \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rk me\u00f0 manni, sem til \u00feess er fer\u00f0b\u00fainn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og hafurinn skal bera \u00e1 s\u00e9r \u00f6ll afbrot \u00feeirra til \u00f3bygg\u00f0a, og hann skal sleppa hafrinum \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og Aron skal ganga inn \u00ed samfundatjaldi\u00f0 og f\u00e6ra sig \u00far l\u00ednkl\u00e6\u00f0unum, sem hann f\u00f3r \u00ed, er hann gekk inn \u00ed helgid\u00f3minn, og skilja \u00feau \u00fear eftir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og hann skal lauga l\u00edkama sinn \u00ed vatni \u00e1 helgum sta\u00f0 og fara \u00ed kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, ganga s\u00ed\u00f0an \u00fat og f\u00f3rna brennif\u00f3rn sj\u00e1lfs s\u00edn og brennif\u00f3rn l\u00fd\u00f0sins, og fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir sig og fyrir l\u00fd\u00f0inn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og m\u00f6r syndaf\u00f3rnarinnar skal hann brenna \u00e1 altarinu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og s\u00e1, er f\u00f3r burt me\u00f0 hafurinn til Asasels, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga l\u00edkama sinn \u00ed vatni. S\u00ed\u00f0an gangi hann \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En syndaf\u00f3rnaruxann og syndaf\u00f3rnarhafurinn, hverra bl\u00f3\u00f0 var bori\u00f0 inn til fri\u00f0\u00fe\u00e6gingar \u00ed helgid\u00f3minum, skal f\u00e6ra \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar og brenna \u00ed eldi skinnin af \u00feeim, kj\u00f6ti\u00f0 og gori\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og s\u00e1, er brennir \u00feetta, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga l\u00edkama sinn \u00ed vatni. S\u00ed\u00f0an gangi hann \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deetta skal vera y\u00f0ur \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1l: \u00cd sj\u00f6unda m\u00e1nu\u00f0inum, \u00e1 t\u00edunda degi m\u00e1na\u00f0arins skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r fasta og ekkert verk vinna, hvorki innbornir menn n\u00e9 \u00fatlendingar, er me\u00f0al y\u00f0ar b\u00faa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e1 \u00feessum degi skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gt ver\u00f0a fyrir y\u00f0ur til \u00feess a\u00f0 hreinsa y\u00f0ur. Af \u00f6llum syndum y\u00f0ar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hreinir vera fyrir Drottni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 skal vera y\u00f0ur algj\u00f6r hv\u00edldardagur, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 fasta. \u00dea\u00f0 er \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1l."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En fri\u00f0\u00fe\u00e6ginguna skal gj\u00f6ra s\u00e1 prestur, er smyrja \u00e1 og v\u00edgjast skal til \u00feess, a\u00f0 hann \u00fej\u00f3ni \u00ed prestsemb\u00e6tti \u00ed sta\u00f0 f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, og skal hann kl\u00e6\u00f0ast l\u00ednkl\u00e6\u00f0unum, hinum helgu kl\u00e6\u00f0um."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hann skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hi\u00f0 helgasta, og hann skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir samfundatjaldi\u00f0 og altari\u00f0, og hann skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir prestana og allt f\u00f3lk safna\u00f0arins."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deetta skal vera y\u00f0ur \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1l: a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja einu sinni \u00e1 \u00e1ri fyrir \u00cdsraelsmenn vegna allra synda \u00feeirra.&#34; Og hann gj\u00f6r\u00f0i svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa vi\u00f0 Aron og sonu hans og alla \u00cdsraelsmenn og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00deetta er \u00fea\u00f0, sem Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0 og sagt:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hver s\u00e1 af h\u00fasi \u00cdsraels, sem sl\u00e1trar nautgrip e\u00f0a sau\u00f0kind e\u00f0a geitsau\u00f0 \u00ed herb\u00fa\u00f0unum, e\u00f0a sl\u00e1trar \u00fev\u00ed fyrir utan herb\u00fa\u00f0irnar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og lei\u00f0ir \u00fea\u00f0 ekki a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra Drottni \u00fea\u00f0 a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f fyrir framan b\u00fa\u00f0 Drottins, s\u00e1 ma\u00f0ur skal vera bl\u00f3\u00f0sekur. Hann hefir \u00fathellt bl\u00f3\u00f0i, og s\u00e1 ma\u00f0ur skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00cdsraelsmenn f\u00e6ri sl\u00e1turf\u00f3rnir s\u00ednar, er \u00feeir eru vanir a\u00f0 f\u00f3rna \u00e1 bersv\u00e6\u00f0i, _ a\u00f0 \u00feeir f\u00e6ri \u00fe\u00e6r prestinum a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins Drottni til handa og f\u00f3rni \u00feeim \u00ed heillaf\u00f3rnir Drottni til handa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Prestur skal st\u00f6kkva bl\u00f3\u00f0inu \u00e1 altari Drottins vi\u00f0 dyr samfundatjaldsins og brenna m\u00f6rinn til \u00fe\u00e6gilegs ilms fyrir Drottin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu eigi framar f\u00e6ra f\u00f3rnir sk\u00f3gartr\u00f6llunum, er \u00feeir n\u00fa taka fram hj\u00e1 me\u00f0. \u00deetta skal vera \u00feeim \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1l fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Hver s\u00e1 af h\u00fasi \u00cdsraels e\u00f0a af \u00fatlendum m\u00f6nnum, er b\u00faa me\u00f0al \u00feeirra, sem f\u00f3rnar brennif\u00f3rn e\u00f0a sl\u00e1turf\u00f3rn"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og f\u00e6rir hana ekki a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins til \u00feess a\u00f0 f\u00f3rna Drottni henni, s\u00e1 ma\u00f0ur skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hver s\u00e1 af h\u00fasi \u00cdsraels og af \u00fatlendum m\u00f6nnum, er b\u00faa me\u00f0al \u00feeirra, sem neytir nokkurs bl\u00f3\u00f0s, _ gegn \u00feeim manni, sem neytir bl\u00f3\u00f0s, vil \u00e9g sn\u00faa augliti m\u00ednu og uppr\u00e6ta hann \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 l\u00edf l\u00edkamans er \u00ed bl\u00f3\u00f0inu, og \u00e9g hefi gefi\u00f0 y\u00f0ur \u00fea\u00f0 \u00e1 altari\u00f0, til \u00feess a\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed s\u00e9 fri\u00f0\u00fe\u00e6gt fyrir y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 bl\u00f3\u00f0i\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gir me\u00f0 l\u00edfinu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed hefi \u00e9g sagt vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: ,Enginn ma\u00f0ur me\u00f0al y\u00f0ar skal bl\u00f3\u00f0s neyta, n\u00e9 heldur skal nokkur \u00fatlendingur, er b\u00fdr me\u00f0al y\u00f0ar, neyta bl\u00f3\u00f0s.`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hver s\u00e1 \u00cdsraelsmanna og \u00feeirra manna \u00fatlendra, er me\u00f0al y\u00f0ar b\u00faa, sem vei\u00f0ir villid\u00fdr e\u00f0a fugl \u00e6tan, hann skal hella ni\u00f0ur bl\u00f3\u00f0inu og hylja \u00fea\u00f0 moldu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo er um l\u00edf alls holds, a\u00f0 saman fer bl\u00f3\u00f0 og l\u00edf, og fyrir \u00fev\u00ed hefi \u00e9g sagt vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: ,\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki neyta bl\u00f3\u00f0s \u00far nokkru holdi, \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00edf s\u00e9rhvers holds, \u00fea\u00f0 er bl\u00f3\u00f0 \u00feess. Hver s\u00e1, er \u00feess neytir, skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a.`"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hver s\u00e1, er etur sj\u00e1lfdau\u00f0a skepnu e\u00f0a d\u00fdrrifna, hvort heldur er innborinn ma\u00f0ur e\u00f0a \u00fatlendur, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga sig \u00ed vatni og vera \u00f3hreinn til kvelds. \u00de\u00e1 er hann hreinn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00fevoi hann \u00feau ekki og laugi ekki hold sitt, \u00fe\u00e1 bakar hann s\u00e9r sekt.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki gj\u00f6ra a\u00f0 h\u00e1ttum Egyptalands, \u00fear sem \u00fe\u00e9r bjuggu\u00f0, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 ekki gj\u00f6ra a\u00f0 h\u00e1ttum Kanaanlands, er \u00e9g mun lei\u00f0a y\u00f0ur inn \u00ed, n\u00e9 heldur skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r breyta eftir setningum \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00f6g m\u00edn skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda og setningar m\u00ednar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r var\u00f0veita, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r breyti\u00f0 eftir \u00feeim. \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 \u00fev\u00ed var\u00f0veita setningar m\u00ednar og l\u00f6g. S\u00e1 sem breytir eftir \u00feeim skal lifa fyrir \u00feau. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Enginn y\u00f0ar skal koma n\u00e6rri nokkru n\u00e1nu skyldmenni til \u00feess a\u00f0 bera blyg\u00f0an \u00feeirra. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi bera blyg\u00f0an f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns og blyg\u00f0an m\u00f3\u00f0ur \u00feinnar. H\u00fan er m\u00f3\u00f0ir \u00fe\u00edn, \u00fe\u00fa skalt eigi bera blyg\u00f0an hennar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi bera blyg\u00f0an konu f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, \u00fea\u00f0 er blyg\u00f0an f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Blyg\u00f0an systur \u00feinnar, d\u00f3ttur f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns e\u00f0a d\u00f3ttur m\u00f3\u00f0ur \u00feinnar, hvort heldur h\u00fan er f\u00e6dd heima e\u00f0a utan heimilis, _ blyg\u00f0an \u00feeirra skalt \u00fe\u00fa eigi bera."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Blyg\u00f0an sonard\u00f3ttur \u00feinnar e\u00f0a d\u00f3tturd\u00f3ttur, blyg\u00f0an \u00feeirra skalt \u00fe\u00fa eigi bera, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00fe\u00edn blyg\u00f0an."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Blyg\u00f0an d\u00f3ttur konu f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns, afkv\u00e6mis f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns _ h\u00fan er systir \u00fe\u00edn _, blyg\u00f0an hennar skalt \u00fe\u00fa eigi bera."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa bera blyg\u00f0an f\u00f6\u00f0ursystur \u00feinnar, h\u00fan er n\u00e1i\u00f0 skyldmenni f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa bera blyg\u00f0an m\u00f3\u00f0ursystur \u00feinnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er n\u00e1i\u00f0 skyldmenni m\u00f3\u00f0ur \u00feinnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa bera blyg\u00f0an f\u00f6\u00f0urbr\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns, eigi koma n\u00e6rri konu hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er sifkona \u00fe\u00edn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa bera blyg\u00f0an tengdad\u00f3ttur \u00feinnar. H\u00fan er kona sonar \u00fe\u00edns, eigi skalt \u00fe\u00fa bera blyg\u00f0an hennar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa bera blyg\u00f0an konu br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns. \u00dea\u00f0 er blyg\u00f0an br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa bera blyg\u00f0an konu og d\u00f3ttur hennar. Sonard\u00f3ttur hennar e\u00f0a d\u00f3tturd\u00f3ttur skalt \u00fe\u00fa eigi taka til \u00feess a\u00f0 bera blyg\u00f0an \u00feeirra. \u00de\u00e6r eru n\u00e1in skyldmenni; \u00fea\u00f0 er \u00f3h\u00e6fa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e9 heldur skalt \u00fe\u00fa taka konu auk systur hennar, henni til eljur\u00edgs, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bera blyg\u00f0an hennar auk hinnar, me\u00f0an h\u00fan er \u00e1 l\u00edfi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa koma n\u00e6rri konu til a\u00f0 bera blyg\u00f0an hennar, \u00fe\u00e1 er h\u00fan er \u00f3hrein af kl\u00e6\u00f0af\u00f6llum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt og eigi hafa holdlegt samr\u00e6\u00f0i vi\u00f0 konu n\u00e1unga \u00fe\u00edns, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa saurgist af."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa gefa nokkurt afkv\u00e6mi \u00feitt til \u00feess, a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 helga\u00f0 M\u00f3lok, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa vanhelgir eigi nafn Gu\u00f0s \u00fe\u00edns. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa leggjast me\u00f0 karlmanni sem kona v\u00e6ri. \u00dea\u00f0 er vi\u00f0urstygg\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki eiga samlag vi\u00f0 nokkra skepnu, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa saurgist af. N\u00e9 heldur skal kona standa fyrir skepnu til samr\u00e6\u00f0is vi\u00f0 hana. \u00dea\u00f0 er sv\u00edvir\u00f0ing."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Saurgi\u00f0 y\u00f0ur ekki me\u00f0 nokkru \u00fev\u00edl\u00edku, \u00fev\u00ed a\u00f0 me\u00f0 \u00f6llu \u00feessu hafa hei\u00f0ingjarnir saurga\u00f0 sig, sem \u00e9g mun reka \u00e1 burt undan y\u00f0ur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og landi\u00f0 saurga\u00f0ist, og fyrir \u00fev\u00ed vitja\u00f0i \u00e9g misgj\u00f6r\u00f0ar \u00feess \u00e1 \u00fev\u00ed, og landi\u00f0 spj\u00f3 \u00edb\u00faum s\u00ednum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Var\u00f0veiti\u00f0 \u00fev\u00ed setningar m\u00ednar og l\u00f6g og fremji\u00f0 enga af \u00feessum vi\u00f0urstygg\u00f0um, hvorki innborinn ma\u00f0ur n\u00e9 \u00fatlendingur, er b\u00fdr me\u00f0al y\u00f0ar, _"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 allar \u00feessar vi\u00f0urstygg\u00f0ir hafa landsb\u00faar, er fyrir y\u00f0ur voru, frami\u00f0, og landi\u00f0 saurga\u00f0ist _,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "svo a\u00f0 landi\u00f0 sp\u00fai y\u00f0ur ekki, er \u00fe\u00e9r saurgi\u00f0 \u00fea\u00f0, eins og \u00fea\u00f0 spj\u00f3 \u00feeirri \u00fej\u00f3\u00f0, er fyrir y\u00f0ur var."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver s\u00e1, er fremur einhverja af \u00feessum vi\u00f0urstygg\u00f0um, \u00fe\u00e6r s\u00e1lir, sem \u00fea\u00f0 gj\u00f6ra, skulu uppr\u00e6ttar ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Var\u00f0veiti\u00f0 \u00fev\u00ed bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r fylgi\u00f0 eigi neinum af \u00feeim andstyggilegu venjum, er haf\u00f0ar voru \u00ed frammi fyrir y\u00f0ar t\u00ed\u00f0, og saurgi\u00f0 y\u00f0ur ekki me\u00f0 \u00fev\u00ed. \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar.&#34;"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til alls safna\u00f0ar \u00cdsraelsmanna og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00de\u00e9r skulu\u00f0 vera heilagir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, er heilagur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e9rhver \u00f3ttist m\u00f3\u00f0ur s\u00edna og f\u00f6\u00f0ur sinn og haldi hv\u00edldardaga m\u00edna. \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur eigi til falsgu\u00f0a og gj\u00f6ri\u00f0 y\u00f0ur eigi steypta gu\u00f0i. \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Er \u00fe\u00e9r sl\u00e1tri\u00f0 heillaf\u00f3rn Drottni til handa, \u00fe\u00e1 sl\u00e1tri\u00f0 henni \u00feannig, a\u00f0 h\u00fan afli y\u00f0ur vel\u00fe\u00f3knunar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Skal eta hana daginn, sem \u00fe\u00e9r f\u00f3rni\u00f0 henni, og daginn eftir, en \u00fea\u00f0, sem leift er til \u00feri\u00f0ja dags, skal brenna \u00ed eldi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En s\u00e9 \u00fe\u00f3 eti\u00f0 af \u00fev\u00ed \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi, \u00fe\u00e1 skal \u00fea\u00f0 tali\u00f0 skemmt kj\u00f6t. \u00dea\u00f0 mun eigi ver\u00f0a vel\u00fe\u00f3knanlegt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hver, sem etur \u00fea\u00f0, bakar s\u00e9r sekt, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir vanhelga\u00f0 \u00fea\u00f0 sem helga\u00f0 er Drottni, og s\u00e1 ma\u00f0ur skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Er \u00fe\u00e9r skeri\u00f0 upp jar\u00f0argr\u00f3\u00f0ur y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa eigi skera akur \u00feinn \u00fat \u00ed hvert horn, n\u00e9 heldur skalt \u00fe\u00fa t\u00edna eftirt\u00edning uppskeru \u00feinnar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og eigi skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6rt\u00edna v\u00edngar\u00f0 \u00feinn, n\u00e9 heldur t\u00edna upp ni\u00f0ur fallin ber \u00ed v\u00edngar\u00f0i \u00fe\u00ednum. \u00de\u00fa skalt skilja \u00fea\u00f0 eftir handa f\u00e1t\u00e6kum og \u00fatlendingum. \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi stela, eigi sv\u00edkja, n\u00e9 heldur lj\u00faga hver a\u00f0 \u00f6\u00f0rum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi sverja ranglega vi\u00f0 nafn mitt, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa vanhelgir nafn Gu\u00f0s \u00fe\u00edns. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi beita n\u00e1unga \u00feinn ofr\u00edki, n\u00e9 r\u00e6na hann, og kaup daglaunamanns skal eigi vera hj\u00e1 \u00fe\u00e9r n\u00e1ttlangt til morguns."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki b\u00f6lva daufum manni, n\u00e9 leggja f\u00f3takefli fyrir blindan mann, heldur skalt \u00fe\u00fa \u00f3ttast Gu\u00f0 \u00feinn. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r rangl\u00e6ti fremja \u00ed d\u00f3mi. \u00de\u00fa skalt eigi draga taum l\u00edtilmagnans, n\u00e9 heldur vera hli\u00f0dr\u00e6gur hinum volduga. Me\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsi skalt \u00fe\u00fa d\u00e6ma n\u00e1unga \u00feinn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi ganga um sem r\u00f3gberi me\u00f0al f\u00f3lks \u00fe\u00edns og eigi krefjast bl\u00f3\u00f0s n\u00e1unga \u00fe\u00edns. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki hata br\u00f3\u00f0ur \u00feinn \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu. Einar\u00f0lega skalt \u00fe\u00fa \u00e1v\u00edta n\u00e1unga \u00feinn, a\u00f0 \u00fe\u00fa eigi bakir \u00fe\u00e9r synd hans vegna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa hefnisamur vera n\u00e9 langr\u00e6kinn vi\u00f0 samlanda \u00fe\u00edna, en \u00fe\u00fa skalt elska n\u00e1unga \u00feinn eins og sj\u00e1lfan \u00feig. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 var\u00f0veita setningar m\u00ednar. \u00de\u00fa skalt eigi l\u00e1ta tv\u00e6r tegundir f\u00e9na\u00f0ar \u00fe\u00edns eiga samlag, \u00fe\u00fa skalt eigi s\u00e1 akur \u00feinn tvenns konar s\u00e6\u00f0i og eigi skalt \u00fe\u00fa bera kl\u00e6\u00f0i, sem ofin eru af tvenns konar efni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00fa hefir einhver holdlegt samr\u00e6\u00f0i vi\u00f0 konu, og s\u00e9 h\u00fan amb\u00e1tt manni f\u00f6stnu\u00f0, en hvorki leysingi n\u00e9 frelsingi, \u00fe\u00e1 liggur refsing vi\u00f0. Eigi skal l\u00edfl\u00e1ta \u00feau, fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan var eigi frelsingi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En hann skal f\u00e6ra Drottni sektarf\u00f3rn s\u00edna a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins, hr\u00fat \u00ed sektarf\u00f3rn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og presturinn skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann me\u00f0 sektarf\u00f3rnarhr\u00fatnum frammi fyrir Drottni vegna syndar hans, sem hann hefir dr\u00fdgt. Og honum mun fyrirgefin ver\u00f0a synd hans, sem hann hefir dr\u00fdgt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Er \u00fe\u00e9r komi\u00f0 inn \u00ed landi\u00f0 og gr\u00f3\u00f0ursetji\u00f0 alls konar aldintr\u00e9, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r telja aldinin \u00e1 \u00feeim sem yfirh\u00fa\u00f0 \u00feeirra. \u00derj\u00fa \u00e1r skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda \u00feau fyrir \u00f3umskorin; eigi skal neyta \u00feeirra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fj\u00f3r\u00f0a \u00e1ri\u00f0 skulu \u00f6ll aldin \u00feeirra vera helgu\u00f0 Drottni til lofgj\u00f6r\u00f0ar,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "en fimmta \u00e1ri\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eta aldin \u00feeirra, svo a\u00f0 \u00feau veiti y\u00f0ur \u00fev\u00ed meiri ar\u00f0. \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekkert me\u00f0 bl\u00f3\u00f0i eta. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi fara me\u00f0 sp\u00e1r n\u00e9 fj\u00f6lkynngi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi kringluskera h\u00f6fu\u00f0 y\u00f0ar, n\u00e9 heldur skalt \u00fe\u00fa sker\u00f0a skeggr\u00f6nd \u00fe\u00edna."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 eigi skera skur\u00f0i \u00ed hold y\u00f0ar fyrir sakir dau\u00f0s manns, n\u00e9 heldur gj\u00f6ra h\u00f6rundsfl\u00far \u00e1 y\u00f0ur. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vanhelga eigi d\u00f3ttur \u00fe\u00edna me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 halda henni til saurlifna\u00f0ar, a\u00f0 eigi dr\u00fdgi landi\u00f0 h\u00f3r og landi\u00f0 fyllist \u00f3h\u00e6fu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 halda hv\u00edldardaga m\u00edna og bera lotningu fyrir helgid\u00f3mi m\u00ednum. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Leiti\u00f0 eigi til s\u00e6ringaranda n\u00e9 sp\u00e1sagnaranda, fari\u00f0 eigi til fr\u00e9tta vi\u00f0 \u00fe\u00e1, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r saurgist ekki af \u00feeim. \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt standa upp fyrir hinum gr\u00e1h\u00e6r\u00f0a og hei\u00f0ra gamalmenni\u00f0, og \u00fe\u00fa skalt \u00f3ttast Gu\u00f0 \u00feinn. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ef \u00fatlendur ma\u00f0ur b\u00fdr hj\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00ed landi y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi s\u00fdna honum \u00f3j\u00f6fnu\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00datlendan mann, sem hj\u00e1 y\u00f0ur b\u00fdr, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r svo me\u00f0 fara sem innborinn mann me\u00f0al y\u00f0ar, og \u00fe\u00fa skalt elska hann eins og sj\u00e1lfan \u00feig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r voru\u00f0 \u00fatlendingar \u00ed Egyptalandi. \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r rangl\u00e6ti fremja \u00ed d\u00f3mi, stiku, vigt og m\u00e6li."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 hafa r\u00e9ttar vogir, r\u00e9tta vogarsteina, r\u00e9tta efu og r\u00e9tta h\u00edn. \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, sem leiddi y\u00f0ur \u00fat af Egyptalandi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 var\u00f0veita allar setningar m\u00ednar og \u00f6ll l\u00f6g m\u00edn og halda \u00feau. \u00c9g er Drottinn.&#34;"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Og \u00fe\u00fa skalt segja vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn: Hver s\u00e1 \u00cdsraelsmanna, e\u00f0a \u00fatlendra manna, er b\u00faa \u00ed \u00cdsrael, sem f\u00e6rir M\u00f3lok nokkurt afkv\u00e6mi sitt, skal l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a. Landsl\u00fd\u00f0ur skal lemja hann grj\u00f3ti."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00e9g vil sn\u00faa augliti m\u00ednu gegn \u00feeim manni og uppr\u00e6ta hann \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni, fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k a\u00f0 hann hefir f\u00e6rt M\u00f3lok afkv\u00e6mi sitt til \u00feess a\u00f0 saurga helgid\u00f3m minn og vanhelga heilagt nafn mitt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En ef landsl\u00fd\u00f0ur hylmir yfir me\u00f0 sl\u00edkum manni, er hann f\u00e6rir M\u00f3lok afkv\u00e6mi sitt, og l\u00edfl\u00e6tur hann ekki,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vil \u00e9g sn\u00faa augliti m\u00ednu gegn sl\u00edkum manni og gegn \u00e6tt hans. Og \u00e9g mun uppr\u00e6ta hann og alla \u00fe\u00e1, er ver\u00f0a honum samsekir \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 taka fram hj\u00e1 me\u00f0 M\u00f3lok, \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e1 sem leitar til s\u00e6ringaranda og sp\u00e1sagnaranda til \u00feess a\u00f0 taka fram hj\u00e1 me\u00f0 \u00feeim, gegn honum vil \u00e9g sn\u00faa augliti m\u00ednu og uppr\u00e6ta hann \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Helgist og veri\u00f0 heilagir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r var\u00f0veita setningar m\u00ednar og halda \u00fe\u00e6r. \u00c9g er Drottinn, s\u00e1 er y\u00f0ur helgar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hver s\u00e1, sem b\u00f6lvar f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum e\u00f0a m\u00f3\u00f0ur sinni, skal l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a. F\u00f6\u00f0ur s\u00ednum e\u00f0a m\u00f3\u00f0ur sinni hefir hann b\u00f6lva\u00f0, bl\u00f3\u00f0s\u00f6k hv\u00edlir \u00e1 honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er einhver dr\u00fdgir h\u00f3r me\u00f0 konu annars manns, dr\u00fdgir h\u00f3r me\u00f0 konu n\u00e1unga s\u00edns, \u00fe\u00e1 skal l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a b\u00e6\u00f0i h\u00f3rkarlinn og h\u00f3rkonan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og leggist ma\u00f0ur me\u00f0 konu f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, \u00fe\u00e1 hefir hann bera\u00f0 blyg\u00f0an f\u00f6\u00f0ur s\u00edns. \u00deau skulu b\u00e6\u00f0i l\u00edfl\u00e1tin ver\u00f0a, bl\u00f3\u00f0s\u00f6k hv\u00edlir \u00e1 \u00feeim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og leggist ma\u00f0ur me\u00f0 tengdad\u00f3ttur sinni, \u00fe\u00e1 skulu \u00feau b\u00e6\u00f0i l\u00edfl\u00e1tin ver\u00f0a. Sv\u00edvir\u00f0ing hafa \u00feau frami\u00f0, bl\u00f3\u00f0s\u00f6k hv\u00edlir \u00e1 \u00feeim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og leggist ma\u00f0ur me\u00f0 karlmanni sem kona v\u00e6ri, \u00fe\u00e1 fremja \u00feeir b\u00e1\u00f0ir vi\u00f0urstygg\u00f0. \u00deeir skulu l\u00edfl\u00e1tnir ver\u00f0a, bl\u00f3\u00f0s\u00f6k hv\u00edlir \u00e1 \u00feeim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og taki ma\u00f0ur b\u00e6\u00f0i konu og m\u00f3\u00f0ur hennar, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 \u00f3h\u00e6fa. Skal brenna hann \u00ed eldi \u00e1samt \u00feeim, svo a\u00f0 eigi gangist vi\u00f0 \u00f3h\u00e6fa me\u00f0al y\u00f0ar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og eigi ma\u00f0ur samlag vi\u00f0 skepnu, \u00fe\u00e1 skal hann l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a, og skepnuna skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r drepa."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og ef kona kemur n\u00e6rri einhverri skepnu til samr\u00e6\u00f0is vi\u00f0 hana, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa dey\u00f0a konuna og skepnuna. \u00deau skulu l\u00edfl\u00e1tin ver\u00f0a, bl\u00f3\u00f0s\u00f6k hv\u00edlir \u00e1 \u00feeim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00fa tekur einhver systur s\u00edna, d\u00f3ttur f\u00f6\u00f0ur s\u00edns e\u00f0a d\u00f3ttur m\u00f3\u00f0ur sinnar, og s\u00e9r blyg\u00f0an hennar og h\u00fan s\u00e9r blyg\u00f0an hans, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 sk\u00f6mm. \u00deau skulu uppr\u00e6tt ver\u00f0a \u00ed augs\u00fdn samlanda sinna. Blyg\u00f0an systur sinnar hefir hann bera\u00f0 og baka\u00f0 s\u00e9r sekt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Leggist ma\u00f0ur me\u00f0 konu, sem hefir t\u00ed\u00f0ir, og berar blyg\u00f0an hennar _ hefir beran gj\u00f6rt brunn hennar og h\u00fan hefir sj\u00e1lf bera\u00f0 brunn bl\u00f3\u00f0s s\u00edns _, \u00fe\u00e1 skulu \u00feau b\u00e6\u00f0i uppr\u00e6tt ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eigi skalt \u00fe\u00fa bera blyg\u00f0an m\u00f3\u00f0ursystur \u00feinnar e\u00f0a f\u00f6\u00f0ursystur, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e1 ma\u00f0ur hefir bert gj\u00f6rt n\u00e1i\u00f0 skyldmenni sitt, \u00feau hafa baka\u00f0 s\u00e9r sekt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og ef einhver leggst me\u00f0 sifkonu sinni, \u00fe\u00e1 hefir hann bera\u00f0 blyg\u00f0an f\u00f6\u00f0urbr\u00f3\u00f0ur s\u00edns. \u00deau hafa baka\u00f0 s\u00e9r synd, barnlaus skulu \u00feau deyja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og ef einhver tekur konu br\u00f3\u00f0ur s\u00edns, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 saurgun. Blyg\u00f0an br\u00f3\u00f0ur s\u00edns hefir hann bera\u00f0, barnlaus skulu \u00feau vera."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Var\u00f0veiti\u00f0 \u00fev\u00ed allar setningar m\u00ednar og \u00f6ll l\u00f6g m\u00edn og haldi\u00f0 \u00feau, svo a\u00f0 landi\u00f0, sem \u00e9g mun lei\u00f0a y\u00f0ur inn \u00ed, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r byggi\u00f0 \u00fea\u00f0, sp\u00fai y\u00f0ur ekki."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki breyta eftir setningum \u00feeirrar \u00fej\u00f3\u00f0ar, sem \u00e9g rek burt undan y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir fr\u00f6mdu allt \u00feetta og \u00feess vegna bau\u00f0 m\u00e9r vi\u00f0 \u00feeim."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed sag\u00f0i \u00e9g y\u00f0ur: ,\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eignast land \u00feeirra, og \u00e9g vil gefa y\u00f0ur \u00fea\u00f0 til eignar, land sem fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi.` \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, sem hefi skili\u00f0 y\u00f0ur fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0unum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gj\u00f6ri\u00f0 \u00fev\u00ed grein hreinna ferf\u00e6tlinga og \u00f3hreinna, og \u00f3hreinna fugla og hreinna, og gj\u00f6ri\u00f0 y\u00f0ur eigi vi\u00f0urstyggilega \u00e1 skepnum, fuglum n\u00e9 neinu, sem hr\u00e6rist \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, \u00fev\u00ed sem \u00e9g hefi greint fr\u00e1, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri y\u00f0ur \u00f3hreint."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vera heilagir fyrir m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g, Drottinn, er heilagur, og hefi skili\u00f0 y\u00f0ur fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0unum, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vera m\u00ednir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hafi ma\u00f0ur e\u00f0a kona s\u00e6ringaranda e\u00f0a sp\u00e1sagnaranda, \u00fe\u00e1 skulu \u00feau l\u00edfl\u00e1tin ver\u00f0a. Skal lemja \u00feau grj\u00f3ti, bl\u00f3\u00f0s\u00f6k hv\u00edlir \u00e1 \u00feeim.&#34;"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;M\u00e6l \u00fe\u00fa til prestanna, sona Arons, og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Prestur skal eigi saurga sig \u00e1 l\u00edki me\u00f0al f\u00f3lks s\u00edns,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "nema \u00fea\u00f0 s\u00e9 skyldmenni hans, honum mj\u00f6g n\u00e1i\u00f0: m\u00f3\u00f0ir hans, fa\u00f0ir hans, sonur hans, d\u00f3ttir hans, br\u00f3\u00f0ir hans"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "e\u00f0a systir hans, sem er mey og honum n\u00e1komin, og eigi er manni gefin, vegna hennar m\u00e1 hann saurga sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eigi skal hann saurga sig, \u00fear e\u00f0 hann er h\u00f6f\u00f0ingi me\u00f0al f\u00f3lks s\u00edns, svo a\u00f0 hann vanhelgi sig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eigi skulu \u00feeir gj\u00f6ra skalla \u00e1 h\u00f6f\u00f0i s\u00e9r, eigi raka skeggr\u00f6nd s\u00edna, n\u00e9 heldur skera skur\u00f0i \u00ed hold sitt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir skulu vera heilagir fyrir Gu\u00f0i s\u00ednum og ekki vanhelga nafn Gu\u00f0s s\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir bera fram eldf\u00f3rnir Drottins, mat Gu\u00f0s s\u00edns. Fyrir \u00fev\u00ed skulu \u00feeir vera heilagir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eigi skulu \u00feeir ganga a\u00f0 eiga sk\u00e6kju e\u00f0a mey spjalla\u00f0a, n\u00e9 heldur skulu \u00feeir ganga a\u00f0 eiga konu, er ma\u00f0ur hennar hefir reki\u00f0 fr\u00e1 s\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 prestur er heilagur fyrir Gu\u00f0i s\u00ednum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa halda hann heilagan, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann ber fram mat Gu\u00f0s \u00fe\u00edns. Hann skal vera \u00fe\u00e9r heilagur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er heilagur, Drottinn, s\u00e1 er y\u00f0ur helgar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og ef prestsd\u00f3ttir vanhelgar sig me\u00f0 saurlifna\u00f0i, \u00fe\u00e1 vanhelgar h\u00fan f\u00f6\u00f0ur sinn. Hana skal brenna \u00ed eldi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e1 sem er \u00e6\u00f0sti prestur me\u00f0al br\u00e6\u00f0ra sinna, og smurningarol\u00edu hefir veri\u00f0 hellt yfir h\u00f6fu\u00f0 honum og h\u00f6nd hans fyllt, a\u00f0 hann kl\u00e6\u00f0ist hinum helgu kl\u00e6\u00f0um, hann skal eigi l\u00e1ta h\u00e1r sitt flaka og eigi r\u00edfa sundur kl\u00e6\u00f0i s\u00edn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eigi skal hann koma n\u00e6rri nokkru l\u00edki. Vegna f\u00f6\u00f0ur s\u00edns og vegna m\u00f3\u00f0ur sinnar skal hann eigi saurga sig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og eigi skal hann ganga \u00fat \u00far helgid\u00f3minum, svo a\u00f0 hann vanhelgi ekki helgid\u00f3m Gu\u00f0s s\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00edgsla smurningarol\u00edu Gu\u00f0s hans er \u00e1 honum. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann skal ganga a\u00f0 eiga konu \u00ed meyd\u00f3mi hennar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ekkju e\u00f0a konu brott rekna e\u00f0a mey spjalla\u00f0a, sk\u00e6kju, eigi skal hann sl\u00edkum kv\u00e6nast, heldur skal hann taka s\u00e9r fyrir konu mey af \u00fej\u00f3\u00f0 sinni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eigi skal hann vanhelga afkv\u00e6mi sitt me\u00f0al f\u00f3lks s\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, s\u00e1 er helgar hann.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#34;M\u00e6l \u00fe\u00fa til Arons og seg: Hafi einhver ni\u00f0ja \u00feinna, n\u00fa e\u00f0a \u00ed komandi kynsl\u00f3\u00f0um, l\u00fdti \u00e1 s\u00e9r, \u00fe\u00e1 skal hann eigi ganga fram til \u00feess a\u00f0 bera fram mat Gu\u00f0s s\u00edns."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 enginn s\u00e1, er l\u00fdti hefir \u00e1 s\u00e9r, skal ganga fram, s\u00e9 hann blindur e\u00f0a haltur e\u00f0a \u00f6rkumla\u00f0ur \u00ed andliti e\u00f0a hafi ofskapa\u00f0an \u00fatlim,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "e\u00f0a s\u00e9 hann f\u00f3tbrotinn e\u00f0a handleggsbrotinn,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "e\u00f0a hafi hann her\u00f0akistil e\u00f0a s\u00e9 t\u00e6r\u00f0ur e\u00f0a hafi vagl \u00e1 auga e\u00f0a kl\u00e1\u00f0a e\u00f0a \u00fatbrot e\u00f0a eistnamar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Enginn af ni\u00f0jum Arons prests, sem l\u00fdti hefir \u00e1 s\u00e9r, skal koma fram til \u00feess a\u00f0 bera fram eldf\u00f3rnir Drottins. L\u00fdti er \u00e1 honum; eigi skal hann koma fram til \u00feess a\u00f0 bera fram mat Gu\u00f0s s\u00edns."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mat Gu\u00f0s s\u00edns, b\u00e6\u00f0i af \u00fev\u00ed, sem h\u00e1heilagt er og heilagt, m\u00e1 hann eta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3 skal hann hvorki ganga inn a\u00f0 fortjaldinu n\u00e9 koma n\u00e6rri altarinu, \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00fdti er \u00e1 honum, a\u00f0 hann eigi vanhelgi helga d\u00f3ma m\u00edna; \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, s\u00e1 er helgar \u00fe\u00e1.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deannig tala\u00f0i M\u00f3se vi\u00f0 Aron og sonu hans og vi\u00f0 alla \u00cdsraelsmenn."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Seg \u00fe\u00fa Aroni og sonum hans, a\u00f0 \u00feeir skuli halda s\u00e9r fr\u00e1 helgigj\u00f6fum \u00cdsraelsmanna, \u00feeim er \u00feeir helga m\u00e9r, svo a\u00f0 \u00feeir vanhelgi eigi heilagt nafn mitt. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Hver s\u00e1 af ni\u00f0jum y\u00f0ar, n\u00fa og \u00ed komandi kynsl\u00f3\u00f0um, er kemur n\u00e6rri helgigj\u00f6fum \u00feeim, er \u00cdsraelsmenn helga Drottni, me\u00f0an hann er \u00f3hreinn, skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a fr\u00e1 augliti m\u00ednu. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eigi skal neinn s\u00e1 af ni\u00f0jum Arons, sem l\u00edk\u00fer\u00e1r er e\u00f0a hefir rennsli, eta af helgigj\u00f6funum, uns hann er hreinn. Og s\u00e1, er snertir einhvern \u00feann, sem saurga\u00f0ur er af l\u00edki, e\u00f0a mann sem hefir s\u00e1\u00f0l\u00e1t,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "e\u00f0a s\u00e1, sem snert hefir eitthvert skri\u00f0kvikindi og saurgast af \u00fev\u00ed, e\u00f0a mann og saurgast af honum, hverrar tegundar sem \u00f3hreinleiki hans er, _"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "s\u00e1 er snert hefir sl\u00edkt, skal vera \u00f3hreinn til kvelds. Og eigi skal hann eta af helgigj\u00f6funum nema hann laugi l\u00edkama sinn \u00ed vatni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En jafnskj\u00f3tt og s\u00f3l er setst, er hann hreinn, og s\u00ed\u00f0an eti hann af helgigj\u00f6funum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er matur hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sj\u00e1lfdau\u00f0a skepnu e\u00f0a d\u00fdrrifna skal hann eigi eta, svo a\u00f0 hann saurgist af. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir skulu \u00fev\u00ed var\u00f0veita bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn, svo a\u00f0 \u00feeir baki s\u00e9r eigi synd fyrir sl\u00edkt og deyi vegna \u00feess, fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir vanhelgu\u00f0u \u00fea\u00f0. \u00c9g er Drottinn, s\u00e1 er helgar \u00fe\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Enginn s\u00e1, er eigi heyrir skylduli\u00f0i prests, skal eta helgan d\u00f3m. Hvorki hj\u00e1b\u00fdlingur prests n\u00e9 kaupama\u00f0ur skal eta helgan d\u00f3m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En kaupi prestur \u00fer\u00e6l ver\u00f0i, \u00fe\u00e1 skal hann eta af \u00fev\u00ed, svo og s\u00e1 er f\u00e6ddur er \u00ed h\u00fasi hans. \u00deeir skulu eta af mat hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eigi skal prestsd\u00f3ttir, s\u00e9 h\u00fan leikmanni gefin, eta af hinum heil\u00f6gu f\u00f3rnargj\u00f6fum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En s\u00e9 d\u00f3ttir prests ekkja e\u00f0a kona brott rekin og eigi ekki barna og s\u00e9 horfin aftur \u00ed h\u00fas f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, eins og \u00ed \u00e6sku hennar, skal h\u00fan eta af mat f\u00f6\u00f0ur s\u00edns. En enginn s\u00e1, er eigi heyrir skylduli\u00f0i prests, skal eta af honum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00fa etur einhver af vang\u00e1 helgan d\u00f3m, og skal hann \u00fe\u00e1 f\u00e6ra presti hinn helga d\u00f3m og grei\u00f0a fimmtung umfram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir skulu eigi vanhelga helgigjafir \u00cdsraelsmanna, \u00fea\u00f0 er \u00feeir f\u00e6ra Drottni \u00ed lyftif\u00f3rn,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00feeir baki \u00feeim eigi sekt me\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0 sinni, er \u00feeir eta helgigjafir \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, s\u00e1 er helgar \u00fe\u00e1.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;M\u00e6l \u00fe\u00fa til Arons og sona hans og allra \u00cdsraelsmanna og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00de\u00e1 er einhver af h\u00fasi \u00cdsraels e\u00f0a \u00fatlendum m\u00f6nnum \u00ed \u00cdsrael ber fram f\u00f3rnargj\u00f6f s\u00edna, hvort sem \u00fea\u00f0 er einhver heitf\u00f3rn \u00feeirra e\u00f0a sj\u00e1lfviljaf\u00f3rn, sem \u00feeir f\u00e6ra Drottni a\u00f0 brennif\u00f3rn,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r bera hana svo fram, a\u00f0 h\u00fan afli y\u00f0ur vel\u00fe\u00f3knunar: gallalausa, karlkyns, af nautum, sau\u00f0um e\u00f0a geitum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r bera fram neitt \u00fea\u00f0, er l\u00fdti hefir \u00e1 s\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 mun eigi afla y\u00f0ur vel\u00fe\u00f3knunar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00fa vill einhver f\u00f3rna Drottni heillaf\u00f3rn af nautum e\u00f0a sau\u00f0f\u00e9na\u00f0i, hvort heldur er til a\u00f0 efna heit sitt e\u00f0a \u00ed sj\u00e1lfviljaf\u00f3rn, \u00fe\u00e1 skal \u00fea\u00f0 vera gallalaust, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 afli honum vel\u00fe\u00f3knunar. Ekkert l\u00fdti s\u00e9 \u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem blint er e\u00f0a beinbroti\u00f0 e\u00f0a s\u00e6rt e\u00f0a me\u00f0 k\u00fdlum e\u00f0a kl\u00e1\u00f0a e\u00f0a \u00fatbrotum, \u00fea\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi f\u00e6ra Drottni, og eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r bera Drottni eldf\u00f3rn af \u00fev\u00ed \u00e1 altari\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En nautkind e\u00f0a sau\u00f0kind, sem hefir lim ofskapa\u00f0an e\u00f0a vanskapa\u00f0an, m\u00e1tt \u00fe\u00fa f\u00f3rna \u00ed sj\u00e1lfviljaf\u00f3rn, en sem heitf\u00f3rn mun h\u00fan eigi ver\u00f0a \u00fe\u00f3knanleg."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem vana\u00f0 er me\u00f0 kramningu, marningu, sliti e\u00f0a skur\u00f0i, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi f\u00e6ra Drottni, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 eigi sl\u00edkt gj\u00f6ra \u00ed landi y\u00f0ar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e9 heldur skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 neitt af \u00feessu hj\u00e1 \u00fatlendum manni og bera \u00fea\u00f0 fram svo sem mat Gu\u00f0s y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 skemmd er \u00e1 \u00fev\u00ed. L\u00fdti er \u00e1 \u00fev\u00ed, \u00fea\u00f0 mun eigi afla y\u00f0ur vel\u00fe\u00f3knunar.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00e1 er k\u00e1lfur, lamb e\u00f0a ki\u00f0 f\u00e6\u00f0ist, skal \u00fea\u00f0 ganga sj\u00f6 daga undir m\u00f3\u00f0urinni, en \u00e1tta daga gamalt og \u00fea\u00f0an af eldra mun \u00fea\u00f0 ver\u00f0a \u00fe\u00f3knanlega me\u00f0teki\u00f0 sem eldf\u00f3rnargj\u00f6f Drottni til handa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi sl\u00e1tra k\u00fa e\u00f0a \u00e1 sama daginn og afkv\u00e6mi hennar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Er \u00fe\u00e9r f\u00f3rni\u00f0 Drottni \u00feakkarf\u00f3rn, \u00fe\u00e1 f\u00f3rni\u00f0 henni svo, a\u00f0 h\u00fan afli y\u00f0ur vel\u00fe\u00f3knunar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Skal h\u00fan etin samd\u00e6gurs, eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r leifa neinu af henni til morguns. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Var\u00f0veiti\u00f0 \u00fev\u00ed skipanir m\u00ednar og haldi\u00f0 \u00fe\u00e6r. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vanhelga heilagt nafn mitt, svo a\u00f0 \u00e9g helgist me\u00f0al \u00cdsraelsmanna. \u00c9g er Drottinn, s\u00e1 er y\u00f0ur helgar,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "s\u00e1 er leiddi y\u00f0ur \u00fat af Egyptalandi til \u00feess a\u00f0 vera Gu\u00f0 y\u00f0ar. \u00c9g er Drottinn.&#34;"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;M\u00e6l \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: L\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0ir Drottins, er \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 bo\u00f0a sem helgar samkomur _ \u00feessar eru l\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0ir m\u00ednar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sex daga skal verk vinna, en sj\u00f6unda daginn skal vera helgihv\u00edld, helg samkoma. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekkert verk vinna. \u00dea\u00f0 er hv\u00edldardagur Drottins \u00ed \u00f6llum b\u00fast\u00f6\u00f0um y\u00f0ar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deessar eru l\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0ir Drottins, helgar samkomur, er \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 bo\u00f0a, hverja \u00e1 s\u00ednum t\u00edma."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cd fyrsta m\u00e1nu\u00f0inum, hinn fj\u00f3rt\u00e1nda dag m\u00e1na\u00f0arins um s\u00f3lsetur, hefjast p\u00e1skar Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og fimmt\u00e1nda dag hins sama m\u00e1na\u00f0ar skal halda Drottni h\u00e1t\u00ed\u00f0 hinna \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0a. Sj\u00f6 daga skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eta \u00f3s\u00fdrt brau\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrsta daginn skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda helga samkomu. Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 vinna neina stritvinnu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 f\u00e6ra Drottni eldf\u00f3rn sj\u00f6 daga. Sj\u00f6unda daginn er helg samkoma. Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 f\u00e1st vi\u00f0 neina stritvinnu.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;M\u00e6l \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00de\u00e1 er \u00fe\u00e9r komi\u00f0 \u00ed land \u00fea\u00f0, sem \u00e9g mun gefa y\u00f0ur, og \u00fe\u00e9r skeri\u00f0 \u00fear upp korn, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6ra presti fyrsta kornbundini\u00f0 af uppskeru y\u00f0ar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og hann skal veifa kornbundininu frammi fyrir Drottni, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 afli y\u00f0ur vel\u00fe\u00f3knunar, daginn eftir hv\u00edldardaginn skal presturinn veifa \u00fev\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deann dag, er \u00fe\u00e9r veifi\u00f0 bundininu, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00f3rna veturgamalli sau\u00f0kind gallalausri \u00ed brennif\u00f3rn Drottni til handa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og matf\u00f3rnin me\u00f0 henni skal vera tveir t\u00edundupartar \u00far efu af f\u00ednu mj\u00f6li, bl\u00f6ndu\u00f0u vi\u00f0 ol\u00edu, eldf\u00f3rn \u00fe\u00e6gilegs ilms fyrir Drottin, og dreypif\u00f3rnin fj\u00f3r\u00f0ungur \u00far h\u00edn af v\u00edni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eta brau\u00f0, baka\u00f0 korn e\u00f0a korn \u00far n\u00fdslegnum kornst\u00f6ngum allt til \u00feess dags, allt til \u00feess er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 f\u00e6rt f\u00f3rnargj\u00f6f Gu\u00f0i y\u00f0ar. \u00dea\u00f0 skal vera y\u00f0ur \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1l fr\u00e1 kyni til kyns \u00ed \u00f6llum b\u00fast\u00f6\u00f0um y\u00f0ar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 telja fr\u00e1 n\u00e6sta degi eftir hv\u00edldardaginn, fr\u00e1 \u00feeim degi, er \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 bundini\u00f0 \u00ed veifif\u00f3rn. Sj\u00f6 vikur fullar skulu \u00fea\u00f0 vera."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Til n\u00e6sta dags eftir sj\u00f6unda hv\u00edldardaginn skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r telja fimmt\u00edu daga. \u00de\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6ra Drottni n\u00fdja matf\u00f3rn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Fr\u00e1 b\u00fast\u00f6\u00f0um y\u00f0ar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6ra tv\u00f6 brau\u00f0 til veifif\u00f3rnar. Skulu \u00feau vera gj\u00f6r\u00f0 af tveim t\u00edundup\u00f6rtum \u00far efu af f\u00ednu mj\u00f6li. \u00deau skulu vera b\u00f6ku\u00f0 me\u00f0 s\u00fardeigi _ frumgr\u00f3\u00f0af\u00f3rn Drottni til handa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00e1samt brau\u00f0inu skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r fram bera sj\u00f6 sau\u00f0kindur veturgamlar gallalausar, eitt ungneyti og tvo hr\u00fata. \u00deau skulu vera brennif\u00f3rn Drottni til handa \u00e1samt matf\u00f3rn og dreypif\u00f3rnum \u00feeim, er til \u00feeirra heyra, eldf\u00f3rn \u00fe\u00e6gilegs ilms Drottni til handa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 f\u00f3rna einum geithafri \u00ed syndaf\u00f3rn og tveim sau\u00f0kindum veturg\u00f6mlum \u00ed heillaf\u00f3rn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og presturinn skal veifa \u00feeim me\u00f0 frumgr\u00f3\u00f0abrau\u00f0inu a\u00f0 veifif\u00f3rn frammi fyrir Drottni \u00e1samt sau\u00f0kindunum tveimur. Skal \u00fea\u00f0 vera Drottni helga\u00f0 handa prestinum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deennan sama dag skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ta bo\u00f0 \u00fat ganga, \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 halda helga samkomu. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi vinna neina stritvinnu. \u00dea\u00f0 er \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1l fyrir y\u00f0ur \u00ed \u00f6llum b\u00fast\u00f6\u00f0um y\u00f0ar fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Er \u00fe\u00e9r skeri\u00f0 upp jar\u00f0argr\u00f3\u00f0ur y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa eigi skera akur \u00feinn \u00fat \u00ed hvert horn, n\u00e9 heldur skalt \u00fe\u00fa t\u00edna eftirt\u00edning uppskeru \u00feinnar. \u00de\u00fa skalt skilja \u00fea\u00f0 eftir handa f\u00e1t\u00e6kum og \u00fatlendingum. \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg: \u00cd sj\u00f6unda m\u00e1nu\u00f0inum, hinn fyrsta dag m\u00e1na\u00f0arins, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda helgihv\u00edld, minningardag me\u00f0 b\u00e1s\u00fanubl\u00e6stri, helga samkomu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi vinna neina stritvinnu, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 f\u00e6ra Drottni eldf\u00f3rn.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "&#34;T\u00edunda dag \u00feessa hins sj\u00f6unda m\u00e1na\u00f0ar er fri\u00f0\u00fe\u00e6gingardagurinn. Skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 halda helga samkomu og fasta og f\u00e6ra Drottni eldf\u00f3rn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deennan sama dag skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekkert verk vinna, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er fri\u00f0\u00fe\u00e6gingardagur, til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir y\u00f0ur frammi fyrir Drottni Gu\u00f0i y\u00f0ar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver s\u00e1, er eigi fastar \u00feennan dag, skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og hvern \u00feann, er eitthvert verk vinnur \u00feennan dag, hann vil \u00e9g afm\u00e1 \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 hans."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekkert verk vinna. \u00dea\u00f0 er \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1l fyrir y\u00f0ur fr\u00e1 kyni til kyns \u00ed \u00f6llum b\u00fast\u00f6\u00f0um y\u00f0ar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 skal vera y\u00f0ur helgihv\u00edld og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 fasta. Hinn n\u00edunda dag m\u00e1na\u00f0arins a\u00f0 kveldi, fr\u00e1 aftni til aftans, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda hv\u00edldardag y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg: \u00c1 fimmt\u00e1nda degi \u00feessa hins sj\u00f6unda m\u00e1na\u00f0ar skal halda Drottni laufsk\u00e1lah\u00e1t\u00ed\u00f0 sj\u00f6 daga."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fyrsta daginn skal vera helg samkoma, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi vinna neina stritvinnu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sj\u00f6 daga skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6ra Drottni eldf\u00f3rn. \u00c1ttunda daginn skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda helga samkomu og f\u00e6ra Drottni eldf\u00f3rn. \u00dea\u00f0 er h\u00e1t\u00ed\u00f0afundur, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi vinna neina stritvinnu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00deetta eru l\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0ir Drottins, er \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 bo\u00f0a sem helgar samkomur til \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra Drottni eldf\u00f3rn, brennif\u00f3rn og matf\u00f3rn, sl\u00e1turf\u00f3rn og dreypif\u00f3rnir, hverja f\u00f3rn \u00e1 s\u00ednum degi,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "auk hv\u00edldardaga Drottins og auk gjafa y\u00f0ar og auk allra heitf\u00f3rna y\u00f0ar og auk allra sj\u00e1lfviljaf\u00f3rna y\u00f0ar, er \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 Drottni."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c1 fimmt\u00e1nda degi hins sj\u00f6unda m\u00e1na\u00f0ar, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 hirt gr\u00f3\u00f0ur landsins, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda h\u00e1t\u00ed\u00f0 Drottins sj\u00f6 daga. Fyrsta daginn skal vera helgihv\u00edld og \u00e1ttunda daginn skal vera helgihv\u00edld."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og fyrsta daginn skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r taka y\u00f0ur aldin af f\u00f6grum trj\u00e1m, p\u00e1lmvi\u00f0argreinar og lim af \u00fe\u00e9ttlaufgu\u00f0um trj\u00e1m og l\u00e6kjarp\u00edl, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 fagna frammi fyrir Drottni, Gu\u00f0i y\u00f0ar, \u00ed sj\u00f6 daga."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 halda hana helga sem h\u00e1t\u00ed\u00f0 Drottins sj\u00f6 daga \u00e1 \u00e1ri. \u00dea\u00f0 er \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1l fyrir y\u00f0ur fr\u00e1 kyni til kyns: \u00cd sj\u00f6unda m\u00e1nu\u00f0inum skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda hana."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r b\u00faa \u00ed laufsk\u00e1lum sj\u00f6 daga. Allir innbornir menn \u00ed \u00cdsrael skulu \u00fe\u00e1 b\u00faa \u00ed laufsk\u00e1lum,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "svo a\u00f0 ni\u00f0jar y\u00f0ar viti, a\u00f0 \u00e9g l\u00e9t \u00cdsraelsmenn b\u00faa \u00ed laufsk\u00e1lum, \u00fe\u00e1 er \u00e9g leiddi \u00fe\u00e1 \u00fat af Egyptalandi. \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og M\u00f3se sag\u00f0i \u00cdsraelsm\u00f6nnum l\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0ir Drottins."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Bj\u00f3\u00f0 \u00fe\u00fa \u00cdsraelsm\u00f6nnum a\u00f0 f\u00e6ra \u00fe\u00e9r t\u00e6ra ol\u00edu af steyttum ol\u00edfuberjum til lj\u00f3sastikunnar, svo a\u00f0 lampar ver\u00f0i \u00e1vallt settir upp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyrir utan fortjald s\u00e1ttm\u00e1lsins \u00ed samfundatjaldinu skal Aron tilrei\u00f0a \u00fe\u00e1 fr\u00e1 kveldi til morguns frammi fyrir Drottni st\u00f6\u00f0uglega. \u00dea\u00f0 er \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1l fyrir y\u00f0ur fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann skal ra\u00f0a l\u00f6mpunum \u00e1 gull-lj\u00f3sastikuna frammi fyrir Drottni st\u00f6\u00f0uglega."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt taka f\u00ednt mj\u00f6l og baka \u00far \u00fev\u00ed t\u00f3lf k\u00f6kur. Skulu vera tveir t\u00edundupartar \u00far efu \u00ed hverri k\u00f6ku."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt leggja \u00fe\u00e6r \u00ed tv\u00e6r ra\u00f0ir, sex \u00ed hvora r\u00f6\u00f0, \u00e1 gullbor\u00f0i\u00f0 frammi fyrir Drottni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt l\u00e1ta hj\u00e1 hvorri r\u00f6\u00f0 hreina reykelsiskvo\u00f0u, og skal h\u00fan vera sem ilmhluti af brau\u00f0inu, eldf\u00f3rn Drottni til handa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 hverjum hv\u00edldardegi skal hann ra\u00f0a \u00feessu frammi fyrir Drottni st\u00f6\u00f0uglega. Er \u00fea\u00f0 \u00e6vinlegur s\u00e1ttm\u00e1li af h\u00e1lfu \u00cdsraelsmanna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skal Aron og synir hans f\u00e1 \u00fea\u00f0 og eta \u00fea\u00f0 \u00e1 helgum sta\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 heyrir honum sem h\u00e1helgur hluti af eldf\u00f3rnum Drottins eftir \u00e6vinlegu l\u00f6gm\u00e1li.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sonur \u00edsraelskrar konu gekk \u00fat me\u00f0al \u00cdsraelsmanna, en fa\u00f0ir hans var egypskur. Lenti \u00fe\u00e1 sonur \u00edsraelsku konunnar \u00ed deilu vi\u00f0 \u00edsraelskan mann \u00ed herb\u00fa\u00f0unum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og sonur \u00edsraelsku konunnar lastm\u00e6lti nafninu og form\u00e6lti. \u00deeir leiddu hann fyrir M\u00f3se. En m\u00f3\u00f0ir hans h\u00e9t Sel\u00f3m\u00edt D\u00edbr\u00edsd\u00f3ttir, af \u00e6ttkv\u00edsl Dans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00feeir settu hann \u00ed var\u00f0hald, til \u00feess a\u00f0 \u00feeim k\u00e6mi \u00farskur\u00f0ur fyrir munn Drottins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;Lei\u00f0 \u00fe\u00fa lastm\u00e6landann \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar, og allir \u00feeir, er heyrt hafa, skulu leggja hendur s\u00ednar \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 honum, og \u00fev\u00ed n\u00e6st skal allur s\u00f6fnu\u00f0urinn gr\u00fdta hann."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt tala vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn og segja: ,Hver s\u00e1, er form\u00e6lir Gu\u00f0i s\u00ednum, bakar s\u00e9r synd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og s\u00e1 er lastm\u00e6lir nafni Drottins, skal l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a. Allur s\u00f6fnu\u00f0urinn skal v\u00e6g\u00f0arlaust gr\u00fdta hann. Hvort heldur er \u00fatlendur ma\u00f0ur e\u00f0a innborinn, lastm\u00e6li hann nafninu, skal hann l\u00edfl\u00e1tinn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og lj\u00f3sti einhver mann til bana, skal hann l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og s\u00e1, er l\u00fdstur skepnu til bana, skal b\u00e6ta hana, l\u00edf fyrir l\u00edf."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og veiti ma\u00f0ur n\u00e1unga s\u00ednum \u00e1verka, \u00fe\u00e1 skal honum gj\u00f6rt hi\u00f0 sama, sem hann hefir gj\u00f6rt:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Beinbrot fyrir beinbrot, auga fyrir auga, t\u00f6nn fyrir t\u00f6nn, hinn sami \u00e1verki, er hann hefir veitt \u00f6\u00f0rum, skal honum veittur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og s\u00e1, er l\u00fdstur skepnu til bana, skal b\u00e6ta hana, en s\u00e1, er l\u00fdstur mann til bana, skal l\u00edfl\u00e1tinn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 hafa ein l\u00f6g, hvort heldur \u00fatlendur ma\u00f0ur e\u00f0a innborinn \u00e1 \u00ed hlut, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar.&#34;`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og M\u00f3se tala\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn, og \u00feeir leiddu lastm\u00e6landann \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar og l\u00f6mdu hann grj\u00f3ti. Og \u00cdsraelsmenn gj\u00f6r\u00f0u svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se \u00e1 S\u00edna\u00edfjalli og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00deegar \u00fe\u00e9r komi\u00f0 \u00ed land \u00fea\u00f0, sem \u00e9g mun gefa y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 skal landi\u00f0 halda Drottni hv\u00edld."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sex \u00e1r skalt \u00fe\u00fa s\u00e1 akur \u00feinn og sex \u00e1r skalt \u00fe\u00fa sni\u00f0la v\u00edngar\u00f0 \u00feinn og safna gr\u00f3\u00f0rinum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En sj\u00f6unda \u00e1ri\u00f0 skal vera helgihv\u00edld fyrir landi\u00f0, hv\u00edldart\u00edmi Drottni til handa. Akur \u00feinn skalt \u00fe\u00fa ekki s\u00e1 og v\u00edngar\u00f0 \u00feinn skalt \u00fe\u00fa ekki sni\u00f0la."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Korn \u00fea\u00f0, er vex sj\u00e1lfs\u00e1i\u00f0 eftir uppskeru \u00fe\u00edna, skalt \u00fe\u00fa eigi skera, og v\u00ednber \u00f3skorins v\u00ednvi\u00f0ar \u00fe\u00edns skalt \u00fe\u00fa eigi lesa. \u00dea\u00f0 skal vera hv\u00edldar\u00e1r fyrir landi\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gr\u00f3\u00f0ur landsins um hv\u00edldart\u00edmann skal vera y\u00f0ur til f\u00e6\u00f0u, \u00fe\u00e9r, \u00fer\u00e6li \u00fe\u00ednum og amb\u00e1tt, kaupamanni \u00fe\u00ednum og \u00fatlendum b\u00faanda, er hj\u00e1 \u00fe\u00e9r dvelja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og f\u00e9na\u00f0i \u00fe\u00ednum og villid\u00fdrunum, sem \u00ed landi \u00fe\u00ednu eru, skal allur gr\u00f3\u00f0ur \u00feess vera til f\u00e6\u00f0u."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt telja sj\u00f6 hv\u00edldar\u00e1r, sj\u00f6 \u00e1r sj\u00f6 sinnum, svo a\u00f0 t\u00edmi \u00feeirra sj\u00f6 hv\u00edldar\u00e1ra ver\u00f0i fj\u00f6rut\u00edu og n\u00edu \u00e1r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 skaltu \u00ed sj\u00f6unda m\u00e1nu\u00f0inum, t\u00edunda dag m\u00e1na\u00f0arins, l\u00e1ta hvellil\u00fa\u00f0urinn gjalla. Fri\u00f0\u00fe\u00e6gingardaginn skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ta l\u00fa\u00f0urinn gjalla um gj\u00f6rvallt land y\u00f0ar,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og helga \u00feannig hi\u00f0 fimmtugasta \u00e1ri\u00f0 og bo\u00f0a frelsi \u00ed landinu fyrir alla \u00edb\u00faa \u00feess. \u00dea\u00f0 skal vera y\u00f0ur fagna\u00f0ar\u00e1r. \u00de\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hverfa aftur hver og einn til \u00f3\u00f0als s\u00edns, og \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hverfa aftur hver og einn til \u00e6ttar sinnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fagna\u00f0ar\u00e1r skal fimmtugasta \u00e1ri\u00f0 vera y\u00f0ur. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi s\u00e1 og eigi uppskera \u00fea\u00f0, sem vex sj\u00e1lfs\u00e1i\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00e1r, n\u00e9 heldur skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 lesa v\u00ednber af \u00f3skornum v\u00ednvi\u00f0um."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er fagna\u00f0ar\u00e1r. \u00dea\u00f0 s\u00e9 y\u00f0ur heilagt. Skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eta af j\u00f6r\u00f0inni \u00fea\u00f0 er \u00e1 henni sprettur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1 \u00feessu fagna\u00f0ar\u00e1ri skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hverfa aftur hver og einn til \u00f3\u00f0als s\u00edns."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00fe\u00fa selur n\u00e1unga \u00fe\u00ednum eitthva\u00f0 e\u00f0a \u00fe\u00fa kaupir eitthva\u00f0 af n\u00e1unga \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi s\u00fdna hver \u00f6\u00f0rum \u00f3j\u00f6fnu\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eftir \u00fev\u00ed, hve m\u00f6rg \u00e1r eru li\u00f0in fr\u00e1 fagna\u00f0ar\u00e1ri, skalt \u00fe\u00fa kaupa af n\u00e1unga \u00fe\u00ednum, eftir \u00fev\u00ed, hve uppskeru\u00e1rin eru m\u00f6rg, skal hann selja \u00fe\u00e9r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed fleiri sem \u00e1rin eru, \u00fev\u00ed h\u00e6rra skalt \u00fe\u00fa setja ver\u00f0i\u00f0, og \u00fev\u00ed f\u00e6rri sem \u00e1rin eru, \u00fev\u00ed l\u00e6gra skalt \u00fe\u00fa setja \u00fea\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er uppskerufj\u00f6ldinn, sem hann selur \u00fe\u00e9r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 eigi s\u00fdna hver \u00f6\u00f0rum \u00f3j\u00f6fnu\u00f0, heldur skalt \u00fe\u00fa \u00f3ttast Gu\u00f0 \u00feinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda setningar m\u00ednar og var\u00f0veita l\u00f6g m\u00edn og halda \u00feau, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 \u00f3hultir b\u00faa \u00ed landinu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun landi\u00f0 gefa gr\u00f3\u00f0ur sinn og \u00fe\u00e9r eta y\u00f0ur sadda og b\u00faa \u00f3hultir \u00ed \u00fev\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og ef \u00fe\u00e9r segi\u00f0: ,Hva\u00f0 skulum v\u00e9r eta sj\u00f6unda \u00e1ri\u00f0, \u00fe\u00e1 er v\u00e9r s\u00e1um eigi og hir\u00f0um eigi gr\u00f3\u00f0ur vorn?`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vil \u00e9g senda y\u00f0ur blessun m\u00edna sj\u00f6tta \u00e1ri\u00f0, og mun \u00fea\u00f0 lei\u00f0a fram gr\u00f3\u00f0ur til \u00feriggja \u00e1ra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00e1ttunda \u00e1ri\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e1 og eta af \u00e1vextinum, gamla for\u00f0anum. Til hins n\u00edunda \u00e1rs, til \u00feess er gr\u00f3\u00f0ur \u00feess f\u00e6st, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eta gamla for\u00f0ann."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Landi\u00f0 skal eigi selt fyrir fullt og allt, \u00fev\u00ed a\u00f0 landi\u00f0 er m\u00edn eign, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 dvalarmenn og hj\u00e1b\u00fdlingar hj\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed \u00f6llu eignarlandi y\u00f0ar l\u00e1ta land falt til lausnar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ef br\u00f3\u00f0ir \u00feinn gj\u00f6rist snau\u00f0ur og hann selur nokku\u00f0 af \u00f3\u00f0ali s\u00ednu, \u00fe\u00e1 skal lausnarma\u00f0ur hans koma til, s\u00e1 er \u00fea\u00f0 stendur n\u00e6st, og leysa \u00fea\u00f0, er br\u00f3\u00f0ir hans hefir selt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "N\u00fa hefir einhver engan lausnarmann, en er kominn svo \u00ed efni, a\u00f0 hann \u00e1 fyrir lausnargjaldinu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal hann telja \u00e1rin fr\u00e1 \u00fev\u00ed, er hann seldi, en \u00fea\u00f0, sem yfir hefir, skal hann endurgrei\u00f0a manni \u00feeim, er hann seldi, og hverfur hann \u00fe\u00e1 aftur til \u00f3\u00f0als s\u00edns."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En hafi hann ekki efni til a\u00f0 leysa, \u00fe\u00e1 skal \u00fea\u00f0, er hann hefir selt, vera \u00ed h\u00f6ndum kaupanda til fagna\u00f0ar\u00e1rs. En \u00e1 fagna\u00f0ar\u00e1rinu gengur \u00fea\u00f0 \u00far eigu hans, og hverfur hann \u00fe\u00e1 aftur til \u00f3\u00f0als s\u00edns."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00fa selur einhver \u00edb\u00fa\u00f0arh\u00fas \u00ed m\u00fargirtri borg, og skal honum heimilt a\u00f0 leysa \u00fea\u00f0 \u00ed heilt \u00e1r fr\u00e1 \u00fev\u00ed, er hann seldi. Lausnarr\u00e9ttur hans skal vera t\u00edmabundinn."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En s\u00e9 \u00fea\u00f0 ekki leyst \u00e1\u00f0ur en fullt \u00e1r er li\u00f0i\u00f0, \u00fe\u00e1 skal h\u00fas \u00ed m\u00fargirtri borg ver\u00f0a full eign kaupanda og ni\u00f0ja hans. \u00dea\u00f0 skal eigi ganga \u00far eigu hans fagna\u00f0ar\u00e1ri\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En h\u00fas \u00ed \u00feorpum, sem eigi eru m\u00fargirt allt \u00ed kring, skulu talin me\u00f0 landi sveitarinnar. \u00deau skal jafnan heimilt a\u00f0 leysa, og \u00feau skulu ganga \u00far eigu kaupanda \u00e1 fagna\u00f0ar\u00e1rinu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Borgir lev\u00edtanna, h\u00fasin \u00ed eignarborgum \u00feeirra, skal lev\u00edtunum heimilt a\u00f0 leysa \u00e1 hverjum t\u00edma sem er."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og ef einhver af lev\u00edtunum leysir eigi, \u00fe\u00e1 skal selt h\u00fas ganga \u00far eigu kaupanda \u00e1 fagna\u00f0ar\u00e1rinu, s\u00e9 \u00fea\u00f0 \u00ed eignarborg hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fasin \u00ed borgum lev\u00edtanna eru \u00f3\u00f0alseign \u00feeirra me\u00f0al \u00cdsraelsmanna."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En landi\u00f0, er liggur undir borgir \u00feeirra, skal eigi selja, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00e6vinleg eign \u00feeirra."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ef br\u00f3\u00f0ir \u00feinn kemst \u00ed f\u00e1t\u00e6kt og ver\u00f0ur \u00f3sj\u00e1lfbjarga hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa sty\u00f0ja hann sem dvalarmann og hj\u00e1b\u00fdling, svo a\u00f0 hann geti lifa\u00f0 hj\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi taka fj\u00e1rleigu af honum n\u00e9 aukagjald, heldur skalt \u00fe\u00fa \u00f3ttast Gu\u00f0 \u00feinn, svo a\u00f0 br\u00f3\u00f0ir \u00feinn geti lifa\u00f0 hj\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi lj\u00e1 honum silfur \u00feitt gegn leigu, n\u00e9 heldur hj\u00e1lpa honum um matv\u00e6li \u00fe\u00edn gegn aukagjaldi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, sem leiddi y\u00f0ur \u00fat af Egyptalandi til \u00feess a\u00f0 gefa y\u00f0ur Kanaanland og vera Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Komist br\u00f3\u00f0ir \u00feinn \u00ed f\u00e1t\u00e6kt hj\u00e1 \u00fe\u00e9r og selur sig \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa ekki l\u00e1ta hann vinna \u00fer\u00e6lavinnu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sem kaupama\u00f0ur, sem hj\u00e1b\u00fdlingur skal hann hj\u00e1 \u00fe\u00e9r vera. Hann skal vinna hj\u00e1 \u00fe\u00e9r til fagna\u00f0ar\u00e1rs."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "En \u00fe\u00e1 skal hann fara fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, og b\u00f6rn hans me\u00f0 honum, og hverfa aftur til \u00e6ttar sinnar, og hann skal hverfa aftur til \u00f3\u00f0als fe\u00f0ra sinna."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru \u00fej\u00f3nar m\u00ednir, sem \u00e9g hefi leitt \u00fat af Egyptalandi. Eigi skulu \u00feeir seldir mansali."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eigi drottna yfir honum me\u00f0 h\u00f6rku, heldur skalt \u00fe\u00fa \u00f3ttast Gu\u00f0 \u00feinn."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Viljir \u00fe\u00fa f\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00fer\u00e6la og amb\u00e1ttir, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r kaupa \u00fer\u00e6la og amb\u00e1ttir af \u00fej\u00f3\u00f0unum, sem umhverfis y\u00f0ur b\u00faa."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Svo og af b\u00f6rnum hj\u00e1b\u00fdlinga, er hj\u00e1 y\u00f0ur dvelja, af \u00feeim skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r kaupa og af \u00e6ttli\u00f0i \u00feeirra, sem hj\u00e1 y\u00f0ur er og \u00feeir hafa geti\u00f0 \u00ed landi y\u00f0ar, og \u00feau skulu ver\u00f0a eign y\u00f0ar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 l\u00e1ta \u00fe\u00e1 ganga \u00ed arf til barna y\u00f0ar eftir y\u00f0ur, svo a\u00f0 \u00feau ver\u00f0i eign \u00feeirra. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 hafa \u00feau a\u00f0 \u00e6vinlegum \u00fer\u00e6lum. En yfir br\u00e6\u00f0rum y\u00f0ar, \u00cdsraelsm\u00f6nnum, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi drottna me\u00f0 h\u00f6rku, einn yfir \u00f6\u00f0rum."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Komist dvalarma\u00f0ur e\u00f0a hj\u00e1b\u00fdlingur \u00ed efni hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, en br\u00f3\u00f0ir \u00feinn kemst \u00ed f\u00e1t\u00e6kt hj\u00e1 honum og selur sig dvalarmanni e\u00f0a hj\u00e1b\u00fdlingi hj\u00e1 \u00fe\u00e9r e\u00f0a afkomanda dvalarmanns \u00e6ttar,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal heimilt a\u00f0 leysa hann eftir a\u00f0 hann hefir selt sig. Heimilt skal einhverjum af br\u00e6\u00f0rum hans a\u00f0 leysa hann,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "e\u00f0a f\u00f6\u00f0urbr\u00f3\u00f0ur hans e\u00f0a br\u00e6\u00f0rungi hans e\u00f0a einhverjum n\u00e1fr\u00e6nda \u00ed \u00e6tt hans, e\u00f0a komist hann sj\u00e1lfur \u00ed efni, \u00fe\u00e1 er honum heimilt a\u00f0 leysa sig."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Og vi\u00f0 \u00feann, sem keypti hann, skal hann reikna fr\u00e1 \u00e1rinu, er hann seldi sig honum, til fagna\u00f0ar\u00e1rsins, og s\u00f6luver\u00f0i\u00f0 skal fara eftir \u00e1rafj\u00f6ldanum. Skal hann vera hj\u00e1 honum \u00e1kve\u00f0inn t\u00edma, svo sem kaupama\u00f0ur v\u00e6ri."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ef enn eru m\u00f6rg \u00e1r eftir, \u00fe\u00e1 skal hann a\u00f0 tilt\u00f6lu vi\u00f0 \u00e1rafj\u00f6ldann endurgrei\u00f0a lausnargjald sitt af f\u00e9 \u00fev\u00ed, er hann var keyptur fyrir,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "en ef f\u00e1 \u00e1r eru eftir til fagna\u00f0ar\u00e1rs, \u00fe\u00e1 skal hann og reikna honum \u00feau. Eftir \u00e1rat\u00f6lunni skal hann endurgrei\u00f0a lausnargjald sitt."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Skal hann s\u00e6ta s\u00f6mu kj\u00f6rum hj\u00e1 honum eins og s\u00e1, sem er kaupama\u00f0ur \u00e1r eftir \u00e1r. Hann skal eigi drottna yfir honum me\u00f0 h\u00f6rku a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1sj\u00e1andi."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "En s\u00e9 hann ekki leystur me\u00f0 \u00feessum h\u00e6tti, \u00fe\u00e1 skal hann ganga \u00far eigu kaupanda fagna\u00f0ar\u00e1ri\u00f0, hann og b\u00f6rn hans me\u00f0 honum."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00cdsraelsmenn eru \u00fej\u00f3nar m\u00ednir, m\u00ednir \u00fej\u00f3nar eru \u00feeir, sem \u00e9g hefi leitt \u00fat af Egyptalandi. \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi gj\u00f6ra y\u00f0ur falsgu\u00f0i, n\u00e9 heldur reisa y\u00f0ur skur\u00f0go\u00f0 e\u00f0a merkissteina, og eigi setja upp myndasteina \u00ed landi y\u00f0ar til \u00feess a\u00f0 tilbi\u00f0ja hj\u00e1 \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00edna hv\u00edldardaga skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda og fyrir m\u00ednum helgid\u00f3mi lotningu bera. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r breyti\u00f0 eftir m\u00ednum setningum og var\u00f0veiti\u00f0 m\u00ednar skipanir og haldi\u00f0 \u00fe\u00e6r,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal \u00e9g jafnan senda y\u00f0ur regn \u00e1 r\u00e9ttum t\u00edma, og landi\u00f0 mun gefa \u00e1v\u00f6xt sinn og tr\u00e9n \u00e1 m\u00f6rkinni bera aldin s\u00edn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skal \u00fe\u00e1 n\u00e1 saman hj\u00e1 y\u00f0ur \u00feresking og v\u00ednberjatekja, og v\u00ednberjatekja og s\u00e1ning, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 eta y\u00f0ur sadda af brau\u00f0i og b\u00faa \u00f6ruggir \u00ed landi y\u00f0ar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g vil gefa fri\u00f0 \u00ed landinu, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 leggjast til hv\u00edldar og enginn skal hr\u00e6\u00f0a y\u00f0ur. \u00d3argad\u00fdrum vil \u00e9g ey\u00f0a \u00far landinu, og sver\u00f0 skal ekki fara um land y\u00f0ar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 elta \u00f3vini y\u00f0ar, og frammi fyrir y\u00f0ur skulu \u00feeir fyrir sver\u00f0i hn\u00edga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og fimm af y\u00f0ur skulu elta hundra\u00f0, og hundra\u00f0 af y\u00f0ur skulu elta t\u00edu \u00fe\u00fasundir, og \u00f3vinir y\u00f0ar skulu frammi fyrir y\u00f0ur fyrir sver\u00f0i hn\u00edga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g vil sn\u00faa m\u00e9r til y\u00f0ar og gj\u00f6ra y\u00f0ur frj\u00f3sama og margfalda y\u00f0ur, og \u00e9g vil gj\u00f6ra s\u00e1ttm\u00e1la minn vi\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 eta fyrnt korn, gamlan for\u00f0a, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 bera fyrnda korni\u00f0 \u00fat fyrir hinu n\u00fdja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00e9g mun reisa b\u00fa\u00f0 m\u00edna me\u00f0al y\u00f0ar, og s\u00e1l m\u00edn skal ekki hafa \u00f3beit \u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00e9g mun ganga me\u00f0al y\u00f0ar og vera Gu\u00f0 y\u00f0ar, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vera m\u00edn \u00fej\u00f3\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar, sem leiddi y\u00f0ur \u00fat af Egyptalandi, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r v\u00e6ru\u00f0 eigi \u00fer\u00e6lar \u00feeirra. \u00c9g braut sundur ok-stengur y\u00f0ar og l\u00e9t y\u00f0ur ganga beina."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 m\u00e9r ekki og haldi\u00f0 ekki allar \u00feessar skipanir,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og ef \u00fe\u00e9r hafni\u00f0 setningum m\u00ednum og s\u00e1l y\u00f0ar hefir \u00f3beit \u00e1 d\u00f3mum m\u00ednum, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 ekki allar skipanir m\u00ednar, en rj\u00fafi\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1la minn,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vil \u00e9g gj\u00f6ra y\u00f0ur \u00feetta: \u00c9g vil vitja y\u00f0ar me\u00f0 skelfingu, t\u00e6ringu og k\u00f6ldu, svo a\u00f0 augun slokkna og l\u00edfi\u00f0 fjarar \u00fat. Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 s\u00e1 s\u00e6\u00f0i y\u00f0ar til einskis, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3vinir y\u00f0ar skulu eta \u00fea\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00e9g vil sn\u00faa augliti m\u00ednu gegn y\u00f0ur, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 b\u00ed\u00f0a \u00f3sigur fyrir \u00f3vinum y\u00f0ar, og fjandmenn y\u00f0ar skulu drottna yfir y\u00f0ur, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 fl\u00fdja, \u00fe\u00f3tt enginn elti y\u00f0ur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 \u00fe\u00e1 enn ekki hl\u00fd\u00f0a m\u00e9r, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g enn refsa y\u00f0ur sj\u00f6 sinnum fyrir syndir y\u00f0ar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00e9g vil brj\u00f3ta ofurdramb y\u00f0ar, og \u00e9g vil gj\u00f6ra himininn yfir y\u00f0ur sem j\u00e1rn og land y\u00f0ar sem eir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun kraftur y\u00f0ar ey\u00f0ast til \u00f3n\u00fdtis, land y\u00f0ar skal eigi gefa \u00e1v\u00f6xt sinn og tr\u00e9n \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni eigi bera aldin s\u00edn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og ef \u00fe\u00e9r gangi\u00f0 \u00ed gegn m\u00e9r og vilji\u00f0 ekki hl\u00fd\u00f0a m\u00e9r, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g enn sl\u00e1 y\u00f0ur sj\u00f6 sinnum, eins og syndir y\u00f0ar eru til."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00e9g vil hleypa d\u00fdrum merkurinnar inn \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar, og \u00feau skulu gj\u00f6ra y\u00f0ur barnlausa, drepa f\u00e9na\u00f0 y\u00f0ar og gj\u00f6ra y\u00f0ur f\u00e1menna, og vegir y\u00f0ar skulu ver\u00f0a au\u00f0ir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og ef \u00fe\u00e9r skipist ekki vi\u00f0 \u00feessa tyftun m\u00edna, heldur gangi\u00f0 \u00ed gegn m\u00e9r,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vil \u00e9g einnig ganga gegn y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g einnig sl\u00e1 y\u00f0ur sj\u00f6 sinnum fyrir syndir y\u00f0ar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00e9g vil l\u00e1ta sver\u00f0 koma yfir y\u00f0ur, er hefna skal s\u00e1ttm\u00e1lans. Munu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 \u00feyrpast inn \u00ed borgir y\u00f0ar, en \u00e9g vil senda dreps\u00f3tt me\u00f0al y\u00f0ar, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 seldir \u00ed \u00f3vina hendur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00e9g br\u00fdt staf brau\u00f0sins fyrir y\u00f0ur, munu t\u00edu konur baka y\u00f0ur brau\u00f0 \u00ed einum ofni og f\u00e6ra y\u00f0ur brau\u00f0i\u00f0 aftur eftir vigt, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 eta og ekki ver\u00f0a mettir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og ef \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 m\u00e9r eigi \u00fer\u00e1tt fyrir \u00feetta og gangi\u00f0 \u00ed gegn m\u00e9r,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vil \u00e9g einnig ganga \u00ed gegn y\u00f0ur me\u00f0 \u00feungri rei\u00f0i og refsa y\u00f0ur sj\u00f6 sinnum fyrir syndir y\u00f0ar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 eta hold sona y\u00f0ar, og hold d\u00e6tra y\u00f0ar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r eta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00e9g vil leggja f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ir y\u00f0ar \u00ed ey\u00f0i og kollvarpa s\u00f3ls\u00falum y\u00f0ar og kasta hr\u00e6jum y\u00f0ar ofan \u00e1 b\u00fakana af skur\u00f0go\u00f0um y\u00f0ar, og s\u00e1lu minni mun bj\u00f3\u00f0a vi\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og \u00e9g vil leggja borgir y\u00f0ar \u00ed r\u00fastir og ey\u00f0a helgid\u00f3ma y\u00f0ar og ekki kenna \u00fe\u00e6gilegan ilm af f\u00f3rnum y\u00f0ar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og \u00e9g vil ey\u00f0a landi\u00f0, svo a\u00f0 \u00f3vinum y\u00f0ar, sem \u00ed \u00fev\u00ed b\u00faa, skal ofbj\u00f3\u00f0a."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En y\u00f0ur vil \u00e9g tv\u00edstra me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna og breg\u00f0a sver\u00f0i \u00e1 eftir y\u00f0ur, og land y\u00f0ar skal ver\u00f0a au\u00f0n og borgir y\u00f0ar r\u00fastir."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal landi\u00f0 f\u00e1 hv\u00edldar\u00e1r s\u00edn b\u00e6tt upp alla \u00fe\u00e1 stund, sem \u00fea\u00f0 er \u00ed ey\u00f0i og \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00ed landi \u00f3vina y\u00f0ar. \u00de\u00e1 skal landi\u00f0 hv\u00edlast og b\u00e6ta upp hv\u00edldar\u00e1r s\u00edn."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Alla \u00fe\u00e1 stund, sem \u00fea\u00f0 er \u00ed ey\u00f0i, skal \u00fea\u00f0 nj\u00f3ta hv\u00edldar, \u00feeirrar hv\u00edldar, sem \u00fea\u00f0 eigi naut \u00e1 hv\u00edldar\u00e1rum y\u00f0ar, er \u00fe\u00e9r bjuggu\u00f0 \u00ed \u00fev\u00ed."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 af y\u00f0ur, sem eftir ver\u00f0a, vil \u00e9g gj\u00f6ra svo huglausa \u00ed l\u00f6ndum \u00f3vina \u00feeirra, a\u00f0 \u00feyturinn af fj\u00fakandi laufbla\u00f0i skal reka \u00fe\u00e1 \u00e1 fl\u00f3tta og \u00feeir fl\u00fdja eins og menn fl\u00fdja undan sver\u00f0i, og \u00feeir skulu falla, \u00fe\u00f3 a\u00f0 enginn elti."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu hrasa hver um annan, eins og fl\u00fdja skyldi undan sver\u00f0i, \u00fe\u00f3 a\u00f0 enginn elti, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 eigi f\u00e1 sta\u00f0ist fyrir \u00f3vinum y\u00f0ar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 farast me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, og land \u00f3vina y\u00f0ar skal upp eta y\u00f0ur."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og \u00feeir af y\u00f0ur, sem eftir ver\u00f0a, skulu fyrir sakir misgj\u00f6r\u00f0ar sinnar veslast upp \u00ed l\u00f6ndum \u00f3vina y\u00f0ar, og \u00feeir skulu veslast upp sakir misgj\u00f6r\u00f0a fe\u00f0ra sinna eins og \u00feeir."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu \u00feeir j\u00e1ta misgj\u00f6r\u00f0 s\u00edna og misgj\u00f6r\u00f0 fe\u00f0ra sinna, er \u00feeir fr\u00f6mdu me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 rj\u00fafa trygg\u00f0ir vi\u00f0 mig, og hversu \u00feeir hafa gengi\u00f0 \u00ed gegn m\u00e9r _"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "fyrir \u00fev\u00ed gekk \u00e9g og \u00ed gegn \u00feeim og flutti \u00fe\u00e1 \u00ed land \u00f3vina \u00feeirra _, j\u00e1, \u00fe\u00e1 mun \u00f3umskori\u00f0 hjarta \u00feeirra au\u00f0m\u00fdkja sig og \u00feeir f\u00e1 misgj\u00f6r\u00f0 s\u00edna b\u00e6tta upp."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 vil \u00e9g minnast s\u00e1ttm\u00e1la m\u00edns vi\u00f0 Jakob, og s\u00e1ttm\u00e1la m\u00edns vi\u00f0 \u00cdsak og s\u00e1ttm\u00e1la m\u00edns vi\u00f0 Abraham vil \u00e9g einnig minnast, og landsins vil \u00e9g minnast."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og landi\u00f0 skal ver\u00f0a yfirgefi\u00f0 af \u00feeim og f\u00e1 hv\u00edldar\u00e1r s\u00edn b\u00e6tt upp, me\u00f0an \u00fea\u00f0 er \u00ed ey\u00f0i og \u00feeir eru \u00e1 brottu, og \u00feeir skulu f\u00e1 misgj\u00f6r\u00f0 s\u00edna b\u00e6tta upp fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k og vegna \u00feess, a\u00f0 \u00feeir h\u00f6fnu\u00f0u l\u00f6gum m\u00ednum og s\u00e1l \u00feeirra haf\u00f0i \u00f3beit \u00e1 setningum m\u00ednum."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "En jafnvel \u00fe\u00e1, er \u00feeir eru \u00ed landi \u00f3vina sinna, hafna \u00e9g \u00feeim ekki og b\u00fd\u00f0ur m\u00e9r ekki vi\u00f0 \u00feeim, svo a\u00f0 \u00e9g vilji aley\u00f0a \u00feeim og rj\u00fafa \u00feannig s\u00e1ttm\u00e1la minn vi\u00f0 \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Og s\u00f6kum \u00feeirra vil \u00e9g minnast s\u00e1ttm\u00e1lans vi\u00f0 forfe\u00f0ur \u00feeirra, er \u00e9g leiddi \u00fat af Egyptalandi \u00ed augs\u00fdn \u00fej\u00f3\u00f0anna til \u00feess a\u00f0 vera Gu\u00f0 \u00feeirra. \u00c9g er Drottinn.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00deetta eru setningar \u00fe\u00e6r, \u00e1kv\u00e6\u00f0i og l\u00f6g, sem Drottinn setti milli s\u00edn og \u00cdsraelsmanna \u00e1 S\u00edna\u00edfjalli fyrir M\u00f3se."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Ef ma\u00f0ur gj\u00f6rir heit og heitir Drottni m\u00f6nnum eftir mati \u00fe\u00ednu,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa meta karlmann fr\u00e1 tv\u00edtugsaldri til sextugs \u00e1 fimmt\u00edu sikla silfurs eftir helgid\u00f3ms sikli."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e9 \u00fea\u00f0 kona, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa meta hana \u00e1 \u00ferj\u00e1t\u00edu sikla."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e9 \u00fea\u00f0 fr\u00e1 fimm til tuttugu \u00e1ra a\u00f0 aldri, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa meta pilt \u00e1 tuttugu sikla, en st\u00falku \u00e1 t\u00edu sikla."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e9 \u00fea\u00f0 fr\u00e1 eins m\u00e1na\u00f0ar til fimm \u00e1ra a\u00f0 aldri, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa meta svein \u00e1 fimm sikla silfurs, en mey skalt \u00fe\u00fa meta \u00e1 \u00ferj\u00e1 sikla silfurs."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e9 \u00fea\u00f0 sextugt og \u00fea\u00f0an af eldra, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa, s\u00e9 \u00fea\u00f0 karlma\u00f0ur, meta hann \u00e1 fimmt\u00e1n sikla, en kvenmann \u00e1 t\u00edu sikla."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En eigi hann ekki fyrir \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa metur, \u00fe\u00e1 skal lei\u00f0a hann fyrir prest, og prestur skal meta hann. Eftir efnahag \u00feess, er heiti\u00f0 gj\u00f6rir, skal prestur meta hann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "F\u00e6ri menn Drottni f\u00f3rnargj\u00f6f af f\u00e9na\u00f0i, \u00fe\u00e1 skal allt \u00fea\u00f0 af honum heilagt vera, sem Drottni er gefi\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eigi m\u00e1 hafa kaup \u00e1 \u00fev\u00ed e\u00f0a skipta \u00fev\u00ed, v\u00e6nu fyrir r\u00fdrt e\u00f0a r\u00fdru fyrir v\u00e6nt. N\u00fa eru skipti h\u00f6f\u00f0 \u00e1 skepnum og skulu \u00fe\u00e6r vera heilagar, b\u00e6\u00f0i s\u00fa, er l\u00e1tin er \u00ed skiptin, og s\u00fa, er fyrir kemur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En s\u00e9 \u00fea\u00f0 einhver \u00f3hreinn f\u00e9na\u00f0ur, er eigi m\u00e1 f\u00e6ra Drottni a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f, \u00fe\u00e1 skal lei\u00f0a skepnuna fyrir prest."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og prestur skal meta hana, eftir \u00fev\u00ed sem h\u00fan er v\u00e6n e\u00f0a r\u00fdr til, og skal mat \u00feitt, prestur, standa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En vilji hann leysa hana, skal hann gjalda fimmtungi meira en \u00fe\u00fa metur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00fa helgar ma\u00f0ur Drottni h\u00fas sitt a\u00f0 helgigj\u00f6f, og skal \u00fe\u00e1 prestur vir\u00f0a \u00fea\u00f0 eftir \u00fev\u00ed sem \u00fea\u00f0 er gott e\u00f0a l\u00e9legt til. Skal standa vi\u00f0 \u00fea\u00f0, sem prestur metur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En vilji s\u00e1, er h\u00fas sitt hefir helga\u00f0, leysa \u00fea\u00f0, skal hann gjalda fimmtung umfram vir\u00f0ingarver\u00f0 \u00feitt, og er \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Helgi ma\u00f0ur Drottni nokku\u00f0 af \u00f3\u00f0alslandi s\u00ednu, \u00fe\u00e1 skal mat \u00feitt fara eftir \u00fats\u00e6\u00f0inu: k\u00f3mer \u00fats\u00e6\u00f0is af byggi \u00e1 fimmt\u00edu sikla silfurs."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Helgi hann land sitt fr\u00e1 fagna\u00f0ar\u00e1ri, \u00fe\u00e1 skal standa vi\u00f0 mat \u00feitt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En helgi hann land sitt eftir fagna\u00f0ar\u00e1r, \u00fe\u00e1 skal prestur reikna honum ver\u00f0i\u00f0 eftir \u00e1runum, sem eftir eru til fagna\u00f0ar\u00e1rs, og skal \u00fe\u00e1 dregi\u00f0 af mati \u00fe\u00ednu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En vilji s\u00e1, er helga\u00f0 hefir land sitt, leysa \u00fea\u00f0, skal hann gjalda fimmtung umfram ver\u00f0 \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00fa metur, og skal hann \u00fe\u00e1 halda \u00fev\u00ed."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En leysi hann eigi landi\u00f0, en selur landi\u00f0 \u00f6\u00f0rum manni skal eigi heimilt a\u00f0 leysa \u00fea\u00f0 framar,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "heldur skal landi\u00f0, er \u00fea\u00f0 losnar \u00e1 fagna\u00f0ar\u00e1rinu, ver\u00f0a helga\u00f0 Drottni, eins og bannf\u00e6rt land. Skal \u00fea\u00f0 ver\u00f0a eign prests."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Helgi hann Drottni keypt land, sem eigi er af \u00f3\u00f0alslandi hans,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal prestur reikna fyrir hann, hve mikil upph\u00e6\u00f0in ver\u00f0i eftir mati \u00fe\u00ednu til fagna\u00f0ar\u00e1rs, og skal hann \u00feann dag grei\u00f0a \u00fea\u00f0, er \u00fe\u00fa metur, svo sem helgigj\u00f6f Drottni til handa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En fagna\u00f0ar\u00e1ri\u00f0 hverfur landi\u00f0 aftur undir \u00feann, er hann keypti \u00fea\u00f0 af, undir \u00feann, er \u00e1 \u00fea\u00f0 me\u00f0 \u00f3\u00f0alsr\u00e9tti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og allt mat \u00feitt skal vera \u00ed helgid\u00f3ms siklum. Skulu vera tuttugu gerur \u00ed sikli."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En frumbur\u00f0i af f\u00e9na\u00f0i, sem Drottni heyra, fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru frumbornir, skal enginn helga. Hvort heldur er nautgripur e\u00f0a sau\u00f0kind, \u00fe\u00e1 heyrir \u00fea\u00f0 Drottni."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En s\u00e9 \u00fea\u00f0 af hinum \u00f3hreina f\u00e9na\u00f0i, \u00fe\u00e1 skal hann leysa \u00fea\u00f0 eftir mati \u00fe\u00ednu og gjalda fimmtung umfram, en s\u00e9 \u00fea\u00f0 ekki leyst, skal selja \u00fea\u00f0 eftir mati \u00fe\u00ednu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00f3 skal eigi selja e\u00f0a leysa nokkurn hlut bannf\u00e6r\u00f0an, \u00fea\u00f0 er einhver helgar Drottni me\u00f0 bannf\u00e6ringu af einhverju \u00fev\u00ed, er hann \u00e1, hvort heldur er ma\u00f0ur, skepna e\u00f0a \u00f3\u00f0alsland hans. S\u00e9rhver hlutur bannf\u00e6r\u00f0ur er alhelga\u00f0ur Drottni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Engan bannf\u00e6r\u00f0an mann m\u00e1 leysa, hann skal l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00d6ll jar\u00f0art\u00edund heyrir Drottni, hvort heldur er af \u00e1vexti jar\u00f0ar e\u00f0a aldinum trj\u00e1a. H\u00fan er helgu\u00f0 Drottni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En vilji einhver leysa nokku\u00f0 af t\u00edund sinni, \u00fe\u00e1 skal hann gjalda fimmtung umfram."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00d6ll t\u00edund af nautgripum og sau\u00f0f\u00e9, \u00f6llu \u00fev\u00ed, er gengur undir hir\u00f0isstafinn, hver t\u00edunda skepna skal vera helgu\u00f0 Drottni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Skal eigi sko\u00f0a, hvort h\u00fan s\u00e9 v\u00e6n e\u00f0a r\u00fdr, og eigi hafa skipti \u00e1 henni. En s\u00e9u h\u00f6f\u00f0 skipti \u00e1 henni, \u00fe\u00e1 skal b\u00e6\u00f0i h\u00fan og s\u00fa, er fyrir kemur, vera heil\u00f6g. Eigi m\u00e1 leysa hana.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}