{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Luke",
    "book_nr": "42",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Margir hafa teki\u00f0 s\u00e9r fyrir hendur a\u00f0 rekja s\u00f6gu \u00feeirra vi\u00f0bur\u00f0a, er gj\u00f6rst hafa me\u00f0al vor,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed, sem oss hafa flutt \u00feeir menn, er fr\u00e1 \u00f6ndver\u00f0u voru sj\u00f3narvottar og \u00fej\u00f3nar or\u00f0sins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00fa hef \u00e9g athuga\u00f0 kostg\u00e6filega allt \u00feetta fr\u00e1 upphafi og r\u00e9\u00f0 \u00fev\u00ed einnig af a\u00f0 rita samfellda s\u00f6gu fyrir \u00feig, g\u00f6fugi \u00dee\u00f3f\u00edlus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00fe\u00fa megir ganga \u00far skugga um sannindi \u00feeirra fr\u00e1sagna, sem \u00fe\u00fa hefur fr\u00e6\u00f0st um."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c1 d\u00f6gum Her\u00f3desar, konungs \u00ed J\u00fadeu, var uppi prestur nokkur a\u00f0 nafni Sakar\u00eda, af sveit Ab\u00eda. Kona hans var og af \u00e6tt Arons og h\u00e9t El\u00edsabet."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deau voru b\u00e6\u00f0i r\u00e9ttl\u00e1t fyrir Gu\u00f0i og lif\u00f0u vammlaus eftir \u00f6llum bo\u00f0um og \u00e1kv\u00e6\u00f0um Drottins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00feau \u00e1ttu ekki barn, \u00fev\u00ed a\u00f0 El\u00edsabet var \u00f3byrja, og b\u00e6\u00f0i voru \u00feau hnigin a\u00f0 aldri."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En svo bar vi\u00f0, er r\u00f6\u00f0in kom a\u00f0 sveit hans og hann var a\u00f0 gegna \u00fej\u00f3nustu fyrir Gu\u00f0i,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "a\u00f0 \u00fea\u00f0 f\u00e9ll \u00ed hans hlut, samkv\u00e6mt venju prestd\u00f3msins, a\u00f0 ganga inn \u00ed musteri Drottins og f\u00f3rna reykelsi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En allur f\u00f3lksfj\u00f6ldinn var fyrir utan \u00e1 b\u00e6n, me\u00f0an reykelsisf\u00f3rnin var f\u00e6r\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Birtist honum \u00fe\u00e1 engill Drottins, sem st\u00f3\u00f0 h\u00e6gra megin vi\u00f0 reykelsisaltari\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sakar\u00eda var\u00f0 hverft vi\u00f0 s\u00fdn \u00feessa, og \u00f3tta sl\u00f3 \u00e1 hann."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En engillinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi, Sakar\u00eda, \u00fev\u00ed b\u00e6n \u00fe\u00edn er heyr\u00f0. El\u00edsabet kona \u00fe\u00edn mun f\u00e6\u00f0a \u00fe\u00e9r son, og \u00fe\u00fa skalt l\u00e1ta hann heita J\u00f3hannes."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r mun veitast gle\u00f0i og f\u00f6gnu\u00f0ur, og margir munu gle\u00f0jast vegna f\u00e6\u00f0ingar hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann mun ver\u00f0a mikill \u00ed augliti Drottins. Aldrei mun hann drekka v\u00edn n\u00e9 \u00e1fengan drykk, en fyllast heil\u00f6gum anda \u00feegar fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og m\u00f6rgum af \u00cdsraels sonum mun hann sn\u00faa til Drottins, Gu\u00f0s \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann mun ganga fyrir honum \u00ed anda og krafti El\u00eda til a\u00f0 sn\u00faa hj\u00f6rtum fe\u00f0ra til barna og \u00f3hl\u00fd\u00f0num til hugarfars r\u00e9ttl\u00e1tra og b\u00faa Drottni altygja\u00f0an l\u00fd\u00f0.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sakar\u00eda sag\u00f0i vi\u00f0 engilinn: &#34;Af hverju get \u00e9g vita\u00f0 \u00feetta? \u00c9g er gamall og kona m\u00edn hnigin a\u00f0 aldri.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En engillinn svara\u00f0i honum: &#34;\u00c9g er Gabr\u00edel, sem stend frammi fyrir Gu\u00f0i, \u00e9g var sendur til a\u00f0 tala vi\u00f0 \u00feig og flytja \u00fe\u00e9r \u00feessa gle\u00f0ifregn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa munt ver\u00f0a m\u00e1llaus og ekki geta tala\u00f0 til \u00feess dags, er \u00feetta kemur fram, vegna \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa tr\u00fa\u00f0ir ekki or\u00f0um m\u00ednum, en \u00feau munu r\u00e6tast \u00e1 s\u00ednum t\u00edma.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og f\u00f3lki\u00f0 bei\u00f0 eftir Sakar\u00eda og undra\u00f0ist, hve honum dvaldist \u00ed musterinu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En er hann kom \u00fat, gat hann ekki tala\u00f0 vi\u00f0 \u00fe\u00e1, og skildu \u00feeir, a\u00f0 hann haf\u00f0i s\u00e9\u00f0 s\u00fdn \u00ed musterinu. Hann gaf \u00feeim bendingar og var m\u00e1llaus \u00e1fram."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og er \u00fej\u00f3nustudagar hans voru li\u00f0nir, f\u00f3r hann heim til s\u00edn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En eftir \u00feessa daga var\u00f0 El\u00edsabet kona hans \u00feungu\u00f0, og h\u00fan leyndi s\u00e9r \u00ed fimm m\u00e1nu\u00f0i og sag\u00f0i:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "&#34;\u00deannig hefur Drottinn gj\u00f6rt vi\u00f0 mig, er hann leit til m\u00edn a\u00f0 afm\u00e1 hneisu m\u00edna \u00ed augum manna.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En \u00e1 sj\u00f6tta m\u00e1nu\u00f0i var Gabr\u00edel engill sendur fr\u00e1 Gu\u00f0i til borgar \u00ed Gal\u00edleu, sem heitir Nasaret,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "til meyjar, er var f\u00f6stnu\u00f0 manni, sem J\u00f3sef h\u00e9t, af \u00e6tt Dav\u00ed\u00f0s, en m\u00e6rin h\u00e9t Mar\u00eda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og engillinn kom inn til hennar og sag\u00f0i: &#34;Heil vert \u00fe\u00fa, sem n\u00fdtur n\u00e1\u00f0ar Gu\u00f0s! Drottinn er me\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En h\u00fan var\u00f0 hr\u00e6dd vi\u00f0 \u00feessi or\u00f0 og hugleiddi, hv\u00edl\u00edk \u00feessi kve\u00f0ja v\u00e6ri."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og engillinn sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;\u00d3ttast \u00fe\u00fa eigi, Mar\u00eda, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 hj\u00e1 Gu\u00f0i."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt \u00feungu\u00f0 ver\u00f0a og son ala, og \u00fe\u00fa skalt l\u00e1ta hann heita JES\u00da."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hann mun ver\u00f0a mikill og kalla\u00f0ur sonur hins h\u00e6sta. Drottinn Gu\u00f0 mun gefa honum h\u00e1s\u00e6ti Dav\u00ed\u00f0s f\u00f6\u00f0ur hans,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "og hann mun r\u00edkja yfir \u00e6tt Jakobs a\u00f0 eil\u00edfu, og \u00e1 r\u00edki hans mun enginn endir ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Mar\u00eda vi\u00f0 engilinn: &#34;Hvernig m\u00e1 \u00feetta ver\u00f0a, \u00fear e\u00f0 \u00e9g hef ekki karlmanns kennt?&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og engillinn sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Heilagur andi mun koma yfir \u00feig og kraftur hins h\u00e6sta mun yfirskyggja \u00feig. Fyrir \u00fev\u00ed mun og barni\u00f0 ver\u00f0a kalla\u00f0 heilagt, sonur Gu\u00f0s."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "El\u00edsabet, fr\u00e6ndkona \u00fe\u00edn, er einnig or\u00f0in \u00feungu\u00f0 a\u00f0 syni \u00ed elli sinni, og \u00feetta er sj\u00f6tti m\u00e1nu\u00f0ur hennar, sem k\u00f6llu\u00f0 var \u00f3byrja,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "en Gu\u00f0i er enginn hlutur um megn.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Mar\u00eda: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g er amb\u00e1tt Drottins. Ver\u00f0i m\u00e9r eftir or\u00f0um \u00fe\u00ednum.&#34; Og engillinn f\u00f3r burt fr\u00e1 henni."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum t\u00f3k Mar\u00eda sig upp og f\u00f3r me\u00f0 fl\u00fdti til borgar nokkurrar \u00ed fjallbygg\u00f0um J\u00fada."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "H\u00fan kom inn \u00ed h\u00fas Sakar\u00eda og heilsa\u00f0i El\u00edsabetu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 \u00fea\u00f0, \u00feegar El\u00edsabet heyr\u00f0i kve\u00f0ju Mar\u00edu, a\u00f0 barni\u00f0 t\u00f3k vi\u00f0brag\u00f0 \u00ed l\u00edfi hennar, og El\u00edsabet fylltist heil\u00f6gum anda"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "og hr\u00f3pa\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu: &#34;Blessu\u00f0 ert \u00fe\u00fa me\u00f0al kvenna og blessa\u00f0ur \u00e1v\u00f6xtur l\u00edfs \u00fe\u00edns."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hva\u00f0an kemur m\u00e9r \u00feetta, a\u00f0 m\u00f3\u00f0ir Drottins m\u00edns kemur til m\u00edn?"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00deegar kve\u00f0ja \u00fe\u00edn hlj\u00f3ma\u00f0i \u00ed eyrum m\u00e9r, t\u00f3k barni\u00f0 vi\u00f0brag\u00f0 af gle\u00f0i \u00ed l\u00edfi m\u00ednu."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "S\u00e6l er h\u00fan, sem tr\u00fa\u00f0i \u00fev\u00ed, a\u00f0 r\u00e6tast mundi \u00fea\u00f0, sem sagt var vi\u00f0 hana fr\u00e1 Drottni.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og Mar\u00eda sag\u00f0i: \u00d6nd m\u00edn miklar Drottin,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "og andi minn gle\u00f0st \u00ed Gu\u00f0i, frelsara m\u00ednum."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann hefur liti\u00f0 til amb\u00e1ttar sinnar \u00ed sm\u00e6\u00f0 hennar, h\u00e9\u00f0an af munu allar kynsl\u00f3\u00f0ir mig s\u00e6la segja."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 mikla hluti hefur hinn voldugi vi\u00f0 mig gj\u00f6rt, og heilagt er nafn hans."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Miskunn hans vi\u00f0 \u00fe\u00e1, er \u00f3ttast hann, varir fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "M\u00e1ttarverk hefur hann unni\u00f0 me\u00f0 armi s\u00ednum og drembil\u00e1tum \u00ed hug og hjarta hefur hann tv\u00edstra\u00f0."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Valdh\u00f6fum hefur hann steypt af st\u00f3li og upp hafi\u00f0 sm\u00e6lingja,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "hungra\u00f0a hefur hann fyllt g\u00e6\u00f0um, en l\u00e1ti\u00f0 r\u00edka t\u00f3mhenta fr\u00e1 s\u00e9r fara."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Hann hefur minnst miskunnar sinnar og teki\u00f0 a\u00f0 s\u00e9r \u00cdsrael, \u00fej\u00f3n sinn,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "eins og hann tala\u00f0i til fe\u00f0ra vorra, vi\u00f0 Abraham og ni\u00f0ja hans \u00e6vinlega."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "En Mar\u00eda dvaldist hj\u00e1 henni h\u00e9r um bil \u00ferj\u00e1 m\u00e1nu\u00f0i og sneri s\u00ed\u00f0an heim til s\u00edn."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "N\u00fa kom s\u00e1 t\u00edmi, a\u00f0 El\u00edsabet skyldi ver\u00f0a l\u00e9ttari, og \u00f3l h\u00fan son."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Og n\u00e1grannar hennar og \u00e6ttmenn heyr\u00f0u, hversu mikla miskunn Drottinn haf\u00f0i au\u00f0s\u00fdnt henni, og samf\u00f6gnu\u00f0u henni."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00c1 \u00e1ttunda degi komu \u00feeir a\u00f0 umskera sveininn, og vildu \u00feeir l\u00e1ta hann heita Sakar\u00eda \u00ed h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 \u00e1 f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti m\u00f3\u00f0ir hans: &#34;Eigi skal hann svo heita, heldur J\u00f3hannes.&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "En \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hana: &#34;Enginn er \u00ed \u00e6tt \u00feinni, sem heitir \u00fev\u00ed nafni.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Bentu \u00feeir \u00fe\u00e1 f\u00f6\u00f0ur hans, a\u00f0 hann l\u00e9ti \u00fe\u00e1 vita, hva\u00f0 sveinninn skyldi heita."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Hann ba\u00f0 um spjald og reit: &#34;J\u00f3hannes er nafn hans,&#34; og ur\u00f0u \u00feeir allir undrandi."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt laukst upp munnur hans og tunga, og hann f\u00f3r a\u00f0 tala og lofa\u00f0i Gu\u00f0."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "En \u00f3tta sl\u00f3 \u00e1 alla n\u00e1granna \u00feeirra og \u00fe\u00f3tti \u00feessi atbur\u00f0ur miklum t\u00ed\u00f0indum s\u00e6ta \u00ed allri fjallbygg\u00f0 J\u00fadeu."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Og allir, sem \u00feetta heyr\u00f0u, festu \u00fea\u00f0 \u00ed huga s\u00e9r og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hva\u00f0 mun barn \u00feetta ver\u00f0a?&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 h\u00f6nd Drottins var me\u00f0 honum."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "En Sakar\u00eda fa\u00f0ir hans fylltist heil\u00f6gum anda og m\u00e6lti af sp\u00e1mannlegri andagift:"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, Gu\u00f0 \u00cdsraels, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefur vitja\u00f0 l\u00fd\u00f0s s\u00edns og b\u00fai\u00f0 honum lausn."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Hann hefur reist oss horn hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is \u00ed h\u00fasi Dav\u00ed\u00f0s \u00fej\u00f3ns s\u00edns,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "eins og hann tala\u00f0i fyrir munn sinna heil\u00f6gu sp\u00e1manna fr\u00e1 \u00f6ndver\u00f0u,"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "frelsun fr\u00e1 \u00f3vinum vorum og \u00far h\u00f6ndum allra, er hata oss."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Hann hefur au\u00f0s\u00fdnt fe\u00f0rum vorum miskunn og minnst s\u00edns heilaga s\u00e1ttm\u00e1la,"
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "\u00feess ei\u00f0s, er hann s\u00f3r Abraham f\u00f6\u00f0ur vorum"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "a\u00f0 hr\u00edfa oss \u00far h\u00f6ndum \u00f3vina og veita oss a\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00e9r \u00f3ttalaust"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "\u00ed heilagleik og r\u00e9ttl\u00e6ti fyrir augum hans alla daga vora."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa, sveinn! munt nefndur ver\u00f0a sp\u00e1ma\u00f0ur hins h\u00e6sta, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa munt ganga fyrir Drottni a\u00f0 grei\u00f0a vegu hans"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "og veita l\u00fd\u00f0 hans \u00feekkingu \u00e1 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0inu, sem er fyrirgefning synda \u00feeirra."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "\u00deessu veldur hjartans miskunn Gu\u00f0s vors. H\u00fan l\u00e6tur upp renna s\u00f3l af h\u00e6\u00f0um a\u00f0 vitja vor"
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "og l\u00fdsa \u00feeim, sem sitja \u00ed myrkri og skugga dau\u00f0ans, og beina f\u00f3tum vorum \u00e1 fri\u00f0ar veg."
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "En sveinninn \u00f3x og var\u00f0 \u00fer\u00f3ttmikill \u00ed anda. Hann dvaldist \u00ed \u00f3bygg\u00f0um til \u00feess dags, er hann skyldi koma fram fyrir \u00cdsrael."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 bar til um \u00feessar mundir, a\u00f0 bo\u00f0 kom fr\u00e1 \u00c1g\u00fastus keisara, a\u00f0 skr\u00e1setja skyldi alla heimsbygg\u00f0ina."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deetta var fyrsta skr\u00e1setningin og var gj\u00f6r\u00f0 \u00fe\u00e1 er K\u00fdren\u00edus var landstj\u00f3ri \u00e1 S\u00fdrlandi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "F\u00f3ru \u00fe\u00e1 allir til a\u00f0 l\u00e1ta skr\u00e1setja sig, hver til sinnar borgar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r og J\u00f3sef \u00far Gal\u00edleu fr\u00e1 borginni Nasaret upp til J\u00fadeu, til borgar Dav\u00ed\u00f0s, sem heitir Betlehem, en hann var af \u00e6tt og kyni Dav\u00ed\u00f0s,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a\u00f0 l\u00e1ta skr\u00e1setja sig \u00e1samt Mar\u00edu heitkonu sinni, sem var \u00feungu\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En me\u00f0an \u00feau voru \u00fear, kom s\u00e1 t\u00edmi, er h\u00fan skyldi ver\u00f0a l\u00e9ttari."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00e6ddi h\u00fan \u00fe\u00e1 son sinn frumgetinn, vaf\u00f0i hann reifum og lag\u00f0i hann \u00ed j\u00f6tu, af \u00fev\u00ed a\u00f0 eigi var r\u00fam handa \u00feeim \u00ed gistih\u00fasi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00ed s\u00f6mu bygg\u00f0 voru hir\u00f0ar \u00fati \u00ed haga og g\u00e6ttu um n\u00f3ttina hjar\u00f0ar sinnar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og engill Drottins st\u00f3\u00f0 hj\u00e1 \u00feeim, og d\u00fdr\u00f0 Drottins lj\u00f3ma\u00f0i kringum \u00fe\u00e1. \u00deeir ur\u00f0u mj\u00f6g hr\u00e6ddir,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en engillinn sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Veri\u00f0 \u00f3hr\u00e6ddir, \u00fev\u00ed sj\u00e1, \u00e9g bo\u00f0a y\u00f0ur mikinn f\u00f6gnu\u00f0, sem veitast mun \u00f6llum l\u00fd\u00f0num:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y\u00f0ur er \u00ed dag frelsari f\u00e6ddur, sem er Kristur Drottinn, \u00ed borg Dav\u00ed\u00f0s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og hafi\u00f0 \u00feetta til marks: \u00de\u00e9r munu\u00f0 finna ungbarn reifa\u00f0 og lagt \u00ed j\u00f6tu.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00ed s\u00f6mu svipan var me\u00f0 englinum fj\u00f6ldi himneskra hersveita, sem lofu\u00f0u Gu\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00fdr\u00f0 s\u00e9 Gu\u00f0i \u00ed upph\u00e6\u00f0um, og fri\u00f0ur \u00e1 j\u00f6r\u00f0u me\u00f0 m\u00f6nnum, sem hann hefur vel\u00fe\u00f3knun \u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar englarnir voru farnir fr\u00e1 \u00feeim til himins, s\u00f6g\u00f0u hir\u00f0arnir s\u00edn \u00e1 milli: &#34;F\u00f6rum beint til Betlehem a\u00f0 sj\u00e1 \u00fea\u00f0, sem gj\u00f6rst hefur og Drottinn hefur kunngj\u00f6rt oss.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00feeir f\u00f3ru me\u00f0 skyndi og fundu Mar\u00edu og J\u00f3sef og ungbarni\u00f0, sem l\u00e1 \u00ed j\u00f6tu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir s\u00e1u \u00fea\u00f0, sk\u00fdr\u00f0u \u00feeir fr\u00e1 \u00fev\u00ed, er \u00feeim haf\u00f0i veri\u00f0 sagt um barn \u00feetta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og allir, sem heyr\u00f0u, undru\u00f0ust \u00fea\u00f0, er hir\u00f0arnir s\u00f6g\u00f0u \u00feeim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En Mar\u00eda geymdi allt \u00feetta \u00ed hjarta s\u00e9r og hugleiddi \u00fea\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hir\u00f0arnir sneru aftur og vegs\u00f6mu\u00f0u Gu\u00f0 og lofu\u00f0u hann fyrir \u00fea\u00f0, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u heyrt og s\u00e9\u00f0, en allt var \u00fea\u00f0 eins og \u00feeim haf\u00f0i veri\u00f0 sagt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deegar \u00e1tta dagar voru li\u00f0nir, skyldi umskera hann, og var hann l\u00e1tinn heita Jes\u00fas, eins og engillinn nefndi hann, \u00e1\u00f0ur en hann var getinn \u00ed m\u00f3\u00f0url\u00edfi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En er hreinsunardagar \u00feeirra voru \u00fati eftir l\u00f6gm\u00e1li M\u00f3se, f\u00f3ru \u00feau me\u00f0 hann upp til Jer\u00fasalem til a\u00f0 f\u00e6ra hann Drottni, _"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "en svo er rita\u00f0 \u00ed l\u00f6gm\u00e1li Drottins: &#34;Allt karlkyns, er fyrst f\u00e6\u00f0ist af m\u00f3\u00f0url\u00edfi, skal helga\u00f0 Drottni,&#34; _"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og til a\u00f0 f\u00e6ra f\u00f3rn eins og segir \u00ed l\u00f6gm\u00e1li Drottins, &#34;tv\u00e6r turtild\u00fafur e\u00f0a tv\u00e6r ungar d\u00fafur.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var \u00ed Jer\u00fasalem ma\u00f0ur, er S\u00edmeon h\u00e9t. Hann var r\u00e9ttl\u00e1tur og gu\u00f0r\u00e6kinn og v\u00e6nti huggunar \u00cdsraels, og yfir honum var heilagur andi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Honum haf\u00f0i heilagur andi vitra\u00f0, a\u00f0 hann skyldi ekki dau\u00f0ann sj\u00e1, fyrr en hann hef\u00f0i s\u00e9\u00f0 Krist Drottins."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann kom a\u00f0 tilla\u00f0an andans \u00ed helgid\u00f3minn. Og er foreldrarnir f\u00e6r\u00f0u \u00feanga\u00f0 sveininn Jes\u00fa til a\u00f0 fara me\u00f0 hann eftir venju l\u00f6gm\u00e1lsins,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "t\u00f3k S\u00edmeon hann \u00ed fangi\u00f0, lofa\u00f0i Gu\u00f0 og sag\u00f0i:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#34;N\u00fa l\u00e6tur \u00fe\u00fa, Drottinn, \u00fej\u00f3n \u00feinn \u00ed fri\u00f0i fara, eins og \u00fe\u00fa hefur heiti\u00f0 m\u00e9r,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 augu m\u00edn hafa s\u00e9\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i \u00feitt,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "sem \u00fe\u00fa hefur fyrirb\u00fai\u00f0 \u00ed augs\u00fdn allra l\u00fd\u00f0a,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "lj\u00f3s til opinberunar hei\u00f0ingjum og til vegsemdar l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum \u00cdsrael.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Fa\u00f0ir hans og m\u00f3\u00f0ir undru\u00f0ust \u00fea\u00f0, er sagt var um hann."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En S\u00edmeon blessa\u00f0i \u00feau og sag\u00f0i vi\u00f0 Mar\u00edu m\u00f3\u00f0ur hans: &#34;\u00deessi sveinn er settur til falls og til vi\u00f0reisnar m\u00f6rgum \u00ed \u00cdsrael og til t\u00e1kns, sem m\u00f3ti ver\u00f0ur m\u00e6lt,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "og sj\u00e1lf munt \u00fe\u00fa sver\u00f0i n\u00edst \u00ed s\u00e1lu \u00feinni. \u00deannig munu hugsanir margra hjartna ver\u00f0a auglj\u00f3sar.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og \u00fear var Anna sp\u00e1kona Fan\u00faelsd\u00f3ttir af \u00e6tt Assers, kona h\u00e1\u00f6ldru\u00f0. Haf\u00f0i h\u00fan lifa\u00f0 sj\u00f6 \u00e1r me\u00f0 manni s\u00ednum fr\u00e1 \u00fev\u00ed h\u00fan var m\u00e6r"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "og s\u00ed\u00f0an veri\u00f0 ekkja fram \u00e1 \u00e1ttat\u00edu og fj\u00f6gra \u00e1ra aldur. H\u00fan v\u00e9k eigi \u00far helgid\u00f3minum, en \u00fej\u00f3na\u00f0i Gu\u00f0i n\u00f3tt og dag me\u00f0 f\u00f6stum og b\u00e6nahaldi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "H\u00fan kom a\u00f0 \u00e1 s\u00f6mu stundu og lofa\u00f0i Gu\u00f0. Og h\u00fan tala\u00f0i um barni\u00f0 vi\u00f0 alla, sem v\u00e6ntu lausnar Jer\u00fasalem."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og er \u00feau h\u00f6f\u00f0u loki\u00f0 \u00f6llu eftir l\u00f6gm\u00e1li Drottins, sneru \u00feau aftur til Gal\u00edleu, til borgar sinnar Nasaret."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En sveinninn \u00f3x og styrktist, fylltur visku, og n\u00e1\u00f0 Gu\u00f0s var yfir honum."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Foreldrar hans fer\u00f0u\u00f0ust \u00e1r hvert til Jer\u00fasalem \u00e1 p\u00e1skah\u00e1t\u00ed\u00f0inni."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og \u00feegar hann var t\u00f3lf \u00e1ra gamall, f\u00f3ru \u00feau upp \u00feanga\u00f0 eins og si\u00f0ur var \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0inni."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00deau voru \u00fear \u00fat h\u00e1t\u00ed\u00f0isdagana. En \u00feegar \u00feau sneru heimlei\u00f0is, var\u00f0 sveinninn Jes\u00fas eftir \u00ed Jer\u00fasalem, og vissu foreldrar hans \u00fea\u00f0 eigi."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00deau hug\u00f0u, a\u00f0 hann v\u00e6ri me\u00f0 samfer\u00f0af\u00f3lkinu, og f\u00f3ru eina daglei\u00f0 og leitu\u00f0u hans me\u00f0al fr\u00e6nda og kunningja."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En \u00feau fundu hann ekki og sneru \u00fe\u00e1 aftur til Jer\u00fasalem og leitu\u00f0u hans."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Eftir \u00ferj\u00e1 daga fundu \u00feau hann \u00ed helgid\u00f3minum. \u00dear sat hann mitt \u00e1 me\u00f0al l\u00e6rife\u00f0ranna, hl\u00fdddi \u00e1 \u00fe\u00e1 og spur\u00f0i \u00fe\u00e1."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "En alla, sem heyr\u00f0u til hans, fur\u00f0a\u00f0i st\u00f3rum \u00e1 skilningi hans og andsv\u00f6rum."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Og er \u00feau s\u00e1u hann \u00fear, br\u00e1 \u00feeim mj\u00f6g, og m\u00f3\u00f0ir hans sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Barn, hv\u00ed gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00fa okkur \u00feetta? Vi\u00f0 fa\u00f0ir \u00feinn h\u00f6fum leita\u00f0 \u00fe\u00edn harm\u00ferungin.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00feau: &#34;Hvers vegna voru\u00f0 \u00fei\u00f0 a\u00f0 leita a\u00f0 m\u00e9r? Vissu\u00f0 \u00fei\u00f0 ekki, a\u00f0 m\u00e9r ber a\u00f0 vera \u00ed h\u00fasi f\u00f6\u00f0ur m\u00edns?&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "En \u00feau skildu ekki \u00fea\u00f0 er hann tala\u00f0i vi\u00f0 \u00feau."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Og hann f\u00f3r heim me\u00f0 \u00feeim og kom til Nasaret og var \u00feeim hl\u00fd\u00f0inn. En m\u00f3\u00f0ir hans geymdi allt \u00feetta \u00ed hjarta s\u00e9r."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Og Jes\u00fas \u00feroska\u00f0ist a\u00f0 visku og vexti, og n\u00e1\u00f0 hj\u00e1 Gu\u00f0i og m\u00f6nnum."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 fimmt\u00e1nda stj\u00f3rnar\u00e1ri T\u00edber\u00edusar keisara, \u00feegar Pont\u00edus P\u00edlatus var landstj\u00f3ri \u00ed J\u00fadeu, en Her\u00f3des fj\u00f3r\u00f0ungsstj\u00f3ri \u00ed Gal\u00edleu, Filippus br\u00f3\u00f0ir hans \u00ed \u00cdt\u00fareu og Trak\u00f3n\u00edtish\u00e9ra\u00f0i og L\u00fdsan\u00edas \u00ed Ab\u00edlene,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00ed \u00e6\u00f0staprestst\u00ed\u00f0 Annasar og Ka\u00edfasar, kom or\u00f0 Gu\u00f0s til J\u00f3hannesar Sakar\u00edasonar \u00ed \u00f3bygg\u00f0inni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hann f\u00f3r um alla J\u00f3rdanbygg\u00f0 og pr\u00e9dika\u00f0i i\u00f0runarsk\u00edrn til fyrirgefningar synda,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "eins og rita\u00f0 er \u00ed b\u00f3k Jesaja sp\u00e1manns: R\u00f6dd hr\u00f3panda \u00ed ey\u00f0im\u00f6rk: Grei\u00f0i\u00f0 veg Drottins, gj\u00f6ri\u00f0 beinar brautir hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6ll gil skulu fyllast, \u00f6ll fell og h\u00e1lsar l\u00e6gjast. Kr\u00f3kar skulu ver\u00f0a beinir og \u00f3vegir sl\u00e9ttar g\u00f6tur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og allir menn munu sj\u00e1 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i Gu\u00f0s."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi\u00f0 mannfj\u00f6ldann, sem f\u00f3r \u00fat til a\u00f0 sk\u00edrast af honum, sag\u00f0i hann: &#34;\u00de\u00e9r n\u00f6\u00f0ru kyn, hver kenndi y\u00f0ur a\u00f0 fl\u00fdja komandi rei\u00f0i?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Beri\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00e1vexti sambo\u00f0na i\u00f0runinni, og fari\u00f0 ekki a\u00f0 segja me\u00f0 sj\u00e1lfum y\u00f0ur: ,V\u00e9r eigum Abraham a\u00f0 f\u00f6\u00f0ur.` \u00c9g segi y\u00f0ur, a\u00f0 Gu\u00f0 getur vaki\u00f0 Abraham b\u00f6rn af steinum \u00feessum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6xin er \u00feegar l\u00f6g\u00f0 a\u00f0 r\u00f3tum trj\u00e1nna og hvert \u00fea\u00f0 tr\u00e9, sem ber ekki g\u00f3\u00f0an \u00e1v\u00f6xt, ver\u00f0ur upp h\u00f6ggvi\u00f0 og \u00ed eld kasta\u00f0.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mannfj\u00f6ldinn spur\u00f0i hann: &#34;Hva\u00f0 eigum v\u00e9r \u00fe\u00e1 a\u00f0 gj\u00f6ra?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;S\u00e1 sem \u00e1 tvo kyrtla, gefi \u00feeim, er engan \u00e1, og eins gj\u00f6ri s\u00e1 er matf\u00f6ng hefur.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu og tollheimtumenn til a\u00f0 sk\u00edrast. \u00deeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Meistari, hva\u00f0 eigum v\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Heimti\u00f0 ekki meira en fyrir y\u00f0ur er lagt.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hermenn spur\u00f0u hann einnig: &#34;En hva\u00f0 eigum v\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra?&#34; Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hafi\u00f0 ekki f\u00e9 af neinum, hvorki me\u00f0 ofr\u00edki n\u00e9 svikum. L\u00e1ti\u00f0 y\u00f0ur n\u00e6gja m\u00e1la y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00fa var eftirv\u00e6nting vakin hj\u00e1 l\u00fd\u00f0num, og allir voru a\u00f0 hugsa me\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r, hvort J\u00f3hannes kynni a\u00f0 vera Kristur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En J\u00f3hannes svara\u00f0i \u00f6llum og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g sk\u00edri y\u00f0ur me\u00f0 vatni, en s\u00e1 kemur, sem m\u00e9r er m\u00e1ttugri, og er \u00e9g ekki ver\u00f0ur a\u00f0 leysa sk\u00f3\u00feveng hans. Hann mun sk\u00edra y\u00f0ur me\u00f0 heil\u00f6gum anda og eldi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann er me\u00f0 varpsk\u00f3fluna \u00ed hendi s\u00e9r til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6rhreinsa l\u00e1fa sinn og safna hveitinu \u00ed hl\u00f6\u00f0u s\u00edna, en hismi\u00f0 mun hann brenna \u00ed \u00f3sl\u00f6kkvanda eldi.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Me\u00f0 m\u00f6rgu \u00f6\u00f0ru \u00e1minnti hann og flutti l\u00fd\u00f0num fagna\u00f0arbo\u00f0in."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann v\u00edtti Her\u00f3des fj\u00f3r\u00f0ungsstj\u00f3ra vegna Her\u00f3d\u00edasar, konu br\u00f3\u00f0ur hans, og fyrir allt hi\u00f0 illa, sem hann haf\u00f0i gj\u00f6rt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 b\u00e6tti Her\u00f3des einnig \u00fev\u00ed ofan \u00e1 allt anna\u00f0, a\u00f0 hann varpa\u00f0i J\u00f3hannesi \u00ed fangelsi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Er allur l\u00fd\u00f0urinn l\u00e9t sk\u00edrast, var Jes\u00fas einnig sk\u00edr\u00f0ur. \u00de\u00e1 bar svo vi\u00f0, er hann gj\u00f6r\u00f0i b\u00e6n s\u00edna, a\u00f0 himinninn opna\u00f0ist,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og heilagur andi steig ni\u00f0ur yfir hann \u00ed l\u00edkamlegri mynd, eins og d\u00fafa, og r\u00f6dd kom af himni: &#34;\u00de\u00fa ert minn elska\u00f0i sonur, \u00e1 \u00fe\u00e9r hef \u00e9g vel\u00fe\u00f3knun.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En Jes\u00fas var um \u00fer\u00edtugt, er hann h\u00f3f starf sitt. Var hann, eftir \u00fev\u00ed sem haldi\u00f0 var, sonur J\u00f3sefs, sonar El\u00ed,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "sonar Mattats, sonar Lev\u00ed, sonar Melk\u00ed, sonar Janna\u00ed, sonar J\u00f3sefs,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "sonar Mattat\u00edass, sonar Amoss, sonar Na\u00fams, sonar Esl\u00ed, sonar Nagga\u00ed,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "sonar Maats, sonar Mattat\u00edass, sonar Seme\u00edns, sonar J\u00f3seks, sonar J\u00f3da,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "sonar J\u00f3hanans, sonar Hresa, sonar Ser\u00fababels, sonar Sealt\u00edels, sonar Ner\u00ed,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "sonar Melk\u00ed, sonar Add\u00ed, sonar K\u00f3sams, sonar Elmadams, sonar Ers,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "sonar Jes\u00fa, sonar El\u00edesers, sonar J\u00f3r\u00edms, sonar Mattats, sonar Lev\u00ed,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "sonar S\u00edmeons, sonar J\u00fada, sonar J\u00f3sefs, sonar J\u00f3nams, sonar Eljak\u00edms,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "sonar Melea, sonar Menna, sonar Mattata, sonar Natans, sonar Dav\u00ed\u00f0s,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "sonar \u00cdsa\u00ed, sonar \u00d3be\u00f0s, sonar B\u00f3asar, sonar Salmons, sonar Naksons,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "sonar Amm\u00ednadabs, sonar Adm\u00edns, sonar Arn\u00ed, sonar Esroms, sonar Peres, sonar J\u00fada,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "sonar Jakobs, sonar \u00cdsaks, sonar Abrahams, sonar Tara, sonar Nak\u00f3rs,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "sonar Ser\u00fags, sonar Re\u00fa, sonar Pelegs, sonar Ebers, sonar Sela,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "sonar Kenans, sonar Arpaksads, sonar Sems, sonar N\u00f3a, sonar Lameks,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "sonar Met\u00fasala, sonar Enoks, sonar Jareds, sonar Mahalalels, sonar Kenans,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "sonar Enoss, sonar Sets, sonar Adams, sonar Gu\u00f0s."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En Jes\u00fas sneri aftur fr\u00e1 J\u00f3rdan, fullur af heil\u00f6gum anda. Leiddi andinn hann um \u00f3bygg\u00f0ina"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "fj\u00f6rut\u00edu daga, en dj\u00f6fullinn freista\u00f0i hans. Ekki neytti hann neins \u00fe\u00e1 daga, og er \u00feeir voru li\u00f0nir, var hann hungra\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En dj\u00f6fullinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Ef \u00fe\u00fa ert sonur Gu\u00f0s, \u00fe\u00e1 bj\u00f3\u00f0 \u00fe\u00fa steini \u00feessum, a\u00f0 hann ver\u00f0i a\u00f0 brau\u00f0i.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Jes\u00fas svara\u00f0i honum: &#34;Rita\u00f0 er: ,Eigi lifir ma\u00f0urinn \u00e1 einu saman brau\u00f0i.&#34;`"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r hann me\u00f0 hann upp og s\u00fdndi honum \u00e1 augabrag\u00f0i \u00f6ll r\u00edki veraldar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og dj\u00f6fullinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00e9r mun \u00e9g gefa allt \u00feetta veldi og d\u00fdr\u00f0 \u00feess, \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e9r er \u00fea\u00f0 \u00ed hendur fengi\u00f0, og \u00e9g get gefi\u00f0 \u00fea\u00f0 hverjum sem \u00e9g vil."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa fellur fram og tilbi\u00f0ur mig, skal \u00fea\u00f0 allt ver\u00f0a \u00feitt.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i honum: &#34;Rita\u00f0 er: Drottin, Gu\u00f0 \u00feinn, skalt \u00fe\u00fa tilbi\u00f0ja og \u00fej\u00f3na honum einum.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r hann me\u00f0 hann til Jer\u00fasalem, setti hann \u00e1 br\u00fan musterisins og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Ef \u00fe\u00fa ert sonur Gu\u00f0s, \u00fe\u00e1 kasta \u00fe\u00e9r h\u00e9r ofan,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 rita\u00f0 er: Hann mun fela englum s\u00ednum a\u00f0 g\u00e6ta \u00fe\u00edn"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og: \u00feeir munu bera \u00feig \u00e1 h\u00f6ndum s\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa steytir ekki f\u00f3t \u00feinn vi\u00f0 steini.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i honum: &#34;Sagt hefur veri\u00f0: ,Ekki skalt \u00fe\u00fa freista Drottins, Gu\u00f0s \u00fe\u00edns.&#34;`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og er dj\u00f6fullinn haf\u00f0i loki\u00f0 allri freistni, v\u00e9k hann fr\u00e1 honum a\u00f0 sinni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En Jes\u00fas sneri aftur til Gal\u00edleu \u00ed krafti andans, og f\u00f3ru fregnir af honum um allt n\u00e1grenni\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann kenndi \u00ed samkundum \u00feeirra, og lofu\u00f0u hann allir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann kom til Nasaret, \u00fear sem hann var alinn upp, og f\u00f3r a\u00f0 vanda s\u00ednum \u00e1 hv\u00edldardegi \u00ed samkunduna og st\u00f3\u00f0 upp til a\u00f0 lesa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Var honum fengin b\u00f3k Jesaja sp\u00e1manns. Hann lauk upp b\u00f3kinni og fann sta\u00f0inn, \u00fear sem rita\u00f0 er:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Andi Drottins er yfir m\u00e9r, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefur smurt mig. Hann hefur sent mig til a\u00f0 flytja f\u00e1t\u00e6kum gle\u00f0ilegan bo\u00f0skap, bo\u00f0a bandingjum lausn og blindum s\u00fdn, l\u00e1ta \u00fej\u00e1\u00f0a lausa"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og kunngj\u00f6ra n\u00e1\u00f0ar\u00e1r Drottins."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an lukti hann aftur b\u00f3kinni, f\u00e9kk hana \u00fej\u00f3ninum og settist ni\u00f0ur, en augu allra \u00ed samkundunni hv\u00edldu \u00e1 honum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann t\u00f3k \u00fe\u00e1 a\u00f0 tala til \u00feeirra: &#34;\u00cd dag hefur r\u00e6tst \u00feessi ritning \u00ed \u00e1heyrn y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og allir lofu\u00f0u hann og undru\u00f0ust \u00feau hugn\u00e6mu or\u00f0, sem fram gengu af munni hans, og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Er hann ekki sonur J\u00f3sefs?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Eflaust munu\u00f0 \u00fe\u00e9r minna mig \u00e1 or\u00f0taki\u00f0: ,L\u00e6knir, l\u00e6kna sj\u00e1lfan \u00feig!` V\u00e9r h\u00f6fum heyrt um allt, sem gj\u00f6rst hefur \u00ed Kapernaum. Gj\u00f6r n\u00fa hi\u00f0 sama h\u00e9r \u00ed \u00e6ttborg \u00feinni.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Enn sag\u00f0i hann: &#34;Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur, engum sp\u00e1manni er vel teki\u00f0 \u00ed landi s\u00ednu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En satt segi \u00e9g y\u00f0ur, a\u00f0 margar voru ekkjur \u00ed \u00cdsrael \u00e1 d\u00f6gum El\u00eda, \u00feegar himinninn var luktur \u00ed \u00ferj\u00fa \u00e1r og sex m\u00e1nu\u00f0i, og miki\u00f0 hungur \u00ed \u00f6llu landinu,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "og \u00fe\u00f3 var El\u00eda til engrar \u00feeirra sendur, heldur a\u00f0eins til ekkju \u00ed Sarepta \u00ed S\u00eddonlandi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og margir voru l\u00edk\u00fer\u00e1ir \u00ed \u00cdsrael \u00e1 d\u00f6gum El\u00edsa sp\u00e1manns, og enginn \u00feeirra var hreinsa\u00f0ur, heldur a\u00f0eins Naaman S\u00fdrlendingur.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Allir \u00ed samkunduh\u00fasinu fylltust rei\u00f0i, er \u00feeir heyr\u00f0u \u00feetta,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "spruttu upp, hr\u00f6ktu hann \u00fat \u00far borginni og f\u00f3ru me\u00f0 hann fram \u00e1 br\u00fan fjalls \u00feess, sem borg \u00feeirra var reist \u00e1, til \u00feess a\u00f0 hrinda honum \u00fear ofan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En hann gekk gegnum mi\u00f0ja mann\u00fer\u00f6ngina og f\u00f3r lei\u00f0ar sinnar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hann kom n\u00fa ofan til Kapernaum, borgar \u00ed Gal\u00edleu, og kenndi \u00feeim \u00e1 hv\u00edldardegi."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Undru\u00f0ust menn mj\u00f6g kenningu hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 vald fylgdi or\u00f0um hans."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cd samkunduh\u00fasinu var ma\u00f0ur nokkur, er haldinn var \u00f3hreinum, illum anda. Hann \u00e6pti h\u00e1rri r\u00f6ddu:"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "&#34;\u00c6, hva\u00f0 vilt \u00fe\u00fa oss, Jes\u00fas fr\u00e1 Nasaret? Ert \u00fe\u00fa kominn a\u00f0 tort\u00edma oss? \u00c9g veit, hver \u00fe\u00fa ert, hinn heilagi Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jes\u00fas hasta\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00e1 hann og m\u00e6lti: &#34;\u00deegi \u00fe\u00fa, og far \u00fat af honum.&#34; En illi andinn slengdi honum fram fyrir \u00fe\u00e1 og f\u00f3r \u00fat af honum, en var\u00f0 honum ekki a\u00f0 meini."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Felmtri sl\u00f3 \u00e1 alla, og s\u00f6g\u00f0u \u00feeir hver vi\u00f0 annan: &#34;Hva\u00f0a or\u00f0 er \u00feetta? Me\u00f0 valdi og krafti skipar hann \u00f3hreinum \u00f6ndum, og \u00feeir fara.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og or\u00f0st\u00edr hans barst \u00fat til allra sta\u00f0a \u00fear \u00ed grennd."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dar samkundunni f\u00f3r hann \u00ed h\u00fas S\u00edmonar. En tengdam\u00f3\u00f0ir S\u00edmonar var altekin s\u00f3tthita, og b\u00e1\u00f0u \u00feeir hann a\u00f0 hj\u00e1lpa henni."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hann gekk a\u00f0, laut yfir hana og hasta\u00f0i \u00e1 s\u00f3tthitann, og f\u00f3r hann \u00far henni. En h\u00fan reis jafnskj\u00f3tt \u00e1 f\u00e6tur og gekk \u00feeim fyrir beina."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Um s\u00f3lsetur komu allir \u00feeir, er h\u00f6f\u00f0u \u00e1 s\u00ednum vegum sj\u00faklinga haldna \u00fdmsum sj\u00fakd\u00f3mum, og f\u00e6r\u00f0u \u00fe\u00e1 til hans. En hann lag\u00f0i hendur yfir hvern \u00feeirra og l\u00e6kna\u00f0i \u00fe\u00e1."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3ru og illir andar \u00fat af m\u00f6rgum og \u00e6ptu: &#34;\u00de\u00fa ert sonur Gu\u00f0s.&#34; En hann hasta\u00f0i \u00e1 \u00fe\u00e1 og banna\u00f0i \u00feeim a\u00f0 tala, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir vissu, a\u00f0 hann var Kristur."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deegar dagur rann, gekk hann burt \u00e1 \u00f3bygg\u00f0an sta\u00f0, en mannfj\u00f6ldinn leita\u00f0i hans. \u00deeir fundu hann og vildu aftra \u00fev\u00ed, a\u00f0 hann f\u00e6ri fr\u00e1 \u00feeim."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;M\u00e9r ber og a\u00f0 flytja hinum borgunum fagna\u00f0arerindi\u00f0 um Gu\u00f0s r\u00edki, \u00fev\u00ed a\u00f0 til \u00feess var \u00e9g sendur.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og hann pr\u00e9dika\u00f0i \u00ed samkundunum \u00ed J\u00fadeu."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa bar svo til, a\u00f0 hann st\u00f3\u00f0 vi\u00f0 Genesaretvatn og mannfj\u00f6ldinn \u00ferengdist a\u00f0 honum til a\u00f0 hl\u00fd\u00f0a \u00e1 Gu\u00f0s or\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 hann tvo b\u00e1ta vi\u00f0 vatni\u00f0, en fiskimennirnir voru farnir \u00ed land og \u00fevo\u00f0u net s\u00edn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann f\u00f3r \u00fat \u00ed \u00feann b\u00e1tinn, er S\u00edmon \u00e1tti, og ba\u00f0 hann a\u00f0 leggja l\u00edti\u00f0 eitt fr\u00e1 landi, settist og t\u00f3k a\u00f0 kenna mannfj\u00f6ldanum \u00far b\u00e1tnum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar hann haf\u00f0i loki\u00f0 r\u00e6\u00f0u sinni, sag\u00f0i hann vi\u00f0 S\u00edmon: &#34;Legg \u00fe\u00fa \u00fat \u00e1 dj\u00fapi\u00f0, og leggi\u00f0 net y\u00f0ar til fiskjar.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00edmon svara\u00f0i: &#34;Meistari, v\u00e9r h\u00f6fum strita\u00f0 \u00ed alla n\u00f3tt og ekkert fengi\u00f0, en fyrst \u00fe\u00fa segir \u00fea\u00f0, skal \u00e9g leggja netin.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00fa gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir svo, og fengu \u00feeir \u00fe\u00e1 mikinn fj\u00f6lda fiska, en net \u00feeirra t\u00f3ku a\u00f0 rifna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bentu \u00feeir \u00fe\u00e1 f\u00e9l\u00f6gum s\u00ednum \u00e1 hinum b\u00e1tnum a\u00f0 koma og hj\u00e1lpa s\u00e9r. \u00deeir komu og hl\u00f3\u00f0u b\u00e1\u00f0a b\u00e1tana, svo a\u00f0 n\u00e6r voru sokknir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar S\u00edmon P\u00e9tur s\u00e1 \u00feetta, f\u00e9ll hann fyrir kn\u00e9 Jes\u00fa og sag\u00f0i: &#34;Far \u00fe\u00fa fr\u00e1 m\u00e9r, herra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er syndugur ma\u00f0ur.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En felmtur kom \u00e1 hann og alla \u00fe\u00e1, sem me\u00f0 honum voru, vegna fiskaflans, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u fengi\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eins var um Jakob og J\u00f3hannes Sebedeussyni, f\u00e9laga S\u00edmonar. Jes\u00fas sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 S\u00edmon: &#34;\u00d3ttast \u00fe\u00fa ekki, h\u00e9\u00f0an \u00ed fr\u00e1 skalt \u00fe\u00fa menn vei\u00f0a.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feeir l\u00f6g\u00f0u b\u00e1tunum a\u00f0 landi, yfirg\u00e1fu allt og fylgdu honum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Svo bar vi\u00f0, er hann var \u00ed einni borginni, a\u00f0 \u00fear var ma\u00f0ur altekinn l\u00edk\u00fer\u00e1. Hann s\u00e1 Jes\u00fa, f\u00e9ll fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna og ba\u00f0 hann: &#34;Herra, ef \u00fe\u00fa vilt, getur \u00fe\u00fa hreinsa\u00f0 mig.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jes\u00fas r\u00e9tti \u00fat h\u00f6ndina, snart hann og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g vil, ver\u00f0 \u00fe\u00fa hreinn!&#34; Jafnskj\u00f3tt hvarf af honum l\u00edk\u00fer\u00e1in."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann bau\u00f0 honum a\u00f0 segja \u00feetta engum. &#34;En far \u00fe\u00fa,&#34; sag\u00f0i hann, &#34;s\u00fdn \u00feig prestinum, og f\u00f3rna fyrir hreinsun \u00fe\u00edna, eins og M\u00f3se bau\u00f0, \u00feeim til vitnisbur\u00f0ar.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En fregnin um hann breiddist \u00fat \u00fev\u00ed meir, og menn komu h\u00f3pum saman til a\u00f0 hl\u00fd\u00f0a \u00e1 hann og l\u00e6knast af meinum s\u00ednum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En hann dr\u00f3 sig einatt \u00ed hl\u00e9 til \u00f3bygg\u00f0ra sta\u00f0a og var \u00fear \u00e1 b\u00e6n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dag nokkurn var hann a\u00f0 kenna. \u00dear s\u00e1tu far\u00edsear og l\u00f6gm\u00e1lskennendur, komnir \u00far hverju \u00feorpi \u00ed Gal\u00edleu og J\u00fadeu og fr\u00e1 Jer\u00fasalem, og kraftur Drottins var me\u00f0 honum til \u00feess a\u00f0 l\u00e6kna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Komu \u00fe\u00e1 menn me\u00f0 lama mann \u00ed rekkju og reyndu a\u00f0 bera hann inn og leggja hann fyrir framan Jes\u00fa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En vegna mannfj\u00f6ldans s\u00e1u \u00feeir engin r\u00e1\u00f0 til a\u00f0 komast inn me\u00f0 hann og f\u00f3ru \u00fev\u00ed upp \u00e1 \u00feak og l\u00e9tu hann s\u00edga \u00ed rekkjunni ni\u00f0ur um hellu\u00feekjuna beint fram fyrir Jes\u00fa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og er hann s\u00e1 tr\u00fa \u00feeirra, sag\u00f0i hann: &#34;Ma\u00f0ur, syndir \u00fe\u00ednar eru \u00fe\u00e9r fyrirgefnar.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku fr\u00e6\u00f0imennirnir og far\u00edsearnir a\u00f0 hugsa me\u00f0 s\u00e9r: &#34;Hver er s\u00e1, er fer me\u00f0 sl\u00edka gu\u00f0l\u00f6stun? Hver getur fyrirgefi\u00f0 syndir nema Gu\u00f0 einn?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En Jes\u00fas skynja\u00f0i gj\u00f6rla hugsanir \u00feeirra og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0 hugsi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed hj\u00f6rtum y\u00f0ar?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hvort er au\u00f0veldara a\u00f0 segja: ,Syndir \u00fe\u00ednar eru \u00fe\u00e9r fyrirgefnar,` e\u00f0a segja: ,Statt upp og gakk`?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 Mannssonurinn hefur vald \u00e1 j\u00f6r\u00f0u til a\u00f0 fyrirgefa syndir, \u00fe\u00e1 segi \u00e9g \u00fe\u00e9r:&#34; _ og n\u00fa talar hann vi\u00f0 lama manninn _ &#34;Statt upp, tak rekkju \u00fe\u00edna, og far heim til \u00fe\u00edn.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt st\u00f3\u00f0 hann upp frammi fyrir \u00feeim, t\u00f3k \u00fea\u00f0, sem hann haf\u00f0i legi\u00f0 \u00e1, f\u00f3r heim til s\u00edn og lofa\u00f0i Gu\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En allir voru fur\u00f0u lostnir og lofu\u00f0u Gu\u00f0. Og \u00feeir ur\u00f0u \u00f3tta slegnir og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00d3skiljanlegt er \u00fea\u00f0, sem v\u00e9r h\u00f6fum s\u00e9\u00f0 \u00ed dag.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eftir \u00feetta f\u00f3r hann \u00fat. \u00de\u00e1 s\u00e1 hann tollheimtumann, Lev\u00ed a\u00f0 nafni, sitja hj\u00e1 tollb\u00fa\u00f0inni og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Fylg \u00fe\u00fa m\u00e9r!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og hann st\u00f3\u00f0 upp, yfirgaf allt og fylgdi honum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Lev\u00ed bj\u00f3 honum veislu mikla \u00ed h\u00fasi s\u00ednu, og \u00fear sat a\u00f0 bor\u00f0i me\u00f0 \u00feeim mikill fj\u00f6ldi tollheimtumanna og annarra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En far\u00edsearnir og fr\u00e6\u00f0imenn \u00feeirra v\u00f6ndu\u00f0u um vi\u00f0 l\u00e6risveina hans og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hvers vegna eti\u00f0 \u00fe\u00e9r og drekki\u00f0 me\u00f0 tollheimtum\u00f6nnum og bersyndugum?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Ekki \u00feurfa heilbrig\u00f0ir l\u00e6knis vi\u00f0, heldur \u00feeir sem sj\u00fakir eru."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9g er ekki kominn til a\u00f0 kalla r\u00e9ttl\u00e1ta, heldur syndara til i\u00f0runar.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;L\u00e6risveinar J\u00f3hannesar fasta oft og fara me\u00f0 b\u00e6nir og eins l\u00e6risveinar far\u00edsea, en \u00fe\u00ednir eta og drekka.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hvort geti\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e6tla\u00f0 br\u00fa\u00f0kaupsgestum a\u00f0 fasta, me\u00f0an br\u00fa\u00f0guminn er hj\u00e1 \u00feeim?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En koma munu \u00feeir dagar, er br\u00fa\u00f0guminn ver\u00f0ur fr\u00e1 \u00feeim tekinn, \u00fe\u00e1 munu \u00feeir fasta \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i \u00feeim einnig l\u00edkingu: &#34;Enginn r\u00edfur b\u00f3t af n\u00fdju fati og l\u00e6tur \u00e1 gamalt fat, \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00e6\u00f0i r\u00edfur hann \u00fe\u00e1 n\u00fdja fati\u00f0 og b\u00f3tin af \u00fev\u00ed h\u00e6fir ekki hinu gamla."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og enginn l\u00e6tur n\u00fdtt v\u00edn \u00e1 gamla belgi, \u00fev\u00ed \u00fe\u00e1 sprengir n\u00fdja v\u00edni\u00f0 belgina og fer ni\u00f0ur, en belgirnir \u00f3n\u00fdtast."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "N\u00fdtt v\u00edn ber a\u00f0 l\u00e1ta \u00e1 n\u00fdja belgi."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og enginn, sem drukki\u00f0 hefur gamalt v\u00edn, vill n\u00fdtt, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann segir: ,Hi\u00f0 gamla er gott.&#34;`"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En svo bar vi\u00f0 \u00e1 hv\u00edldardegi, a\u00f0 hann f\u00f3r um s\u00e1\u00f0l\u00f6nd, og t\u00edndu l\u00e6risveinar hans korn\u00f6x, neru milli handanna og \u00e1tu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u far\u00edsear nokkrir: &#34;Hv\u00ed gj\u00f6ri\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0, sem er ekki leyfilegt \u00e1 hv\u00edldardegi?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 ekki lesi\u00f0, hva\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i, er hann hungra\u00f0i og menn hans?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann f\u00f3r inn \u00ed Gu\u00f0s h\u00fas, t\u00f3k sko\u00f0unarbrau\u00f0in og \u00e1t og gaf m\u00f6nnum s\u00ednum, en \u00feau m\u00e1 enginn eta nema prestarnir einir.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Mannssonurinn er herra hv\u00edldardagsins.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Annan hv\u00edldardag gekk hann \u00ed samkunduna og kenndi. \u00dear var ma\u00f0ur nokkur me\u00f0 visna h\u00e6gri h\u00f6nd."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En fr\u00e6\u00f0imenn og far\u00edsear h\u00f6f\u00f0u n\u00e1nar g\u00e6tur \u00e1 Jes\u00fa, hvort hann l\u00e6kna\u00f0i \u00e1 hv\u00edldardegi, svo a\u00f0 \u00feeir fengju tilefni a\u00f0 k\u00e6ra hann."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En hann vissi hugsanir \u00feeirra og sag\u00f0i vi\u00f0 manninn me\u00f0 visnu h\u00f6ndina: &#34;Statt upp, og kom h\u00e9r fram.&#34; Og hann st\u00f3\u00f0 upp og kom."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g spyr y\u00f0ur, hvort er heldur leyfilegt a\u00f0 gj\u00f6ra gott e\u00f0a gj\u00f6ra illt \u00e1 hv\u00edldardegi, bjarga l\u00edfi e\u00f0a granda \u00fev\u00ed?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann leit \u00ed kring \u00e1 \u00fe\u00e1 alla og sag\u00f0i vi\u00f0 manninn: &#34;R\u00e9ttu fram h\u00f6nd \u00fe\u00edna.&#34; Hann gj\u00f6r\u00f0i svo, og h\u00f6nd hans var\u00f0 heil."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00feeir ur\u00f0u \u00e6fir vi\u00f0 og r\u00e6ddu s\u00edn \u00e1 milli, hva\u00f0 \u00feeir g\u00e6tu gj\u00f6rt Jes\u00fa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En svo bar vi\u00f0 um \u00feessar mundir, a\u00f0 hann f\u00f3r til fjalls a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir og var alla n\u00f3ttina \u00e1 b\u00e6n til Gu\u00f0s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og er dagur rann, kalla\u00f0i hann til s\u00edn l\u00e6risveina s\u00edna, valdi t\u00f3lf \u00far \u00feeirra h\u00f3pi og nefndi \u00fe\u00e1 postula."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir voru: S\u00edmon, sem hann nefndi P\u00e9tur, Andr\u00e9s br\u00f3\u00f0ir hans, Jakob og J\u00f3hannes, Filippus og Bart\u00f3l\u00f3meus,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Matteus og T\u00f3mas, Jakob Alfeusson og S\u00edmon, kalla\u00f0ur vandl\u00e6tari,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og J\u00fadas Jakobsson og J\u00fadas \u00cdskar\u00edot, sem var\u00f0 svikari."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann gekk ofan me\u00f0 \u00feeim og nam sta\u00f0ar \u00e1 sl\u00e9ttri fl\u00f6t. \u00dear var st\u00f3r h\u00f3pur l\u00e6risveina hans og mikill fj\u00f6ldi f\u00f3lks \u00far allri J\u00fadeu, fr\u00e1 Jer\u00fasalem og sj\u00e1varbygg\u00f0um T\u00fdrusar og S\u00eddonar,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "er komi\u00f0 haf\u00f0i til a\u00f0 hl\u00fd\u00f0a \u00e1 hann og f\u00e1 l\u00e6kning meina sinna. Einnig voru \u00feeir l\u00e6kna\u00f0ir, er \u00fej\u00e1\u00f0ir voru af \u00f3hreinum \u00f6ndum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allt f\u00f3lki\u00f0 reyndi a\u00f0 snerta hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 fr\u00e1 honum kom kraftur, er l\u00e6kna\u00f0i alla."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 h\u00f3f hann upp augu s\u00edn, leit \u00e1 l\u00e6risveina s\u00edna og sag\u00f0i: &#34;S\u00e6lir eru\u00f0 \u00fe\u00e9r, f\u00e1t\u00e6kir, \u00fev\u00ed a\u00f0 y\u00f0ar er Gu\u00f0s r\u00edki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e6lir eru\u00f0 \u00fe\u00e9r, sem n\u00fa hungrar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r munu\u00f0 saddir ver\u00f0a. S\u00e6lir eru\u00f0 \u00fe\u00e9r, sem n\u00fa gr\u00e1ti\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r munu\u00f0 hl\u00e6ja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e6lir eru\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 er menn hata y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 er \u00feeir \u00fatsk\u00fafa y\u00f0ur og sm\u00e1na og bera \u00fat \u00f3hr\u00f3\u00f0ur um y\u00f0ur vegna Mannssonarins."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fagni\u00f0 \u00e1 \u00feeim degi og leiki\u00f0 af gle\u00f0i, \u00fev\u00ed laun y\u00f0ar eru mikil \u00e1 himni, og \u00e1 sama veg f\u00f3ru fe\u00f0ur \u00feeirra me\u00f0 sp\u00e1mennina."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En vei y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r au\u00f0menn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 teki\u00f0 \u00fat huggun y\u00f0ar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vei y\u00f0ur, sem n\u00fa eru\u00f0 saddir, \u00fev\u00ed a\u00f0 y\u00f0ur mun hungra. Vei y\u00f0ur, sem n\u00fa hl\u00e6i\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r munu\u00f0 s\u00fdta og gr\u00e1ta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vei y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 er allir menn tala vel um y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 sama veg f\u00f3rst fe\u00f0rum \u00feeirra vi\u00f0 falssp\u00e1mennina."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur, er \u00e1 mig hl\u00fd\u00f0i\u00f0: Elski\u00f0 \u00f3vini y\u00f0ar, gj\u00f6ri\u00f0 \u00feeim gott, sem hata y\u00f0ur,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "blessi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem b\u00f6lva y\u00f0ur, og bi\u00f0ji\u00f0 fyrir \u00feeim, er mis\u00feyrma y\u00f0ur."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sl\u00e1i \u00feig einhver \u00e1 kinnina, skaltu og bj\u00f3\u00f0a hina, og taki einhver yfirh\u00f6fn \u00fe\u00edna, skaltu ekki varna honum a\u00f0 taka kyrtilinn l\u00edka."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gef \u00fe\u00fa hverjum sem bi\u00f0ur \u00feig, og \u00feann, sem tekur \u00feitt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, skaltu eigi krefja."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og svo sem \u00fe\u00e9r vilji\u00f0, a\u00f0 a\u00f0rir menn gj\u00f6ri vi\u00f0 y\u00f0ur, svo skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r og \u00feeim gj\u00f6ra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r elski\u00f0 \u00fe\u00e1, sem y\u00f0ur elska, hva\u00f0a \u00fe\u00f6kk eigi\u00f0 \u00fe\u00e9r fyrir \u00fea\u00f0? Syndarar elska \u00fe\u00e1 l\u00edka, sem \u00fe\u00e1 elska."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 \u00feeim gott, sem y\u00f0ur gj\u00f6ra gott, hva\u00f0a \u00fe\u00f6kk eigi\u00f0 \u00fe\u00e9r fyrir \u00fea\u00f0? Syndarar gj\u00f6ra og hi\u00f0 sama."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r l\u00e1ni\u00f0 \u00feeim, sem \u00fe\u00e9r voni\u00f0 a\u00f0 muni borga, hva\u00f0a \u00fe\u00f6kk eigi\u00f0 \u00fe\u00e9r fyrir \u00fea\u00f0? Syndarar l\u00e1na einnig syndurum til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 allt aftur."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nei, elski\u00f0 \u00f3vini y\u00f0ar, og gj\u00f6ri\u00f0 gott og l\u00e1ni\u00f0 \u00e1n \u00feess a\u00f0 v\u00e6nta nokkurs \u00ed sta\u00f0inn, og laun y\u00f0ar munu ver\u00f0a mikil, og \u00fe\u00e9r ver\u00f0a b\u00f6rn hins h\u00e6sta, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er g\u00f3\u00f0ur vi\u00f0 van\u00feakkl\u00e1ta og vonda."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Veri\u00f0 miskunnsamir, eins og fa\u00f0ir y\u00f0ar er miskunnsamur."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "D\u00e6mi\u00f0 ekki, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 eigi d\u00e6mdir ver\u00f0a. Sakfelli\u00f0 eigi, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 eigi sakfelldir ver\u00f0a. S\u00fdkni\u00f0, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 s\u00fdkna\u00f0ir ver\u00f0a."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Gefi\u00f0, og y\u00f0ur mun gefi\u00f0 ver\u00f0a. G\u00f3\u00f0ur m\u00e6lir, tro\u00f0inn, skekinn, fleytifullur mun lag\u00f0ur \u00ed skaut y\u00f0ar. \u00dev\u00ed me\u00f0 \u00feeim m\u00e6li, sem \u00fe\u00e9r m\u00e6li\u00f0, mun y\u00f0ur aftur m\u00e6lt ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann \u00feeim og l\u00edkingu: &#34;Hvort f\u00e6r blindur leitt blindan? Munu ekki b\u00e1\u00f0ir falla \u00ed gryfju?"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ekki er l\u00e6risveinn meistaranum fremri, en hver sem er fullnuma, ver\u00f0ur eins og meistari hans."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hv\u00ed s\u00e9r\u00f0 \u00fe\u00fa fl\u00edsina \u00ed auga br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns, en tekur ekki eftir bj\u00e1lkanum \u00ed auga sj\u00e1lfs \u00fe\u00edn?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hvernig f\u00e6r \u00fe\u00fa sagt vi\u00f0 br\u00f3\u00f0ur \u00feinn: ,Br\u00f3\u00f0ir, l\u00e1t mig draga fl\u00edsina \u00far auga \u00fe\u00e9r,` en s\u00e9r\u00f0 \u00fe\u00f3 eigi sj\u00e1lfur bj\u00e1lkann \u00ed \u00fe\u00ednu auga? Hr\u00e6snari, drag fyrst bj\u00e1lkann \u00far auga \u00fe\u00e9r, og \u00fe\u00e1 s\u00e9r\u00f0u gl\u00f6ggt til a\u00f0 draga fl\u00edsina \u00far auga br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ekki er til gott tr\u00e9, er beri sl\u00e6man \u00e1v\u00f6xt, n\u00e9 heldur sl\u00e6mt tr\u00e9, er beri g\u00f3\u00f0an \u00e1v\u00f6xt."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "En hvert tr\u00e9 \u00feekkist af \u00e1vexti s\u00ednum, enda lesa menn ekki f\u00edkjur af \u00feistlum n\u00e9 v\u00ednber af \u00feyrnirunni."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "G\u00f3\u00f0ur ma\u00f0ur ber gott fram \u00far g\u00f3\u00f0um sj\u00f3\u00f0i hjarta s\u00edns, en vondur ma\u00f0ur ber vont fram \u00far vondum sj\u00f3\u00f0i. Af gn\u00e6g\u00f0 hjartans m\u00e6lir munnur hans."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "En hv\u00ed kalli\u00f0 \u00fe\u00e9r mig herra, herra, og gj\u00f6ri\u00f0 ekki \u00fea\u00f0, sem \u00e9g segi?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00c9g skal s\u00fdna y\u00f0ur, hverjum s\u00e1 er l\u00edkur, sem kemur til m\u00edn, heyrir or\u00f0 m\u00edn og breytir eftir \u00feeim."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Hann er l\u00edkur manni, er bygg\u00f0i h\u00fas, gr\u00f3f dj\u00fapt fyrir og grundvalla\u00f0i \u00fea\u00f0 \u00e1 bjargi. N\u00fa kom fl\u00f3\u00f0 og flaumurinn skall \u00e1 \u00fev\u00ed h\u00fasi, en f\u00e9kk hvergi hr\u00e6rt \u00fea\u00f0, vegna \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 var vel byggt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Hinn, er heyrir og gj\u00f6rir ekki, er l\u00edkur manni, sem bygg\u00f0i h\u00fas \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni \u00e1n undirst\u00f6\u00f0u. Flaumurinn skall \u00e1 \u00fev\u00ed, og \u00fea\u00f0 h\u00fas f\u00e9ll \u00feegar, og fall \u00feess var\u00f0 miki\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er hann haf\u00f0i loki\u00f0 m\u00e1li s\u00ednu \u00ed \u00e1heyrn l\u00fd\u00f0sins, f\u00f3r hann til Kapernaum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingi nokkur haf\u00f0i \u00fej\u00f3n, sem hann mat mikils. \u00dej\u00f3nninn var sj\u00fakur og dau\u00f0vona."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0inginn heyr\u00f0i um Jes\u00fa, sendi hann til hans \u00f6ldunga Gy\u00f0inga og ba\u00f0 hann koma og bjarga l\u00edfi \u00fej\u00f3ns s\u00edns."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir komu til Jes\u00fa, b\u00e1\u00f0u hann \u00e1kaft og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Ver\u00f0ur er hann \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa veitir honum \u00feetta,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann elskar \u00fej\u00f3\u00f0 vora, og hann hefur reist samkunduna handa oss.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jes\u00fas f\u00f3r me\u00f0 \u00feeim. \u00deegar hann \u00e1tti skammt til h\u00fassins, sendi hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0inginn vini s\u00edna til hans og l\u00e9t segja vi\u00f0 hann: &#34;\u00d3maka \u00feig ekki, herra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er ekki ver\u00f0ur \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa gangir inn undir \u00feak mitt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deess vegna hef \u00e9g ekki heldur tali\u00f0 sj\u00e1lfan mig ver\u00f0an \u00feess a\u00f0 koma til \u00fe\u00edn. En m\u00e6l \u00fe\u00fa eitt or\u00f0, og mun sveinn minn heill ver\u00f0a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sj\u00e1lfur er \u00e9g ma\u00f0ur, sem ver\u00f0 a\u00f0 l\u00fata valdi og r\u00e6\u00f0 yfir herm\u00f6nnum, og \u00e9g segi vi\u00f0 einn: ,Far \u00fe\u00fa,` og hann fer, og vi\u00f0 annan: ,Kom \u00fe\u00fa,` og hann kemur, og vi\u00f0 \u00fej\u00f3n minn: ,Gj\u00f6r \u00feetta,` og hann gj\u00f6rir \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas heyr\u00f0i \u00feetta, fur\u00f0a\u00f0i hann sig \u00e1 honum, sneri s\u00e9r a\u00f0 mannfj\u00f6ldanum, sem fylgdi honum, og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g segi y\u00f0ur, ekki einu sinni \u00ed \u00cdsrael hef \u00e9g fundi\u00f0 \u00fev\u00edl\u00edka tr\u00fa.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sendimenn sneru \u00fe\u00e1 aftur heim og fundu \u00fej\u00f3ninn heilan heilsu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sk\u00f6mmu s\u00ed\u00f0ar bar svo vi\u00f0, a\u00f0 Jes\u00fas h\u00e9lt til borgar, sem heitir Nain, og l\u00e6risveinar hans f\u00f3ru me\u00f0 honum og mikill mannfj\u00f6ldi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar hann n\u00e1lga\u00f0ist borgarhli\u00f0i\u00f0, \u00fe\u00e1 var veri\u00f0 a\u00f0 bera \u00fat l\u00e1tinn mann, einkason m\u00f3\u00f0ur sinnar, sem var ekkja, og mikill fj\u00f6ldi \u00far borginni var me\u00f0 henni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og er Drottinn s\u00e1 hana, kenndi hann \u00ed brj\u00f3sti um hana og sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Gr\u00e1t \u00fe\u00fa eigi!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann gekk a\u00f0 og snart l\u00edkb\u00f6rurnar, en \u00feeir, sem b\u00e1ru, n\u00e1mu sta\u00f0ar. \u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Ungi ma\u00f0ur, \u00e9g segi \u00fe\u00e9r, r\u00eds \u00fe\u00fa upp!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hinn l\u00e1tni settist \u00fe\u00e1 upp og t\u00f3k a\u00f0 m\u00e6la, og Jes\u00fas gaf hann m\u00f3\u00f0ur hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00f3tti greip alla, og \u00feeir vegs\u00f6mu\u00f0u Gu\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sp\u00e1ma\u00f0ur mikill er risinn upp me\u00f0al vor,&#34; og &#34;Gu\u00f0 hefur vitja\u00f0 l\u00fd\u00f0s s\u00edns.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00feessi fregn um hann barst \u00fat um alla J\u00fadeu og allt n\u00e1grenni\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e6risveinar J\u00f3hannesar s\u00f6g\u00f0u honum fr\u00e1 \u00f6llu \u00feessu. Hann kalla\u00f0i \u00fe\u00e1 til s\u00edn tvo l\u00e6risveina s\u00edna,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "sendi \u00fe\u00e1 til Drottins og l\u00e9t spyrja: &#34;Ert \u00fe\u00fa s\u00e1 sem koma skal, e\u00f0a eigum v\u00e9r a\u00f0 v\u00e6nta annars?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mennirnir f\u00f3ru til hans og s\u00f6g\u00f0u: &#34;J\u00f3hannes sk\u00edrari sendi okkur til \u00fe\u00edn og spyr: ,Ert \u00fe\u00fa s\u00e1 sem koma skal, e\u00f0a eigum v\u00e9r a\u00f0 v\u00e6nta annars?&#34;`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeirri stundu l\u00e6kna\u00f0i hann marga af sj\u00fakd\u00f3mum, meinum og illum \u00f6ndum og gaf m\u00f6rgum blindum s\u00fdn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Fari\u00f0 og kunngj\u00f6ri\u00f0 J\u00f3hannesi \u00fea\u00f0, sem \u00fei\u00f0 hafi\u00f0 s\u00e9\u00f0 og heyrt: Blindir f\u00e1 s\u00fdn, haltir ganga, l\u00edk\u00fer\u00e1ir hreinsast og daufir heyra, dau\u00f0ir r\u00edsa upp og f\u00e1t\u00e6kum er flutt fagna\u00f0arerindi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og s\u00e6ll er s\u00e1, sem hneykslast ekki \u00e1 m\u00e9r.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er sendimenn J\u00f3hannesar voru burt farnir, t\u00f3k hann a\u00f0 tala til mannfj\u00f6ldans um J\u00f3hannes: &#34;Hva\u00f0 f\u00f3ru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 sj\u00e1 \u00ed \u00f3bygg\u00f0um? Reyr af vindi skekinn?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hva\u00f0 f\u00f3ru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 sj\u00e1? Pr\u00fa\u00f0b\u00fainn mann? Nei, \u00ed konungss\u00f6lum er \u00fe\u00e1 a\u00f0 finna, sem skartkl\u00e6\u00f0in bera og lifa \u00ed s\u00e6ll\u00edfi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hva\u00f0 f\u00f3ru\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 a\u00f0 sj\u00e1? Sp\u00e1mann? J\u00e1, segi \u00e9g y\u00f0ur, og \u00fea\u00f0 meira en sp\u00e1mann."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann er s\u00e1 sem um er rita\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g sendi sendibo\u00f0a minn \u00e1 undan \u00fe\u00e9r, er grei\u00f0a mun veg \u00feinn fyrir \u00fe\u00e9r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c9g segi y\u00f0ur: Enginn er s\u00e1 af konu f\u00e6ddur, sem meiri s\u00e9 en J\u00f3hannes. En hinn minnsti \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki er honum meiri.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og allur l\u00fd\u00f0urinn, sem \u00e1 hl\u00fdddi, og enda tollheimtumenn, vi\u00f0urkenndu r\u00e9ttl\u00e6ti Gu\u00f0s og l\u00e9tu sk\u00edrast af J\u00f3hannesi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En far\u00edsear og l\u00f6gvitringar gj\u00f6r\u00f0u a\u00f0 engu \u00e1form Gu\u00f0s um \u00fe\u00e1 og l\u00e9tu ekki sk\u00edrast af honum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "&#34;Vi\u00f0 hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0 l\u00edkja m\u00f6nnum \u00feessarar kynsl\u00f3\u00f0ar? Hverju eru \u00feeir l\u00edkir?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "L\u00edkir eru \u00feeir b\u00f6rnum, sem \u00e1 torgi sitja og kallast \u00e1: ,V\u00e9r l\u00e9kum fyrir y\u00f0ur \u00e1 flautu, og ekki vildu\u00f0 \u00fe\u00e9r dansa. V\u00e9r sungum y\u00f0ur sorgarlj\u00f3\u00f0, og ekki vildu\u00f0 \u00fe\u00e9r gr\u00e1ta.`"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00fa kom J\u00f3hannes sk\u00edrari, \u00e1t ekki brau\u00f0 n\u00e9 drakk v\u00edn, og \u00fe\u00e9r segi\u00f0: ,Hann hefur illan anda.`"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og Mannssonurinn er kominn, etur og drekkur, og \u00fe\u00e9r segi\u00f0: ,Hann er math\u00e1kur og v\u00ednsvelgur, vinur tollheimtumanna og bersyndugra!`"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En spekin hefur r\u00e9tt fyrir s\u00e9r, \u00fea\u00f0 sta\u00f0festa \u00f6ll b\u00f6rn hennar.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Far\u00edsei nokkur bau\u00f0 honum a\u00f0 eta hj\u00e1 s\u00e9r, og hann f\u00f3r inn \u00ed h\u00fas far\u00edseans og settist til bor\u00f0s."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En kona ein \u00ed b\u00e6num, sem var bersyndug, var\u00f0 \u00feess v\u00eds, a\u00f0 hann sat a\u00f0 bor\u00f0i \u00ed h\u00fasi far\u00edseans. Kom h\u00fan \u00fe\u00e1 me\u00f0 alabastursbu\u00f0k me\u00f0 smyrslum,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "nam sta\u00f0ar a\u00f0 baki honum til f\u00f3ta hans gr\u00e1tandi, t\u00f3k a\u00f0 v\u00e6ta f\u00e6tur hans me\u00f0 t\u00e1rum s\u00ednum, \u00feerra\u00f0i \u00fe\u00e1 me\u00f0 h\u00f6fu\u00f0h\u00e1ri s\u00ednu, kyssti \u00fe\u00e1 og smur\u00f0i me\u00f0 smyrslunum."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00deegar far\u00edseinn, sem honum haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0, s\u00e1 \u00feetta, sag\u00f0i hann vi\u00f0 sj\u00e1lfan sig: &#34;V\u00e6ri \u00feetta sp\u00e1ma\u00f0ur, mundi hann vita, hver og hv\u00edl\u00edk s\u00fa kona er, sem snertir hann, a\u00f0 h\u00fan er bersyndug.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hann: &#34;S\u00edmon, \u00e9g hef nokku\u00f0 a\u00f0 segja \u00fe\u00e9r.&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;Seg \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0, meistari.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "&#34;Tveir menn voru skuldugir l\u00e1nveitanda nokkrum. Annar skulda\u00f0i honum fimm hundru\u00f0 denara, en hinn fimmt\u00edu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00fa g\u00e1tu \u00feeir ekkert borga\u00f0, og \u00fe\u00e1 gaf hann b\u00e1\u00f0um upp. Hvor \u00feeirra skyldi n\u00fa elska hann meira?&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S\u00edmon svara\u00f0i: &#34;S\u00e1, hygg \u00e9g, sem hann gaf meira upp.&#34; Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa \u00e1lykta\u00f0ir r\u00e9tt.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sneri hann s\u00e9r a\u00f0 konunni og sag\u00f0i vi\u00f0 S\u00edmon: &#34;S\u00e9r \u00fe\u00fa konu \u00feessa? \u00c9g kom \u00ed h\u00fas \u00feitt, og \u00fe\u00fa gafst m\u00e9r ekki vatn \u00e1 f\u00e6tur m\u00edna, en h\u00fan v\u00e6tti f\u00e6tur m\u00edna t\u00e1rum s\u00ednum og \u00feerra\u00f0i me\u00f0 h\u00e1ri s\u00ednu."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ekki gafst \u00fe\u00fa m\u00e9r koss, en h\u00fan hefur ekki l\u00e1ti\u00f0 af a\u00f0 kyssa f\u00e6tur m\u00edna, allt fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e9g kom."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Ekki smur\u00f0ir \u00fe\u00fa h\u00f6fu\u00f0 mitt ol\u00edu, en h\u00fan hefur smurt f\u00e6tur m\u00edna me\u00f0 smyrslum."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00deess vegna segi \u00e9g \u00fe\u00e9r: Hinar m\u00f6rgu syndir hennar eru fyrirgefnar, enda elskar h\u00fan miki\u00f0, en s\u00e1 elskar l\u00edti\u00f0, sem l\u00edti\u00f0 er fyrirgefi\u00f0.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i hann vi\u00f0 hana: &#34;Syndir \u00fe\u00ednar eru fyrirgefnar.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir, sem til bor\u00f0s s\u00e1tu me\u00f0 honum, a\u00f0 segja me\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r: &#34;Hver er s\u00e1, er fyrirgefur syndir?&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 konuna: &#34;Tr\u00fa \u00fe\u00edn hefur frelsa\u00f0 \u00feig, far \u00fe\u00fa \u00ed fri\u00f0i.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta f\u00f3r hann um, borg \u00far borg og \u00feorp \u00far \u00feorpi, pr\u00e9dika\u00f0i og flutti fagna\u00f0arerindi\u00f0 um Gu\u00f0s r\u00edki. Me\u00f0 honum voru \u00feeir t\u00f3lf"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og konur nokkrar, er l\u00e6kna\u00f0ar h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 af illum \u00f6ndum og sj\u00fakd\u00f3mum. \u00dea\u00f0 voru \u00fe\u00e6r Mar\u00eda, k\u00f6llu\u00f0 Magdalena, er sj\u00f6 illir andar h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 \u00far,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3hanna, kona K\u00fasa, r\u00e1\u00f0smanns Her\u00f3desar, S\u00fasanna og margar a\u00f0rar. \u00de\u00e6r hj\u00e1lpu\u00f0u \u00feeim me\u00f0 fj\u00e1rmunum s\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00fa var mikill fj\u00f6ldi saman kominn, og menn komu til hans \u00far hverri borg af annarri. \u00de\u00e1 sag\u00f0i hann \u00feessa d\u00e6mis\u00f6gu:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;S\u00e1\u00f0ma\u00f0ur gekk \u00fat a\u00f0 s\u00e1 s\u00e6\u00f0i s\u00ednu. Og \u00fe\u00e1 er hann s\u00e1\u00f0i, f\u00e9ll sumt hj\u00e1 g\u00f6tunni og var\u00f0 f\u00f3tum tro\u00f0i\u00f0, og fuglar himins \u00e1tu \u00fea\u00f0 upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sumt f\u00e9ll \u00e1 kl\u00f6pp. \u00dea\u00f0 spratt, en skr\u00e6lna\u00f0i, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 haf\u00f0i ekki raka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og sumt f\u00e9ll me\u00f0al \u00feyrna, og \u00feyrnarnir spruttu einnig og k\u00e6f\u00f0u \u00fea\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En sumt f\u00e9ll \u00ed g\u00f3\u00f0a j\u00f6r\u00f0, \u00f3x upp og bar hundra\u00f0faldan \u00e1v\u00f6xt.&#34; A\u00f0 svo m\u00e6ltu hr\u00f3pa\u00f0i hann: &#34;Hver sem eyru hefur a\u00f0 heyra, hann heyri.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En l\u00e6risveinar hans spur\u00f0u hann, hva\u00f0 \u00feessi d\u00e6misaga \u00fe\u00fdddi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: &#34;Y\u00f0ur er gefi\u00f0 a\u00f0 \u00feekkja leynda d\u00f3ma Gu\u00f0s r\u00edkis, hinir f\u00e1 \u00fe\u00e1 \u00ed d\u00e6mis\u00f6gum, ,a\u00f0 sj\u00e1andi sj\u00e1i \u00feeir ekki og heyrandi skilji \u00feeir ekki.`"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En d\u00e6misagan \u00fe\u00fd\u00f0ir \u00feetta: S\u00e6\u00f0i\u00f0 er Gu\u00f0s or\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er f\u00e9ll hj\u00e1 g\u00f6tunni, merkir \u00fe\u00e1, sem heyra or\u00f0i\u00f0, en s\u00ed\u00f0an kemur dj\u00f6fullinn og tekur \u00fea\u00f0 burt \u00far hjarta \u00feeirra, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir tr\u00fai ekki og ver\u00f0i h\u00f3lpnir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er f\u00e9ll \u00e1 kl\u00f6ppina, merkir \u00fe\u00e1, sem taka or\u00f0inu me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i, er \u00feeir heyra \u00fea\u00f0, en hafa enga r\u00f3tfestu. \u00deeir tr\u00faa um stund, en falla fr\u00e1 \u00e1 reynslut\u00edma."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er f\u00e9ll me\u00f0al \u00feyrna, merkir \u00fe\u00e1 er heyra, en kafna s\u00ed\u00f0an undir \u00e1hyggjum, au\u00f0\u00e6fum og nautnum l\u00edfsins og bera ekki \u00feroska\u00f0an \u00e1v\u00f6xt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 er f\u00e9ll \u00ed g\u00f3\u00f0a j\u00f6r\u00f0, merkir \u00fe\u00e1 sem heyra or\u00f0i\u00f0 og geyma \u00fea\u00f0 \u00ed g\u00f6fugu, g\u00f3\u00f0u hjarta og bera \u00e1v\u00f6xt me\u00f0 st\u00f6\u00f0uglyndi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Enginn kveikir lj\u00f3s og byrgir \u00fea\u00f0 me\u00f0 keri e\u00f0a setur undir bekk, heldur l\u00e1ta menn \u00fea\u00f0 \u00e1 lj\u00f3sastiku, a\u00f0 \u00feeir, sem inn koma, sj\u00e1i lj\u00f3si\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ekkert er huli\u00f0, sem eigi ver\u00f0ur opinbert, n\u00e9 leynt, a\u00f0 eigi ver\u00f0i \u00fea\u00f0 kunnugt og komi \u00ed lj\u00f3s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0, hvernig \u00fe\u00e9r heyri\u00f0. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeim sem hefur, mun gefi\u00f0 ver\u00f0a, og fr\u00e1 \u00feeim sem eigi hefur, mun teki\u00f0 ver\u00f0a jafnvel \u00fea\u00f0, sem hann \u00e6tlar sig hafa.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00f3\u00f0ir hans og br\u00e6\u00f0ur komu til hans, en g\u00e1tu ekki n\u00e1\u00f0 fundi hans vegna mannfj\u00f6ldans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Var honum sagt: &#34;M\u00f3\u00f0ir \u00fe\u00edn og br\u00e6\u00f0ur standa \u00fati og vilja finna \u00feig.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;M\u00f3\u00f0ir m\u00edn og br\u00e6\u00f0ur eru \u00feeir, sem heyra Gu\u00f0s or\u00f0 og breyta eftir \u00fev\u00ed.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Dag einn f\u00f3r hann \u00fat \u00ed b\u00e1t og l\u00e6risveinar hans. Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;F\u00f6rum yfir um vatni\u00f0.&#34; Og \u00feeir l\u00e9tu fr\u00e1 landi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En sem \u00feeir sigldu, sofna\u00f0i hann. \u00de\u00e1 skall stormhrina \u00e1 vatni\u00f0, svo a\u00f0 n\u00e6r fyllti b\u00e1tinn og voru \u00feeir h\u00e6tt komnir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru \u00fe\u00e1 til hans, v\u00f6ktu hann og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Meistari, meistari, v\u00e9r f\u00f6rumst!&#34; En hann vakna\u00f0i og hasta\u00f0i \u00e1 vindinn og \u00f6ldur\u00f3ti\u00f0 og slota\u00f0i \u00feegar og ger\u00f0i logn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hvar er tr\u00fa y\u00f0ar?&#34; En \u00feeir ur\u00f0u hr\u00e6ddir og undru\u00f0ust og s\u00f6g\u00f0u hver vi\u00f0 annan: &#34;Hver er \u00feessi? Hann skipar b\u00e6\u00f0i vindum og vatni og hvort tveggja hl\u00fd\u00f0ir honum.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku land \u00ed bygg\u00f0 Gerasena, sem er gegnt Gal\u00edleu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Er hann st\u00e9 \u00e1 land, kom \u00e1 m\u00f3ti honum ma\u00f0ur nokkur \u00far borginni, sem haldinn var illum \u00f6ndum. Langan t\u00edma haf\u00f0i hann ekki fari\u00f0 \u00ed f\u00f6t n\u00e9 dvalist \u00ed h\u00fasi, heldur \u00ed gr\u00f6funum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deegar hann s\u00e1 Jes\u00fa, \u00e6pti hann, f\u00e9ll fram fyrir honum og hr\u00f3pa\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu: &#34;Hva\u00f0 vilt \u00fe\u00fa m\u00e9r, Jes\u00fas, sonur Gu\u00f0s hins h\u00e6sta? \u00c9g bi\u00f0 \u00feig, kvel \u00fe\u00fa mig eigi!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 \u00f3hreina andanum a\u00f0 fara \u00fat af manninum. En margsinnis haf\u00f0i hann gripi\u00f0 hann, og h\u00f6f\u00f0u menn fj\u00f6tra\u00f0 hann \u00e1 h\u00f6ndum og f\u00f3tum og haft \u00ed g\u00e6slu, en hann haf\u00f0i sliti\u00f0 b\u00f6ndin og illi andinn hraki\u00f0 hann \u00fat \u00ed \u00f3bygg\u00f0ir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jes\u00fas spur\u00f0i hann: &#34;Hva\u00f0 heitir \u00fe\u00fa?&#34; En hann sag\u00f0i: &#34;Hersing&#34;, \u00fev\u00ed a\u00f0 margir illir andar h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 \u00ed hann."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og \u00feeir b\u00e1\u00f0u Jes\u00fa a\u00f0 skipa s\u00e9r ekki a\u00f0 fara \u00ed undirdj\u00fapi\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En \u00fear var st\u00f3r sv\u00ednahj\u00f6r\u00f0 \u00e1 beit \u00ed fjallinu. \u00deeir b\u00e1\u00f0u hann a\u00f0 leyfa s\u00e9r a\u00f0 fara \u00ed \u00feau, og hann leyf\u00f0i \u00feeim \u00fea\u00f0."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Illu andarnir f\u00f3ru \u00fe\u00e1 \u00far manninum og \u00ed sv\u00ednin, og hj\u00f6r\u00f0in ruddist fram af hamrinum \u00ed vatni\u00f0 og drukkna\u00f0i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En er hir\u00f0arnir s\u00e1u, hva\u00f0 or\u00f0i\u00f0 var, fl\u00fd\u00f0u \u00feeir og s\u00f6g\u00f0u t\u00ed\u00f0indin \u00ed borginni og sveitinni."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Menn f\u00f3ru \u00fe\u00e1 a\u00f0 sj\u00e1, hva\u00f0 gj\u00f6rst haf\u00f0i, komu til Jes\u00fa og fundu manninn, sem illu andarnir h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 \u00far, sitja kl\u00e6ddan og heilvita vi\u00f0 f\u00e6tur Jes\u00fa. Og \u00feeir ur\u00f0u hr\u00e6ddir."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sj\u00f3narvottar s\u00f6g\u00f0u \u00feeim fr\u00e1, hvernig s\u00e1, sem haldinn var illum \u00f6ndum, haf\u00f0i or\u00f0i\u00f0 heill."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Allt f\u00f3lk \u00ed h\u00e9ru\u00f0um Gerasena ba\u00f0 hann \u00fe\u00e1 fara burt fr\u00e1 s\u00e9r, \u00fev\u00ed menn voru slegnir miklum \u00f3tta. Og hann st\u00e9 \u00ed b\u00e1tinn og sneri aftur."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn, sem illu andarnir h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 \u00far, ba\u00f0 hann a\u00f0 mega vera me\u00f0 honum, en Jes\u00fas l\u00e9t hann fara og m\u00e6lti:"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "&#34;Far aftur heim til \u00fe\u00edn, og seg \u00fe\u00fa fr\u00e1, hve miki\u00f0 Gu\u00f0 hefur fyrir \u00feig gj\u00f6rt.&#34; Hann f\u00f3r og kunngj\u00f6r\u00f0i um alla borgina, hve miki\u00f0 Jes\u00fas haf\u00f0i fyrir hann gj\u00f6rt."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En er Jes\u00fas kom aftur, fagna\u00f0i mannfj\u00f6ldinn honum, \u00fev\u00ed a\u00f0 allir v\u00e6ntu hans."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom \u00fear ma\u00f0ur, Ja\u00edrus a\u00f0 nafni, forst\u00f6\u00f0uma\u00f0ur samkundunnar. Hann f\u00e9ll til f\u00f3ta Jes\u00fa og ba\u00f0 hann koma heim til s\u00edn."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00dev\u00ed hann \u00e1tti einkad\u00f3ttur, um t\u00f3lf \u00e1ra a\u00f0 aldri, og h\u00fan l\u00e1 fyrir dau\u00f0anum. \u00deegar Jes\u00fas var \u00e1 lei\u00f0inni, \u00ferengdi mannfj\u00f6ldinn a\u00f0 honum."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00dear var kona, sem haf\u00f0i haft bl\u00f3\u00f0l\u00e1t \u00ed t\u00f3lf \u00e1r. H\u00fan haf\u00f0i leita\u00f0 l\u00e6kna og vari\u00f0 til aleigu sinni, en enginn geta\u00f0 l\u00e6kna\u00f0 hana."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "H\u00fan kom a\u00f0 baki honum og snart fald kl\u00e6\u00f0a hans, og jafnskj\u00f3tt st\u00f6\u00f0va\u00f0ist bl\u00f3\u00f0l\u00e1t hennar."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i: &#34;Hver var \u00fea\u00f0, sem snart mig?&#34; En er allir synju\u00f0u fyrir \u00fea\u00f0, sag\u00f0i P\u00e9tur: &#34;Meistari, mannfj\u00f6ldinn tre\u00f0st a\u00f0 \u00fe\u00e9r og \u00fer\u00fdstir \u00e1.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "En Jes\u00fas sag\u00f0i: &#34;Einhver snart mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g fann, a\u00f0 kraftur f\u00f3r \u00fat fr\u00e1 m\u00e9r.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "En er konan s\u00e1, a\u00f0 h\u00fan f\u00e9kk eigi dulist, kom h\u00fan skj\u00e1lfandi, f\u00e9ll til f\u00f3ta honum og sk\u00fdr\u00f0i fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed \u00e1heyrn alls l\u00fd\u00f0sins, hvers vegna h\u00fan snart hann, og hvernig h\u00fan haf\u00f0i jafnskj\u00f3tt l\u00e6knast."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hana: &#34;D\u00f3ttir, tr\u00fa \u00fe\u00edn hefur bjarga\u00f0 \u00fe\u00e9r. Far \u00fe\u00fa \u00ed fri\u00f0i.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Me\u00f0an hann var a\u00f0 segja \u00feetta, kemur ma\u00f0ur heiman fr\u00e1 samkundustj\u00f3ranum og segir: &#34;D\u00f3ttir \u00fe\u00edn er l\u00e1tin, \u00f3maka \u00fe\u00fa ekki meistarann lengur.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "En er Jes\u00fas heyr\u00f0i \u00feetta, sag\u00f0i hann vi\u00f0 hann: &#34;\u00d3ttast ekki, tr\u00fa \u00fe\u00fa a\u00f0eins, og mun h\u00fan heil ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00deegar hann kom a\u00f0 h\u00fasinu, leyf\u00f0i hann engum a\u00f0 fara inn me\u00f0 s\u00e9r nema P\u00e9tri, J\u00f3hannesi og Jakobi og f\u00f6\u00f0ur st\u00falkunnar og m\u00f3\u00f0ur."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Og allir gr\u00e9tu og syrg\u00f0u hana. Hann sag\u00f0i: &#34;Gr\u00e1ti\u00f0 ekki, h\u00fan er ekki d\u00e1in, h\u00fan sefur.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "En \u00feeir hl\u00f3gu a\u00f0 honum, \u00fear e\u00f0 \u00feeir vissu a\u00f0 h\u00fan var d\u00e1in."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Hann t\u00f3k \u00fe\u00e1 h\u00f6nd hennar og kalla\u00f0i: &#34;St\u00falka, r\u00eds upp!&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Og andi hennar kom aftur, og h\u00fan reis \u00feegar upp, en hann bau\u00f0 a\u00f0 gefa henni a\u00f0 eta."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Foreldrar hennar ur\u00f0u fr\u00e1 s\u00e9r numdir, en hann bau\u00f0 \u00feeim a\u00f0 segja engum fr\u00e1 \u00feessum atbur\u00f0i."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hann kalla\u00f0i saman \u00fe\u00e1 t\u00f3lf og gaf \u00feeim m\u00e1tt og vald yfir \u00f6llum illum \u00f6ndum og til a\u00f0 l\u00e6kna sj\u00fakd\u00f3ma."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann sendi \u00fe\u00e1 a\u00f0 bo\u00f0a Gu\u00f0s r\u00edki og gr\u00e6\u00f0a sj\u00faka"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Taki\u00f0 ekkert til fer\u00f0arinnar, hvorki staf n\u00e9 mal, brau\u00f0 n\u00e9 silfur, og enginn hafi tvo kyrtla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hvar sem \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 inni, \u00fear s\u00e9 a\u00f0setur y\u00f0ar og \u00fea\u00f0an skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r leggja upp a\u00f0 n\u00fdju."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En taki menn ekki vi\u00f0 y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 fari\u00f0 \u00far borg \u00feeirra og hristi\u00f0 dusti\u00f0 af f\u00f3tum y\u00f0ar til vitnisbur\u00f0ar gegn \u00feeim.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u af sta\u00f0 og f\u00f3ru um \u00feorpin, fluttu fagna\u00f0arerindi\u00f0 og l\u00e6knu\u00f0u hvarvetna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En Her\u00f3des fj\u00f3r\u00f0ungsstj\u00f3ri fr\u00e9tti allt, sem gj\u00f6rst haf\u00f0i, og vissi ekki, hva\u00f0 hann \u00e1tti a\u00f0 halda, \u00fev\u00ed sumir s\u00f6g\u00f0u, a\u00f0 J\u00f3hannes v\u00e6ri risinn upp fr\u00e1 dau\u00f0um,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "a\u00f0rir, a\u00f0 El\u00eda v\u00e6ri kominn fram, enn a\u00f0rir, a\u00f0 einn hinna fornu sp\u00e1manna v\u00e6ri risinn upp."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Her\u00f3des sag\u00f0i: &#34;J\u00f3hannes l\u00e9t \u00e9g h\u00e1lsh\u00f6ggva, en hver er \u00feessi, er \u00e9g heyri \u00fev\u00edl\u00edkt um?&#34; Og hann leita\u00f0i f\u00e6ris a\u00f0 sj\u00e1 hann."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Postularnir komu aftur og sk\u00fdr\u00f0u Jes\u00fa fr\u00e1 \u00f6llu \u00fev\u00ed, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt, en hann t\u00f3k \u00fe\u00e1 me\u00f0 s\u00e9r og v\u00e9k brott til b\u00e6jar, sem heitir Betsa\u00edda, a\u00f0 \u00feeir v\u00e6ru einir saman."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mannfj\u00f6ldinn var\u00f0 \u00feess var og f\u00f3r \u00e1 eftir honum. Hann t\u00f3k \u00feeim vel og tala\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 um Gu\u00f0s r\u00edki og l\u00e6kna\u00f0i \u00fe\u00e1, er l\u00e6kningar \u00feurftu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00fa t\u00f3k degi a\u00f0 halla. Komu \u00fe\u00e1 \u00feeir t\u00f3lf a\u00f0 m\u00e1li vi\u00f0 hann og s\u00f6g\u00f0u: &#34;L\u00e1t \u00fe\u00fa mannfj\u00f6ldann fara, a\u00f0 \u00feeir geti n\u00e1\u00f0 til \u00feorpa og b\u00fdla h\u00e9r \u00ed kring og n\u00e1tta\u00f0 sig og fengi\u00f0 mat, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r erum v\u00e9r \u00e1 \u00f3bygg\u00f0um sta\u00f0.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Gefi\u00f0 \u00feeim sj\u00e1lfir a\u00f0 eta.&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;V\u00e9r eigum ekki meira en fimm brau\u00f0 og tvo fiska, nema \u00fe\u00e1 v\u00e9r f\u00f6rum og kaupum vistir handa \u00f6llu \u00feessu f\u00f3lki.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00fear voru um fimm \u00fe\u00fasund karlmenn. Hann sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 l\u00e6risveina s\u00edna: &#34;L\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e1 setjast \u00ed h\u00f3pa, um fimmt\u00edu \u00ed hverjum.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir gj\u00f6r\u00f0u svo og l\u00e9tu alla setjast."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En hann t\u00f3k brau\u00f0in fimm og fiskana tvo, leit upp til himins, \u00feakka\u00f0i Gu\u00f0i fyrir \u00feau og braut og gaf l\u00e6risveinunum a\u00f0 bera fram fyrir mannfj\u00f6ldann."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00feeir neyttu allir og ur\u00f0u mettir. En leifarnar eftir \u00fe\u00e1 voru teknar saman, t\u00f3lf k\u00f6rfur brau\u00f0bita."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Svo bar vi\u00f0, a\u00f0 hann var einn \u00e1 b\u00e6n og l\u00e6risveinarnir hj\u00e1 honum. \u00de\u00e1 spur\u00f0i hann \u00fe\u00e1: &#34;Hvern segir f\u00f3lki\u00f0 mig vera?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;J\u00f3hannes sk\u00edrara, a\u00f0rir El\u00eda og a\u00f0rir, a\u00f0 einn hinna fornu sp\u00e1manna s\u00e9 risinn upp.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;En \u00fe\u00e9r, hvern segi\u00f0 \u00fe\u00e9r mig vera?&#34; P\u00e9tur svara\u00f0i: &#34;Krist Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann lag\u00f0i r\u00edkt \u00e1 vi\u00f0 \u00fe\u00e1 a\u00f0 segja \u00feetta engum"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;Mannssonurinn \u00e1 margt a\u00f0 l\u00ed\u00f0a, honum mun \u00fatsk\u00fafa\u00f0 ver\u00f0a af \u00f6ldungum, \u00e6\u00f0stu prestum og fr\u00e6\u00f0im\u00f6nnum, hann mun l\u00edfl\u00e1tinn, en upp r\u00edsa \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 alla: &#34;Hver sem vill fylgja m\u00e9r, afneiti sj\u00e1lfum s\u00e9r, taki kross sinn daglega og fylgi m\u00e9r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver sem vill bjarga l\u00edfi s\u00ednu, mun t\u00fdna \u00fev\u00ed, og hver sem t\u00fdnir l\u00edfi s\u00ednu m\u00edn vegna, hann mun bjarga \u00fev\u00ed."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hva\u00f0 sto\u00f0ar \u00fea\u00f0 manninn a\u00f0 eignast allan heiminn, en t\u00fdna e\u00f0a fyrirgj\u00f6ra sj\u00e1lfum s\u00e9r?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En \u00feann sem blyg\u00f0ast s\u00edn fyrir mig og m\u00edn or\u00f0, mun Mannssonurinn blyg\u00f0ast s\u00edn fyrir, er hann kemur \u00ed d\u00fdr\u00f0 sinni og f\u00f6\u00f0urins og heilagra engla."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur me\u00f0 sanni: Nokkrir \u00feeirra, sem h\u00e9r standa, munu eigi dau\u00f0a b\u00ed\u00f0a, fyrr en \u00feeir sj\u00e1 Gu\u00f0s r\u00edki.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Svo bar vi\u00f0 um \u00e1tta d\u00f6gum eftir r\u00e6\u00f0u \u00feessa, a\u00f0 hann t\u00f3k me\u00f0 s\u00e9r \u00fe\u00e1 P\u00e9tur, J\u00f3hannes og Jakob og gekk upp \u00e1 fjalli\u00f0 a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og er hann var a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir, var\u00f0 yfirlit \u00e1sj\u00f3nu hans anna\u00f0, og kl\u00e6\u00f0i hans ur\u00f0u hv\u00edt og sk\u00ednandi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og tveir menn voru \u00e1 tali vi\u00f0 hann. \u00dea\u00f0 voru \u00feeir M\u00f3se og El\u00eda."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deeir birtust \u00ed d\u00fdr\u00f0 og r\u00e6ddu um brottf\u00f6r hans, er hann skyldi fullna \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00de\u00e1 P\u00e9tur og f\u00e9laga hans s\u00f3tti mj\u00f6g svefn, en n\u00fa v\u00f6knu\u00f0u \u00feeir og s\u00e1u d\u00fdr\u00f0 hans og mennina tvo, er st\u00f3\u00f0u hj\u00e1 honum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir voru a\u00f0 skilja vi\u00f0 Jes\u00fa, m\u00e6lti P\u00e9tur vi\u00f0 hann: &#34;Meistari, gott er, a\u00f0 v\u00e9r erum h\u00e9r. Gj\u00f6rum \u00ferj\u00e1r tjaldb\u00fa\u00f0ir, \u00fe\u00e9r eina, M\u00f3se eina og El\u00eda eina.&#34; Ekki vissi hann, hva\u00f0 hann sag\u00f0i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Um lei\u00f0 og hann m\u00e6lti \u00feetta, kom sk\u00fd og skygg\u00f0i yfir \u00fe\u00e1, og ur\u00f0u \u00feeir hr\u00e6ddir, er \u00feeir komu inn \u00ed sk\u00fdi\u00f0."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og r\u00f6dd kom \u00far sk\u00fdinu og sag\u00f0i: &#34;\u00deessi er sonur minn, \u00fatvalinn, hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 hann!&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Er r\u00f6ddin haf\u00f0i tala\u00f0, var Jes\u00fas einn. Og \u00feeir \u00fe\u00f6g\u00f0u og s\u00f6g\u00f0u \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum engum fr\u00e1 neinu \u00fev\u00ed, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u s\u00e9\u00f0."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Daginn eftir, er \u00feeir f\u00f3ru ofan af fjallinu, kom mikill mannfj\u00f6ldi \u00e1 m\u00f3ti honum."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og ma\u00f0ur nokkur \u00far mannfj\u00f6ldanum hr\u00f3par: &#34;Meistari, \u00e9g bi\u00f0 \u00feig a\u00f0 l\u00edta \u00e1 son minn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er einkabarni\u00f0 mitt."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er andi, sem gr\u00edpur hann, og \u00fe\u00e1 \u00e6pir hann skyndilega. Hann teygir hann svo a\u00f0 hann fro\u00f0ufellir, og v\u00edkur varla fr\u00e1 honum og er a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fat af vi\u00f0 hann."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c9g ba\u00f0 l\u00e6risveina \u00fe\u00edna a\u00f0 reka hann \u00fat, en \u00feeir g\u00e1tu \u00fea\u00f0 ekki.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;\u00d3, \u00fe\u00fa vantr\u00faa og rangsn\u00fana kynsl\u00f3\u00f0, hversu lengi \u00e1 \u00e9g a\u00f0 vera hj\u00e1 y\u00f0ur og umbera y\u00f0ur? F\u00e6r \u00fe\u00fa hinga\u00f0 son \u00feinn.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deegar hann var a\u00f0 koma, slengdi illi andinn honum fl\u00f6tum og teyg\u00f0i hann \u00e1kaflega. En Jes\u00fas hasta\u00f0i \u00e1 \u00f3hreina andann, l\u00e6kna\u00f0i sveininn og gaf hann aftur f\u00f6\u00f0ur hans."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og allir undru\u00f0ust st\u00f3rum veldi Gu\u00f0s. \u00de\u00e1 er allir d\u00e1\u00f0u allt \u00fea\u00f0, er hann gj\u00f6r\u00f0i, sag\u00f0i hann vi\u00f0 l\u00e6risveina s\u00edna:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "&#34;Festi\u00f0 \u00feessi or\u00f0 \u00ed huga: ,Mannssonurinn ver\u00f0ur framseldur \u00ed manna hendur.&#34;`"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En \u00feeir skildu ekki \u00feessi or\u00f0, og \u00feetta var \u00feeim huli\u00f0, svo a\u00f0 \u00feeir skynju\u00f0u \u00fea\u00f0 ekki. Og \u00feeir \u00feor\u00f0u ekki a\u00f0 spyrja hann um \u00feetta."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "S\u00fa spurning kom fram me\u00f0al \u00feeirra, hver \u00feeirra v\u00e6ri mestur."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jes\u00fas vissi, hva\u00f0 \u00feeir hugsu\u00f0u \u00ed hj\u00f6rtum s\u00ednum, og t\u00f3k l\u00edti\u00f0 barn, setti \u00fea\u00f0 hj\u00e1 s\u00e9r"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hver sem tekur vi\u00f0 \u00feessu barni \u00ed m\u00ednu nafni, tekur vi\u00f0 m\u00e9r, og hver sem tekur vi\u00f0 m\u00e9r, tekur vi\u00f0 \u00feeim, er sendi mig. \u00dev\u00ed a\u00f0 s\u00e1 sem minnstur er me\u00f0al y\u00f0ar allra, hann er mestur.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "J\u00f3hannes t\u00f3k til m\u00e1ls: &#34;Meistari, v\u00e9r s\u00e1um mann reka \u00fat illa anda \u00ed \u00fe\u00ednu nafni, og vildum v\u00e9r varna honum \u00feess, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann fylgir oss ekki.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "En Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Varni\u00f0 \u00feess ekki. S\u00e1 sem er ekki \u00e1 m\u00f3ti y\u00f0ur, er me\u00f0 y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "N\u00fa fullna\u00f0ist br\u00e1tt s\u00e1 t\u00edmi, er hann skyldi upp numinn ver\u00f0a. Beindi hann \u00fe\u00e1 augum til Jer\u00fasalem, einr\u00e1\u00f0inn a\u00f0 fara \u00feanga\u00f0."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Og hann l\u00e9t sendibo\u00f0a fara \u00e1 undan s\u00e9r. \u00deeir f\u00f3ru og komu \u00ed Samverja\u00feorp nokkurt til a\u00f0 b\u00faa honum gistingu."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "En \u00feeir t\u00f3ku ekki vi\u00f0 honum, \u00fev\u00ed hann var \u00e1 lei\u00f0 til Jer\u00fasalem."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00deegar l\u00e6risveinar hans, \u00feeir Jakob og J\u00f3hannes, s\u00e1u \u00fea\u00f0, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;Herra, eigum v\u00e9r a\u00f0 bj\u00f3\u00f0a, a\u00f0 eldur falli af himni og tort\u00edmi \u00feeim?&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "En hann sneri s\u00e9r vi\u00f0 og \u00e1v\u00edta\u00f0i \u00fe\u00e1 [og sag\u00f0i: &#34;Ekki viti\u00f0 \u00fei\u00f0, hvers anda \u00fei\u00f0 eru\u00f0."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Mannssonurinn er ekki kominn til a\u00f0 tort\u00edma mannsl\u00edfum, heldur til a\u00f0 frelsa.&#34;] Og \u00feeir f\u00f3ru \u00ed anna\u00f0 \u00feorp."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir voru \u00e1 fer\u00f0 \u00e1 veginum, sag\u00f0i ma\u00f0ur nokkur vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g vil fylgja \u00fe\u00e9r, hvert sem \u00fe\u00fa fer\u00f0.&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Refar eiga greni og fuglar himins hrei\u00f0ur, en Mannssonurinn \u00e1 hvergi h\u00f6f\u00f0i s\u00ednu a\u00f0 a\u00f0 halla.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Vi\u00f0 annan sag\u00f0i hann: &#34;Fylg \u00fe\u00fa m\u00e9r!&#34; S\u00e1 m\u00e6lti: &#34;Herra, leyf m\u00e9r fyrst a\u00f0 fara og jar\u00f0a f\u00f6\u00f0ur minn.&#34;"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;L\u00e1t hina dau\u00f0u jar\u00f0a s\u00edna dau\u00f0u, en far \u00fe\u00fa og bo\u00f0a Gu\u00f0s r\u00edki.&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Enn annar sag\u00f0i: &#34;\u00c9g vil fylgja \u00fe\u00e9r, herra, en leyf m\u00e9r fyrst a\u00f0 kve\u00f0ja f\u00f3lk mitt heima.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "En Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Enginn, sem leggur h\u00f6nd \u00e1 pl\u00f3ginn og horfir aftur, er h\u00e6fur \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta kvaddi Drottinn til a\u00f0ra, sj\u00f6t\u00edu og tvo a\u00f0 t\u00f6lu, og sendi \u00fe\u00e1 \u00e1 undan s\u00e9r, tvo og tvo, \u00ed hverja \u00fe\u00e1 borg og sta\u00f0, sem hann \u00e6tla\u00f0i sj\u00e1lfur a\u00f0 koma til."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Uppskeran er mikil, en verkamenn f\u00e1ir. Bi\u00f0ji\u00f0 \u00fev\u00ed herra uppskerunnar a\u00f0 senda verkamenn til uppskeru sinnar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fari\u00f0! \u00c9g sendi y\u00f0ur eins og l\u00f6mb me\u00f0al \u00falfa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hafi\u00f0 ekki pyngju, ekki mal n\u00e9 sk\u00f3, og heilsi\u00f0 engum \u00e1 lei\u00f0inni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hvar sem \u00fe\u00e9r komi\u00f0 \u00ed h\u00fas, \u00fe\u00e1 segi\u00f0 fyrst: ,Fri\u00f0ur s\u00e9 me\u00f0 \u00feessu h\u00fasi.`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og s\u00e9 \u00fear fri\u00f0ar sonur, mun fri\u00f0ur y\u00f0ar hv\u00edla yfir honum, ella hverfa aftur til y\u00f0ar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Veri\u00f0 um kyrrt \u00ed sama h\u00fasi, neyti\u00f0 \u00feess, sem \u00fear er fram bo\u00f0i\u00f0 \u00ed mat og drykk. Ver\u00f0ur er verkama\u00f0urinn launa sinna. Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r flytjast h\u00fas \u00far h\u00fasi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hvar sem \u00fe\u00e9r komi\u00f0 \u00ed borg og teki\u00f0 er vi\u00f0 y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 neyti\u00f0 \u00feess, sem fyrir y\u00f0ur er sett."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e6kni\u00f0 \u00fe\u00e1, sem \u00fear eru sj\u00fakir, og segi\u00f0 \u00feeim: ,Gu\u00f0s r\u00edki er komi\u00f0 \u00ed n\u00e1nd vi\u00f0 y\u00f0ur.`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En hvar sem \u00fe\u00e9r komi\u00f0 \u00ed borg og eigi er vi\u00f0 y\u00f0ur teki\u00f0, \u00fe\u00e1 fari\u00f0 \u00fat \u00e1 str\u00e6tin og segi\u00f0:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ",Jafnvel \u00fea\u00f0 dust, sem lo\u00f0ir vi\u00f0 f\u00e6tur vora \u00far borg y\u00f0ar, \u00feurrkum v\u00e9r af oss handa y\u00f0ur. Viti\u00f0 samt \u00feetta, a\u00f0 Gu\u00f0s r\u00edki er komi\u00f0 \u00ed n\u00e1nd.`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g segi y\u00f0ur: B\u00e6rilegra mun S\u00f3d\u00f3mu \u00e1 \u00feeim degi en \u00feeirri borg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vei \u00fe\u00e9r, Koras\u00edn! Vei \u00fe\u00e9r, Betsa\u00edda! Ef gj\u00f6rst hef\u00f0u \u00ed T\u00fdrus og S\u00eddon kraftaverkin, sem gj\u00f6r\u00f0ust \u00ed ykkur, hef\u00f0u \u00feeir l\u00f6ngu i\u00f0rast og seti\u00f0 \u00ed sekk og \u00f6sku."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En T\u00fdrus og S\u00eddon mun b\u00e6rilegra \u00ed d\u00f3minum en ykkur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa Kapernaum! Ver\u00f0ur \u00fe\u00fa hafin til himins? Nei, til heljar mun \u00fe\u00e9r steypt ver\u00f0a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e1 sem \u00e1 y\u00f0ur hl\u00fd\u00f0ir, hl\u00fd\u00f0ir \u00e1 mig, og s\u00e1 sem y\u00f0ur hafnar, hafnar m\u00e9r. En s\u00e1 sem hafnar m\u00e9r, hafnar \u00feeim er sendi mig.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00fa komu \u00feeir sj\u00f6t\u00edu og tveir aftur me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Herra, jafnvel illir andar eru oss undirgefnir \u00ed \u00fe\u00ednu nafni.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En hann m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g s\u00e1 Satan hrapa af himni sem eldingu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g hef gefi\u00f0 y\u00f0ur vald a\u00f0 st\u00edga \u00e1 h\u00f6ggorma og spor\u00f0dreka og yfir \u00f6llu \u00f3vinarins veldi. Alls ekkert mun y\u00f0ur mein gj\u00f6ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gle\u00f0jist samt ekki af \u00fev\u00ed, a\u00f0 andarnir eru y\u00f0ur undirgefnir, gle\u00f0jist \u00f6llu heldur af hinu, a\u00f0 n\u00f6fn y\u00f0ar eru skr\u00e1\u00f0 \u00ed himnunum.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1 s\u00f6mu stundu var\u00f0 hann gla\u00f0ur \u00ed heil\u00f6gum anda og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g vegsama \u00feig, fa\u00f0ir, herra himins og jar\u00f0ar, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur huli\u00f0 \u00feetta spekingum og hyggindam\u00f6nnum, en opinbera\u00f0 \u00fea\u00f0 sm\u00e6lingjum. J\u00e1, fa\u00f0ir, svo var \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3knanlegt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt er m\u00e9r fali\u00f0 af f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum, og enginn veit, hver sonurinn er, nema fa\u00f0irinn, n\u00e9 hver fa\u00f0irinn er, nema sonurinn og s\u00e1 sem sonurinn vill opinbera hann.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hann sneri s\u00e9r a\u00f0 l\u00e6risveinum s\u00ednum og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 einslega: &#34;S\u00e6l eru \u00feau augu, sem sj\u00e1 \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g segi y\u00f0ur: Margir sp\u00e1menn og konungar vildu sj\u00e1 \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0, en s\u00e1u \u00fea\u00f0 ekki, og heyra \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00e9r heyri\u00f0, en heyr\u00f0u \u00fea\u00f0 ekki.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00f6gvitringur nokkur st\u00e9 fram, vildi freista hans og m\u00e6lti: &#34;Meistari, hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 gj\u00f6ra til \u00feess a\u00f0 \u00f6\u00f0last eil\u00edft l\u00edf?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 er rita\u00f0 \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu? Hvernig lest \u00fe\u00fa?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;Elska skalt \u00fe\u00fa Drottin, Gu\u00f0 \u00feinn, af \u00f6llu hjarta \u00fe\u00ednu, allri s\u00e1lu \u00feinni, \u00f6llum m\u00e6tti \u00fe\u00ednum og \u00f6llum huga \u00fe\u00ednum, og n\u00e1unga \u00feinn eins og sj\u00e1lfan \u00feig.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa svara\u00f0ir r\u00e9tt. Gj\u00f6r \u00fe\u00fa \u00feetta, og \u00fe\u00fa munt lifa.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En hann vildi r\u00e9ttl\u00e6ta sj\u00e1lfan sig og sag\u00f0i vi\u00f0 Jes\u00fa: &#34;Hver er \u00fe\u00e1 n\u00e1ungi minn?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00dev\u00ed svara\u00f0i Jes\u00fas svo: &#34;Ma\u00f0ur nokkur f\u00f3r fr\u00e1 Jer\u00fasalem ofan til Jer\u00edk\u00f3 og f\u00e9ll \u00ed hendur r\u00e6ningjum. \u00deeir flettu hann kl\u00e6\u00f0um og b\u00f6r\u00f0u hann, hurfu brott s\u00ed\u00f0an og l\u00e9tu hann eftir dau\u00f0vona."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Svo vildi til, a\u00f0 prestur nokkur f\u00f3r ofan sama veg og s\u00e1 manninn, en sveig\u00f0i fram hj\u00e1."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eins kom og lev\u00edti \u00fear a\u00f0, s\u00e1 hann og sveig\u00f0i fram hj\u00e1."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En Samverji nokkur, er var \u00e1 fer\u00f0, kom a\u00f0 honum, og er hann s\u00e1 hann, kenndi hann \u00ed brj\u00f3sti um hann,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "gekk til hans, batt um s\u00e1r hans og hellti \u00ed \u00feau vi\u00f0smj\u00f6ri og v\u00edni. Og hann setti hann \u00e1 sinn eigin eyk, flutti hann til gistih\u00fass og l\u00e9t s\u00e9r annt um hann."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Daginn eftir t\u00f3k hann upp tvo denara, f\u00e9kk gestgjafanum og m\u00e6lti: ,L\u00e1t \u00fe\u00e9r annt um hann og \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa kostar meiru til, skal \u00e9g borga \u00fe\u00e9r, \u00feegar \u00e9g kem aftur.`"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hver \u00feessara \u00feriggja s\u00fdnist \u00fe\u00e9r hafa reynst n\u00e1ungi \u00feeim manni, sem f\u00e9ll \u00ed hendur r\u00e6ningjum?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hann m\u00e6lti: &#34;S\u00e1 sem miskunnarverki\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i \u00e1 honum.&#34; Jes\u00fas sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hann: &#34;Far \u00fe\u00fa og gj\u00f6r hi\u00f0 sama.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c1 fer\u00f0 \u00feeirra kom Jes\u00fas \u00ed \u00feorp nokkurt, og kona a\u00f0 nafni Marta bau\u00f0 honum heim."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "H\u00fan \u00e1tti systur, er Mar\u00eda h\u00e9t, og settist h\u00fan vi\u00f0 f\u00e6tur Drottins og hl\u00fdddi \u00e1 or\u00f0 hans."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En Marta lag\u00f0i allan hug \u00e1 a\u00f0 veita sem mesta \u00fej\u00f3nustu. Og h\u00fan gekk til hans og m\u00e6lti: &#34;Herra, hir\u00f0ir \u00fe\u00fa eigi um \u00fea\u00f0, a\u00f0 systir m\u00edn l\u00e6tur mig eina um a\u00f0 \u00fej\u00f3na gestum? Seg \u00fe\u00fa henni a\u00f0 hj\u00e1lpa m\u00e9r.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "En Drottinn svara\u00f0i henni: &#34;Marta, Marta, \u00fe\u00fa ert \u00e1hyggjufull og m\u00e6\u00f0ist \u00ed m\u00f6rgu,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "en eitt er nau\u00f0synlegt. Mar\u00eda valdi g\u00f3\u00f0a hlutskipti\u00f0. \u00dea\u00f0 ver\u00f0ur ekki fr\u00e1 henni teki\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo bar vi\u00f0, er Jes\u00fas var \u00e1 sta\u00f0 einum a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir, a\u00f0 einn l\u00e6risveina hans sag\u00f0i vi\u00f0 hann, \u00fe\u00e1 er hann lauk b\u00e6n sinni: &#34;Herra, kenn \u00fe\u00fa oss a\u00f0 bi\u00f0ja, eins og J\u00f3hannes kenndi l\u00e6risveinum s\u00ednum.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00deegar \u00fe\u00e9r bi\u00f0jist fyrir, \u00fe\u00e1 segi\u00f0: Fa\u00f0ir, helgist \u00feitt nafn, til komi \u00feitt r\u00edki,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "gef oss hvern dag vort daglegt brau\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fyrirgef oss vorar syndir, enda fyrirgefum v\u00e9r \u00f6llum vorum skuldunautum. Og eigi lei\u00f0 \u00fe\u00fa oss \u00ed freistni.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;N\u00fa \u00e1 einhver y\u00f0ar vin og fer til hans um mi\u00f0n\u00e6tti og segir vi\u00f0 hann: ,Vinur, l\u00e1na\u00f0u m\u00e9r \u00ferj\u00fa brau\u00f0,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 vinur minn er kominn til m\u00edn \u00far fer\u00f0 og \u00e9g hef ekkert a\u00f0 bera \u00e1 bor\u00f0 fyrir hann.`"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mundi hinn \u00fe\u00e1 svara inni: ,Gj\u00f6r m\u00e9r ekki \u00f3n\u00e6\u00f0i. \u00dea\u00f0 er b\u00fai\u00f0 a\u00f0 loka dyrum og b\u00f6rn m\u00edn og \u00e9g komin \u00ed r\u00fami\u00f0. \u00c9g get ekki fari\u00f0 \u00e1 f\u00e6tur a\u00f0 f\u00e1 \u00fe\u00e9r brau\u00f0`?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g segi y\u00f0ur, \u00fe\u00f3tt hann fari ekki \u00e1 f\u00e6tur og f\u00e1i honum brau\u00f0 vegna vinfengis \u00feeirra, \u00fe\u00e1 fer hann samt fram \u00far sakir \u00e1leitni hans og f\u00e6r honum eins m\u00f6rg og hann \u00fearf."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e9g segi y\u00f0ur: Bi\u00f0ji\u00f0, og y\u00f0ur mun gefast, leiti\u00f0, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 finna, kn\u00fdi\u00f0 \u00e1, og fyrir y\u00f0ur mun upp loki\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver s\u00e1 \u00f6\u00f0last, sem bi\u00f0ur, s\u00e1 finnur, sem leitar, og fyrir \u00feeim, sem \u00e1 kn\u00fdr, mun upp loki\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Er nokkur s\u00e1 fa\u00f0ir y\u00f0ar \u00e1 me\u00f0al, a\u00f0 hann gefi syni s\u00ednum, er bi\u00f0ur um fisk, h\u00f6ggorm \u00ed sta\u00f0inn,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "e\u00f0a spor\u00f0dreka, ef hann bi\u00f0ur um egg?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fyrst \u00fe\u00e9r, sem eru\u00f0 vondir, hafi\u00f0 vit \u00e1 a\u00f0 gefa b\u00f6rnum y\u00f0ar g\u00f3\u00f0ar gjafir, hve miklu fremur mun \u00fe\u00e1 fa\u00f0irinn himneski gefa \u00feeim heilagan anda, sem bi\u00f0ja hann.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jes\u00fas var a\u00f0 reka \u00fat illan anda, og var s\u00e1 m\u00e1llaus. \u00deegar illi andinn var \u00fat farinn, t\u00f3k m\u00e1lleysinginn a\u00f0 m\u00e6la, og undra\u00f0ist mannfj\u00f6ldinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En sumir \u00feeirra s\u00f6g\u00f0u: &#34;Me\u00f0 fulltingi Beelseb\u00fals, h\u00f6f\u00f0ingja illra anda, rekur hann \u00fat illu andana.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En a\u00f0rir vildu freista hans og kr\u00f6f\u00f0u hann um t\u00e1kn af himni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En hann vissi hugrenningar \u00feeirra og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hvert \u00fea\u00f0 r\u00edki, sem er sj\u00e1lfu s\u00e9r sundur\u00feykkt, leggst \u00ed au\u00f0n, og h\u00fas fellur \u00e1 h\u00fas."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e9 n\u00fa Satan sj\u00e1lfum s\u00e9r sundur\u00feykkur, hvernig f\u00e6r r\u00edki hans \u00fe\u00e1 sta\u00f0ist _ fyrst \u00fe\u00e9r segi\u00f0, a\u00f0 \u00e9g reki illu andana \u00fat me\u00f0 fulltingi Beelseb\u00fals?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En reki \u00e9g illu andana \u00fat me\u00f0 fulltingi Beelseb\u00fals, me\u00f0 hverju reka \u00fe\u00e1 y\u00f0ar menn \u00fe\u00e1 \u00fat? \u00dev\u00ed skulu \u00feeir vera d\u00f3marar y\u00f0ar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En ef \u00e9g rek illu andana \u00fat me\u00f0 fingri Gu\u00f0s, \u00fe\u00e1 er Gu\u00f0s r\u00edki \u00feegar yfir y\u00f0ur komi\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deegar sterkur ma\u00f0ur, alvopna\u00f0ur, var\u00f0veitir h\u00fas sitt, \u00fe\u00e1 er allt \u00ed fri\u00f0i, sem hann \u00e1,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "en r\u00e1\u00f0ist annar honum sterkari \u00e1 hann og sigri hann, tekur s\u00e1 alv\u00e6pni hans, er hann treysti \u00e1, og skiptir herfanginu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hver sem er ekki me\u00f0 m\u00e9r, er \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r, og hver sem safnar ekki saman me\u00f0 m\u00e9r, hann sundurdreifir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deegar \u00f3hreinn andi fer \u00fat af manni, reikar hann um ey\u00f0ihrj\u00f3stur og leitar h\u00e6lis. Og er hann finnur \u00fea\u00f0 ekki, segir hann: ,\u00c9g vil hverfa aftur \u00ed h\u00fas mitt, \u00fea\u00f0an sem \u00e9g f\u00f3r.`"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og er hann kemur og finnur \u00fea\u00f0 s\u00f3pa\u00f0 og pr\u00fdtt,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "fer hann og tekur me\u00f0 s\u00e9r sj\u00f6 a\u00f0ra anda s\u00e9r verri, og \u00feeir fara inn og setjast \u00fear a\u00f0, og ver\u00f0ur svo hlutur \u00feess manns verri eftir en \u00e1\u00f0ur.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Er hann m\u00e6lti \u00feetta, h\u00f3f kona ein \u00ed mannfj\u00f6ldanum upp r\u00f6dd s\u00edna og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;S\u00e6ll er s\u00e1 kvi\u00f0ur, er \u00feig bar, og \u00feau brj\u00f3st, er \u00fe\u00fa mylktir.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: &#34;J\u00e1, \u00fev\u00ed s\u00e6lir eru \u00feeir, sem heyra Gu\u00f0s or\u00f0 og var\u00f0veita \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deegar f\u00f3lki\u00f0 \u00feyrptist \u00fear a\u00f0, t\u00f3k hann svo til or\u00f0a: &#34;\u00deessi kynsl\u00f3\u00f0 er vond kynsl\u00f3\u00f0. H\u00fan heimtar t\u00e1kn, en eigi ver\u00f0ur henni anna\u00f0 t\u00e1kn gefi\u00f0 en t\u00e1kn J\u00f3nasar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00dev\u00ed J\u00f3nas var\u00f0 Nin\u00edvem\u00f6nnum t\u00e1kn, og eins mun Mannssonurinn ver\u00f0a \u00feessari kynsl\u00f3\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Drottning Su\u00f0urlanda mun r\u00edsa upp \u00ed d\u00f3minum \u00e1samt m\u00f6nnum \u00feessarar kynsl\u00f3\u00f0ar og sakfella \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan kom fr\u00e1 endim\u00f6rkum jar\u00f0ar a\u00f0 heyra speki Sal\u00f3mons, og h\u00e9r er meira en Sal\u00f3mon."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nin\u00edvemenn munu koma fram \u00ed d\u00f3minum \u00e1samt kynsl\u00f3\u00f0 \u00feessari og sakfella hana, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u i\u00f0run vi\u00f0 pr\u00e9dikun J\u00f3nasar, og h\u00e9r er meira en J\u00f3nas."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Enginn kveikir lj\u00f3s og setur \u00fea\u00f0 \u00ed felur n\u00e9 undir m\u00e6liker, heldur \u00e1 lj\u00f3sastiku, svo a\u00f0 \u00feeir, sem inn koma, sj\u00e1i lj\u00f3si\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Auga \u00feitt er lampi l\u00edkamans. \u00deegar auga \u00feitt er heilt, \u00fe\u00e1 er og allur l\u00edkami \u00feinn bjartur, en s\u00e9 \u00fea\u00f0 spillt, \u00fe\u00e1 er og l\u00edkami \u00feinn dimmur."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "G\u00e6t \u00fev\u00ed \u00feess, a\u00f0 lj\u00f3si\u00f0 \u00ed \u00fe\u00e9r s\u00e9 ekki myrkur."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "S\u00e9 \u00fev\u00ed l\u00edkami \u00feinn allur bjartur og hvergi myrkur \u00ed honum, ver\u00f0ur hann allur \u00ed birtu, eins og \u00feegar lampi l\u00fdsir \u00e1 \u00feig me\u00f0 loga s\u00ednum.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er hann haf\u00f0i \u00feetta m\u00e6lt, bau\u00f0 far\u00edsei nokkur honum til dagver\u00f0ar hj\u00e1 s\u00e9r. Hann kom og settist til bor\u00f0s."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Far\u00edseinn s\u00e1, a\u00f0 hann t\u00f3k ekki handlaugar \u00e1 undan m\u00e1lt\u00ed\u00f0inni, og fur\u00f0a\u00f0i hann \u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00e9r far\u00edsear, \u00fe\u00e9r hreinsi\u00f0 bikarinn og fati\u00f0 utan, en hi\u00f0 innra eru\u00f0 \u00fe\u00e9r fullir yfirgangs og illsku."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00e9r heimskingjar, hefur s\u00e1, sem gj\u00f6r\u00f0i hi\u00f0 ytra, ekki einnig gj\u00f6rt hi\u00f0 innra?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "En gefi\u00f0 f\u00e1t\u00e6kum \u00fea\u00f0, sem \u00ed er l\u00e1ti\u00f0, og \u00fe\u00e1 er allt y\u00f0ur hreint."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En vei y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r far\u00edsear! \u00de\u00e9r gjaldi\u00f0 t\u00edund af myntu og r\u00fa\u00f0u og alls kyns matjurtum, en hir\u00f0i\u00f0 ekki um r\u00e9ttl\u00e6ti og k\u00e6rleika Gu\u00f0s. \u00deetta ber a\u00f0 gj\u00f6ra og hitt eigi \u00f3gj\u00f6rt a\u00f0 l\u00e1ta."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Vei y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r far\u00edsear! Y\u00f0ur er lj\u00faft a\u00f0 skipa \u00e6\u00f0sta bekk \u00ed samkundum og l\u00e1ta heilsa y\u00f0ur \u00e1 torgum."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Vei y\u00f0ur, \u00fev\u00ed \u00fe\u00e9r eru\u00f0 eins og duldar grafir, sem menn ganga yfir \u00e1n \u00feess a\u00f0 vita.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k l\u00f6gvitringur einn til or\u00f0a: &#34;Meistari, \u00fe\u00fa mei\u00f0ir oss l\u00edka me\u00f0 \u00fev\u00ed, sem \u00fe\u00fa segir.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "En Jes\u00fas m\u00e6lti: &#34;Vei y\u00f0ur l\u00edka, \u00fe\u00e9r l\u00f6gvitringar! \u00de\u00e9r leggi\u00f0 \u00e1 menn l\u00edtt b\u00e6rar byr\u00f0ar, og sj\u00e1lfir snerti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki byr\u00f0arnar einum fingri."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Vei y\u00f0ur! \u00de\u00e9r hla\u00f0i\u00f0 upp grafir sp\u00e1mannanna, sem fe\u00f0ur y\u00f0ar l\u00edfl\u00e9tu."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00deannig beri\u00f0 \u00fe\u00e9r vitni um athafnir fe\u00f0ra y\u00f0ar og sam\u00feykki\u00f0 \u00fe\u00e6r. \u00deeir l\u00edfl\u00e9tu \u00fe\u00e1, en \u00fe\u00e9r hla\u00f0i\u00f0 upp grafirnar."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00deess vegna hefur og speki Gu\u00f0s sagt: ,\u00c9g mun senda \u00feeim sp\u00e1menn og postula, og suma \u00feeirra munu \u00feeir l\u00edfl\u00e1ta og ofs\u00e6kja.`"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00deannig ver\u00f0ur kynsl\u00f3\u00f0 \u00feessi krafin um bl\u00f3\u00f0 allra sp\u00e1mannanna, er \u00fathellt hefur veri\u00f0 fr\u00e1 grundv\u00f6llun heims,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "fr\u00e1 bl\u00f3\u00f0i Abels til bl\u00f3\u00f0s Sakar\u00eda, sem drepinn var milli altarisins og musterisins. J\u00e1, segi \u00e9g y\u00f0ur, \u00feess mun krafist ver\u00f0a af \u00feessari kynsl\u00f3\u00f0."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Vei y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r l\u00f6gvitringar! \u00de\u00e9r hafi\u00f0 teki\u00f0 brott lykil \u00feekkingarinnar. Sj\u00e1lfir hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki gengi\u00f0 inn, og \u00feeim hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r varna\u00f0, sem inn vildu ganga.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Og er hann var farinn \u00fat \u00fea\u00f0an, t\u00f3ku fr\u00e6\u00f0imenn og far\u00edsear a\u00f0 ganga hart a\u00f0 honum og spyrja hann \u00ed \u00feaula um margt"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "og sitja um a\u00f0 vei\u00f0a eitthva\u00f0 af v\u00f6rum hans."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "F\u00f3lk haf\u00f0i n\u00fa flykkst a\u00f0 \u00ed tugum \u00fe\u00fasunda, svo a\u00f0 n\u00e6rri tr\u00f3\u00f0 hver annan undir. Jes\u00fas t\u00f3k \u00fe\u00e1 a\u00f0 tala, fyrst til l\u00e6risveina sinna: &#34;Varist s\u00fardeig far\u00edsea, sem er hr\u00e6snin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ekkert er huli\u00f0, sem eigi ver\u00f0ur opinbert, n\u00e9 leynt, er eigi ver\u00f0ur kunnugt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed mun allt \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 tala\u00f0 \u00ed myrkri, heyrast \u00ed birtu, og \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 hv\u00edsla\u00f0 \u00ed herbergjum, mun kunngj\u00f6rt \u00e1 \u00fe\u00f6kum uppi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 segi \u00e9g y\u00f0ur, vinir m\u00ednir: Hr\u00e6\u00f0ist ekki \u00fe\u00e1, sem l\u00edkamann dey\u00f0a og f\u00e1 a\u00f0 \u00fev\u00ed b\u00fanu ekki meira a\u00f0 gj\u00f6rt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g skal s\u00fdna y\u00f0ur, hvern \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 hr\u00e6\u00f0ast. Hr\u00e6\u00f0ist \u00feann, er hefur vald a\u00f0 dey\u00f0a og a\u00f0 \u00fev\u00ed b\u00fanu varpa \u00ed helv\u00edti. J\u00e1, \u00e9g segi y\u00f0ur, hr\u00e6\u00f0ist hann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eru ekki fimm sp\u00f6rvar seldir fyrir tvo sm\u00e1peninga? Og \u00fe\u00f3 er ekki einn \u00feeirra gleymdur Gu\u00f0i."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e1rin \u00e1 h\u00f6f\u00f0i y\u00f0ar eru jafnvel \u00f6ll talin. Veri\u00f0 \u00f3hr\u00e6ddir, \u00fe\u00e9r eru\u00f0 meira ver\u00f0ir en margir sp\u00f6rvar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur: Hvern \u00feann sem kannast vi\u00f0 mig fyrir m\u00f6nnum, mun og Mannssonurinn kannast vi\u00f0 fyrir englum Gu\u00f0s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00feeim sem afneitar m\u00e9r fyrir m\u00f6nnum, mun afneita\u00f0 ver\u00f0a fyrir englum Gu\u00f0s."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hverjum sem m\u00e6lir gegn Mannssyninum, ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 fyrirgefi\u00f0, en \u00feeim sem lastm\u00e6lir gegn heil\u00f6gum anda, ver\u00f0ur ekki fyrirgefi\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00feeir lei\u00f0a y\u00f0ur fyrir samkundur, h\u00f6f\u00f0ingja og yfirv\u00f6ld, hafi\u00f0 \u00fe\u00e1 ekki \u00e1hyggjur af \u00fev\u00ed, hvernig e\u00f0a me\u00f0 hverju \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 verja y\u00f0ur e\u00f0a hva\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 segja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 heilagur andi mun kenna y\u00f0ur \u00e1 \u00feeirri stundu, hva\u00f0 segja ber.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Einn \u00far mannfj\u00f6ldanum sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Meistari, seg \u00fe\u00fa br\u00f3\u00f0ur m\u00ednum a\u00f0 skipta me\u00f0 m\u00e9r arfinum.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i honum: &#34;Ma\u00f0ur, hver hefur sett mig d\u00f3mara e\u00f0a skiptar\u00e1\u00f0anda yfir ykkur?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;G\u00e6ti\u00f0 y\u00f0ar, og varist alla \u00e1girnd. Enginn \u00feiggur l\u00edf af eigum s\u00ednum, \u00fe\u00f3tt au\u00f0ugur s\u00e9.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann \u00feeim d\u00e6mis\u00f6gu \u00feessa: &#34;Ma\u00f0ur nokkur r\u00edkur \u00e1tti land, er haf\u00f0i bori\u00f0 mikinn \u00e1v\u00f6xt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann hugsa\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r: ,Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 gj\u00f6ra? N\u00fa get \u00e9g hvergi komi\u00f0 fyrir afur\u00f0um m\u00ednum.`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: ,\u00deetta gj\u00f6ri \u00e9g: \u00c9g r\u00edf hl\u00f6\u00f0ur m\u00ednar og reisi a\u00f0rar st\u00e6rri, og \u00feanga\u00f0 safna \u00e9g \u00f6llu korni m\u00ednu og au\u00f0\u00e6fum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00e9g segi vi\u00f0 s\u00e1lu m\u00edna: S\u00e1la m\u00edn, n\u00fa \u00e1tt \u00fe\u00fa mikinn au\u00f0 til margra \u00e1ra, hv\u00edl \u00feig n\u00fa, et og drekk og ver gl\u00f6\u00f0.`"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En Gu\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 hann: ,Heimskingi, \u00e1 \u00feessari n\u00f3ttu ver\u00f0ur s\u00e1l \u00fe\u00edn af \u00fe\u00e9r heimtu\u00f0, og hver f\u00e6r \u00fe\u00e1 \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa hefur afla\u00f0?`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Svo fer \u00feeim er safnar s\u00e9r f\u00e9, en er ekki r\u00edkur hj\u00e1 Gu\u00f0i.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 l\u00e6risveina s\u00edna: &#34;\u00dev\u00ed segi \u00e9g y\u00f0ur: Veri\u00f0 ekki \u00e1hyggjufullir um l\u00edf y\u00f0ar, hva\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 eta, n\u00e9 heldur um l\u00edkama y\u00f0ar, hverju \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 kl\u00e6\u00f0ast."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "L\u00edfi\u00f0 er meira en f\u00e6\u00f0an og l\u00edkaminn meira en kl\u00e6\u00f0in."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hyggi\u00f0 a\u00f0 hr\u00f6fnunum. Hvorki s\u00e1 \u00feeir n\u00e9 uppskera, eigi hafa \u00feeir for\u00f0ab\u00far e\u00f0a hl\u00f6\u00f0u, og Gu\u00f0 f\u00e6\u00f0ir \u00fe\u00e1. Hve miklum mun eru\u00f0 \u00fe\u00e9r fremri fuglunum!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og hver y\u00f0ar getur me\u00f0 \u00e1hyggjum auki\u00f0 sp\u00f6nn vi\u00f0 aldur sinn?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fyrst \u00fe\u00e9r n\u00fa orki\u00f0 ekki svo litlu, hv\u00ed l\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e9r allt hitt valda y\u00f0ur \u00e1hyggjum?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hyggi\u00f0 a\u00f0 liljunum, hversu \u00fe\u00e6r vaxa. Hvorki vinna \u00fe\u00e6r n\u00e9 spinna. En \u00e9g segi y\u00f0ur: Jafnvel Sal\u00f3mon \u00ed allri sinni d\u00fdr\u00f0 var ekki svo b\u00fainn sem ein \u00feeirra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fyrst Gu\u00f0 skr\u00fd\u00f0ir svo grasi\u00f0 \u00e1 vellinum, sem \u00ed dag stendur, en \u00e1 morgun ver\u00f0ur \u00ed ofn kasta\u00f0, hve miklu fremur mun hann \u00fe\u00e1 kl\u00e6\u00f0a y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r tr\u00falitlir!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hafi\u00f0 ekki hugann vi\u00f0, hva\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 eta og hva\u00f0 a\u00f0 drekka, og kv\u00ed\u00f0i\u00f0 engu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Allt \u00feetta stunda hei\u00f0ingjar heimsins, en fa\u00f0ir y\u00f0ar veit, a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fearfnist \u00feessa."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Leiti\u00f0 heldur r\u00edkis hans, og \u00fe\u00e1 mun \u00feetta veitast y\u00f0ur a\u00f0 auki."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Vertu ekki hr\u00e6dd, litla hj\u00f6r\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar hefur \u00fe\u00f3knast a\u00f0 gefa y\u00f0ur r\u00edki\u00f0."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Selji\u00f0 eigur y\u00f0ar og gefi\u00f0 \u00f6lmusu, f\u00e1i\u00f0 y\u00f0ur pyngjur, er fyrnast ekki, fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0 \u00e1 himnum, er \u00fer\u00fdtur ekki, \u00fear sem \u00fej\u00f3fur f\u00e6r eigi \u00ed n\u00e1nd komist n\u00e9 m\u00f6lur spillt."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dev\u00ed hvar sem fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0ur y\u00f0ar er, \u00fear mun og hjarta y\u00f0ar vera."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Veri\u00f0 gyrtir um lendar, og l\u00e1ti\u00f0 lj\u00f3s y\u00f0ar loga,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "og veri\u00f0 l\u00edkir \u00fej\u00f3num, er b\u00ed\u00f0a \u00feess, a\u00f0 h\u00fasb\u00f3ndi \u00feeirra komi \u00far br\u00fa\u00f0kaupi og \u00feeir geti loki\u00f0 upp fyrir honum um lei\u00f0 og hann kemur og kn\u00fdr dyra."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e6lir eru \u00feeir \u00fej\u00f3nar, sem h\u00fasb\u00f3ndinn finnur vakandi, er hann kemur. Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur, hann mun gyr\u00f0a sig belti, l\u00e1ta \u00fe\u00e1 setjast a\u00f0 bor\u00f0i og koma og \u00fej\u00f3na \u00feeim."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og komi hann um mi\u00f0n\u00e6tti e\u00f0a s\u00ed\u00f0ar og finni \u00fe\u00e1 vakandi, s\u00e6lir eru \u00feeir \u00fe\u00e1."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 skilji\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 h\u00fasr\u00e1\u00f0andi l\u00e9ti ekki brj\u00f3tast inn \u00ed h\u00fas sitt, ef hann vissi, \u00e1 hva\u00f0a stundu \u00fej\u00f3furinn k\u00e6mi."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Veri\u00f0 \u00fe\u00e9r og vi\u00f0b\u00fanir, \u00fev\u00ed a\u00f0 Mannssonurinn kemur \u00e1 \u00feeirri stundu, sem \u00fe\u00e9r \u00e6tli\u00f0 eigi.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e1 spur\u00f0i P\u00e9tur: &#34;Herra, m\u00e6lir \u00fe\u00fa \u00feessa l\u00edkingu til vor e\u00f0a til allra?&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Drottinn m\u00e6lti: &#34;Hver er s\u00e1 tr\u00fai og hyggni r\u00e1\u00f0sma\u00f0ur, sem h\u00fasb\u00f3ndinn setur yfir hj\u00fa s\u00edn a\u00f0 gefa \u00feeim skammtinn \u00e1 r\u00e9ttum t\u00edma?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 \u00fej\u00f3nn, er h\u00fasb\u00f3ndinn finnur breyta svo, er hann kemur."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9g segi y\u00f0ur me\u00f0 sanni: Hann mun setja hann yfir allar eigur s\u00ednar."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En ef s\u00e1 \u00fej\u00f3nn segir \u00ed hjarta s\u00ednu: ,\u00dea\u00f0 dregst, a\u00f0 h\u00fasb\u00f3ndi minn komi,` og tekur a\u00f0 berja \u00fej\u00f3na og \u00feernur, eta og drekka og ver\u00f0a \u00f6lva\u00f0ur,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun h\u00fasb\u00f3ndi \u00feess \u00fej\u00f3ns koma \u00e1 \u00feeim degi, er hann v\u00e6ntir ekki, \u00e1 \u00feeirri stundu, er hann veit ekki, h\u00f6ggva hann og l\u00e1ta hann f\u00e1 hlut me\u00f0 \u00f3tr\u00faum."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "S\u00e1 \u00fej\u00f3nn, sem veit vilja h\u00fasb\u00f3nda s\u00edns og hefur ekki vi\u00f0b\u00fana\u00f0 n\u00e9 gj\u00f6rir vilja hans, mun barinn m\u00f6rg h\u00f6gg."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "En hinn, sem veit hann ekki, en vinnur til refsingar, mun barinn f\u00e1 h\u00f6gg. Hver sem miki\u00f0 er gefi\u00f0, ver\u00f0ur mikils krafinn, og af \u00feeim ver\u00f0ur meira heimta\u00f0, sem meira er l\u00e9\u00f0."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00c9g er kominn a\u00f0 varpa eldi \u00e1 j\u00f6r\u00f0u. Hversu vildi \u00e9g, a\u00f0 hann v\u00e6ri \u00feegar kveiktur!"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Sk\u00edrn \u00e1 \u00e9g a\u00f0 sk\u00edrast. Hversu \u00feungt er m\u00e9r, uns h\u00fan er fullnu\u00f0."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00c6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 kominn a\u00f0 f\u00e6ra fri\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0u? Nei, segi \u00e9g y\u00f0ur, heldur sundur\u00feykki."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Upp fr\u00e1 \u00feessu ver\u00f0a fimm \u00ed sama h\u00fasi sundur\u00feykkir, \u00fer\u00edr vi\u00f0 tvo og tveir vi\u00f0 \u00ferj\u00e1,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "fa\u00f0ir vi\u00f0 son og sonur vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur, m\u00f3\u00f0ir vi\u00f0 d\u00f3ttur og d\u00f3ttir vi\u00f0 m\u00f3\u00f0ur, tengdam\u00f3\u00f0ir vi\u00f0 tengdad\u00f3ttur s\u00edna og tengdad\u00f3ttir vi\u00f0 tengdam\u00f3\u00f0ur.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i og vi\u00f0 f\u00f3lki\u00f0: &#34;\u00de\u00e1 er \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 sk\u00fd draga upp \u00ed vestri, segi\u00f0 \u00fe\u00e9r jafnskj\u00f3tt: ,N\u00fa fer a\u00f0 rigna.` Og svo ver\u00f0ur."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Og \u00feegar vindur bl\u00e6s af su\u00f0ri, segi\u00f0 \u00fe\u00e9r: ,N\u00fa kemur hiti.` Og svo fer."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Hr\u00e6snarar, \u00fatlit lofts og jar\u00f0ar kunni\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 r\u00e1\u00f0a, en hvernig er \u00fev\u00ed fari\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r kunni\u00f0 ekki a\u00f0 meta \u00feennan t\u00edma?"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Hv\u00ed d\u00e6mi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki af sj\u00e1lfum y\u00f0ur, hva\u00f0 r\u00e9tt s\u00e9?"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa fer\u00f0 me\u00f0 andst\u00e6\u00f0ingi \u00fe\u00ednum fyrir yfirvald, \u00fe\u00e1 kosta\u00f0u kapps um \u00fea\u00f0 \u00e1 lei\u00f0inni a\u00f0 n\u00e1 s\u00e1ttum vi\u00f0 hann, til \u00feess a\u00f0 hann dragi \u00feig ekki fyrir d\u00f3marann, d\u00f3marinn afhendi \u00feig b\u00f6\u00f0linum, og b\u00f6\u00f0ullinn varpi \u00fe\u00e9r \u00ed fangelsi."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00c9g segi \u00fe\u00e9r, eigi munt \u00fe\u00fa komast \u00fat \u00fea\u00f0an, fyrr en \u00fe\u00fa hefur borga\u00f0 s\u00ed\u00f0asta eyri.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd sama mund komu einhverjir og s\u00f6g\u00f0u honum fr\u00e1 Gal\u00edleum\u00f6nnunum, a\u00f0 P\u00edlatus hef\u00f0i blanda\u00f0 bl\u00f3\u00f0i \u00feeirra \u00ed f\u00f3rnir \u00feeirra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jes\u00fas m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Haldi\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00feessir Gal\u00edleumenn hafi veri\u00f0 meiri syndarar en allir a\u00f0rir Gal\u00edleumenn, fyrst \u00feeir ur\u00f0u a\u00f0 \u00feola \u00feetta?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nei, segi \u00e9g y\u00f0ur, en ef \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 ekki i\u00f0run, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r allir farast eins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E\u00f0a \u00feeir \u00e1tj\u00e1n, sem turninn f\u00e9ll yfir \u00ed S\u00edl\u00f3am og var\u00f0 a\u00f0 bana, haldi\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00feeir hafi veri\u00f0 sekari en allir \u00feeir menn, sem \u00ed Jer\u00fasalem b\u00faa?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nei, segi \u00e9g y\u00f0ur, en ef \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 ekki i\u00f0run, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r allir farast eins.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i \u00feessa d\u00e6mis\u00f6gu: &#34;Ma\u00f0ur nokkur \u00e1tti f\u00edkjutr\u00e9 gr\u00f3\u00f0ursett \u00ed v\u00edngar\u00f0i s\u00ednum. Hann kom og leita\u00f0i \u00e1vaxtar \u00e1 \u00fev\u00ed og fann ekki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 v\u00edngar\u00f0smanninn: ,\u00cd \u00ferj\u00fa \u00e1r hef \u00e9g n\u00fa komi\u00f0 og leita\u00f0 \u00e1vaxtar \u00e1 f\u00edkjutr\u00e9 \u00feessu og ekki fundi\u00f0. H\u00f6gg \u00fea\u00f0 upp. Hv\u00ed \u00e1 \u00fea\u00f0 a\u00f0 spilla j\u00f6r\u00f0inni?`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En hann svara\u00f0i honum: ,Herra, l\u00e1t \u00fea\u00f0 standa enn \u00feetta \u00e1r, \u00fear til \u00e9g hef grafi\u00f0 um \u00fea\u00f0 og bori\u00f0 a\u00f0 \u00e1bur\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00e1 vera a\u00f0 \u00fea\u00f0 beri \u00e1v\u00f6xt s\u00ed\u00f0an. Annars skaltu h\u00f6ggva \u00fea\u00f0 upp.&#34;`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jes\u00fas var a\u00f0 kenna \u00e1 hv\u00edldardegi \u00ed samkundu einni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dear var \u00fe\u00e1 kona nokkur. \u00cd \u00e1tj\u00e1n \u00e1r haf\u00f0i h\u00fan veri\u00f0 haldin sj\u00fakleiks anda og var kreppt og alls \u00f3f\u00e6r a\u00f0 r\u00e9tta sig upp."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jes\u00fas s\u00e1 hana og kalla\u00f0i hana til s\u00edn og sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Kona, \u00fe\u00fa ert laus vi\u00f0 sj\u00fakleik \u00feinn!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lag\u00f0i hann hendur yfir hana, og jafnskj\u00f3tt r\u00e9ttist h\u00fan og lofa\u00f0i Gu\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En samkundustj\u00f3rinn reiddist \u00fev\u00ed, a\u00f0 Jes\u00fas l\u00e6kna\u00f0i \u00e1 hv\u00edldardegi, og m\u00e6lti til f\u00f3lksins: &#34;Sex daga skal vinna, komi\u00f0 \u00fe\u00e1 og l\u00e1ti\u00f0 l\u00e6kna y\u00f0ur og ekki \u00e1 hv\u00edldardegi.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Drottinn svara\u00f0i honum: &#34;Hr\u00e6snarar, leysir ekki hver y\u00f0ar \u00e1 hv\u00edldardegi naut sitt e\u00f0a asna af stalli og lei\u00f0ir til vatns?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00feessi kona, sem er d\u00f3ttir Abrahams og Satan hefur fj\u00f6tra\u00f0 full \u00e1tj\u00e1n \u00e1r, m\u00e1tti h\u00fan ekki leyst ver\u00f0a \u00far fj\u00f6trum \u00feessum \u00e1 hv\u00edldardegi?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vi\u00f0 \u00feessi or\u00f0 hans ur\u00f0u allir m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn hans sneyptir, en allur l\u00fd\u00f0ur fagna\u00f0i yfir \u00f6llum \u00feeim d\u00fdr\u00f0arverkum, er hann gj\u00f6r\u00f0i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i n\u00fa: &#34;Hverju er Gu\u00f0s r\u00edki l\u00edkt? Vi\u00f0 hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 l\u00edkja \u00fev\u00ed?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00edkt er \u00fea\u00f0 mustar\u00f0skorni, sem ma\u00f0ur t\u00f3k og s\u00e1\u00f0i \u00ed jurtagar\u00f0 sinn. \u00dea\u00f0 \u00f3x og var\u00f0 tr\u00e9 og fuglar himins hrei\u00f0ru\u00f0u sig \u00ed greinum \u00feess.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og aftur sag\u00f0i hann: &#34;Vi\u00f0 hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 l\u00edkja Gu\u00f0s r\u00edki?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00edkt er \u00fea\u00f0 s\u00fardeigi, er kona t\u00f3k og f\u00f3l \u00ed \u00ferem m\u00e6lum mj\u00f6ls, uns \u00fea\u00f0 s\u00fdr\u00f0ist allt.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og hann h\u00e9lt \u00e1fram til Jer\u00fasalem, f\u00f3r um borgir og \u00feorp og kenndi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Einhver sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Herra, eru \u00feeir f\u00e1ir, sem h\u00f3lpnir ver\u00f0a?&#34; Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Kosti\u00f0 kapps um a\u00f0 komast inn um \u00fer\u00f6ngu dyrnar, \u00fev\u00ed margir, segi \u00e9g y\u00f0ur, munu reyna a\u00f0 komast inn og ekki geta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deegar h\u00fasb\u00f3ndinn stendur upp og lokar dyrum og \u00fe\u00e9r taki\u00f0 \u00fe\u00e1 a\u00f0 standa fyrir utan og kn\u00fdja \u00e1 dyr og segja: ,Herra, lj\u00fak \u00fe\u00fa upp fyrir oss!` mun hann svara y\u00f0ur: ,\u00c9g veit ekki, hva\u00f0an \u00fe\u00e9r eru\u00f0.`"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r segja: ,V\u00e9r h\u00f6fum \u00fe\u00f3 eti\u00f0 og drukki\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e9r, og \u00fe\u00fa kenndir \u00e1 g\u00f6tum vorum.`"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann mun svara: ,\u00c9g segi y\u00f0ur, \u00e9g veit ekki, hva\u00f0an \u00fe\u00e9r eru\u00f0, fari\u00f0 fr\u00e1 m\u00e9r allir illgj\u00f6r\u00f0amenn!`"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dear ver\u00f0ur gr\u00e1tur og gn\u00edstran tanna, er \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 Abraham, \u00cdsak og Jakob og alla sp\u00e1mennina \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki, en y\u00f0ur \u00fat rekna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu menn koma fr\u00e1 austri og vestri, fr\u00e1 nor\u00f0ri og su\u00f0ri og sitja til bor\u00f0s \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En til eru s\u00ed\u00f0astir, er ver\u00f0a munu fyrstir, og til eru fyrstir, er ver\u00f0a munu s\u00ed\u00f0astir.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeirri stundu komu nokkrir far\u00edsear og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Far \u00fe\u00fa og hald \u00e1 brott h\u00e9\u00f0an, \u00fev\u00ed a\u00f0 Her\u00f3des vill drepa \u00feig.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 og segi\u00f0 ref \u00feeim: ,\u00cd dag og \u00e1 morgun rek \u00e9g \u00fat illa anda og l\u00e6kna og \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi mun \u00e9g marki n\u00e1.`"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En m\u00e9r ber a\u00f0 halda \u00e1fram fer\u00f0 minni \u00ed dag og \u00e1 morgun og n\u00e6sta dag, \u00fev\u00ed a\u00f0 eigi h\u00e6fir, a\u00f0 sp\u00e1ma\u00f0ur b\u00ed\u00f0i dau\u00f0a annars sta\u00f0ar en \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jer\u00fasalem, Jer\u00fasalem! \u00de\u00fa, sem l\u00edfl\u00e6tur sp\u00e1mennina og gr\u00fdtir \u00fe\u00e1, sem sendir eru til \u00fe\u00edn! Hversu oft vildi \u00e9g safna b\u00f6rnum \u00fe\u00ednum eins og h\u00e6nan ungum s\u00ednum undir v\u00e6ngi s\u00e9r, og \u00fe\u00e9r vildu\u00f0 eigi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "H\u00fas y\u00f0ar ver\u00f0ur \u00ed ey\u00f0i l\u00e1ti\u00f0. \u00c9g segi y\u00f0ur: \u00de\u00e9r munu\u00f0 eigi sj\u00e1 mig, fyrr en \u00fear er komi\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r segi\u00f0: ,Blessa\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1 er kemur, \u00ed nafni Drottins!&#34;`"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hv\u00edldardag nokkurn kom Jes\u00fas \u00ed h\u00fas eins af h\u00f6f\u00f0ingjum far\u00edsea til m\u00e1lt\u00ed\u00f0ar, og h\u00f6f\u00f0u \u00feeir g\u00e6tur \u00e1 honum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var \u00fear frammi fyrir honum ma\u00f0ur einn vatnssj\u00fakur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jes\u00fas t\u00f3k \u00fe\u00e1 til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 l\u00f6gvitringana og far\u00edseana: &#34;Er leyfilegt a\u00f0 l\u00e6kna \u00e1 hv\u00edldardegi e\u00f0a ekki?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir \u00fe\u00f6g\u00f0u vi\u00f0. En hann t\u00f3k \u00e1 honum, l\u00e6kna\u00f0i hann og l\u00e9t hann fara."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Jes\u00fas m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;N\u00fa \u00e1 einhver y\u00f0ar asna e\u00f0a naut, sem fellur \u00ed brunn, mun hann ekki \u00f3\u00f0ara draga \u00fea\u00f0 upp, \u00fe\u00f3tt hv\u00edldardagur s\u00e9?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir g\u00e1tu engu svara\u00f0 \u00feessu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jes\u00fas gaf \u00fev\u00ed g\u00e6tur, hvernig \u00feeir, sem bo\u00f0nir voru, v\u00f6ldu s\u00e9r hef\u00f0ars\u00e6tin, t\u00f3k d\u00e6mi og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#34;\u00deegar einhver b\u00fd\u00f0ur \u00fe\u00e9r til br\u00fa\u00f0kaups, \u00fe\u00e1 set \u00feig ekki \u00ed hef\u00f0ars\u00e6ti. Svo getur fari\u00f0, a\u00f0 manni \u00fe\u00e9r fremri a\u00f0 vir\u00f0ingu s\u00e9 bo\u00f0i\u00f0,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og s\u00e1 komi, er ykkur bau\u00f0, og segi vi\u00f0 \u00feig: ,\u00deoka fyrir manni \u00feessum.` \u00de\u00e1 ver\u00f0ur \u00fe\u00fa me\u00f0 kinnro\u00f0a a\u00f0 taka ysta s\u00e6ti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Far \u00fe\u00fa heldur, er \u00fe\u00e9r er bo\u00f0i\u00f0, og set \u00feig \u00ed ysta s\u00e6ti, svo a\u00f0 s\u00e1 sem bau\u00f0 \u00fe\u00e9r segi vi\u00f0 \u00feig, \u00feegar hann kemur: ,Vinur, flyt \u00feig h\u00e6rra upp!` Mun \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 vir\u00f0ing veitast frammi fyrir \u00f6llum, er sitja til bor\u00f0s me\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver sem upp hefur sj\u00e1lfan sig, mun au\u00f0m\u00fdktur ver\u00f0a, en s\u00e1 sem au\u00f0m\u00fdkir sj\u00e1lfan sig, mun upp hafinn ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 gestgjafa sinn: &#34;\u00deegar \u00fe\u00fa heldur mi\u00f0degisver\u00f0 e\u00f0a kv\u00f6ldver\u00f0, bj\u00f3\u00f0 \u00fe\u00e1 hvorki vinum \u00fe\u00ednum n\u00e9 br\u00e6\u00f0rum, \u00e6ttingjum n\u00e9 r\u00edkum n\u00e1gr\u00f6nnum. \u00deeir bj\u00f3\u00f0a \u00fe\u00e9r aftur, og \u00fe\u00fa f\u00e6r\u00f0 endurgjald."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa gj\u00f6rir veislu, \u00fe\u00e1 bj\u00f3\u00f0 \u00fe\u00fa f\u00e1t\u00e6kum og \u00f6rkumla, h\u00f6ltum og blindum,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og munt \u00fe\u00fa s\u00e6ll ver\u00f0a, \u00fev\u00ed \u00feeir geta ekki endurgoldi\u00f0 \u00fe\u00e9r, en \u00fe\u00fa f\u00e6r\u00f0 \u00fea\u00f0 endurgoldi\u00f0 \u00ed upprisu r\u00e9ttl\u00e1tra.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar einn \u00feeirra, er a\u00f0 bor\u00f0i s\u00e1tu, heyr\u00f0i \u00feetta, sag\u00f0i hann vi\u00f0 Jes\u00fa: &#34;S\u00e6ll er s\u00e1, sem neytir brau\u00f0s \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Ma\u00f0ur nokkur gj\u00f6r\u00f0i mikla kv\u00f6ldm\u00e1lt\u00ed\u00f0 og bau\u00f0 m\u00f6rgum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Er stundin kom, a\u00f0 veislan skyldi vera, sendi hann \u00fej\u00f3n sinn a\u00f0 segja \u00feeim, er bo\u00f0nir voru: ,Komi\u00f0, n\u00fa er allt tilb\u00fai\u00f0.`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00feeir t\u00f3ku allir a\u00f0 afsaka sig einum munni. Hinn fyrsti sag\u00f0i vi\u00f0 hann: ,\u00c9g hef keypt akur og ver\u00f0 a\u00f0 fara og l\u00edta \u00e1 hann. \u00c9g bi\u00f0 \u00feig, haf mig afsaka\u00f0an.`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Annar sag\u00f0i: ,\u00c9g hef keypt fimm tvenndir akneyta og er \u00e1 f\u00f6rum a\u00f0 reyna \u00feau. \u00c9g bi\u00f0 \u00feig, haf mig afsaka\u00f0an.`"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og enn annar sag\u00f0i: ,Konu hef \u00e9g eignast, ekki get \u00e9g komi\u00f0.`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dej\u00f3nninn kom og tj\u00e1\u00f0i herra s\u00ednum \u00feetta. \u00de\u00e1 reiddist h\u00fasb\u00f3ndinn og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fej\u00f3n sinn: ,Far \u00fe\u00fa flj\u00f3tt \u00fat \u00e1 str\u00e6ti og g\u00f6tur borgarinnar, og lei\u00f0 inn hinga\u00f0 f\u00e1t\u00e6ka, \u00f6rkumla, blinda og halta.`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00fej\u00f3nninn sag\u00f0i: ,Herra, \u00fea\u00f0 er gj\u00f6rt, sem \u00fe\u00fa bau\u00f0st, og enn er r\u00fam.`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i h\u00fasb\u00f3ndinn vi\u00f0 \u00fej\u00f3ninn: ,Far \u00fe\u00fa \u00fat um brautir og ger\u00f0i og \u00fer\u00fdstu \u00feeim a\u00f0 koma inn, svo a\u00f0 h\u00fas mitt fyllist."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00e9g segi y\u00f0ur, a\u00f0 enginn \u00feeirra manna, er bo\u00f0nir voru, mun smakka kv\u00f6ldm\u00e1lt\u00ed\u00f0 m\u00edna.&#34;`"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mikill fj\u00f6ldi f\u00f3lks var honum samfer\u00f0a. Hann sneri s\u00e9r vi\u00f0 og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Ef einhver kemur til m\u00edn og hatar ekki f\u00f6\u00f0ur sinn og m\u00f3\u00f0ur, konu og b\u00f6rn, br\u00e6\u00f0ur og systur og enda sitt eigi\u00f0 l\u00edf, s\u00e1 getur ekki veri\u00f0 l\u00e6risveinn minn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hver sem ber ekki sinn kross og fylgir m\u00e9r, getur ekki veri\u00f0 l\u00e6risveinn minn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hver y\u00f0ar sest ekki fyrst vi\u00f0, ef hann \u00e6tlar a\u00f0 reisa turn, og reiknar kostna\u00f0inn, hvort hann eigi n\u00f3g til a\u00f0 lj\u00faka verkinu?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ella m\u00e1 svo fara, a\u00f0 hann leggi undirst\u00f6\u00f0u, en f\u00e1i ekki vi\u00f0 loki\u00f0, og allir, sem \u00fea\u00f0 sj\u00e1, taki a\u00f0 spotta hann"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "og segja: ,\u00deessi ma\u00f0ur f\u00f3r a\u00f0 byggja, en gat ekki loki\u00f0.`"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "E\u00f0a hva\u00f0a konungur fer me\u00f0 herna\u00f0i gegn \u00f6\u00f0rum konungi og sest ekki fyrst vi\u00f0 og r\u00e1\u00f0gast um, hvort honum s\u00e9 f\u00e6rt a\u00f0 m\u00e6ta me\u00f0 t\u00edu \u00fe\u00fasundum \u00feeim er fer \u00e1 m\u00f3ti honum me\u00f0 tuttugu \u00fe\u00fasundir?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e9 svo ekki, gerir hann menn \u00e1 fund hans, me\u00f0an hann er enn langt undan, og spyr um fri\u00f0arkosti."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deannig getur enginn y\u00f0ar veri\u00f0 l\u00e6risveinn minn, nema hann segi skili\u00f0 vi\u00f0 allt sem hann \u00e1."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Salti\u00f0 er gott, en ef salti\u00f0 sj\u00e1lft dofnar, me\u00f0 hverju \u00e1 \u00fe\u00e1 a\u00f0 krydda \u00fea\u00f0?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hvorki er \u00fea\u00f0 h\u00e6ft \u00e1 t\u00fan n\u00e9 ta\u00f0haug. \u00dev\u00ed er fleygt. Hver sem eyru hefur a\u00f0 heyra, hann heyri.&#34;"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allir tollheimtumenn og bersyndugir komu til Jes\u00fa a\u00f0 hl\u00fd\u00f0a \u00e1 hann,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "en far\u00edsear og fr\u00e6\u00f0imenn \u00f6mu\u00f0ust vi\u00f0 \u00fev\u00ed og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deessi ma\u00f0ur tekur a\u00f0 s\u00e9r syndara og samneytir \u00feeim.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i \u00feeim \u00feessa d\u00e6mis\u00f6gu:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;N\u00fa \u00e1 einhver y\u00f0ar hundra\u00f0 sau\u00f0i og t\u00fdnir einum \u00feeirra. Skilur hann ekki \u00fe\u00e1 n\u00edut\u00edu og n\u00edu eftir \u00ed \u00f3bygg\u00f0inni og fer eftir \u00feeim, sem t\u00fdndur er, \u00fear til hann finnur hann?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og gla\u00f0ur leggur hann sau\u00f0inn \u00e1 her\u00f0ar s\u00e9r, er hann finnur hann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar hann kemur heim, kallar hann saman vini s\u00edna og n\u00e1granna og segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,Samgle\u00f0jist m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hef fundi\u00f0 sau\u00f0inn minn, sem t\u00fdndur var.`"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g segi y\u00f0ur, \u00feannig ver\u00f0ur meiri f\u00f6gnu\u00f0ur \u00e1 himni yfir einum syndara, sem gj\u00f6rir i\u00f0run, en yfir n\u00edut\u00edu og n\u00edu r\u00e9ttl\u00e1tum, sem ekki hafa i\u00f0runar \u00fe\u00f6rf."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E\u00f0a kona, sem \u00e1 t\u00edu dr\u00f6kmur og t\u00fdnir einni dr\u00f6kmu, kveikir h\u00fan \u00fe\u00e1 ekki \u00e1 lampa, s\u00f3par h\u00fasi\u00f0 og leitar vandlega, uns h\u00fan finnur hana?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og er h\u00fan hefur fundi\u00f0 hana, kallar h\u00fan saman vinkonur s\u00ednar og grannkonur og segir: ,Samgle\u00f0jist m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hef fundi\u00f0 dr\u00f6kmuna, sem \u00e9g t\u00fdndi.`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g segi y\u00f0ur: \u00deannig ver\u00f0ur f\u00f6gnu\u00f0ur me\u00f0 englum Gu\u00f0s yfir einum syndara, sem gj\u00f6rir i\u00f0run.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Enn sag\u00f0i hann: &#34;Ma\u00f0ur nokkur \u00e1tti tvo sonu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1 yngri \u00feeirra sag\u00f0i vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn: ,Fa\u00f0ir, l\u00e1t mig f\u00e1 \u00feann hluta eignanna, sem m\u00e9r ber.` Og hann skipti me\u00f0 \u00feeim eigum s\u00ednum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00e1um d\u00f6gum s\u00ed\u00f0ar t\u00f3k yngri sonurinn allt f\u00e9 sitt og f\u00f3r burt \u00ed fjarl\u00e6gt land. \u00dear s\u00f3a\u00f0i hann eigum s\u00ednum \u00ed \u00f3h\u00f3fs\u00f6mum lifna\u00f0i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En er hann haf\u00f0i \u00f6llu eytt, var\u00f0 miki\u00f0 hungur \u00ed \u00fev\u00ed landi, og hann t\u00f3k a\u00f0 l\u00ed\u00f0a skort."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f3r hann \u00fe\u00e1 og settist upp hj\u00e1 manni einum \u00ed \u00fev\u00ed landi. S\u00e1 sendi hann \u00fat \u00e1 lendur s\u00ednar a\u00f0 g\u00e6ta sv\u00edna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 langa\u00f0i hann a\u00f0 se\u00f0ja sig \u00e1 drafinu, er sv\u00ednin \u00e1tu, en enginn gaf honum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En n\u00fa kom hann til sj\u00e1lfs s\u00edn og sag\u00f0i: ,Hve margir eru daglaunamenn f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og hafa gn\u00e6g\u00f0 matar, en \u00e9g ferst h\u00e9r \u00far hungri!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00fa tek \u00e9g mig upp, fer til f\u00f6\u00f0ur m\u00edns og segi vi\u00f0 hann: Fa\u00f0ir, \u00e9g hef syndga\u00f0 m\u00f3ti himninum og gegn \u00fe\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g er ekki framar ver\u00f0ur a\u00f0 heita sonur \u00feinn. L\u00e1t mig vera sem einn af daglaunam\u00f6nnum \u00fe\u00ednum.`"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k sig upp og f\u00f3r til f\u00f6\u00f0ur s\u00edns. En er hann var enn langt \u00ed burtu, s\u00e1 fa\u00f0ir hans hann og kenndi \u00ed brj\u00f3sti um hann, hlj\u00f3p og f\u00e9ll um h\u00e1ls honum og kyssti hann."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En sonurinn sag\u00f0i vi\u00f0 hann: ,Fa\u00f0ir, \u00e9g hef syndga\u00f0 m\u00f3ti himninum og gegn \u00fe\u00e9r. \u00c9g er ekki framar ver\u00f0ur a\u00f0 heita sonur \u00feinn.`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i fa\u00f0ir hans vi\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00edna: ,Komi\u00f0 flj\u00f3tt me\u00f0 hina bestu skikkju og f\u00e6ri\u00f0 hann \u00ed, dragi\u00f0 hring \u00e1 h\u00f6nd hans og sk\u00f3 \u00e1 f\u00e6tur honum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e6ki\u00f0 og alik\u00e1lfinn og sl\u00e1tri\u00f0, v\u00e9r skulum eta og gj\u00f6ra oss gla\u00f0an dag."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feessi sonur minn var dau\u00f0ur og er lifna\u00f0ur aftur. Hann var t\u00fdndur og er fundinn.` T\u00f3ku menn n\u00fa a\u00f0 gj\u00f6ra s\u00e9r gla\u00f0an dag."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En eldri sonur hans var \u00e1 akri. \u00deegar hann kom og n\u00e1lga\u00f0ist h\u00fasi\u00f0, heyr\u00f0i hann hlj\u00f3\u00f0f\u00e6rasl\u00e1tt og dans."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hann kalla\u00f0i \u00e1 einn piltanna og spur\u00f0i, hva\u00f0 um v\u00e6ri a\u00f0 vera."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: ,Br\u00f3\u00f0ir \u00feinn er kominn, og fa\u00f0ir \u00feinn hefur sl\u00e1tra\u00f0 alik\u00e1lfinum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann heimti hann heilan heim.`"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reiddist hann og vildi ekki fara inn. En fa\u00f0ir hans f\u00f3r \u00fat og ba\u00f0 hann koma."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En hann svara\u00f0i f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum: ,N\u00fa er \u00e9g b\u00fainn a\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e9r \u00f6ll \u00feessi \u00e1r og hef aldrei breytt \u00fat af bo\u00f0um \u00fe\u00ednum, og m\u00e9r hefur \u00fe\u00fa aldrei gefi\u00f0 ki\u00f0ling, a\u00f0 \u00e9g g\u00e6ti glatt mig me\u00f0 vinum m\u00ednum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En \u00feegar hann kemur, \u00feessi sonur \u00feinn, sem hefur s\u00f3a\u00f0 eigum \u00fe\u00ednum me\u00f0 sk\u00e6kjum, \u00fe\u00e1 sl\u00e1trar \u00fe\u00fa alik\u00e1lfinum fyrir hann.`"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hann: ,Barni\u00f0 mitt, \u00fe\u00fa ert alltaf hj\u00e1 m\u00e9r, og allt mitt er \u00feitt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En n\u00fa var\u00f0 a\u00f0 halda h\u00e1t\u00ed\u00f0 og fagna, \u00fev\u00ed hann br\u00f3\u00f0ir \u00feinn, sem var dau\u00f0ur, er lifna\u00f0ur aftur, hann var t\u00fdndur og er fundinn.&#34;`"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Enn sag\u00f0i hann vi\u00f0 l\u00e6risveina s\u00edna: &#34;Ma\u00f0ur nokkur r\u00edkur haf\u00f0i r\u00e1\u00f0smann, og var s\u00e1 saka\u00f0ur vi\u00f0 hann um \u00fea\u00f0, a\u00f0 hann s\u00f3a\u00f0i eigum hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann kalla\u00f0i hann fyrir sig og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: ,Hva\u00f0 er \u00feetta, er \u00e9g heyri um \u00feig? Gj\u00f6r reikningsskil r\u00e1\u00f0smennsku \u00feinnar, \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa getur ekki veri\u00f0 r\u00e1\u00f0sma\u00f0ur lengur.`"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00e1\u00f0sma\u00f0urinn sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 sj\u00e1lfan sig: ,Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 gj\u00f6ra, fyrst h\u00fasb\u00f3ndi minn sviptir mig r\u00e1\u00f0smennskunni? Ekki orka \u00e9g a\u00f0 grafa og sk\u00f6mm \u00feykir m\u00e9r a\u00f0 betla."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00fa s\u00e9 \u00e9g, hva\u00f0 \u00e9g gj\u00f6ri, til \u00feess a\u00f0 menn taki vi\u00f0 m\u00e9r \u00ed h\u00fas s\u00edn, \u00feegar \u00e9g ver\u00f0 sviptur r\u00e1\u00f0smennskunni.`"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann kalla\u00f0i n\u00fa \u00e1 skuldunauta h\u00fasb\u00f3nda s\u00edns, hvern og einn. Vi\u00f0 \u00feann fyrsta sag\u00f0i hann: ,Hve miki\u00f0 skuldar \u00fe\u00fa h\u00fasb\u00f3nda m\u00ednum?`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: ,Hundra\u00f0 kvartil vi\u00f0smj\u00f6rs.` Hann m\u00e6lti \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hann: ,Tak skuldabr\u00e9f \u00feitt, set \u00feig ni\u00f0ur og skrifa sem skj\u00f3tast fimmt\u00edu.`"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i hann vi\u00f0 annan: ,En hva\u00f0 skuldar \u00fe\u00fa?` Hann svara\u00f0i: ,Hundra\u00f0 tunnur hveitis.` Og hann sag\u00f0i honum: ,Tak \u00fe\u00fa skuldabr\u00e9f \u00feitt og skrifa \u00e1ttat\u00edu.`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og h\u00fasb\u00f3ndinn hr\u00f3sa\u00f0i rangl\u00e1ta r\u00e1\u00f0smanninum fyrir a\u00f0 hafa breytt k\u00e6nlega. \u00dev\u00ed a\u00f0 b\u00f6rn \u00feessa heims eru k\u00e6nni \u00ed skiptum vi\u00f0 s\u00edna kynsl\u00f3\u00f0 en b\u00f6rn lj\u00f3ssins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e9g segi y\u00f0ur: Afli\u00f0 y\u00f0ur vina me\u00f0 hinum rangl\u00e1ta mamm\u00f3n, svo a\u00f0 \u00feeir taki vi\u00f0 y\u00f0ur \u00ed eil\u00edfar tjaldb\u00fa\u00f0ir, \u00feegar honum sleppir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e1 sem er tr\u00far \u00ed \u00fev\u00ed sm\u00e6sta, er einnig tr\u00far \u00ed miklu, og s\u00e1 sem er \u00f3tr\u00far \u00ed \u00fev\u00ed sm\u00e6sta, er og \u00f3tr\u00far \u00ed miklu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r reynist ekki tr\u00fair \u00ed hinum rangl\u00e1ta mamm\u00f3n, hver tr\u00fair y\u00f0ur \u00fe\u00e1 fyrir s\u00f6nnum au\u00f0i?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og ef \u00fe\u00e9r reynist ekki tr\u00fair \u00ed \u00fev\u00ed sem annars er, hver gefur y\u00f0ur \u00fe\u00e1 \u00fea\u00f0, sem y\u00f0ar er?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Enginn \u00fej\u00f3nn getur \u00fej\u00f3na\u00f0 tveimur herrum. Anna\u00f0hvort hatar hann annan og elskar hinn e\u00f0a \u00fe\u00fd\u00f0ist annan og afr\u00e6kir hinn. \u00de\u00e9r geti\u00f0 ekki \u00fej\u00f3na\u00f0 Gu\u00f0i og mamm\u00f3n.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En far\u00edsearnir, sem voru menn f\u00e9gjarnir, heyr\u00f0u \u00feetta og gj\u00f6r\u00f0u gys a\u00f0 honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 \u00feeir, sem r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 sj\u00e1lfa y\u00f0ur \u00ed augum manna, en Gu\u00f0 \u00feekkir hj\u00f6rtu y\u00f0ar. \u00dev\u00ed \u00fea\u00f0, sem h\u00e1tt er a\u00f0 d\u00f3mi manna, er vi\u00f0urstygg\u00f0 \u00ed augum Gu\u00f0s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00f6gm\u00e1li\u00f0 og sp\u00e1mennirnir n\u00e1 fram til J\u00f3hannesar. \u00dea\u00f0an \u00ed fr\u00e1 er flutt fagna\u00f0arerindi Gu\u00f0s r\u00edkis, og hver ma\u00f0ur vill ry\u00f0jast \u00fear inn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 er au\u00f0veldara, a\u00f0 himinn og j\u00f6r\u00f0 l\u00ed\u00f0i undir lok, en einn stafkr\u00f3kur l\u00f6gm\u00e1lsins falli \u00far gildi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hver sem skilur vi\u00f0 konu s\u00edna og gengur a\u00f0 eiga a\u00f0ra, dr\u00fdgir h\u00f3r, og hver sem gengur a\u00f0 eiga konu, sem skilin er vi\u00f0 mann, dr\u00fdgir h\u00f3r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Einu sinni var ma\u00f0ur nokkur r\u00edkur, er kl\u00e6ddist purpura og d\u00fdru l\u00edni og lif\u00f0i hvern dag \u00ed d\u00fdrlegum fagna\u00f0i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En f\u00e1t\u00e6kur ma\u00f0ur, hla\u00f0inn kaunum, l\u00e1 fyrir dyrum hans og h\u00e9t s\u00e1 Lasarus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Feginn vildi hann se\u00f0ja sig \u00e1 \u00fev\u00ed, er f\u00e9ll af bor\u00f0i r\u00edka mannsins, og jafnvel hundar komu og sleiktu kaun hans."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En n\u00fa gj\u00f6r\u00f0ist \u00fea\u00f0, a\u00f0 f\u00e1t\u00e6ki ma\u00f0urinn d\u00f3, og b\u00e1ru hann englar \u00ed fa\u00f0m Abrahams. R\u00edki ma\u00f0urinn d\u00f3 l\u00edka og var grafinn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00ed helju, \u00fear sem hann var \u00ed kv\u00f6lum, h\u00f3f hann upp augu s\u00edn og s\u00e1 Abraham \u00ed fjarska og Lasarus vi\u00f0 brj\u00f3st hans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i hann: ,Fa\u00f0ir Abraham, miskunna \u00fe\u00fa m\u00e9r, og send Lasarus, a\u00f0 hann d\u00fdfi fingurg\u00f3mi s\u00ednum \u00ed vatn og k\u00e6li tungu m\u00edna, \u00fev\u00ed \u00e9g kvelst \u00ed \u00feessum loga.`"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Abraham sag\u00f0i: ,Minnstu \u00feess, barn, a\u00f0 \u00fe\u00fa hlaust \u00fe\u00edn g\u00e6\u00f0i, me\u00f0an \u00fe\u00fa lif\u00f0ir, og Lasarus b\u00f6l \u00e1 sama h\u00e1tt. N\u00fa er hann h\u00e9r hugga\u00f0ur, en \u00fe\u00fa kvelst."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Auk alls \u00feessa er miki\u00f0 dj\u00fap sta\u00f0fest milli vor og y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00feeir, er h\u00e9\u00f0an vildu fara yfir til y\u00f0ar, geti \u00fea\u00f0 ekki, og eigi ver\u00f0i heldur komist \u00fea\u00f0an yfir til vor.`"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i: ,\u00de\u00e1 bi\u00f0 \u00e9g \u00feig, fa\u00f0ir, a\u00f0 \u00fe\u00fa sendir hann \u00ed h\u00fas f\u00f6\u00f0ur m\u00edns,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "en \u00e9g \u00e1 fimm br\u00e6\u00f0ur, til \u00feess a\u00f0 vara \u00fe\u00e1 vi\u00f0, svo \u00feeir komi ekki l\u00edka \u00ed \u00feennan kvalasta\u00f0.`"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En Abraham segir: ,\u00deeir hafa M\u00f3se og sp\u00e1mennina, hl\u00fd\u00f0i \u00feeir \u00feeim.`"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hinn svara\u00f0i: ,Nei, fa\u00f0ir Abraham, en ef einhver k\u00e6mi til \u00feeirra fr\u00e1 hinum dau\u00f0u, mundu \u00feeir gj\u00f6ra i\u00f0run.`"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En Abraham sag\u00f0i vi\u00f0 hann: ,Ef \u00feeir hl\u00fd\u00f0a ekki M\u00f3se og sp\u00e1m\u00f6nnunum, l\u00e1ta \u00feeir ekki heldur sannf\u00e6rast, \u00fe\u00f3tt einhver r\u00edsi upp fr\u00e1 dau\u00f0um.&#34;`"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 l\u00e6risveina s\u00edna: &#34;Eigi ver\u00f0ur umfl\u00fai\u00f0, a\u00f0 til ginninga komi, en vei \u00feeim er veldur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Betra v\u00e6ri honum a\u00f0 hafa mylnustein um h\u00e1lsinn og vera varpa\u00f0 \u00ed hafi\u00f0 en a\u00f0 t\u00e6la einn af \u00feessum sm\u00e6lingjum til falls."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hafi\u00f0 g\u00e1t \u00e1 sj\u00e1lfum y\u00f0ur. Ef br\u00f3\u00f0ir \u00feinn syndgar, \u00fe\u00e1 \u00e1v\u00edta hann, og ef hann i\u00f0rast, \u00fe\u00e1 fyrirgef honum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt hann misgj\u00f6ri vi\u00f0 \u00feig sj\u00f6 sinnum \u00e1 dag og sn\u00fai sj\u00f6 sinnum aftur til \u00fe\u00edn og segi: ,\u00c9g i\u00f0rast,` \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa fyrirgefa honum.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Postularnir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 Drottin: &#34;Auk oss tr\u00fa!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i: &#34;Ef \u00fe\u00e9r hef\u00f0u\u00f0 tr\u00fa eins og mustar\u00f0skorn, g\u00e6tu\u00f0 \u00fe\u00e9r sagt vi\u00f0 m\u00f3rberjatr\u00e9 \u00feetta: ,R\u00edf \u00feig upp me\u00f0 r\u00f3tum og fest r\u00e6tur \u00ed sj\u00f3num,` og \u00fea\u00f0 mundi hl\u00fd\u00f0a y\u00f0ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hafi einhver y\u00f0ar \u00fej\u00f3n, er pl\u00e6gir e\u00f0a hir\u00f0ir f\u00e9na\u00f0, segir hann \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hann, \u00feegar hann kemur inn af akri: ,Kom \u00feegar og set \u00feig til bor\u00f0s`?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Segir hann ekki fremur vi\u00f0 hann: ,B\u00fa \u00fe\u00fa m\u00e9r kv\u00f6ldver\u00f0, gyr\u00f0 \u00feig og \u00fej\u00f3na m\u00e9r, me\u00f0an \u00e9g et og drekk, s\u00ed\u00f0an getur \u00fe\u00fa eti\u00f0 og drukki\u00f0.`"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og er hann \u00feakkl\u00e1tur \u00fej\u00f3ni s\u00ednum fyrir a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem bo\u00f0i\u00f0 var?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eins skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r segja, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 gj\u00f6rt allt, sem y\u00f0ur var bo\u00f0i\u00f0: ,\u00d3n\u00fdtir \u00fej\u00f3nar erum v\u00e9r, v\u00e9r h\u00f6fum gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 eitt, sem v\u00e9r vorum skyldir a\u00f0 gj\u00f6ra.&#34;`"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Svo bar vi\u00f0 \u00e1 fer\u00f0 hans til Jer\u00fasalem, a\u00f0 lei\u00f0 hans l\u00e1 \u00e1 m\u00f6rkum Samar\u00edu og Gal\u00edleu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og er hann kom inn \u00ed \u00feorp nokkurt, m\u00e6ttu honum t\u00edu menn l\u00edk\u00fer\u00e1ir. \u00deeir st\u00f3\u00f0u \u00e1lengdar,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "h\u00f3fu upp raust s\u00edna og k\u00f6llu\u00f0u: &#34;Jes\u00fas, meistari, miskunna \u00fe\u00fa oss!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Er hann leit \u00fe\u00e1, sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 og s\u00fdni\u00f0 y\u00f0ur prestunum.&#34; \u00deeir h\u00e9ldu af sta\u00f0 og n\u00fa br\u00e1 svo vi\u00f0, a\u00f0 \u00feeir ur\u00f0u hreinir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En einn \u00feeirra sneri aftur, er hann s\u00e1, a\u00f0 hann var heill or\u00f0inn, og lofa\u00f0i Gu\u00f0 h\u00e1rri raustu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann f\u00e9ll fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna a\u00f0 f\u00f3tum Jes\u00fa og \u00feakka\u00f0i honum. En hann var Samverji."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i: &#34;Ur\u00f0u ekki allir t\u00edu hreinir? Hvar eru hinir n\u00edu?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ur\u00f0u engir til \u00feess a\u00f0 sn\u00faa aftur a\u00f0 gefa Gu\u00f0i d\u00fdr\u00f0ina nema \u00feessi \u00fatlendingur?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an m\u00e6lti Jes\u00fas vi\u00f0 hann: &#34;Statt upp, og far lei\u00f0ar \u00feinnar. Tr\u00fa \u00fe\u00edn hefur bjarga\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Far\u00edsear spur\u00f0u hann, hven\u00e6r Gu\u00f0s r\u00edki k\u00e6mi. Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Gu\u00f0s r\u00edki kemur ekki \u00feannig, a\u00f0 \u00e1 \u00fev\u00ed beri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekki munu menn segja: Sj\u00e1, \u00fear er \u00fea\u00f0 e\u00f0a h\u00e9r er \u00fea\u00f0, \u00fev\u00ed Gu\u00f0s r\u00edki er innra me\u00f0 y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 l\u00e6risveinana: &#34;\u00deeir dagar munu koma, a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fer\u00e1i\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1 einn dag Mannssonarins og munu\u00f0 eigi sj\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Menn munu segja vi\u00f0 y\u00f0ur: Sj\u00e1 h\u00e9r, sj\u00e1 \u00fear. En fari\u00f0 ekki og hlaupi\u00f0 eftir \u00fev\u00ed."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Eins og elding, sem leiftrar og l\u00fdsir fr\u00e1 einu skauti himins til annars, svo mun Mannssonurinn ver\u00f0a \u00e1 degi s\u00ednum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En fyrst \u00e1 hann margt a\u00f0 l\u00ed\u00f0a og \u00fatsk\u00fafa\u00f0ur ver\u00f0a af \u00feessari kynsl\u00f3\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eins og var \u00e1 d\u00f6gum N\u00f3a, svo mun og ver\u00f0a \u00e1 d\u00f6gum Mannssonarins:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Menn \u00e1tu og drukku, kv\u00e6ntust og giftust allt til \u00feess dags, er N\u00f3i gekk \u00ed \u00f6rkina, og fl\u00f3\u00f0i\u00f0 kom og tort\u00edmdi \u00f6llum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eins var og \u00e1 d\u00f6gum Lots: Menn \u00e1tu og drukku, keyptu og seldu, gr\u00f3\u00f0ursettu og bygg\u00f0u."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En daginn, sem Lot f\u00f3r \u00far S\u00f3d\u00f3mu, rigndi eldi og brennisteini af himni og tort\u00edmdi \u00f6llum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eins mun ver\u00f0a \u00e1 \u00feeim degi, er Mannssonurinn opinberast."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e1 sem \u00feann dag er \u00e1 \u00feaki uppi og \u00e1 muni s\u00edna \u00ed h\u00fasinu, fari ekki ofan a\u00f0 s\u00e6kja \u00fe\u00e1. Og s\u00e1 sem er \u00e1 akri, skal ekki heldur hverfa aftur."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Minnist konu Lots."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e1 sem vill sj\u00e1 l\u00edfi s\u00ednu borgi\u00f0, mun t\u00fdna \u00fev\u00ed, en s\u00e1 sem t\u00fdnir \u00fev\u00ed, mun \u00f6\u00f0last l\u00edf."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c9g segi y\u00f0ur: \u00c1 \u00feeirri n\u00f3ttu ver\u00f0a tveir \u00ed einni hv\u00edlu, annar mun tekinn, hinn eftir skilinn."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tv\u00e6r munu mala \u00e1 s\u00f6mu kv\u00f6rn, \u00f6nnur ver\u00f0ur tekin, hin eftir skilin. ["
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tveir ver\u00f0a \u00e1 akri, annar mun tekinn, hinn eftir skilinn.]&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00deeir spur\u00f0u hann \u00fe\u00e1: &#34;Hvar, herra?&#34; En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00dear munu ernirnir safnast, sem hr\u00e6i\u00f0 er.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann \u00feeim d\u00e6mis\u00f6gu um \u00fea\u00f0, hvernig \u00feeir skyldu st\u00f6\u00f0ugt bi\u00f0ja og eigi \u00fereytast:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00cd borg einni var d\u00f3mari, sem hvorki \u00f3tta\u00f0ist Gu\u00f0 n\u00e9 skeytti um nokkurn mann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cd s\u00f6mu borg var ekkja, sem kom einl\u00e6gt til hans og sag\u00f0i: ,L\u00e1t \u00fe\u00fa mig n\u00e1 r\u00e9tti \u00e1 m\u00f3tst\u00f6\u00f0umanni m\u00ednum.`"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 vildi hann ekki lengi vel. En a\u00f0 lokum sag\u00f0i hann vi\u00f0 sj\u00e1lfan sig: ,Ekki \u00f3ttast \u00e9g Gu\u00f0 a\u00f0 s\u00f6nnu n\u00e9 skeyti um nokkurn mann."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00feessi ekkja l\u00e6tur mig aldrei \u00ed fri\u00f0i. \u00dev\u00ed vil \u00e9g r\u00e9tta hlut hennar, \u00e1\u00f0ur en h\u00fan gj\u00f6rir \u00fat af vi\u00f0 mig me\u00f0 nau\u00f0i s\u00ednu.&#34;`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Drottinn m\u00e6lti: &#34;Heyri\u00f0, hva\u00f0 rangl\u00e1ti d\u00f3marinn segir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mun Gu\u00f0 \u00fe\u00e1 ekki r\u00e9tta hlut sinna \u00fatv\u00f6ldu, sem hr\u00f3pa til hans dag og n\u00f3tt? Mun hann draga a\u00f0 hj\u00e1lpa \u00feeim?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g segi y\u00f0ur: Hann mun skj\u00f3tt r\u00e9tta hlut \u00feeirra. En mun Mannssonurinn finna tr\u00fana \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, \u00feegar hann kemur?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i l\u00edka d\u00e6mis\u00f6gu \u00feessa vi\u00f0 nokkra \u00fe\u00e1 er treystu \u00fev\u00ed, a\u00f0 sj\u00e1lfir v\u00e6ru \u00feeir r\u00e9ttl\u00e1tir, en fyrirlitu a\u00f0ra:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Tveir menn f\u00f3ru upp \u00ed helgid\u00f3minn a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir. Annar var far\u00edsei, hinn tollheimtuma\u00f0ur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Far\u00edseinn st\u00e9 fram og ba\u00f0st \u00feannig fyrir me\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r: ,Gu\u00f0, \u00e9g \u00feakka \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g er ekki eins og a\u00f0rir menn, r\u00e6ningjar, rangl\u00e1tir, h\u00f3rkarlar e\u00f0a \u00fe\u00e1 eins og \u00feessi tollheimtuma\u00f0ur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g fasta tvisvar \u00ed viku og geld t\u00edund af \u00f6llu, sem \u00e9g eignast.`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En tollheimtuma\u00f0urinn st\u00f3\u00f0 langt fr\u00e1 og vildi ekki einu sinni hefja augu s\u00edn til himins, heldur bar\u00f0i s\u00e9r \u00e1 brj\u00f3st og sag\u00f0i: ,Gu\u00f0, vertu m\u00e9r syndugum l\u00edknsamur!`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g segi y\u00f0ur: \u00deessi ma\u00f0ur f\u00f3r r\u00e9ttl\u00e6ttur heim til s\u00edn, en hinn ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 hver sem upp hefur sj\u00e1lfan sig, mun au\u00f0m\u00fdktur ver\u00f0a, en s\u00e1 sem au\u00f0m\u00fdkir sj\u00e1lfan sig, mun upp hafinn ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Menn f\u00e6r\u00f0u og til hans ungb\u00f6rnin, a\u00f0 hann snerti \u00feau. L\u00e6risveinarnir s\u00e1u \u00fea\u00f0 og \u00e1t\u00f6ldu \u00fe\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En Jes\u00fas kalla\u00f0i \u00feau til s\u00edn og m\u00e6lti: &#34;Leyfi\u00f0 b\u00f6rnunum a\u00f0 koma til m\u00edn, varni\u00f0 \u00feeim eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 sl\u00edkra er Gu\u00f0s r\u00edki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Hver sem tekur ekki vi\u00f0 Gu\u00f0s r\u00edki eins og barn, mun aldrei inn \u00ed \u00fea\u00f0 koma.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingi nokkur spur\u00f0i hann: &#34;G\u00f3\u00f0i meistari, hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 gj\u00f6ra til \u00feess a\u00f0 \u00f6\u00f0last eil\u00edft l\u00edf?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hv\u00ed kallar \u00fe\u00fa mig g\u00f3\u00f0an? Enginn er g\u00f3\u00f0ur nema Gu\u00f0 einn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00fa kannt bo\u00f0or\u00f0in: ,\u00de\u00fa skalt ekki dr\u00fdgja h\u00f3r, \u00fe\u00fa skalt ekki mor\u00f0 fremja, \u00fe\u00fa skalt ekki stela, \u00fe\u00fa skalt ekki bera lj\u00fagvitni, hei\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur \u00feinn og m\u00f3\u00f0ur.&#34;`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: &#34;Alls \u00feessa hef \u00e9g g\u00e6tt fr\u00e1 \u00e6sku.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas heyr\u00f0i \u00feetta, sag\u00f0i hann vi\u00f0 hann: &#34;Enn er \u00fe\u00e9r eins vant: Sel allt, sem \u00fe\u00fa \u00e1tt, og skipt me\u00f0al f\u00e1t\u00e6kra, og munt \u00fe\u00fa fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0 eiga \u00e1 himnum. Kom s\u00ed\u00f0an og fylg m\u00e9r.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En er hann heyr\u00f0i \u00feetta, var\u00f0 hann hryggur vi\u00f0, enda au\u00f0ugur mj\u00f6g."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jes\u00fas s\u00e1 \u00fea\u00f0 og sag\u00f0i: &#34;Hve torvelt er \u00feeim, sem au\u00f0inn hafa, a\u00f0 ganga inn \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Au\u00f0veldara er \u00falfalda a\u00f0 fara gegnum n\u00e1larauga en au\u00f0manni a\u00f0 komast inn \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En \u00feeir, sem \u00e1 hl\u00fdddu, spur\u00f0u: &#34;Hver getur \u00fe\u00e1 or\u00f0i\u00f0 h\u00f3lpinn?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann m\u00e6lti: &#34;\u00dea\u00f0 sem m\u00f6nnum er um megn, \u00fea\u00f0 megnar Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i P\u00e9tur: &#34;V\u00e9r yfirg\u00e1fum allt, sem v\u00e9r \u00e1ttum, og fylgdum \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur, a\u00f0 enginn hefur yfirgefi\u00f0 heimili, konu, br\u00e6\u00f0ur, foreldra e\u00f0a b\u00f6rn Gu\u00f0s r\u00edkis vegna"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00e1n \u00feess a\u00f0 hann f\u00e1i margfalt aftur \u00e1 \u00feessum t\u00edma og \u00ed hinum komandi heimi eil\u00edft l\u00edf.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hann t\u00f3k \u00fe\u00e1 t\u00f3lf til s\u00edn og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;N\u00fa f\u00f6rum v\u00e9r upp til Jer\u00fasalem, og mun allt \u00fea\u00f0 koma fram vi\u00f0 Mannssoninn, sem skrifa\u00f0 er hj\u00e1 sp\u00e1m\u00f6nnunum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hann ver\u00f0ur framseldur hei\u00f0ingjum, menn munu h\u00e6\u00f0a hann, mis\u00feyrma honum og hr\u00e6kja \u00e1 hann."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deeir munu h\u00fa\u00f0str\u00fdkja hann og l\u00edfl\u00e1ta, en \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi mun hann upp r\u00edsa.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En \u00feeir skildu ekkert af \u00feessu, or\u00f0 \u00feessi voru \u00feeim hulin, og \u00feeir skynju\u00f0u ekki \u00fea\u00f0, sem sagt var."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Svo bar vi\u00f0, er hann n\u00e1lga\u00f0ist Jer\u00edk\u00f3, a\u00f0 blindur ma\u00f0ur sat \u00fear vi\u00f0 veginn og betla\u00f0i."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hann heyr\u00f0i, a\u00f0 mannfj\u00f6ldi gekk hj\u00e1, og spur\u00f0i, hva\u00f0 um v\u00e6ri a\u00f0 vera."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Var honum sagt, a\u00f0 Jes\u00fas fr\u00e1 Nasaret f\u00e6ri hj\u00e1."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hr\u00f3pa\u00f0i hann: &#34;Jes\u00fas, sonur Dav\u00ed\u00f0s, miskunna \u00fe\u00fa m\u00e9r!&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En \u00feeir sem \u00e1 undan f\u00f3ru, h\u00f6stu\u00f0u \u00e1 hann, a\u00f0 hann \u00feeg\u00f0i. En hann hr\u00f3pa\u00f0i \u00fev\u00ed meir: &#34;Sonur Dav\u00ed\u00f0s, miskunna \u00fe\u00fa m\u00e9r!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Jes\u00fas nam sta\u00f0ar og bau\u00f0 a\u00f0 lei\u00f0a hann til s\u00edn. Er hann kom n\u00e6r, spur\u00f0i Jes\u00fas hann:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "&#34;Hva\u00f0 vilt \u00fe\u00fa, a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6ri fyrir \u00feig?&#34; Hinn svara\u00f0i: &#34;Herra, a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i aftur sj\u00f3n.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;F\u00e1 \u00fe\u00fa aftur sj\u00f3nina. Tr\u00fa \u00fe\u00edn hefur bjarga\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt f\u00e9kk hann sj\u00f3nina. Og hann fylgdi honum og lofa\u00f0i Gu\u00f0. En allt f\u00f3lki\u00f0, er s\u00e1 \u00feetta, vegsama\u00f0i Gu\u00f0."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jes\u00fas kom til Jer\u00edk\u00f3 og gekk gegnum borgina."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En \u00fear var ma\u00f0ur, er Sakkeus h\u00e9t. Hann var yfirtollheimtuma\u00f0ur og au\u00f0ugur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Langa\u00f0i hann a\u00f0 sj\u00e1, hver Jes\u00fas v\u00e6ri, en t\u00f3kst \u00fea\u00f0 ekki fyrir mannfj\u00f6ldanum, \u00fev\u00ed hann var l\u00edtill vexti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann hlj\u00f3p \u00fe\u00e1 \u00e1 undan og klifra\u00f0i upp \u00ed m\u00f3rberjatr\u00e9 til a\u00f0 sj\u00e1 Jes\u00fa, en lei\u00f0 hans l\u00e1 \u00fear hj\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og er Jes\u00fas kom \u00fear a\u00f0, leit hann upp og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Sakkeus, fl\u00fdt \u00fe\u00e9r ofan, \u00ed dag ber m\u00e9r a\u00f0 vera \u00ed h\u00fasi \u00fe\u00ednu.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann fl\u00fdtti s\u00e9r ofan og t\u00f3k \u00e1 m\u00f3ti honum gla\u00f0ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir er s\u00e1u \u00feetta, l\u00e9tu allir illa vi\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hann fer til a\u00f0 gista hj\u00e1 bersyndugum manni.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En Sakkeus st\u00e9 fram og sag\u00f0i vi\u00f0 Drottin: &#34;Herra, helming eigna minna gef \u00e9g f\u00e1t\u00e6kum, og hafi \u00e9g haft nokku\u00f0 af nokkrum, gef \u00e9g honum ferfalt aftur.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hann: &#34;\u00cd dag hefur hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i hlotnast h\u00fasi \u00feessu, enda er \u00feessi ma\u00f0ur l\u00edka Abrahams sonur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Mannssonurinn er kominn a\u00f0 leita a\u00f0 hinu t\u00fdnda og frelsa \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00feeir hl\u00fdddu \u00e1, b\u00e6tti hann vi\u00f0 d\u00e6mis\u00f6gu, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var \u00ed n\u00e1nd vi\u00f0 Jer\u00fasalem, og \u00feeir \u00e6tlu\u00f0u, a\u00f0 Gu\u00f0s r\u00edki mundi \u00feegar birtast."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: &#34;Ma\u00f0ur nokkur tiginborinn f\u00f3r \u00ed fjarl\u00e6gt land til \u00feess a\u00f0 taka vi\u00f0 konungd\u00f3mi og koma s\u00ed\u00f0an aftur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann kalla\u00f0i t\u00edu \u00fej\u00f3na s\u00edna, seldi \u00feeim \u00ed hendur t\u00edu pund og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,Versli\u00f0 me\u00f0 \u00feetta, \u00feanga\u00f0 til \u00e9g kem.`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En landar hans h\u00f6tu\u00f0u hann og ger\u00f0u sendimann \u00e1 eftir honum til a\u00f0 segja: ,V\u00e9r viljum ekki, a\u00f0 \u00feessi ma\u00f0ur ver\u00f0i konungur yfir oss.`"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00fa kom hann aftur og haf\u00f0i teki\u00f0 konungd\u00f3m. \u00de\u00e1 l\u00e9t hann kalla fyrir sig \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e1 er hann haf\u00f0i selt f\u00e9\u00f0 \u00ed hendur, til \u00feess a\u00f0 vita, hva\u00f0 hver hef\u00f0i gr\u00e6tt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hinn fyrsti kom og sag\u00f0i: ,Herra, pund \u00feitt hefur \u00e1vaxtast um t\u00edu pund.`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Konungur sag\u00f0i vi\u00f0 hann: ,Gott, \u00fe\u00fa g\u00f3\u00f0i \u00fej\u00f3nn, \u00fe\u00fa varst tr\u00far \u00ed mj\u00f6g litlu og \u00fev\u00ed skaltu r\u00e1\u00f0a fyrir t\u00edu borgum.`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Annar kom og sag\u00f0i: ,Pund \u00feitt, herra, hefur gefi\u00f0 af s\u00e9r fimm pund.`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i eins vi\u00f0 hann: ,\u00de\u00fa skalt og vera yfir fimm borgum.`"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Enn kom einn og sag\u00f0i: ,Herra, h\u00e9r er pund \u00feitt. \u00c9g hef haft \u00fea\u00f0 geymt \u00ed d\u00faki,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g var hr\u00e6ddur vi\u00f0 \u00feig, en \u00fe\u00fa ert ma\u00f0ur strangur og tekur \u00fea\u00f0 \u00fat, sem \u00fe\u00fa lag\u00f0ir ekki inn, og uppsker \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa s\u00e1\u00f0ir ekki.`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann segir vi\u00f0 hann: ,Illi \u00fej\u00f3nn, eftir or\u00f0um \u00fe\u00ednum d\u00e6mi \u00e9g \u00feig. \u00de\u00fa vissir, a\u00f0 \u00e9g er ma\u00f0ur strangur, sem tek \u00fea\u00f0 \u00fat, sem \u00e9g lag\u00f0i ekki inn, og uppsker \u00fea\u00f0, sem \u00e9g s\u00e1\u00f0i ekki."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hvers vegna l\u00e9stu \u00fe\u00e1 ekki f\u00e9 mitt \u00ed banka? \u00de\u00e1 hef\u00f0i \u00e9g fengi\u00f0 \u00fea\u00f0 me\u00f0 v\u00f6xtum, er \u00e9g kom heim.`"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 er hj\u00e1 voru: ,Taki\u00f0 af honum pundi\u00f0, og f\u00e1i\u00f0 \u00feeim, sem hefur t\u00edu pundin.`"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: ,Herra, hann hefur t\u00edu pund.`"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9g segi y\u00f0ur: Hverjum sem hefur, mun gefi\u00f0 ver\u00f0a, og fr\u00e1 \u00feeim sem eigi hefur, mun teki\u00f0 ver\u00f0a jafnvel \u00fea\u00f0, sem hann hefur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En \u00feessa \u00f3vini m\u00edna, sem vildu ekki a\u00f0 \u00e9g yr\u00f0i konungur yfir s\u00e9r, f\u00e6ri\u00f0 \u00fe\u00e1 hinga\u00f0 og h\u00f6ggvi\u00f0 \u00fe\u00e1 frammi fyrir m\u00e9r.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er Jes\u00fas haf\u00f0i \u00feetta m\u00e6lt, h\u00e9lt hann \u00e1 undan \u00e1fram upp til Jer\u00fasalem."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deegar hann n\u00e1lga\u00f0ist Betfage og Betan\u00edu vi\u00f0 Ol\u00edufjalli\u00f0, sem svo er nefnt, sendi hann tvo l\u00e6risveina s\u00edna"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;Fari\u00f0 \u00ed \u00feorpi\u00f0 h\u00e9r fram undan. \u00deegar \u00fei\u00f0 komi\u00f0 \u00feanga\u00f0, munu\u00f0 \u00fei\u00f0 finna fola bundinn, sem enginn hefur enn komi\u00f0 \u00e1 bak. Leysi\u00f0 hann og komi\u00f0 me\u00f0 hann."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ef einhver spyr ykkur: ,Hvers vegna leysi\u00f0 \u00fei\u00f0 hann?` \u00fe\u00e1 svari\u00f0 svo: ,Herrann \u00fearf hans vi\u00f0`.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deeir sem sendir voru, f\u00f3ru og fundu svo sem hann haf\u00f0i sagt \u00feeim."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og er \u00feeir leystu folann, s\u00f6g\u00f0u eigendur hans vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hvers vegna leysi\u00f0 \u00fei\u00f0 folann?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Herrann \u00fearf hans vi\u00f0,&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "og f\u00f3ru s\u00ed\u00f0an me\u00f0 hann til Jes\u00fa. \u00deeir l\u00f6g\u00f0u kl\u00e6\u00f0i s\u00edn \u00e1 folann og settu Jes\u00fa \u00e1 bak."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En \u00fear sem hann f\u00f3r, breiddu menn kl\u00e6\u00f0i s\u00edn \u00e1 veginn."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00deegar hann var a\u00f0 koma \u00fear a\u00f0, sem fari\u00f0 er ofan af Ol\u00edufjallinu, h\u00f3f allur flokkur l\u00e6risveina hans a\u00f0 lofa Gu\u00f0 fagnandi h\u00e1rri raustu fyrir \u00f6ll \u00feau kraftaverk, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u s\u00e9\u00f0,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "og segja: &#34;Blessa\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1 sem kemur, konungurinn, \u00ed nafni Drottins. Fri\u00f0ur \u00e1 himni og d\u00fdr\u00f0 \u00ed upph\u00e6\u00f0um!&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nokkrir far\u00edsear \u00ed mannfj\u00f6ldanum s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Meistari, hasta \u00fe\u00fa \u00e1 l\u00e6risveina \u00fe\u00edna.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;\u00c9g segi y\u00f0ur, ef \u00feeir \u00feegja, munu steinarnir hr\u00f3pa.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og er hann kom n\u00e6r og s\u00e1 borgina, gr\u00e9t hann yfir henni"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "og sag\u00f0i: &#34;Ef \u00fe\u00fa hef\u00f0ir a\u00f0eins vita\u00f0 \u00e1 \u00feessum degi, hva\u00f0 til fri\u00f0ar heyrir! En n\u00fa er \u00fea\u00f0 huli\u00f0 sj\u00f3num \u00fe\u00ednum."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir dagar munu koma yfir \u00feig, a\u00f0 \u00f3vinir \u00fe\u00ednir munu gj\u00f6ra virki um \u00feig, setjast um \u00feig og \u00fer\u00f6ngva \u00fe\u00e9r \u00e1 alla vegu."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00deeir munu leggja \u00feig a\u00f0 velli og b\u00f6rn \u00fe\u00edn, sem \u00ed \u00fe\u00e9r eru, og ekki l\u00e1ta standa stein yfir steini \u00ed \u00fe\u00e9r, vegna \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00feekktir ekki \u00feinn vitjunart\u00edma.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk hann inn \u00ed helgid\u00f3minn og t\u00f3k a\u00f0 reka \u00fat \u00fe\u00e1 er voru a\u00f0 selja"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "og m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Rita\u00f0 er: H\u00fas mitt \u00e1 a\u00f0 vera b\u00e6nah\u00fas, en \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 a\u00f0 r\u00e6ningjab\u00e6li.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Daglega var hann a\u00f0 kenna \u00ed helgid\u00f3minum, en \u00e6\u00f0stu prestarnir og fr\u00e6\u00f0imennirnir svo og fyrirmenn \u00fej\u00f3\u00f0arinnar leitu\u00f0ust vi\u00f0 a\u00f0 r\u00e1\u00f0a hann af d\u00f6gum,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "en fundu eigi, hva\u00f0 gj\u00f6ra skyldi, \u00fev\u00ed a\u00f0 allur l\u00fd\u00f0urinn vildi \u00e1kaft hl\u00fd\u00f0a \u00e1 hann."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svo bar vi\u00f0 einn dag, er hann var a\u00f0 kenna l\u00fd\u00f0num \u00ed helgid\u00f3minum og flutti fagna\u00f0arerindi\u00f0, a\u00f0 \u00e6\u00f0stu prestarnir og fr\u00e6\u00f0imennirnir \u00e1samt \u00f6ldungunum gengu til hans"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Seg \u00fe\u00fa oss, me\u00f0 hva\u00f0a valdi gj\u00f6rir \u00fe\u00fa \u00feetta? Hver hefur gefi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feetta vald?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;\u00c9g vil og leggja spurningu fyrir y\u00f0ur. Segi\u00f0 m\u00e9r:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var sk\u00edrn J\u00f3hannesar fr\u00e1 himni e\u00f0a fr\u00e1 m\u00f6nnum?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir r\u00e1\u00f0gu\u00f0ust hver vi\u00f0 annan um \u00feetta og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Ef v\u00e9r sv\u00f6rum: Fr\u00e1 himni, spyr hann: Hv\u00ed tr\u00fa\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r honum \u00fe\u00e1 ekki?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ef v\u00e9r sv\u00f6rum: Fr\u00e1 m\u00f6nnum, mun allur l\u00fd\u00f0urinn gr\u00fdta oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er sannf\u00e6r\u00f0ur um, a\u00f0 J\u00f3hannes s\u00e9 sp\u00e1ma\u00f0ur.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir kv\u00e1\u00f0ust \u00fev\u00ed ekki vita, hva\u00f0an h\u00fan v\u00e6ri."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g segi y\u00f0ur \u00fe\u00e1 ekki heldur, me\u00f0 hva\u00f0a valdi \u00e9g gj\u00f6ri \u00feetta.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k a\u00f0 segja l\u00fd\u00f0num d\u00e6mis\u00f6gu \u00feessa: &#34;Ma\u00f0ur nokkur planta\u00f0i v\u00edngar\u00f0 og seldi hann v\u00ednyrkjum \u00e1 leigu, f\u00f3r s\u00ed\u00f0an \u00far landi til langdvala."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1 settum t\u00edma sendi hann \u00fej\u00f3n til v\u00ednyrkjanna, a\u00f0 \u00feeir fengju honum hlut af \u00e1vexti v\u00edngar\u00f0sins, en v\u00ednyrkjarnir b\u00f6r\u00f0u hann og sendu burt t\u00f3mhentan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aftur sendi hann annan \u00fej\u00f3n. \u00deeir b\u00f6r\u00f0u hann einnig og sv\u00edvirtu og sendu burt t\u00f3mhentan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og enn sendi hann hinn \u00feri\u00f0ja, en \u00feeir veittu honum einnig \u00e1verka og k\u00f6stu\u00f0u honum \u00fat."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i eigandi v\u00edngar\u00f0sins: ,Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 gj\u00f6ra? \u00c9g sendi son minn elska\u00f0an. M\u00e1 vera, \u00feeir vir\u00f0i hann.`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En er v\u00ednyrkjarnir s\u00e1u hann, b\u00e1ru \u00feeir saman r\u00e1\u00f0 s\u00edn og s\u00f6g\u00f0u: ,\u00deetta er erfinginn. Drepum hann, \u00fe\u00e1 f\u00e1um v\u00e9r arfinn.`"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00feeir k\u00f6stu\u00f0u honum \u00fat fyrir v\u00edngar\u00f0inn og dr\u00e1pu hann. Hva\u00f0 mun n\u00fa eigandi v\u00edngar\u00f0sins gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00fe\u00e1?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann mun koma, tort\u00edma v\u00ednyrkjum \u00feessum og f\u00e1 \u00f6\u00f0rum v\u00edngar\u00f0inn.&#34; \u00deegar \u00feeir heyr\u00f0u \u00feetta, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;Ver\u00f0i \u00fea\u00f0 aldrei.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jes\u00fas horf\u00f0i \u00e1 \u00fe\u00e1 og m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0 merkir \u00fe\u00e1 ritning \u00feessi: S\u00e1 steinn, sem smi\u00f0irnir h\u00f6fnu\u00f0u, er or\u00f0inn hyrningarsteinn?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hver sem fellur \u00e1 \u00feennan stein, mun sundur molast, og \u00feann sem hann fellur \u00e1, mun hann sundur merja.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fr\u00e6\u00f0imennirnir og \u00e6\u00f0stu prestarnir vildu leggja hendur \u00e1 hann \u00e1 s\u00f6mu stundu, en \u00f3ttu\u00f0ust l\u00fd\u00f0inn. \u00deeir skildu, a\u00f0 hann \u00e1tti vi\u00f0 \u00fe\u00e1 me\u00f0 d\u00e6mis\u00f6gu \u00feessari."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeir h\u00f6f\u00f0u g\u00e6tur \u00e1 honum og sendu nj\u00f3snarmenn, er l\u00e9tust vera einl\u00e6gir. \u00deeir \u00e1ttu a\u00f0 hafa \u00e1 or\u00f0um hans, svo a\u00f0 \u00feeir m\u00e6ttu framselja hann \u00ed hendur og \u00e1 vald landstj\u00f3rans."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir spur\u00f0u hann: &#34;Meistari, v\u00e9r vitum, a\u00f0 \u00fe\u00fa talar og kennir r\u00e9tt og gj\u00f6rir \u00fe\u00e9r engan mannamun, heldur kennir Gu\u00f0s veg \u00ed sannleika."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Leyfist oss a\u00f0 gjalda keisaranum skatt e\u00f0a ekki?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En hann merkti fl\u00e6r\u00f0 \u00feeirra og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;S\u00fdni\u00f0 m\u00e9r denar. Hvers mynd og yfirskrift er \u00e1 honum?&#34; \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Keisarans.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Gjaldi\u00f0 \u00fe\u00e1 keisaranum \u00fea\u00f0 sem keisarans er og Gu\u00f0i \u00fea\u00f0 sem Gu\u00f0s er.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00feeir g\u00e1tu ekki haft neitt \u00e1 or\u00f0um hans \u00ed vi\u00f0urvist l\u00fd\u00f0sins, en undru\u00f0ust svar hans og \u00fe\u00f6g\u00f0u."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu nokkrir sadd\u00fakear, en \u00feeir neita \u00fev\u00ed, a\u00f0 upprisa s\u00e9 til, og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "&#34;Meistari, M\u00f3se segir oss \u00ed ritningunum, a\u00f0 deyi ma\u00f0ur kv\u00e6ntur, en barnlaus, skuli br\u00f3\u00f0ir hans ganga a\u00f0 eiga ekkjuna og vekja honum ni\u00f0ja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00fa voru sj\u00f6 br\u00e6\u00f0ur. S\u00e1 fyrsti t\u00f3k s\u00e9r konu og d\u00f3 barnlaus."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Gekk \u00fe\u00e1 annar br\u00f3\u00f0irinn"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "og s\u00ed\u00f0an hinn \u00feri\u00f0ji a\u00f0 eiga hana og eins allir sj\u00f6, og l\u00e9tu \u00feeir engin b\u00f6rn eftir sig, er \u00feeir d\u00f3u."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0ast d\u00f3 og konan."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kona hvers \u00feeirra ver\u00f0ur h\u00fan \u00ed upprisunni? Allir sj\u00f6 h\u00f6f\u00f0u \u00feeir \u00e1tt hana.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;B\u00f6rn \u00feessarar aldar kv\u00e6nast og giftast,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "en \u00feeir sem ver\u00f0ir \u00feykja a\u00f0 f\u00e1 hlutdeild \u00ed komandi ver\u00f6ld og upprisunni fr\u00e1 dau\u00f0um, kv\u00e6nast hvorki n\u00e9 giftast."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deeir geta ekki heldur d\u00e1i\u00f0 framar, \u00feeir eru englum jafnir og b\u00f6rn Gu\u00f0s, enda b\u00f6rn upprisunnar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En a\u00f0 dau\u00f0ir r\u00edsi upp, \u00fea\u00f0 hefur jafnvel M\u00f3se s\u00fdnt \u00ed s\u00f6gunni um \u00feyrnirunninn, er hann kallar ,Drottin Gu\u00f0 Abrahams, Gu\u00f0 \u00cdsaks og Gu\u00f0 Jakobs.`"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ekki er hann Gu\u00f0 dau\u00f0ra, heldur lifenda, \u00fev\u00ed a\u00f0 honum lifa allir.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u nokkrir fr\u00e6\u00f0imannanna: &#34;Vel m\u00e6lt, meistari.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En \u00feeir \u00feor\u00f0u ekki framar a\u00f0 spyrja hann neins."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hvernig geta menn sagt, a\u00f0 Kristur s\u00e9 sonur Dav\u00ed\u00f0s?"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 segir sj\u00e1lfur \u00ed s\u00e1lmunum: Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 minn drottin: Set \u00feig m\u00e9r til h\u00e6gri handar,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00feanga\u00f0 til \u00e9g gj\u00f6ri \u00f3vini \u00fe\u00edna a\u00f0 f\u00f3tsk\u00f6r \u00feinni."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 kallar hann drottin, hvernig getur hann \u00fe\u00e1 veri\u00f0 sonur hans?&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00cd \u00e1heyrn alls l\u00fd\u00f0sins sag\u00f0i hann vi\u00f0 l\u00e6risveina s\u00edna:"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "&#34;Varist fr\u00e6\u00f0imennina, sem f\u00fdsir a\u00f0 ganga \u00ed s\u00ed\u00f0skikkjum og er lj\u00faft a\u00f0 l\u00e1ta heilsa s\u00e9r \u00e1 torgum, vilja skipa \u00e6\u00f0sta bekk \u00ed samkundum og hef\u00f0ars\u00e6ti \u00ed veislum."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00deeir eta upp heimili ekkna og flytja langar b\u00e6nir a\u00f0 yfirskini. \u00deeir munu f\u00e1 \u00fev\u00ed \u00feyngri d\u00f3m.&#34;"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 leit hann upp og s\u00e1 au\u00f0menn leggja gjafir s\u00ednar \u00ed fj\u00e1rhirsluna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann s\u00e1 og ekkju eina f\u00e1t\u00e6ka leggja \u00fear tvo sm\u00e1peninga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;\u00c9g segi y\u00f0ur me\u00f0 sanni, \u00feessi f\u00e1t\u00e6ka ekkja gaf meira en allir hinir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hinir allir l\u00f6g\u00f0u \u00ed sj\u00f3\u00f0inn af allsn\u00e6gtum s\u00ednum, en h\u00fan gaf af skorti s\u00ednum, alla bj\u00f6rg s\u00edna.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Einhverjir h\u00f6f\u00f0u or\u00f0 \u00e1, a\u00f0 helgid\u00f3murinn v\u00e6ri pr\u00fdddur f\u00f6grum steinum og heitgj\u00f6fum. \u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00e9r horfi\u00f0 \u00e1 \u00feetta, en \u00feeir dagar munu koma, a\u00f0 h\u00e9r stendur ekki eftir steinn yfir steini, er eigi s\u00e9 ni\u00f0ur brotinn.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00feeir spur\u00f0u hann: &#34;Meistari, hven\u00e6r ver\u00f0ur \u00feetta? Og hvert mun t\u00e1kn \u00feess, a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 a\u00f0 koma fram?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;Varist a\u00f0 l\u00e1ta lei\u00f0a y\u00f0ur \u00ed villu. Margir munu koma \u00ed m\u00ednu nafni og segja: ,\u00dea\u00f0 er \u00e9g!` og ,T\u00edminn er \u00ed n\u00e1nd!` Fylgi\u00f0 \u00feeim ekki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00feegar \u00fe\u00e9r spyrji\u00f0 herna\u00f0 og upphlaup, \u00fe\u00e1 skelfist ekki. \u00deetta \u00e1 undan a\u00f0 fara, en endirinn kemur ekki samstundis.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00dej\u00f3\u00f0 mun r\u00edsa gegn \u00fej\u00f3\u00f0 og r\u00edki gegn r\u00edki,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 ver\u00f0a landskj\u00e1lftar miklir og dreps\u00f3ttir og hungur \u00e1 \u00fdmsum st\u00f6\u00f0um, en \u00f3gnir og t\u00e1kn mikil \u00e1 himni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00e1 undan \u00f6llu \u00feessu munu menn leggja hendur \u00e1 y\u00f0ur, ofs\u00e6kja y\u00f0ur, f\u00e6ra y\u00f0ur fyrir samkundur og \u00ed fangelsi og draga y\u00f0ur fyrir konunga og landsh\u00f6f\u00f0ingja sakir nafns m\u00edns."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deetta veitir y\u00f0ur t\u00e6kif\u00e6ri til vitnisbur\u00f0ar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En festi\u00f0 \u00fea\u00f0 vel \u00ed huga a\u00f0 vera ekki fyrirfram a\u00f0 hugsa um, hvernig \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 verjast,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00fev\u00ed \u00e9g mun gefa y\u00f0ur or\u00f0 og visku, sem engir m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn y\u00f0ar f\u00e1 sta\u00f0i\u00f0 \u00ed gegn n\u00e9 hraki\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jafnvel foreldrar og br\u00e6\u00f0ur, fr\u00e6ndur og vinir munu framselja y\u00f0ur, og sumir y\u00f0ar munu l\u00edfl\u00e1tnir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 hata\u00f0ir af \u00f6llum vegna nafns m\u00edns,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "en ekki mun t\u00fdnast eitt h\u00e1r \u00e1 h\u00f6f\u00f0i y\u00f0ar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Veri\u00f0 \u00ferautseigir og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 \u00e1vinna s\u00e1lir y\u00f0ar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En \u00feegar \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 herfylkingar umkringja Jer\u00fasalem, \u00fe\u00e1 viti\u00f0, a\u00f0 ey\u00f0ing hennar er \u00ed n\u00e1nd."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fl\u00fdi \u00feeir, sem \u00ed J\u00fadeu eru, til fjalla, \u00feeir sem \u00ed borginni eru, flytjist burt, og \u00feeir sem eru \u00e1 ekrum \u00fati, fari ekki inn \u00ed hana."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00feetta eru refsingardagar, \u00fe\u00e1 er allt \u00fea\u00f0 r\u00e6tist, sem rita\u00f0 er."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem \u00feunga\u00f0ar eru, og \u00feeim sem b\u00f6rn hafa \u00e1 brj\u00f3sti \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum, \u00fev\u00ed a\u00f0 mikil ney\u00f0 mun \u00fe\u00e1 ver\u00f0a \u00ed landinu og rei\u00f0i yfir l\u00fd\u00f0 \u00feessum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deeir munu falla fyrir sver\u00f0seggjum og herleiddir ver\u00f0a til allra \u00fej\u00f3\u00f0a, og Jer\u00fasalem ver\u00f0ur f\u00f3tum tro\u00f0in af hei\u00f0ingjum, \u00fear til t\u00edmar hei\u00f0ingjanna eru li\u00f0nir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "T\u00e1kn munu ver\u00f0a \u00e1 s\u00f3lu, tungli og stj\u00f6rnum og \u00e1 j\u00f6r\u00f0u angist \u00fej\u00f3\u00f0a, r\u00e1\u00f0alausra vi\u00f0 dunur hafs og brimgn\u00fd."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Menn munu gefa upp \u00f6ndina af \u00f3tta og kv\u00ed\u00f0a fyrir \u00fev\u00ed, er koma mun yfir heimsbygg\u00f0ina, \u00fev\u00ed a\u00f0 kraftar himnanna munu bifast."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu menn sj\u00e1 Mannssoninn koma \u00ed sk\u00fdi me\u00f0 m\u00e6tti og mikilli d\u00fdr\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00feegar \u00feetta tekur a\u00f0 koma fram, \u00fe\u00e1 r\u00e9tti\u00f0 \u00far y\u00f0ur og lyfti\u00f0 upp h\u00f6f\u00f0um y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 lausn y\u00f0ar er \u00ed n\u00e1nd.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i \u00feeim og l\u00edkingu: &#34;G\u00e6ti\u00f0 a\u00f0 f\u00edkjutr\u00e9nu og \u00f6\u00f0rum trj\u00e1m."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 \u00feau farin a\u00f0 bruma, \u00fe\u00e1 viti\u00f0 \u00fe\u00e9r af sj\u00e1lfum y\u00f0ur, a\u00f0 sumari\u00f0 er \u00ed n\u00e1nd."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eins skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vita, \u00feegar \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 \u00feetta ver\u00f0a, a\u00f0 Gu\u00f0s r\u00edki er \u00ed n\u00e1nd."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: \u00deessi kynsl\u00f3\u00f0 mun ekki l\u00ed\u00f0a undir lok, uns allt er komi\u00f0 fram."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Himinn og j\u00f6r\u00f0 munu l\u00ed\u00f0a undir lok, en or\u00f0 m\u00edn munu aldrei undir lok l\u00ed\u00f0a."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hafi\u00f0 g\u00e1t \u00e1 sj\u00e1lfum y\u00f0ur, a\u00f0 hj\u00f6rtu y\u00f0ar \u00feyngist ekki vi\u00f0 svall og drykkju n\u00e9 \u00e1hyggjur \u00feessa l\u00edfs og komi svo dagur s\u00e1 skyndilega yfir y\u00f0ur"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "eins og snara. En koma mun hann yfir alla menn, sem byggja gj\u00f6rvalla j\u00f6r\u00f0."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Vaki\u00f0 \u00fev\u00ed allar stundir og bi\u00f0ji\u00f0, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 umfl\u00fdja allt \u00feetta, sem koma \u00e1, og standast frammi fyrir Mannssyninum.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c1 daginn var hann a\u00f0 kenna \u00ed helgid\u00f3minum, en f\u00f3r og dvaldist um n\u00e6tur \u00e1 Ol\u00edufjallinu, sem svo er nefnt."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og allt f\u00f3lki\u00f0 kom \u00e1rla \u00e1 morgnana til hans \u00ed helgid\u00f3minn a\u00f0 hl\u00fd\u00f0a \u00e1 hann."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa f\u00f3r \u00ed h\u00f6nd h\u00e1t\u00ed\u00f0 \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0anna, s\u00fa er nefnist p\u00e1skar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00e6\u00f0stu prestarnir og fr\u00e6\u00f0imennirnir leitu\u00f0u fyrir s\u00e9r, hvernig \u00feeir g\u00e6tu r\u00e1\u00f0i\u00f0 hann af d\u00f6gum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir voru hr\u00e6ddir vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r Satan \u00ed J\u00fadas, sem kalla\u00f0ur var \u00cdskar\u00edot og var \u00ed t\u00f6lu \u00feeirra t\u00f3lf."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann f\u00f3r og r\u00e6ddi vi\u00f0 \u00e6\u00f0stu prestana og var\u00f0foringjana um \u00fea\u00f0, hvernig hann skyldi framselja \u00feeim Jes\u00fa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir ur\u00f0u gla\u00f0ir vi\u00f0 og h\u00e9tu honum f\u00e9 fyrir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann gekk a\u00f0 \u00fev\u00ed og leita\u00f0i f\u00e6ris a\u00f0 framselja hann \u00feeim, \u00feegar f\u00f3lki\u00f0 v\u00e6ri fjarri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar s\u00e1 dagur \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0anna kom, er sl\u00e1tra skyldi p\u00e1skalambinu,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "sendi Jes\u00fas \u00fe\u00e1 P\u00e9tur og J\u00f3hannes og sag\u00f0i: &#34;Fari\u00f0 og b\u00fai\u00f0 til p\u00e1skam\u00e1lt\u00ed\u00f0ar fyrir oss.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Hvar vilt \u00fe\u00fa, a\u00f0 vi\u00f0 b\u00faum hana?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00deegar \u00fei\u00f0 komi\u00f0 inn \u00ed borgina, m\u00e6tir ykkur ma\u00f0ur, sem ber vatnsker. Fylgi\u00f0 honum inn \u00feanga\u00f0 sem hann fer,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og segi\u00f0 vi\u00f0 h\u00fasr\u00e1\u00f0andann: ,Meistarinn spyr \u00feig: Hvar er herbergi\u00f0, \u00fear sem \u00e9g get neytt p\u00e1skam\u00e1lt\u00ed\u00f0arinnar me\u00f0 l\u00e6risveinum m\u00ednum?`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann mun \u00fe\u00e1 s\u00fdna ykkur loftsal mikinn, b\u00fainn h\u00e6gindum. Hafi\u00f0 \u00fear vi\u00f0b\u00fana\u00f0.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru og fundu allt eins og hann haf\u00f0i sagt og bjuggu til p\u00e1skam\u00e1lt\u00ed\u00f0ar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og er stundin var komin, gekk hann til bor\u00f0s og postularnir me\u00f0 honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hjartanlega hef \u00e9g \u00fer\u00e1\u00f0 a\u00f0 neyta \u00feessarar p\u00e1skam\u00e1lt\u00ed\u00f0ar me\u00f0 y\u00f0ur, \u00e1\u00f0ur en \u00e9g l\u00ed\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00e9g segi y\u00f0ur: Eigi mun \u00e9g framar neyta hennar, fyrr en h\u00fan fullkomnast \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k hann kaleik, gj\u00f6r\u00f0i \u00feakkir og sag\u00f0i: &#34;Taki\u00f0 \u00feetta og skipti\u00f0 me\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00e9g segi y\u00f0ur: H\u00e9\u00f0an \u00ed fr\u00e1 mun \u00e9g eigi drekka af \u00e1vexti v\u00ednvi\u00f0arins, fyrr en Gu\u00f0s r\u00edki kemur.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k brau\u00f0, gj\u00f6r\u00f0i \u00feakkir, braut \u00fea\u00f0, gaf \u00feeim og sag\u00f0i: &#34;\u00deetta er l\u00edkami minn, sem fyrir y\u00f0ur er gefinn. Gj\u00f6ri\u00f0 \u00feetta \u00ed m\u00edna minningu.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eins t\u00f3k hann kaleikinn eftir kv\u00f6ldm\u00e1lt\u00ed\u00f0ina og sag\u00f0i: &#34;\u00deessi kaleikur er hinn n\u00fdi s\u00e1ttm\u00e1li \u00ed m\u00ednu bl\u00f3\u00f0i, sem fyrir y\u00f0ur er \u00fathellt."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En sj\u00e1, h\u00f6nd \u00feess, er mig sv\u00edkur, er \u00e1 bor\u00f0inu hj\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mannssonurinn fer a\u00f0 s\u00f6nnu \u00fe\u00e1 lei\u00f0, sem \u00e1kve\u00f0in er, en vei \u00feeim manni, sem \u00fev\u00ed veldur, a\u00f0 hann ver\u00f0ur framseldur.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00feeir t\u00f3ku a\u00f0 spyrjast \u00e1 um \u00fea\u00f0, hver \u00feeirra mundi ver\u00f0a til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra \u00feetta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00feeir f\u00f3ru a\u00f0 metast um, hver \u00feeirra v\u00e6ri talinn mestur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Konungar \u00fej\u00f3\u00f0a drottna yfir \u00feeim og valdhafar \u00feeirra kallast velgj\u00f6r\u00f0amenn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En eigi s\u00e9 y\u00f0ur svo fari\u00f0, heldur s\u00e9 hinn mesti y\u00f0ar \u00e1 me\u00f0al sem v\u00e6ri hann yngstur og foringinn sem \u00fej\u00f3nn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dev\u00ed hvort er s\u00e1 meiri, sem situr til bor\u00f0s, e\u00f0a hinn, sem \u00fej\u00f3nar? Er \u00fea\u00f0 ekki s\u00e1 sem situr til bor\u00f0s? Samt er \u00e9g me\u00f0al y\u00f0ar eins og \u00fej\u00f3nninn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00feeir sem hafi\u00f0 veri\u00f0 st\u00f6\u00f0ugir me\u00f0 m\u00e9r \u00ed freistingum m\u00ednum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og y\u00f0ur f\u00e6 \u00e9g r\u00edki \u00ed hendur, eins og fa\u00f0ir minn hefur fengi\u00f0 m\u00e9r,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "a\u00f0 \u00fe\u00e9r megi\u00f0 eta og drekka vi\u00f0 bor\u00f0 mitt \u00ed r\u00edki m\u00ednu, sitja \u00ed h\u00e1s\u00e6tum og d\u00e6ma t\u00f3lf \u00e6ttkv\u00edslir \u00cdsraels."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00edmon, S\u00edmon, Satan kraf\u00f0ist y\u00f0ar a\u00f0 s\u00e6lda y\u00f0ur eins og hveiti."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En \u00e9g hef be\u00f0i\u00f0 fyrir \u00fe\u00e9r, a\u00f0 tr\u00fa \u00fe\u00edn \u00ferj\u00f3ti ekki. Og styrk \u00fe\u00fa br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00edna, \u00feegar \u00fe\u00fa ert sn\u00fainn vi\u00f0.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En S\u00edmon sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Herra, rei\u00f0ub\u00fainn er \u00e9g a\u00f0 fylgja \u00fe\u00e9r b\u00e6\u00f0i \u00ed fangelsi og dau\u00f0a.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jes\u00fas m\u00e6lti: &#34;\u00c9g segi \u00fe\u00e9r, P\u00e9tur: \u00c1\u00f0ur en hani galar \u00ed dag, munt \u00fe\u00fa \u00ferisvar hafa neita\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00feekkir mig.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00deegar \u00e9g sendi y\u00f0ur \u00fat \u00e1n pyngju og mals og sk\u00f3lausa, brast y\u00f0ur \u00fe\u00e1 nokku\u00f0?&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Nei, ekkert.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;En n\u00fa skal s\u00e1, er pyngju hefur, taka hana me\u00f0 s\u00e9r og eins s\u00e1, er mal hefur, og hinn, sem ekkert \u00e1, selji yfirh\u00f6fn s\u00edna og kaupi sver\u00f0."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00e9g segi y\u00f0ur, a\u00f0 \u00feessi ritning \u00e1 a\u00f0 r\u00e6tast \u00e1 m\u00e9r: ,me\u00f0 illvirkjum var hann talinn.` Og n\u00fa er a\u00f0 fullnast \u00fea\u00f0 sem um mig er rita\u00f0.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Herra, h\u00e9r eru tv\u00f6 sver\u00f0.&#34; Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00dea\u00f0 er n\u00f3g.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r hann \u00fat og gekk, eins og hann var vanur, til Ol\u00edufjallsins. Og l\u00e6risveinarnir fylgdu honum."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deegar hann kom \u00e1 sta\u00f0inn, sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Bi\u00f0ji\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r falli\u00f0 ekki \u00ed freistni.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og hann v\u00e9k fr\u00e1 \u00feeim svo sem steinsnar, f\u00e9ll \u00e1 kn\u00e9, ba\u00f0st fyrir og sag\u00f0i:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "&#34;Fa\u00f0ir, ef \u00fe\u00fa vilt, \u00fe\u00e1 tak \u00feennan kaleik fr\u00e1 m\u00e9r! En ver\u00f0i \u00fe\u00f3 ekki minn heldur \u00feinn vilji.&#34; ["
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00de\u00e1 birtist honum engill af himni, sem styrkti hann."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og hann komst \u00ed dau\u00f0ans angist og ba\u00f0st enn \u00e1kafar fyrir, en sveiti hans var\u00f0 eins og bl\u00f3\u00f0dropar, er f\u00e9llu \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina.]"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Hann st\u00f3\u00f0 upp fr\u00e1 b\u00e6n sinni, kom til l\u00e6risveinanna og fann \u00fe\u00e1 sofandi, \u00f6rmagna af hrygg\u00f0."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00ed sofi\u00f0 \u00fe\u00e9r? R\u00edsi\u00f0 upp og bi\u00f0ji\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r falli\u00f0 ekki \u00ed freistni.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Me\u00f0an hann var enn a\u00f0 tala, kom flokkur manna, og fremstur f\u00f3r einn hinna t\u00f3lf, J\u00fadas, \u00e1\u00f0ur nefndur. Hann gekk a\u00f0 Jes\u00fa til a\u00f0 kyssa hann."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;J\u00fadas, sv\u00edkur \u00fe\u00fa Mannssoninn me\u00f0 kossi?&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00deeir sem me\u00f0 honum voru, s\u00e1u a\u00f0 hverju f\u00f3r og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Herra, eigum v\u00e9r ekki a\u00f0 breg\u00f0a sver\u00f0i?&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Og einn \u00feeirra hj\u00f3 til \u00fej\u00f3ns \u00e6\u00f0sta prestsins og snei\u00f0 af honum h\u00e6gra eyra\u00f0."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas: &#34;H\u00e9r skal sta\u00f0ar nema.&#34; Og hann snart eyra\u00f0 og l\u00e6kna\u00f0i hann."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas vi\u00f0 \u00e6\u00f0stu prestana, var\u00f0foringja helgid\u00f3msins og \u00f6ldungana, sem komnir voru \u00e1 m\u00f3ti honum: &#34;Eru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 fara a\u00f0 m\u00e9r me\u00f0 sver\u00f0um og bareflum eins og gegn r\u00e6ningja?"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Daglega var \u00e9g me\u00f0 y\u00f0ur \u00ed helgid\u00f3minum, og \u00fe\u00e9r l\u00f6g\u00f0u\u00f0 ekki hendur \u00e1 mig. En \u00feetta er y\u00f0ar t\u00edmi og m\u00e1ttur myrkranna.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "En \u00feeir t\u00f3ku hann h\u00f6ndum og leiddu brott og f\u00f3ru me\u00f0 hann \u00ed h\u00fas \u00e6\u00f0sta prestsins. P\u00e9tur fylgdi eftir \u00e1lengdar."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Menn h\u00f6f\u00f0u kveikt eld \u00ed mi\u00f0jum gar\u00f0inum og s\u00e1tu vi\u00f0 hann, og P\u00e9tur settist me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "En \u00feerna nokkur s\u00e1 hann sitja \u00ed bjarmanum, hvessti \u00e1 hann augun og sag\u00f0i: &#34;\u00deessi ma\u00f0ur var l\u00edka me\u00f0 honum.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00dev\u00ed neita\u00f0i hann og sag\u00f0i: &#34;Kona, \u00e9g \u00feekki hann ekki.&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Litlu s\u00ed\u00f0ar s\u00e1 hann annar ma\u00f0ur og sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa ert l\u00edka einn af \u00feeim.&#34; En P\u00e9tur svara\u00f0i: &#34;Nei, ma\u00f0ur minn, \u00fea\u00f0 er \u00e9g ekki.&#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Og a\u00f0 li\u00f0inni um \u00fea\u00f0 bil einni stund fullyrti enn annar \u00feetta og sag\u00f0i: &#34;V\u00edst var \u00feessi l\u00edka me\u00f0 honum, enda Gal\u00edleuma\u00f0ur.&#34;"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "P\u00e9tur m\u00e6lti: &#34;Ekki skil \u00e9g, hva\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1tt vi\u00f0, ma\u00f0ur.&#34; Og jafnskj\u00f3tt sem hann sag\u00f0i \u00feetta, g\u00f3l hani."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Og Drottinn v\u00e9k s\u00e9r vi\u00f0 og leit til P\u00e9turs. \u00de\u00e1 minntist P\u00e9tur or\u00f0a Drottins, er hann m\u00e6lti vi\u00f0 hann: &#34;\u00c1\u00f0ur en hani galar \u00ed dag, muntu \u00ferisvar afneita m\u00e9r.&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Og hann gekk \u00fat og gr\u00e9t beisklega."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "En \u00feeir menn, sem g\u00e6ttu Jes\u00fa, h\u00e6ddu hann og b\u00f6r\u00f0u,"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "huldu andlit hans og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sp\u00e1\u00f0u n\u00fa, hver \u00fea\u00f0 var, sem sl\u00f3 \u00feig?&#34;"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Og marga a\u00f0ra sv\u00edvir\u00f0u s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "\u00deegar dagur rann, kom \u00f6ldungar\u00e1\u00f0 l\u00fd\u00f0sins saman, b\u00e6\u00f0i \u00e6\u00f0stu prestar og fr\u00e6\u00f0imenn, og l\u00e9tu f\u00e6ra hann fyrir r\u00e1\u00f0sfund sinn."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Ef \u00fe\u00fa ert Kristur, \u00fe\u00e1 seg oss \u00fea\u00f0.&#34; En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00f3tt \u00e9g segi y\u00f0ur \u00fea\u00f0, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki tr\u00faa,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "og ef \u00e9g spyr y\u00f0ur, svari\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "En upp fr\u00e1 \u00feessu mun Mannssonurinn sitja til h\u00e6gri handar Gu\u00f0s kraftar.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "\u00de\u00e1 spur\u00f0u \u00feeir allir: &#34;Ert \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 sonur Gu\u00f0s?&#34; Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r segi\u00f0, a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 s\u00e1.&#34;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "En \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hva\u00f0 \u00feurfum v\u00e9r n\u00fa framar vitnis vi\u00f0? V\u00e9r h\u00f6fum sj\u00e1lfir heyrt \u00fea\u00f0 af munni hans.&#34;"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 upp allur skarinn og f\u00e6r\u00f0i hann fyrir P\u00edlatus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku a\u00f0 \u00e1k\u00e6ra hann og s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum komist a\u00f0 raun um, a\u00f0 \u00feessi ma\u00f0ur lei\u00f0ir \u00fej\u00f3\u00f0 vora afvega, hann bannar a\u00f0 gjalda keisaranum skatt og segist sj\u00e1lfur vera Kristur, konungur.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "P\u00edlatus spur\u00f0i hann \u00fe\u00e1: &#34;Ert \u00fe\u00fa konungur Gy\u00f0inga?&#34; Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa segir \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00edlatus sag\u00f0i vi\u00f0 \u00e6\u00f0stu prestana og f\u00f3lki\u00f0: &#34;Enga s\u00f6k finn \u00e9g hj\u00e1 \u00feessum manni.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00feeir ur\u00f0u \u00fev\u00ed \u00e1kafari og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hann \u00e6sir upp l\u00fd\u00f0inn me\u00f0 \u00fev\u00ed, sem hann kennir \u00ed allri J\u00fadeu, hann byrja\u00f0i \u00ed Gal\u00edleu og er n\u00fa kominn hinga\u00f0.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar P\u00edlatus heyr\u00f0i \u00feetta, spur\u00f0i hann, hvort ma\u00f0urinn v\u00e6ri Gal\u00edlei."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og er hann var\u00f0 \u00feess v\u00eds, a\u00f0 hann var \u00far umd\u00e6mi Her\u00f3desar, sendi hann hann til Her\u00f3desar, er \u00fe\u00e1 var og \u00ed Jer\u00fasalem \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En Her\u00f3des var\u00f0 n\u00e6sta gla\u00f0ur, er hann s\u00e1 Jes\u00fa, \u00fev\u00ed hann haf\u00f0i lengi langa\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1 hann, \u00fear e\u00f0 hann haf\u00f0i heyrt fr\u00e1 honum sagt. V\u00e6nti hann n\u00fa a\u00f0 sj\u00e1 hann gj\u00f6ra eitthvert t\u00e1kn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann spur\u00f0i Jes\u00fa \u00e1 marga vegu, en hann svara\u00f0i honum engu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c6\u00f0stu prestarnir og fr\u00e6\u00f0imennirnir st\u00f3\u00f0u \u00fear og \u00e1k\u00e6r\u00f0u hann har\u00f0lega."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En Her\u00f3des \u00f3virti hann og spotta\u00f0i \u00e1samt herm\u00f6nnum s\u00ednum, lag\u00f0i yfir hann sk\u00ednandi kl\u00e6\u00f0i og sendi hann aftur til P\u00edlatusar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi ur\u00f0u \u00feeir Her\u00f3des og P\u00edlatus vinir, en \u00e1\u00f0ur var fjandskapur me\u00f0 \u00feeim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "P\u00edlatus kalla\u00f0i n\u00fa saman \u00e6\u00f0stu prestana, h\u00f6f\u00f0ingjana og f\u00f3lki\u00f0"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r hafi\u00f0 f\u00e6rt m\u00e9r \u00feennan mann og sagt hann lei\u00f0a f\u00f3lki\u00f0 afvega. N\u00fa hef \u00e9g yfirheyrt manninn \u00ed y\u00f0ar vi\u00f0urvist, en enga \u00fe\u00e1 s\u00f6k fundi\u00f0 hj\u00e1 honum, er \u00fe\u00e9r \u00e1k\u00e6ri\u00f0 hann um."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekki heldur Her\u00f3des, \u00fev\u00ed hann sendi hann aftur til vor. Lj\u00f3st er, a\u00f0 hann hefur ekkert \u00fea\u00f0 dr\u00fdgt, er dau\u00f0a s\u00e9 vert."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c6tla \u00e9g \u00fev\u00ed a\u00f0 hirta hann og l\u00e1ta lausan.&#34; ["
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En skylt var honum a\u00f0 gefa \u00feeim lausan einn bandingja \u00e1 hverri h\u00e1t\u00ed\u00f0.]"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00feeir \u00e6ptu allir: &#34;Burt me\u00f0 hann, gef oss Barabbas lausan!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En honum haf\u00f0i veri\u00f0 varpa\u00f0 \u00ed fangelsi fyrir upphlaup nokkurt, sem var\u00f0 \u00ed borginni, og manndr\u00e1p."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "P\u00edlatus tala\u00f0i enn til \u00feeirra og vildi l\u00e1ta Jes\u00fa lausan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En \u00feeir \u00e6ptu \u00e1 m\u00f3ti: &#34;Krossfestu, krossfestu hann!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00cd \u00feri\u00f0ja sinn sag\u00f0i P\u00edlatus vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0 illt hefur \u00fe\u00e1 \u00feessi ma\u00f0ur gj\u00f6rt? Enga dau\u00f0as\u00f6k hef \u00e9g fundi\u00f0 hj\u00e1 honum. \u00c6tla \u00e9g \u00fev\u00ed a\u00f0 hirta hann og l\u00e1ta hann lausan.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00feeir s\u00f3ttu \u00e1 me\u00f0 \u00f3pi miklu og heimtu\u00f0u, a\u00f0 hann yr\u00f0i krossfestur. Og hr\u00f3p \u00feeirra t\u00f3ku yfir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00e1kva\u00f0 P\u00edlatus, a\u00f0 kr\u00f6fu \u00feeirra skyldi fulln\u00e6gt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann gaf lausan \u00feann, er \u00feeir b\u00e1\u00f0u um og varpa\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 \u00ed fangelsi fyrir upphlaup og manndr\u00e1p, en Jes\u00fa framseldi hann, a\u00f0 \u00feeir f\u00e6ru me\u00f0 hann sem \u00feeir vildu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir leiddu hann \u00fat, t\u00f3ku \u00feeir S\u00edmon nokkurn fr\u00e1 K\u00fdrene, er kom utan \u00far sveit, og l\u00f6g\u00f0u krossinn \u00e1 hann, a\u00f0 hann b\u00e6ri hann eftir Jes\u00fa."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En honum fylgdi mikill fj\u00f6ldi f\u00f3lks og kvenna, er h\u00f6rmu\u00f0u hann og gr\u00e9tu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jes\u00fas sneri s\u00e9r a\u00f0 \u00feeim og m\u00e6lti: &#34;Jer\u00fasalemsd\u00e6tur, gr\u00e1ti\u00f0 ekki yfir m\u00e9r, en gr\u00e1ti\u00f0 yfir sj\u00e1lfum y\u00f0ur og b\u00f6rnum y\u00f0ar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed \u00feeir dagar koma, er menn munu segja: S\u00e6lar eru \u00f3byrjur og \u00feau m\u00f3\u00f0url\u00edf, er aldrei f\u00e6ddu, og \u00feau brj\u00f3st, sem engan n\u00e6r\u00f0u."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu menn segja vi\u00f0 fj\u00f6llin: Hrynji\u00f0 yfir oss! og vi\u00f0 h\u00e1lsana: Hylji\u00f0 oss!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 s\u00e9 \u00feetta gj\u00f6rt vi\u00f0 hi\u00f0 gr\u00e6na tr\u00e9\u00f0, hva\u00f0 mun \u00fe\u00e1 ver\u00f0a um hi\u00f0 visna?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Me\u00f0 honum voru og f\u00e6r\u00f0ir til l\u00edfl\u00e1ts a\u00f0rir tveir, sem voru illvirkjar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og er \u00feeir komu til \u00feess sta\u00f0ar, sem heitir Hausk\u00fapa, krossfestu \u00feeir hann \u00fear og illvirkjana, annan til h\u00e6gri handar, hinn til vinstri."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas: &#34;Fa\u00f0ir, fyrirgef \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir vita ekki, hva\u00f0 \u00feeir gj\u00f6ra.&#34; En \u00feeir k\u00f6stu\u00f0u hlutum um kl\u00e6\u00f0i hans og skiptu me\u00f0 s\u00e9r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "F\u00f3lki\u00f0 st\u00f3\u00f0 og horf\u00f0i \u00e1, og h\u00f6f\u00f0ingjarnir gj\u00f6r\u00f0u gys a\u00f0 honum og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00d6\u00f0rum bjarga\u00f0i hann, bjargi hann n\u00fa sj\u00e1lfum s\u00e9r, ef hann er Kristur Gu\u00f0s, hinn \u00fatvaldi.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Eins h\u00e6ddu hann hermennirnir, komu og b\u00e1ru honum edik"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Ef \u00fe\u00fa ert konungur Gy\u00f0inga, \u00fe\u00e1 bjarga\u00f0u sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Yfirskrift var yfir honum: \u00deESSI ER KONUNGUR GY\u00d0INGA."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Annar \u00feeirra illvirkja, sem upp voru festir, h\u00e6ddi hann og sag\u00f0i: &#34;Ert \u00fe\u00fa ekki Kristur? Bjarga\u00f0u sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r og okkur!&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En hinn \u00e1v\u00edta\u00f0i hann og sag\u00f0i: &#34;Hr\u00e6\u00f0ist \u00fe\u00fa ekki einu sinni Gu\u00f0, og ert \u00fe\u00f3 undir sama d\u00f3mi?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vi\u00f0 erum \u00fea\u00f0 me\u00f0 r\u00e9ttu og f\u00e1um makleg gj\u00f6ld fyrir gj\u00f6r\u00f0ir okkar, en \u00feessi hefur ekkert illt a\u00f0hafst.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Jes\u00fas, minnst \u00fe\u00fa m\u00edn, \u00feegar \u00fe\u00fa kemur \u00ed r\u00edki \u00feitt!&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Sannlega segi \u00e9g \u00fe\u00e9r: \u00cd dag skaltu vera me\u00f0 m\u00e9r \u00ed Parad\u00eds.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og n\u00fa var n\u00e6r h\u00e1degi og myrkur var\u00f0 um allt land til n\u00f3ns,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00fev\u00ed s\u00f3lin missti birtu sinnar. En fortjald musterisins rifna\u00f0i sundur \u00ed mi\u00f0ju."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i Jes\u00fas h\u00e1rri r\u00f6ddu: &#34;Fa\u00f0ir, \u00ed \u00fe\u00ednar hendur fel \u00e9g anda minn!&#34; Og er hann haf\u00f0i \u00feetta m\u00e6lt, gaf hann upp andann."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00deegar hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0inginn s\u00e1 \u00fea\u00f0, er vi\u00f0 bar, vegsama\u00f0i hann Gu\u00f0 og sag\u00f0i: &#34;Sannarlega var \u00feessi ma\u00f0ur r\u00e9ttl\u00e1tur.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Og f\u00f3lki\u00f0 allt, sem komi\u00f0 haf\u00f0i saman a\u00f0 horfa \u00e1, s\u00e1 n\u00fa, hva\u00f0 gj\u00f6r\u00f0ist, og bar\u00f0i s\u00e9r \u00e1 brj\u00f3st og hvarf fr\u00e1."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "En vinir hans allir sem og konurnar, er fylgdu honum fr\u00e1 Gal\u00edleu, st\u00f3\u00f0u \u00e1lengdar og horf\u00f0u \u00e1 \u00feetta."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ma\u00f0ur er nefndur J\u00f3sef. Hann var r\u00e1\u00f0sherra, g\u00f3\u00f0ur ma\u00f0ur og r\u00e9ttv\u00eds"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "og haf\u00f0i ekki sam\u00feykkt r\u00e1\u00f0 \u00feeirra n\u00e9 ath\u00e6fi. Hann var fr\u00e1 Ar\u00edma\u00feeu, borg \u00ed J\u00fadeu, og v\u00e6nti Gu\u00f0s r\u00edkis."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Hann gekk til P\u00edlatusar og ba\u00f0 hann um l\u00edkama Jes\u00fa,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "t\u00f3k hann s\u00ed\u00f0an ofan, sveipa\u00f0i l\u00ednkl\u00e6\u00f0i og lag\u00f0i \u00ed gr\u00f6f, h\u00f6ggna \u00ed klett, og haf\u00f0i \u00fear enginn veri\u00f0 \u00e1\u00f0ur lag\u00f0ur."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var a\u00f0fangadagur og hv\u00edldardagurinn f\u00f3r \u00ed h\u00f6nd."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Konur \u00fe\u00e6r, er komi\u00f0 h\u00f6f\u00f0u me\u00f0 Jes\u00fa fr\u00e1 Gal\u00edleu, fylgdu eftir og s\u00e1u gr\u00f6fina og hvernig l\u00edkami hans var lag\u00f0ur."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00de\u00e6r sneru aftur og bjuggu ilmjurtir og smyrsl. Hv\u00edldardaginn h\u00e9ldu \u00fe\u00e6r kyrru fyrir samkv\u00e6mt bo\u00f0or\u00f0inu."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00ed afturelding fyrsta dag vikunnar komu \u00fe\u00e6r til grafarinnar me\u00f0 ilmsmyrslin, sem \u00fe\u00e6r h\u00f6f\u00f0u b\u00fai\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e6r s\u00e1u \u00fe\u00e1, a\u00f0 steininum haf\u00f0i veri\u00f0 velt fr\u00e1 gr\u00f6finni,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og \u00feegar \u00fe\u00e6r stigu inn, fundu \u00fe\u00e6r ekki l\u00edkama Drottins Jes\u00fa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e6r skildu ekkert \u00ed \u00feessu, en \u00fe\u00e1 br\u00e1 svo vi\u00f0, a\u00f0 hj\u00e1 \u00feeim st\u00f3\u00f0u tveir menn \u00ed leiftrandi kl\u00e6\u00f0um."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e6r ur\u00f0u mj\u00f6g hr\u00e6ddar og hneig\u00f0u andlit til jar\u00f0ar. En \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e6r: &#34;Hv\u00ed leiti\u00f0 \u00fe\u00e9r hins lifanda me\u00f0al dau\u00f0ra?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann er ekki h\u00e9r, hann er upp risinn. Minnist \u00feess, hvernig hann tala\u00f0i vi\u00f0 y\u00f0ur, me\u00f0an hann var enn \u00ed Gal\u00edleu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i, a\u00f0 Mannssonurinn skyldi framseldur ver\u00f0a \u00ed hendur syndugra manna og krossfestur, en r\u00edsa upp \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e6r minntust or\u00f0a hans,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "sneru fr\u00e1 gr\u00f6finni og kunngj\u00f6r\u00f0u allt \u00feetta \u00feeim ellefu og \u00f6llum hinum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deessar konur voru \u00fe\u00e6r Mar\u00eda Magdalena, J\u00f3hanna og Mar\u00eda m\u00f3\u00f0ir Jakobs og hinar, sem voru me\u00f0 \u00feeim. \u00de\u00e6r s\u00f6g\u00f0u postulunum fr\u00e1 \u00feessu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00feeir t\u00f6ldu or\u00f0 \u00feeirra markleysu eina og tr\u00fa\u00f0u \u00feeim ekki."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00e9tur st\u00f3\u00f0 \u00fe\u00f3 upp og hlj\u00f3p til grafarinnar, skyggndist inn og s\u00e1 \u00fear l\u00edkkl\u00e6\u00f0in ein. F\u00f3r hann heim s\u00ed\u00f0an og undra\u00f0ist \u00fea\u00f0, sem vi\u00f0 haf\u00f0i bori\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tveir \u00feeirra f\u00f3ru \u00feann sama dag til \u00feorps nokkurs, sem er um sext\u00edu skei\u00f0r\u00fam fr\u00e1 Jer\u00fasalem og heitir Emmaus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir r\u00e6ddu s\u00edn \u00e1 milli um allt \u00feetta, sem gj\u00f6rst haf\u00f0i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bar svo vi\u00f0, er \u00feeir voru a\u00f0 tala saman og r\u00e6\u00f0a \u00feetta, a\u00f0 Jes\u00fas sj\u00e1lfur n\u00e1lga\u00f0ist \u00fe\u00e1 og sl\u00f3st \u00ed f\u00f6r me\u00f0 \u00feeim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En augu \u00feeirra voru svo haldin, a\u00f0 \u00feeir \u00feekktu hann ekki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0 er \u00fea\u00f0, sem \u00fei\u00f0 r\u00e6\u00f0i\u00f0 svo mj\u00f6g \u00e1 g\u00f6ngu ykkar?&#34; \u00deeir n\u00e1mu sta\u00f0ar, daprir \u00ed brag\u00f0i,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og annar \u00feeirra, Kle\u00f3fas a\u00f0 nafni, sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa ert v\u00edst s\u00e1 eini a\u00f0komuma\u00f0ur \u00ed Jer\u00fasalem, sem veist ekki, hva\u00f0 \u00fear hefur gj\u00f6rst \u00feessa dagana.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann spur\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 \u00fe\u00e1?&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;\u00deetta um Jes\u00fa fr\u00e1 Nasaret, sem var sp\u00e1ma\u00f0ur, m\u00e1ttugur \u00ed verki og or\u00f0i fyrir Gu\u00f0i og \u00f6llum l\u00fd\u00f0,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hvernig \u00e6\u00f0stu prestar og h\u00f6f\u00f0ingjar vorir framseldu hann til dau\u00f0ad\u00f3ms og krossfestu hann."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "V\u00e9r vonu\u00f0um, a\u00f0 hann v\u00e6ri s\u00e1, er leysa mundi \u00cdsrael. En n\u00fa er \u00feri\u00f0ji dagur s\u00ed\u00f0an \u00feetta bar vi\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hafa og konur nokkrar \u00far vorum h\u00f3p gj\u00f6rt oss forvi\u00f0a. \u00de\u00e6r f\u00f3ru \u00e1rla til grafarinnar,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "en fundu ekki l\u00edkama hans og komu og s\u00f6g\u00f0ust enda hafa s\u00e9\u00f0 engla \u00ed s\u00fdn, er s\u00f6g\u00f0u hann lifa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Nokkrir \u00feeirra, sem me\u00f0 oss voru, f\u00f3ru til grafarinnar og fundu allt eins og konurnar h\u00f6f\u00f0u sagt, en hann s\u00e1u \u00feeir ekki.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00d3, \u00fe\u00e9r heimskir og tregir \u00ed hjarta til \u00feess a\u00f0 tr\u00faa \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem sp\u00e1mennirnir hafa tala\u00f0!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1tti ekki Kristur a\u00f0 l\u00ed\u00f0a \u00feetta og ganga svo inn \u00ed d\u00fdr\u00f0 s\u00edna?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann byrja\u00f0i \u00e1 M\u00f3se og \u00f6llum sp\u00e1m\u00f6nnunum og \u00fatlag\u00f0i fyrir \u00feeim \u00fea\u00f0, sem um hann er \u00ed \u00f6llum ritningunum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deeir n\u00e1lgu\u00f0ust n\u00fa \u00feorpi\u00f0, sem \u00feeir \u00e6tlu\u00f0u til, en hann l\u00e9t sem hann vildi halda lengra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u \u00fe\u00e1 fast a\u00f0 honum og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Vertu hj\u00e1 oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 kv\u00f6lda tekur og degi hallar.&#34; Og hann f\u00f3r inn til a\u00f0 vera hj\u00e1 \u00feeim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og svo bar vi\u00f0, er hann sat til bor\u00f0s me\u00f0 \u00feeim, a\u00f0 hann t\u00f3k brau\u00f0i\u00f0, \u00feakka\u00f0i Gu\u00f0i, braut \u00fea\u00f0 og f\u00e9kk \u00feeim."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 opnu\u00f0ust augu \u00feeirra, og \u00feeir \u00feekktu hann, en hann hvarf \u00feeim sj\u00f3num."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u hvor vi\u00f0 annan: &#34;Brann ekki hjarta\u00f0 \u00ed okkur, me\u00f0an hann tala\u00f0i vi\u00f0 okkur \u00e1 veginum og lauk upp fyrir okkur ritningunum?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deeir st\u00f3\u00f0u samstundis upp og f\u00f3ru aftur til Jer\u00fasalem. \u00dear fundu \u00feeir \u00fe\u00e1 ellefu og \u00fe\u00e1, er me\u00f0 \u00feeim voru, saman komna,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;Sannarlega er Drottinn upp risinn og hefur birst S\u00edmoni.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hinir s\u00f6g\u00f0u \u00fe\u00e1 fr\u00e1 \u00fev\u00ed, sem vi\u00f0 haf\u00f0i bori\u00f0 \u00e1 veginum, og hvernig \u00feeir h\u00f6f\u00f0u \u00feekkt hann, \u00feegar hann braut brau\u00f0i\u00f0."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "N\u00fa voru \u00feeir a\u00f0 tala um \u00feetta, og \u00fe\u00e1 stendur hann sj\u00e1lfur me\u00f0al \u00feeirra og segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fri\u00f0ur s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur!&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En \u00feeir skelfdust og ur\u00f0u hr\u00e6ddir og hug\u00f0ust sj\u00e1 anda."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00ed eru\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f3ttaslegnir og hvers vegna vakna efasemdir \u00ed hjarta y\u00f0ar?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "L\u00edti\u00f0 \u00e1 hendur m\u00ednar og f\u00e6tur, a\u00f0 \u00fea\u00f0 er \u00e9g sj\u00e1lfur. \u00dereifi\u00f0 \u00e1 m\u00e9r, og g\u00e6ti\u00f0 a\u00f0. Ekki hefur andi hold og bein eins og \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 a\u00f0 \u00e9g hef.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deegar hann haf\u00f0i \u00feetta m\u00e6lt, s\u00fdndi hann \u00feeim hendur s\u00ednar og f\u00e6tur."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Enn g\u00e1tu \u00feeir ekki tr\u00faa\u00f0 fyrir f\u00f6gnu\u00f0i og voru fur\u00f0u lostnir. \u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r h\u00e9r nokku\u00f0 til matar?&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deeir fengu honum stykki af steiktum fiski,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "og hann t\u00f3k \u00fea\u00f0 og neytti \u00feess frammi fyrir \u00feeim."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00deessi er merking or\u00f0a minna, sem \u00e9g tala\u00f0i vi\u00f0 y\u00f0ur, me\u00f0an \u00e9g var enn me\u00f0al y\u00f0ar, a\u00f0 r\u00e6tast \u00e6tti allt \u00fea\u00f0, sem um mig er rita\u00f0 \u00ed l\u00f6gm\u00e1li M\u00f3se, sp\u00e1m\u00f6nnunum og s\u00e1lmunum.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an lauk hann upp huga \u00feeirra, a\u00f0 \u00feeir skildu ritningarnar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Svo er skrifa\u00f0, a\u00f0 Kristur eigi a\u00f0 l\u00ed\u00f0a og r\u00edsa upp fr\u00e1 dau\u00f0um \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "og a\u00f0 pr\u00e9dika skuli \u00ed nafni hans \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um i\u00f0run til fyrirgefningar synda og byrja \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 vottar \u00feessa."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g sendi fyrirheit f\u00f6\u00f0ur m\u00edns yfir y\u00f0ur, en veri\u00f0 \u00fe\u00e9r kyrrir \u00ed borginni, uns \u00fe\u00e9r \u00edkl\u00e6\u00f0ist krafti fr\u00e1 h\u00e6\u00f0um.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r hann me\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00fat \u00ed n\u00e1nd vi\u00f0 Betan\u00edu, h\u00f3f upp hendur s\u00ednar og blessa\u00f0i \u00fe\u00e1."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 var\u00f0, me\u00f0an hann var a\u00f0 blessa \u00fe\u00e1, a\u00f0 hann skildist fr\u00e1 \u00feeim og var upp numinn til himins."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "En \u00feeir f\u00e9llu fram og tilb\u00e1\u00f0u hann og sneru aftur til Jer\u00fasalem me\u00f0 miklum f\u00f6gnu\u00f0i."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}