{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Malachi",
    "book_nr": "39",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sp\u00e1d\u00f3mur. Or\u00f0 Drottins til \u00cdsraels fyrir munn Malak\u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00c9g elska y\u00f0ur,&#34; segir Drottinn. Og ef \u00fe\u00e9r spyrji\u00f0: &#34;Me\u00f0 hverju hefir \u00fe\u00fa s\u00fdnt \u00e1 oss k\u00e6rleika \u00feinn?&#34; \u00fe\u00e1 svarar Drottinn: &#34;Var ekki Esa\u00fa br\u00f3\u00f0ir Jakobs? En \u00e9g elska\u00f0i Jakob"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og haf\u00f0i \u00f3beit \u00e1 Esa\u00fa, svo a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i fjallbygg\u00f0ir hans a\u00f0 au\u00f0n og f\u00e9kk ey\u00f0imerkursjak\u00f6lunum arfleif\u00f0 hans til eignar.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ef Ed\u00f3m\u00edtar segja: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum a\u00f0 v\u00edsu or\u00f0i\u00f0 fyrir ey\u00f0ingu, en v\u00e9r munum byggja upp aftur rofin!&#34; \u00fe\u00e1 segir Drottinn allsherjar svo: &#34;Byggi \u00feeir, en \u00e9g mun r\u00edfa ni\u00f0ur, svo a\u00f0 menn munu kalla \u00fe\u00e1 Gl\u00e6paland og L\u00fd\u00f0inn sem Drottinn er eil\u00edflega rei\u00f0ur.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e9r munu\u00f0 sj\u00e1 \u00fea\u00f0 me\u00f0 eigin augum og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 segja: &#34;Mikill er Drottinn langt \u00fat fyrir landam\u00e6ri \u00cdsraels.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sonurinn skal hei\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur sinn og \u00fer\u00e6llinn h\u00fasb\u00f3nda sinn. En s\u00e9 \u00e9g n\u00fa fa\u00f0ir, hvar er \u00fe\u00e1 hei\u00f0urinn sem m\u00e9r ber, og s\u00e9 \u00e9g h\u00fasb\u00f3ndi, hvar er \u00fe\u00e1 lotningin sem m\u00e9r ber? _ segir Drottinn allsherjar vi\u00f0 y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r prestar, sem \u00f3vir\u00f0i\u00f0 nafn mitt. \u00de\u00e9r spyrji\u00f0: &#34;Me\u00f0 hverju \u00f3vir\u00f0um v\u00e9r nafn \u00feitt?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e9r beri\u00f0 fram \u00f3hreina f\u00e6\u00f0u \u00e1 altari mitt. Og enn geti\u00f0 \u00fe\u00e9r spurt: &#34;Me\u00f0 hverju \u00f3s\u00e6mum v\u00e9r \u00feig?&#34; \u00fear sem \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3 segi\u00f0: &#34;Bor\u00f0 Drottins er l\u00edtils metandi!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 fram blinda skepnu til f\u00f3rnar, \u00fe\u00e1 kalli\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 ekki saka, og \u00feegar \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 fram halta e\u00f0a sj\u00faka skepnu, \u00fe\u00e1 kalli\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 ekki saka. F\u00e6r landstj\u00f3ra \u00fe\u00ednum \u00fea\u00f0, vit hvort honum ge\u00f0jast \u00fe\u00e1 vel a\u00f0 \u00fe\u00e9r e\u00f0a hvort hann tekur \u00fe\u00e9r vel! _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og n\u00fa, bl\u00ed\u00f0ki\u00f0 Gu\u00f0, til \u00feess a\u00f0 hann s\u00fdni oss l\u00edknsemi. Y\u00f0ur er um \u00feetta a\u00f0 kenna. Getur hann \u00fe\u00e1 teki\u00f0 nokkrum y\u00f0ar vel? _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e6mra v\u00e6ri, a\u00f0 einhver y\u00f0ar loka\u00f0i musterisdyrunum, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r tendru\u00f0u\u00f0 ekki eld til \u00f3n\u00fdtis \u00e1 altari m\u00ednu. \u00c9g hefi enga vel\u00fe\u00f3knun \u00e1 y\u00f0ur _ segir Drottinn allsherjar, og \u00e9g girnist enga f\u00f3rnargj\u00f6f af y\u00f0ar hendi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e1 uppr\u00e1s s\u00f3lar allt til ni\u00f0urg\u00f6ngu hennar er nafn mitt miki\u00f0 me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, og alls sta\u00f0ar er nafni m\u00ednu f\u00f3rna\u00f0 reykelsi og hreinni matf\u00f3rn, \u00fev\u00ed a\u00f0 nafn mitt er miki\u00f0 me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r vanhelgi\u00f0 \u00fea\u00f0, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r segi\u00f0: &#34;Bor\u00f0 Drottins er \u00f3hreint, og \u00fea\u00f0 sem af \u00fev\u00ed fellur oss til f\u00e6\u00f0slu, er einskis vert.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r segi\u00f0: &#34;Sj\u00e1, hv\u00edl\u00edk fyrirh\u00f6fn!&#34; og fyrirl\u00edti\u00f0 \u00fea\u00f0, _ segir Drottinn allsherjar _, og \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 fram \u00fea\u00f0 sem r\u00e6nt er og \u00fea\u00f0 sem halt er og \u00fea\u00f0 sem sj\u00fakt er og f\u00e6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00ed f\u00f3rn. \u00c6tti \u00e9g a\u00f0 girnast sl\u00edkt af y\u00f0ar hendi? _ segir Drottinn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "B\u00f6lva\u00f0ir veri \u00feeir svikarar, er eiga hvatan f\u00e9na\u00f0 \u00ed hj\u00f6r\u00f0 sinni og gj\u00f6ra heit, en f\u00f3rna s\u00ed\u00f0an Drottni g\u00f6llu\u00f0u berf\u00e9! \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er mikill konungur, _ segir Drottinn allsherjar _, og menn \u00f3ttast nafn mitt me\u00f0al hei\u00f0ingjanna."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og n\u00fa \u00fat gengur \u00feessi vi\u00f0v\u00f6run til y\u00f0ar, \u00fe\u00e9r prestar:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 ekki og l\u00e1ti\u00f0 y\u00f0ur ekki um \u00fea\u00f0 huga\u00f0 a\u00f0 gefa nafni m\u00ednu d\u00fdr\u00f0ina _ segir Drottinn allsherjar _, \u00fe\u00e1 sendi \u00e9g yfir y\u00f0ur b\u00f6lvunina og sn\u00fd blessunum y\u00f0ar \u00ed b\u00f6lvun, j\u00e1 \u00e9g hefi \u00feegar sn\u00fai\u00f0 \u00feeim \u00ed b\u00f6lvun, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ti\u00f0 y\u00f0ur ekki um \u00fea\u00f0 huga\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g hegg af y\u00f0ur arminn og str\u00e1i saur framan \u00ed y\u00f0ur, saurnum fr\u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0af\u00f3rnunum, og varpa y\u00f0ur \u00fat til hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 vi\u00f0urkenna, a\u00f0 \u00e9g hefi sent y\u00f0ur \u00feessa vi\u00f0v\u00f6run, til \u00feess a\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1li minn vi\u00f0 Lev\u00ed m\u00e6tti haldast _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e1ttm\u00e1li minn var vi\u00f0 hann, l\u00edf og hamingju veitti \u00e9g honum, lotningarfullan \u00f3tta, svo a\u00f0 hann \u00f3tta\u00f0ist mig og b\u00e6ri mikla lotningu fyrir nafni m\u00ednu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00f6nn fr\u00e6\u00f0sla var \u00ed munni hans og rangindi fundust ekki \u00e1 v\u00f6rum hans. \u00cd fri\u00f0i og r\u00e1\u00f0vendni gekk hann me\u00f0 m\u00e9r, og m\u00f6rgum aftra\u00f0i hann fr\u00e1 misgj\u00f6r\u00f0um."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 varir prestsins eiga a\u00f0 var\u00f0veita \u00feekking, og fr\u00e6\u00f0slu leita menn af munni hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er sendibo\u00f0i Drottins allsherjar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 viki\u00f0 af veginum og leitt marga \u00ed hr\u00f6sun me\u00f0 fr\u00e6\u00f0slu y\u00f0ar, \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 spillt s\u00e1ttm\u00e1la Lev\u00ed _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed hefi \u00e9g og komi\u00f0 y\u00f0ur \u00ed fyrirlitning og \u00f3vir\u00f0ing hj\u00e1 gj\u00f6rv\u00f6llum l\u00fd\u00f0num, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r g\u00e6ti\u00f0 ekki minna vega og eru\u00f0 hlutdr\u00e6gir vi\u00f0 fr\u00e6\u00f0sluna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eigum v\u00e9r ekki allir hinn sama f\u00f6\u00f0ur? Hefir ekki einn Gu\u00f0 skapa\u00f0 oss? Hvers vegna breytum v\u00e9r \u00fe\u00e1 sviksamlega hver vi\u00f0 annan og vanhelgum s\u00e1ttm\u00e1la fe\u00f0ra vorra?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00fada hefir gj\u00f6rst tr\u00farofi og sv\u00edvir\u00f0ingar vi\u00f0gangast \u00ed \u00cdsrael og \u00ed Jer\u00fasalem, \u00fev\u00ed a\u00f0 J\u00fada hefir vanhelga\u00f0 helgid\u00f3m Drottins, sem hann elskar, og gengi\u00f0 a\u00f0 eiga \u00fe\u00e6r konur, sem tr\u00faa \u00e1 \u00fatlenda gu\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Drottinn afm\u00e1i fyrir \u00feeim manni, er sl\u00edkt gj\u00f6rir, k\u00e6randa og verjanda \u00far tj\u00f6ldum Jakobs og \u00feann er framber f\u00f3rnargjafir fyrir Drottin allsherjar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00cd \u00f6\u00f0ru lagi gj\u00f6ri\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feetta: \u00de\u00e9r hylji\u00f0 altari Drottins me\u00f0 t\u00e1rum, me\u00f0 gr\u00e1ti og andv\u00f6rpunum, \u00fear sem eigi getur framar komi\u00f0 til m\u00e1la, a\u00f0 hann l\u00edti vingjarnlega \u00e1 f\u00f3rnirnar n\u00e9 taki \u00e1 m\u00f3ti vel\u00fe\u00f3knanlegum gj\u00f6fum af y\u00f0ar hendi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e9r segi\u00f0: &#34;Hvers vegna?&#34; _ Af \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn var vottur a\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1lsgj\u00f6r\u00f0inni milli \u00fe\u00edn og konu \u00e6sku \u00feinnar, er \u00fe\u00fa hefir n\u00fa brug\u00f0i\u00f0 tr\u00fana\u00f0i vi\u00f0, enda \u00fe\u00f3tt h\u00fan v\u00e6ri f\u00f6runautur \u00feinn og eiginkona \u00fe\u00edn eftir gj\u00f6r\u00f0u s\u00e1ttm\u00e1li."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hefir ekki einn og hinn sami gefi\u00f0 oss l\u00edfi\u00f0 og vi\u00f0haldi\u00f0 \u00fev\u00ed? Og hva\u00f0 heimtar s\u00e1 hinn eini? B\u00f6rn sem heyra Gu\u00f0i til. G\u00e6ti\u00f0 y\u00f0ar \u00fev\u00ed \u00ed huga y\u00f0ar, og breg\u00f0 eigi tr\u00fana\u00f0i vi\u00f0 eiginkonu \u00e6sku \u00feinnar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hata hj\u00f3naskilna\u00f0 _ segir Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, _ og \u00feann sem hylur kl\u00e6\u00f0i s\u00edn gl\u00e6pum _ segir Drottinn allsherjar. G\u00e6ti\u00f0 y\u00f0ar \u00fev\u00ed \u00ed huga y\u00f0ar og breg\u00f0i\u00f0 aldrei tr\u00fana\u00f0i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 m\u00e6tt Drottin me\u00f0 or\u00f0um y\u00f0ar og \u00fe\u00e9r segi\u00f0: &#34;Me\u00f0 hverju m\u00e6\u00f0um v\u00e9r hann?&#34; Me\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00fe\u00e9r segi\u00f0: &#34;S\u00e9rhver sem illt gj\u00f6rir, er g\u00f3\u00f0ur \u00ed augum Drottins, og um sl\u00edka \u00feykir honum v\u00e6nt,&#34; e\u00f0a: &#34;Hvar er s\u00e1 Gu\u00f0, sem d\u00e6mir?&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g sendi sendibo\u00f0a minn, og hann mun grei\u00f0a veginn fyrir m\u00e9r. Og br\u00e1\u00f0lega mun hann koma til musteris s\u00edns, s\u00e1 Drottinn er \u00fe\u00e9r leiti\u00f0, og engill s\u00e1ttm\u00e1lans, s\u00e1 er \u00fe\u00e9r \u00fer\u00e1i\u00f0. Sj\u00e1, hann kemur _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En hver m\u00e1 afbera \u00feann dag, er hann kemur, og hver f\u00e6r sta\u00f0ist, \u00feegar hann birtist? \u00dev\u00ed a\u00f0 hann er sem eldur m\u00e1lmbr\u00e6\u00f0slumannsins og sem l\u00fatarsalt \u00fevottamannanna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hann mun sitja og br\u00e6\u00f0a og hreinsa silfri\u00f0, og hann mun hreinsa lev\u00edtana og gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 sk\u00edra sem gull og silfur, til \u00feess a\u00f0 Drottinn hafi aftur \u00fe\u00e1 menn, er bera fram f\u00f3rnir \u00e1 \u00feann h\u00e1tt sem r\u00e9tt er,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og \u00fe\u00e1 munu f\u00f3rnir J\u00fadamanna og Jer\u00fasalemb\u00faa ge\u00f0jast Drottni eins og for\u00f0um daga og eins og \u00e1 l\u00f6ngu li\u00f0num \u00e1rum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00e9g mun n\u00e1l\u00e6gja mig y\u00f0ur til a\u00f0 halda d\u00f3m og mun skyndilega fram ganga sem vitni \u00ed gegn t\u00f6fram\u00f6nnum, h\u00f3rd\u00f3msm\u00f6nnum og meins\u00e6rism\u00f6nnum og \u00ed gegn \u00feeim, sem hafa af daglaunam\u00f6nnum, ekkjum og muna\u00f0arleysingjum og halla r\u00e9tti \u00fatlendinga, en \u00f3ttast mig ekki _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g, Drottinn, hefi ekki breytt m\u00e9r, og \u00fe\u00e9r, Jakobssynir, eru\u00f0 samir vi\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allt \u00ed fr\u00e1 d\u00f6gum fe\u00f0ra y\u00f0ar hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r viki\u00f0 fr\u00e1 setningum m\u00ednum og ekki g\u00e6tt \u00feeirra. Sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur til m\u00edn, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g sn\u00faa m\u00e9r til y\u00f0ar _ segir Drottinn allsherjar. En \u00fe\u00e9r spyrji\u00f0: &#34;A\u00f0 hverju leyti eigum v\u00e9r a\u00f0 sn\u00faa oss?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 ma\u00f0urinn a\u00f0 pretta Gu\u00f0, \u00far \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r pretti\u00f0 mig? \u00de\u00e9r spyrji\u00f0: &#34;\u00cd hverju h\u00f6fum v\u00e9r pretta\u00f0 \u00feig?&#34; \u00cd t\u00edund og f\u00f3rnargj\u00f6fum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mikil b\u00f6lvun hv\u00edlir yfir y\u00f0ur, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r pretti\u00f0 mig, \u00f6ll \u00fej\u00f3\u00f0in."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00e6ri\u00f0 alla t\u00edundina \u00ed for\u00f0ab\u00fari\u00f0 til \u00feess a\u00f0 f\u00e6\u00f0sla s\u00e9 til \u00ed h\u00fasi m\u00ednu, og reyni\u00f0 mig einu sinni \u00e1 \u00feennan h\u00e1tt _ segir Drottinn allsherjar _, hvort \u00e9g l\u00fdk ekki upp fyrir y\u00f0ur fl\u00f3\u00f0g\u00e1ttum himinsins og \u00fathelli yfir y\u00f0ur yfirgn\u00e6fanlegri blessun."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00e9g mun hasta \u00e1 \u00e1tvarginn fyrir y\u00f0ur, til \u00feess a\u00f0 hann spilli ekki fyrir y\u00f0ur gr\u00f3\u00f0ri jar\u00f0arinnar og v\u00edntr\u00e9\u00f0 \u00e1 akrinum ver\u00f0i y\u00f0ur ekki \u00e1vaxtarlaust _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu allar \u00fej\u00f3\u00f0ir telja y\u00f0ur s\u00e6la, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r munu\u00f0 vera d\u00fdrindisland _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00f6r\u00f0 eru umm\u00e6li y\u00f0ar um mig _ segir Drottinn. Og \u00fe\u00e9r spyrji\u00f0: &#34;Hva\u00f0 h\u00f6fum v\u00e9r \u00fe\u00e1 sagt vor \u00ed milli um \u00feig?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e9r segi\u00f0: &#34;\u00dea\u00f0 er til einskis a\u00f0 \u00fej\u00f3na Gu\u00f0i, e\u00f0a hva\u00f0a \u00e1vinning h\u00f6fum v\u00e9r af \u00fev\u00ed haft, a\u00f0 v\u00e9r var\u00f0veittum bo\u00f0or\u00f0 hans og gengum \u00ed sorgarb\u00faningi fyrir augliti Drottins allsherjar?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed teljum v\u00e9r n\u00fa hina hrokafullu s\u00e6la. \u00deeir \u00ferifust eigi a\u00f0eins vel, \u00fe\u00e1 er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u gu\u00f0leysi \u00ed frammi, heldur freistu\u00f0u \u00feeir og Gu\u00f0s, og sluppu \u00f3hegndir.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6ltu \u00feeir hver vi\u00f0 annan, sem \u00f3ttast Drottin, og Drottinn gaf g\u00e6tur a\u00f0 \u00fev\u00ed og heyr\u00f0i \u00fea\u00f0, og frammi fyrir augliti hans var ritu\u00f0 minnisb\u00f3k fyrir \u00fe\u00e1, sem \u00f3ttast Drottin og vir\u00f0a hans nafn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir skulu vera m\u00edn eign _ segir Drottinn allsherjar _ \u00e1 \u00feeim degi, sem \u00e9g hefst handa, og \u00e9g mun v\u00e6gja \u00feeim, eins og ma\u00f0ur v\u00e6gir syni s\u00ednum, sem \u00fej\u00f3nar honum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r aftur sj\u00e1 \u00feann mismun, sem er \u00e1 milli r\u00e9ttl\u00e1ts manns og \u00f3gu\u00f0legs, \u00e1 milli \u00feess, sem Gu\u00f0i \u00fej\u00f3nar, og hins, sem ekki \u00fej\u00f3nar honum."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, dagurinn kemur, brennandi sem ofn, og allir hrokafullir og allir \u00feeir er gu\u00f0leysi fremja, munu \u00fe\u00e1 vera sem h\u00e1lmleggir, og dagurinn sem kemur mun kveikja \u00ed \u00feeim _ segir Drottinn allsherjar _ svo a\u00f0 hvorki ver\u00f0i eftir af \u00feeim r\u00f3t n\u00e9 kvistur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En yfir y\u00f0ur, sem \u00f3ttist nafn mitt, mun r\u00e9ttl\u00e6tiss\u00f3lin upp renna me\u00f0 gr\u00e6\u00f0slu undir v\u00e6ngjum s\u00ednum, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 \u00fat koma og leika y\u00f0ur eins og k\u00e1lfar, sem \u00fat er hleypt \u00far st\u00edu,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 sundur tro\u00f0a hina \u00f3gu\u00f0legu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu ver\u00f0a aska undir iljum y\u00f0ar, _ \u00e1 \u00feeim degi er \u00e9g hefst handa _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Muni\u00f0 eftir l\u00f6gm\u00e1li M\u00f3se \u00fej\u00f3ns m\u00edns, \u00feess er \u00e9g \u00e1 H\u00f3reb f\u00f3l setninga og \u00e1kv\u00e6\u00f0i fyrir allan \u00cdsrael."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g sendi y\u00f0ur El\u00eda sp\u00e1mann, \u00e1\u00f0ur en hinn mikli og \u00f3gurlegi dagur Drottins kemur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}