{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Mark",
    "book_nr": "41",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Upphaf fagna\u00f0arerindisins um Jes\u00fa Krist, Gu\u00f0s son."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo er rita\u00f0 hj\u00e1 Jesaja sp\u00e1manni: Sj\u00e1, \u00e9g sendi sendibo\u00f0a minn \u00e1 undan \u00fe\u00e9r, er grei\u00f0a mun veg \u00feinn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00f6dd hr\u00f3panda \u00ed ey\u00f0im\u00f6rk: Grei\u00f0i\u00f0 veg Drottins, gj\u00f6ri\u00f0 beinar brautir hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deannig kom J\u00f3hannes sk\u00edrari fram \u00ed \u00f3bygg\u00f0inni og pr\u00e9dika\u00f0i i\u00f0runarsk\u00edrn til fyrirgefningar synda,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og menn streymdu til hans fr\u00e1 allri J\u00fadeubygg\u00f0 og allir Jer\u00fasalemb\u00faar og l\u00e9tu sk\u00edrast af honum \u00ed \u00e1nni J\u00f3rdan og j\u00e1tu\u00f0u syndir s\u00ednar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En J\u00f3hannes var \u00ed kl\u00e6\u00f0um \u00far \u00falfaldah\u00e1ri, me\u00f0 le\u00f0urbelti um lendar s\u00e9r og \u00e1t engisprettur og villihunang."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann pr\u00e9dika\u00f0i svo: &#34;S\u00e1 kemur eftir mig, sem m\u00e9r er m\u00e1ttugri, og er \u00e9g ekki ver\u00f0ur \u00feess a\u00f0 krj\u00fapa ni\u00f0ur og leysa sk\u00f3\u00feveng hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g hef sk\u00edrt y\u00f0ur me\u00f0 vatni, en hann mun sk\u00edra y\u00f0ur me\u00f0 heil\u00f6gum anda.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Svo bar vi\u00f0 \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum, a\u00f0 Jes\u00fas kom fr\u00e1 Nasaret \u00ed Gal\u00edleu og var sk\u00edr\u00f0ur af J\u00f3hannesi \u00ed J\u00f3rdan."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Um lei\u00f0 og hann st\u00e9 upp \u00far vatninu, s\u00e1 hann himnana lj\u00fakast upp og andann st\u00edga ni\u00f0ur yfir sig eins og d\u00fafu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og r\u00f6dd kom af himnum: &#34;\u00de\u00fa ert minn elska\u00f0i sonur, \u00e1 \u00fe\u00e9r hef \u00e9g vel\u00fe\u00f3knun.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kn\u00fa\u00f0i andinn hann \u00fat \u00ed \u00f3bygg\u00f0ina,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og hann var \u00ed \u00f3bygg\u00f0inni fj\u00f6rut\u00edu daga, og Satan freista\u00f0i hans. Hann haf\u00f0ist vi\u00f0 me\u00f0al villid\u00fdra, og englar \u00fej\u00f3nu\u00f0u honum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar J\u00f3hannes haf\u00f0i veri\u00f0 tekinn h\u00f6ndum, kom Jes\u00fas til Gal\u00edleu og pr\u00e9dika\u00f0i fagna\u00f0arerindi Gu\u00f0s"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og sag\u00f0i: &#34;T\u00edminn er fullna\u00f0ur og Gu\u00f0s r\u00edki \u00ed n\u00e1nd. Gj\u00f6ri\u00f0 i\u00f0run og tr\u00fai\u00f0 fagna\u00f0arerindinu.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jes\u00fas var \u00e1 gangi me\u00f0 Gal\u00edleuvatni og s\u00e1 S\u00edmon og Andr\u00e9s, br\u00f3\u00f0ur S\u00edmonar, vera a\u00f0 kasta netum \u00ed vatni\u00f0, en \u00feeir voru fiskimenn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Komi\u00f0 og fylgi\u00f0 m\u00e9r, og mun \u00e9g l\u00e1ta y\u00f0ur menn vei\u00f0a.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00ed sta\u00f0 l\u00e9tu \u00feeir eftir netin og fylgdu honum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann gekk skammt \u00fea\u00f0an og s\u00e1 Jakob Sebedeusson og J\u00f3hannes br\u00f3\u00f0ur hans, og voru \u00feeir einnig \u00e1 b\u00e1ti a\u00f0 b\u00faa net."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jes\u00fas kalla\u00f0i \u00fe\u00e1, og \u00feeir yfirg\u00e1fu Sebedeus f\u00f6\u00f0ur sinn hj\u00e1 daglaunam\u00f6nnunum \u00ed b\u00e1tnum og fylgdu honum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir komu til Kapernaum. Og hv\u00edldardaginn gekk Jes\u00fas \u00ed samkunduna og kenndi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Undru\u00f0ust menn mj\u00f6g kenningu hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann kenndi \u00feeim eins og s\u00e1 er vald hefur, og ekki eins og fr\u00e6\u00f0imennirnir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dear var \u00ed samkundu \u00feeirra ma\u00f0ur haldinn \u00f3hreinum anda. Hann \u00e6pti:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Hva\u00f0 vilt \u00fe\u00fa oss, Jes\u00fas fr\u00e1 Nasaret? Ert \u00fe\u00fa kominn a\u00f0 tort\u00edma oss? \u00c9g veit, hver \u00fe\u00fa ert, hinn heilagi Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jes\u00fas hasta\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00e1 hann og m\u00e6lti: &#34;\u00deegi \u00fe\u00fa, og far \u00fat af honum.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 teyg\u00f0i \u00f3hreini andinn manninn, rak upp hlj\u00f3\u00f0 miki\u00f0 og f\u00f3r \u00fat af honum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sl\u00f3 felmtri \u00e1 alla, og hver spur\u00f0i annan: &#34;Hva\u00f0 er \u00feetta? N\u00fd kenning me\u00f0 valdi! Hann skipar jafnvel \u00f3hreinum \u00f6ndum og \u00feeir hl\u00fd\u00f0a honum.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og or\u00f0st\u00edr hans barst \u00feegar um alla Gal\u00edleu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dar samkundunni f\u00f3ru \u00feeir rakleitt \u00ed h\u00fas S\u00edmonar og Andr\u00e9sar og me\u00f0 \u00feeim Jakob og J\u00f3hannes."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tengdam\u00f3\u00f0ir S\u00edmonar l\u00e1 me\u00f0 s\u00f3tthita, og s\u00f6g\u00f0u \u00feeir Jes\u00fa \u00feegar fr\u00e1 henni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hann gekk \u00fe\u00e1 a\u00f0, t\u00f3k \u00ed h\u00f6nd henni og reisti hana \u00e1 f\u00e6tur. S\u00f3tthitinn f\u00f3r \u00far henni, og h\u00fan gekk \u00feeim fyrir beina."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deegar kv\u00f6ld var komi\u00f0 og s\u00f3lin setst, f\u00e6r\u00f0u menn til hans alla \u00fe\u00e1, er sj\u00fakir voru og haldnir illum \u00f6ndum,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "og allur b\u00e6rinn var saman kominn vi\u00f0 dyrnar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hann l\u00e6kna\u00f0i marga, er \u00fej\u00e1\u00f0ust af \u00fdmsum sj\u00fakd\u00f3mum, og rak \u00fat marga illa anda, en illu \u00f6ndunum banna\u00f0i hann a\u00f0 tala, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir vissu hver hann var."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og \u00e1rla, l\u00f6ngu fyrir d\u00f6gun, f\u00f3r hann \u00e1 f\u00e6tur og gekk \u00fat, v\u00e9k burt \u00e1 \u00f3bygg\u00f0an sta\u00f0 og ba\u00f0st \u00fear fyrir."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deeir S\u00edmon leitu\u00f0u hann uppi,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "og \u00feegar \u00feeir fundu hann, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann: &#34;Allir eru a\u00f0 leita a\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;V\u00e9r skulum fara anna\u00f0, \u00ed \u00feorpin h\u00e9r \u00ed grennd, svo a\u00f0 \u00e9g geti einnig pr\u00e9dika\u00f0 \u00fear, \u00fev\u00ed a\u00f0 til \u00feess er \u00e9g kominn.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og hann f\u00f3r og pr\u00e9dika\u00f0i \u00ed samkundum \u00feeirra \u00ed allri Gal\u00edleu og rak \u00fat illa anda."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ma\u00f0ur nokkur l\u00edk\u00fer\u00e1r kom til hans, f\u00e9ll \u00e1 kn\u00e9 og ba\u00f0 hann: &#34;Ef \u00fe\u00fa vilt, getur \u00fe\u00fa hreinsa\u00f0 mig.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og hann kenndi \u00ed brj\u00f3sti um manninn, r\u00e9tti \u00fat h\u00f6ndina, snart hann og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g vil, ver\u00f0 \u00fe\u00fa hreinn!&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt hvarf af honum l\u00edk\u00fer\u00e1in, og hann var\u00f0 hreinn."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og Jes\u00fas l\u00e9t hann fara, lag\u00f0i r\u00edkt \u00e1 vi\u00f0 hann"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "og sag\u00f0i: &#34;G\u00e6t \u00feess a\u00f0 segja engum neitt, en far \u00fe\u00fa, s\u00fdn \u00feig prestinum og f\u00f3rna fyrir hreinsun \u00fe\u00edna \u00fev\u00ed, sem M\u00f3se bau\u00f0, \u00feeim til vitnisbur\u00f0ar.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En ma\u00f0urinn gekk burt og r\u00e6ddi margt um \u00feetta og v\u00ed\u00f0fr\u00e6g\u00f0i mj\u00f6g, svo a\u00f0 Jes\u00fas gat ekki framar komi\u00f0 opinberlega \u00ed neina borg, heldur haf\u00f0ist vi\u00f0 \u00fati \u00e1 \u00f3bygg\u00f0um st\u00f6\u00f0um. En menn komu til hans hva\u00f0an\u00e6va."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Nokkrum d\u00f6gum s\u00ed\u00f0ar kom hann aftur til Kapernaum. \u00deegar fr\u00e9ttist, a\u00f0 hann v\u00e6ri heima,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00f6fnu\u00f0ust \u00fear svo margir, a\u00f0 hvergi var lengur r\u00fam, ekki einu sinni fyrir dyrum \u00fati. Og hann flutti \u00feeim or\u00f0i\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er komi\u00f0 me\u00f0 lama mann, og b\u00e1ru fj\u00f3rir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir g\u00e1tu ekki komist me\u00f0 hann til Jes\u00fa fyrir f\u00f3lkinu, rufu \u00feeir \u00feekjuna uppi yfir honum, gr\u00f3fu \u00fear \u00ed gegn og l\u00e9tu s\u00edga ofan rekkjuna, sem hinn lami l\u00e1 \u00ed."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er Jes\u00fas s\u00e9r tr\u00fa \u00feeirra, segir hann vi\u00f0 lama manninn: &#34;Barni\u00f0 mitt, syndir \u00fe\u00ednar eru fyrirgefnar.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dear s\u00e1tu nokkrir fr\u00e6\u00f0imenn og hugsu\u00f0u \u00ed hj\u00f6rtum s\u00ednum:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;Hv\u00ed m\u00e6lir \u00feessi ma\u00f0ur svo? Hann gu\u00f0lastar. Hver getur fyrirgefi\u00f0 syndir nema Gu\u00f0 einn?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Samstundis skynja\u00f0i Jes\u00fas \u00ed anda s\u00ednum, a\u00f0 \u00feeir hugsu\u00f0u \u00feannig me\u00f0 s\u00e9r, og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00ed hugsi\u00f0 \u00fe\u00e9r sl\u00edkt \u00ed hj\u00f6rtum y\u00f0ar?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hvort er au\u00f0veldara a\u00f0 segja vi\u00f0 lama manninn: ,Syndir \u00fe\u00ednar eru fyrirgefnar,` e\u00f0a segja: ,Statt upp, tak rekkju \u00fe\u00edna og gakk?`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 Mannssonurinn hefur vald til a\u00f0 fyrirgefa syndir \u00e1 j\u00f6r\u00f0u,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 segi \u00e9g \u00fe\u00e9r&#34; _ og n\u00fa talar hann vi\u00f0 lama manninn: _ &#34;Statt upp, tak rekkju \u00fe\u00edna, og far heim til \u00fe\u00edn.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann st\u00f3\u00f0 upp, t\u00f3k jafnskj\u00f3tt rekkjuna og gekk burt \u00ed allra augs\u00fdn, svo a\u00f0 allir voru fur\u00f0u lostnir, lofu\u00f0u Gu\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Aldrei \u00e1\u00f0ur h\u00f6fum v\u00e9r \u00fev\u00edl\u00edkt s\u00e9\u00f0.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Aftur f\u00f3r hann \u00fat og gekk me\u00f0 vatninu, og allur mannfj\u00f6ldinn kom til hans, og hann kenndi \u00feeim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og er hann gekk \u00fear, s\u00e1 hann Lev\u00ed Alfeusson sitja hj\u00e1 tollb\u00fa\u00f0inni, og hann segir vi\u00f0 hann: &#34;Fylg \u00fe\u00fa m\u00e9r!&#34; Og hann st\u00f3\u00f0 upp og fylgdi honum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Svo bar vi\u00f0, a\u00f0 Jes\u00fas sat a\u00f0 bor\u00f0i \u00ed h\u00fasi hans, og margir tollheimtumenn og bersyndugir s\u00e1tu \u00fear me\u00f0 honum og l\u00e6risveinum hans, en margir fylgdu honum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fr\u00e6\u00f0imenn af flokki far\u00edsea, sem s\u00e1u, a\u00f0 hann samneytti bersyndugum og tollheimtum\u00f6nnum, s\u00f6g\u00f0u \u00fe\u00e1 vi\u00f0 l\u00e6risveina hans: &#34;Hann etur me\u00f0 tollheimtum\u00f6nnum og bersyndugum.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jes\u00fas heyr\u00f0i \u00feetta og svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Ekki \u00feurfa heilbrig\u00f0ir l\u00e6knis vi\u00f0, heldur \u00feeir, sem sj\u00fakir eru. \u00c9g er ekki kominn til a\u00f0 kalla r\u00e9ttl\u00e1ta, heldur syndara.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e6risveinar J\u00f3hannesar og far\u00edsear h\u00e9ldu n\u00fa f\u00f6stu. \u00de\u00e1 koma menn til Jes\u00fa og spyrja hann: &#34;Hv\u00ed fasta l\u00e6risveinar J\u00f3hannesar og l\u00e6risveinar far\u00edsea, en \u00fe\u00ednir l\u00e6risveinar fasta ekki?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Hvort geta br\u00fa\u00f0kaupsgestir fasta\u00f0, me\u00f0an br\u00fa\u00f0guminn er hj\u00e1 \u00feeim? Alla \u00fe\u00e1 stund, sem br\u00fa\u00f0guminn er hj\u00e1 \u00feeim, geta \u00feeir ekki fasta\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En koma munu \u00feeir dagar, er br\u00fa\u00f0guminn ver\u00f0ur fr\u00e1 \u00feeim tekinn, \u00fe\u00e1 munu \u00feeir fasta, \u00e1 \u00feeim degi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Enginn saumar b\u00f3t af \u00f3\u00fe\u00e6f\u00f0um d\u00fak \u00e1 gamalt fat, \u00fev\u00ed \u00fe\u00e1 r\u00edfur n\u00fdja b\u00f3tin af hinu gamla og ver\u00f0ur af verri rifa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og enginn l\u00e6tur n\u00fdtt v\u00edn \u00e1 gamla belgi, \u00fev\u00ed \u00fe\u00e1 sprengir v\u00edni\u00f0 belgina, og v\u00edni\u00f0 \u00f3n\u00fdtist og belgirnir. N\u00fdtt v\u00edn er l\u00e1ti\u00f0 \u00e1 n\u00fdja belgi.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Svo bar vi\u00f0, a\u00f0 Jes\u00fas f\u00f3r um s\u00e1\u00f0l\u00f6nd \u00e1 hv\u00edldardegi, og l\u00e6risveinar hans t\u00f3ku a\u00f0 t\u00edna korn\u00f6x \u00e1 lei\u00f0inni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Far\u00edsearnir s\u00f6g\u00f0u \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hann: &#34;L\u00edt \u00e1, hv\u00ed gj\u00f6ra \u00feeir \u00fea\u00f0, sem er ekki leyfilegt \u00e1 hv\u00edldardegi?&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r aldrei lesi\u00f0, hva\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i, er honum l\u00e1 \u00e1, \u00feegar hann hungra\u00f0i og menn hans?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hann f\u00f3r inn \u00ed Gu\u00f0s h\u00fas, \u00feegar Ab\u00edatar var \u00e6\u00f0sti prestur, og \u00e1t sko\u00f0unarbrau\u00f0in, en \u00feau m\u00e1 enginn eta nema prestarnir, og gaf l\u00edka m\u00f6nnum s\u00ednum.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00edldardagurinn var\u00f0 til mannsins vegna og eigi ma\u00f0urinn vegna hv\u00edldardagsins."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dev\u00ed er Mannssonurinn einnig herra hv\u00edldardagsins.&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6\u00f0ru sinni gekk hann \u00ed samkunduh\u00fas. \u00dear var ma\u00f0ur me\u00f0 visna h\u00f6nd,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og h\u00f6f\u00f0u \u00feeir n\u00e1nar g\u00e6tur \u00e1 Jes\u00fa, hvort hann l\u00e6kna\u00f0i hann \u00e1 hv\u00edldardegi. \u00deeir hug\u00f0ust k\u00e6ra hann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Jes\u00fas segir vi\u00f0 manninn me\u00f0 visnu h\u00f6ndina: &#34;Statt upp og kom h\u00e9r fram!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an spyr hann \u00fe\u00e1: &#34;Hvort er heldur leyfilegt a\u00f0 gj\u00f6ra gott e\u00f0a gj\u00f6ra illt \u00e1 hv\u00edldardegi, bjarga l\u00edfi e\u00f0a dey\u00f0a?&#34; En \u00feeir \u00fe\u00f6g\u00f0u."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hann leit \u00ed kring \u00e1 \u00fe\u00e1 me\u00f0 rei\u00f0i, s\u00e1rhryggur yfir har\u00f0\u00fa\u00f0 hjartna \u00feeirra, og sag\u00f0i vi\u00f0 manninn: &#34;R\u00e9ttu fram h\u00f6nd \u00fe\u00edna.&#34; Hann r\u00e9tti fram h\u00f6ndina, og h\u00fan var\u00f0 heil."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu far\u00edsearnir \u00fat og t\u00f3ku \u00feegar me\u00f0 Her\u00f3desarsinnum saman r\u00e1\u00f0 s\u00edn gegn honum, hvernig \u00feeir g\u00e6tu n\u00e1\u00f0 l\u00edfi hans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jes\u00fas f\u00f3r me\u00f0 l\u00e6risveinum s\u00ednum \u00fat a\u00f0 vatninu, og fylgdi mikill fj\u00f6ldi \u00far Gal\u00edleu og \u00far J\u00fadeu,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "fr\u00e1 Jer\u00fasalem, \u00cdd\u00fameu, landinu handan J\u00f3rdanar, og \u00far bygg\u00f0um T\u00fdrusar og S\u00eddonar kom til hans fj\u00f6ldi manna, er heyrt h\u00f6f\u00f0u, hve miki\u00f0 hann gj\u00f6r\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann bau\u00f0 l\u00e6risveinum s\u00ednum a\u00f0 hafa til b\u00e1t fyrir sig, svo a\u00f0 mannfj\u00f6ldinn \u00ferengdi eigi a\u00f0 honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En marga haf\u00f0i hann l\u00e6kna\u00f0, og \u00fev\u00ed \u00feustu a\u00f0 honum allir \u00feeir, sem einhver mein h\u00f6f\u00f0u, til a\u00f0 snerta hann."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og hven\u00e6r sem \u00f3hreinir andar s\u00e1u hann, f\u00e9llu \u00feeir fram fyrir honum og \u00e6ptu upp: &#34;\u00de\u00fa ert sonur Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En hann lag\u00f0i r\u00edkt \u00e1 vi\u00f0 \u00fe\u00e1, a\u00f0 \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u hann eigi kunnan."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00f3r hann til fjalls og kalla\u00f0i til s\u00edn \u00fe\u00e1 er hann sj\u00e1lfur vildi, og \u00feeir komu til hans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann skipa\u00f0i t\u00f3lf, er skyldu vera me\u00f0 honum og hann g\u00e6ti sent \u00fat a\u00f0 pr\u00e9dika,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "me\u00f0 valdi a\u00f0 reka \u00fat illa anda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann skipa\u00f0i \u00fe\u00e1 t\u00f3lf: S\u00edmon, er hann gaf nafni\u00f0 P\u00e9tur,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jakob Sebedeusson og J\u00f3hannes br\u00f3\u00f0ur hans, en \u00feeim gaf hann nafni\u00f0 Boanerges, sem \u00fe\u00fd\u00f0ir \u00ferumusynir,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og Andr\u00e9s, Filippus og Bart\u00f3l\u00f3meus, Matteus og T\u00f3mas, Jakob Alfeusson, Taddeus og S\u00edmon vandl\u00e6tara"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og J\u00fadas \u00cdskar\u00edot, \u00feann er sveik hann."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deegar hann kemur heim, safnast \u00fear aftur mannfj\u00f6ldi, svo \u00feeir g\u00e1tu ekki einu sinni matast."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hans n\u00e1nustu fr\u00e9ttu \u00fea\u00f0 og f\u00f3ru \u00fat og vildu n\u00e1 honum, enda s\u00f6g\u00f0u \u00feeir, a\u00f0 hann v\u00e6ri fr\u00e1 s\u00e9r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og fr\u00e6\u00f0imennirnir, er komnir voru ofan fr\u00e1 Jer\u00fasalem, s\u00f6g\u00f0u: &#34;Beelseb\u00fal er \u00ed honum. Me\u00f0 fulltingi h\u00f6f\u00f0ingja illra anda rekur hann \u00fat illu andana.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En Jes\u00fas kalla\u00f0i \u00fe\u00e1 til s\u00edn og m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ed l\u00edkingum: &#34;Hvernig getur Satan reki\u00f0 Satan \u00fat?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ver\u00f0i r\u00edki sj\u00e1lfu s\u00e9r sundur\u00feykkt, f\u00e6r \u00fea\u00f0 r\u00edki eigi sta\u00f0ist,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "og ver\u00f0i heimili sj\u00e1lfu s\u00e9r sundur\u00feykkt, f\u00e6r \u00fea\u00f0 heimili eigi sta\u00f0ist."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e9 n\u00fa Satan risinn gegn sj\u00e1lfum s\u00e9r og or\u00f0inn s\u00e9r sundur\u00feykkur, f\u00e6r hann ekki sta\u00f0ist, \u00fe\u00e1 er \u00fati um hann."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Enginn getur brotist inn \u00ed h\u00fas hins sterka og r\u00e6nt f\u00f6ngum hans, nema hann bindi \u00e1\u00f0ur hinn sterka, \u00fe\u00e1 getur hann r\u00e6nt h\u00fas hans."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Allt ver\u00f0ur mannanna b\u00f6rnum fyrirgefi\u00f0, allar syndir \u00feeirra og lastm\u00e6lin, hve mj\u00f6g sem \u00feeir kunna a\u00f0 lastm\u00e6la,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "en s\u00e1 sem lastm\u00e6lir gegn heil\u00f6gum anda, f\u00e6r eigi fyrirgefningu um aldur, hann er sekur um eil\u00edfa synd.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En \u00feeir h\u00f6f\u00f0u sagt: &#34;\u00d3hreinn andi er \u00ed honum.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00fa koma m\u00f3\u00f0ir hans og br\u00e6\u00f0ur, standa \u00fati og gera honum or\u00f0 a\u00f0 koma."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mikill fj\u00f6ldi sat \u00ed kringum hann, og var honum sagt: &#34;M\u00f3\u00f0ir \u00fe\u00edn, br\u00e6\u00f0ur og systur eru h\u00e9r \u00fati og spyrja eftir \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hann svarar \u00feeim: &#34;Hver er m\u00f3\u00f0ir m\u00edn og br\u00e6\u00f0ur?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og hann leit \u00e1 \u00fe\u00e1, er kringum hann s\u00e1tu, og segir: &#34;H\u00e9r er m\u00f3\u00f0ir m\u00edn og br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hver, sem gj\u00f6rir vilja Gu\u00f0s, s\u00e1 er br\u00f3\u00f0ir minn, systir og m\u00f3\u00f0ir.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Aftur t\u00f3k hann a\u00f0 kenna vi\u00f0 vatni\u00f0. Svo mikill mannfj\u00f6ldi safna\u00f0ist a\u00f0 honum, a\u00f0 hann var\u00f0 a\u00f0 st\u00edga \u00ed b\u00e1t og sitja \u00fear, \u00fati \u00e1 vatninu. En allt f\u00f3lki\u00f0 var \u00e1 landi vi\u00f0 vatni\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann kenndi \u00feeim margt \u00ed d\u00e6mis\u00f6gum og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1! S\u00e1\u00f0ma\u00f0ur gekk \u00fat a\u00f0 s\u00e1,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og \u00fe\u00e1 er hann s\u00e1\u00f0i, f\u00e9ll sumt hj\u00e1 g\u00f6tunni, og fuglar komu og \u00e1tu \u00fea\u00f0 upp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sumt f\u00e9ll \u00ed gr\u00fdtta j\u00f6r\u00f0, \u00fear sem var l\u00edtill jar\u00f0vegur, og \u00fea\u00f0 rann skj\u00f3tt upp, \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 haf\u00f0i ekki dj\u00fapa j\u00f6r\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En er s\u00f3l h\u00e6kka\u00f0i, visna\u00f0i \u00fea\u00f0, og s\u00f6kum \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 haf\u00f0i ekki r\u00e6tur, skr\u00e6lna\u00f0i \u00fea\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og sumt f\u00e9ll me\u00f0al \u00feyrna, og \u00feyrnarnir uxu og k\u00e6f\u00f0u \u00fea\u00f0, og \u00fea\u00f0 bar ekki \u00e1v\u00f6xt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En sumt f\u00e9ll \u00ed g\u00f3\u00f0a j\u00f6r\u00f0, kom upp, \u00f3x og bar \u00e1v\u00f6xt, \u00fea\u00f0 gaf \u00fer\u00edtugfaldan, sextugfaldan og hundra\u00f0faldan \u00e1v\u00f6xt.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;Hver sem eyru hefur a\u00f0 heyra, hann heyri!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar hann var or\u00f0inn einn, spur\u00f0u \u00feeir t\u00f3lf og hinir, sem me\u00f0 honum voru, um d\u00e6mis\u00f6gurnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Y\u00f0ur er gefinn leyndard\u00f3mur Gu\u00f0s r\u00edkis. Hinir, sem fyrir utan eru, f\u00e1 allt \u00ed d\u00e6mis\u00f6gum,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a\u00f0 sj\u00e1andi sj\u00e1i \u00feeir og skynji ekki, heyrandi heyri \u00feeir og skilji ekki, svo \u00feeir sn\u00fai s\u00e9r eigi og ver\u00f0i fyrirgefi\u00f0.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hann segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r skilji\u00f0 eigi \u00feessa d\u00e6mis\u00f6gu. Hvernig f\u00e1i\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 skili\u00f0 nokkra d\u00e6mis\u00f6gu?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e1\u00f0ma\u00f0urinn s\u00e1ir or\u00f0inu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 hj\u00e1 g\u00f6tunni, \u00fear sem or\u00f0inu er s\u00e1\u00f0, merkir \u00fe\u00e1 sem heyra, en Satan kemur jafnskj\u00f3tt og tekur burt or\u00f0i\u00f0, sem \u00ed \u00fe\u00e1 var s\u00e1\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eins \u00fea\u00f0 sem s\u00e1\u00f0 var \u00ed gr\u00fdtta j\u00f6r\u00f0, \u00fea\u00f0 merkir \u00fe\u00e1 sem taka or\u00f0inu me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i, um lei\u00f0 og \u00feeir heyra \u00fea\u00f0,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "en hafa enga r\u00f3tfestu. \u00deeir eru hvikulir og er \u00ferenging ver\u00f0ur s\u00ed\u00f0an e\u00f0a ofs\u00f3kn vegna or\u00f0sins, breg\u00f0ast \u00feeir \u00feegar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d6\u00f0ru var s\u00e1\u00f0 me\u00f0al \u00feyrna. \u00dea\u00f0 merkir \u00fe\u00e1 sem heyra or\u00f0i\u00f0,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "en \u00e1hyggjur heimsins, t\u00e1l au\u00f0\u00e6fanna og a\u00f0rar girndir koma til og kefja or\u00f0i\u00f0, svo \u00fea\u00f0 ber engan \u00e1v\u00f6xt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hitt, sem s\u00e1\u00f0 var \u00ed g\u00f3\u00f0a j\u00f6r\u00f0, merkir \u00fe\u00e1 sem heyra or\u00f0i\u00f0, taka vi\u00f0 \u00fev\u00ed og bera \u00fer\u00edtugfaldan, sextugfaldan og hundra\u00f0faldan \u00e1v\u00f6xt.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Ekki bera menn lj\u00f3s inn og setja \u00fea\u00f0 undir m\u00e6liker e\u00f0a bekk? Er \u00fea\u00f0 ekki sett \u00e1 lj\u00f3sastiku?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ekkert er huli\u00f0, a\u00f0 \u00fea\u00f0 ver\u00f0i eigi gj\u00f6rt opinbert, n\u00e9 leynt, a\u00f0 \u00fea\u00f0 komi ekki \u00ed lj\u00f3s."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ef einhver hefur eyru a\u00f0 heyra, hann heyri!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Enn sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;G\u00e6ti\u00f0 a\u00f0, hva\u00f0 \u00fe\u00e9r heyri\u00f0. Me\u00f0 \u00feeim m\u00e6li, sem \u00fe\u00e9r m\u00e6li\u00f0, mun y\u00f0ur m\u00e6lt ver\u00f0a og vi\u00f0 y\u00f0ur b\u00e6tt."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeim, sem hefur, mun gefi\u00f0 ver\u00f0a, og fr\u00e1 \u00feeim, sem eigi hefur, mun teki\u00f0 ver\u00f0a jafnvel \u00fea\u00f0 sem hann hefur.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Svo er Gu\u00f0s r\u00edki sem ma\u00f0ur s\u00e1i s\u00e6\u00f0i \u00ed j\u00f6r\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann sefur s\u00ed\u00f0an og vakir, n\u00e6tur og daga, en s\u00e6\u00f0i\u00f0 gr\u00e6r og vex, hann veit ekki me\u00f0 hverjum h\u00e6tti."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sj\u00e1lfkrafa ber j\u00f6r\u00f0in \u00e1v\u00f6xt, fyrst str\u00e1i\u00f0, \u00fe\u00e1 axi\u00f0 og s\u00ed\u00f0an fullvaxi\u00f0 hveiti \u00ed axinu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En \u00fe\u00e1 er \u00e1v\u00f6xturinn er full\u00feroska, l\u00e6tur hann \u00feegar bera \u00fat sig\u00f0ina, \u00fev\u00ed a\u00f0 uppskeran er komin.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;Vi\u00f0 hva\u00f0 eigum v\u00e9r a\u00f0 l\u00edkja Gu\u00f0s r\u00edki? Me\u00f0 hva\u00f0a d\u00e6mi eigum v\u00e9r a\u00f0 l\u00fdsa \u00fev\u00ed?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u00edkt er \u00fea\u00f0 mustar\u00f0skorni. \u00deegar \u00fev\u00ed er s\u00e1\u00f0 \u00ed mold, er \u00fea\u00f0 sm\u00e6rra hverju s\u00e1\u00f0korni \u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En eftir a\u00f0 \u00fev\u00ed er s\u00e1\u00f0 tekur \u00fea\u00f0 a\u00f0 spretta, \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur \u00f6llum jurtum meira og f\u00e6r svo st\u00f3rar greinar, a\u00f0 fuglar himins geta hrei\u00f0ra\u00f0 sig \u00ed skugga \u00feess.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cd m\u00f6rgum sl\u00edkum d\u00e6mis\u00f6gum flutti hann \u00feeim or\u00f0i\u00f0, svo sem \u00feeir g\u00e1tu numi\u00f0,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "og \u00e1n d\u00e6misagna tala\u00f0i hann ekki til \u00feeirra, en fyrir l\u00e6risveinum s\u00ednum sk\u00fdr\u00f0i hann allt, \u00feegar \u00feeir voru einir."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A\u00f0 kv\u00f6ldi sama dags sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;F\u00f6rum yfir um!&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deeir skildu \u00fe\u00e1 vi\u00f0 mannfj\u00f6ldann og t\u00f3ku hann me\u00f0 s\u00e9r, \u00fear sem hann var, \u00ed b\u00e1tnum, en a\u00f0rir b\u00e1tar voru me\u00f0 honum."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00e1 brast \u00e1 stormhrina mikil, og f\u00e9llu \u00f6ldurnar inn \u00ed b\u00e1tinn, svo vi\u00f0 l\u00e1, a\u00f0 hann fyllti."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jes\u00fas var \u00ed skutnum og svaf \u00e1 kodda. \u00deeir v\u00f6ktu hann og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Meistari, hir\u00f0ir \u00fe\u00fa ekki um, a\u00f0 v\u00e9r f\u00f6rumst?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hann vakna\u00f0i, hasta\u00f0i \u00e1 vindinn og sag\u00f0i vi\u00f0 vatni\u00f0: &#34;\u00deegi \u00fe\u00fa, haf hlj\u00f3tt um \u00feig!&#34; \u00de\u00e1 l\u00e6g\u00f0i vindinn og ger\u00f0i stillilogn."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00ed eru\u00f0 \u00fe\u00e9r hr\u00e6ddir, hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r enn enga tr\u00fa?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "En \u00feeir ur\u00f0u miklum \u00f3tta lostnir og s\u00f6g\u00f0u hver vi\u00f0 annan: &#34;Hver er \u00feessi? Jafnvel vindur og vatn hl\u00fd\u00f0a honum.&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deeir komu n\u00fa yfir um vatni\u00f0 \u00ed bygg\u00f0 Gerasena."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og um lei\u00f0 og Jes\u00fas st\u00e9 \u00far b\u00e1tnum, kom ma\u00f0ur \u00e1 m\u00f3ti honum fr\u00e1 gr\u00f6funum, haldinn \u00f3hreinum anda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann haf\u00f0ist vi\u00f0 \u00ed gr\u00f6funum, og enginn gat lengur bundi\u00f0 hann, ekki einu sinni me\u00f0 hlekkjum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oft haf\u00f0i hann veri\u00f0 fj\u00f6tra\u00f0ur \u00e1 f\u00f3tum og h\u00f6ndum, en hann braut jafn\u00f3\u00f0um af s\u00e9r hlekkina og sleit fj\u00f6trana, og gat enginn r\u00e1\u00f0i\u00f0 vi\u00f0 hann."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allar n\u00e6tur og daga var hann \u00ed gr\u00f6funum e\u00f0a \u00e1 fj\u00f6llum, \u00e6pti og lamdi sig grj\u00f3ti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar hann s\u00e1 Jes\u00fa \u00e1lengdar, hlj\u00f3p hann og f\u00e9ll fram fyrir honum"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og \u00e6pti h\u00e1rri r\u00f6ddu: &#34;Hva\u00f0 vilt \u00fe\u00fa m\u00e9r, Jes\u00fas, sonur Gu\u00f0s hins h\u00e6sta? \u00c9g s\u00e6ri \u00feig vi\u00f0 Gu\u00f0, kvel \u00fe\u00fa mig eigi!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Jes\u00fas haf\u00f0i sagt vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa \u00f3hreini andi, far \u00fat af manninum.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jes\u00fas spur\u00f0i hann \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0 heitir \u00fe\u00fa?&#34; Hinn svara\u00f0i: &#34;Hersing heiti \u00e9g, v\u00e9r erum margir.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hann ba\u00f0 Jes\u00fa \u00e1kaft a\u00f0 senda \u00fe\u00e1 ekki brott \u00far h\u00e9ra\u00f0inu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00fear \u00ed fjallinu var mikil sv\u00ednahj\u00f6r\u00f0 \u00e1 beit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00feeir b\u00e1\u00f0u hann: &#34;Send oss \u00ed sv\u00ednin, l\u00e1t oss fara \u00ed \u00feau!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann leyf\u00f0i \u00feeim \u00fea\u00f0, og f\u00f3ru \u00fe\u00e1 \u00f3hreinu andarnir \u00fat og \u00ed sv\u00ednin, og hj\u00f6r\u00f0in, n\u00e6r tveim \u00fe\u00fasundum, ruddist fram af hamrinum \u00ed vatni\u00f0 og drukkna\u00f0i \u00fear."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En hir\u00f0arnir fl\u00fd\u00f0u og s\u00f6g\u00f0u t\u00ed\u00f0indin \u00ed borginni og sveitinni. Menn f\u00f3ru \u00fe\u00e1 a\u00f0 sj\u00e1, hva\u00f0 gj\u00f6rst haf\u00f0i,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "komu til Jes\u00fa og s\u00e1u haldna manninn, sem hersingin haf\u00f0i veri\u00f0 \u00ed, sitja \u00fear kl\u00e6ddan og heilvita. Og \u00feeir ur\u00f0u hr\u00e6ddir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En sj\u00f3narvottar s\u00f6g\u00f0u \u00feeim, hva\u00f0 fram haf\u00f0i fari\u00f0 vi\u00f0 haldna manninn, og fr\u00e1 sv\u00ednunum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00feeir t\u00f3ku a\u00f0 bi\u00f0ja Jes\u00fa a\u00f0 fara burt \u00far h\u00e9ru\u00f0um \u00feeirra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er hann st\u00e9 \u00ed b\u00e1tinn, ba\u00f0 s\u00e1, er haldinn haf\u00f0i veri\u00f0, a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 vera me\u00f0 honum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En Jes\u00fas leyf\u00f0i honum \u00fea\u00f0 eigi, heldur sag\u00f0i: &#34;Far heim til \u00fe\u00edn og \u00feinna, og seg \u00feeim, hve miki\u00f0 Drottinn hefur gj\u00f6rt fyrir \u00feig og veri\u00f0 \u00fe\u00e9r miskunnsamur.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann f\u00f3r og t\u00f3k a\u00f0 kunngj\u00f6ra \u00ed Dekap\u00f3lis, hve miki\u00f0 Jes\u00fas haf\u00f0i fyrir hann gj\u00f6rt, og undru\u00f0ust \u00fea\u00f0 allir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas kom aftur yfir um \u00e1 b\u00e1tnum, safna\u00f0ist a\u00f0 honum mikill mannfj\u00f6ldi, \u00fear sem hann var vi\u00f0 vatni\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dear kom og einn af samkundustj\u00f3runum, Ja\u00edrus a\u00f0 nafni, og er hann s\u00e1 Jes\u00fa, f\u00e9ll hann til f\u00f3ta honum,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ba\u00f0 hann \u00e1kaft og sag\u00f0i: &#34;D\u00f3ttir m\u00edn litla er a\u00f0 dau\u00f0a komin. Kom og legg hendur yfir hana, a\u00f0 h\u00fan l\u00e6knist og lifi.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jes\u00fas f\u00f3r me\u00f0 honum. Og mikill mannfj\u00f6ldi fylgdi honum, og var \u00fer\u00f6ng um hann."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dear var kona, sem haf\u00f0i haft bl\u00f3\u00f0l\u00e1t \u00ed t\u00f3lf \u00e1r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00fan haf\u00f0i or\u00f0i\u00f0 margt a\u00f0 \u00feola hj\u00e1 m\u00f6rgum l\u00e6knum, kosta\u00f0 til aleigu sinni, en engan bata fengi\u00f0, \u00f6llu heldur versna\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00fan heyr\u00f0i um Jes\u00fa og kom n\u00fa \u00ed mann\u00fer\u00f6nginni a\u00f0 baki honum og snart kl\u00e6\u00f0i hans."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00fan hugsa\u00f0i: &#34;Ef \u00e9g f\u00e6 a\u00f0eins snert kl\u00e6\u00f0i hans, mun \u00e9g heil ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt \u00fevarr bl\u00f3\u00f0l\u00e1t hennar, og h\u00fan fann \u00fea\u00f0 \u00e1 s\u00e9r, a\u00f0 h\u00fan var heil af meini s\u00ednu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jes\u00fas fann \u00feegar \u00e1 sj\u00e1lfum s\u00e9r, a\u00f0 kraftur haf\u00f0i fari\u00f0 \u00fat fr\u00e1 honum, og hann sneri s\u00e9r vi\u00f0 \u00ed mann\u00fer\u00f6nginni og sag\u00f0i: &#34;Hver snart kl\u00e6\u00f0i m\u00edn?&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u00e6risveinar hans s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa s\u00e9r\u00f0, a\u00f0 mannfj\u00f6ldinn \u00ferengir a\u00f0 \u00fe\u00e9r, og spyr\u00f0 \u00fe\u00f3: Hver snart mig?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hann lita\u00f0ist um til a\u00f0 sj\u00e1, hver \u00feetta hef\u00f0i gj\u00f6rt,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "en konan, sem vissi, hva\u00f0 fram vi\u00f0 sig haf\u00f0i fari\u00f0, kom hr\u00e6dd og skj\u00e1lfandi, f\u00e9ll til f\u00f3ta honum og sag\u00f0i honum allan sannleikann."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;D\u00f3ttir, tr\u00fa \u00fe\u00edn hefur bjarga\u00f0 \u00fe\u00e9r. Far \u00fe\u00fa \u00ed fri\u00f0i, og ver heil meina \u00feinna.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Me\u00f0an hann var a\u00f0 segja \u00feetta, koma menn heiman fr\u00e1 samkundustj\u00f3ranum og segja: &#34;D\u00f3ttir \u00fe\u00edn er l\u00e1tin, hv\u00ed \u00f3makar \u00fe\u00fa meistarann lengur?&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jes\u00fas heyr\u00f0i, hva\u00f0 \u00feeir s\u00f6g\u00f0u, en gaf ekki um, heldur sag\u00f0i vi\u00f0 samkundustj\u00f3rann: &#34;\u00d3ttast ekki, tr\u00fa \u00fe\u00fa a\u00f0eins.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og n\u00fa leyf\u00f0i hann engum a\u00f0 fylgja s\u00e9r nema P\u00e9tri og \u00feeim br\u00e6\u00f0rum Jakobi og J\u00f3hannesi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00deeir koma a\u00f0 h\u00fasi samkundustj\u00f3rans. \u00dear s\u00e9r hann, a\u00f0 allt er \u00ed uppn\u00e1mi, gr\u00e1tur mikill og kveinan."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hann gengur inn og segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00ed hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r svo h\u00e1tt og gr\u00e1ti\u00f0? Barni\u00f0 er ekki d\u00e1i\u00f0, \u00fea\u00f0 sefur.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En \u00feeir hl\u00f3gu a\u00f0 honum. \u00de\u00e1 l\u00e9t hann alla fara \u00fat og t\u00f3k me\u00f0 s\u00e9r f\u00f6\u00f0ur barnsins og m\u00f3\u00f0ur og \u00fe\u00e1 sem me\u00f0 honum voru, og gekk \u00fear inn, sem barni\u00f0 var."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k h\u00f6nd barnsins og sag\u00f0i: &#34;Tal\u00ed\u00fea k\u00fam!&#34; \u00dea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir: &#34;St\u00falka litla, \u00e9g segi \u00fe\u00e9r, r\u00eds upp!&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt reis st\u00falkan upp og f\u00f3r a\u00f0 ganga um, en h\u00fan var t\u00f3lf \u00e1ra. Og menn ur\u00f0u fr\u00e1 s\u00e9r numdir af undrun."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "En hann lag\u00f0i r\u00edkt \u00e1 vi\u00f0 \u00fe\u00e1 a\u00f0 l\u00e1ta engan vita \u00feetta og bau\u00f0 a\u00f0 gefa henni a\u00f0 eta."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an f\u00f3r Jes\u00fas og kom \u00ed \u00e6ttborg s\u00edna, og l\u00e6risveinar hans fylgdu honum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deegar hv\u00edldardagur var kominn, t\u00f3k hann a\u00f0 kenna \u00ed samkundunni, og \u00feeir m\u00f6rgu, sem \u00e1 hl\u00fdddu, undru\u00f0ust st\u00f3rum. \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hva\u00f0an kemur honum \u00feetta? Hver er s\u00fa speki, sem honum er gefin, og \u00feau kraftaverk, sem gj\u00f6rast fyrir hendur hans?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Er \u00feetta ekki smi\u00f0urinn, sonur Mar\u00edu, br\u00f3\u00f0ir \u00feeirra Jakobs, J\u00f3se, J\u00fadasar og S\u00edmonar? Og eru ekki systur hans h\u00e9r hj\u00e1 oss?&#34; Og \u00feeir hneykslu\u00f0ust \u00e1 honum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas: &#34;Hvergi er sp\u00e1ma\u00f0ur minna metinn en \u00ed landi s\u00ednu, me\u00f0 fr\u00e6ndum og heimam\u00f6nnum.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og hann gat ekki gj\u00f6rt \u00fear neitt kraftaverk, nema hann lag\u00f0i hendur yfir nokkra sj\u00faka og l\u00e6kna\u00f0i \u00fe\u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hann undra\u00f0ist vantr\u00fa \u00feeirra. Hann f\u00f3r n\u00fa um \u00feorpin \u00fear \u00ed kring og kenndi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann kalla\u00f0i \u00fe\u00e1 t\u00f3lf til s\u00edn, t\u00f3k a\u00f0 senda \u00fe\u00e1 \u00fat, tvo og tvo, og gaf \u00feeim vald yfir \u00f3hreinum \u00f6ndum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann bau\u00f0 \u00feeim a\u00f0 taka ekkert til fer\u00f0arinnar anna\u00f0 en staf, ekki brau\u00f0, mal n\u00e9 peninga \u00ed belti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir skyldu hafa sk\u00f3 \u00e1 f\u00f3tum, en ekki tvo kyrtla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hvar sem \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 inni, \u00fear s\u00e9 a\u00f0setur y\u00f0ar, uns \u00fe\u00e9r leggi\u00f0 upp a\u00f0 n\u00fdju."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En hvar sem ekki er teki\u00f0 vi\u00f0 y\u00f0ur n\u00e9 \u00e1 y\u00f0ur hl\u00fdtt, \u00fea\u00f0an skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r fara og hrista dusti\u00f0 af f\u00f3tum y\u00f0ar \u00feeim til vitnisbur\u00f0ar.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u af sta\u00f0 og pr\u00e9diku\u00f0u, a\u00f0 menn skyldu gj\u00f6ra i\u00f0run,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "r\u00e1ku \u00fat marga illa anda og smur\u00f0u marga sj\u00faka me\u00f0 ol\u00edu og l\u00e6knu\u00f0u \u00fe\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Her\u00f3des konungur fr\u00e9tti \u00feetta, enda var nafn Jes\u00fa or\u00f0i\u00f0 v\u00ed\u00f0fr\u00e6gt. S\u00f6g\u00f0u sumir: &#34;J\u00f3hannes sk\u00edrari er risinn upp fr\u00e1 dau\u00f0um, \u00feess vegna eru kraftarnir a\u00f0 verki \u00ed honum.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u00f0rir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hann er El\u00eda,&#34; enn a\u00f0rir: &#34;Hann er sp\u00e1ma\u00f0ur eins og sp\u00e1mennirnir fornu.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deegar Her\u00f3des heyr\u00f0i \u00feetta, sag\u00f0i hann: &#34;J\u00f3hannes, sem \u00e9g l\u00e9t h\u00e1lsh\u00f6ggva, hann er upp risinn.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En Her\u00f3des haf\u00f0i sent menn a\u00f0 taka J\u00f3hannes h\u00f6ndum, fj\u00f6tra hann og varpa \u00ed fangelsi vegna Her\u00f3d\u00edasar, konu Filippusar, br\u00f3\u00f0ur s\u00edns. Hann haf\u00f0i gengi\u00f0 a\u00f0 eiga hana,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "en J\u00f3hannes haf\u00f0i sagt vi\u00f0 Her\u00f3des: &#34;\u00de\u00fa m\u00e1tt ekki eiga konu br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deess vegna lag\u00f0i Her\u00f3d\u00edas f\u00e6\u00f0 \u00e1 J\u00f3hannes og vildi dey\u00f0a hann, en gat ekki,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Her\u00f3des haf\u00f0i beyg af honum og vernda\u00f0i hann, \u00fear e\u00f0 hann vissi, a\u00f0 hann var ma\u00f0ur r\u00e9ttl\u00e1tur og heilagur. Hann komst \u00ed mikinn vanda, \u00feegar hann hl\u00fdddi \u00e1 m\u00e1l hans, en \u00fe\u00f3 var honum lj\u00faft a\u00f0 hlusta \u00e1 hann."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En n\u00fa kom hentugur dagur; \u00e1 afm\u00e6li s\u00ednu gj\u00f6r\u00f0i Her\u00f3des veislu g\u00e6\u00f0ingum s\u00ednum, hersh\u00f6f\u00f0ingjum og fyrirm\u00f6nnum Gal\u00edleu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "D\u00f3ttir Her\u00f3d\u00edasar gekk \u00fear inn og st\u00e9 dans. H\u00fan hreif Her\u00f3des og gesti hans, og konungur sag\u00f0i vi\u00f0 st\u00falkuna: &#34;Bi\u00f0 mig hvers \u00fe\u00fa vilt, og mun \u00e9g veita \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hann s\u00f3r henni: &#34;Hva\u00f0 sem \u00fe\u00fa bi\u00f0ur um, \u00fea\u00f0 mun \u00e9g veita \u00fe\u00e9r, allt a\u00f0 helmingi r\u00edkis m\u00edns.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00fan gekk \u00fe\u00e1 \u00fat og spur\u00f0i m\u00f3\u00f0ur s\u00edna: &#34;Um hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 bi\u00f0ja?&#34; H\u00fan svara\u00f0i: &#34;H\u00f6fu\u00f0 J\u00f3hannesar sk\u00edrara.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt skunda\u00f0i h\u00fan til konungs og ba\u00f0 hann: &#34;Gef m\u00e9r \u00feegar \u00e1 fati h\u00f6fu\u00f0 J\u00f3hannesar sk\u00edrara.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Konungur var\u00f0 hryggur vi\u00f0, en vegna ei\u00f0sins og gesta sinna vildi hann ekki synja henni \u00feessa,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "heldur sendi \u00feegar var\u00f0mann og bau\u00f0 a\u00f0 f\u00e6ra s\u00e9r h\u00f6fu\u00f0 J\u00f3hannesar. Hann f\u00f3r og hj\u00f3 af h\u00f6fu\u00f0 J\u00f3hannesar \u00ed fangelsinu,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "kom me\u00f0 h\u00f6fu\u00f0 hans \u00e1 fati og f\u00e6r\u00f0i st\u00falkunni, en st\u00falkan m\u00f3\u00f0ur sinni."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deegar l\u00e6risveinar hans fr\u00e9ttu \u00feetta, komu \u00feeir, t\u00f3ku l\u00edk hans og l\u00f6g\u00f0u \u00ed gr\u00f6f."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Postularnir komu n\u00fa aftur til Jes\u00fa og s\u00f6g\u00f0u honum fr\u00e1 \u00f6llu \u00fev\u00ed, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt og kennt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Komi\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa \u00e1 \u00f3bygg\u00f0an sta\u00f0, svo a\u00f0 v\u00e9r s\u00e9um einir saman, og hv\u00edlist um stund.&#34; En fj\u00f6ldi f\u00f3lks var st\u00f6\u00f0ugt a\u00f0 koma og fara, svo a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u ekki einu sinni n\u00e6\u00f0i til a\u00f0 matast."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og \u00feeir f\u00f3ru \u00e1 b\u00e1tnum einir saman \u00e1 \u00f3bygg\u00f0an sta\u00f0."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Menn s\u00e1u \u00fe\u00e1 fara, og margir \u00feekktu \u00fe\u00e1, og n\u00fa streymdi f\u00f3lk \u00feanga\u00f0 gangandi \u00far \u00f6llum borgunum og var\u00f0 \u00e1 undan \u00feeim."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas steig \u00e1 land, s\u00e1 hann \u00fear mikinn mannfj\u00f6lda, og hann kenndi \u00ed brj\u00f3sti um \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir voru sem sau\u00f0ir, er engan hir\u00f0i hafa. Og hann kenndi \u00feeim margt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er mj\u00f6g var \u00e1li\u00f0i\u00f0 dags, komu l\u00e6risveinar hans a\u00f0 m\u00e1li vi\u00f0 hann og s\u00f6g\u00f0u: &#34;H\u00e9r er engin mannabygg\u00f0 og langt \u00e1 daginn li\u00f0i\u00f0."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e1 fara, a\u00f0 \u00feeir geti n\u00e1\u00f0 til b\u00fdla og \u00feorpa h\u00e9r \u00ed kring og keypt s\u00e9r eitthva\u00f0 til matar.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Gefi\u00f0 \u00feeim sj\u00e1lfir a\u00f0 eta.&#34; \u00deeir svara honum: &#34;Eigum v\u00e9r a\u00f0 fara og kaupa brau\u00f0 fyrir tv\u00f6 hundru\u00f0 denara og gefa \u00feeim a\u00f0 eta?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jes\u00fas spyr \u00fe\u00e1: &#34;Hve m\u00f6rg brau\u00f0 hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r? Fari\u00f0 og g\u00e6ti\u00f0 a\u00f0.&#34; \u00deeir hug\u00f0u a\u00f0 og sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Fimm brau\u00f0 og tvo fiska.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 hann \u00feeim a\u00f0 l\u00e1ta alla setjast \u00ed gr\u00e6ngresi\u00f0 og skipta s\u00e9r \u00ed h\u00f3pa."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deeir settust ni\u00f0ur \u00ed flokkum, hundra\u00f0 \u00ed sumum, en fimmt\u00edu \u00ed \u00f6\u00f0rum."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k brau\u00f0in fimm og fiskana tvo, leit upp til himins, \u00feakka\u00f0i Gu\u00f0i, braut brau\u00f0in og gaf l\u00e6risveinunum til a\u00f0 bera fram fyrir mannfj\u00f6ldann. Fiskunum tveim skipti hann og me\u00f0al allra."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og \u00feeir neyttu allir og ur\u00f0u mettir."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku saman brau\u00f0bitana, er fylltu t\u00f3lf k\u00f6rfur, svo og fiskleifarnar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "En \u00feeir, sem brau\u00f0anna neyttu, voru fimm \u00fe\u00fasund karlmenn."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Tafarlaust kn\u00fa\u00f0i hann l\u00e6risveina s\u00edna a\u00f0 fara \u00ed b\u00e1tinn og halda \u00e1 undan yfir til Betsa\u00eddu, me\u00f0an hann sendi f\u00f3lki\u00f0 brott."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 er hann haf\u00f0i kvatt \u00fea\u00f0, f\u00f3r hann til fjalls a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00deegar kv\u00f6ld var komi\u00f0, var b\u00e1turinn \u00e1 mi\u00f0ju vatni, en hann einn \u00e1 landi."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Hann s\u00e1, a\u00f0 \u00feeim var \u00feungur r\u00f3\u00f0urinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 vindur var \u00e1 m\u00f3ti \u00feeim, og er langt var li\u00f0i\u00f0 n\u00e6tur kemur hann til \u00feeirra, gangandi \u00e1 vatninu, og \u00e6tlar fram hj\u00e1 \u00feeim."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir s\u00e1u hann ganga \u00e1 vatninu, hug\u00f0u \u00feeir, a\u00f0 \u00fear f\u00e6ri vofa, og \u00e6ptu upp yfir sig."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 allir s\u00e1u \u00feeir hann og var\u00f0 \u00feeim bilt vi\u00f0. En Jes\u00fas m\u00e6lti jafnskj\u00f3tt til \u00feeirra: &#34;Veri\u00f0 hughraustir, \u00fea\u00f0 er \u00e9g, veri\u00f0 \u00f3hr\u00e6ddir.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Og hann st\u00e9 \u00ed b\u00e1tinn til \u00feeirra og l\u00e6g\u00f0i \u00fe\u00e1 vindinn. Og \u00feeir ur\u00f0u \u00f6ldungis agndofa,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "enda h\u00f6f\u00f0u \u00feeir ekki skili\u00f0 \u00fea\u00f0, sem gj\u00f6rst haf\u00f0i me\u00f0 brau\u00f0in, hj\u00f6rtu \u00feeirra voru blind."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir h\u00f6f\u00f0u n\u00e1\u00f0 yfir um, komu \u00feeir a\u00f0 landi vi\u00f0 Genesaret og l\u00f6g\u00f0u \u00fear a\u00f0."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Um lei\u00f0 og \u00feeir stigu \u00far b\u00e1tnum, \u00feekktu menn hann."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Og f\u00f3lk t\u00f3k a\u00f0 streyma fram og aftur um allt \u00fea\u00f0 h\u00e9ra\u00f0 og bera sj\u00faklinga \u00ed bur\u00f0arrekkjum hvert \u00feanga\u00f0, sem \u00feeir heyr\u00f0u, a\u00f0 hann v\u00e6ri."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Og hvar sem hann kom \u00ed \u00feorp, borgir e\u00f0a \u00e1 b\u00e6i, l\u00f6g\u00f0u menn sj\u00faka \u00e1 torgin og b\u00e1\u00f0u hann, a\u00f0 \u00feeir fengju r\u00e9tt a\u00f0 snerta fald kl\u00e6\u00f0a hans, og allir \u00feeir, sem snertu hann, ur\u00f0u heilir."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa safnast a\u00f0 honum far\u00edsear og nokkrir fr\u00e6\u00f0imenn, komnir fr\u00e1 Jer\u00fasalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deeir s\u00e1u, a\u00f0 sumir l\u00e6risveina hans neyttu matar me\u00f0 vanhelgum, \u00fea\u00f0 er \u00f3\u00fevegnum h\u00f6ndum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En far\u00edsear, og reyndar Gy\u00f0ingar allir, eta ekki nema \u00feeir taki \u00e1\u00f0ur handlaugar, og fylgja \u00feeir svo erf\u00f0avenju forfe\u00f0ra sinna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og ekki neyta \u00feeir matar, \u00feegar \u00feeir koma fr\u00e1 torgi, nema \u00feeir hreinsi sig \u00e1\u00f0ur. Margt anna\u00f0 hafa \u00feeir gengist undir a\u00f0 r\u00e6kja, svo sem a\u00f0 hreinsa bikara, k\u00f6nnur og eirkatla."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Far\u00edsearnir og fr\u00e6\u00f0imennirnir spyrja hann: &#34;Hvers vegna fylgja l\u00e6risveinar \u00fe\u00ednir ekki erf\u00f0avenju forfe\u00f0ranna, heldur neyta matar me\u00f0 vanhelgum h\u00f6ndum?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jes\u00fas svarar \u00feeim: &#34;Sannsp\u00e1r var Jesaja um y\u00f0ur hr\u00e6snara, \u00fear sem rita\u00f0 er: \u00deessi l\u00fd\u00f0ur hei\u00f0rar mig me\u00f0 v\u00f6runum, en hjarta \u00feeirra er langt fr\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Til einskis d\u00fdrka \u00feeir mig, er \u00feeir kenna \u00fe\u00e1 l\u00e6rd\u00f3ma, sem eru mannasetningar einar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafni\u00f0 bo\u00f0um Gu\u00f0s, en haldi\u00f0 erfikenning manna.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Enn sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Listavel gj\u00f6ri\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 engu bo\u00f0 Gu\u00f0s, svo \u00fe\u00e9r geti\u00f0 r\u00e6kt erfikenning y\u00f0ar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i: ,Hei\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur \u00feinn og m\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edna.` og ,Hver sem form\u00e6lir f\u00f6\u00f0ur e\u00f0a m\u00f3\u00f0ur, skal dau\u00f0a deyja.`"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r segi\u00f0: Ef ma\u00f0ur segir vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn e\u00f0a m\u00f3\u00f0ur: ,\u00dea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r hef\u00f0i geta\u00f0 or\u00f0i\u00f0 til styrktar fr\u00e1 m\u00e9r, er korban,` \u00fea\u00f0 er musterisf\u00e9,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 leyfi\u00f0 \u00fe\u00e9r honum ekki framar a\u00f0 gj\u00f6ra neitt fyrir f\u00f6\u00f0ur sinn e\u00f0a m\u00f3\u00f0ur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deannig l\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e9r erfikenning y\u00f0ar, sem \u00fe\u00e9r fylgi\u00f0 fram, \u00f3gilda or\u00f0 Gu\u00f0s. Og margt anna\u00f0 gj\u00f6ri\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feessu l\u00edkt.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aftur kalla\u00f0i hann til s\u00edn mannfj\u00f6ldann og sag\u00f0i: &#34;Heyri\u00f0 mig allir, og skilji\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekkert er \u00fea\u00f0 utan mannsins, er saurgi hann, \u00fe\u00f3tt inn \u00ed hann fari. Hitt saurgar manninn, sem \u00fat fr\u00e1 honum fer.&#34; ["
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ef einhver hefur eyru a\u00f0 heyra, hann heyri!]"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deegar hann var kominn inn fr\u00e1 f\u00f3lkinu, spur\u00f0u l\u00e6risveinar hans hann um l\u00edkinguna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og hann segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Eru\u00f0 \u00fe\u00e9r einnig svo skilningslausir? Skilji\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi, a\u00f0 ekkert, sem fer inn \u00ed manninn utan fr\u00e1, getur saurga\u00f0 hann?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ekki fer \u00fea\u00f0 inn \u00ed hjarta hans, heldur maga og \u00fat s\u00ed\u00f0an \u00ed safn\u00fer\u00f3na.&#34; \u00deannig l\u00fdsti hann alla f\u00e6\u00f0u hreina."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 sem fer \u00fat fr\u00e1 manninum, \u00fea\u00f0 saurgar manninn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 innan fr\u00e1, \u00far hjarta mannsins, koma hinar illu hugsanir, saurlifna\u00f0ur, \u00fej\u00f3fna\u00f0ur, manndr\u00e1p,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "h\u00f3rd\u00f3mur, \u00e1girnd, illmennska, sviksemi, taumleysi, \u00f6fund, lastm\u00e6lgi, hroki, heimska."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allt \u00feetta illa kemur innan a\u00f0 og saurgar manninn.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann t\u00f3k sig upp \u00fea\u00f0an og h\u00e9lt til bygg\u00f0a T\u00fdrusar. \u00dear f\u00f3r hann inn \u00ed h\u00fas og vildi engan l\u00e1ta vita. En eigi f\u00e9kk hann dulist."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kona ein fr\u00e9tti \u00feegar af honum og kom og f\u00e9ll honum til f\u00f3ta, en d\u00f3ttir hennar haf\u00f0i \u00f3hreinan anda."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Konan var hei\u00f0in, \u00e6ttu\u00f0 \u00far F\u00f6nik\u00edu s\u00fdrlensku. H\u00fan ba\u00f0 hann a\u00f0 reka illa andann \u00fat af d\u00f3ttur sinni."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Lofa\u00f0u b\u00f6rnunum a\u00f0 se\u00f0jast fyrst, ekki s\u00e6mir a\u00f0 taka brau\u00f0 barnanna og kasta \u00fev\u00ed fyrir hundana.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "H\u00fan svara\u00f0i honum: &#34;Satt er \u00fea\u00f0, herra, \u00fe\u00f3 eta hundarnir undir bor\u00f0inu af molum barnanna.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Vegna \u00feessara or\u00f0a skaltu heim sn\u00faa, illi andinn er farinn \u00far d\u00f3ttur \u00feinni.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00fan f\u00f3r heim, fann barni\u00f0 liggjandi \u00e1 r\u00faminu, og illi andinn var farinn."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an h\u00e9lt hann \u00far T\u00fdrusarbygg\u00f0um, um S\u00eddon og yfir Dekap\u00f3lisbygg\u00f0ir mi\u00f0jar til Gal\u00edleuvatns."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e6ra \u00feeir til hans mann, daufan og m\u00e1lhaltan, og bi\u00f0ja hann a\u00f0 leggja h\u00f6nd s\u00edna yfir hann."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jes\u00fas leiddi hann afs\u00ed\u00f0is fr\u00e1 f\u00f3lkinu, stakk fingrum s\u00ednum \u00ed eyru honum og v\u00e6tti tungu hans me\u00f0 munnvatni s\u00ednu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e1 leit hann upp til himins, andvarpa\u00f0i og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Effa\u00fea,&#34; \u00fea\u00f0 er: Opnist \u00fe\u00fa."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og eyru hans opnu\u00f0ust, og haft tungu hans losna\u00f0i, og hann tala\u00f0i sk\u00fdrt."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jes\u00fas banna\u00f0i \u00feeim a\u00f0 segja \u00feetta neinum, en svo mj\u00f6g sem hann banna\u00f0i \u00feeim, \u00fev\u00ed frekar s\u00f6g\u00f0u \u00feeir fr\u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Menn undru\u00f0ust n\u00e6sta mj\u00f6g og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Allt gj\u00f6rir hann vel, daufa l\u00e6tur hann heyra og m\u00e1llausa m\u00e6la.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Um \u00feessar mundir bar enn svo vi\u00f0, a\u00f0 mikill mannfj\u00f6ldi var saman kominn og haf\u00f0i ekkert til matar. Jes\u00fas kallar \u00fe\u00e1 til s\u00edn l\u00e6risveinana og segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00c9g kenni \u00ed brj\u00f3sti um mannfj\u00f6ldann. \u00deeir hafa n\u00fa hj\u00e1 m\u00e9r veri\u00f0 \u00ferj\u00e1 daga og hafa ekkert til matar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1ti \u00e9g \u00fe\u00e1 fara fastandi heim til s\u00edn, \u00f6rmagnast \u00feeir \u00e1 lei\u00f0inni, en sumir \u00feeirra eru langt a\u00f0.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u l\u00e6risveinarnir: &#34;Hvar er h\u00e6gt a\u00f0 f\u00e1 brau\u00f0 til a\u00f0 metta \u00feetta f\u00f3lk h\u00e9r \u00ed \u00f3bygg\u00f0um?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann spur\u00f0i \u00fe\u00e1: &#34;Hve m\u00f6rg brau\u00f0 hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r?&#34; \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sj\u00f6.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 hann f\u00f3lkinu a\u00f0 setjast \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina, t\u00f3k brau\u00f0in sj\u00f6, gj\u00f6r\u00f0i \u00feakkir og braut \u00feau og gaf l\u00e6risveinum s\u00ednum, a\u00f0 \u00feeir b\u00e6ru \u00feau fram. En \u00feeir b\u00e1ru \u00feau fram fyrir f\u00f3lki\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir h\u00f6f\u00f0u og f\u00e1eina sm\u00e1fiska. Hann \u00feakka\u00f0i Gu\u00f0i og bau\u00f0, a\u00f0 einnig \u00feeir skyldu fram bornir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Menn neyttu og ur\u00f0u mettir. S\u00ed\u00f0an t\u00f3ku \u00feeir saman leifarnar, sj\u00f6 k\u00f6rfur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00feeir voru um fj\u00f3rar \u00fe\u00fasundir. S\u00ed\u00f0an l\u00e9t hann \u00fe\u00e1 fara."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hann st\u00e9 \u00feegar \u00ed b\u00e1tinn me\u00f0 l\u00e6risveinum s\u00ednum og kom \u00ed Dalman\u00fatabygg\u00f0ir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deanga\u00f0 komu far\u00edsear og t\u00f3ku a\u00f0 \u00fer\u00e1tta vi\u00f0 hann, \u00feeir vildu freista hans og kr\u00f6f\u00f0u hann um t\u00e1kn af himni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann andvarpa\u00f0i \u00feungan innra me\u00f0 s\u00e9r og m\u00e6lti: &#34;Hv\u00ed heimtar \u00feessi kynsl\u00f3\u00f0 t\u00e1kn? Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: T\u00e1kn ver\u00f0ur alls ekki gefi\u00f0 \u00feessari kynsl\u00f3\u00f0.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann skildi s\u00ed\u00f0an vi\u00f0 \u00fe\u00e1, st\u00e9 aftur \u00ed b\u00e1tinn og f\u00f3r yfir um."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir h\u00f6f\u00f0u gleymt a\u00f0 taka brau\u00f0, h\u00f6f\u00f0u ekki nema eitt brau\u00f0 me\u00f0 s\u00e9r \u00ed b\u00e1tnum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jes\u00fas \u00e1minnti \u00fe\u00e1 og sag\u00f0i: &#34;G\u00e6ti\u00f0 y\u00f0ar, varist s\u00fardeig far\u00edsea og s\u00fardeig Her\u00f3desar.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00feeir r\u00e6ddu s\u00edn \u00e1 milli, a\u00f0 \u00feeir hef\u00f0u ekki brau\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann var\u00f0 \u00feess v\u00eds og segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 tala um, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki brau\u00f0? Skynji\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki enn n\u00e9 skilji\u00f0? Eru hj\u00f6rtu y\u00f0ar forhert?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 augu, sj\u00e1i\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki? \u00de\u00e9r hafi\u00f0 eyru, heyri\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki? E\u00f0a muni\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g braut brau\u00f0in fimm handa fimm \u00fe\u00fasundum, hve margar k\u00f6rfur fullar af brau\u00f0bitum t\u00f3ku\u00f0 \u00fe\u00e9r saman?&#34; \u00deeir svara honum: &#34;T\u00f3lf.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "&#34;E\u00f0a brau\u00f0in sj\u00f6 handa fj\u00f3rum \u00fe\u00fasundunum, hve margar k\u00f6rfur fullar af brau\u00f0bitum t\u00f3ku\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 saman?&#34; \u00deeir svara: &#34;Sj\u00f6.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Skilji\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki enn?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deeir koma n\u00fa til Betsa\u00eddu. \u00dear f\u00e6ra menn til Jes\u00fa blindan mann og bi\u00f0ja, a\u00f0 hann snerti hann."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann t\u00f3k \u00ed h\u00f6nd hins blinda, leiddi hann \u00fat \u00far \u00feorpinu, skyrpti \u00ed augu hans, lag\u00f0i hendur yfir hann og spur\u00f0i: &#34;S\u00e9r \u00fe\u00fa nokku\u00f0?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann leit upp og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g s\u00e9 menn, \u00e9g greini \u00fe\u00e1 l\u00edkt og tr\u00e9, \u00feeir ganga.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lag\u00f0i hann aftur hendur yfir augu hans, og n\u00fa s\u00e1 hann sk\u00fdrt, var\u00f0 albata og heilskyggn \u00e1 allt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jes\u00fas sendi hann s\u00ed\u00f0an heim til s\u00edn og sag\u00f0i: &#34;Inn \u00ed \u00feorpi\u00f0 m\u00e1ttu ekki fara.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jes\u00fas f\u00f3r n\u00fa \u00e1samt l\u00e6risveinum s\u00ednum til \u00feorpanna hj\u00e1 Sesareu Filipp\u00ed. \u00c1 lei\u00f0inni spur\u00f0i hann l\u00e6risveina s\u00edna: &#34;Hvern segja menn mig vera?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;J\u00f3hannes sk\u00edrara, a\u00f0rir El\u00eda og a\u00f0rir einn af sp\u00e1m\u00f6nnunum.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og hann spur\u00f0i \u00fe\u00e1: &#34;En \u00fe\u00e9r, hvern segi\u00f0 \u00fe\u00e9r mig vera?&#34; P\u00e9tur svara\u00f0i honum: &#34;\u00de\u00fa ert Kristur.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og hann lag\u00f0i r\u00edkt \u00e1 vi\u00f0 \u00fe\u00e1 a\u00f0 segja engum fr\u00e1 s\u00e9r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k hann a\u00f0 kenna \u00feeim: &#34;Mannssonurinn \u00e1 margt a\u00f0 l\u00ed\u00f0a, honum mun \u00fatsk\u00fafa\u00f0 ver\u00f0a af \u00f6ldungum, \u00e6\u00f0stu prestum og fr\u00e6\u00f0im\u00f6nnum, hann mun l\u00edfl\u00e1tinn, en upp r\u00edsa eftir \u00ferj\u00e1 daga.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deetta sag\u00f0i hann berum or\u00f0um. En P\u00e9tur t\u00f3k hann \u00e1 einm\u00e6li og f\u00f3r a\u00f0 \u00e1telja hann."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Jes\u00fas sneri s\u00e9r vi\u00f0, leit til l\u00e6risveina sinna, \u00e1v\u00edta\u00f0i P\u00e9tur og sag\u00f0i: &#34;V\u00edk fr\u00e1 m\u00e9r, Satan, eigi hugsar \u00fe\u00fa um \u00fea\u00f0, sem Gu\u00f0s er, heldur \u00fea\u00f0, sem manna er.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og hann kalla\u00f0i til s\u00edn mannfj\u00f6ldann \u00e1samt l\u00e6risveinum s\u00ednum og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hver sem vill fylgja m\u00e9r, afneiti sj\u00e1lfum s\u00e9r, taki kross sinn og fylgi m\u00e9r."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver sem vill bjarga l\u00edfi s\u00ednu, mun t\u00fdna \u00fev\u00ed, og hver sem t\u00fdnir l\u00edfi s\u00ednu vegna m\u00edn og fagna\u00f0arerindisins, mun bjarga \u00fev\u00ed."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hva\u00f0 sto\u00f0ar \u00fea\u00f0 manninn a\u00f0 eignast allan heiminn, en fyrirgj\u00f6ra s\u00e1lu sinni?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E\u00f0a hva\u00f0 g\u00e6ti ma\u00f0ur l\u00e1ti\u00f0 til endurgjalds fyrir s\u00e1lu s\u00edna?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En \u00feann sem blyg\u00f0ast s\u00edn fyrir mig og m\u00edn or\u00f0 hj\u00e1 \u00feessari \u00f3tr\u00fau, syndugu kynsl\u00f3\u00f0, mun Mannssonurinn blyg\u00f0ast s\u00edn fyrir, er hann kemur \u00ed d\u00fdr\u00f0 f\u00f6\u00f0ur s\u00edns me\u00f0 heil\u00f6gum englum.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Nokkrir \u00feeirra, sem h\u00e9r standa, munu eigi dau\u00f0a b\u00ed\u00f0a, fyrr en \u00feeir sj\u00e1 Gu\u00f0s r\u00edki komi\u00f0 me\u00f0 krafti.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eftir sex daga tekur Jes\u00fas me\u00f0 s\u00e9r \u00fe\u00e1 P\u00e9tur, Jakob og J\u00f3hannes og fer me\u00f0 \u00fe\u00e1 upp \u00e1 h\u00e1tt fjall, a\u00f0 \u00feeir v\u00e6ru einir saman. \u00dear ummynda\u00f0ist hann fyrir augum \u00feeirra,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og kl\u00e6\u00f0i hans ur\u00f0u fannhv\u00edt og sk\u00ednandi, og f\u00e6r enginn bleikir \u00e1 j\u00f6r\u00f0u svo hv\u00edtt gj\u00f6rt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00feeim birtist El\u00eda \u00e1samt M\u00f3se, og voru \u00feeir \u00e1 tali vi\u00f0 Jes\u00fa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tekur P\u00e9tur til m\u00e1ls og segir vi\u00f0 Jes\u00fa: &#34;Rabb\u00ed, gott er, a\u00f0 v\u00e9r erum h\u00e9r. Gj\u00f6rum \u00ferj\u00e1r tjaldb\u00fa\u00f0ir, \u00fe\u00e9r eina, M\u00f3se eina og El\u00eda eina.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann vissi ekki, hva\u00f0 hann \u00e1tti a\u00f0 segja, enda ur\u00f0u \u00feeir mj\u00f6g skelfdir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom sk\u00fd og skygg\u00f0i yfir \u00fe\u00e1, og r\u00f6dd kom \u00far sk\u00fdinu: &#34;\u00deessi er minn elska\u00f0i sonur, hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 hann!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og sn\u00f6gglega, \u00feegar \u00feeir litu \u00ed kring, s\u00e1u \u00feeir engan framar hj\u00e1 s\u00e9r nema Jes\u00fa einan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1 lei\u00f0inni ofan fjalli\u00f0 banna\u00f0i hann \u00feeim a\u00f0 segja nokkrum fr\u00e1 \u00fev\u00ed, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u s\u00e9\u00f0, fyrr en Mannssonurinn v\u00e6ri risinn upp fr\u00e1 dau\u00f0um."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir festu or\u00f0in \u00ed minni og r\u00e6ddu um, hva\u00f0 v\u00e6ri a\u00f0 r\u00edsa upp fr\u00e1 dau\u00f0um."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feeir spur\u00f0u hann: &#34;Hv\u00ed segja fr\u00e6\u00f0imennirnir, a\u00f0 El\u00eda eigi fyrst a\u00f0 koma?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;V\u00edst kemur El\u00eda fyrst og f\u00e6rir allt \u00ed lag. En hvernig er rita\u00f0 um Mannssoninn? \u00c1 hann ekki margt a\u00f0 l\u00ed\u00f0a og sm\u00e1\u00f0ur ver\u00f0a?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur: El\u00eda er kominn, og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u honum allt, sem \u00feeir vildu, eins og rita\u00f0 er um hann.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir komu til l\u00e6risveinanna, s\u00e1u \u00feeir mannfj\u00f6lda mikinn kringum \u00fe\u00e1 og fr\u00e6\u00f0imenn a\u00f0 \u00fer\u00e1tta vi\u00f0 \u00fe\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En um lei\u00f0 og f\u00f3lki\u00f0 s\u00e1 hann, sl\u00f3 \u00feegar felmtri \u00e1 alla, og \u00feeir hlupu til og heilsu\u00f0u honum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann spur\u00f0i \u00fe\u00e1: &#34;Um hva\u00f0 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 \u00fer\u00e1tta vi\u00f0 \u00fe\u00e1?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En einn \u00far mannfj\u00f6ldanum svara\u00f0i honum: &#34;Meistari, \u00e9g f\u00e6r\u00f0i til \u00fe\u00edn son minn, sem m\u00e1lleysis andi er \u00ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hvar sem andinn gr\u00edpur hann, slengir hann honum fl\u00f6tum, og hann fro\u00f0ufellir, gn\u00edstir t\u00f6nnum og stir\u00f0nar upp. \u00c9g ba\u00f0 l\u00e6risveina \u00fe\u00edna a\u00f0 reka hann \u00fat, en \u00feeir g\u00e1tu \u00fea\u00f0 ekki.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jes\u00fas svarar \u00feeim: &#34;\u00d3, \u00fe\u00fa vantr\u00faa kynsl\u00f3\u00f0, hversu lengi \u00e1 \u00e9g a\u00f0 vera hj\u00e1 y\u00f0ur? Hversu lengi \u00e1 \u00e9g a\u00f0 umbera y\u00f0ur? F\u00e6ri\u00f0 hann til m\u00edn.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeir f\u00e6r\u00f0u hann \u00fe\u00e1 til Jes\u00fa, en um lei\u00f0 og andinn s\u00e1 hann, teyg\u00f0i hann drenginn \u00e1kaflega, hann f\u00e9ll til jar\u00f0ar, veltist um og fro\u00f0ufelldi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jes\u00fas spur\u00f0i \u00fe\u00e1 f\u00f6\u00f0ur hans: &#34;Hve lengi hefur honum li\u00f0i\u00f0 svo?&#34; Hann sag\u00f0i: &#34;Fr\u00e1 bernsku."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og oft hefur hann kasta\u00f0 honum b\u00e6\u00f0i \u00ed eld og vatn til a\u00f0 fyrirfara honum. En ef \u00fe\u00fa getur nokku\u00f0, \u00fe\u00e1 sj\u00e1 aumur \u00e1 okkur og hj\u00e1lpa okkur.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Ef \u00fe\u00fa getur! S\u00e1 getur allt sem tr\u00fair.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt hr\u00f3pa\u00f0i fa\u00f0ir sveinsins: &#34;\u00c9g tr\u00fai, hj\u00e1lpa \u00fe\u00fa vantr\u00fa minni.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00fa s\u00e9r Jes\u00fas, a\u00f0 mannfj\u00f6ldi \u00feyrpist a\u00f0. \u00de\u00e1 hastar hann \u00e1 \u00f3hreina andann og segir: &#34;\u00de\u00fa dumbi, daufi andi, \u00e9g b\u00fd\u00f0 \u00fe\u00e9r, far \u00fat af honum, og kom aldrei framar \u00ed hann.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00e6pti andinn, teyg\u00f0i hann mj\u00f6g og f\u00f3r, en sveinninn var\u00f0 sem n\u00e1r, svo a\u00f0 flestir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hann er d\u00e1inn.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En Jes\u00fas t\u00f3k \u00ed h\u00f6nd honum og reisti hann upp, og hann st\u00f3\u00f0 \u00e1 f\u00e6tur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas var kominn inn og or\u00f0inn einn me\u00f0 l\u00e6risveinum s\u00ednum, spur\u00f0u \u00feeir hann: &#34;Hv\u00ed g\u00e1tum v\u00e9r ekki reki\u00f0 hann \u00fat?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hann m\u00e6lti: &#34;\u00deetta kyn ver\u00f0ur eigi \u00fat reki\u00f0 nema me\u00f0 b\u00e6n.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deeir h\u00e9ldu n\u00fa brott \u00fea\u00f0an og f\u00f3ru um Gal\u00edleu, en hann vildi ekki, a\u00f0 neinn vissi \u00fea\u00f0,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann var a\u00f0 kenna l\u00e6risveinum s\u00ednum. Hann sag\u00f0i \u00feeim: &#34;Mannssonurinn ver\u00f0ur framseldur \u00ed manna hendur, og \u00feeir munu l\u00edfl\u00e1ta hann, en \u00fe\u00e1 er hann hefur l\u00edfl\u00e1tinn veri\u00f0, mun hann upp r\u00edsa eftir \u00ferj\u00e1 daga.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En \u00feeir skildu ekki \u00fea\u00f0 sem hann sag\u00f0i og \u00feor\u00f0u ekki a\u00f0 spyrja hann."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deeir komu til Kapernaum. \u00deegar hann var kominn inn, spur\u00f0i hann \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0 voru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 r\u00e6\u00f0a \u00e1 lei\u00f0inni?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En \u00feeir \u00fe\u00f6g\u00f0u. \u00deeir h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 a\u00f0 r\u00e6\u00f0a \u00fea\u00f0 s\u00edn \u00e1 milli \u00e1 lei\u00f0inni, hver v\u00e6ri mestur."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hann settist ni\u00f0ur, kalla\u00f0i \u00e1 \u00fe\u00e1 t\u00f3lf og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hver sem vill vera fremstur, s\u00e9 s\u00ed\u00f0astur allra og \u00fej\u00f3nn allra.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k l\u00edti\u00f0 barn, setti \u00fea\u00f0 me\u00f0al \u00feeirra, t\u00f3k \u00fea\u00f0 s\u00e9r \u00ed fa\u00f0m og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "&#34;Hver sem tekur vi\u00f0 einu sl\u00edku barni \u00ed m\u00ednu nafni, tekur vi\u00f0 m\u00e9r, og hver sem tekur vi\u00f0 m\u00e9r, tekur ekki a\u00f0eins vi\u00f0 m\u00e9r, heldur og vi\u00f0 \u00feeim er sendi mig.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "J\u00f3hannes sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Meistari, v\u00e9r s\u00e1um mann reka \u00fat illa anda \u00ed \u00fe\u00ednu nafni, og vildum v\u00e9r varna honum \u00feess, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann fylgdi oss ekki.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i: &#34;Varni\u00f0 honum \u00feess ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn er s\u00e1, a\u00f0 hann gj\u00f6ri kraftaverk \u00ed m\u00ednu nafni og geti \u00feegar \u00e1 eftir tala\u00f0 illa um mig."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "S\u00e1 sem er ekki \u00e1 m\u00f3ti oss, er me\u00f0 oss."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hver sem gefur y\u00f0ur bikar vatns a\u00f0 drekka, vegna \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 Krists, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur, hann mun alls ekki missa af launum s\u00ednum."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hverjum \u00feeim, sem t\u00e6lir til falls einn af \u00feessum sm\u00e6lingjum, sem tr\u00faa, v\u00e6ri betra a\u00f0 vera varpa\u00f0 \u00ed hafi\u00f0 me\u00f0 mylnustein um h\u00e1lsinn."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ef h\u00f6nd \u00fe\u00edn t\u00e6lir \u00feig til falls, \u00fe\u00e1 sn\u00ed\u00f0 hana af. Betra er \u00fe\u00e9r handarvana inn a\u00f0 ganga til l\u00edfsins en hafa b\u00e1\u00f0ar hendur og fara til helv\u00edtis, \u00ed hinn \u00f3sl\u00f6kkvanda eld. ["
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00dear sem ormarnir deyja ekki og eldurinn slokknar ekki.]"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ef f\u00f3tur \u00feinn t\u00e6lir \u00feig til falls, \u00fe\u00e1 sn\u00ed\u00f0 hann af. Betra er \u00fe\u00e9r h\u00f6ltum inn a\u00f0 ganga til l\u00edfsins en hafa b\u00e1\u00f0a f\u00e6tur og ver\u00f0a kasta\u00f0 \u00ed helv\u00edti. ["
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00dear sem ormarnir deyja ekki og eldurinn slokknar ekki.]"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Og ef auga \u00feitt t\u00e6lir \u00feig til falls, \u00fe\u00e1 r\u00edf \u00fea\u00f0 \u00far. Betra er \u00fe\u00e9r eineyg\u00f0um inn a\u00f0 ganga \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki en hafa b\u00e6\u00f0i augu og ver\u00f0a kasta\u00f0 \u00ed helv\u00edti,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00fear sem ormarnir deyja ekki og eldurinn slokknar ekki."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "S\u00e9rhver mun eldi saltast."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Salti\u00f0 er gott, en ef salti\u00f0 missir seltuna, me\u00f0 hverju vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 krydda \u00fea\u00f0? Hafi\u00f0 salt \u00ed sj\u00e1lfum y\u00f0ur, og haldi\u00f0 fri\u00f0 y\u00f0ar \u00e1 milli.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hann t\u00f3k sig upp \u00fea\u00f0an og h\u00e9lt til bygg\u00f0a J\u00fadeu og yfir um J\u00f3rdan. Fj\u00f6ldi f\u00f3lks safnast enn til hans, og hann kenndi \u00feeim, eins og hann var vanur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Far\u00edsear komu og spur\u00f0u hann, hvort ma\u00f0ur m\u00e6tti skilja vi\u00f0 konu s\u00edna. \u00deeir vildu freista hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Hva\u00f0 hefur M\u00f3se bo\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;M\u00f3se leyf\u00f0i a\u00f0 ,rita skilna\u00f0arbr\u00e9f og skilja vi\u00f0 hana.&#34;`"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jes\u00fas m\u00e6lti \u00fe\u00e1 til \u00feeirra: &#34;Vegna har\u00f0\u00fa\u00f0ar hjartna y\u00f0ar rita\u00f0i hann y\u00f0ur \u00feetta bo\u00f0or\u00f0,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en fr\u00e1 upphafi sk\u00f6punar ,gj\u00f6r\u00f0i Gu\u00f0 \u00feau karl og konu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skal ma\u00f0ur yfirgefa f\u00f6\u00f0ur sinn og m\u00f3\u00f0ur og bindast konu sinni,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og \u00feau tv\u00f6 skulu ver\u00f0a einn ma\u00f0ur.` \u00deannig eru \u00feau ekki framar tv\u00f6, heldur einn ma\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem Gu\u00f0 hefur tengt saman, m\u00e1 ma\u00f0ur eigi sundur skilja.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar l\u00e6risveinarnir voru komnir inn, spur\u00f0u \u00feeir hann aftur um \u00feetta."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;S\u00e1 sem skilur vi\u00f0 konu s\u00edna og kv\u00e6nist annarri, dr\u00fdgir h\u00f3r gegn henni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og ef kona skilur vi\u00f0 mann sinn og giftist \u00f6\u00f0rum, dr\u00fdgir h\u00fan h\u00f3r.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Menn f\u00e6r\u00f0u b\u00f6rn til hans, a\u00f0 hann snerti \u00feau, en l\u00e6risveinarnir \u00e1t\u00f6ldu \u00fe\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas s\u00e1 \u00fea\u00f0, s\u00e1rna\u00f0i honum, og hann m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Leyfi\u00f0 b\u00f6rnunum a\u00f0 koma til m\u00edn, varni\u00f0 \u00feeim eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 sl\u00edkra er Gu\u00f0s r\u00edki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Hver sem tekur ekki vi\u00f0 Gu\u00f0s r\u00edki eins og barn, mun aldrei inn \u00ed \u00fea\u00f0 koma.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k \u00feau s\u00e9r \u00ed fa\u00f0m, lag\u00f0i hendur yfir \u00feau og blessa\u00f0i \u00feau."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deegar hann var a\u00f0 leggja af sta\u00f0, kom ma\u00f0ur hlaupandi, f\u00e9ll \u00e1 kn\u00e9 fyrir honum og spur\u00f0i hann: &#34;G\u00f3\u00f0i meistari, hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 gj\u00f6ra til \u00feess a\u00f0 \u00f6\u00f0last eil\u00edft l\u00edf?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hv\u00ed kallar \u00fe\u00fa mig g\u00f3\u00f0an? Enginn er g\u00f3\u00f0ur nema Gu\u00f0 einn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa kannt bo\u00f0or\u00f0in: ,\u00de\u00fa skalt ekki mor\u00f0 fremja, \u00fe\u00fa skalt ekki dr\u00fdgja h\u00f3r, \u00fe\u00fa skalt ekki stela, \u00fe\u00fa skalt ekki bera lj\u00fagvitni, \u00fe\u00fa skalt ekki pretta, hei\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur \u00feinn og m\u00f3\u00f0ur.&#34;`"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hinn svara\u00f0i honum: &#34;Meistari, alls \u00feessa hef \u00e9g g\u00e6tt fr\u00e1 \u00e6sku.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jes\u00fas horf\u00f0i \u00e1 hann me\u00f0 \u00e1st\u00fa\u00f0 og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Eins er \u00fe\u00e9r vant. Far \u00fe\u00fa, sel allt, sem \u00fe\u00fa \u00e1tt, og gef f\u00e1t\u00e6kum, og munt \u00fe\u00fa fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0 eiga \u00e1 himni. Kom s\u00ed\u00f0an, og fylg m\u00e9r.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En hann var\u00f0 dapur \u00ed brag\u00f0i vi\u00f0 \u00feessi or\u00f0 og f\u00f3r burt hryggur, enda \u00e1tti hann miklar eignir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 leit Jes\u00fas \u00ed kring og sag\u00f0i vi\u00f0 l\u00e6risveina s\u00edna: &#34;Hve torvelt ver\u00f0ur \u00feeim, sem au\u00f0inn hafa, a\u00f0 ganga inn \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00e6risveinunum br\u00e1 mj\u00f6g vi\u00f0 or\u00f0 Jes\u00fa, en hann sag\u00f0i aftur vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;B\u00f6rn, hve torvelt er a\u00f0 komast inn \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Au\u00f0veldara er \u00falfalda a\u00f0 fara gegnum n\u00e1larauga en au\u00f0manni a\u00f0 komast inn \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En \u00feeir ur\u00f0u steini lostnir og s\u00f6g\u00f0u s\u00edn \u00e1 milli: &#34;Hver getur \u00fe\u00e1 or\u00f0i\u00f0 h\u00f3lpinn?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jes\u00fas horf\u00f0i \u00e1 \u00fe\u00e1 og sag\u00f0i: &#34;Fyrir m\u00f6nnum eru engin r\u00e1\u00f0 til \u00feessa, en fyrir Gu\u00f0i. Gu\u00f0 megnar allt.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i P\u00e9tur vi\u00f0 hann: &#34;V\u00e9r yfirg\u00e1fum allt og fylgdum \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i: &#34;Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur, a\u00f0 enginn hefur yfirgefi\u00f0 heimili, br\u00e6\u00f0ur e\u00f0a systur, m\u00f3\u00f0ur e\u00f0a f\u00f6\u00f0ur, b\u00f6rn e\u00f0a akra vegna m\u00edn og fagna\u00f0arerindisins,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00e1n \u00feess a\u00f0 hann f\u00e1i hundra\u00f0falt aftur, n\u00fa \u00e1 \u00feessum t\u00edma heimili, br\u00e6\u00f0ur og systur, m\u00e6\u00f0ur, b\u00f6rn og akra, jafnframt ofs\u00f3knum, og \u00ed hinum komandi heimi eil\u00edft l\u00edf."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En margir hinir fyrstu munu ver\u00f0a s\u00ed\u00f0astir og hinir s\u00ed\u00f0ustu fyrstir.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deeir voru n\u00fa \u00e1 lei\u00f0 upp til Jer\u00fasalem. Jes\u00fas gekk \u00e1 undan \u00feeim, en \u00feeir voru skelfdir, og \u00feeir sem eftir fylgdu voru hr\u00e6ddir. Og enn t\u00f3k hann til s\u00edn \u00fe\u00e1 t\u00f3lf og f\u00f3r a\u00f0 segja \u00feeim, hva\u00f0 fram vi\u00f0 sig \u00e6tti a\u00f0 koma."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "&#34;N\u00fa f\u00f6rum v\u00e9r upp til Jer\u00fasalem. \u00dear ver\u00f0ur Mannssonurinn framseldur \u00e6\u00f0stu prestum og fr\u00e6\u00f0im\u00f6nnum. \u00deeir munu d\u00e6ma hann til dau\u00f0a og framselja hann hei\u00f0ingjum."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00feeir munu h\u00e6\u00f0a hann, hr\u00e6kja \u00e1 hann, h\u00fa\u00f0str\u00fdkja og l\u00edfl\u00e1ta, en eftir \u00ferj\u00e1 daga mun hann upp r\u00edsa.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu til hans Jakob og J\u00f3hannes, synir Sebedeusar, og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Meistari, okkur langar, a\u00f0 \u00fe\u00fa gj\u00f6rir fyrir okkur \u00fea\u00f0 sem vi\u00f0 \u00e6tlum a\u00f0 bi\u00f0ja \u00feig.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hann spur\u00f0i \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0 vilji\u00f0 \u00fei\u00f0, a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6ri fyrir ykkur?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Veit okkur, a\u00f0 vi\u00f0 f\u00e1um a\u00f0 sitja \u00fe\u00e9r vi\u00f0 hli\u00f0 \u00ed d\u00fdr\u00f0 \u00feinni, annar til h\u00e6gri handar \u00fe\u00e9r og hinn til vinstri.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00dei\u00f0 viti\u00f0 ekki, hvers \u00fei\u00f0 bi\u00f0ji\u00f0. Geti\u00f0 \u00fei\u00f0 drukki\u00f0 \u00feann kaleik, sem \u00e9g drekk, e\u00f0a sk\u00edrst \u00feeirri sk\u00edrn, sem \u00e9g sk\u00edrist?&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;\u00dea\u00f0 getum vi\u00f0.&#34; Jes\u00fas m\u00e6lti: &#34;\u00deann kaleik, sem \u00e9g drekk, munu\u00f0 \u00fei\u00f0 drekka, og \u00fei\u00f0 munu\u00f0 sk\u00edrast \u00feeirri sk\u00edrn, sem \u00e9g sk\u00edrist."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "En mitt er ekki a\u00f0 veita, hver situr m\u00e9r til h\u00e6gri handar e\u00f0a vinstri. \u00dea\u00f0 veitist \u00feeim, sem \u00fea\u00f0 er fyrirb\u00fai\u00f0.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00deegar hinir t\u00edu heyr\u00f0u \u00feetta, gramdist \u00feeim vi\u00f0 \u00fe\u00e1 Jakob og J\u00f3hannes."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En Jes\u00fas kalla\u00f0i \u00fe\u00e1 til s\u00edn og m\u00e6lti: &#34;\u00de\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 \u00feeir, sem teljast r\u00e1\u00f0a fyrir \u00fej\u00f3\u00f0um, drottna yfir \u00feeim, og h\u00f6f\u00f0ingjar \u00feeirra l\u00e1ta menn kenna \u00e1 valdi s\u00ednu."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "En eigi s\u00e9 svo me\u00f0al y\u00f0ar, heldur s\u00e9 s\u00e1, sem mikill vill ver\u00f0a me\u00f0al y\u00f0ar, \u00fej\u00f3nn y\u00f0ar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og s\u00e1 er vill fremstur vera me\u00f0al y\u00f0ar, s\u00e9 allra \u00fer\u00e6ll."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Mannssonurinn er ekki kominn til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta \u00fej\u00f3na s\u00e9r, heldur til a\u00f0 \u00fej\u00f3na og gefa l\u00edf sitt til lausnargjalds fyrir marga.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00deeir komu til Jer\u00edk\u00f3. Og \u00feegar hann f\u00f3r \u00fat \u00far borginni \u00e1samt l\u00e6risveinum s\u00ednum og miklum mannfj\u00f6lda, sat \u00fear vi\u00f0 veginn Bart\u00edmeus, sonur T\u00edmeusar, blindur beiningama\u00f0ur."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00deegar hann heyr\u00f0i, a\u00f0 \u00fear f\u00e6ri Jes\u00fas fr\u00e1 Nasaret, t\u00f3k hann a\u00f0 hr\u00f3pa: &#34;Sonur Dav\u00ed\u00f0s, Jes\u00fas, miskunna \u00fe\u00fa m\u00e9r!&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Margir h\u00f6stu\u00f0u \u00e1 hann, a\u00f0 hann \u00feeg\u00f0i, en hann hr\u00f3pa\u00f0i \u00fev\u00ed meir: &#34;Sonur Dav\u00ed\u00f0s, miskunna \u00fe\u00fa m\u00e9r!&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Jes\u00fas nam sta\u00f0ar og sag\u00f0i: &#34;Kalli\u00f0 \u00e1 hann.&#34; \u00deeir kalla \u00e1 blinda manninn og segja vi\u00f0 hann: &#34;Vertu hughraustur, statt upp, hann kallar \u00e1 \u00feig.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Hann kasta\u00f0i fr\u00e1 s\u00e9r yfirh\u00f6fn sinni, spratt \u00e1 f\u00e6tur og kom til Jes\u00fa."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Jes\u00fas spur\u00f0i hann: &#34;Hva\u00f0 vilt \u00fe\u00fa, a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6ri fyrir \u00feig?&#34; Blindi ma\u00f0urinn svara\u00f0i honum: &#34;Rabb\u00fan\u00ed, a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i aftur sj\u00f3n.&#34;"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Far \u00fe\u00fa, tr\u00fa \u00fe\u00edn hefur bjarga\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34; Jafnskj\u00f3tt f\u00e9kk hann sj\u00f3nina og fylgdi honum \u00e1 fer\u00f0inni."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir n\u00e1lgast Jer\u00fasalem og koma til Betfage og Betan\u00edu vi\u00f0 Ol\u00edufjalli\u00f0, sendir hann tvo l\u00e6risveina s\u00edna"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 \u00ed \u00feorpi\u00f0 h\u00e9r framundan ykkur. Um lei\u00f0 og \u00fei\u00f0 komi\u00f0 \u00feanga\u00f0, munu\u00f0 \u00fei\u00f0 finna fola bundinn, sem enginn hefur enn komi\u00f0 \u00e1 bak. Leysi\u00f0 hann, og komi\u00f0 me\u00f0 hann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ef einhver spyr ykkur: ,Hvers vegna gj\u00f6ri\u00f0 \u00fei\u00f0 \u00feetta?` \u00de\u00e1 svari\u00f0: ,Herrann \u00fearf hans vi\u00f0, hann sendir hann jafnskj\u00f3tt aftur hinga\u00f0.&#34;`"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru og fundu folann bundinn vi\u00f0 dyr \u00fati \u00e1 str\u00e6tinu og leystu hann."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Nokkrir sem st\u00f3\u00f0u \u00fear, s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hvers vegna eru\u00f0 \u00fei\u00f0 a\u00f0 leysa folann?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u eins og Jes\u00fas haf\u00f0i sagt, og \u00feeir l\u00e9tu \u00fe\u00e1 fara."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an f\u00e6r\u00f0u \u00feeir Jes\u00fa folann og l\u00f6g\u00f0u \u00e1 hann kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, en hann settist \u00e1 bak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og margir breiddu kl\u00e6\u00f0i s\u00edn \u00e1 veginn, en a\u00f0rir lim, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u skori\u00f0 \u00e1 v\u00f6llunum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir sem \u00e1 undan f\u00f3ru og eftir fylgdu, hr\u00f3pu\u00f0u: &#34;H\u00f3sanna! Blessa\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1 sem kemur, \u00ed nafni Drottins!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Blessa\u00f0 s\u00e9 hi\u00f0 komandi r\u00edki f\u00f6\u00f0ur vors Dav\u00ed\u00f0s! H\u00f3sanna \u00ed h\u00e6stum h\u00e6\u00f0um!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann f\u00f3r inn \u00ed Jer\u00fasalem og \u00ed helgid\u00f3minn. \u00dear leit hann yfir allt, en \u00fear sem komi\u00f0 var kv\u00f6ld, f\u00f3r hann til Betan\u00edu me\u00f0 \u00feeim t\u00f3lf."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1 lei\u00f0inni fr\u00e1 Betan\u00edu morguninn eftir kenndi hann hungurs."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 hann \u00e1lengdar laufga\u00f0 f\u00edkjutr\u00e9 og f\u00f3r a\u00f0 g\u00e1, hvort hann fyndi nokku\u00f0 \u00e1 \u00fev\u00ed. En \u00feegar hann kom a\u00f0 \u00fev\u00ed, fann hann ekkert nema bl\u00f6\u00f0, enda var ekki f\u00edknat\u00ed\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 tr\u00e9\u00f0: &#34;Enginn neyti framar \u00e1vaxtar af \u00fe\u00e9r a\u00f0 eil\u00edfu!&#34; \u00deetta heyr\u00f0u l\u00e6risveinar hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir komu til Jer\u00fasalem, og hann gekk \u00ed helgid\u00f3minn og t\u00f3k a\u00f0 reka \u00fat \u00fe\u00e1, sem voru a\u00f0 selja \u00fear og kaupa, og hratt um bor\u00f0um v\u00edxlaranna og st\u00f3lum d\u00fafnasalanna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og engum leyf\u00f0i hann a\u00f0 bera neitt um helgid\u00f3minn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann kenndi \u00feeim og sag\u00f0i: &#34;Er ekki rita\u00f0: ,H\u00fas mitt \u00e1 a\u00f0 vera b\u00e6nah\u00fas fyrir allar \u00fej\u00f3\u00f0ir?` En \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 a\u00f0 r\u00e6ningjab\u00e6li.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c6\u00f0stu prestarnir og fr\u00e6\u00f0imennirnir heyr\u00f0u \u00feetta og leitu\u00f0u fyrir s\u00e9r, hvernig \u00feeir g\u00e6tu r\u00e1\u00f0i\u00f0 hann af d\u00f6gum. \u00deeim st\u00f3\u00f0 \u00f3tti af honum, \u00fev\u00ed a\u00f0 allur l\u00fd\u00f0urinn hreifst mj\u00f6g af kenningu hans."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deegar lei\u00f0 a\u00f0 kv\u00f6ldi, f\u00f3ru \u00feeir \u00far borginni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1rla morguns f\u00f3ru \u00feeir hj\u00e1 f\u00edkjutr\u00e9nu og s\u00e1u, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var visna\u00f0 fr\u00e1 r\u00f3tum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "P\u00e9tur minntist \u00feess, sem gerst haf\u00f0i, og segir vi\u00f0 hann: &#34;Rabb\u00ed, sj\u00e1\u00f0u! f\u00edkjutr\u00e9\u00f0, sem \u00fe\u00fa form\u00e6ltir, er visna\u00f0.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Tr\u00fai\u00f0 \u00e1 Gu\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Hver sem segir vi\u00f0 fjall \u00feetta: ,Lyft \u00fe\u00e9r upp, og steyp \u00fe\u00e9r \u00ed hafi\u00f0,` og efar ekki \u00ed hjarta s\u00ednu, heldur tr\u00fair, a\u00f0 svo fari sem hann m\u00e6lir, honum mun ver\u00f0a a\u00f0 \u00fev\u00ed."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segi \u00e9g y\u00f0ur: Hvers sem \u00fe\u00e9r bi\u00f0ji\u00f0 \u00ed b\u00e6n y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 tr\u00fai\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 \u00f6\u00f0last \u00fea\u00f0, og y\u00f0ur mun \u00fea\u00f0 veitast."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00e9r eru\u00f0 a\u00f0 bi\u00f0ja, \u00fe\u00e1 fyrirgefi\u00f0, ef y\u00f0ur \u00feykir nokku\u00f0 vi\u00f0 einhvern, til \u00feess a\u00f0 fa\u00f0ir y\u00f0ar \u00e1 himnum fyrirgefi einnig y\u00f0ur misgj\u00f6r\u00f0ir y\u00f0ar. ["
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r fyrirgefi\u00f0 ekki, mun fa\u00f0ir y\u00f0ar \u00e1 himnum ekki heldur fyrirgefa misgj\u00f6r\u00f0ir y\u00f0ar. ]&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deeir koma aftur til Jer\u00fasalem, og \u00feegar hann var \u00e1 gangi \u00ed helgid\u00f3minum, koma til hans \u00e6\u00f0stu prestarnir, fr\u00e6\u00f0imennirnir og \u00f6ldungarnir"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og segja vi\u00f0 hann: &#34;Me\u00f0 hva\u00f0a valdi gj\u00f6rir \u00fe\u00fa \u00feetta? Hver gaf \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 vald, a\u00f0 \u00fe\u00fa gj\u00f6rir \u00feetta?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g vil leggja eina spurningu fyrir y\u00f0ur. Svari\u00f0 henni, og \u00e9g mun segja y\u00f0ur, me\u00f0 hva\u00f0a valdi \u00e9g gj\u00f6ri \u00feetta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Var sk\u00edrn J\u00f3hannesar fr\u00e1 himni e\u00f0a fr\u00e1 m\u00f6nnum? Svari\u00f0 m\u00e9r!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deeir r\u00e1\u00f0gu\u00f0ust hver vi\u00f0 annan um \u00feetta og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Ef v\u00e9r sv\u00f6rum: Fr\u00e1 himni, spyr hann: Hv\u00ed tr\u00fa\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r honum \u00fe\u00e1 ekki?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E\u00f0a \u00e6ttum v\u00e9r a\u00f0 svara: Fr\u00e1 m\u00f6nnum?&#34; _ \u00fea\u00f0 \u00feor\u00f0u \u00feeir ekki fyrir l\u00fd\u00f0num, \u00fev\u00ed allir t\u00f6ldu, a\u00f0 J\u00f3hannes hef\u00f0i veri\u00f0 sannur sp\u00e1ma\u00f0ur."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u Jes\u00fa: &#34;V\u00e9r vitum \u00fea\u00f0 ekki.&#34; Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g segi y\u00f0ur \u00fe\u00e1 ekki heldur, me\u00f0 hva\u00f0a valdi \u00e9g gj\u00f6ri \u00feetta.&#34;"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k a\u00f0 tala til \u00feeirra \u00ed d\u00e6mis\u00f6gum: &#34;Ma\u00f0ur planta\u00f0i v\u00edngar\u00f0. Hann hl\u00f3\u00f0 gar\u00f0 um hann, gr\u00f3f fyrir v\u00edn\u00fer\u00f6ng og reisti turn, seldi hann s\u00ed\u00f0an v\u00ednyrkjum \u00e1 leigu og f\u00f3r \u00far landi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1 settum t\u00edma sendi hann \u00fej\u00f3n til v\u00ednyrkjanna a\u00f0 f\u00e1 hj\u00e1 \u00feeim hlut af \u00e1vexti v\u00edngar\u00f0sins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00feeir t\u00f3ku hann og b\u00f6r\u00f0u og sendu burt t\u00f3mhentan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aftur sendi hann til \u00feeirra annan \u00fej\u00f3n. Hann l\u00f6mdu \u00feeir \u00ed h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 og sv\u00edvirtu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Enn sendi hann annan, og hann dr\u00e1pu \u00feeir, og marga fleiri \u00fdmist b\u00f6r\u00f0u \u00feeir e\u00f0a dr\u00e1pu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Einn \u00e1tti hann eftir enn, elska\u00f0an son. Hann sendi hann s\u00ed\u00f0astan til \u00feeirra og sag\u00f0i: ,\u00deeir munu vir\u00f0a son minn.`"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En v\u00ednyrkjar \u00feessir s\u00f6g\u00f0u s\u00edn \u00e1 milli: ,\u00deetta er erfinginn. F\u00f6rum og drepum hann, \u00fe\u00e1 f\u00e1um v\u00e9r arfinn.`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feeir t\u00f3ku hann og dr\u00e1pu og k\u00f6stu\u00f0u honum \u00fat fyrir v\u00edngar\u00f0inn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hva\u00f0 mun n\u00fa eigandi v\u00edngar\u00f0sins gj\u00f6ra? Hann mun koma, tort\u00edma v\u00ednyrkjunum og f\u00e1 \u00f6\u00f0rum v\u00edngar\u00f0inn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi lesi\u00f0 \u00feessa ritningu: S\u00e1 steinn, sem smi\u00f0irnir h\u00f6fnu\u00f0u, er or\u00f0inn hyrningarsteinn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deetta er verk Drottins, og undursamlegt er \u00fea\u00f0 \u00ed augum vorum.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir vildu taka hann h\u00f6ndum, en \u00f3ttu\u00f0ust f\u00f3lki\u00f0. \u00deeir skildu, a\u00f0 hann \u00e1tti vi\u00f0 \u00fe\u00e1 me\u00f0 d\u00e6mis\u00f6gunni. Og \u00feeir yfirg\u00e1fu hann og gengu burt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendu \u00feeir til hans nokkra far\u00edsea og Her\u00f3desarsinna, og skyldu \u00feeir vei\u00f0a hann \u00ed or\u00f0um."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir koma og segja vi\u00f0 hann: &#34;Meistari, v\u00e9r vitum, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert sannor\u00f0ur og hir\u00f0ir ekki um \u00e1lit neins, enda gj\u00f6rir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e9r engan mannamun, heldur kennir Gu\u00f0s veg \u00ed sannleika. Leyfist a\u00f0 gjalda keisaranum skatt e\u00f0a ekki? Eigum v\u00e9r a\u00f0 gjalda e\u00f0a ekki gjalda?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En hann s\u00e1 hr\u00e6sni \u00feeirra og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00ed freisti\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00edn? F\u00e1i\u00f0 m\u00e9r denar, l\u00e1ti\u00f0 mig sj\u00e1.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir fengu honum pening. Hann spyr: &#34;Hvers mynd og yfirskrift er \u00feetta?&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Keisarans.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Gjaldi\u00f0 keisaranum \u00fea\u00f0, sem keisarans er, og Gu\u00f0i \u00fea\u00f0, sem Gu\u00f0s er.&#34; Og \u00fe\u00e1 fur\u00f0a\u00f0i st\u00f3rlega \u00e1 honum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sadd\u00fakear komu til hans, en \u00feeir neita \u00fev\u00ed, a\u00f0 upprisa s\u00e9 til, og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "&#34;Meistari, M\u00f3se segir oss \u00ed ritningunum, ,a\u00f0 deyi ma\u00f0ur barnlaus, en l\u00e1ti eftir sig konu, skuli br\u00f3\u00f0ir hans ganga a\u00f0 eiga ekkjuna og vekja honum ni\u00f0ja.`"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00fa voru sj\u00f6 br\u00e6\u00f0ur. S\u00e1 fyrsti t\u00f3k s\u00e9r konu, en d\u00f3 barnlaus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Annar br\u00f3\u00f0irinn gekk a\u00f0 eiga hana og d\u00f3 barnlaus. Eins hinn \u00feri\u00f0ji,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og allir sj\u00f6 ur\u00f0u barnlausir. S\u00ed\u00f0ast allra d\u00f3 konan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00cd upprisunni, \u00feegar menn r\u00edsa upp, kona hvers \u00feeirra ver\u00f0ur h\u00fan \u00fe\u00e1? Allir sj\u00f6 h\u00f6f\u00f0u \u00e1tt hana.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Er \u00fea\u00f0 ekki \u00feetta, sem veldur \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00fe\u00e9r villist: \u00de\u00e9r \u00feekki\u00f0 ekki ritningarnar n\u00e9 m\u00e1tt Gu\u00f0s?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deegar menn r\u00edsa upp fr\u00e1 dau\u00f0um, kv\u00e6nast \u00feeir hvorki n\u00e9 giftast. \u00deeir eru sem englar \u00e1 himnum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En um \u00fe\u00e1 dau\u00f0u, a\u00f0 \u00feeir r\u00edsa upp, hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki lesi\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00ed b\u00f3k M\u00f3se, \u00ed s\u00f6gunni um \u00feyrnirunninn? Gu\u00f0 segir vi\u00f0 M\u00f3se: ,\u00c9g er Gu\u00f0 Abrahams, Gu\u00f0 \u00cdsaks og Gu\u00f0 Jakobs.`"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ekki er hann Gu\u00f0 dau\u00f0ra heldur lifenda. \u00de\u00e9r villist st\u00f3rlega.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom til hans fr\u00e6\u00f0ima\u00f0ur einn. Hann haf\u00f0i hl\u00fdtt \u00e1 or\u00f0askipti \u00feeirra og fann, a\u00f0 Jes\u00fas haf\u00f0i svara\u00f0 \u00feeim vel. Hann spur\u00f0i: &#34;Hvert er \u00e6\u00f0st allra bo\u00f0or\u00f0a?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;\u00c6\u00f0st er \u00feetta: ,Heyr, \u00cdsrael! Drottinn, Gu\u00f0 vor, hann einn er Drottinn."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt elska Drottin, Gu\u00f0 \u00feinn, af \u00f6llu hjarta \u00fe\u00ednu, allri s\u00e1lu \u00feinni, \u00f6llum huga \u00fe\u00ednum og \u00f6llum m\u00e6tti \u00fe\u00ednum.`"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Anna\u00f0 er \u00feetta: ,\u00de\u00fa skalt elska n\u00e1unga \u00feinn eins og sj\u00e1lfan \u00feig.` Ekkert bo\u00f0or\u00f0 anna\u00f0 er \u00feessum meira.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Fr\u00e6\u00f0ima\u00f0urinn sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 hann: &#34;R\u00e9tt er \u00fea\u00f0, meistari, satt sag\u00f0ir \u00fe\u00fa, a\u00f0 einn er hann og enginn er annar en hann."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og a\u00f0 elska hann af \u00f6llu hjarta, \u00f6llum skilningi og \u00f6llum m\u00e6tti og elska n\u00e1ungann eins og sj\u00e1lfan sig, \u00fea\u00f0 er \u00f6llum brennif\u00f3rnum og sl\u00e1turf\u00f3rnum meira.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jes\u00fas s\u00e1, a\u00f0 hann svara\u00f0i viturlega, og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa ert ekki fjarri Gu\u00f0s r\u00edki.&#34; Og enginn \u00feor\u00f0i framar a\u00f0 spyrja hann."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas var a\u00f0 kenna \u00ed helgid\u00f3minum, sag\u00f0i hann: &#34;Hvernig geta fr\u00e6\u00f0imennirnir sagt, a\u00f0 Kristur s\u00e9 sonur Dav\u00ed\u00f0s?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sj\u00e1lfur m\u00e6lti Dav\u00ed\u00f0 af heil\u00f6gum anda: Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 minn drottin: Set \u00feig m\u00e9r til h\u00e6gri handar, \u00feanga\u00f0 til \u00e9g gj\u00f6ri \u00f3vini \u00fe\u00edna a\u00f0 f\u00f3tsk\u00f6r \u00feinni."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0 kallar hann sj\u00e1lfur drottin. Hvernig getur hann \u00fe\u00e1 veri\u00f0 sonur hans?&#34; Og hinn mikli mannfj\u00f6ldi hl\u00fdddi f\u00faslega \u00e1 hann."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00cd kenningu sinni sag\u00f0i hann: &#34;Varist fr\u00e6\u00f0imennina, sem f\u00fdsir a\u00f0 ganga \u00ed s\u00ed\u00f0skikkjum og l\u00e1ta heilsa s\u00e9r \u00e1 torgum,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "vilja skipa \u00e6\u00f0sta bekk \u00ed samkundum og hef\u00f0ars\u00e6ti \u00ed veislum."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deeir eta upp heimili ekkna og flytja langar b\u00e6nir a\u00f0 yfirskini. \u00deeir munu f\u00e1 \u00fev\u00ed \u00feyngri d\u00f3m.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Jes\u00fas settist gegnt fj\u00e1rhirslunni og horf\u00f0i \u00e1 f\u00f3lki\u00f0 leggja peninga \u00ed hana. Margir au\u00f0menn l\u00f6g\u00f0u \u00fear miki\u00f0."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom ekkja ein f\u00e1t\u00e6k og l\u00e9t \u00fear tvo sm\u00e1peninga, eins eyris vir\u00f0i."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og hann kalla\u00f0i til s\u00edn l\u00e6risveina s\u00edna og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur, \u00feessi f\u00e1t\u00e6ka ekkja gaf meira en allir hinir, er l\u00f6g\u00f0u \u00ed fj\u00e1rhirsluna."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Allir g\u00e1fu \u00feeir af allsn\u00e6gtum s\u00ednum, en h\u00fan gaf af skorti s\u00ednum allt sem h\u00fan \u00e1tti, alla bj\u00f6rg s\u00edna.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas gekk \u00fat \u00far helgid\u00f3minum, segir einn l\u00e6risveina hans vi\u00f0 hann: &#34;Meistari, l\u00edt \u00e1, hv\u00edl\u00edkir steinar, hv\u00edl\u00edkar byggingar!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i honum: &#34;S\u00e9r\u00f0u \u00feessar miklu byggingar? Ekki mun eftir l\u00e1tinn steinn yfir steini, er eigi s\u00e9 ni\u00f0ur brotinn.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er hann sat \u00e1 Ol\u00edufjallinu gegnt helgid\u00f3minum, spur\u00f0u hann einslega \u00feeir P\u00e9tur, Jakob, J\u00f3hannes og Andr\u00e9s:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Seg \u00fe\u00fa oss, hven\u00e6r ver\u00f0ur \u00feetta? Og hvert mun t\u00e1kn \u00feess, a\u00f0 allt \u00feetta s\u00e9 a\u00f0 koma fram?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Jes\u00fas t\u00f3k a\u00f0 segja \u00feeim: &#34;Varist a\u00f0 l\u00e1ta nokkurn lei\u00f0a y\u00f0ur \u00ed villu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Margir munu koma \u00ed m\u00ednu nafni og segja: ,\u00dea\u00f0 er \u00e9g!` og marga munu \u00feeir lei\u00f0a \u00ed villu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00feegar \u00fe\u00e9r spyrji\u00f0 herna\u00f0 og \u00f3fri\u00f0art\u00ed\u00f0indi, \u00fe\u00e1 skelfist ekki. \u00deetta \u00e1 a\u00f0 ver\u00f0a, en endirinn er ekki \u00fear me\u00f0 kominn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0 mun r\u00edsa gegn \u00fej\u00f3\u00f0 og r\u00edki gegn r\u00edki, \u00fe\u00e1 ver\u00f0a landskj\u00e1lftar \u00e1 \u00fdmsum st\u00f6\u00f0um og hungur. \u00deetta er upphaf f\u00e6\u00f0ingarhr\u00ed\u00f0anna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "G\u00e6ti\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1lfum y\u00f0ur. Menn munu draga y\u00f0ur fyrir d\u00f3mst\u00f3la, \u00ed samkundum ver\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r h\u00fa\u00f0str\u00fdktir, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 leiddir fyrir landsh\u00f6f\u00f0ingja og konunga m\u00edn vegna, \u00feeim til vitnisbur\u00f0ar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En fyrst \u00e1 a\u00f0 pr\u00e9dika \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um fagna\u00f0arerindi\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deegar menn taka y\u00f0ur og draga fyrir r\u00e9tt, hafi\u00f0 \u00fe\u00e1 ekki fyrirfram \u00e1hyggjur af \u00fev\u00ed, hva\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 segja, heldur tali\u00f0 \u00fea\u00f0, sem y\u00f0ur ver\u00f0ur gefi\u00f0 \u00e1 \u00feeirri stundu. \u00de\u00e9r eru\u00f0 ekki \u00feeir sem tala, heldur heilagur andi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun br\u00f3\u00f0ir selja br\u00f3\u00f0ur \u00ed dau\u00f0a og fa\u00f0ir barn sitt. B\u00f6rn munu r\u00edsa gegn foreldrum og valda \u00feeim dau\u00f0a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 hata\u00f0ir af \u00f6llum vegna nafns m\u00edns. En s\u00e1 sem sta\u00f0fastur er allt til enda, mun h\u00f3lpinn ver\u00f0a."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00feegar \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 vi\u00f0urstygg\u00f0 ey\u00f0ingarinnar standa \u00fear, er ekki skyldi _ lesandinn athugi \u00fea\u00f0 _ \u00fe\u00e1 fl\u00fdi \u00feeir, sem \u00ed J\u00fadeu eru, til fjalla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1 sem er uppi \u00e1 \u00feaki, fari ekki ofan og inn \u00ed h\u00fasi\u00f0 a\u00f0 s\u00e6kja neitt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og s\u00e1 sem er \u00e1 akri, skal ekki hverfa aftur a\u00f0 taka yfirh\u00f6fn s\u00edna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vei \u00feeim sem \u00feunga\u00f0ar eru e\u00f0a b\u00f6rn hafa \u00e1 brj\u00f3sti \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Bi\u00f0ji\u00f0, a\u00f0 \u00fea\u00f0 ver\u00f0i ekki um vetur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim d\u00f6gum ver\u00f0ur s\u00fa \u00ferenging, sem engin hefur \u00fev\u00edl\u00edk veri\u00f0 fr\u00e1 upphafi sk\u00f6punar, er Gu\u00f0 skapa\u00f0i, allt til \u00feessa, og mun aldrei ver\u00f0a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ef Drottinn hef\u00f0i ekki stytt \u00feessa daga, k\u00e6mist enginn ma\u00f0ur af. En hann hefur stytt \u00fe\u00e1 vegna \u00feeirra, sem hann hefur \u00fatvali\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og ef einhver segir \u00fe\u00e1 vi\u00f0 y\u00f0ur: ,H\u00e9r er Kristur,` e\u00f0a: ,\u00dear,` \u00fe\u00e1 tr\u00fai\u00f0 \u00fev\u00ed ekki."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fram munu koma falskristar og falssp\u00e1menn, og \u00feeir munu gj\u00f6ra t\u00e1kn og undur til a\u00f0 lei\u00f0a afvega hina \u00fatv\u00f6ldu ef or\u00f0i\u00f0 g\u00e6ti."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Veri\u00f0 varir um y\u00f0ur. \u00c9g hef sagt y\u00f0ur allt fyrir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum, eftir \u00ferenging \u00feessa, mun s\u00f3lin sortna og tungli\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 sk\u00edna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Stj\u00f6rnurnar munu hrapa af himni og kraftar himnanna bifast."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu menn sj\u00e1 Mannssoninn koma \u00ed sk\u00fdjum me\u00f0 miklum m\u00e6tti og d\u00fdr\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann mun senda \u00fat englana og safna s\u00ednum \u00fatv\u00f6ldu \u00far \u00e1ttunum fj\u00f3rum, fr\u00e1 skautum jar\u00f0ar til himinskauta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Nemi\u00f0 l\u00edkingu af f\u00edkjutr\u00e9nu. \u00deegar greinar \u00feess fara a\u00f0 m\u00fdkjast og laufi\u00f0 a\u00f0 springa \u00fat, \u00fe\u00e1 viti\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 sumar er \u00ed n\u00e1nd."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eins skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vita, \u00feegar \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 \u00feetta ver\u00f0a, a\u00f0 hann er \u00ed n\u00e1nd, fyrir dyrum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: \u00deessi kynsl\u00f3\u00f0 mun ekki l\u00ed\u00f0a undir lok, uns allt \u00feetta er komi\u00f0 fram."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Himinn og j\u00f6r\u00f0 munu l\u00ed\u00f0a undir lok, en or\u00f0 m\u00edn munu aldrei undir lok l\u00ed\u00f0a."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En \u00feann dag e\u00f0a stund veit enginn, hvorki englar \u00e1 himni n\u00e9 sonurinn, enginn nema fa\u00f0irinn."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Veri\u00f0 varir um y\u00f0ur, vaki\u00f0! \u00de\u00e9r viti\u00f0 ekki, n\u00e6r t\u00edminn er kominn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Svo er \u00feetta sem ma\u00f0ur fari \u00far landi, skilji vi\u00f0 h\u00fas sitt og feli \u00fej\u00f3num s\u00ednum umr\u00e1\u00f0in, hverjum sitt verk. Dyraver\u00f0inum b\u00fd\u00f0ur hann a\u00f0 vaka."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vaki\u00f0 \u00fev\u00ed, \u00fe\u00e9r viti\u00f0 ekki, n\u00e6r h\u00fasb\u00f3ndinn kemur, a\u00f0 kveldi, \u00e1 mi\u00f0n\u00e6tti, \u00ed \u00f3ttu e\u00f0a d\u00f6gun."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 hann ekki finna y\u00f0ur sofandi, \u00feegar hann kemur allt \u00ed einu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem \u00e9g segi y\u00f0ur, \u00fea\u00f0 segi \u00e9g \u00f6llum: Vaki\u00f0!&#34;"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa voru tveir dagar til p\u00e1ska og h\u00e1t\u00ed\u00f0ar \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0anna. Og \u00e6\u00f0stu prestarnir og fr\u00e6\u00f0imennirnir leitu\u00f0u fyrir s\u00e9r, hvernig \u00feeir g\u00e6tu handsama\u00f0 Jes\u00fa me\u00f0 svikum og teki\u00f0 hann af l\u00edfi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Ekki \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0inni, \u00fe\u00e1 g\u00e6ti or\u00f0i\u00f0 upp\u00feot me\u00f0 l\u00fd\u00f0num.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann var \u00ed Betan\u00edu, \u00ed h\u00fasi S\u00edmonar l\u00edk\u00fer\u00e1a, og sat a\u00f0 bor\u00f0i. \u00de\u00e1 kom \u00fear kona og haf\u00f0i alabastursbu\u00f0k me\u00f0 \u00f3mengu\u00f0um, d\u00fdrum nardussmyrslum. H\u00fan braut bu\u00f0kinn og hellti yfir h\u00f6fu\u00f0 honum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00fear voru nokkrir, er gramdist \u00feetta, og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u s\u00edn \u00e1 milli: &#34;Til hvers er \u00feessi s\u00f3un \u00e1 smyrslum?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deessi smyrsl hef\u00f0i m\u00e1tt selja fyrir meira en \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 denara og gefa f\u00e1t\u00e6kum.&#34; Og \u00feeir atyrtu hana."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Jes\u00fas sag\u00f0i: &#34;L\u00e1ti\u00f0 hana \u00ed fri\u00f0i! Hva\u00f0 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 angra hana? Gott verk gj\u00f6r\u00f0i h\u00fan m\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00e1t\u00e6ka hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r jafnan hj\u00e1 y\u00f0ur og geti\u00f0 gj\u00f6rt \u00feeim gott, n\u00e6r \u00fe\u00e9r vilji\u00f0, en mig hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki \u00e1vallt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "H\u00fan gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0, sem \u00ed hennar valdi st\u00f3\u00f0. H\u00fan hefur fyrirfram smurt l\u00edkama minn til greftrunar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Hvar sem fagna\u00f0arerindi\u00f0 ver\u00f0ur flutt, um heim allan, mun og geti\u00f0 ver\u00f0a \u00feess, sem h\u00fan gj\u00f6r\u00f0i, til minningar um hana.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00fadas \u00cdskar\u00edot, einn \u00feeirra t\u00f3lf, f\u00f3r \u00fe\u00e1 til \u00e6\u00f0stu prestanna a\u00f0 framselja \u00feeim hann."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir heyr\u00f0u \u00fea\u00f0, ur\u00f0u \u00feeir gla\u00f0ir vi\u00f0 og h\u00e9tu honum f\u00e9 fyrir. En hann leita\u00f0i f\u00e6ris a\u00f0 framselja hann."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1 fyrsta degi \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0anna, \u00feegar menn sl\u00e1tru\u00f0u p\u00e1skalambinu, s\u00f6g\u00f0u l\u00e6risveinar hans vi\u00f0 hann: &#34;Hvert vilt \u00fe\u00fa, a\u00f0 v\u00e9r f\u00f6rum og b\u00faum \u00fe\u00e9r p\u00e1skam\u00e1lt\u00ed\u00f0ina?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi hann tvo l\u00e6risveina s\u00edna og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 inn \u00ed borgina, og ykkur mun m\u00e6ta ma\u00f0ur, sem ber vatnsker. Fylgi\u00f0 honum,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og \u00fear sem hann fer inn, skulu\u00f0 \u00fei\u00f0 segja vi\u00f0 h\u00fasr\u00e1\u00f0andann: ,Meistarinn spyr: Hvar er herbergi\u00f0, \u00fear sem \u00e9g get neytt p\u00e1skam\u00e1lt\u00ed\u00f0arinnar me\u00f0 l\u00e6risveinum m\u00ednum?`"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann mun \u00fe\u00e1 s\u00fdna ykkur loftsal mikinn, b\u00fainn h\u00e6gindum og til rei\u00f0u. Hafi\u00f0 \u00fear vi\u00f0b\u00fana\u00f0 fyrir oss.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e6risveinarnir f\u00f3ru, komu inn \u00ed borgina og fundu allt eins og hann haf\u00f0i sagt og bjuggu til p\u00e1skam\u00e1lt\u00ed\u00f0ar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Um kv\u00f6ldi\u00f0 kom hann me\u00f0 \u00feeim t\u00f3lf."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir s\u00e1tu a\u00f0 bor\u00f0i og m\u00f6tu\u00f0ust sag\u00f0i Jes\u00fas: &#34;Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Einn af y\u00f0ur mun sv\u00edkja mig, einn sem me\u00f0 m\u00e9r etur.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deeir ur\u00f0u hryggir vi\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann, einn af \u00f6\u00f0rum: &#34;Ekki er \u00fea\u00f0 \u00e9g?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;\u00dea\u00f0 er einn \u00feeirra t\u00f3lf. Hann d\u00fdfir \u00ed sama fat og \u00e9g."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mannssonurinn fer a\u00f0 s\u00f6nnu h\u00e9\u00f0an, svo sem um hann er rita\u00f0, en vei \u00feeim manni, sem \u00fev\u00ed veldur, a\u00f0 Mannssonurinn ver\u00f0ur framseldur. Betra v\u00e6ri \u00feeim manni a\u00f0 hafa aldrei f\u00e6\u00f0st.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00feeir m\u00f6tu\u00f0ust, t\u00f3k hann brau\u00f0, \u00feakka\u00f0i Gu\u00f0i, braut \u00fea\u00f0 og gaf \u00feeim og sag\u00f0i: &#34;Taki\u00f0, \u00feetta er l\u00edkami minn.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k kaleik, gj\u00f6r\u00f0i \u00feakkir og gaf \u00feeim, og \u00feeir drukku af honum allir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00deetta er bl\u00f3\u00f0 mitt, bl\u00f3\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1lans, \u00fathellt fyrir marga."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: H\u00e9\u00f0an \u00ed fr\u00e1 mun \u00e9g eigi drekka af \u00e1vexti v\u00ednvi\u00f0arins til \u00feess dags, er \u00e9g drekk hann n\u00fdjan \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir h\u00f6f\u00f0u sungi\u00f0 lofs\u00f6nginn, f\u00f3ru \u00feeir til Ol\u00edufjallsins."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r munu\u00f0 allir hneykslast, \u00fev\u00ed a\u00f0 rita\u00f0 er: \u00c9g mun sl\u00e1 hir\u00f0inn, og sau\u00f0irnir munu tv\u00edstrast."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En eftir a\u00f0 \u00e9g er upp risinn, mun \u00e9g fara \u00e1 undan y\u00f0ur til Gal\u00edleu.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i P\u00e9tur: &#34;\u00de\u00f3tt allir hneykslist, geri \u00e9g \u00fea\u00f0 aldrei.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Sannlega segi \u00e9g \u00fe\u00e9r: N\u00fa \u00ed n\u00f3tt, \u00e1\u00f0ur en hani galar tvisvar, muntu \u00ferisvar afneita m\u00e9r.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En P\u00e9tur kva\u00f0 enn fastar a\u00f0: &#34;\u00de\u00f3 a\u00f0 \u00e9g \u00e6tti a\u00f0 deyja me\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g aldrei afneita \u00fe\u00e9r.&#34; Eins t\u00f6lu\u00f0u \u00feeir allir."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deeir koma til sta\u00f0ar, er heitir Getsemane, og Jes\u00fas segir vi\u00f0 l\u00e6risveina s\u00edna: &#34;Setjist h\u00e9r, me\u00f0an \u00e9g bi\u00f0st fyrir.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hann t\u00f3k me\u00f0 s\u00e9r \u00fe\u00e1 P\u00e9tur, Jakob og J\u00f3hannes. Og n\u00fa setti a\u00f0 honum \u00f3gn og angist."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hann segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;S\u00e1l m\u00edn er hrygg allt til dau\u00f0a. B\u00ed\u00f0i\u00f0 h\u00e9r og vaki\u00f0.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk hann l\u00edti\u00f0 eitt \u00e1fram, f\u00e9ll til jar\u00f0ar og ba\u00f0, a\u00f0 s\u00fa stund f\u00e6ri fram hj\u00e1 s\u00e9r, ef ver\u00f0a m\u00e6tti."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: &#34;Abba, fa\u00f0ir! allt megnar \u00fe\u00fa. Tak \u00feennan kaleik fr\u00e1 m\u00e9r! \u00de\u00f3 ekki sem \u00e9g vil, heldur sem \u00fe\u00fa vilt.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hann kemur aftur og finnur \u00fe\u00e1 sofandi. \u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 P\u00e9tur: &#34;S\u00edmon, sefur \u00fe\u00fa? Gastu ekki vaka\u00f0 eina stund?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Vaki\u00f0 og bi\u00f0ji\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r falli\u00f0 ekki \u00ed freistni. Andinn er rei\u00f0ub\u00fainn, en holdi\u00f0 veikt.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Aftur v\u00e9k hann brott og ba\u00f0st fyrir me\u00f0 s\u00f6mu or\u00f0um."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deegar hann kom aftur, fann hann \u00fe\u00e1 enn sofandi, \u00fev\u00ed drungi var \u00e1 augum \u00feeirra. Og ekki vissu \u00feeir, hva\u00f0 \u00feeir \u00e6ttu a\u00f0 segja vi\u00f0 hann."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00cd \u00feri\u00f0ja sinn kom hann og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Sofi\u00f0 \u00fe\u00e9r enn og hv\u00edlist? N\u00fa er n\u00f3g. Stundin er komin. Mannssonurinn er framseldur \u00ed hendur syndugra manna."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Standi\u00f0 upp, f\u00f6rum! S\u00e1 er \u00ed n\u00e1nd, er mig sv\u00edkur.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Um lei\u00f0, me\u00f0an hann var enn a\u00f0 tala, kemur J\u00fadas, einn \u00feeirra t\u00f3lf, og me\u00f0 honum flokkur manna fr\u00e1 \u00e6\u00f0stu prestunum, fr\u00e6\u00f0im\u00f6nnunum og \u00f6ldungunum, og h\u00f6f\u00f0u \u00feeir sver\u00f0 og barefli."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Svikarinn haf\u00f0i sagt \u00feeim \u00feetta til marks: &#34;S\u00e1 sem \u00e9g kyssi, hann er \u00fea\u00f0. Taki\u00f0 hann h\u00f6ndum og f\u00e6ri\u00f0 brott \u00ed tryggri v\u00f6rslu.&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Hann kemur, gengur beint a\u00f0 Jes\u00fa og segir: &#34;Rabb\u00ed!&#34; og kyssti hann."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "En hinir l\u00f6g\u00f0u hendur \u00e1 hann og t\u00f3ku hann."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Einn \u00feeirra, er hj\u00e1 st\u00f3\u00f0u, br\u00e1 sver\u00f0i, hj\u00f3 til \u00fej\u00f3ns \u00e6\u00f0sta prestsins og snei\u00f0 af honum eyra\u00f0."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Eru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 fara a\u00f0 m\u00e9r me\u00f0 sver\u00f0um og bareflum eins og gegn r\u00e6ningja til a\u00f0 handtaka mig?"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Daglega var \u00e9g hj\u00e1 y\u00f0ur \u00ed helgid\u00f3minum og kenndi, og \u00fe\u00e9r t\u00f3ku\u00f0 mig ekki h\u00f6ndum. En ritningarnar hlj\u00f3ta a\u00f0 r\u00e6tast.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00de\u00e1 yfirg\u00e1fu hann allir l\u00e6risveinar hans og fl\u00fd\u00f0u."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "En ma\u00f0ur nokkur ungur fylgdist me\u00f0 honum. Hann haf\u00f0i l\u00ednkl\u00e6\u00f0i eitt \u00e1 berum s\u00e9r. \u00deeir vildu taka hann,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "en hann l\u00e9t eftir l\u00ednkl\u00e6\u00f0i\u00f0 og fl\u00fd\u00f0i nakinn."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "N\u00fa f\u00e6r\u00f0u \u00feeir Jes\u00fa til \u00e6\u00f0sta prestsins. \u00dear komu saman allir \u00e6\u00f0stu prestarnir, \u00f6ldungarnir og fr\u00e6\u00f0imennirnir."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "P\u00e9tur fylgdi honum \u00e1lengdar, allt inn \u00ed gar\u00f0 \u00e6\u00f0sta prestsins. \u00dear sat hann hj\u00e1 \u00fej\u00f3nunum og vermdi sig vi\u00f0 eldinn."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00c6\u00f0stu prestarnir og allt r\u00e1\u00f0i\u00f0 leitu\u00f0u vitnis gegn Jes\u00fa til a\u00f0 geta l\u00edfl\u00e1ti\u00f0 hann, en fundu eigi."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Margir b\u00e1ru \u00fe\u00f3 lj\u00fagvitni gegn honum, en frambur\u00f0i \u00feeirra bar ekki saman."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0u nokkrir upp og b\u00e1ru lj\u00fagvitni gegn honum og s\u00f6g\u00f0u:"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "&#34;V\u00e9r heyr\u00f0um hann segja: ,\u00c9g mun brj\u00f3ta ni\u00f0ur musteri \u00feetta, sem me\u00f0 h\u00f6ndum er gj\u00f6rt, og reisa anna\u00f0 \u00e1 \u00ferem d\u00f6gum, sem ekki er me\u00f0 h\u00f6ndum gj\u00f6rt.` &#34;"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "En ekki bar \u00feeim heldur saman um \u00feetta."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 \u00e6\u00f0sti presturinn upp og spur\u00f0i Jes\u00fa: &#34;Svarar \u00fe\u00fa \u00fev\u00ed engu, sem \u00feessir vitna gegn \u00fe\u00e9r?&#34;"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "En hann \u00feag\u00f0i og svara\u00f0i engu. Enn spur\u00f0i \u00e6\u00f0sti presturinn hann: &#34;Ertu Kristur, sonur hins blessa\u00f0a?&#34;"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i: &#34;\u00c9g er s\u00e1, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 sj\u00e1 Mannssoninn sitja til h\u00e6gri handar m\u00e1ttarins og koma \u00ed sk\u00fdjum himins.&#34;"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reif \u00e6\u00f0sti presturinn kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 \u00feurfum v\u00e9r n\u00fa framar votta vi\u00f0?"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "\u00de\u00e9r heyr\u00f0u\u00f0 gu\u00f0lasti\u00f0. Hva\u00f0 l\u00edst y\u00f0ur?&#34; Og \u00feeir d\u00e6mdu hann allir sekan og dau\u00f0a ver\u00f0an."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku sumir a\u00f0 hr\u00e6kja \u00e1 hann, \u00feeir huldu andlit hans, sl\u00f3gu hann me\u00f0 hnefunum og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Sp\u00e1\u00f0u!&#34; Eins b\u00f6r\u00f0u \u00fej\u00f3narnir hann."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "P\u00e9tur var ni\u00f0ri \u00ed gar\u00f0inum. \u00dear kom ein af \u00feernum \u00e6\u00f0sta prestsins"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "og s\u00e1, hvar P\u00e9tur var a\u00f0 orna s\u00e9r. H\u00fan horfir \u00e1 hann og segir: &#34;\u00de\u00fa varst l\u00edka me\u00f0 manninum fr\u00e1 Nasaret, \u00feessum Jes\u00fa.&#34;"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "\u00dev\u00ed neita\u00f0i hann og sag\u00f0i: &#34;Ekki veit \u00e9g n\u00e9 skil, hva\u00f0 \u00fe\u00fa ert a\u00f0 fara.&#34; Og hann gekk \u00fat \u00ed forgar\u00f0inn, [en \u00fe\u00e1 g\u00f3l hani.]"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "\u00dear s\u00e1 \u00feernan hann og f\u00f3r enn a\u00f0 segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem hj\u00e1 st\u00f3\u00f0u: &#34;\u00deessi er einn af \u00feeim.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "En hann neita\u00f0i sem \u00e1\u00f0ur. Litlu s\u00ed\u00f0ar s\u00f6g\u00f0u \u00feeir, er hj\u00e1 st\u00f3\u00f0u enn vi\u00f0 P\u00e9tur: &#34;V\u00edst ertu einn af \u00feeim, enda ertu Gal\u00edleuma\u00f0ur.&#34;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "En hann s\u00f3r og s\u00e1rt vi\u00f0 lag\u00f0i: &#34;\u00c9g \u00feekki ekki \u00feennan mann, sem \u00fe\u00e9r tali\u00f0 um.&#34;"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Um lei\u00f0 g\u00f3l hani anna\u00f0 sinn, og P\u00e9tur minntist \u00feess, er Jes\u00fas haf\u00f0i m\u00e6lt vi\u00f0 hann: &#34;\u00c1\u00f0ur en hani galar tvisvar muntu \u00ferisvar afneita m\u00e9r.&#34; \u00de\u00e1 f\u00f3r hann a\u00f0 gr\u00e1ta."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar a\u00f0 morgni gj\u00f6r\u00f0u \u00e6\u00f0stu prestarnir sam\u00feykkt me\u00f0 \u00f6ldungunum, fr\u00e6\u00f0im\u00f6nnunum og \u00f6llu r\u00e1\u00f0inu. \u00deeir l\u00e9tu binda Jes\u00fa og f\u00e6ra brott og framseldu hann P\u00edlatusi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "P\u00edlatus spur\u00f0i hann: &#34;Ert \u00fe\u00fa konungur Gy\u00f0inga?&#34; Hann svara\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa segir \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00e6\u00f0stu prestarnir b\u00e1ru \u00e1 hann margar sakir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00edlatus spur\u00f0i hann aftur: &#34;Svarar \u00fe\u00fa engu? \u00de\u00fa heyrir, hve \u00feungar sakir \u00feeir bera \u00e1 \u00feig.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Jes\u00fas svara\u00f0i engu framar, og undra\u00f0ist P\u00edlatus \u00fea\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0inni var hann vanur a\u00f0 gefa \u00feeim lausan einn bandingja, \u00feann er \u00feeir b\u00e1\u00f0u um."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ma\u00f0ur a\u00f0 nafni Barabbas var \u00fe\u00e1 \u00ed b\u00f6ndum \u00e1samt upphlaupsm\u00f6nnum. H\u00f6f\u00f0u \u00feeir frami\u00f0 manndr\u00e1p \u00ed upphlaupinu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00fa kom mannfj\u00f6ldinn og t\u00f3k a\u00f0 bi\u00f0ja, a\u00f0 P\u00edlatus veitti \u00feeim hi\u00f0 sama og hann v\u00e6ri vanur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "P\u00edlatus svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g gefi y\u00f0ur lausan konung Gy\u00f0inga?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann vissi, a\u00f0 \u00e6\u00f0stu prestarnir h\u00f6f\u00f0u fyrir \u00f6fundar sakir framselt hann."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00e6\u00f0stu prestarnir \u00e6stu m\u00faginn til a\u00f0 heimta, a\u00f0 hann g\u00e6fi \u00feeim heldur Barabbas lausan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "P\u00edlatus t\u00f3k enn til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00feann, sem \u00fe\u00e9r kalli\u00f0 konung Gy\u00f0inga?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00feeir \u00e6ptu \u00e1 m\u00f3ti: &#34;Krossfestu hann!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "P\u00edlatus spur\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 illt hefur hann \u00fe\u00e1 gj\u00f6rt?&#34; En \u00feeir \u00e6ptu \u00fev\u00ed meir: &#34;Krossfestu hann!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 P\u00edlatus vildi gj\u00f6ra f\u00f3lkinu til h\u00e6fis, gaf hann \u00feeim Barabbas lausan. Hann l\u00e9t h\u00fa\u00f0str\u00fdkja Jes\u00fa og framseldi hann til krossfestingar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hermennirnir f\u00f3ru me\u00f0 hann inn \u00ed h\u00f6llina, a\u00f0setur landsh\u00f6f\u00f0ingjans, og k\u00f6llu\u00f0u saman alla hersveitina."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir f\u00e6ra hann \u00ed purpuraskikkju, fl\u00e9tta \u00feyrnik\u00f3r\u00f3nu og setja \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 honum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir a\u00f0 heilsa honum: &#34;Heill \u00fe\u00fa, konungur Gy\u00f0inga!&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00feeir sl\u00f3gu h\u00f6fu\u00f0 hans me\u00f0 reyrsprota og hr\u00e6ktu \u00e1 hann, f\u00e9llu \u00e1 kn\u00e9 og hylltu hann."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir h\u00f6f\u00f0u spotta\u00f0 hann, f\u00e6r\u00f0u \u00feeir hann \u00far purpuraskikkjunni og \u00ed hans eigin kl\u00e6\u00f0i. \u00de\u00e1 leiddu \u00feeir hann \u00fat til a\u00f0 krossfesta hann."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En ma\u00f0ur nokkur \u00e1tti lei\u00f0 \u00fear hj\u00e1 og var a\u00f0 koma utan \u00far sveit. Hann ney\u00f0a \u00feeir til a\u00f0 bera kross Jes\u00fa. \u00dea\u00f0 var S\u00edmon fr\u00e1 K\u00fdrene, fa\u00f0ir \u00feeirra Alexanders og R\u00fafusar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deeir fara me\u00f0 hann til \u00feess sta\u00f0ar, er heitir Golgata, \u00fea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir &#34;hausk\u00fapusta\u00f0ur.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir b\u00e1ru honum v\u00edn, blanda\u00f0 myrru, en hann \u00fe\u00e1\u00f0i ekki."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 krossfestu \u00feeir hann. Og \u00feeir skiptu me\u00f0 s\u00e9r kl\u00e6\u00f0um hans og k\u00f6stu\u00f0u hlutum um, hva\u00f0 hver skyldi f\u00e1."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 var um dagm\u00e1l, er \u00feeir krossfestu hann."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og yfirskriftin um sakargift hans var svo skr\u00e1\u00f0: KONUNGUR GY\u00d0INGA."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Me\u00f0 honum krossfestu \u00feeir tvo r\u00e6ningja, annan til h\u00e6gri handar honum, en hinn til vinstri. ["
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 r\u00e6ttist s\u00fa ritning, er segir: Me\u00f0 illvirkjum var hann talinn.]"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deeir, sem fram hj\u00e1 gengu, h\u00e6ddu hann, sk\u00f3ku h\u00f6fu\u00f0 s\u00edn og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Svei, \u00fe\u00fa, sem br\u00fdtur ni\u00f0ur musteri\u00f0 og reisir \u00fea\u00f0 \u00e1 \u00ferem d\u00f6gum!"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bjarga n\u00fa sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r, og st\u00edg ni\u00f0ur af krossinum.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eins gj\u00f6r\u00f0u \u00e6\u00f0stu prestarnir gys a\u00f0 honum og fr\u00e6\u00f0imennirnir og s\u00f6g\u00f0u hver vi\u00f0 annan: &#34;\u00d6\u00f0rum bjarga\u00f0i hann, sj\u00e1lfum s\u00e9r getur hann ekki bjarga\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "St\u00edgi n\u00fa Kristur, konungur \u00cdsraels, ni\u00f0ur af krossinum, svo a\u00f0 v\u00e9r getum s\u00e9\u00f0 og tr\u00faa\u00f0.&#34; Einnig sm\u00e1nu\u00f0u hann \u00feeir, sem me\u00f0 honum voru krossfestir."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c1 h\u00e1degi var\u00f0 myrkur um allt land til n\u00f3ns."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00e1 n\u00f3ni kalla\u00f0i Jes\u00fas h\u00e1rri r\u00f6ddu: &#34;El\u00f3\u00ed, El\u00f3\u00ed, lama sabaktan\u00ed!&#34; \u00dea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir: Gu\u00f0 minn, Gu\u00f0 minn, hv\u00ed hefur \u00fe\u00fa yfirgefi\u00f0 mig?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Nokkrir \u00feeirra, er hj\u00e1 st\u00f3\u00f0u, heyr\u00f0u \u00feetta og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Heyri\u00f0, hann kallar \u00e1 El\u00eda!&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Hlj\u00f3p \u00fe\u00e1 einn til, fyllti njar\u00f0arv\u00f6tt ediki, stakk \u00e1 reyrstaf og gaf honum a\u00f0 drekka. Hann m\u00e6lti: &#34;L\u00e1tum sj\u00e1, hvort El\u00eda kemur a\u00f0 taka hann ofan.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En Jes\u00fas kalla\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu og gaf upp andann."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og fortjald musterisins rifna\u00f0i \u00ed tvennt, ofan fr\u00e1 allt ni\u00f0ur \u00far."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00deegar hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0inginn, sem st\u00f3\u00f0 gegnt honum, s\u00e1 hann gefa upp andann \u00e1 \u00feennan h\u00e1tt, sag\u00f0i hann: &#34;Sannarlega var \u00feessi ma\u00f0ur sonur Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00dear voru og konur \u00e1lengdar og horf\u00f0u \u00e1, me\u00f0al \u00feeirra Mar\u00eda Magdalena, Mar\u00eda, m\u00f3\u00f0ir \u00feeirra Jakobs yngra og J\u00f3se, og Sal\u00f3me."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e6r h\u00f6f\u00f0u fylgt honum og \u00fej\u00f3na\u00f0, er hann var \u00ed Gal\u00edleu. \u00dear voru margar a\u00f0rar konur, sem h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 me\u00f0 honum upp til Jer\u00fasalem."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "N\u00fa var komi\u00f0 kv\u00f6ld. \u00de\u00e1 var a\u00f0fangadagur, \u00fea\u00f0 er dagurinn fyrir hv\u00edldardag."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom J\u00f3sef fr\u00e1 Ar\u00edma\u00feeu, g\u00f6fugur r\u00e1\u00f0sherra, er sj\u00e1lfur v\u00e6nti Gu\u00f0s r\u00edkis. Hann dirf\u00f0ist a\u00f0 fara inn til P\u00edlatusar og bi\u00f0ja um l\u00edkama Jes\u00fa."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "P\u00edlatus fur\u00f0a\u00f0i \u00e1, a\u00f0 hann skyldi \u00feegar vera anda\u00f0ur. Hann kalla\u00f0i til s\u00edn hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjann og spur\u00f0i, hvort hann v\u00e6ri \u00feegar l\u00e1tinn."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Og er hann var\u00f0 \u00feess v\u00eds hj\u00e1 hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjanum, gaf hann J\u00f3sef l\u00edki\u00f0."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "En hann keypti l\u00ednkl\u00e6\u00f0i, t\u00f3k hann ofan, sveipa\u00f0i hann l\u00ednkl\u00e6\u00f0inu og lag\u00f0i \u00ed gr\u00f6f, h\u00f6ggna \u00ed klett, og velti steini fyrir grafarmunnann."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mar\u00eda Magdalena og Mar\u00eda m\u00f3\u00f0ir J\u00f3se s\u00e1u, hvar hann var lag\u00f0ur."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er hv\u00edldardagurinn var li\u00f0inn, keyptu \u00fe\u00e6r Mar\u00eda Magdalena, Mar\u00eda m\u00f3\u00f0ir Jakobs og Sal\u00f3me ilmsmyrsl til a\u00f0 fara og smyrja hann."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og mj\u00f6g \u00e1rla hinn fyrsta dag vikunnar, um s\u00f3laruppr\u00e1s, koma \u00fe\u00e6r a\u00f0 gr\u00f6finni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e6r s\u00f6g\u00f0u s\u00edn \u00e1 milli: &#34;Hver mun velta fyrir oss steininum fr\u00e1 grafarmunnanum?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00feegar \u00fe\u00e6r l\u00edta upp, sj\u00e1 \u00fe\u00e6r, a\u00f0 steininum haf\u00f0i veri\u00f0 velt fr\u00e1, en hann var mj\u00f6g st\u00f3r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e6r st\u00edga inn \u00ed gr\u00f6fina og sj\u00e1 ungan mann sitja h\u00e6gra megin, kl\u00e6ddan hv\u00edtri skikkju og \u00fe\u00e6r skelfdust."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e6r: &#34;Skelfist eigi. \u00de\u00e9r leiti\u00f0 a\u00f0 Jes\u00fa fr\u00e1 Nasaret, hinum krossfesta. Hann er upp risinn, hann er ekki h\u00e9r. Sj\u00e1, \u00fearna er sta\u00f0urinn, \u00fear sem \u00feeir l\u00f6g\u00f0u hann."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En fari\u00f0 og segi\u00f0 l\u00e6risveinum hans og P\u00e9tri: ,Hann fer \u00e1 undan y\u00f0ur til Gal\u00edleu. \u00dear munu\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1 hann, eins og hann sag\u00f0i y\u00f0ur`.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e6r f\u00f3ru \u00fat og fl\u00fd\u00f0u fr\u00e1 gr\u00f6finni, \u00fev\u00ed \u00f3tti og ofbo\u00f0 var yfir \u00fe\u00e6r komi\u00f0. \u00de\u00e6r s\u00f6g\u00f0u engum fr\u00e1 neinu, \u00fev\u00ed \u00fe\u00e6r voru hr\u00e6ddar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deegar hann var upp risinn \u00e1rla hinn fyrsta dag vikunnar, birtist hann fyrst Mar\u00edu Magdalenu, en \u00fat af henni haf\u00f0i hann reki\u00f0 sj\u00f6 illa anda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00fan f\u00f3r og kunngj\u00f6r\u00f0i \u00feetta \u00feeim, er me\u00f0 honum h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 og h\u00f6rmu\u00f0u n\u00fa og gr\u00e9tu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00feeir heyr\u00f0u, a\u00f0 hann v\u00e6ri lifandi og h\u00fan hef\u00f0i s\u00e9\u00f0 hann, tr\u00fa\u00f0u \u00feeir ekki."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eftir \u00feetta birtist hann \u00ed annarri mynd tveimur \u00feeirra, \u00fear sem \u00feeir voru \u00e1 g\u00f6ngu \u00e1 lei\u00f0 \u00fat \u00ed sveit."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir sneru vi\u00f0 og kunngj\u00f6r\u00f0u hinum, en \u00feeir tr\u00fa\u00f0u \u00feeim ekki heldur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seinna birtist hann \u00feeim ellefu, \u00feegar \u00feeir s\u00e1tu til bor\u00f0s, og \u00e1v\u00edta\u00f0i \u00fe\u00e1 fyrir vantr\u00fa \u00feeirra og har\u00f0\u00fa\u00f0 hjartans, a\u00f0 \u00feeir hef\u00f0u ekki tr\u00faa\u00f0 \u00feeim, er s\u00e1u hann upp risinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 \u00fat um allan heim, og pr\u00e9diki\u00f0 fagna\u00f0arerindi\u00f0 \u00f6llu mannkyni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e1 sem tr\u00fair og sk\u00edrist, mun h\u00f3lpinn ver\u00f0a, en s\u00e1 sem tr\u00fair ekki, mun fyrird\u00e6mdur ver\u00f0a."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00feessi t\u00e1kn munu fylgja \u00feeim, er tr\u00faa: \u00cd m\u00ednu nafni munu \u00feeir reka \u00fat illa anda, tala n\u00fdjum tungum,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "taka upp h\u00f6ggorma, og \u00fe\u00f3 a\u00f0 \u00feeir drekki eitthva\u00f0 banv\u00e6nt, mun \u00feeim ekki ver\u00f0a meint af. Yfir sj\u00faka munu \u00feeir leggja hendur, og \u00feeir ver\u00f0a heilir.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deegar n\u00fa Drottinn Jes\u00fas haf\u00f0i tala\u00f0 vi\u00f0 \u00fe\u00e1, var hann upp numinn til himins og settist til h\u00e6gri handar Gu\u00f0i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}