{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Matthew",
    "book_nr": "40",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c6ttartala Jes\u00fa Krists, sonar Dav\u00ed\u00f0s, sonar Abrahams."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Abraham gat \u00cdsak, \u00cdsak gat Jakob, Jakob gat J\u00fada og br\u00e6\u00f0ur hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00fada gat Peres og Sara vi\u00f0 Tamar, Peres gat Esrom, Esrom gat Ram,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ram gat Amm\u00ednadab, Amm\u00ednadab gat Nakson, Nakson gat Salmon,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Salmon gat B\u00f3as vi\u00f0 Rahab, og B\u00f3as gat \u00d3be\u00f0 vi\u00f0 Rut. \u00d3be\u00f0 gat \u00cdsa\u00ed,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og \u00cdsa\u00ed gat Dav\u00ed\u00f0 konung. Dav\u00ed\u00f0 gat Sal\u00f3mon vi\u00f0 konu \u00dar\u00eda,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sal\u00f3mon gat R\u00f3b\u00f3am, R\u00f3b\u00f3am gat Ab\u00eda, Ab\u00eda gat Asaf,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Asaf gat J\u00f3safat, J\u00f3safat gat J\u00f3ram, J\u00f3ram gat \u00dass\u00eda,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dass\u00eda gat J\u00f3tam, J\u00f3tam gat Akas, Akas gat Esek\u00eda,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esek\u00eda gat Manasse, Manasse gat Amos, Amos gat J\u00f3s\u00eda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "J\u00f3s\u00eda gat Jekonja og br\u00e6\u00f0ur hans \u00e1 t\u00edma herlei\u00f0ingarinnar til Bab\u00fdlonar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eftir herlei\u00f0inguna til Bab\u00fdlonar gat Jekonja Sealt\u00edel, Sealt\u00edel gat Ser\u00fababel,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ser\u00fababel gat Ab\u00ed\u00fad, Ab\u00ed\u00fad gat Eljak\u00edm, Eljak\u00edm gat As\u00f3r,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "As\u00f3r gat Sad\u00f3k, Sad\u00f3k gat Ak\u00edm, Ak\u00edm gat El\u00ed\u00fad,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "El\u00ed\u00fad gat Eleasar, Eleasar gat Mattan, Mattan gat Jakob,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og Jakob gat J\u00f3sef, mann Mar\u00edu, en h\u00fan \u00f3l Jes\u00fa, sem kallast Kristur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deannig eru alls fj\u00f3rt\u00e1n \u00e6ttli\u00f0ir fr\u00e1 Abraham til Dav\u00ed\u00f0s, fj\u00f3rt\u00e1n \u00e6ttli\u00f0ir fr\u00e1 Dav\u00ed\u00f0 fram a\u00f0 herlei\u00f0ingunni til Bab\u00fdlonar og fj\u00f3rt\u00e1n \u00e6ttli\u00f0ir fr\u00e1 herlei\u00f0ingunni til Krists."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00e6\u00f0ing Jes\u00fa Krists var\u00f0 me\u00f0 \u00feessum atbur\u00f0um: Mar\u00eda, m\u00f3\u00f0ir hans, var f\u00f6stnu\u00f0 J\u00f3sef. En \u00e1\u00f0ur en \u00feau komu saman, reyndist h\u00fan \u00feungu\u00f0 af heil\u00f6gum anda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "J\u00f3sef, festarma\u00f0ur hennar, sem var grandvar, vildi ekki gj\u00f6ra henni opinbera minnkun og hug\u00f0ist skilja vi\u00f0 hana \u00ed kyrr\u00feey."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann haf\u00f0i r\u00e1\u00f0i\u00f0 \u00feetta me\u00f0 s\u00e9r, en \u00fe\u00e1 vitra\u00f0ist honum engill Drottins \u00ed draumi og sag\u00f0i: &#34;J\u00f3sef, sonur Dav\u00ed\u00f0s, \u00f3ttastu ekki a\u00f0 taka til \u00fe\u00edn Mar\u00edu, heitkonu \u00fe\u00edna. Barni\u00f0, sem h\u00fan gengur me\u00f0, er af heil\u00f6gum anda."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00fan mun son ala, og hann skaltu l\u00e1ta heita Jes\u00fa, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann mun frelsa l\u00fd\u00f0 sinn fr\u00e1 syndum \u00feeirra.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt var\u00f0 \u00feetta til \u00feess, a\u00f0 r\u00e6tast skyldu or\u00f0 Drottins fyrir munn sp\u00e1mannsins:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#34;Sj\u00e1, m\u00e6rin mun \u00feungu\u00f0 ver\u00f0a og son ala. Nafn hans mun vera Imman\u00fael,&#34; \u00fea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir: Gu\u00f0 me\u00f0 oss."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deegar J\u00f3sef vakna\u00f0i, gj\u00f6r\u00f0i hann eins og engill Drottins haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum og t\u00f3k konu s\u00edna til s\u00edn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann kenndi hennar ekki fyrr en h\u00fan haf\u00f0i ali\u00f0 son. Og hann gaf honum nafni\u00f0 JES\u00daS."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas var f\u00e6ddur \u00ed Betlehem \u00ed J\u00fadeu \u00e1 d\u00f6gum Her\u00f3desar konungs, komu vitringar fr\u00e1 Austurl\u00f6ndum til Jer\u00fasalem"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hvar er hinn n\u00fdf\u00e6ddi konungur Gy\u00f0inga? V\u00e9r s\u00e1um stj\u00f6rnu hans renna upp og erum komnir a\u00f0 veita honum lotningu.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar Her\u00f3des heyr\u00f0i \u00feetta, var\u00f0 hann skelka\u00f0ur og \u00f6ll Jer\u00fasalem me\u00f0 honum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hann stefndi saman \u00f6llum \u00e6\u00f0stu prestum og fr\u00e6\u00f0im\u00f6nnum l\u00fd\u00f0sins og spur\u00f0i \u00fe\u00e1: &#34;Hvar \u00e1 Kristur a\u00f0 f\u00e6\u00f0ast?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u honum: &#34;\u00cd Betlehem \u00ed J\u00fadeu. En \u00feannig er rita\u00f0 hj\u00e1 sp\u00e1manninum:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa Betlehem, \u00ed landi J\u00fada, ekki ertu s\u00edst me\u00f0al hef\u00f0arborga J\u00fada. \u00dev\u00ed a\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingi mun fr\u00e1 \u00fe\u00e9r koma, sem ver\u00f0ur hir\u00f0ir l\u00fd\u00f0s m\u00edns, \u00cdsraels.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i Her\u00f3des vitringana til s\u00edn \u00e1 laun og gr\u00f3fst eftir \u00fev\u00ed hj\u00e1 \u00feeim, n\u00e6r stjarnan hef\u00f0i birst."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann sendi \u00fe\u00e1 s\u00ed\u00f0an til Betlehem og sag\u00f0i: &#34;Fari\u00f0 og spyrjist vandlega fyrir um barni\u00f0, og er \u00fe\u00e9r finni\u00f0 \u00fea\u00f0 l\u00e1ti\u00f0 mig vita, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g geti einnig komi\u00f0 og veitt \u00fev\u00ed lotningu.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir hl\u00fdddu \u00e1 konung og f\u00f3ru. Og stjarnan, sem \u00feeir s\u00e1u austur \u00fear, f\u00f3r fyrir \u00feeim, uns hana bar \u00fear yfir, sem barni\u00f0 var."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir s\u00e1u stj\u00f6rnuna, gl\u00f6ddust \u00feeir harla mj\u00f6g,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00feeir gengu inn \u00ed h\u00fasi\u00f0 og s\u00e1u barni\u00f0 og Mar\u00edu, m\u00f3\u00f0ur \u00feess, f\u00e9llu fram og veittu \u00fev\u00ed lotningu. S\u00ed\u00f0an luku \u00feeir upp fj\u00e1rhirslum s\u00ednum og f\u00e6r\u00f0u \u00fev\u00ed gjafir, gull, reykelsi og myrru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00fear sem \u00feeir fengu bendingu \u00ed draumi a\u00f0 sn\u00faa ekki aftur til Her\u00f3desar, f\u00f3ru \u00feeir a\u00f0ra lei\u00f0 heim \u00ed land sitt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir voru farnir, \u00fe\u00e1 vitrast engill Drottins J\u00f3sef \u00ed draumi og segir: &#34;R\u00eds upp, tak barni\u00f0 og m\u00f3\u00f0ur \u00feess og fl\u00fd til Egyptalands. \u00dear skaltu vera, uns \u00e9g segi \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 Her\u00f3des mun leita barnsins til a\u00f0 fyrirfara \u00fev\u00ed.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann vakna\u00f0i, t\u00f3k barni\u00f0 og m\u00f3\u00f0ur \u00feess um n\u00f3ttina og f\u00f3r til Egyptalands."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dear dvaldist hann \u00feanga\u00f0 til Her\u00f3des var allur. \u00dea\u00f0 sem Drottinn sag\u00f0i fyrir munn sp\u00e1mannsins, skyldi r\u00e6tast: &#34;Fr\u00e1 Egyptalandi kalla\u00f0i \u00e9g son minn.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 Her\u00f3des, a\u00f0 vitringarnir h\u00f6f\u00f0u gabba\u00f0 hann, og var\u00f0 afar rei\u00f0ur, sendi menn og l\u00e9t myr\u00f0a \u00f6ll sveinb\u00f6rn \u00ed Betlehem og n\u00e1grenni hennar, tv\u00e6vetur og yngri, en \u00fea\u00f0 svara\u00f0i \u00feeim t\u00edma, er hann haf\u00f0i komist a\u00f0 hj\u00e1 vitringunum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00fa r\u00e6ttist \u00fea\u00f0, sem sagt var fyrir munn Jerem\u00eda sp\u00e1manns:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "R\u00f6dd heyr\u00f0ist \u00ed Rama, gr\u00e1tur og kveinstafir miklir, Rakel gr\u00e6tur b\u00f6rnin s\u00edn og vill ekki huggast l\u00e1ta, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau eru ekki framar l\u00edfs."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deegar Her\u00f3des var d\u00e1inn, \u00fe\u00e1 vitrast engill Drottins J\u00f3sef \u00ed draumi \u00ed Egyptalandi"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og segir: &#34;R\u00eds upp, tak barni\u00f0 og m\u00f3\u00f0ur \u00feess og far til \u00cdsraelslands. N\u00fa eru \u00feeir d\u00e1nir, sem s\u00e1tu um l\u00edf barnsins.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann t\u00f3k sig upp og f\u00f3r til \u00cdsraelslands me\u00f0 barni\u00f0 og m\u00f3\u00f0ur \u00feess."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00fe\u00e1 er hann heyr\u00f0i, a\u00f0 Arkel\u00e1s r\u00e9\u00f0 r\u00edkjum \u00ed J\u00fadeu \u00ed sta\u00f0 Her\u00f3desar f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, \u00f3tta\u00f0ist hann a\u00f0 fara \u00feanga\u00f0, og h\u00e9lt til Gal\u00edleubygg\u00f0a eftir bendingu \u00ed draumi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dear settist hann a\u00f0 \u00ed borg, sem heitir Nasaret, en \u00fea\u00f0 \u00e1tti a\u00f0 r\u00e6tast, sem sagt var fyrir munn sp\u00e1mannanna: &#34;Nasarei skal hann kallast.&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim d\u00f6gum kemur J\u00f3hannes sk\u00edrari fram og pr\u00e9dikar \u00ed \u00f3bygg\u00f0um J\u00fadeu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: &#34;Gj\u00f6ri\u00f0 i\u00f0run, himnar\u00edki er \u00ed n\u00e1nd.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3hannes er s\u00e1 sem svo er um m\u00e6lt hj\u00e1 Jesaja sp\u00e1manni: R\u00f6dd hr\u00f3panda \u00ed ey\u00f0im\u00f6rk: Grei\u00f0i\u00f0 veg Drottins, gj\u00f6ri\u00f0 beinar brautir hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "J\u00f3hannes bar kl\u00e6\u00f0i \u00far \u00falfaldah\u00e1ri og le\u00f0urbelti um lendar s\u00e9r og haf\u00f0i til matar engisprettur og villihunang."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Menn streymdu til hans fr\u00e1 Jer\u00fasalem, allri J\u00fadeu og J\u00f3rdanbygg\u00f0,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "l\u00e9tu sk\u00edrast af honum \u00ed \u00e1nni J\u00f3rdan og j\u00e1tu\u00f0u syndir s\u00ednar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar hann s\u00e1, a\u00f0 margir far\u00edsear og sadd\u00fakear komu til sk\u00edrnar, sag\u00f0i hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r n\u00f6\u00f0ru kyn, hver kenndi y\u00f0ur a\u00f0 fl\u00fdja komandi rei\u00f0i?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Beri\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00e1v\u00f6xt sambo\u00f0inn i\u00f0runinni!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 y\u00f0ur ekki til hugar koma, a\u00f0 \u00fe\u00e9r geti\u00f0 sagt me\u00f0 sj\u00e1lfum y\u00f0ur: ,V\u00e9r eigum Abraham a\u00f0 f\u00f6\u00f0ur.` \u00c9g segi y\u00f0ur, a\u00f0 Gu\u00f0 getur vaki\u00f0 Abraham b\u00f6rn af steinum \u00feessum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6xin er \u00feegar l\u00f6g\u00f0 a\u00f0 r\u00f3tum trj\u00e1nna, og hvert \u00fea\u00f0 tr\u00e9, sem ber ekki g\u00f3\u00f0an \u00e1v\u00f6xt, ver\u00f0ur upp h\u00f6ggvi\u00f0 og \u00ed eld kasta\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g sk\u00edri y\u00f0ur me\u00f0 vatni til i\u00f0runar, en s\u00e1 sem kemur eftir mig, er m\u00e9r m\u00e1ttugri, og er \u00e9g ekki ver\u00f0ur a\u00f0 bera sk\u00f3 hans. Hann mun sk\u00edra y\u00f0ur me\u00f0 heil\u00f6gum anda og eldi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann er me\u00f0 varpsk\u00f3fluna \u00ed hendi s\u00e9r og mun gj\u00f6rhreinsa l\u00e1fa sinn og safna hveiti s\u00ednu \u00ed hl\u00f6\u00f0u, en hismi\u00f0 mun hann brenna \u00ed \u00f3sl\u00f6kkvanda eldi.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kemur Jes\u00fas fr\u00e1 Gal\u00edleu a\u00f0 J\u00f3rdan til J\u00f3hannesar a\u00f0 taka sk\u00edrn hj\u00e1 honum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3hannes vildi varna honum \u00feess og sag\u00f0i: &#34;M\u00e9r er \u00fe\u00f6rf a\u00f0 sk\u00edrast af \u00fe\u00e9r, og \u00fe\u00fa kemur til m\u00edn!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i honum: &#34;L\u00e1t \u00fea\u00f0 n\u00fa eftir. \u00deannig ber okkur a\u00f0 fulln\u00e6gja \u00f6llu r\u00e9ttl\u00e6ti.&#34; Og hann l\u00e9t \u00fea\u00f0 eftir honum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00feegar Jes\u00fas haf\u00f0i veri\u00f0 sk\u00edr\u00f0ur, st\u00e9 hann jafnskj\u00f3tt upp \u00far vatninu. Og \u00fe\u00e1 opnu\u00f0ust himnarnir, og hann s\u00e1 anda Gu\u00f0s st\u00edga ni\u00f0ur eins og d\u00fafu og koma yfir sig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og r\u00f6dd kom af himnum: &#34;\u00deessi er minn elska\u00f0i sonur, sem \u00e9g hef vel\u00fe\u00f3knun \u00e1.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 leiddi andinn Jes\u00fa \u00fat \u00ed \u00f3bygg\u00f0ina, a\u00f0 hans yr\u00f0i freista\u00f0 af dj\u00f6flinum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dear fasta\u00f0i hann fj\u00f6rut\u00edu daga og fj\u00f6rut\u00edu n\u00e6tur og var \u00fe\u00e1 or\u00f0inn hungra\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom freistarinn og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Ef \u00fe\u00fa ert sonur Gu\u00f0s, \u00fe\u00e1 bj\u00f3\u00f0 \u00fe\u00fa, a\u00f0 steinar \u00feessir ver\u00f0i a\u00f0 brau\u00f0um.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;Rita\u00f0 er: ,Eigi lifir ma\u00f0urinn \u00e1 einu saman brau\u00f0i, heldur \u00e1 hverju \u00fev\u00ed or\u00f0i, sem fram gengur af Gu\u00f0s munni.&#34;`"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tekur dj\u00f6fullinn hann me\u00f0 s\u00e9r \u00ed borgina helgu, setur hann \u00e1 br\u00fan musterisins"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og segir vi\u00f0 hann: &#34;Ef \u00fe\u00fa ert sonur Gu\u00f0s, \u00fe\u00e1 kasta \u00fe\u00e9r ofan, \u00fev\u00ed a\u00f0 rita\u00f0 er: Hann mun fela \u00feig englum s\u00ednum, og \u00feeir munu bera \u00feig \u00e1 h\u00f6ndum s\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa steytir ekki f\u00f3t \u00feinn vi\u00f0 steini.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i honum: &#34;Aftur er rita\u00f0: ,Ekki skalt \u00fe\u00fa freista Drottins, Gu\u00f0s \u00fe\u00edns.&#34;`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Enn tekur dj\u00f6fullinn hann me\u00f0 s\u00e9r upp \u00e1 ofurh\u00e1tt fjall, s\u00fdnir honum \u00f6ll r\u00edki heims og d\u00fdr\u00f0 \u00feeirra"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og segir: &#34;Allt \u00feetta mun \u00e9g gefa \u00fe\u00e9r, ef \u00fe\u00fa fellur fram og tilbi\u00f0ur mig.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;V\u00edk brott, Satan! Rita\u00f0 er: ,Drottin, Gu\u00f0 \u00feinn, skalt \u00fe\u00fa tilbi\u00f0ja og \u00fej\u00f3na honum einum.&#34;`"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r dj\u00f6fullinn fr\u00e1 Jes\u00fa. Og englar komu og \u00fej\u00f3nu\u00f0u honum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar hann heyr\u00f0i, a\u00f0 J\u00f3hannes hef\u00f0i veri\u00f0 tekinn h\u00f6ndum, h\u00e9lt hann til Gal\u00edleu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann f\u00f3r fr\u00e1 Nasaret og settist a\u00f0 \u00ed Kapernaum vi\u00f0 vatni\u00f0 \u00ed bygg\u00f0um Seb\u00falons og Naftal\u00ed."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deannig r\u00e6ttist \u00fea\u00f0, sem sagt er fyrir munn Jesaja sp\u00e1manns:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Seb\u00falonsland og Naftal\u00edland vi\u00f0 vatni\u00f0, landi\u00f0 handan J\u00f3rdanar, Gal\u00edlea hei\u00f0ingjanna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0, sem \u00ed myrkri sat, s\u00e1 miki\u00f0 lj\u00f3s. \u00deeim er s\u00e1tu \u00ed skuggalandi dau\u00f0ans, er lj\u00f3s upp runni\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Upp fr\u00e1 \u00feessu tekur Jes\u00fas a\u00f0 pr\u00e9dika og segja: &#34;Gj\u00f6ri\u00f0 i\u00f0run, himnar\u00edki er \u00ed n\u00e1nd.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann gekk me\u00f0 Gal\u00edleuvatni og s\u00e1 tvo br\u00e6\u00f0ur, S\u00edmon, sem kalla\u00f0ur var P\u00e9tur, og Andr\u00e9s, br\u00f3\u00f0ur hans, vera a\u00f0 kasta neti \u00ed vatni\u00f0, en \u00feeir voru fiskimenn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Komi\u00f0 og fylgi\u00f0 m\u00e9r, og mun \u00e9g l\u00e1ta y\u00f0ur menn vei\u00f0a.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00ed sta\u00f0 yfirg\u00e1fu \u00feeir netin og fylgdu honum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann gekk \u00e1fram \u00fea\u00f0an og s\u00e1 tvo a\u00f0ra br\u00e6\u00f0ur, Jakob Sebedeusson og J\u00f3hannes, br\u00f3\u00f0ur hans. \u00deeir voru \u00ed b\u00e1tnum me\u00f0 Sebedeusi, f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum, a\u00f0 b\u00faa net s\u00edn. Jes\u00fas kalla\u00f0i \u00fe\u00e1,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og \u00feeir yfirg\u00e1fu jafnskj\u00f3tt b\u00e1tinn og f\u00f6\u00f0ur sinn og fylgdu honum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann f\u00f3r n\u00fa um alla Gal\u00edleu, kenndi \u00ed samkundum \u00feeirra, pr\u00e9dika\u00f0i fagna\u00f0arerindi\u00f0 um r\u00edki\u00f0 og l\u00e6kna\u00f0i hvers kyns sj\u00fakd\u00f3m og veikindi me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Or\u00f0st\u00edr hans barst um allt S\u00fdrland, og menn f\u00e6r\u00f0u til hans alla, sem \u00fej\u00e1\u00f0ust af \u00fdmsum sj\u00fakd\u00f3mum og kv\u00f6lum, voru haldnir illum \u00f6ndum, tunglsj\u00faka menn og lama. Og hann l\u00e6kna\u00f0i \u00fe\u00e1."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mikill mannfj\u00f6ldi fylgdi honum \u00far Gal\u00edleu, Dekap\u00f3lis, Jer\u00fasalem, J\u00fadeu og landinu handan J\u00f3rdanar."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar hann s\u00e1 mannfj\u00f6ldann, gekk hann upp \u00e1 fjalli\u00f0. \u00dear settist hann, og l\u00e6risveinar hans komu til hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lauk hann upp munni s\u00ednum, kenndi \u00feeim og sag\u00f0i:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;S\u00e6lir eru f\u00e1t\u00e6kir \u00ed anda, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeirra er himnar\u00edki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e6lir eru sorgbitnir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu hugga\u00f0ir ver\u00f0a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e6lir eru h\u00f3gv\u00e6rir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu j\u00f6r\u00f0ina erfa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e6lir eru \u00feeir, sem hungrar og \u00feyrstir eftir r\u00e9ttl\u00e6tinu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu saddir ver\u00f0a."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e6lir eru miskunnsamir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeim mun miskunna\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e6lir eru hjartahreinir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu Gu\u00f0 sj\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e6lir eru fri\u00f0flytjendur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu Gu\u00f0s b\u00f6rn kalla\u00f0ir ver\u00f0a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e6lir eru \u00feeir, sem ofs\u00f3ttir eru fyrir r\u00e9ttl\u00e6tis sakir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeirra er himnar\u00edki."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e6lir eru\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 er menn sm\u00e1na y\u00f0ur, ofs\u00e6kja og lj\u00faga \u00e1 y\u00f0ur \u00f6llu illu m\u00edn vegna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Veri\u00f0 gla\u00f0ir og fagni\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 laun y\u00f0ar eru mikil \u00e1 himnum. \u00deannig ofs\u00f3ttu \u00feeir sp\u00e1mennina, sem voru \u00e1 undan y\u00f0ur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 salt jar\u00f0ar. Ef salti\u00f0 dofnar, me\u00f0 hverju \u00e1 a\u00f0 selta \u00fea\u00f0? \u00dea\u00f0 er \u00fe\u00e1 til einskis n\u00fdtt, menn fleygja \u00fev\u00ed og tro\u00f0a undir f\u00f3tum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 lj\u00f3s heimsins. Borg, sem \u00e1 fjalli stendur, f\u00e6r ekki dulist."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ekki kveikja menn heldur lj\u00f3s og setja undir m\u00e6liker, heldur \u00e1 lj\u00f3sastiku, og \u00fe\u00e1 l\u00fdsir \u00fea\u00f0 \u00f6llum \u00ed h\u00fasinu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deannig l\u00fdsi lj\u00f3s y\u00f0ar me\u00f0al mannanna, a\u00f0 \u00feeir sj\u00e1i g\u00f3\u00f0 verk y\u00f0ar og vegsami f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar, sem er \u00e1 himnum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c6tli\u00f0 ekki, a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 kominn til a\u00f0 afnema l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 e\u00f0a sp\u00e1mennina. \u00c9g kom ekki til a\u00f0 afnema, heldur uppfylla."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: \u00dear til himinn og j\u00f6r\u00f0 l\u00ed\u00f0a undir lok, mun ekki einn sm\u00e1stafur e\u00f0a stafkr\u00f3kur falla \u00far l\u00f6gm\u00e1linu, uns allt er komi\u00f0 fram."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hver sem \u00fev\u00ed br\u00fdtur eitt af \u00feessum minnstu bo\u00f0um og kennir \u00f6\u00f0rum \u00fea\u00f0, mun kallast minnstur \u00ed himnar\u00edki, en s\u00e1, sem heldur \u00feau og kennir, mun mikill kallast \u00ed himnar\u00edki."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9g segi y\u00f0ur: Ef r\u00e9ttl\u00e6ti y\u00f0ar ber ekki af r\u00e9ttl\u00e6ti fr\u00e6\u00f0imanna og far\u00edsea, komist \u00fe\u00e9r aldrei \u00ed himnar\u00edki."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 heyrt, a\u00f0 sagt var vi\u00f0 forfe\u00f0urna: ,\u00de\u00fa skalt ekki mor\u00f0 fremja. S\u00e1 sem mor\u00f0 fremur, skal svara til saka fyrir d\u00f3mi.`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur: Hver sem rei\u00f0ist br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum, skal svara til saka fyrir d\u00f3mi. S\u00e1 sem hrakyr\u00f0ir br\u00f3\u00f0ur sinn skal svara til saka fyrir r\u00e1\u00f0inu og hver sem sv\u00edvir\u00f0ir hann, hefur unni\u00f0 til eldsv\u00edtis."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e9rtu \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00e6ra f\u00f3rn \u00fe\u00edna \u00e1 altari\u00f0 og minnist \u00feess \u00fear, a\u00f0 br\u00f3\u00f0ir \u00feinn hefur eitthva\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skaltu skilja gj\u00f6f \u00fe\u00edna eftir fyrir framan altari\u00f0, fara fyrst og s\u00e6ttast vi\u00f0 br\u00f3\u00f0ur \u00feinn, koma s\u00ed\u00f0an og f\u00e6ra f\u00f3rn \u00fe\u00edna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vertu skj\u00f3tur til s\u00e1tta vi\u00f0 andst\u00e6\u00f0ing \u00feinn, me\u00f0an \u00fe\u00fa ert enn \u00e1 vegi me\u00f0 honum, til \u00feess a\u00f0 hann selji \u00feig ekki d\u00f3maranum \u00ed hendur og d\u00f3marinn \u00fej\u00f3ninum og \u00fe\u00e9r ver\u00f0i varpa\u00f0 \u00ed fangelsi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g \u00fe\u00e9r: Eigi munt \u00fe\u00fa komast \u00fat \u00fea\u00f0an, fyrr en \u00fe\u00fa hefur borga\u00f0 s\u00ed\u00f0asta eyri."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 heyrt, a\u00f0 sagt var: ,\u00de\u00fa skalt ekki dr\u00fdgja h\u00f3r.`"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur: Hver sem horfir \u00e1 konu \u00ed girndarhug, hefur \u00feegar dr\u00fdgt h\u00f3r me\u00f0 henni \u00ed hjarta s\u00ednu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ef h\u00e6gra auga \u00feitt t\u00e6lir \u00feig til falls, \u00fe\u00e1 r\u00edf \u00fea\u00f0 \u00far og kasta fr\u00e1 \u00fe\u00e9r. Betra er \u00fe\u00e9r, a\u00f0 einn lima \u00feinna glatist, en \u00f6llum l\u00edkama \u00fe\u00ednum ver\u00f0i kasta\u00f0 \u00ed helv\u00edti."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ef h\u00e6gri h\u00f6nd \u00fe\u00edn t\u00e6lir \u00feig til falls, \u00fe\u00e1 sn\u00ed\u00f0 hana af og kasta fr\u00e1 \u00fe\u00e9r. Betra er \u00fe\u00e9r, a\u00f0 einn lima \u00feinna glatist, en allur l\u00edkami \u00feinn fari til helv\u00edtis."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var og sagt: ,S\u00e1 sem skilur vi\u00f0 konu s\u00edna, skal gefa henni skilna\u00f0arbr\u00e9f.`"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur: Hver sem skilur vi\u00f0 konu s\u00edna, nema fyrir h\u00f3rs\u00f6k, ver\u00f0ur til \u00feess, a\u00f0 h\u00fan dr\u00fdgir h\u00f3r. Og s\u00e1 sem gengur a\u00f0 eiga fr\u00e1skilda konu, dr\u00fdgir h\u00f3r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Enn hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r heyrt, a\u00f0 sagt var vi\u00f0 forfe\u00f0urna: ,\u00de\u00fa skalt ekki vinna rangan ei\u00f0, en halda skaltu ei\u00f0a \u00fe\u00edna vi\u00f0 Drottin.`"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 alls ekki a\u00f0 sverja, hvorki vi\u00f0 himininn, \u00fev\u00ed hann er h\u00e1s\u00e6ti Gu\u00f0s,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "n\u00e9 vi\u00f0 j\u00f6r\u00f0ina, \u00fev\u00ed h\u00fan er sk\u00f6r f\u00f3ta hans, n\u00e9 vi\u00f0 Jer\u00fasalem, \u00fev\u00ed h\u00fan er borg hins mikla konungs."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og eigi skaltu sverja vi\u00f0 h\u00f6fu\u00f0 \u00feitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa getur ekki gj\u00f6rt eitt h\u00e1r hv\u00edtt e\u00f0a svart."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En \u00feegar \u00fe\u00e9r tali\u00f0, s\u00e9 j\u00e1 y\u00f0ar j\u00e1 og nei s\u00e9 nei. \u00dea\u00f0 sem umfram er, kemur fr\u00e1 hinum vonda."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 heyrt, a\u00f0 sagt var: ,Auga fyrir auga og t\u00f6nn fyrir t\u00f6nn.`"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur: R\u00edsi\u00f0 ekki gegn \u00feeim, sem gerir y\u00f0ur mein. Nei, sl\u00e1i einhver \u00feig \u00e1 h\u00e6gri kinn, \u00fe\u00e1 bj\u00f3\u00f0 honum einnig hina."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og vilji einhver \u00fereyta l\u00f6g vi\u00f0 \u00feig og hafa af \u00fe\u00e9r kyrtil \u00feinn, gef honum eftir yfirh\u00f6fnina l\u00edka."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og ney\u00f0i einhver \u00feig me\u00f0 s\u00e9r eina m\u00edlu, \u00fe\u00e1 far me\u00f0 honum tv\u00e6r."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Gef \u00feeim, sem bi\u00f0ur \u00feig, og sn\u00fa ekki baki vi\u00f0 \u00feeim, sem vill f\u00e1 l\u00e1n hj\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00de\u00e9r hafi\u00f0 heyrt, a\u00f0 sagt var: ,\u00de\u00fa skalt elska n\u00e1unga \u00feinn og hata \u00f3vin \u00feinn.`"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur: Elski\u00f0 \u00f3vini y\u00f0ar, og bi\u00f0ji\u00f0 fyrir \u00feeim, sem ofs\u00e6kja y\u00f0ur,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r reynist b\u00f6rn f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar \u00e1 himnum, er l\u00e6tur s\u00f3l s\u00edna renna upp yfir vonda sem g\u00f3\u00f0a og rigna yfir r\u00e9ttl\u00e1ta sem rangl\u00e1ta."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00fe\u00e9r elski\u00f0 \u00fe\u00e1, sem y\u00f0ur elska, hver laun eigi\u00f0 \u00fe\u00e9r fyrir \u00fea\u00f0? Gj\u00f6ra ekki tollheimtumenn hi\u00f0 sama?"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Og hva\u00f0 er \u00fea\u00f0, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r heilsi\u00f0 br\u00e6\u00f0rum y\u00f0ar einum. Gj\u00f6ra hei\u00f0nir menn ekki hi\u00f0 sama?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Veri\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fev\u00ed fullkomnir, eins og fa\u00f0ir y\u00f0ar himneskur er fullkominn."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Varist a\u00f0 i\u00f0ka r\u00e9ttl\u00e6ti y\u00f0ar fyrir m\u00f6nnum, \u00feeim til s\u00fdnis, annars eigi\u00f0 \u00fe\u00e9r engin laun hj\u00e1 f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar \u00e1 himnum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa gefur \u00f6lmusu, skaltu ekki l\u00e1ta \u00feeyta l\u00fa\u00f0ur fyrir \u00fe\u00e9r, eins og hr\u00e6snarar gj\u00f6ra \u00ed samkunduh\u00fasum og \u00e1 str\u00e6tum til \u00feess a\u00f0 hlj\u00f3ta lof af m\u00f6nnum. Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur, \u00feeir hafa teki\u00f0 \u00fat laun s\u00edn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En \u00feegar \u00fe\u00fa gefur \u00f6lmusu, viti vinstri h\u00f6nd \u00fe\u00edn ekki, hva\u00f0 s\u00fa h\u00e6gri gj\u00f6rir,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00f6lmusa \u00fe\u00edn s\u00e9 \u00ed leynum, og fa\u00f0ir \u00feinn, sem s\u00e9r \u00ed leynum, mun umbuna \u00fe\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00e9r bi\u00f0jist fyrir, \u00fe\u00e1 veri\u00f0 ekki eins og hr\u00e6snararnir. \u00deeir vilja helst standa og bi\u00f0jast fyrir \u00ed samkundum og \u00e1 gatnam\u00f3tum, til \u00feess a\u00f0 menn sj\u00e1i \u00fe\u00e1. Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur, \u00feeir hafa teki\u00f0 \u00fat laun s\u00edn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En n\u00e6r \u00fe\u00fa bi\u00f0st fyrir, skaltu ganga inn \u00ed herbergi \u00feitt, loka dyrunum og bi\u00f0ja f\u00f6\u00f0ur \u00feinn, sem er \u00ed leynum. Fa\u00f0ir \u00feinn, sem s\u00e9r \u00ed leynum, mun umbuna \u00fe\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r bi\u00f0jist fyrir, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki fara me\u00f0 f\u00e1n\u00fdta m\u00e6lgi a\u00f0 h\u00e6tti hei\u00f0ingja. \u00deeir hyggja, a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i b\u00e6nheyr\u00f0ir fyrir m\u00e6lgi s\u00edna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00edkist \u00feeim ekki. Fa\u00f0ir y\u00f0ar veit, hvers \u00fe\u00e9r \u00feurfi\u00f0, \u00e1\u00f0ur en \u00fe\u00e9r bi\u00f0ji\u00f0 hann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00feannig skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r bi\u00f0ja: Fa\u00f0ir vor, \u00fe\u00fa sem ert \u00e1 himnum. Helgist \u00feitt nafn,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "til komi \u00feitt r\u00edki, ver\u00f0i \u00feinn vilji, svo \u00e1 j\u00f6r\u00f0u sem \u00e1 himni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gef oss \u00ed dag vort daglegt brau\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fyrirgef oss vorar skuldir, svo sem v\u00e9r og fyrirgefum vorum skuldunautum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og eigi lei\u00f0 \u00fe\u00fa oss \u00ed freistni, heldur frelsa oss fr\u00e1 illu. [\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feitt er r\u00edki\u00f0, m\u00e1tturinn og d\u00fdr\u00f0in a\u00f0 eil\u00edfu, amen.]"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r fyrirgefi\u00f0 m\u00f6nnum misgj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra, \u00fe\u00e1 mun og fa\u00f0ir y\u00f0ar himneskur fyrirgefa y\u00f0ur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r fyrirgefi\u00f0 ekki \u00f6\u00f0rum, mun fa\u00f0ir y\u00f0ar ekki heldur fyrirgefa misgj\u00f6r\u00f0ir y\u00f0ar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r fasti\u00f0, \u00fe\u00e1 veri\u00f0 ekki daprir \u00ed brag\u00f0i, eins og hr\u00e6snarar. \u00deeir afmynda andlit s\u00edn, svo a\u00f0 engum dyljist, a\u00f0 \u00feeir fasta. Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur, \u00feeir hafa teki\u00f0 \u00fat laun s\u00edn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En n\u00e6r \u00fe\u00fa fastar, \u00fe\u00e1 smyr h\u00f6fu\u00f0 \u00feitt og \u00fevo andlit \u00feitt,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "svo a\u00f0 menn ver\u00f0i ekki varir vi\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00fa fastar, heldur fa\u00f0ir \u00feinn, sem er \u00ed leynum. Og fa\u00f0ir \u00feinn, sem s\u00e9r \u00ed leynum, mun umbuna \u00fe\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Safni\u00f0 y\u00f0ur ekki fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0um \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, \u00fear sem m\u00f6lur og ry\u00f0 ey\u00f0ir og \u00fej\u00f3far brj\u00f3tast inn og stela."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Safni\u00f0 y\u00f0ur heldur fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0um \u00e1 himni, \u00fear sem hvorki ey\u00f0ir m\u00f6lur n\u00e9 ry\u00f0 og \u00fej\u00f3far brj\u00f3tast ekki inn og stela."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed hvar sem fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0ur \u00feinn er, \u00fear mun og hjarta \u00feitt vera."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Auga\u00f0 er lampi l\u00edkamans. S\u00e9 auga \u00feitt heilt, mun allur l\u00edkami \u00feinn bjartur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En s\u00e9 auga \u00feitt spillt, ver\u00f0ur allur l\u00edkami \u00feinn dimmur. Ef n\u00fa lj\u00f3si\u00f0 \u00ed \u00fe\u00e9r er myrkur, hv\u00edl\u00edkt ver\u00f0ur \u00fe\u00e1 myrkri\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Enginn getur \u00fej\u00f3na\u00f0 tveimur herrum. Anna\u00f0hvort hatar hann annan og elskar hinn e\u00f0a \u00fe\u00fd\u00f0ist annan og afr\u00e6kir hinn. \u00de\u00e9r geti\u00f0 ekki \u00fej\u00f3na\u00f0 Gu\u00f0i og mamm\u00f3n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed segi \u00e9g y\u00f0ur: Veri\u00f0 ekki \u00e1hyggjufullir um l\u00edf y\u00f0ar, hva\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 eta e\u00f0a drekka, n\u00e9 heldur um l\u00edkama y\u00f0ar, hverju \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 kl\u00e6\u00f0ast. Er l\u00edfi\u00f0 ekki meira en f\u00e6\u00f0an og l\u00edkaminn meira en kl\u00e6\u00f0in?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00edti\u00f0 til fugla himinsins. Hvorki s\u00e1 \u00feeir n\u00e9 uppskera n\u00e9 safna \u00ed hl\u00f6\u00f0ur og fa\u00f0ir y\u00f0ar himneskur f\u00e6\u00f0ir \u00fe\u00e1. Eru\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki miklu fremri \u00feeim?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hver y\u00f0ar getur me\u00f0 \u00e1hyggjum auki\u00f0 einni sp\u00f6nn vi\u00f0 aldur sinn?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og hv\u00ed eru\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1hyggjufullir um kl\u00e6\u00f0i? Hyggi\u00f0 a\u00f0 liljum vallarins, hversu \u00fe\u00e6r vaxa. Hvorki vinna \u00fe\u00e6r n\u00e9 spinna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur: Jafnvel Sal\u00f3mon \u00ed allri sinni d\u00fdr\u00f0 var ekki svo b\u00fainn sem ein \u00feeirra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fyrst Gu\u00f0 skr\u00fd\u00f0ir svo gras vallarins, sem \u00ed dag stendur, en \u00e1 morgun ver\u00f0ur \u00ed ofn kasta\u00f0, skyldi hann \u00fe\u00e1 ekki miklu fremur kl\u00e6\u00f0a y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r tr\u00falitlir!"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Segi\u00f0 \u00fev\u00ed ekki \u00e1hyggjufullir: ,Hva\u00f0 eigum v\u00e9r a\u00f0 eta? Hva\u00f0 eigum v\u00e9r a\u00f0 drekka? Hverju eigum v\u00e9r a\u00f0 kl\u00e6\u00f0ast?`"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Allt \u00feetta stunda hei\u00f0ingjarnir, og y\u00f0ar himneski fa\u00f0ir veit, a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fearfnist alls \u00feessa."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En leiti\u00f0 fyrst r\u00edkis hans og r\u00e9ttl\u00e6tis, \u00fe\u00e1 mun allt \u00feetta veitast y\u00f0ur a\u00f0 auki."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hafi\u00f0 \u00fev\u00ed ekki \u00e1hyggjur af morgundeginum. Morgundagurinn mun hafa s\u00ednar \u00e1hyggjur. Hverjum degi n\u00e6gir s\u00edn \u00fej\u00e1ning."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "D\u00e6mi\u00f0 ekki, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 ekki d\u00e6mdir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 me\u00f0 \u00feeim d\u00f3mi, sem \u00fe\u00e9r d\u00e6mi\u00f0, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r d\u00e6mdir, og me\u00f0 \u00feeim m\u00e6li, sem \u00fe\u00e9r m\u00e6li\u00f0, mun y\u00f0ur m\u00e6lt ver\u00f0a."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hv\u00ed s\u00e9r \u00fe\u00fa fl\u00edsina \u00ed auga br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns, en tekur ekki eftir bj\u00e1lkanum \u00ed auga \u00fe\u00ednu?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E\u00f0a hvernig f\u00e6r \u00fe\u00fa sagt vi\u00f0 br\u00f3\u00f0ur \u00feinn: ,L\u00e1t mig draga fl\u00edsina \u00far auga \u00fe\u00e9r?` Og \u00fe\u00f3 er bj\u00e1lki \u00ed auga sj\u00e1lfs \u00fe\u00edn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hr\u00e6snari, drag fyrst bj\u00e1lkann \u00far auga \u00fe\u00e9r, og \u00fe\u00e1 s\u00e9r\u00f0u gl\u00f6ggt til a\u00f0 draga fl\u00edsina \u00far auga br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gefi\u00f0 ekki hundum \u00fea\u00f0 sem heilagt er, og kasti\u00f0 eigi perlum y\u00f0ar fyrir sv\u00edn. \u00deau mundu tro\u00f0a \u00fe\u00e6r undir f\u00f3tum, og \u00feeir sn\u00faa s\u00e9r vi\u00f0 og r\u00edfa y\u00f0ur \u00ed sig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bi\u00f0ji\u00f0, og y\u00f0ur mun gefast, leiti\u00f0, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 finna, kn\u00fdi\u00f0 \u00e1, og fyrir y\u00f0ur mun upp loki\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver s\u00e1 \u00f6\u00f0last, sem bi\u00f0ur, s\u00e1 finnur, sem leitar, og fyrir \u00feeim, sem \u00e1 kn\u00fdr, mun upp loki\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E\u00f0a hver er s\u00e1 ma\u00f0ur me\u00f0al y\u00f0ar, sem gefur syni s\u00ednum stein, er hann bi\u00f0ur um brau\u00f0?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E\u00f0a h\u00f6ggorm, \u00feegar hann bi\u00f0ur um fisk?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fyrst \u00fe\u00e9r, sem eru\u00f0 vondir, hafi\u00f0 vit \u00e1 a\u00f0 gefa b\u00f6rnum y\u00f0ar g\u00f3\u00f0ar gjafir, hve miklu fremur mun \u00fe\u00e1 fa\u00f0ir y\u00f0ar \u00e1 himnum gefa \u00feeim g\u00f3\u00f0ar gjafir, sem bi\u00f0ja hann?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allt sem \u00fe\u00e9r vilji\u00f0, a\u00f0 a\u00f0rir menn gj\u00f6ri y\u00f0ur, \u00fea\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r og \u00feeim gj\u00f6ra. \u00deetta er l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 og sp\u00e1mennirnir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gangi\u00f0 inn um \u00fer\u00f6nga hli\u00f0i\u00f0. \u00dev\u00ed a\u00f0 v\u00edtt er hli\u00f0i\u00f0 og vegurinn brei\u00f0ur, sem liggur til gl\u00f6tunar, og margir \u00feeir, sem \u00fear fara inn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hve \u00fer\u00f6ngt er \u00fea\u00f0 hli\u00f0 og mj\u00f3r s\u00e1 vegur, er liggur til l\u00edfsins, og f\u00e1ir \u00feeir, sem finna hann."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Varist falssp\u00e1menn. \u00deeir koma til y\u00f0ar \u00ed sau\u00f0akl\u00e6\u00f0um, en innra eru \u00feeir gr\u00e1\u00f0ugir vargar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Af \u00e1v\u00f6xtum \u00feeirra skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feekkja \u00fe\u00e1. Hvort lesa menn v\u00ednber af \u00feyrnum e\u00f0a f\u00edkjur af \u00feistlum?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deannig ber s\u00e9rhvert gott tr\u00e9 g\u00f3\u00f0a \u00e1v\u00f6xtu, en sl\u00e6mt tr\u00e9 vonda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gott tr\u00e9 getur ekki bori\u00f0 vonda \u00e1v\u00f6xtu, ekki heldur sl\u00e6mt tr\u00e9 g\u00f3\u00f0a \u00e1v\u00f6xtu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hvert \u00fea\u00f0 tr\u00e9, sem ber ekki g\u00f3\u00f0an \u00e1v\u00f6xt, ver\u00f0ur upp h\u00f6ggvi\u00f0 og \u00ed eld kasta\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Af \u00e1v\u00f6xtum \u00feeirra skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fev\u00ed \u00feekkja \u00fe\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ekki mun hver s\u00e1, sem vi\u00f0 mig segir: ,Herra, herra,` ganga inn \u00ed himnar\u00edki, heldur s\u00e1 einn, er gj\u00f6rir vilja f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, sem er \u00e1 himnum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Margir munu segja vi\u00f0 mig \u00e1 \u00feeim degi: ,Herra, herra, h\u00f6fum v\u00e9r ekki kennt \u00ed \u00fe\u00ednu nafni, reki\u00f0 \u00fat illa anda \u00ed \u00fe\u00ednu nafni og gj\u00f6rt \u00ed \u00fe\u00ednu nafni m\u00f6rg kraftaverk?`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun \u00e9g votta \u00feetta: ,Aldrei \u00feekkti \u00e9g y\u00f0ur. Fari\u00f0 fr\u00e1 m\u00e9r, illgj\u00f6r\u00f0amenn.`"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hver sem heyrir \u00feessi or\u00f0 m\u00edn og breytir eftir \u00feeim, s\u00e1 er l\u00edkur hyggnum manni, er bygg\u00f0i h\u00fas sitt \u00e1 bjargi."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00fa skall \u00e1 steypiregn, vatni\u00f0 fl\u00e6ddi, stormar bl\u00e9su og buldu \u00e1 \u00fev\u00ed h\u00fasi, en \u00fea\u00f0 f\u00e9ll eigi, \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 var grundvalla\u00f0 \u00e1 bjargi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En hver sem heyrir \u00feessi or\u00f0 m\u00edn og breytir ekki eftir \u00feeim, s\u00e1 er l\u00edkur heimskum manni, er bygg\u00f0i h\u00fas sitt \u00e1 sandi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Steypiregn skall \u00e1, vatni\u00f0 fl\u00e6ddi, stormar bl\u00e9su og buldu \u00e1 \u00fev\u00ed h\u00fasi. \u00dea\u00f0 f\u00e9ll, og fall \u00feess var miki\u00f0.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas haf\u00f0i loki\u00f0 \u00feessari r\u00e6\u00f0u, undra\u00f0ist mannfj\u00f6ldinn mj\u00f6g kenningu hans,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann kenndi \u00feeim eins og s\u00e1, er vald hefur, og ekki eins og fr\u00e6\u00f0imenn \u00feeirra."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa gekk Jes\u00fas ni\u00f0ur af fjallinu, og fylgdi honum mikill mannfj\u00f6ldi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom til hans l\u00edk\u00fer\u00e1r ma\u00f0ur, laut honum og sag\u00f0i: &#34;Herra, ef \u00fe\u00fa vilt, getur \u00fe\u00fa hreinsa\u00f0 mig.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jes\u00fas r\u00e9tti \u00fat h\u00f6ndina, snart hann og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g vil, ver\u00f0 \u00fe\u00fa hreinn!&#34; Jafnskj\u00f3tt var\u00f0 hann hreinn af l\u00edk\u00fer\u00e1nni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;G\u00e6t \u00feess a\u00f0 segja \u00feetta engum, en far \u00fe\u00fa, s\u00fdn \u00feig prestinum, og f\u00e6r\u00f0u \u00fe\u00e1 f\u00f3rn, sem M\u00f3se bau\u00f0, \u00feeim til vitnisbur\u00f0ar.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar hann kom til Kapernaum, gekk til hans hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingi og ba\u00f0 hann:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Herra, sveinn minn liggur heima lami, mj\u00f6g \u00feungt haldinn.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i: &#34;\u00c9g kem og l\u00e6kna hann.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0inginn: &#34;Herra, \u00e9g er ekki ver\u00f0ur \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa gangir inn undir \u00feak mitt. M\u00e6l \u00fe\u00fa a\u00f0eins eitt or\u00f0, og mun sveinn minn heill ver\u00f0a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sj\u00e1lfur er \u00e9g ma\u00f0ur, sem ver\u00f0 a\u00f0 l\u00fata valdi og r\u00e6\u00f0 yfir herm\u00f6nnum, og \u00e9g segi vi\u00f0 einn: ,Far \u00fe\u00fa,` og hann fer, og vi\u00f0 annan: ,Kom \u00fe\u00fa,` og hann kemur, og vi\u00f0 \u00fej\u00f3n minn: ,Gj\u00f6r \u00feetta,` og hann gj\u00f6rir \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas heyr\u00f0i \u00feetta, undra\u00f0ist hann og m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem fylgdu honum: &#34;Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur, \u00fev\u00edl\u00edka tr\u00fa hef \u00e9g ekki fundi\u00f0 hj\u00e1 neinum \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur: Margir munu koma fr\u00e1 austri og vestri og sitja til bor\u00f0s me\u00f0 Abraham, \u00cdsak og Jakob \u00ed himnar\u00edki,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "en synir r\u00edkisins munu \u00fat reknir \u00ed ystu myrkur. \u00dear ver\u00f0ur gr\u00e1tur og gn\u00edstran tanna.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Jes\u00fas vi\u00f0 hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0ingjann: &#34;Far \u00fe\u00fa, ver\u00f0i \u00fe\u00e9r sem \u00fe\u00fa tr\u00fair.&#34; Og sveinninn var\u00f0 heill \u00e1 \u00feeirri stundu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jes\u00fas kom \u00ed h\u00fas P\u00e9turs og s\u00e1, a\u00f0 tengdam\u00f3\u00f0ir hans l\u00e1 me\u00f0 s\u00f3tthita."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann snart h\u00f6nd hennar, og s\u00f3tthitinn f\u00f3r \u00far henni. H\u00fan reis \u00e1 f\u00e6tur og gekk honum fyrir beina."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deegar kv\u00f6ld var komi\u00f0, f\u00e6r\u00f0u menn til hans marga, er haldnir voru illum \u00f6ndum. Illu andana rak hann \u00fat me\u00f0 or\u00f0i einu, og alla \u00fe\u00e1, er sj\u00fakir voru, l\u00e6kna\u00f0i hann."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 \u00e1tti a\u00f0 r\u00e6tast, sem sagt er fyrir munn Jesaja sp\u00e1manns: &#34;Hann t\u00f3k \u00e1 sig mein vor og bar sj\u00fakd\u00f3ma vora.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00feegar Jes\u00fas s\u00e1 mikinn mannfj\u00f6lda kringum sig, bau\u00f0 hann a\u00f0 fara yfir um vatni\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom fr\u00e6\u00f0ima\u00f0ur einn til hans og sag\u00f0i: &#34;Meistari, \u00e9g vil fylgja \u00fe\u00e9r, hvert sem \u00fe\u00fa fer\u00f0.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Refar eiga greni og fuglar himins hrei\u00f0ur, en Mannssonurinn \u00e1 hvergi h\u00f6f\u00f0i s\u00ednu a\u00f0 a\u00f0 halla.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Annar, \u00far h\u00f3pi l\u00e6risveinanna, sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Herra, leyf m\u00e9r fyrst a\u00f0 fara og jar\u00f0a f\u00f6\u00f0ur minn.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jes\u00fas svarar honum: &#34;Fylg \u00fe\u00fa m\u00e9r, en l\u00e1t hina dau\u00f0u jar\u00f0a s\u00edna dau\u00f0u.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00fa f\u00f3r hann \u00ed b\u00e1tinn og l\u00e6risveinar hans fylgdu honum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i svo miki\u00f0 ve\u00f0ur \u00e1 vatninu, a\u00f0 bylgjurnar gengu yfir b\u00e1tinn. En Jes\u00fas svaf."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deeir fara til, vekja hann og segja: &#34;Herra, bjarga \u00fe\u00fa, v\u00e9r f\u00f6rumst.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00ed eru\u00f0 \u00fe\u00e9r hr\u00e6ddir, \u00fe\u00e9r tr\u00falitlir?&#34; S\u00ed\u00f0an reis hann upp og hasta\u00f0i \u00e1 vindinn og vatni\u00f0, og var\u00f0 stillilogn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mennirnir undru\u00f0ust og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hv\u00edl\u00edkur ma\u00f0ur er \u00feetta? Jafnvel vindar og vatn hl\u00fd\u00f0a honum.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deegar hann kom yfir um, \u00ed bygg\u00f0 Gadarena, komu \u00e1 m\u00f3ti honum fr\u00e1 gr\u00f6funum tveir menn haldnir illum \u00f6ndum, svo sk\u00e6\u00f0ir, a\u00f0 enginn m\u00e1tti \u00feann veg fara."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deeir \u00e6pa: &#34;Hva\u00f0 vilt \u00fe\u00fa okkur, sonur Gu\u00f0s? Komstu hinga\u00f0 a\u00f0 kvelja okkur fyrir t\u00edmann?&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En langt fr\u00e1 \u00feeim var mikil sv\u00ednahj\u00f6r\u00f0 \u00e1 beit."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Illu andarnir b\u00e1\u00f0u hann og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Ef \u00fe\u00fa rekur okkur \u00fat, sendu okkur \u00fe\u00e1 \u00ed sv\u00ednahj\u00f6r\u00f0ina.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: &#34;Fari\u00f0!&#34; \u00dat f\u00f3ru \u00feeir og \u00ed sv\u00ednin, og \u00f6ll hj\u00f6r\u00f0in ruddist fram af hamrinum \u00ed vatni\u00f0 og t\u00fdndist \u00fear."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En hir\u00f0arnir fl\u00fd\u00f0u, komu til borgarinnar og s\u00f6g\u00f0u \u00f6ll t\u00ed\u00f0indin, l\u00edka fr\u00e1 m\u00f6nnunum, sem haldnir voru illum \u00f6ndum."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og allir borgarmenn f\u00f3ru \u00fat til m\u00f3ts vi\u00f0 Jes\u00fa, og \u00feegar \u00feeir s\u00e1u hann, b\u00e1\u00f0u \u00feeir hann a\u00f0 fara burt \u00far h\u00e9ru\u00f0um \u00feeirra."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00e9 Jes\u00fas \u00ed b\u00e1t og h\u00e9lt yfir um og kom til borgar sinnar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dear f\u00e6ra menn honum lama mann, sem l\u00e1 \u00ed rekkju. \u00deegar Jes\u00fas s\u00e1 tr\u00fa \u00feeirra, sag\u00f0i hann vi\u00f0 lama manninn: &#34;Vertu hughraustur, barni\u00f0 mitt, syndir \u00fe\u00ednar eru fyrirgefnar.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nokkrir fr\u00e6\u00f0imenn s\u00f6g\u00f0u \u00fe\u00e1 me\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r: &#34;Hann gu\u00f0lastar!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En Jes\u00fas \u00feekkti hugsanir \u00feeirra og sag\u00f0i: &#34;Hv\u00ed hugsi\u00f0 \u00fe\u00e9r illt \u00ed hj\u00f6rtum y\u00f0ar?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hvort er au\u00f0veldara a\u00f0 segja: ,Syndir \u00fe\u00ednar eru fyrirgefnar` e\u00f0a: ,Statt upp og gakk`?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 Mannssonurinn hefur vald \u00e1 j\u00f6r\u00f0u a\u00f0 fyrirgefa syndir, \u00fe\u00e1 segi \u00e9g \u00fe\u00e9r&#34; _ og n\u00fa talar hann vi\u00f0 lama manninn: &#34;Statt upp, tak rekkju \u00fe\u00edna, og far heim til \u00fe\u00edn!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hann st\u00f3\u00f0 upp og f\u00f3r heim til s\u00edn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En f\u00f3lki\u00f0, sem horf\u00f0i \u00e1 \u00feetta, var\u00f0 \u00f3tta slegi\u00f0 og lofa\u00f0i Gu\u00f0, sem gefi\u00f0 haf\u00f0i m\u00f6nnum sl\u00edkt vald."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er hann gekk \u00fea\u00f0an, s\u00e1 hann mann sitja hj\u00e1 tollb\u00fa\u00f0inni, Matteus a\u00f0 nafni, og hann segir vi\u00f0 hann: &#34;Fylg \u00fe\u00fa m\u00e9r!&#34; Og hann st\u00f3\u00f0 upp og fylgdi honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00fa bar svo vi\u00f0, er Jes\u00fas sat a\u00f0 bor\u00f0i \u00ed h\u00fasi hans, a\u00f0 margir tollheimtumenn og bersyndugir komu og settust \u00fear me\u00f0 honum og l\u00e6risveinum hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deegar far\u00edsear s\u00e1u \u00fea\u00f0, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 l\u00e6risveina hans: &#34;Hvers vegna etur meistari y\u00f0ar me\u00f0 tollheimtum\u00f6nnum og bersyndugum?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Jes\u00fas heyr\u00f0i \u00feetta og sag\u00f0i: &#34;Ekki \u00feurfa heilbrig\u00f0ir l\u00e6knis vi\u00f0, heldur \u00feeir sem sj\u00fakir eru."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fari\u00f0 og nemi\u00f0, hva\u00f0 \u00feetta merkir: ,Miskunnsemi vil \u00e9g, ekki f\u00f3rnir.` \u00c9g er ekki kominn til a\u00f0 kalla r\u00e9ttl\u00e1ta, heldur syndara.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 koma til hans l\u00e6risveinar J\u00f3hannesar og segja: &#34;Hv\u00ed f\u00f6stum v\u00e9r og far\u00edsear, en \u00fe\u00ednir l\u00e6risveinar fasta ekki?&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Hvort geta br\u00fa\u00f0kaupsgestir veri\u00f0 hryggir, me\u00f0an br\u00fa\u00f0guminn er hj\u00e1 \u00feeim? En koma munu \u00feeir dagar, er br\u00fa\u00f0guminn ver\u00f0ur fr\u00e1 \u00feeim tekinn. \u00de\u00e1 munu \u00feeir fasta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Enginn l\u00e6tur b\u00f3t af \u00f3\u00fe\u00e6f\u00f0um d\u00fak \u00e1 gamalt fat, \u00fev\u00ed \u00fe\u00e1 r\u00edfur b\u00f3tin \u00fat fr\u00e1 s\u00e9r og ver\u00f0ur af verri rifa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekki l\u00e1ta menn heldur n\u00fdtt v\u00edn \u00e1 gamla belgi, \u00fev\u00ed \u00fe\u00e1 springa belgirnir, og v\u00edni\u00f0 fer ni\u00f0ur, en belgirnir \u00f3n\u00fdtast. Menn l\u00e1ta n\u00fdtt v\u00edn \u00e1 n\u00fdja belgi, og var\u00f0veitist \u00fe\u00e1 hvort tveggja.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Me\u00f0an hann var a\u00f0 segja \u00feetta vi\u00f0 \u00fe\u00e1, kom forst\u00f6\u00f0uma\u00f0ur einn, laut honum og sag\u00f0i: &#34;D\u00f3ttir m\u00edn var a\u00f0 skilja vi\u00f0, kom og legg h\u00f6nd \u00fe\u00edna yfir hana, \u00fe\u00e1 mun h\u00fan lifna.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jes\u00fas st\u00f3\u00f0 upp og f\u00f3r me\u00f0 honum og l\u00e6risveinar hans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kona, sem haf\u00f0i haft bl\u00f3\u00f0l\u00e1t \u00ed t\u00f3lf \u00e1r, kom \u00fe\u00e1 a\u00f0 baki honum og snart fald kl\u00e6\u00f0a hans."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00fan hugsa\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r: &#34;Ef \u00e9g f\u00e6 a\u00f0eins snert kl\u00e6\u00f0i hans, mun \u00e9g heil ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jes\u00fas sneri s\u00e9r vi\u00f0, og er hann s\u00e1 hana, sag\u00f0i hann: &#34;Vertu hughraust, d\u00f3ttir, tr\u00fa \u00fe\u00edn hefur bjarga\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34; Og konan var\u00f0 heil fr\u00e1 \u00feeirri stundu."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas kom a\u00f0 h\u00fasi forst\u00f6\u00f0umannsins og s\u00e1 p\u00edpuleikara og f\u00f3lki\u00f0 \u00ed uppn\u00e1mi,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "sag\u00f0i hann: &#34;Fari\u00f0 burt! St\u00falkan er ekki d\u00e1in, h\u00fan sefur.&#34; En \u00feeir hl\u00f3gu a\u00f0 honum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deegar f\u00f3lki\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 l\u00e1ti\u00f0 fara, gekk hann inn og t\u00f3k h\u00f6nd hennar, og reis \u00fe\u00e1 st\u00falkan upp."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00feessi t\u00ed\u00f0indi b\u00e1rust um allt \u00fea\u00f0 h\u00e9ra\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er Jes\u00fas h\u00e9lt \u00fea\u00f0an, f\u00f3ru tveir blindir menn eftir honum og k\u00f6llu\u00f0u: &#34;Miskunna \u00fe\u00fa okkur, sonur Dav\u00ed\u00f0s.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deegar hann kom heim, gengu blindu mennirnir til hans. Jes\u00fas spyr \u00fe\u00e1: &#34;Tr\u00fai\u00f0 \u00fei\u00f0, a\u00f0 \u00e9g geti gj\u00f6rt \u00feetta?&#34; \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;J\u00e1, herra.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 snart hann augu \u00feeirra og m\u00e6lti: &#34;Ver\u00f0i ykkur a\u00f0 tr\u00fa ykkar.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og augu \u00feeirra lukust upp. Jes\u00fas lag\u00f0i r\u00edkt \u00e1 vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og sag\u00f0i: &#34;G\u00e6ti\u00f0 \u00feess, a\u00f0 enginn f\u00e1i a\u00f0 vita \u00feetta.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En \u00feeir f\u00f3ru og v\u00ed\u00f0fr\u00e6g\u00f0u hann \u00ed \u00f6llu \u00fev\u00ed h\u00e9ra\u00f0i."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir voru a\u00f0 fara, var komi\u00f0 til hans me\u00f0 m\u00e1llausan mann, haldinn illum anda."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og er illi andinn var \u00fat rekinn, t\u00f3k m\u00e1lleysinginn a\u00f0 m\u00e6la. Mannfj\u00f6ldinn undra\u00f0ist og sag\u00f0i: &#34;Aldrei hefur \u00fev\u00edl\u00edkt s\u00e9st \u00ed \u00cdsrael.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En far\u00edsearnir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Me\u00f0 fulltingi h\u00f6f\u00f0ingja illra anda rekur hann \u00fat illu andana.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Jes\u00fas f\u00f3r n\u00fa um allar borgir og \u00feorp og kenndi \u00ed samkundum \u00feeirra. Hann flutti fagna\u00f0arerindi\u00f0 um r\u00edki\u00f0 og l\u00e6kna\u00f0i hvers kyns sj\u00fakd\u00f3m og veikindi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En er hann s\u00e1 mannfj\u00f6ldann, kenndi hann \u00ed brj\u00f3sti um \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed \u00feeir voru hrj\u00e1\u00f0ir og umkomulausir eins og sau\u00f0ir, er engan hir\u00f0i hafa."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 l\u00e6risveina s\u00edna: &#34;Uppskeran er mikil, en verkamenn f\u00e1ir."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Bi\u00f0ji\u00f0 \u00fev\u00ed herra uppskerunnar a\u00f0 senda verkamenn til uppskeru sinnar.&#34;"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og hann kalla\u00f0i til s\u00edn l\u00e6risveina s\u00edna t\u00f3lf og gaf \u00feeim vald yfir \u00f3hreinum \u00f6ndum, a\u00f0 \u00feeir g\u00e6tu reki\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00fat og l\u00e6kna\u00f0 hvers kyns sj\u00fakd\u00f3m og veikindi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00f6fn postulanna t\u00f3lf eru \u00feessi: Fyrstur S\u00edmon, sem kallast P\u00e9tur, og Andr\u00e9s br\u00f3\u00f0ir hans, \u00fe\u00e1 Jakob Sebedeusson og J\u00f3hannes br\u00f3\u00f0ir hans,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Filippus og Bart\u00f3l\u00f3meus, T\u00f3mas og Matteus tollheimtuma\u00f0ur, Jakob Alfeusson og Taddeus,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00edmon vandl\u00e6tari og J\u00fadas \u00cdskar\u00edot, s\u00e1 er sveik hann."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deessa t\u00f3lf sendi Jes\u00fas \u00fat og m\u00e6lti svo fyrir: &#34;Haldi\u00f0 ekki til hei\u00f0inna manna og fari\u00f0 ekki \u00ed samverska borg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fari\u00f0 heldur til t\u00fdndra sau\u00f0a af \u00cdsraels\u00e6tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fari\u00f0 og pr\u00e9diki\u00f0: ,Himnar\u00edki er \u00ed n\u00e1nd.`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e6kni\u00f0 sj\u00faka, veki\u00f0 upp dau\u00f0a, hreinsi\u00f0 l\u00edk\u00fer\u00e1a, reki\u00f0 \u00fat illa anda. Gefins hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r fengi\u00f0, gefins skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ta \u00ed t\u00e9."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Taki\u00f0 ekki gull, silfur n\u00e9 eir \u00ed belti,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "eigi mal til fer\u00f0ar e\u00f0a tvo kyrtla og hvorki sk\u00f3 n\u00e9 staf. Ver\u00f0ur er verkama\u00f0urinn f\u00e6\u00f0is s\u00edns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hvar sem \u00fe\u00e9r komi\u00f0 \u00ed borg e\u00f0a \u00feorp, spyrjist \u00fe\u00e1 fyrir um, hver \u00fear s\u00e9 ver\u00f0ugur, og \u00fear s\u00e9 a\u00f0setur y\u00f0ar, uns \u00fe\u00e9r leggi\u00f0 upp a\u00f0 n\u00fdju."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r komi\u00f0 \u00ed h\u00fas, \u00fe\u00e1 \u00e1rni\u00f0 \u00fev\u00ed g\u00f3\u00f0s,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og s\u00e9 \u00fea\u00f0 ver\u00f0ugt, skal fri\u00f0ur y\u00f0ar koma yfir \u00fea\u00f0, en s\u00e9 \u00fea\u00f0 ekki ver\u00f0ugt, skal fri\u00f0ur y\u00f0ar aftur hverfa til y\u00f0ar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og taki einhver ekki vi\u00f0 y\u00f0ur n\u00e9 hl\u00fd\u00f0i \u00e1 or\u00f0 y\u00f0ar, fari\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00far \u00fev\u00ed h\u00fasi e\u00f0a \u00feeirri borg og hristi\u00f0 dusti\u00f0 af f\u00f3tum y\u00f0ar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: B\u00e6rilegra mun landi S\u00f3d\u00f3mu og G\u00f3morru \u00e1 d\u00f3msdegi en \u00feeirri borg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g sendi y\u00f0ur eins og sau\u00f0i me\u00f0al \u00falfa. Veri\u00f0 \u00fev\u00ed k\u00e6nir sem h\u00f6ggormar og falslausir sem d\u00fafur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vari\u00f0 y\u00f0ur \u00e1 m\u00f6nnunum. \u00deeir munu draga y\u00f0ur fyrir d\u00f3mst\u00f3la og h\u00fa\u00f0str\u00fdkja y\u00f0ur \u00ed samkundum s\u00ednum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e9r munu\u00f0 leiddir fyrir landsh\u00f6f\u00f0ingja og konunga m\u00edn vegna \u00feeim og hei\u00f0ingjunum til vitnisbur\u00f0ar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En \u00fe\u00e1 er menn draga y\u00f0ur fyrir r\u00e9tt, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki hafa \u00e1hyggjur af \u00fev\u00ed, hvernig e\u00f0a hva\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 tala. Y\u00f0ur ver\u00f0ur gefi\u00f0 \u00e1 s\u00f6mu stundu, hva\u00f0 segja skal."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 ekki \u00feeir sem tala, heldur andi f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar, hann talar \u00ed y\u00f0ur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Br\u00f3\u00f0ir mun selja br\u00f3\u00f0ur \u00ed dau\u00f0a og fa\u00f0ir barn sitt. B\u00f6rn munu r\u00edsa gegn foreldrum og valda \u00feeim dau\u00f0a."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 hata\u00f0ir af \u00f6llum vegna nafns m\u00edns. En s\u00e1 sem sta\u00f0fastur er allt til enda, mun h\u00f3lpinn ver\u00f0a."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir ofs\u00e6kja y\u00f0ur \u00ed einni borg, \u00fe\u00e1 fl\u00fdi\u00f0 \u00ed a\u00f0ra. Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: \u00de\u00e9r munu\u00f0 ekki hafa n\u00e1\u00f0 til allra borga \u00cdsraels, \u00e1\u00f0ur en Mannssonurinn kemur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ekki er l\u00e6risveinn meistaranum fremri n\u00e9 \u00fej\u00f3nn herra s\u00ednum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00e6gja m\u00e1 l\u00e6risveini a\u00f0 vera sem meistari hans og \u00fej\u00f3ni sem herra hans. Fyrst \u00feeir k\u00f6llu\u00f0u h\u00fasf\u00f6\u00f0urinn Beelseb\u00fal, hva\u00f0 kalla \u00feeir \u00fe\u00e1 heimamenn hans?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00d3ttist \u00fe\u00e1 \u00fev\u00ed eigi. Ekkert er huli\u00f0, sem eigi ver\u00f0ur opinbert, n\u00e9 leynt, er eigi ver\u00f0ur kunnugt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem \u00e9g segi y\u00f0ur \u00ed myrkri, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r tala \u00ed birtu, og \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00e9r heyri\u00f0 hv\u00edsla\u00f0 \u00ed eyra, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r kunngj\u00f6ra \u00e1 \u00fe\u00f6kum uppi."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hr\u00e6\u00f0ist ekki \u00fe\u00e1, sem l\u00edkamann dey\u00f0a, en f\u00e1 ekki deytt s\u00e1lina. Hr\u00e6\u00f0ist heldur \u00feann, sem megnar a\u00f0 tort\u00edma b\u00e6\u00f0i s\u00e1lu og l\u00edkama \u00ed helv\u00edti."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eru ekki tveir sp\u00f6rvar seldir fyrir sm\u00e1pening? Og ekki fellur einn \u00feeirra til jar\u00f0ar \u00e1n vitundar f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c1 y\u00f0ur eru jafnvel h\u00f6fu\u00f0h\u00e1rin \u00f6ll talin."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Veri\u00f0 \u00fev\u00ed \u00f3hr\u00e6ddir, \u00fe\u00e9r eru\u00f0 meira ver\u00f0ir en margir sp\u00f6rvar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hvern \u00feann sem kannast vi\u00f0 mig fyrir m\u00f6nnum, mun og \u00e9g vi\u00f0 kannast fyrir f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum \u00e1 himnum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En \u00feeim sem afneitar m\u00e9r fyrir m\u00f6nnum, mun og \u00e9g afneita fyrir f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum \u00e1 himnum."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00c6tli\u00f0 ekki, a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 kominn a\u00f0 f\u00e6ra fri\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0. \u00c9g kom ekki a\u00f0 f\u00e6ra fri\u00f0, heldur sver\u00f0."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9g er kominn a\u00f0 gj\u00f6ra ,son andv\u00edgan f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum, d\u00f3ttur m\u00f3\u00f0ur sinni og tengdad\u00f3ttur tengdam\u00f3\u00f0ur sinni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og heimamenn manns ver\u00f0a \u00f3vinir hans.`"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00e1 sem ann f\u00f6\u00f0ur e\u00f0a m\u00f3\u00f0ur meir en m\u00e9r, er m\u00edn ekki ver\u00f0ur, og s\u00e1 sem ann syni e\u00f0a d\u00f3ttur meir en m\u00e9r, er m\u00edn ekki ver\u00f0ur."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hver sem tekur ekki sinn kross og fylgir m\u00e9r, er m\u00edn ekki ver\u00f0ur."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00e1 sem \u00e6tlar a\u00f0 finna l\u00edf sitt, t\u00fdnir \u00fev\u00ed, og s\u00e1 sem t\u00fdnir l\u00edfi s\u00ednu m\u00edn vegna, finnur \u00fea\u00f0."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "S\u00e1 sem tekur vi\u00f0 y\u00f0ur, tekur vi\u00f0 m\u00e9r, og s\u00e1 sem tekur vi\u00f0 m\u00e9r, tekur vi\u00f0 \u00feeim, er sendi mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00e1 sem tekur vi\u00f0 sp\u00e1manni, vegna \u00feess a\u00f0 hann er sp\u00e1ma\u00f0ur, mun f\u00e1 sp\u00e1manns laun, og s\u00e1 sem tekur vi\u00f0 r\u00e9ttl\u00e1tum manni, vegna \u00feess a\u00f0 hann er r\u00e9ttl\u00e1tur, mun f\u00e1 laun r\u00e9ttl\u00e1ts manns."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og hver sem gefur einum \u00feessara sm\u00e6lingja svaladrykk vegna \u00feess eins, a\u00f0 hann er l\u00e6risveinn, sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur, hann mun alls ekki missa af launum s\u00ednum.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er Jes\u00fas haf\u00f0i m\u00e6lt svo fyrir vi\u00f0 l\u00e6risveina s\u00edna t\u00f3lf, h\u00e9lt hann \u00fea\u00f0an a\u00f0 kenna og pr\u00e9dika \u00ed borgum \u00feeirra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00f3hannes heyr\u00f0i \u00ed fangelsinu um verk Krists. \u00de\u00e1 sendi hann honum or\u00f0 me\u00f0 l\u00e6risveinum s\u00ednum og spur\u00f0i:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Ert \u00fe\u00fa s\u00e1, sem koma skal, e\u00f0a eigum v\u00e9r a\u00f0 v\u00e6nta annars?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Fari\u00f0 og kunngj\u00f6ri\u00f0 J\u00f3hannesi \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r heyri\u00f0 og sj\u00e1i\u00f0:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Blindir f\u00e1 s\u00fdn og haltir ganga, l\u00edk\u00fer\u00e1ir hreinsast og daufir heyra, dau\u00f0ir r\u00edsa upp, og f\u00e1t\u00e6kum er flutt fagna\u00f0arerindi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og s\u00e6ll er s\u00e1, sem hneykslast ekki \u00e1 m\u00e9r.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir voru farnir, t\u00f3k Jes\u00fas a\u00f0 tala til mannfj\u00f6ldans um J\u00f3hannes: &#34;Hva\u00f0 f\u00f3ru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 sj\u00e1 \u00ed \u00f3bygg\u00f0um? Reyr af vindi skekinn?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hva\u00f0 f\u00f3ru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 sj\u00e1? Pr\u00fa\u00f0b\u00fainn mann? Nei, pr\u00fa\u00f0b\u00fana menn er a\u00f0 finna \u00ed s\u00f6lum konunga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Til hvers f\u00f3ru\u00f0 \u00fe\u00e9r? A\u00f0 sj\u00e1 sp\u00e1mann? J\u00e1, segi \u00e9g y\u00f0ur, og \u00fea\u00f0 meira en sp\u00e1mann."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann er s\u00e1, sem um er rita\u00f0: Sj\u00e1, \u00e9g sendi sendibo\u00f0a minn \u00e1 undan \u00fe\u00e9r, er grei\u00f0a mun veg \u00feinn fyrir \u00fe\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Enginn er s\u00e1 af konu f\u00e6ddur, sem meiri s\u00e9 en J\u00f3hannes sk\u00edrari. En hinn minnsti \u00ed himnar\u00edki er honum meiri."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fr\u00e1 d\u00f6gum J\u00f3hannesar sk\u00edrara og til \u00feessa er r\u00edki himnanna ofr\u00edki beitt, og ofr\u00edkismenn vilja hremma \u00fea\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sp\u00e1mennirnir allir og l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, allt fram a\u00f0 J\u00f3hannesi, s\u00f6g\u00f0u fyrir um \u00feetta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og ef \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 vi\u00f0 \u00fev\u00ed taka, \u00fe\u00e1 er hann El\u00eda s\u00e1, sem koma skyldi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hver sem eyru hefur, hann heyri."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vi\u00f0 hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 l\u00edkja \u00feessari kynsl\u00f3\u00f0? L\u00edk er h\u00fan b\u00f6rnum, sem \u00e1 torgum sitja og kallast \u00e1:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": ",V\u00e9r l\u00e9kum fyrir y\u00f0ur \u00e1 flautu og ekki vildu\u00f0 \u00fe\u00e9r dansa. V\u00e9r sungum y\u00f0ur sorgarlj\u00f3\u00f0, og ekki vildu\u00f0 \u00fe\u00e9r syrgja.`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "J\u00f3hannes kom, \u00e1t hvorki n\u00e9 drakk, og menn segja: ,Hann hefur illan anda.`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mannssonurinn kom, \u00e1t og drakk, og menn segja: ,Hann er math\u00e1kur og v\u00ednsvelgur, vinur tollheimtumanna og bersyndugra!` En spekin sannast af verkum s\u00ednum.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k hann a\u00f0 \u00e1v\u00edta borgirnar, \u00fear sem hann haf\u00f0i gj\u00f6rt flest kraftaverk s\u00edn, fyrir a\u00f0 hafa ekki gj\u00f6rt i\u00f0run."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Vei \u00fe\u00e9r, Koras\u00edn! Vei \u00fe\u00e9r, Betsa\u00edda! Ef gj\u00f6rst hef\u00f0u \u00ed T\u00fdrus og S\u00eddon kraftaverkin, sem gj\u00f6r\u00f0ust \u00ed ykkur, hef\u00f0u \u00fe\u00e6r l\u00f6ngu i\u00f0rast \u00ed sekk og \u00f6sku."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00e9g segi ykkur: T\u00fdrus og S\u00eddon mun b\u00e6rilegra \u00e1 d\u00f3msdegi en ykkur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa Kapernaum. Ver\u00f0ur \u00fe\u00fa hafin til himins? Nei, til heljar mun \u00fe\u00e9r steypt ver\u00f0a. Ef gj\u00f6rst hef\u00f0u \u00ed S\u00f3d\u00f3mu kraftaverkin, sem gj\u00f6r\u00f0ust \u00ed \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 st\u00e6\u00f0i h\u00fan enn \u00ed dag."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur: Landi S\u00f3d\u00f3mu mun b\u00e6rilegra \u00e1 d\u00f3msdegi en \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim t\u00edma t\u00f3k Jes\u00fas svo til or\u00f0a: &#34;\u00c9g vegsama \u00feig, fa\u00f0ir, herra himins og jar\u00f0ar, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur huli\u00f0 \u00feetta spekingum og hyggindam\u00f6nnum, en opinbera\u00f0 \u00fea\u00f0 sm\u00e6lingjum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "J\u00e1, fa\u00f0ir, svo var \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3knanlegt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Allt er m\u00e9r fali\u00f0 af f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum, og enginn \u00feekkir soninn nema fa\u00f0irinn, n\u00e9 \u00feekkir nokkur f\u00f6\u00f0urinn nema sonurinn og s\u00e1 er sonurinn vill opinbera hann."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Komi\u00f0 til m\u00edn, allir \u00fe\u00e9r sem erfi\u00f0i hafi\u00f0 og \u00feungar byr\u00f0ar, og \u00e9g mun veita y\u00f0ur hv\u00edld."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Taki\u00f0 \u00e1 y\u00f0ur mitt ok og l\u00e6ri\u00f0 af m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er h\u00f3gv\u00e6r og af hjarta l\u00edtill\u00e1tur, og \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r finna hv\u00edld s\u00e1lum y\u00f0ar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 mitt ok er lj\u00faft og byr\u00f0i m\u00edn l\u00e9tt.&#34;"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Um \u00feessar mundir f\u00f3r Jes\u00fas um s\u00e1\u00f0l\u00f6nd \u00e1 hv\u00edldardegi. L\u00e6risveinar hans kenndu hungurs og t\u00f3ku a\u00f0 t\u00edna korn\u00f6x og eta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deegar far\u00edsear s\u00e1u \u00fea\u00f0, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann: &#34;L\u00edt \u00e1, l\u00e6risveinar \u00fe\u00ednir gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem ekki er leyft a\u00f0 gj\u00f6ra \u00e1 hv\u00edldardegi.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi lesi\u00f0, hva\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i, \u00feegar hann hungra\u00f0i og menn hans?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann f\u00f3r inn \u00ed Gu\u00f0s h\u00fas, og \u00feeir \u00e1tu sko\u00f0unarbrau\u00f0in, sem hvorki hann n\u00e9 menn hans og engir nema prestarnir m\u00e1ttu eta."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E\u00f0a hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki lesi\u00f0 \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu, a\u00f0 prestar vanhelga hv\u00edldardaginn \u00ed musterinu \u00e1 hv\u00edldard\u00f6gum, og eru \u00fe\u00f3 \u00e1n saka?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur: H\u00e9r er meira en musteri\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r hef\u00f0u\u00f0 skili\u00f0, hva\u00f0 felst \u00ed or\u00f0unum: ,Miskunnsemi vil \u00e9g, ekki f\u00f3rnir,` mundu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki hafa sakfellt saklausa menn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Mannssonurinn er herra hv\u00edldardagsins.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann f\u00f3r \u00fea\u00f0an og kom \u00ed samkundu \u00feeirra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dear var ma\u00f0ur me\u00f0 visna h\u00f6nd. Og \u00feeir spur\u00f0u Jes\u00fa: &#34;Er leyfilegt a\u00f0 l\u00e6kna \u00e1 hv\u00edldardegi?&#34; \u00deeir hug\u00f0ust k\u00e6ra hann."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann svarar \u00feeim: &#34;N\u00fa \u00e1 einhver y\u00f0ar eina sau\u00f0kind, og h\u00fan fellur \u00ed gryfju \u00e1 hv\u00edldardegi. Mundi hann ekki taka hana og draga upp \u00far?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hve miklu er \u00fe\u00f3 ma\u00f0urinn sau\u00f0kindinni fremri! \u00dea\u00f0 er \u00fev\u00ed leyfilegt a\u00f0 gj\u00f6ra g\u00f3\u00f0verk \u00e1 hv\u00edldardegi.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an segir hann vi\u00f0 manninn: &#34;R\u00e9ttu fram h\u00f6nd \u00fe\u00edna.&#34; Hann r\u00e9tti fram h\u00f6ndina, og h\u00fan var\u00f0 heil sem hin."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu far\u00edsearnir \u00fat og t\u00f3ku saman r\u00e1\u00f0 s\u00edn gegn honum, hvernig \u00feeir g\u00e6tu n\u00e1\u00f0 l\u00edfi hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas var\u00f0 \u00feess v\u00eds, f\u00f3r hann \u00fea\u00f0an. Margir fylgdu honum, og alla l\u00e6kna\u00f0i hann."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En hann lag\u00f0i r\u00edkt \u00e1 vi\u00f0 \u00fe\u00e1, a\u00f0 \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u hann eigi kunnan."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deannig r\u00e6ttist \u00fea\u00f0, sem sagt er fyrir munn Jesaja sp\u00e1manns:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sj\u00e1 \u00fej\u00f3n minn, sem \u00e9g hef \u00fatvali\u00f0, minn elska\u00f0a, sem s\u00e1l m\u00edn hefur \u00fe\u00f3knun \u00e1. \u00c9g mun l\u00e1ta anda minn koma yfir hann, og hann mun bo\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0unum r\u00e9tt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eigi mun hann \u00fer\u00e1tta n\u00e9 hr\u00f3pa, og eigi mun raust hans heyrast \u00e1 str\u00e6tum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Br\u00e1ka\u00f0an reyr br\u00fdtur hann ekki, og rj\u00fakandi h\u00f6rkveik mun hann ekki sl\u00f6kkva, uns hann hefur leitt r\u00e9ttinn til sigurs."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c1 nafn hans munu \u00fej\u00f3\u00f0irnar vona."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var f\u00e6r\u00f0ur til hans ma\u00f0ur haldinn illum anda, blindur og m\u00e1llaus. Hann l\u00e6kna\u00f0i hann, svo a\u00f0 hinn dumbi gat tala\u00f0 og s\u00e9\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allt f\u00f3lki\u00f0 var\u00f0 fur\u00f0u losti\u00f0 og sag\u00f0i: &#34;Hann er \u00fe\u00f3 ekki sonur Dav\u00ed\u00f0s?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deegar far\u00edsear heyr\u00f0u \u00fea\u00f0, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;\u00deessi rekur ekki \u00fat illa anda nema me\u00f0 fulltingi Beelseb\u00fals, h\u00f6f\u00f0ingja illra anda.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En Jes\u00fas vissi hugsanir \u00feeirra og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hvert \u00fea\u00f0 r\u00edki, sem er sj\u00e1lfu s\u00e9r sundur\u00feykkt, leggst \u00ed au\u00f0n, og hver s\u00fa borg e\u00f0a heimili, sem er sj\u00e1lfu s\u00e9r sundur\u00feykkt, f\u00e6r ekki sta\u00f0ist."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ef Satan rekur Satan \u00fat, er hann sj\u00e1lfum s\u00e9r sundur\u00feykkur. Hvernig f\u00e6r r\u00edki hans \u00fe\u00e1 sta\u00f0ist?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og ef \u00e9g rek illu andana \u00fat me\u00f0 fulltingi Beelseb\u00fals, me\u00f0 hverju reka \u00fe\u00e1 y\u00f0ar menn \u00fe\u00e1 \u00fat? \u00dev\u00ed skulu \u00feeir vera d\u00f3marar y\u00f0ar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En ef \u00e9g rek illu andana \u00fat me\u00f0 Gu\u00f0s anda, \u00fe\u00e1 er Gu\u00f0s r\u00edki \u00feegar yfir y\u00f0ur komi\u00f0."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E\u00f0a hvernig f\u00e6r nokkur brotist inn \u00ed h\u00fas hins sterka og r\u00e6nt f\u00f6ngum hans, nema hann bindi \u00e1\u00f0ur hinn sterka, \u00fe\u00e1 getur hann r\u00e6nt h\u00fas hans."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hver sem er ekki me\u00f0 m\u00e9r, er \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r, og hver sem safnar ekki saman me\u00f0 m\u00e9r, hann sundurdreifir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deess vegna segi \u00e9g y\u00f0ur: Hver synd og gu\u00f0l\u00f6stun ver\u00f0ur m\u00f6nnum fyrirgefin, en gu\u00f0last gegn andanum ver\u00f0ur ekki fyrirgefi\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hverjum sem m\u00e6lir gegn Mannssyninum, ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 fyrirgefi\u00f0, en \u00feeim sem m\u00e6lir gegn heil\u00f6gum anda, ver\u00f0ur ekki fyrirgefi\u00f0, hvorki \u00ed \u00feessum heimi n\u00e9 \u00ed hinum komanda."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Anna\u00f0hvort er tr\u00e9\u00f0 gott og \u00e1v\u00f6xturinn g\u00f3\u00f0ur e\u00f0a tr\u00e9\u00f0 vont og \u00e1v\u00f6xturinn vondur. \u00dev\u00ed af \u00e1vextinum \u00feekkist tr\u00e9\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e9r n\u00f6\u00f0ru kyn, hvernig geti\u00f0 \u00fe\u00e9r, sem eru\u00f0 vondir, tala\u00f0 gott? Af gn\u00e6g\u00f0 hjartans m\u00e6lir munnurinn."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "G\u00f3\u00f0ur ma\u00f0ur ber gott fram \u00far g\u00f3\u00f0um sj\u00f3\u00f0i, en vondur ma\u00f0ur ber vont fram \u00far vondum sj\u00f3\u00f0i."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur: Hvert \u00f3nytjuor\u00f0, sem menn m\u00e6la, munu \u00feeir ver\u00f0a a\u00f0 svara fyrir \u00e1 d\u00f3msdegi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00dev\u00ed af or\u00f0um \u00fe\u00ednum muntu s\u00fdkna\u00f0ur, og af or\u00f0um \u00fe\u00ednum muntu sakfelldur ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u nokkrir fr\u00e6\u00f0imenn og far\u00edsear vi\u00f0 hann: &#34;Meistari, v\u00e9r viljum sj\u00e1 \u00feig gj\u00f6ra t\u00e1kn.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Vond og \u00f3tr\u00fa kynsl\u00f3\u00f0 heimtar t\u00e1kn, en eigi ver\u00f0ur henni anna\u00f0 t\u00e1kn gefi\u00f0 en t\u00e1kn J\u00f3nasar sp\u00e1manns."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "J\u00f3nas var \u00ed kvi\u00f0i st\u00f3rhvelisins \u00ferj\u00e1 daga og \u00ferj\u00e1r n\u00e6tur, og eins mun Mannssonurinn vera \u00ferj\u00e1 daga og \u00ferj\u00e1r n\u00e6tur \u00ed skauti jar\u00f0ar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "N\u00edn\u00edvemenn munu koma fram \u00ed d\u00f3minum \u00e1samt kynsl\u00f3\u00f0 \u00feessari og sakfella hana, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u i\u00f0run vi\u00f0 pr\u00e9dikun J\u00f3nasar, og h\u00e9r er meira en J\u00f3nas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Drottning Su\u00f0urlanda mun r\u00edsa upp \u00ed d\u00f3minum \u00e1samt \u00feessari kynsl\u00f3\u00f0 og sakfella hana, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan kom fr\u00e1 endim\u00f6rkum jar\u00f0ar a\u00f0 heyra speki Sal\u00f3mons, og h\u00e9r er meira en Sal\u00f3mon."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00deegar \u00f3hreinn andi fer \u00fat af manni, reikar hann um ey\u00f0ihrj\u00f3stur og leitar h\u00e6lis, en finnur ekki."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00de\u00e1 segir hann: ,\u00c9g vil hverfa aftur \u00ed h\u00fas mitt, \u00fea\u00f0an sem \u00e9g f\u00f3r.` Og er hann kemur og finnur \u00fea\u00f0 t\u00f3mt, s\u00f3pa\u00f0 og pr\u00fdtt,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "fer hann og tekur me\u00f0 s\u00e9r sj\u00f6 a\u00f0ra anda s\u00e9r verri, og \u00feeir fara inn og setjast \u00fear a\u00f0, og ver\u00f0ur svo hlutur \u00feess manns verri eftir en \u00e1\u00f0ur. Eins mun fara fyrir \u00feessari vondu kynsl\u00f3\u00f0.&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Me\u00f0an hann var enn a\u00f0 tala vi\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 kom m\u00f3\u00f0ir hans og br\u00e6\u00f0ur. \u00deau st\u00f3\u00f0u \u00fati og vildu tala vi\u00f0 hann."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Einhver sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;M\u00f3\u00f0ir \u00fe\u00edn og br\u00e6\u00f0ur standa h\u00e9r \u00fati og vilja tala vi\u00f0 \u00feig.&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim, er vi\u00f0 hann m\u00e6lti: &#34;Hver er m\u00f3\u00f0ir m\u00edn, og hverjir eru br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir?&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Og hann r\u00e9tti \u00fat h\u00f6ndina yfir l\u00e6risveina s\u00edna og sag\u00f0i: &#34;H\u00e9r er m\u00f3\u00f0ir m\u00edn og br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Hver sem gj\u00f6rir vilja f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, sem er \u00e1 himnum, s\u00e1 er br\u00f3\u00f0ir minn, systir og m\u00f3\u00f0ir.&#34;"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sama dag gekk Jes\u00fas a\u00f0 heiman og settist vi\u00f0 vatni\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo mikill mannfj\u00f6ldi safna\u00f0ist a\u00f0 honum, a\u00f0 hann var\u00f0 a\u00f0 st\u00edga \u00ed b\u00e1t og sitja \u00fear. En allt f\u00f3lki\u00f0 st\u00f3\u00f0 \u00e1 str\u00f6ndinni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann tala\u00f0i margt til \u00feeirra \u00ed d\u00e6mis\u00f6gum. Hann sag\u00f0i: &#34;S\u00e1\u00f0ma\u00f0ur gekk \u00fat a\u00f0 s\u00e1,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og \u00fe\u00e1 er hann s\u00e1\u00f0i, f\u00e9ll sumt hj\u00e1 g\u00f6tunni, og fuglar komu og \u00e1tu \u00fea\u00f0 upp."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sumt f\u00e9ll \u00ed gr\u00fdtta j\u00f6r\u00f0, \u00fear sem var l\u00edtill jar\u00f0vegur, og \u00fea\u00f0 rann skj\u00f3tt upp, \u00fev\u00ed \u00fea\u00f0 haf\u00f0i ekki dj\u00fapa j\u00f6r\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar s\u00f3l h\u00e6kka\u00f0i, visna\u00f0i \u00fea\u00f0, og s\u00f6kum \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 haf\u00f0i ekki r\u00e6tur, skr\u00e6lna\u00f0i \u00fea\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sumt f\u00e9ll me\u00f0al \u00feyrna, og \u00feyrnarnir uxu og k\u00e6f\u00f0u \u00fea\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En sumt f\u00e9ll \u00ed g\u00f3\u00f0a j\u00f6r\u00f0 og bar \u00e1v\u00f6xt, sumt hundra\u00f0faldan, sumt sextugfaldan og sumt \u00fer\u00edtugfaldan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hver sem eyru hefur, hann heyri.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu l\u00e6risveinarnir til hans og spur\u00f0u: &#34;Hvers vegna talar \u00fe\u00fa til \u00feeirra \u00ed d\u00e6mis\u00f6gum?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;Y\u00f0ur er gefi\u00f0 a\u00f0 \u00feekkja leynda d\u00f3ma himnar\u00edkis, hinum er \u00fea\u00f0 ekki gefi\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeim, sem hefur, mun gefi\u00f0 ver\u00f0a, og hann mun hafa gn\u00e6g\u00f0, en fr\u00e1 \u00feeim, sem eigi hefur, mun teki\u00f0 ver\u00f0a jafnvel \u00fea\u00f0, sem hann hefur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deess vegna tala \u00e9g til \u00feeirra \u00ed d\u00e6mis\u00f6gum, a\u00f0 sj\u00e1andi sj\u00e1 \u00feeir ekki og heyrandi heyra \u00feeir ekki n\u00e9 skilja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim r\u00e6tist sp\u00e1d\u00f3mur Jesaja: Me\u00f0 eyrum munu\u00f0 \u00fe\u00e9r heyra og alls ekki skilja, og sj\u00e1andi munu\u00f0 \u00fe\u00e9r horfa og ekkert sj\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hjarta l\u00fd\u00f0s \u00feessa er slj\u00f3tt or\u00f0i\u00f0, og illa heyra \u00feeir me\u00f0 eyrum s\u00ednum, og augunum hafa \u00feeir loka\u00f0, svo a\u00f0 \u00feeir sj\u00e1i ekki me\u00f0 augunum n\u00e9 heyri me\u00f0 eyrunum og skilji me\u00f0 hjartanu og sn\u00fai s\u00e9r, og \u00e9g l\u00e6kni \u00fe\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En s\u00e6l eru augu y\u00f0ar, a\u00f0 \u00feau sj\u00e1, og eyru y\u00f0ar, a\u00f0 \u00feau heyra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Margir sp\u00e1menn og r\u00e9ttl\u00e1tir \u00fer\u00e1\u00f0u a\u00f0 sj\u00e1 \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0, en s\u00e1u \u00fea\u00f0 ekki, og heyra \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r heyri\u00f0, en heyr\u00f0u \u00fea\u00f0 ekki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00fe\u00e1 hva\u00f0 d\u00e6misagan um s\u00e1\u00f0manninn merkir:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deegar einhver heyrir or\u00f0i\u00f0 um r\u00edki\u00f0 og skilur ekki, \u00fe\u00e1 kemur hinn vondi og r\u00e6nir \u00fev\u00ed, sem s\u00e1\u00f0 var \u00ed hjarta hans. \u00dea\u00f0 sem s\u00e1\u00f0 var vi\u00f0 g\u00f6tuna, merkir \u00feetta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem s\u00e1\u00f0 var \u00ed gr\u00fdtta j\u00f6r\u00f0, merkir \u00feann, sem tekur or\u00f0inu me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i, um lei\u00f0 og hann heyrir \u00fea\u00f0,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "en hefur enga r\u00f3tfestu. Hann er hvikull, og er \u00ferenging ver\u00f0ur e\u00f0a ofs\u00f3kn vegna or\u00f0sins, bregst hann \u00feegar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er s\u00e1\u00f0 var me\u00f0al \u00feyrna, merkir \u00feann, sem heyrir or\u00f0i\u00f0, en \u00e1hyggjur heimsins og t\u00e1l au\u00f0\u00e6fanna kefja or\u00f0i\u00f0, svo \u00fea\u00f0 ber engan \u00e1v\u00f6xt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 er s\u00e1\u00f0 var \u00ed g\u00f3\u00f0a j\u00f6r\u00f0, merkir \u00feann, sem heyrir or\u00f0i\u00f0 og skilur \u00fea\u00f0. Hann er s\u00e1, sem ber \u00e1v\u00f6xt og gefur af s\u00e9r hundra\u00f0falt, sextugfalt e\u00f0a \u00fer\u00edtugfalt.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A\u00f0ra d\u00e6mis\u00f6gu sag\u00f0i hann \u00feeim: &#34;L\u00edkt er um himnar\u00edki og mann, er s\u00e1\u00f0i g\u00f3\u00f0u s\u00e6\u00f0i \u00ed akur sinn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En er menn voru \u00ed svefni, kom \u00f3vinur hans, s\u00e1\u00f0i illgresi me\u00f0al hveitisins og f\u00f3r s\u00ed\u00f0an."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deegar s\u00e6\u00f0i\u00f0 spratt upp og t\u00f3k a\u00f0 bera \u00e1v\u00f6xt, kom illgresi\u00f0 og \u00ed lj\u00f3s."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu \u00fej\u00f3nar h\u00fasb\u00f3ndans til hans og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: ,Herra, s\u00e1\u00f0ir \u00fe\u00fa ekki g\u00f3\u00f0u s\u00e6\u00f0i \u00ed akur \u00feinn? Hva\u00f0an kemur illgresi\u00f0?`"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: ,\u00deetta hefur einhver \u00f3vinur gj\u00f6rt.` \u00dej\u00f3narnir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: ,Viltu, a\u00f0 v\u00e9r f\u00f6rum og t\u00ednum \u00fea\u00f0?`"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i: ,Nei, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 t\u00edna illgresi\u00f0, g\u00e6tu\u00f0 \u00fe\u00e9r sliti\u00f0 upp hveiti\u00f0 um lei\u00f0."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 hvort tveggja vaxa saman fram a\u00f0 kornskur\u00f0i. \u00deegar komin er kornskur\u00f0art\u00ed\u00f0, mun \u00e9g segja vi\u00f0 kornskur\u00f0armenn: Safni\u00f0 fyrst illgresinu og bindi\u00f0 \u00ed bundin til a\u00f0 brenna \u00fev\u00ed, en hir\u00f0i\u00f0 hveiti\u00f0 \u00ed hl\u00f6\u00f0u m\u00edna.&#34;`"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A\u00f0ra d\u00e6mis\u00f6gu sag\u00f0i hann \u00feeim: &#34;L\u00edkt er himnar\u00edki mustar\u00f0skorni, sem ma\u00f0ur t\u00f3k og s\u00e1\u00f0i \u00ed akur sinn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sm\u00e6st er \u00fea\u00f0 allra s\u00e1\u00f0korna, en n\u00e6r \u00fea\u00f0 vex, er \u00fea\u00f0 \u00f6llum jurtum meira, \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur tr\u00e9, og fuglar himins koma og hrei\u00f0ra sig \u00ed greinum \u00feess.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A\u00f0ra d\u00e6mis\u00f6gu sag\u00f0i hann \u00feeim: &#34;L\u00edkt er himnar\u00edki s\u00fardeigi, er kona t\u00f3k og f\u00f3l \u00ed \u00ferem m\u00e6lum mj\u00f6ls, uns \u00fea\u00f0 s\u00fdr\u00f0ist allt.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deetta allt tala\u00f0i Jes\u00fas \u00ed d\u00e6mis\u00f6gum til f\u00f3lksins, og \u00e1n d\u00e6misagna tala\u00f0i hann ekki til \u00feeirra."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 \u00e1tti a\u00f0 r\u00e6tast, sem sagt er fyrir munn sp\u00e1mannsins: \u00c9g mun opna munn minn \u00ed d\u00e6mis\u00f6gum, m\u00e6la fram \u00fea\u00f0, sem huli\u00f0 var fr\u00e1 grundv\u00f6llun heims."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skildi hann vi\u00f0 mannfj\u00f6ldann og f\u00f3r inn. L\u00e6risveinar hans komu til hans og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sk\u00fdr\u00f0u fyrir oss d\u00e6mis\u00f6guna um illgresi\u00f0 \u00e1 akrinum.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hann m\u00e6lti: &#34;S\u00e1 er s\u00e1ir g\u00f3\u00f0a s\u00e6\u00f0inu, er Mannssonurinn,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "akurinn er heimurinn, g\u00f3\u00f0a s\u00e6\u00f0i\u00f0 merkir b\u00f6rn r\u00edkisins, en illgresi\u00f0 b\u00f6rn hins vonda."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00d3vinurinn, sem s\u00e1\u00f0i \u00fev\u00ed, er dj\u00f6fullinn. Kornskur\u00f0urinn er endir veraldar og kornskur\u00f0armennirnir englar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Eins og illgresinu er safna\u00f0 og brennt \u00ed eldi, \u00feannig ver\u00f0ur vi\u00f0 endi veraldar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Mannssonurinn mun senda engla s\u00edna, og \u00feeir munu safna \u00far r\u00edki hans \u00f6llum, sem hneykslunum valda og rangl\u00e6ti fremja,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "og kasta \u00feeim \u00ed eldsofninn. \u00dear ver\u00f0ur gr\u00e1tur og gn\u00edstran tanna."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu r\u00e9ttl\u00e1tir sk\u00edna sem s\u00f3l \u00ed r\u00edki f\u00f6\u00f0ur \u00feeirra. Hver sem eyru hefur, hann heyri."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "L\u00edkt er himnar\u00edki fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0i, sem f\u00f3lginn var \u00ed j\u00f6r\u00f0u og ma\u00f0ur fann og leyndi. \u00cd f\u00f6gnu\u00f0i s\u00ednum f\u00f3r hann, seldi allar eigur s\u00ednar og keypti akur \u00feann."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Enn er himnar\u00edki l\u00edkt kaupmanni, sem leita\u00f0i a\u00f0 f\u00f6grum perlum."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og er hann fann eina d\u00fdrm\u00e6ta perlu, f\u00f3r hann, seldi allt, sem hann \u00e1tti, og keypti hana."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Enn er himnar\u00edki l\u00edkt neti, sem lagt er \u00ed sj\u00f3 og safnar alls kyns fiski."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00deegar \u00fea\u00f0 er fullt, draga menn \u00fea\u00f0 \u00e1 land, setjast vi\u00f0 og safna \u00feeim g\u00f3\u00f0u \u00ed ker, en kasta \u00feeim \u00f3\u00e6tu burt."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Svo mun ver\u00f0a, \u00feegar ver\u00f6ld endar: Englarnir munu fara til, skilja vonda menn fr\u00e1 r\u00e9ttl\u00e1tum"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "og kasta \u00feeim \u00ed eldsofninn. \u00dear ver\u00f0ur gr\u00e1tur og gn\u00edstran tanna."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r skili\u00f0 allt \u00feetta?&#34; &#34;J\u00e1,&#34; sv\u00f6ru\u00f0u \u00feeir."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00deannig er s\u00e9rhver fr\u00e6\u00f0ima\u00f0ur, sem or\u00f0inn er l\u00e6risveinn himnar\u00edkis, l\u00edkur h\u00fasf\u00f6\u00f0ur, sem ber fram n\u00fdtt og gamalt \u00far for\u00f0ab\u00fari s\u00ednu.&#34;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas haf\u00f0i loki\u00f0 \u00feessum d\u00e6mis\u00f6gum, h\u00e9lt hann \u00fea\u00f0an."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Hann kom \u00ed \u00e6ttborg s\u00edna og t\u00f3k a\u00f0 kenna \u00feeim \u00ed samkundu \u00feeirra. \u00deeir undru\u00f0ust st\u00f3rum og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hva\u00f0an kemur honum \u00feessi speki og kraftaverkin?"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Er \u00feetta ekki sonur smi\u00f0sins? Heitir ekki m\u00f3\u00f0ir hans Mar\u00eda og br\u00e6\u00f0ur hans Jakob, J\u00f3sef, S\u00edmon og J\u00fadas?"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Og eru ekki systur hans allar hj\u00e1 oss? Hva\u00f0an kemur honum \u00fe\u00e1 allt \u00feetta?&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Og \u00feeir hneykslu\u00f0ust \u00e1 honum. En Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hvergi er sp\u00e1ma\u00f0ur minna metinn en \u00ed landi s\u00ednu og me\u00f0 heimam\u00f6nnum.&#34;"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fear ekki m\u00f6rg kraftaverk s\u00f6kum vantr\u00faar \u00feeirra."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Um \u00feessar mundir spyr Her\u00f3des fj\u00f3r\u00f0ungsstj\u00f3ri t\u00ed\u00f0indin af Jes\u00fa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann segir vi\u00f0 sveina s\u00edna: &#34;\u00deetta er J\u00f3hannes sk\u00edrari, hann er risinn fr\u00e1 dau\u00f0um, \u00feess vegna eru kraftarnir a\u00f0 verki \u00ed honum.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En Her\u00f3des haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 taka J\u00f3hannes h\u00f6ndum, fj\u00f6tra hann og varpa \u00ed fangelsi vegna Her\u00f3d\u00edasar, konu Filippusar br\u00f3\u00f0ur s\u00edns,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fev\u00ed J\u00f3hannes haf\u00f0i sagt vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa m\u00e1tt ekki eiga hana.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Her\u00f3des vildi dey\u00f0a hann, en \u00f3tta\u00f0ist l\u00fd\u00f0inn, \u00fear e\u00f0 menn t\u00f6ldu hann vera sp\u00e1mann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00e1 afm\u00e6lisdegi Her\u00f3desar dansa\u00f0i d\u00f3ttir Her\u00f3d\u00edasar dans frammi fyrir gestunum og hreif Her\u00f3des svo,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a\u00f0 hann s\u00f3r \u00feess ei\u00f0 a\u00f0 veita henni hva\u00f0 sem h\u00fan b\u00e6\u00f0i um."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u00f0 undirlagi m\u00f3\u00f0ur sinnar segir h\u00fan: &#34;Gef m\u00e9r h\u00e9r \u00e1 fati h\u00f6fu\u00f0 J\u00f3hannesar sk\u00edrara.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Konungur var\u00f0 hryggur vi\u00f0, en vegna ei\u00f0sins og gesta sinna bau\u00f0 hann a\u00f0 veita henni \u00feetta."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann sendi \u00ed fangelsi\u00f0 og l\u00e9t h\u00e1lsh\u00f6ggva J\u00f3hannes \u00fear."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6fu\u00f0 hans var bori\u00f0 inn \u00e1 fati og fengi\u00f0 st\u00falkunni, en h\u00fan f\u00e6r\u00f0i m\u00f3\u00f0ur sinni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e6risveinar hans komu, t\u00f3ku l\u00edki\u00f0 og greftru\u00f0u, f\u00f3ru s\u00ed\u00f0an og s\u00f6g\u00f0u Jes\u00fa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas heyr\u00f0i \u00feetta, f\u00f3r hann \u00fea\u00f0an \u00e1 b\u00e1ti \u00e1 \u00f3bygg\u00f0an sta\u00f0 og vildi vera einn. En f\u00f3lki\u00f0 fr\u00e9tti \u00fea\u00f0 og f\u00f3r gangandi \u00e1 eftir honum \u00far borgunum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas steig \u00e1 land, s\u00e1 hann \u00fear mikinn mannfj\u00f6lda, og hann kenndi \u00ed brj\u00f3sti um \u00fe\u00e1 og l\u00e6kna\u00f0i \u00fe\u00e1 af \u00feeim, er sj\u00fakir voru."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Um kv\u00f6ldi\u00f0 komu l\u00e6risveinarnir a\u00f0 m\u00e1li vi\u00f0 hann og s\u00f6g\u00f0u: &#34;H\u00e9r er engin mannabygg\u00f0 og dagur li\u00f0inn. L\u00e1t n\u00fa f\u00f3lki\u00f0 fara, a\u00f0 \u00feeir geti n\u00e1\u00f0 til \u00feorpanna og keypt s\u00e9r vistir.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Ekki \u00feurfa \u00feeir a\u00f0 fara, gefi\u00f0 \u00feeim sj\u00e1lfir a\u00f0 eta.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir svara honum: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum h\u00e9r ekki nema fimm brau\u00f0 og tvo fiska.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann segir: &#34;F\u00e6ri\u00f0 m\u00e9r \u00fea\u00f0 hinga\u00f0.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og hann bau\u00f0 f\u00f3lkinu a\u00f0 setjast \u00ed grasi\u00f0. \u00de\u00e1 t\u00f3k hann brau\u00f0in fimm og fiskana tvo, leit upp til himins, \u00feakka\u00f0i Gu\u00f0i, braut brau\u00f0in og gaf l\u00e6risveinunum, en \u00feeir f\u00f3lkinu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00feeir neyttu allir og ur\u00f0u mettir. Og \u00feeir t\u00f3ku saman brau\u00f0bitana, er af gengu, t\u00f3lf k\u00f6rfur fullar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En \u00feeir, sem neytt h\u00f6f\u00f0u, voru um fimm \u00fe\u00fasund karlmenn, auk kvenna og barna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tafarlaust kn\u00fa\u00f0i hann l\u00e6risveina s\u00edna a\u00f0 fara \u00ed b\u00e1tinn og halda \u00e1 undan s\u00e9r yfir um, me\u00f0an hann sendi f\u00f3lki\u00f0 brott."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og er hann haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 fara, gekk hann til fjalls a\u00f0 bi\u00f0jast fyrir \u00ed einr\u00fami. \u00deegar kv\u00f6ld var komi\u00f0, var hann \u00fear einn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En b\u00e1turinn var \u00feegar kominn langt fr\u00e1 landi og l\u00e1 undir \u00e1f\u00f6llum, \u00fev\u00ed a\u00f0 vindur var \u00e1 m\u00f3ti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En er langt var li\u00f0i\u00f0 n\u00e6tur kom hann til \u00feeirra, gangandi \u00e1 vatninu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deegar l\u00e6risveinarnir s\u00e1u hann ganga \u00e1 vatninu, var\u00f0 \u00feeim bilt vi\u00f0. \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deetta er vofa,&#34; og \u00e6ptu af hr\u00e6\u00f0slu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En Jes\u00fas m\u00e6lti jafnskj\u00f3tt til \u00feeirra: &#34;Veri\u00f0 hughraustir, \u00fea\u00f0 er \u00e9g, veri\u00f0 \u00f3hr\u00e6ddir.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "P\u00e9tur svara\u00f0i honum: &#34;Ef \u00fea\u00f0 ert \u00fe\u00fa, herra, \u00fe\u00e1 bj\u00f3\u00f0 m\u00e9r a\u00f0 koma til \u00fe\u00edn \u00e1 vatninu.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;Kom \u00fe\u00fa!&#34; Og P\u00e9tur st\u00e9 \u00far b\u00e1tnum og gekk \u00e1 vatninu til hans."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En sem hann s\u00e1 roki\u00f0, var\u00f0 hann hr\u00e6ddur og t\u00f3k a\u00f0 s\u00f6kkva. \u00de\u00e1 kalla\u00f0i hann: &#34;Herra, bjarga \u00fe\u00fa m\u00e9r!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Jes\u00fas r\u00e9tti \u00feegar \u00fat h\u00f6ndina, t\u00f3k \u00ed hann og sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa tr\u00falitli, hv\u00ed efa\u00f0ist \u00fe\u00fa?&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deeir stigu \u00ed b\u00e1tinn, og \u00fe\u00e1 l\u00e6g\u00f0i vindinn."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En \u00feeir sem \u00ed b\u00e1tnum voru, tilb\u00e1\u00f0u hann og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sannarlega ert \u00fe\u00fa sonur Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir h\u00f6f\u00f0u n\u00e1\u00f0 yfir um, komu \u00feeir a\u00f0 landi vi\u00f0 Genesaret."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "F\u00f3lki\u00f0 \u00e1 \u00feeim sta\u00f0 \u00feekkti hann og sendi bo\u00f0 um allt n\u00e1grenni\u00f0, og menn f\u00e6r\u00f0u til hans alla \u00fe\u00e1, er sj\u00fakir voru."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deeir b\u00e1\u00f0u hann a\u00f0 mega r\u00e9tt snerta fald kl\u00e6\u00f0a hans, og allir, sem snertu hann, ur\u00f0u alheilir."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa komu til Jes\u00fa far\u00edsear og fr\u00e6\u00f0imenn fr\u00e1 Jer\u00fasalem og s\u00f6g\u00f0u:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Hvers vegna brj\u00f3ta l\u00e6risveinar \u00fe\u00ednir erfikenning forfe\u00f0ranna? \u00deeir taka ekki handlaugar, \u00e1\u00f0ur en \u00feeir neyta matar.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Hvers vegna brj\u00f3ti\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1lfir bo\u00f0or\u00f0 Gu\u00f0s sakir erfikenningar y\u00f0ar?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gu\u00f0 hefur sagt: ,Hei\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur \u00feinn og m\u00f3\u00f0ur,` og: ,Hver sem form\u00e6lir f\u00f6\u00f0ur e\u00f0a m\u00f3\u00f0ur, skal dau\u00f0a deyja.`"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r segi\u00f0: Hver sem segir vi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur sinn e\u00f0a m\u00f3\u00f0ur: ,\u00dea\u00f0 sem \u00fe\u00e9r hef\u00f0i geta\u00f0 or\u00f0i\u00f0 til styrktar fr\u00e1 m\u00e9r, er musterisf\u00e9,`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hann \u00e1 ekki a\u00f0 hei\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur sinn [e\u00f0a m\u00f3\u00f0ur]. \u00de\u00e9r \u00f3gildi\u00f0 or\u00f0 Gu\u00f0s me\u00f0 erfikenning y\u00f0ar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hr\u00e6snarar, sannsp\u00e1r var Jesaja um y\u00f0ur, er hann segir:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00fd\u00f0ur \u00feessi hei\u00f0rar mig me\u00f0 v\u00f6runum, en hjarta \u00feeirra er langt fr\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Til einskis d\u00fdrka \u00feeir mig, er \u00feeir kenna \u00fe\u00e1 l\u00e6rd\u00f3ma, sem eru mannasetningar einar.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hann kalla\u00f0i til s\u00edn mannfj\u00f6ldann og sag\u00f0i: &#34;Heyri\u00f0 og skilji\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekki saurgar \u00fea\u00f0 manninn, sem inn fer \u00ed munninn, hitt saurgar manninn, sem \u00fat fer af munni.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu l\u00e6risveinar hans og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Veistu, a\u00f0 far\u00edsearnir hneykslu\u00f0ust, \u00feegar \u00feeir heyr\u00f0u or\u00f0 \u00fe\u00edn?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;S\u00e9rhver jurt, sem fa\u00f0ir minn himneskur hefur eigi gr\u00f3\u00f0ursett, mun uppr\u00e6tt ver\u00f0a."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e1 eiga sig! \u00deeir eru blindir, lei\u00f0togar blindra. Ef blindur lei\u00f0ir blindan, falla b\u00e1\u00f0ir \u00ed gryfju.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i P\u00e9tur vi\u00f0 hann: &#34;Sk\u00fdr\u00f0u fyrir oss l\u00edkinguna.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;Eru\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00edka skilningslausir enn\u00fe\u00e1?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Skilji\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, a\u00f0 allt sem inn kemur \u00ed munninn, fer \u00ed magann og lendir s\u00ed\u00f0an \u00ed safn\u00fer\u00f3nni?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 sem \u00fat fer af munni, kemur fr\u00e1 hjartanu. Og sl\u00edkt saurgar manninn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fr\u00e1 hjartanu koma illar hugsanir, manndr\u00e1p, h\u00f3rd\u00f3mur, saurlifna\u00f0ur, \u00fej\u00f3fna\u00f0ur, lj\u00fagvitni, lastm\u00e6lgi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deetta er \u00fea\u00f0, sem saurgar manninn. En a\u00f0 eta me\u00f0 \u00f3\u00fevegnum h\u00f6ndum saurgar engan mann.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an h\u00e9lt Jes\u00fas til bygg\u00f0a T\u00fdrusar og S\u00eddonar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom kona nokkur kanversk \u00far \u00feeim h\u00e9ru\u00f0um og kalla\u00f0i: &#34;Miskunna \u00fe\u00fa m\u00e9r, herra, sonur Dav\u00ed\u00f0s! D\u00f3ttir m\u00edn er mj\u00f6g kvalin af illum anda.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En hann svara\u00f0i henni engu or\u00f0i. L\u00e6risveinar hans komu \u00fe\u00e1 og b\u00e1\u00f0u hann: &#34;L\u00e1ttu hana fara, h\u00fan eltir oss me\u00f0 hr\u00f3pum.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann m\u00e6lti: &#34;\u00c9g er ekki sendur nema til t\u00fdndra sau\u00f0a af \u00cdsraels\u00e6tt.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Konan kom, laut honum og sag\u00f0i: &#34;Herra, hj\u00e1lpa \u00fe\u00fa m\u00e9r!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;Ekki s\u00e6mir a\u00f0 taka brau\u00f0 barnanna og kasta \u00fev\u00ed fyrir hundana.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00fan sag\u00f0i: &#34;Satt er \u00fea\u00f0, herra, \u00fe\u00f3 eta hundarnir mola \u00fe\u00e1, sem falla af bor\u00f0um h\u00fasb\u00e6nda \u00feeirra.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Jes\u00fas vi\u00f0 hana: &#34;Kona, mikil er tr\u00fa \u00fe\u00edn. Ver\u00f0i \u00fe\u00e9r sem \u00fe\u00fa vilt.&#34; Og d\u00f3ttir hennar var\u00f0 heil fr\u00e1 \u00feeirri stundu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an f\u00f3r Jes\u00fas og kom a\u00f0 Gal\u00edleuvatni. Og hann gekk upp \u00e1 fjall og settist \u00fear."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Menn komu til hans h\u00f3pum saman og h\u00f6f\u00f0u me\u00f0 s\u00e9r halta menn og blinda, fatla\u00f0a, m\u00e1llausa og marga a\u00f0ra og l\u00f6g\u00f0u \u00fe\u00e1 fyrir f\u00e6tur hans, og hann l\u00e6kna\u00f0i \u00fe\u00e1."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f3lki\u00f0 undra\u00f0ist, \u00feegar \u00fea\u00f0 s\u00e1 m\u00e1llausa m\u00e6la, fatla\u00f0a heila, halta ganga og blinda sj\u00e1. Og \u00feeir lofu\u00f0u Gu\u00f0 \u00cdsraels."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jes\u00fas kalla\u00f0i til s\u00edn l\u00e6risveina s\u00edna og sag\u00f0i: &#34;\u00c9g kenni \u00ed brj\u00f3sti um mannfj\u00f6ldann. \u00deeir hafa n\u00fa hj\u00e1 m\u00e9r veri\u00f0 \u00ferj\u00e1 daga og hafa ekkert til matar. \u00c9g vil ekki l\u00e1ta \u00fe\u00e1 fara fastandi fr\u00e1 m\u00e9r, \u00feeir g\u00e6tu \u00f6rmagnast \u00e1 lei\u00f0inni.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "L\u00e6risveinarnir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hvar f\u00e1um v\u00e9r n\u00f3g brau\u00f0 til a\u00f0 metta allt \u00feetta f\u00f3lk h\u00e9r \u00ed \u00f3bygg\u00f0um?&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jes\u00fas spyr: &#34;Hve m\u00f6rg brau\u00f0 hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r?&#34; \u00deeir svara: &#34;Sj\u00f6, og f\u00e1eina sm\u00e1fiska.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 hann f\u00f3lkinu a\u00f0 setjast \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "t\u00f3k brau\u00f0in sj\u00f6 og fiskana, gj\u00f6r\u00f0i \u00feakkir og braut \u00feau og gaf l\u00e6risveinunum, en l\u00e6risveinarnir f\u00f3lkinu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Allir neyttu og ur\u00f0u mettir. S\u00ed\u00f0an t\u00f3ku \u00feeir saman leifarnar, sj\u00f6 k\u00f6rfur fullar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En \u00feeir, sem neytt h\u00f6f\u00f0u, voru fj\u00f3rar \u00fe\u00fasundir karlmanna auk kvenna og barna."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an l\u00e9t hann f\u00f3lki\u00f0 fara, st\u00e9 \u00ed b\u00e1tinn og kom \u00ed Magadanbygg\u00f0ir."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu far\u00edsear og sadd\u00fakear, vildu freista hans og b\u00e1\u00f0u hann a\u00f0 s\u00fdna s\u00e9r t\u00e1kn af himni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;A\u00f0 kv\u00f6ldi segi\u00f0 \u00fe\u00e9r: ,\u00dea\u00f0 ver\u00f0ur g\u00f3\u00f0vi\u00f0ri, \u00fev\u00ed a\u00f0 ro\u00f0i er \u00e1 lofti.`"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og a\u00f0 morgni: ,Illvi\u00f0ri \u00ed dag, himinninn er rau\u00f0ur og \u00feungb\u00fainn.` \u00datlit loftsins kunni\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 r\u00e1\u00f0a, en ekki t\u00e1kn t\u00edmanna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vond og \u00f3tr\u00fa kynsl\u00f3\u00f0 heimtar t\u00e1kn, en eigi ver\u00f0ur henni anna\u00f0 t\u00e1kn gefi\u00f0 en t\u00e1kn J\u00f3nasar.&#34; S\u00ed\u00f0an skildi hann vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og f\u00f3r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar l\u00e6risveinarnir f\u00f3ru yfir um vatni\u00f0, h\u00f6f\u00f0u \u00feeir gleymt a\u00f0 taka me\u00f0 s\u00e9r brau\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;G\u00e6ti\u00f0 y\u00f0ar, varist s\u00fardeig far\u00edsea og sadd\u00fakea.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00feeir r\u00e6ddu s\u00edn \u00e1 milli, a\u00f0 \u00feeir hef\u00f0u ekki teki\u00f0 brau\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jes\u00fas var\u00f0 \u00feess v\u00eds og sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 tala um \u00fea\u00f0, tr\u00falitlir menn, a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki brau\u00f0?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skynji\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki enn? Minnist \u00fe\u00e9r ekki brau\u00f0anna fimm handa fimm \u00fe\u00fasundum og hve margar k\u00f6rfur \u00fe\u00e9r t\u00f3ku\u00f0 saman?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E\u00f0a brau\u00f0anna sj\u00f6 handa fj\u00f3rum \u00fe\u00fasundum og hve margar k\u00f6rfur \u00fe\u00e9r t\u00f3ku\u00f0 saman?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hvernig m\u00e1 \u00fea\u00f0 vera, a\u00f0 \u00fe\u00e9r skynji\u00f0 ekki, a\u00f0 \u00e9g var ekki a\u00f0 tala um brau\u00f0 vi\u00f0 y\u00f0ur. Varist s\u00fardeig far\u00edsea og sadd\u00fakea.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skildu \u00feeir, a\u00f0 hann haf\u00f0i ekki tala\u00f0 um a\u00f0 varast s\u00fardeig \u00ed brau\u00f0i, heldur kenningu far\u00edsea og sadd\u00fakea."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas kom \u00ed bygg\u00f0ir Sesareu Filipp\u00ed, spur\u00f0i hann l\u00e6risveina s\u00edna: &#34;Hvern segja menn Mannssoninn vera?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Sumir J\u00f3hannes sk\u00edrara, a\u00f0rir El\u00eda og enn a\u00f0rir Jerem\u00eda e\u00f0a einn af sp\u00e1m\u00f6nnunum.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann spyr: &#34;En \u00fe\u00e9r, hvern segi\u00f0 \u00fe\u00e9r mig vera?&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00edmon P\u00e9tur svarar: &#34;\u00de\u00fa ert Kristur, sonur hins lifanda Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 segir Jes\u00fas vi\u00f0 hann: &#34;S\u00e6ll ert \u00fe\u00fa, S\u00edmon J\u00f3nasson! Hold og bl\u00f3\u00f0 hefur ekki opinbera\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feetta, heldur fa\u00f0ir minn \u00e1 himnum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00e9g segi \u00fe\u00e9r: \u00de\u00fa ert P\u00e9tur, kletturinn, og \u00e1 \u00feessum kletti mun \u00e9g byggja kirkju m\u00edna, og m\u00e1ttur heljar mun ekki \u00e1 henni sigrast."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g mun f\u00e1 \u00fe\u00e9r lykla himnar\u00edkis, og hva\u00f0 sem \u00fe\u00fa bindur \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, mun bundi\u00f0 \u00e1 himnum, og hva\u00f0 sem \u00fe\u00fa leysir \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, mun leyst \u00e1 himnum.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lag\u00f0i hann r\u00edkt \u00e1 vi\u00f0 l\u00e6risveinana a\u00f0 segja engum, a\u00f0 hann v\u00e6ri Kristur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Upp fr\u00e1 \u00feessu t\u00f3k Jes\u00fas a\u00f0 s\u00fdna l\u00e6risveinum s\u00ednum fram \u00e1, a\u00f0 hann \u00e6tti a\u00f0 fara til Jer\u00fasalem, l\u00ed\u00f0a \u00fear margt af hendi \u00f6ldunga, \u00e6\u00f0stu presta og fr\u00e6\u00f0imanna og ver\u00f0a l\u00edfl\u00e1tinn, en r\u00edsa upp \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En P\u00e9tur t\u00f3k hann \u00e1 einm\u00e6li og f\u00f3r a\u00f0 \u00e1telja hann: &#34;Gu\u00f0 n\u00e1\u00f0i \u00feig, herra, \u00feetta m\u00e1 aldrei fyrir \u00feig koma.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jes\u00fas sneri s\u00e9r vi\u00f0 og m\u00e6lti til P\u00e9turs: &#34;V\u00edk fr\u00e1 m\u00e9r, Satan, \u00fe\u00fa ert m\u00e9r til \u00e1steytingar, \u00fe\u00fa hugsar ekki um \u00fea\u00f0, sem Gu\u00f0s er, heldur \u00fea\u00f0, sem manna er.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Jes\u00fas vi\u00f0 l\u00e6risveina s\u00edna: &#34;Hver sem vill fylgja m\u00e9r, afneiti sj\u00e1lfum s\u00e9r, taki kross sinn og fylgi m\u00e9r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver sem vill bjarga l\u00edfi s\u00ednu, mun t\u00fdna \u00fev\u00ed, og hver sem t\u00fdnir l\u00edfi s\u00ednu m\u00edn vegna, mun finna \u00fea\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hva\u00f0 sto\u00f0ar \u00fea\u00f0 manninn a\u00f0 eignast allan heiminn og fyrirgj\u00f6ra s\u00e1lu sinni? E\u00f0a hva\u00f0 g\u00e6ti ma\u00f0ur l\u00e1ti\u00f0 til endurgjalds fyrir s\u00e1lu s\u00edna?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mannssonurinn mun koma \u00ed d\u00fdr\u00f0 f\u00f6\u00f0ur s\u00edns me\u00f0 englum s\u00ednum, og \u00fe\u00e1 mun hann gjalda s\u00e9rhverjum eftir breytni hans."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Nokkrir \u00feeirra, sem h\u00e9r standa, munu eigi dau\u00f0a b\u00ed\u00f0a, fyrr en \u00feeir sj\u00e1 Mannssoninn koma \u00ed r\u00edki s\u00ednu.&#34;"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir sex daga tekur Jes\u00fas me\u00f0 s\u00e9r \u00fe\u00e1 P\u00e9tur, Jakob og J\u00f3hannes, br\u00f3\u00f0ur hans og fer me\u00f0 \u00fe\u00e1 upp \u00e1 h\u00e1tt fjall, a\u00f0 \u00feeir v\u00e6ru einir saman."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dear ummynda\u00f0ist hann fyrir augum \u00feeirra, \u00e1sj\u00f3na hans skein sem s\u00f3l, og kl\u00e6\u00f0i hans ur\u00f0u bj\u00f6rt eins og lj\u00f3s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og M\u00f3se og El\u00eda birtust \u00feeim, og voru \u00feeir \u00e1 tali vi\u00f0 hann."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "P\u00e9tur t\u00f3k til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 Jes\u00fa: &#34;Herra, gott er, a\u00f0 v\u00e9r erum h\u00e9r. Ef \u00fe\u00fa vilt, skal \u00e9g gj\u00f6ra h\u00e9r \u00ferj\u00e1r tjaldb\u00fa\u00f0ir, \u00fe\u00e9r eina, M\u00f3se eina og El\u00eda eina.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Me\u00f0an hann var enn a\u00f0 tala, skygg\u00f0i yfir \u00fe\u00e1 bjart sk\u00fd, og r\u00f6dd \u00far sk\u00fdinu sag\u00f0i: &#34;\u00deessi er minn elska\u00f0i sonur, sem \u00e9g hef vel\u00fe\u00f3knun \u00e1. Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 hann!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar l\u00e6risveinarnir heyr\u00f0u \u00feetta, f\u00e9llu \u00feeir fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nur s\u00ednar og hr\u00e6ddust mj\u00f6g."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jes\u00fas gekk til \u00feeirra, snart \u00fe\u00e1 og m\u00e6lti: &#34;R\u00edsi\u00f0 upp, og \u00f3ttist ekki.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En er \u00feeir h\u00f3fu upp augu s\u00edn, s\u00e1u \u00feeir engan nema Jes\u00fa einan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1 lei\u00f0inni ofan fjalli\u00f0 bau\u00f0 Jes\u00fas \u00feeim og m\u00e6lti: &#34;Segi\u00f0 engum fr\u00e1 s\u00fdninni, fyrr en Mannssonurinn er risinn upp fr\u00e1 dau\u00f0um.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e6risveinarnir spur\u00f0u hann: &#34;Hv\u00ed segja fr\u00e6\u00f0imennirnir, a\u00f0 El\u00eda eigi fyrst a\u00f0 koma?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;V\u00edst kemur El\u00eda og f\u00e6rir allt \u00ed lag."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00e9g segi y\u00f0ur: El\u00eda er \u00feegar kominn, og menn \u00feekktu hann ekki, heldur gj\u00f6r\u00f0u honum allt sem \u00feeir vildu. Eins mun og Mannssonurinn p\u00edslir \u00feola af hendi \u00feeirra.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skildu l\u00e6risveinarnir, a\u00f0 hann haf\u00f0i tala\u00f0 vi\u00f0 \u00fe\u00e1 um J\u00f3hannes sk\u00edrara."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir komu til f\u00f3lksins, gekk til hans ma\u00f0ur, f\u00e9ll \u00e1 kn\u00e9 fyrir honum"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og sag\u00f0i: &#34;Herra, miskunna \u00fe\u00fa syni m\u00ednum. Hann er tunglsj\u00fakur og illa haldinn. Oft fellur hann \u00e1 eld og oft \u00ed vatn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g f\u00f3r me\u00f0 hann til l\u00e6risveina \u00feinna, en \u00feeir g\u00e1tu ekki l\u00e6kna\u00f0 hann.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;\u00d3, \u00fe\u00fa vantr\u00faa og rangsn\u00fana kynsl\u00f3\u00f0, hversu lengi \u00e1 \u00e9g a\u00f0 vera hj\u00e1 y\u00f0ur? Hversu lengi \u00e1 \u00e9g a\u00f0 umbera y\u00f0ur? F\u00e6ri\u00f0 hann hinga\u00f0 til m\u00edn.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Jes\u00fas hasta\u00f0i \u00e1 hann og illi andinn f\u00f3r \u00far honum. Og sveinninn var\u00f0 heill fr\u00e1 \u00feeirri stundu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu l\u00e6risveinarnir til Jes\u00fa og spur\u00f0u hann einslega: &#34;Hvers vegna g\u00e1tum v\u00e9r ekki reki\u00f0 hann \u00fat?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Vegna \u00feess a\u00f0 y\u00f0ur skortir tr\u00fa. Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Ef \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 tr\u00fa eins og mustar\u00f0skorn, geti\u00f0 \u00fe\u00e9r sagt vi\u00f0 fjall \u00feetta: Flyt \u00feig h\u00e9\u00f0an og \u00feanga\u00f0, og \u00fea\u00f0 mun flytja sig. Ekkert ver\u00f0ur y\u00f0ur um megn. ["
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En \u00feetta kyn ver\u00f0ur eigi \u00fat reki\u00f0 nema me\u00f0 b\u00e6n og f\u00f6stu.]&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir voru saman \u00ed Gal\u00edleu, sag\u00f0i Jes\u00fas vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Mannssonurinn ver\u00f0ur framseldur \u00ed manna hendur,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "og \u00feeir munu l\u00edfl\u00e1ta hann, en \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi mun hann upp r\u00edsa.&#34; \u00deeir ur\u00f0u mj\u00f6g hryggir."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00feeir komu til Kapernaum, gengu menn \u00feeir, sem heimta inn musterisgjaldi\u00f0, til P\u00e9turs og spur\u00f0u: &#34;Geldur meistari y\u00f0ar eigi musterisgjaldi\u00f0?&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann kva\u00f0 svo vera. En er hann kom inn, t\u00f3k Jes\u00fas fyrr til m\u00e1ls og m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0 l\u00edst \u00fe\u00e9r, S\u00edmon? Af hverjum heimta konungar jar\u00f0arinnar toll e\u00f0a skatt? Af b\u00f6rnum s\u00ednum e\u00f0a vandalausum?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Af vandalausum,&#34; sag\u00f0i P\u00e9tur. Jes\u00fas m\u00e6lti: &#34;\u00de\u00e1 eru b\u00f6rnin frj\u00e1ls."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En til \u00feess v\u00e9r hneykslum \u00fe\u00e1 ekki, skaltu fara ni\u00f0ur a\u00f0 vatni og renna \u00f6ngli, taktu s\u00ed\u00f0an fyrsta fiskinn, sem \u00fe\u00fa dregur, opna munn hans og muntu finna pening. Tak hann og grei\u00f0 \u00feeim fyrir mig og \u00feig.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeirri stundu komu l\u00e6risveinarnir til Jes\u00fa og spur\u00f0u: &#34;Hver er mestur \u00ed himnar\u00edki?&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann kalla\u00f0i til s\u00edn l\u00edti\u00f0 barn, setti \u00fea\u00f0 me\u00f0al \u00feeirra"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og sag\u00f0i: &#34;Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Nema \u00fe\u00e9r sn\u00fai\u00f0 vi\u00f0 og ver\u00f0i\u00f0 eins og b\u00f6rn, komist \u00fe\u00e9r aldrei \u00ed himnar\u00edki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hver sem au\u00f0m\u00fdkir sj\u00e1lfan sig eins og barn \u00feetta, s\u00e1 er mestur \u00ed himnar\u00edki."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hver sem tekur vi\u00f0 einu sl\u00edku barni \u00ed m\u00ednu nafni, tekur vi\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En hverjum \u00feeim, sem t\u00e6lir til falls einn af \u00feessum sm\u00e6lingjum, sem \u00e1 mig tr\u00faa, v\u00e6ri betra a\u00f0 vera s\u00f6kkt \u00ed sj\u00e1vardj\u00fap me\u00f0 mylnustein hengdan um h\u00e1ls."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vei heiminum vegna ginninga hans. Hj\u00e1 ginningum ver\u00f0ur eigi komist, en vei \u00feeim manni, sem veldur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ef h\u00f6nd \u00fe\u00edn e\u00f0a f\u00f3tur t\u00e6lir \u00feig til falls, \u00fe\u00e1 sn\u00ed\u00f0 hann af og kasta fr\u00e1 \u00fe\u00e9r. Betra er \u00fe\u00e9r handarvana e\u00f0a h\u00f6ltum inn a\u00f0 ganga til l\u00edfsins en hafa b\u00e1\u00f0ar hendur og b\u00e1\u00f0a f\u00e6tur og ver\u00f0a kasta\u00f0 \u00ed hinn eil\u00edfa eld."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og ef auga \u00feitt t\u00e6lir \u00feig til falls, \u00fe\u00e1 r\u00edf \u00fea\u00f0 \u00far og kasta fr\u00e1 \u00fe\u00e9r. Betra er \u00fe\u00e9r eineyg\u00f0um inn a\u00f0 ganga til l\u00edfsins en hafa b\u00e6\u00f0i augu og ver\u00f0a kasta\u00f0 \u00ed eldsv\u00edti\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Varist a\u00f0 forsm\u00e1 nokkurn \u00feessara sm\u00e6lingja. \u00c9g segi y\u00f0ur, a\u00f0 englar \u00feeirra \u00e1 himnum sj\u00e1 jafnan auglit m\u00edns himneska f\u00f6\u00f0ur. ["
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Mannssonurinn er kominn a\u00f0 frelsa hi\u00f0 t\u00fdnda.]"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hva\u00f0 vir\u00f0ist y\u00f0ur? Ef einhver \u00e1 hundra\u00f0 sau\u00f0i og einn \u00feeirra villist fr\u00e1, skilur hann ekki \u00fe\u00e1 n\u00edut\u00edu og n\u00edu eftir \u00ed fjallinu og fer a\u00f0 leita \u00feess, sem villtur er?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og au\u00f0nist honum a\u00f0 finna hann, \u00fe\u00e1 segi \u00e9g y\u00f0ur me\u00f0 sanni, a\u00f0 hann fagnar meir yfir honum en \u00feeim n\u00edut\u00edu og n\u00edu, sem villtust ekki fr\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deannig er \u00fea\u00f0 eigi vilji y\u00f0ar himneska f\u00f6\u00f0ur, a\u00f0 nokkur \u00feessara sm\u00e6lingja glatist."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ef br\u00f3\u00f0ir \u00feinn syndgar [gegn \u00fe\u00e9r], skaltu fara og tala um fyrir honum, og s\u00e9 \u00fea\u00f0 ykkar einna \u00ed milli. L\u00e1ti hann s\u00e9r segjast, hefur \u00fe\u00fa unni\u00f0 br\u00f3\u00f0ur \u00feinn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En l\u00e1ti hann s\u00e9r ekki segjast, skaltu taka me\u00f0 \u00fe\u00e9r einn e\u00f0a tvo, a\u00f0 ,hvert or\u00f0 s\u00e9 sta\u00f0fest me\u00f0 frambur\u00f0i tveggja e\u00f0a \u00feriggja vitna.`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ef hann skeytir \u00feeim ekki, \u00fe\u00e1 seg \u00fea\u00f0 s\u00f6fnu\u00f0inum, og skeyti hann ekki s\u00f6fnu\u00f0inum heldur, \u00fe\u00e1 s\u00e9 hann \u00fe\u00e9r sem hei\u00f0ingi e\u00f0a tollheimtuma\u00f0ur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Hva\u00f0 sem \u00fe\u00e9r bindi\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, mun bundi\u00f0 \u00e1 himni, og hva\u00f0 sem \u00fe\u00e9r leysi\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, mun leyst \u00e1 himni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Enn segi \u00e9g y\u00f0ur: Hverja \u00fe\u00e1 b\u00e6n, sem tveir y\u00f0ar ver\u00f0a einhuga um \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, mun fa\u00f0ir minn \u00e1 himnum veita \u00feeim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hvar sem tveir e\u00f0a \u00fer\u00edr eru saman komnir \u00ed m\u00ednu nafni, \u00fear er \u00e9g mitt \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk P\u00e9tur til hans og spur\u00f0i: &#34;Herra, hve oft \u00e1 \u00e9g a\u00f0 fyrirgefa br\u00f3\u00f0ur m\u00ednum, ef hann misgj\u00f6rir vi\u00f0 mig? Svo sem sj\u00f6 sinnum?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;Ekki segi \u00e9g \u00fe\u00e9r sj\u00f6 sinnum heldur sj\u00f6t\u00edu sinnum sj\u00f6."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 l\u00edkt er um himnar\u00edki og konung, sem vildi l\u00e1ta \u00fej\u00f3na s\u00edna gj\u00f6ra skil."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann h\u00f3f reikningsskilin, og var f\u00e6r\u00f0ur til hans ma\u00f0ur, er skulda\u00f0i t\u00edu \u00fe\u00fasund talentur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e1 gat ekkert borga\u00f0, og bau\u00f0 konungur \u00fe\u00e1, a\u00f0 hann skyldi seldur \u00e1samt konu og b\u00f6rnum og \u00f6llu, sem hann \u00e1tti, til l\u00fakningar skuldinni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e9ll \u00fej\u00f3nninn til f\u00f3ta honum og sag\u00f0i: ,Haf bi\u00f0lund vi\u00f0 mig, og \u00e9g mun borga \u00fe\u00e9r allt.`"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og herra \u00fej\u00f3nsins kenndi \u00ed brj\u00f3sti um hann, l\u00e9t hann lausan og gaf honum upp skuldina."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deegar \u00fej\u00f3nn \u00feessi kom \u00fat, hitti hann einn sam\u00fej\u00f3n sinn, sem skulda\u00f0i honum hundra\u00f0 denara. Hann greip hann, t\u00f3k fyrir kverkar honum og sag\u00f0i: ,Borga \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00fa skuldar!`"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sam\u00fej\u00f3nn hans f\u00e9ll \u00fe\u00e1 til f\u00f3ta honum og ba\u00f0 hann: ,Haf bi\u00f0lund vi\u00f0 mig, og \u00e9g mun borga \u00fe\u00e9r.`"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En hann vildi ekki, heldur f\u00f3r og l\u00e9t varpa honum \u00ed fangelsi, uns hann hef\u00f0i borga\u00f0 skuldina."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deegar sam\u00fej\u00f3nar hans s\u00e1u, hva\u00f0 or\u00f0i\u00f0 var, ur\u00f0u \u00feeir mj\u00f6g hryggir og s\u00f6g\u00f0u herra s\u00ednum allt, sem gj\u00f6rst haf\u00f0i."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Konungurinn kallar \u00fe\u00e1 \u00fej\u00f3ninn fyrir sig og segir vi\u00f0 hann: ,Illi \u00fej\u00f3nn, alla \u00feessa skuld gaf \u00e9g \u00fe\u00e9r upp, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ba\u00f0st mig."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Bar \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 ekki einnig a\u00f0 miskunna sam\u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum, eins og \u00e9g miskunna\u00f0i \u00fe\u00e9r?`"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og konungur var\u00f0 rei\u00f0ur og afhenti hann b\u00f6\u00f0lunum, uns hann hef\u00f0i goldi\u00f0 allt, sem hann skulda\u00f0i honum."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deannig mun og fa\u00f0ir minn himneskur gj\u00f6ra vi\u00f0 y\u00f0ur, nema hver og einn y\u00f0ar fyrirgefi af hjarta br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum.&#34;"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas haf\u00f0i m\u00e6lt \u00feessum or\u00f0um, f\u00f3r hann \u00far Gal\u00edleu og h\u00e9lt til bygg\u00f0a J\u00fadeu handan J\u00f3rdanar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fj\u00f6ldi manna fylgdi honum, og \u00fear l\u00e6kna\u00f0i hann \u00fe\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu til hans far\u00edsear og vildu freista hans. \u00deeir spur\u00f0u: &#34;Leyfist manni a\u00f0 skilja vi\u00f0 konu s\u00edna fyrir hva\u00f0a s\u00f6k sem er?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: &#34;Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi lesi\u00f0, a\u00f0 skaparinn gj\u00f6r\u00f0i \u00feau fr\u00e1 upphafi karl og konu"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og sag\u00f0i: ,Fyrir \u00fev\u00ed skal ma\u00f0ur yfirgefa f\u00f6\u00f0ur og m\u00f3\u00f0ur og bindast konu sinni, og \u00feau tv\u00f6 skulu ver\u00f0a einn ma\u00f0ur.`"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deannig eru \u00feau ekki framar tv\u00f6, heldur einn ma\u00f0ur. \u00dea\u00f0 sem Gu\u00f0 hefur tengt saman, m\u00e1 ma\u00f0ur eigi sundur skilja.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir segja vi\u00f0 hann: &#34;Hvers vegna bau\u00f0 \u00fe\u00e1 M\u00f3se a\u00f0 gefa konu skilna\u00f0arbr\u00e9f og skilja svo vi\u00f0 hana?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann svarar: &#34;Vegna har\u00f0\u00fa\u00f0ar hjartna y\u00f0ar leyf\u00f0i M\u00f3se y\u00f0ur a\u00f0 skilja vi\u00f0 konur y\u00f0ar, en fr\u00e1 upphafi var \u00feetta eigi \u00feannig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g segi y\u00f0ur: S\u00e1 sem skilur vi\u00f0 konu s\u00edna nema sakir h\u00f3rd\u00f3ms og kv\u00e6nist annarri, dr\u00fdgir h\u00f3r.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u l\u00e6risveinar hans: &#34;Fyrst svo er h\u00e1tta\u00f0 st\u00f6\u00f0u karls gagnvart konu, \u00fe\u00e1 er ekki v\u00e6nlegt a\u00f0 kv\u00e6nast.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;\u00deetta er ekki \u00e1 allra f\u00e6ri, heldur \u00feeirra einna, sem \u00fea\u00f0 er gefi\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sumir eru vanh\u00e6fir til hj\u00faskapar fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi, sumir eru vanh\u00e6fir gj\u00f6r\u00f0ir af manna v\u00f6ldum, sumir hafa sj\u00e1lfir gj\u00f6rt sig vanh\u00e6fa vegna himnar\u00edkis. S\u00e1 h\u00f6ndli, sem h\u00f6ndla\u00f0 f\u00e6r.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e6r\u00f0u menn til hans b\u00f6rn, a\u00f0 hann leg\u00f0i hendur yfir \u00feau og b\u00e6\u00f0i fyrir \u00feeim, en l\u00e6risveinar hans \u00e1t\u00f6ldu \u00fe\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En Jes\u00fas sag\u00f0i: &#34;Leyfi\u00f0 b\u00f6rnunum a\u00f0 koma til m\u00edn, varni\u00f0 \u00feeim eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 sl\u00edkra er himnar\u00edki.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann lag\u00f0i hendur yfir \u00feau og f\u00f3r \u00fea\u00f0an."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom til hans ma\u00f0ur og spur\u00f0i: &#34;Meistari, hva\u00f0 gott \u00e1 \u00e9g a\u00f0 gj\u00f6ra til \u00feess a\u00f0 \u00f6\u00f0last eil\u00edft l\u00edf?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hv\u00ed spyr \u00fe\u00fa mig um hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a? Einn er s\u00e1 hinn g\u00f3\u00f0i. Ef \u00fe\u00fa vilt inn ganga til l\u00edfsins, \u00fe\u00e1 haltu bo\u00f0or\u00f0in.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann spur\u00f0i: &#34;Hver?&#34; Jes\u00fas sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa skalt ekki mor\u00f0 fremja, \u00fe\u00fa skalt ekki dr\u00fdgja h\u00f3r, \u00fe\u00fa skalt ekki stela, \u00fe\u00fa skalt ekki bera lj\u00fagvitni,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "hei\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur \u00feinn og m\u00f3\u00f0ur, og \u00fe\u00fa skalt elska n\u00e1unga \u00feinn eins og sj\u00e1lfan \u00feig.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i ungi ma\u00f0urinn: &#34;Alls \u00feessa hef \u00e9g g\u00e6tt. Hvers er m\u00e9r enn vant?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Ef \u00fe\u00fa vilt vera fullkominn, skaltu fara, selja eigur \u00fe\u00ednar og gefa f\u00e1t\u00e6kum, og munt \u00fe\u00fa fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0 eiga \u00e1 himnum. Kom s\u00ed\u00f0an, og fylg m\u00e9r.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deegar ungi ma\u00f0urinn heyr\u00f0i \u00feessi or\u00f0, f\u00f3r hann brott hryggur, enda \u00e1tti hann miklar eignir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 l\u00e6risveina s\u00edna: &#34;Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Torvelt ver\u00f0ur au\u00f0manni inn a\u00f0 ganga \u00ed himnar\u00edki."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Enn segi \u00e9g: Au\u00f0veldara er \u00falfalda a\u00f0 fara gegnum n\u00e1larauga en au\u00f0manni a\u00f0 komast inn \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deegar l\u00e6risveinarnir heyr\u00f0u \u00feetta, ur\u00f0u \u00feeir steini lostnir og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hver getur \u00fe\u00e1 or\u00f0i\u00f0 h\u00f3lpinn?&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Jes\u00fas horf\u00f0i \u00e1 \u00fe\u00e1 og sag\u00f0i: &#34;Fyrir m\u00f6nnum eru engin r\u00e1\u00f0 til \u00feessa, en Gu\u00f0 megnar allt.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i P\u00e9tur vi\u00f0 hann: &#34;V\u00e9r yfirg\u00e1fum allt og fylgdum \u00fe\u00e9r. Hva\u00f0 munum v\u00e9r hlj\u00f3ta?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: \u00deegar allt er or\u00f0i\u00f0 endurf\u00e6tt og Mannssonurinn situr \u00ed d\u00fdr\u00f0arh\u00e1s\u00e6ti s\u00ednu, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r, sem fylgi\u00f0 m\u00e9r, einnig sitja \u00ed t\u00f3lf h\u00e1s\u00e6tum og d\u00e6ma t\u00f3lf \u00e6ttkv\u00edslir \u00cdsraels."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og hver sem hefur yfirgefi\u00f0 heimili, br\u00e6\u00f0ur e\u00f0a systur, f\u00f6\u00f0ur e\u00f0a m\u00f3\u00f0ur, b\u00f6rn e\u00f0a akra sakir nafns m\u00edns, mun f\u00e1 margfalt aftur og \u00f6\u00f0last eil\u00edft l\u00edf."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En margir hinir fyrstu munu ver\u00f0a s\u00ed\u00f0astir og hinir s\u00ed\u00f0ustu fyrstir."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00edkt er um himnar\u00edki og h\u00fasb\u00f3nda einn, sem gekk \u00fat \u00e1rla morguns a\u00f0 r\u00e1\u00f0a verkamenn \u00ed v\u00edngar\u00f0 sinn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann samdi vi\u00f0 verkamennina um denar \u00ed daglaun og sendi \u00fe\u00e1 \u00ed v\u00edngar\u00f0 sinn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gekk hann \u00fat um dagm\u00e1l og s\u00e1 a\u00f0ra menn standa \u00e1 torginu i\u00f0julausa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,Fari\u00f0 \u00fe\u00e9r einnig \u00ed v\u00edngar\u00f0inn, og \u00e9g mun grei\u00f0a y\u00f0ur sanngj\u00f6rn laun.`"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru. Aftur gekk hann \u00fat um h\u00e1degi og n\u00f3n og gj\u00f6r\u00f0i sem fyrr."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og s\u00ed\u00f0degis f\u00f3r hann enn \u00fat og s\u00e1 menn standa \u00fear. Hann spyr \u00fe\u00e1: ,Hv\u00ed h\u00edmi\u00f0 \u00fe\u00e9r h\u00e9r i\u00f0julausir allan daginn?`"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir svara: ,Enginn hefur r\u00e1\u00f0i\u00f0 oss.` Hann segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: ,Fari\u00f0 \u00fe\u00e9r einnig \u00ed v\u00edngar\u00f0inn.`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar kv\u00f6ld var komi\u00f0, sag\u00f0i eigandi v\u00edngar\u00f0sins vi\u00f0 verkstj\u00f3ra sinn: ,Kalla \u00fe\u00fa \u00e1 verkamennina og grei\u00f0 \u00feeim kaupi\u00f0. \u00de\u00fa skalt byrja \u00e1 \u00feeim s\u00ed\u00f0ustu og enda \u00e1 \u00feeim fyrstu.`"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00fa komu \u00feeir, sem r\u00e1\u00f0nir voru s\u00ed\u00f0degis, og fengu hver sinn denar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir fyrstu komu, bjuggust \u00feeir vi\u00f0 a\u00f0 f\u00e1 meira, en fengu sinn denarinn hver."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku vi\u00f0 honum og f\u00f3ru a\u00f0 m\u00f6gla gegn h\u00fasb\u00f3nda s\u00ednum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u: ,\u00deessir s\u00ed\u00f0ustu hafa unni\u00f0 a\u00f0eins eina stund, og \u00fe\u00fa gj\u00f6rir \u00fe\u00e1 jafna oss, er h\u00f6fum bori\u00f0 hita og \u00feunga dagsins.`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 einn \u00feeirra: ,Vinur, ekki gj\u00f6ri \u00e9g \u00fe\u00e9r rangt til, s\u00f6mdum vi\u00f0 ekki um einn denar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Taktu \u00feitt og far\u00f0u lei\u00f0ar \u00feinnar. \u00c9g vil gjalda \u00feessum s\u00ed\u00f0asta eins og \u00fe\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Er \u00e9g ekki sj\u00e1lfur fj\u00e1r m\u00edns r\u00e1\u00f0andi? E\u00f0a s\u00e9r\u00f0u ofsj\u00f3num yfir \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00e9g er g\u00f3\u00f0gjarn?`"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deannig ver\u00f0a hinir s\u00ed\u00f0ustu fyrstir og hinir fyrstu s\u00ed\u00f0astir.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jes\u00fas h\u00e9lt n\u00fa upp til Jer\u00fasalem, og \u00e1 lei\u00f0inni t\u00f3k hann \u00fe\u00e1 t\u00f3lf afs\u00ed\u00f0is og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;N\u00fa f\u00f6rum v\u00e9r upp til Jer\u00fasalem. \u00dear ver\u00f0ur Mannssonurinn framseldur \u00e6\u00f0stu prestum og fr\u00e6\u00f0im\u00f6nnum. \u00deeir munu d\u00e6ma hann til dau\u00f0a"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og framselja hann hei\u00f0ingjum, a\u00f0 \u00feeir h\u00e6\u00f0i hann, h\u00fa\u00f0str\u00fdki og krossfesti. En \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi mun hann upp r\u00edsa.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom til hans m\u00f3\u00f0ir \u00feeirra Sebedeussona me\u00f0 sonum s\u00ednum, laut honum og vildi bi\u00f0ja hann b\u00f3nar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann spyr hana: &#34;Hva\u00f0 viltu?&#34; H\u00fan segir: &#34;L\u00e1t \u00fe\u00fa \u00feessa tvo syni m\u00edna sitja \u00fe\u00e9r vi\u00f0 hli\u00f0 \u00ed r\u00edki \u00fe\u00ednu, annan til h\u00e6gri handar \u00fe\u00e9r og hinn til vinstri.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jes\u00fas svarar: &#34;\u00dei\u00f0 viti\u00f0 ekki, hvers \u00fei\u00f0 bi\u00f0ji\u00f0. Geti\u00f0 \u00fei\u00f0 drukki\u00f0 \u00feann kaleik, sem \u00e9g \u00e1 a\u00f0 drekka?&#34; \u00deeir segja vi\u00f0 hann: &#34;\u00dea\u00f0 getum vi\u00f0.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Kaleik minn munu\u00f0 \u00fei\u00f0 drekka. En mitt er ekki a\u00f0 veita, hver situr m\u00e9r til h\u00e6gri handar e\u00f0a vinstri. \u00dea\u00f0 veitist \u00feeim, sem \u00fea\u00f0 er fyrirb\u00fai\u00f0 af f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deegar hinir t\u00edu heyr\u00f0u \u00feetta, gramdist \u00feeim vi\u00f0 br\u00e6\u00f0urna tvo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En Jes\u00fas kalla\u00f0i \u00fe\u00e1 til s\u00edn og m\u00e6lti: &#34;\u00de\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 \u00feeir, sem r\u00e1\u00f0a fyrir \u00fej\u00f3\u00f0um, drottna yfir \u00feeim, og h\u00f6f\u00f0ingjar l\u00e1ta menn kenna \u00e1 valdi s\u00ednu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En eigi s\u00e9 svo me\u00f0al y\u00f0ar, heldur s\u00e9 s\u00e1, sem mikill vill ver\u00f0a me\u00f0al y\u00f0ar, \u00fej\u00f3nn y\u00f0ar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og s\u00e1 er vill fremstur vera me\u00f0al y\u00f0ar, s\u00e9 \u00fer\u00e6ll y\u00f0ar,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "eins og Mannssonurinn er ekki kominn til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta \u00fej\u00f3na s\u00e9r, heldur til a\u00f0 \u00fej\u00f3na og gefa l\u00edf sitt til lausnargjalds fyrir marga.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir f\u00f3ru fr\u00e1 Jer\u00edk\u00f3, fylgdi honum mikill mannfj\u00f6ldi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tveir menn blindir s\u00e1tu \u00fear vi\u00f0 veginn. \u00deegar \u00feeir heyr\u00f0u, a\u00f0 \u00fear f\u00e6ri Jes\u00fas, hr\u00f3pu\u00f0u \u00feeir: &#34;Herra, miskunna \u00fe\u00fa okkur, sonur Dav\u00ed\u00f0s!&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f3lki\u00f0 hasta\u00f0i \u00e1 \u00fe\u00e1, a\u00f0 \u00feeir \u00feeg\u00f0u, en \u00feeir hr\u00f3pu\u00f0u \u00fev\u00ed meir: &#34;Herra, miskunna \u00fe\u00fa okkur, sonur Dav\u00ed\u00f0s!&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jes\u00fas nam sta\u00f0ar, kalla\u00f0i \u00e1 \u00fe\u00e1 og sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 vilji\u00f0 \u00fei\u00f0 a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6ri fyrir ykkur?&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deeir m\u00e6ltu: &#34;Herra, l\u00e1t augu okkar opnast.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jes\u00fas kenndi \u00ed brj\u00f3sti um \u00fe\u00e1 og snart augu \u00feeirra. Jafnskj\u00f3tt fengu \u00feeir sj\u00f3nina og fylgdu honum."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir n\u00e1lgu\u00f0ust Jer\u00fasalem og komu til Betfage vi\u00f0 Ol\u00edufjalli\u00f0, sendi Jes\u00fas tvo l\u00e6risveina"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 \u00ed \u00feorpi\u00f0 h\u00e9r framundan ykkur, og jafnskj\u00f3tt munu\u00f0 \u00fei\u00f0 finna \u00f6snu bundna og fola hj\u00e1 henni. Leysi\u00f0 \u00feau og f\u00e6ri\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ef einhver hefur or\u00f0 um, \u00fe\u00e1 svari\u00f0: ,Herrann \u00fearf \u00feeirra vi\u00f0,` og mun hann jafnskj\u00f3tt senda \u00feau.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deetta var\u00f0, svo a\u00f0 r\u00e6ttist \u00fea\u00f0, sem sagt er fyrir munn sp\u00e1mannsins:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Segi\u00f0 d\u00f3tturinni S\u00edon: Sj\u00e1, konungur \u00feinn kemur til \u00fe\u00edn, h\u00f3gv\u00e6r er hann og r\u00ed\u00f0ur asna, fola undan \u00e1bur\u00f0argrip."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e6risveinarnir f\u00f3ru og gj\u00f6r\u00f0u sem Jes\u00fas haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "komu me\u00f0 \u00f6snuna og folann og l\u00f6g\u00f0u \u00e1 \u00feau kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, en hann steig \u00e1 bak."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fj\u00f6ldamargir breiddu kl\u00e6\u00f0i s\u00edn \u00e1 veginn, en a\u00f0rir hjuggu lim af trj\u00e1num og str\u00e1\u00f0u \u00e1 veginn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og m\u00fagur s\u00e1, sem \u00e1 undan f\u00f3r og eftir fylgdi, hr\u00f3pa\u00f0i: &#34;H\u00f3sanna syni Dav\u00ed\u00f0s! Blessa\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1 sem kemur, \u00ed nafni Drottins! H\u00f3sanna \u00ed h\u00e6stum h\u00e6\u00f0um!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deegar hann kom inn \u00ed Jer\u00fasalem, var\u00f0 \u00f6ll borgin \u00ed uppn\u00e1mi, og menn spur\u00f0u: &#34;Hver er hann?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00f3lki\u00f0 svara\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 er sp\u00e1ma\u00f0urinn Jes\u00fas fr\u00e1 Nasaret \u00ed Gal\u00edleu.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk Jes\u00fas \u00ed helgid\u00f3minn og rak \u00fat alla, sem voru a\u00f0 selja \u00fear og kaupa, hratt um bor\u00f0um v\u00edxlaranna og st\u00f3lum d\u00fafnasalanna"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Rita\u00f0 er: ,H\u00fas mitt \u00e1 a\u00f0 vera b\u00e6nah\u00fas,` en \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 r\u00e6ningjab\u00e6li.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Blindir og haltir komu til hans \u00ed helgid\u00f3minum, og hann l\u00e6kna\u00f0i \u00fe\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c6\u00f0stu prestarnir og fr\u00e6\u00f0imennirnir s\u00e1u d\u00e1semdarverkin, sem hann gj\u00f6r\u00f0i, og heyr\u00f0u b\u00f6rnin hr\u00f3pa \u00ed helgid\u00f3minum: &#34;H\u00f3sanna syni Dav\u00ed\u00f0s!&#34; \u00deeir ur\u00f0u gramir vi\u00f0"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;Heyrir \u00fe\u00fa, hva\u00f0 \u00feau segja?&#34; Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;J\u00e1, hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r aldrei lesi\u00f0 \u00feetta: ,Af barna munni og brj\u00f3stmylkinga b\u00fdr\u00f0u \u00fe\u00e9r lof.&#34;`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann f\u00f3r fr\u00e1 \u00feeim og \u00far borginni til Betan\u00edu og haf\u00f0i \u00fear n\u00e1ttsta\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c1rla morguns h\u00e9lt hann aftur til borgarinnar og kenndi hungurs."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann s\u00e1 f\u00edkjutr\u00e9 eitt vi\u00f0 veginn og gekk a\u00f0 \u00fev\u00ed, en fann \u00fear ekkert nema bl\u00f6\u00f0in t\u00f3m. Hann segir vi\u00f0 \u00fea\u00f0: &#34;Aldrei framar vaxi \u00e1v\u00f6xtur \u00e1 \u00fe\u00e9r a\u00f0 eil\u00edfu.&#34; En f\u00edkjutr\u00e9\u00f0 visna\u00f0i \u00feegar \u00ed sta\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "L\u00e6risveinarnir s\u00e1u \u00feetta, undru\u00f0ust og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hvernig gat f\u00edkjutr\u00e9\u00f0 visna\u00f0 svo flj\u00f3tt?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Ef \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 tr\u00fa og efist ekki, geti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki a\u00f0eins gj\u00f6rt sl\u00edkt sem fram kom vi\u00f0 f\u00edkjutr\u00e9\u00f0. \u00de\u00e9r g\u00e6tu\u00f0 enda sagt vi\u00f0 fjall \u00feetta: ,Lyft \u00fe\u00e9r upp, og steyp \u00fe\u00e9r \u00ed hafi\u00f0,` og svo mundi fara."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allt sem \u00fe\u00e9r bi\u00f0ji\u00f0 \u00ed b\u00e6n y\u00f0ar, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f6\u00f0last, ef \u00fe\u00e9r tr\u00fai\u00f0.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann gekk \u00ed helgid\u00f3minn. \u00de\u00e1 komu \u00e6\u00f0stu prestarnir og \u00f6ldungar l\u00fd\u00f0sins til hans, \u00fear sem hann var a\u00f0 kenna, og spur\u00f0u: &#34;Me\u00f0 hva\u00f0a valdi gj\u00f6rir \u00fe\u00fa \u00feetta? Hver gaf \u00fe\u00e9r \u00feetta vald?&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;\u00c9g vil og leggja eina spurningu fyrir y\u00f0ur. Ef \u00fe\u00e9r svari\u00f0 m\u00e9r, mun \u00e9g segja y\u00f0ur, me\u00f0 hva\u00f0a valdi \u00e9g gj\u00f6ri \u00feetta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hva\u00f0an var sk\u00edrn J\u00f3hannesar? Fr\u00e1 himni e\u00f0a fr\u00e1 m\u00f6nnum?&#34; \u00deeir r\u00e1\u00f0gu\u00f0ust hver vi\u00f0 annan og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Ef v\u00e9r sv\u00f6rum: ,Fr\u00e1 himni,` spyr hann: ,Hv\u00ed tr\u00fa\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r honum \u00fe\u00e1 ekki?`"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ef v\u00e9r segjum: ,Fr\u00e1 m\u00f6nnum,` megum v\u00e9r \u00f3ttast l\u00fd\u00f0inn, \u00fev\u00ed a\u00f0 allir telja J\u00f3hannes sp\u00e1mann.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og \u00feeir sv\u00f6ru\u00f0u Jes\u00fa: &#34;V\u00e9r vitum \u00fea\u00f0 ekki.&#34; Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c9g segi y\u00f0ur \u00fe\u00e1 ekki heldur, me\u00f0 hva\u00f0a valdi \u00e9g gj\u00f6ri \u00feetta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hva\u00f0 vir\u00f0ist y\u00f0ur? Ma\u00f0ur nokkur \u00e1tti tvo sonu. Hann gekk til hins fyrra og sag\u00f0i: ,Sonur minn, far \u00fe\u00fa og vinn \u00ed dag \u00ed v\u00edngar\u00f0i m\u00ednum.`"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i: ,\u00dea\u00f0 vil \u00e9g ekki.` En eftir \u00e1 s\u00e1 hann sig um h\u00f6nd og f\u00f3r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk hann til hins s\u00ed\u00f0ara og m\u00e6lti \u00e1 s\u00f6mu lei\u00f0. Hann svara\u00f0i: ,J\u00e1, herra,` en f\u00f3r hvergi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hvor \u00feeirra tveggja gj\u00f6r\u00f0i vilja f\u00f6\u00f0urins?&#34; \u00deeir svara: &#34;S\u00e1 fyrri.&#34; \u00de\u00e1 m\u00e6lti Jes\u00fas: &#34;Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Tollheimtumenn og sk\u00e6kjur ver\u00f0a \u00e1 undan y\u00f0ur inn \u00ed Gu\u00f0s r\u00edki."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 J\u00f3hannes kom til y\u00f0ar og v\u00edsa\u00f0i veg r\u00e9ttl\u00e6tis, og \u00fe\u00e9r tr\u00fa\u00f0u\u00f0 honum ekki, en tollheimtumenn og sk\u00e6kjur tr\u00fa\u00f0u honum. \u00dea\u00f0 s\u00e1u\u00f0 \u00fe\u00e9r, en snerust samt ekki s\u00ed\u00f0ar og tr\u00fa\u00f0u\u00f0 honum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Heyri\u00f0 a\u00f0ra d\u00e6mis\u00f6gu: Landeigandi nokkur planta\u00f0i v\u00edngar\u00f0. Hann hl\u00f3\u00f0 gar\u00f0 um hann, gr\u00f3f fyrir v\u00edn\u00fer\u00f6ng og reisti turn, seldi hann s\u00ed\u00f0an v\u00ednyrkjum \u00e1 leigu og f\u00f3r \u00far landi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deegar \u00e1vaxtat\u00edminn n\u00e1lga\u00f0ist, sendi hann \u00fej\u00f3na s\u00edna til v\u00ednyrkjanna a\u00f0 f\u00e1 \u00e1v\u00f6xt sinn."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En v\u00ednyrkjarnir t\u00f3ku \u00fej\u00f3na hans, b\u00f6r\u00f0u einn, dr\u00e1pu annan og gr\u00fdttu hinn \u00feri\u00f0ja."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Aftur sendi hann a\u00f0ra \u00fej\u00f3na, fleiri en \u00fe\u00e1 fyrri, og eins f\u00f3ru \u00feeir me\u00f0 \u00fe\u00e1."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0ast sendi hann til \u00feeirra son sinn og sag\u00f0i: &#34;\u00deeir munu vir\u00f0a son minn."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00deegar v\u00ednyrkjarnir s\u00e1u soninn, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir s\u00edn \u00e1 milli: ,\u00deetta er erfinginn. F\u00f6rum og drepum hann, og n\u00e1um arfi hans.`"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og \u00feeir t\u00f3ku hann, k\u00f6stu\u00f0u honum \u00fat fyrir v\u00edngar\u00f0inn og dr\u00e1pu hann."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hva\u00f0 mun n\u00fa eigandi v\u00edngar\u00f0sins gj\u00f6ra vi\u00f0 v\u00ednyrkja \u00feessa, \u00feegar hann kemur?&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00deeir svara: &#34;\u00deeim vondu m\u00f6nnum mun hann v\u00e6g\u00f0arlaust tort\u00edma og selja v\u00edngar\u00f0inn \u00f6\u00f0rum v\u00ednyrkjum \u00e1 leigu, sem gjalda honum \u00e1v\u00f6xtinn \u00e1 r\u00e9ttum t\u00edma.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og Jes\u00fas segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r aldrei lesi\u00f0 \u00ed ritningunum: S\u00e1 steinn, sem smi\u00f0irnir h\u00f6fnu\u00f0u, er or\u00f0inn hyrningarsteinn. \u00deetta er verk Drottins, og undursamlegt er \u00fea\u00f0 \u00ed augum vorum."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00deess vegna segi \u00e9g y\u00f0ur: Gu\u00f0s r\u00edki ver\u00f0ur fr\u00e1 y\u00f0ur teki\u00f0 og gefi\u00f0 \u00feeirri \u00fej\u00f3\u00f0, sem ber \u00e1vexti \u00feess. ["
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "S\u00e1 sem fellur \u00e1 \u00feennan stein, mun sundur molast, og \u00feann sem hann fellur \u00e1, mun hann sundur merja.]&#34;"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00deegar \u00e6\u00f0stu prestarnir og far\u00edsearnir heyr\u00f0u d\u00e6mis\u00f6gur hans, skildu \u00feeir, a\u00f0 hann \u00e1tti vi\u00f0 \u00fe\u00e1."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00deeir vildu taka hann h\u00f6ndum, en \u00f3ttu\u00f0ust f\u00f3lki\u00f0, \u00fear e\u00f0 menn t\u00f6ldu hann vera sp\u00e1mann."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k Jes\u00fas enn a\u00f0 tala vi\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ed d\u00e6mis\u00f6gum og m\u00e6lti:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;L\u00edkt er um himnar\u00edki og konung einn, sem gj\u00f6r\u00f0i br\u00fa\u00f0kaup sonar s\u00edns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann sendi \u00fej\u00f3na s\u00edna a\u00f0 kalla til br\u00fa\u00f0kaupsins \u00fe\u00e1, sem bo\u00f0nir voru, en \u00feeir vildu ekki koma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aftur sendi hann a\u00f0ra \u00fej\u00f3na og m\u00e6lti: ,Segi\u00f0 \u00feeim, sem bo\u00f0nir voru: Veislu m\u00edna hef \u00e9g b\u00fai\u00f0, uxum m\u00ednum og alif\u00e9 er sl\u00e1tra\u00f0, og allt er tilb\u00fai\u00f0, komi\u00f0 \u00ed br\u00fa\u00f0kaupi\u00f0.`"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00feeir skeyttu \u00fev\u00ed ekki. Einn f\u00f3r \u00e1 akur sinn, annar til kaupskapar s\u00edns,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "en hinir t\u00f3ku \u00fej\u00f3na hans, mis\u00feyrmdu \u00feeim og dr\u00e1pu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Konungur reiddist, sendi \u00fat her sinn og l\u00e9t tort\u00edma mor\u00f0ingjum \u00feessum og brenna borg \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an segir hann vi\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00edna: ,Br\u00fa\u00f0kaupsveislan er tilb\u00fain, en hinir bo\u00f0nu voru ekki ver\u00f0ugir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fari\u00f0 \u00fev\u00ed \u00fat \u00e1 vegam\u00f3t, og bj\u00f3\u00f0i\u00f0 \u00ed br\u00fa\u00f0kaupi\u00f0 hverjum \u00feeim sem \u00fe\u00e9r finni\u00f0.`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dej\u00f3narnir f\u00f3ru \u00fat \u00e1 vegina og s\u00f6fnu\u00f0u \u00f6llum, sem \u00feeir fundu, vondum og g\u00f3\u00f0um, svo a\u00f0 br\u00fa\u00f0kaupssalurinn var\u00f0 alskipa\u00f0ur gestum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Konungur gekk \u00fe\u00e1 inn a\u00f0 sj\u00e1 gestina og leit \u00fear mann, sem var ekki b\u00fainn br\u00fa\u00f0kaupskl\u00e6\u00f0um."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann segir vi\u00f0 hann: ,Vinur, hvernig ert \u00fe\u00fa h\u00e9r kominn og ert ekki \u00ed br\u00fa\u00f0kaupskl\u00e6\u00f0um?` Ma\u00f0urinn gat engu svara\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Konungur sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00edna: ,Bindi\u00f0 hann \u00e1 h\u00f6ndum og f\u00f3tum og varpi\u00f0 honum \u00ed ystu myrkur. \u00dear ver\u00f0ur gr\u00e1tur og gn\u00edstran tanna.`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 margir eru kalla\u00f0ir, en f\u00e1ir \u00fatvaldir.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gengu far\u00edsearnir burt og t\u00f3ku saman r\u00e1\u00f0 s\u00edn, hvernig \u00feeir g\u00e6tu fl\u00e6kt hann \u00ed or\u00f0um."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir senda til hans l\u00e6risveina s\u00edna \u00e1samt Her\u00f3desarsinnum, og \u00feeir segja: &#34;Meistari, v\u00e9r vitum, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert sannor\u00f0ur og kennir Gu\u00f0s veg \u00ed sannleika, \u00fe\u00fa hir\u00f0ir ekki um \u00e1lit neins, enda gj\u00f6rir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e9r engan mannamun."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Seg oss \u00fev\u00ed, hva\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00edst? Leyfist a\u00f0 gjalda keisaranum skatt e\u00f0a ekki?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jes\u00fas \u00feekkti illsku \u00feeirra og sag\u00f0i: &#34;Hv\u00ed freisti\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00edn, hr\u00e6snarar?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00fdni\u00f0 m\u00e9r peninginn, sem goldinn er \u00ed skatt.&#34; \u00deeir fengu honum denar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann spyr: &#34;Hvers mynd og yfirskrift er \u00feetta?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir svara: &#34;Keisarans.&#34; Hann segir: &#34;Gjaldi\u00f0 \u00fe\u00e1 keisaranum \u00fea\u00f0, sem keisarans er, og Gu\u00f0i \u00fea\u00f0, sem Gu\u00f0s er.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir heyr\u00f0u \u00feetta, undru\u00f0ust \u00feeir, og \u00feeir yfirg\u00e1fu hann og gengu burt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sama dag komu til hans sadd\u00fakear, en \u00feeir neita \u00fev\u00ed, a\u00f0 upprisa s\u00e9 til, og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Meistari, M\u00f3se segir: ,Deyi ma\u00f0ur barnlaus, \u00fe\u00e1 skal br\u00f3\u00f0ir hans ganga a\u00f0 eiga konu br\u00f3\u00f0ur s\u00edns og vekja honum ni\u00f0ja.`"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "H\u00e9r voru me\u00f0 oss sj\u00f6 br\u00e6\u00f0ur. S\u00e1 fyrsti kv\u00e6ntist og d\u00f3. Hann \u00e1tti engan ni\u00f0ja og eftirl\u00e9t \u00fev\u00ed br\u00f3\u00f0ur s\u00ednum konuna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eins var\u00f0 um n\u00e6sta og \u00feri\u00f0ja og \u00fe\u00e1 alla sj\u00f6."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0ast allra d\u00f3 konan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Kona hvers \u00feeirra sj\u00f6 ver\u00f0ur h\u00fan \u00ed upprisunni? Allir h\u00f6f\u00f0u \u00feeir \u00e1tt hana.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;\u00de\u00e9r villist, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00feekki\u00f0 ekki ritningarnar n\u00e9 m\u00e1tt Gu\u00f0s."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00cd upprisunni kv\u00e6nast menn hvorki n\u00e9 giftast. \u00deeir eru sem englar \u00e1 himni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En um upprisu dau\u00f0ra hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki lesi\u00f0 \u00fea\u00f0 sem Gu\u00f0 segir vi\u00f0 y\u00f0ur:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": ",\u00c9g er Gu\u00f0 Abrahams, Gu\u00f0 \u00cdsaks og Gu\u00f0 Jakobs.` Ekki er hann Gu\u00f0 dau\u00f0ra, heldur lifenda.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En mannfj\u00f6ldinn hl\u00fdddi \u00e1 og undra\u00f0ist mj\u00f6g kenningu hans."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deegar far\u00edsear heyr\u00f0u, a\u00f0 hann haf\u00f0i gj\u00f6rt sadd\u00fakea or\u00f0lausa, komu \u00feeir saman."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og einn \u00feeirra, sem var l\u00f6gvitringur, vildi freista hans og spur\u00f0i:"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "&#34;Meistari, hvert er hi\u00f0 \u00e6\u00f0sta bo\u00f0or\u00f0 \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu?&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i honum: &#34;,Elska skalt \u00fe\u00fa Drottin, Gu\u00f0 \u00feinn, af \u00f6llu hjarta \u00fe\u00ednu, allri s\u00e1lu \u00feinni og \u00f6llum huga \u00fe\u00ednum.`"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00deetta er hi\u00f0 \u00e6\u00f0sta og fremsta bo\u00f0or\u00f0."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Anna\u00f0 er \u00feessu l\u00edkt: ,\u00de\u00fa skalt elska n\u00e1unga \u00feinn eins og sj\u00e1lfan \u00feig.`"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00c1 \u00feessum tveimur bo\u00f0or\u00f0um hv\u00edlir allt l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 og sp\u00e1mennirnir.&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Me\u00f0an far\u00edsearnir voru saman komnir, spur\u00f0i Jes\u00fas \u00fe\u00e1:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "&#34;Hva\u00f0 vir\u00f0ist y\u00f0ur um Krist? Hvers son er hann?&#34; \u00deeir svara: &#34;Dav\u00ed\u00f0s.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hann segir: &#34;Hvernig getur \u00fe\u00e1 Dav\u00ed\u00f0, innbl\u00e1sinn andanum, kalla\u00f0 hann drottin? Hann segir:"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 minn drottin: Set \u00feig m\u00e9r til h\u00e6gri handar, \u00feanga\u00f0 til \u00e9g gj\u00f6ri \u00f3vini \u00fe\u00edna a\u00f0 f\u00f3tsk\u00f6r \u00feinni."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Fyrst Dav\u00ed\u00f0 kallar hann drottin, hvernig getur hann \u00fe\u00e1 veri\u00f0 sonur hans?&#34;"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Enginn gat svara\u00f0 honum einu or\u00f0i, og fr\u00e1 \u00feeim degi \u00feor\u00f0i enginn a\u00f0 spyrja hann neins framar."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tala\u00f0i Jes\u00fas til mannfj\u00f6ldans og l\u00e6risveina sinna:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00c1 st\u00f3li M\u00f3se sitja fr\u00e6\u00f0imenn og far\u00edsear."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ra og halda allt, sem \u00feeir segja y\u00f0ur, en eftir breytni \u00feeirra skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki fara, \u00fev\u00ed \u00feeir breyta ekki sem \u00feeir bj\u00f3\u00f0a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir binda \u00feungar byr\u00f0ar og leggja m\u00f6nnum \u00e1 her\u00f0ar, en sj\u00e1lfir vilja \u00feeir ekki snerta \u00fe\u00e6r einum fingri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d6ll s\u00edn verk gj\u00f6ra \u00feeir til a\u00f0 s\u00fdnast fyrir m\u00f6nnum, \u00feeir breikka minnisbor\u00f0a s\u00edna og st\u00e6kka sk\u00fafana."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lj\u00faft er \u00feeim a\u00f0 skipa hef\u00f0ars\u00e6ti \u00ed veislum og \u00e6\u00f0sta bekk \u00ed samkundum,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "l\u00e1ta heilsa s\u00e9r \u00e1 torgum og kallast meistarar af m\u00f6nnum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 ekki l\u00e1ta kalla y\u00f0ur meistara, \u00fev\u00ed einn er y\u00f0ar meistari og \u00fe\u00e9r allir br\u00e6\u00f0ur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki kalla neinn f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, \u00fev\u00ed einn er fa\u00f0ir y\u00f0ar, s\u00e1 sem er \u00e1 himnum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki heldur l\u00e1ta kalla y\u00f0ur lei\u00f0toga, \u00fev\u00ed einn er lei\u00f0togi y\u00f0ar, Kristur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e1 mesti me\u00f0al y\u00f0ar s\u00e9 \u00fej\u00f3nn y\u00f0ar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hver sem upp hefur sj\u00e1lfan sig, mun au\u00f0m\u00fdktur ver\u00f0a, en s\u00e1 sem au\u00f0m\u00fdkir sj\u00e1lfan sig, mun upp hafinn ver\u00f0a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vei y\u00f0ur, fr\u00e6\u00f0imenn og far\u00edsear, hr\u00e6snarar! \u00de\u00e9r l\u00e6si\u00f0 himnar\u00edki fyrir m\u00f6nnum. Sj\u00e1lfir gangi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki \u00fear inn, og \u00feeim, sem inn vilja ganga, leyfi\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi inn a\u00f0 komast. ["
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vei y\u00f0ur, fr\u00e6\u00f0imenn og far\u00edsear, hr\u00e6snarar! \u00de\u00e9r eti\u00f0 upp heimili ekkna og flytji\u00f0 langar b\u00e6nir a\u00f0 yfirskini. \u00de\u00e9r munu\u00f0 f\u00e1 \u00fev\u00ed \u00feyngri d\u00f3m.]"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vei y\u00f0ur, fr\u00e6\u00f0imenn og far\u00edsear, hr\u00e6snarar! \u00de\u00e9r fari\u00f0 um l\u00e1\u00f0 og l\u00f6g til a\u00f0 sn\u00faa einum til y\u00f0ar tr\u00faar, og \u00feegar \u00fea\u00f0 tekst, gj\u00f6ri\u00f0 \u00fe\u00e9r hann h\u00e1lfu verra v\u00edtisbarn en \u00fe\u00e9r sj\u00e1lfir eru\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vei y\u00f0ur, blindir lei\u00f0togar! \u00de\u00e9r segi\u00f0: ,Ef einhver sver vi\u00f0 musteri\u00f0, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 \u00f3gilt, en sverji menn vi\u00f0 gulli\u00f0 \u00ed musterinu, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 gildur ei\u00f0ur.`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Blindu heimskingjar, hvort er meira gulli\u00f0 e\u00f0a musteri\u00f0, sem helgar gulli\u00f0?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e9r segi\u00f0: ,Ef einhver sver vi\u00f0 altari\u00f0, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 \u00f3gilt, en sverji menn vi\u00f0 f\u00f3rnina, sem \u00e1 \u00fev\u00ed er, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 gildur ei\u00f0ur.`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Blindu menn, hvort er meira f\u00f3rnin e\u00f0a altari\u00f0, sem helgar f\u00f3rnina?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e1 sem sver vi\u00f0 altari\u00f0, sver vi\u00f0 \u00fea\u00f0 og allt, sem \u00e1 \u00fev\u00ed er."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e1 sem sver vi\u00f0 musteri\u00f0, sver vi\u00f0 \u00fea\u00f0 og vi\u00f0 \u00feann, sem \u00ed \u00fev\u00ed b\u00fdr."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og s\u00e1 sem sver vi\u00f0 himininn, sver vi\u00f0 h\u00e1s\u00e6ti Gu\u00f0s og vi\u00f0 \u00feann, sem \u00ed \u00fev\u00ed situr."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vei y\u00f0ur, fr\u00e6\u00f0imenn og far\u00edsear, hr\u00e6snarar! \u00de\u00e9r gjaldi\u00f0 t\u00edund af myntu, an\u00eds og k\u00fameni, en hir\u00f0i\u00f0 ekki um \u00fea\u00f0, sem mikilv\u00e6gast er \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu, r\u00e9ttl\u00e6ti, miskunn og tr\u00fafesti. \u00deetta ber a\u00f0 gj\u00f6ra og hitt eigi \u00f3gj\u00f6rt a\u00f0 l\u00e1ta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Blindu lei\u00f0togar, \u00fe\u00e9r s\u00edi\u00f0 m\u00fdfluguna, en svelgi\u00f0 \u00falfaldann!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vei y\u00f0ur, fr\u00e6\u00f0imenn og far\u00edsear, hr\u00e6snarar! \u00de\u00e9r hreinsi\u00f0 bikarinn og diskinn utan, en innan eru \u00feeir fullir yfirgangs og \u00f3h\u00f3fs."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Blindi far\u00edsei, hreinsa\u00f0u fyrst bikarinn innan, a\u00f0 hann ver\u00f0i l\u00edka hreinn a\u00f0 utan."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vei y\u00f0ur, fr\u00e6\u00f0imenn og far\u00edsear, hr\u00e6snarar! \u00de\u00e9r l\u00edkist hv\u00edtum k\u00f6lku\u00f0um gr\u00f6fum, sem s\u00fdnast fagrar utan, en innan eru fullar af dau\u00f0ra manna beinum og alls kyns \u00f3\u00feverra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deannig eru\u00f0 \u00fe\u00e9r, s\u00fdnist hi\u00f0 ytra r\u00e9ttl\u00e1tir \u00ed augum manna, en eru\u00f0 hi\u00f0 innra fullir hr\u00e6sni og rangl\u00e6tis."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vei y\u00f0ur, fr\u00e6\u00f0imenn og far\u00edsear, hr\u00e6snarar! \u00de\u00e9r hla\u00f0i\u00f0 upp grafir sp\u00e1mannanna og skreyti\u00f0 lei\u00f0i hinna r\u00e9ttl\u00e1tu"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "og segi\u00f0: Ef v\u00e9r hef\u00f0um lifa\u00f0 \u00e1 d\u00f6gum fe\u00f0ra vorra, hef\u00f0um v\u00e9r ekki \u00e1tt hlut me\u00f0 \u00feeim \u00ed l\u00edfl\u00e1ti sp\u00e1mannanna."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deannig vitni\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1lfir um y\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 synir \u00feeirra, sem myrtu sp\u00e1mennina."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00fa skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r fylla m\u00e6li fe\u00f0ra y\u00f0ar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00f6ggormar og n\u00f6\u00f0ru kyn, hvernig f\u00e1i\u00f0 \u00fe\u00e9r umfl\u00fai\u00f0 helv\u00edtisd\u00f3m?"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deess vegna sendi \u00e9g til y\u00f0ar sp\u00e1menn, spekinga og fr\u00e6\u00f0imenn. Suma \u00feeirra munu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00edfl\u00e1ta og krossfesta, a\u00f0ra h\u00fa\u00f0str\u00fdkja \u00ed samkundum y\u00f0ar og ofs\u00e6kja borg \u00far borg."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deannig kemur yfir y\u00f0ur allt saklaust bl\u00f3\u00f0, sem \u00fathellt hefur veri\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, fr\u00e1 bl\u00f3\u00f0i Abels hins r\u00e9ttl\u00e1ta til bl\u00f3\u00f0s Sakar\u00eda Barak\u00edasonar, sem \u00fe\u00e9r dr\u00e1pu\u00f0 milli musterisins og altarisins."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Allt mun \u00feetta koma yfir \u00feessa kynsl\u00f3\u00f0."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jer\u00fasalem, Jer\u00fasalem! \u00de\u00fa sem l\u00edfl\u00e6tur sp\u00e1mennina og gr\u00fdtir \u00fe\u00e1, sem sendir eru til \u00fe\u00edn! Hversu oft vildi \u00e9g safna b\u00f6rnum \u00fe\u00ednum, eins og h\u00e6nan safnar ungum s\u00ednum undir v\u00e6ngi s\u00e9r, og \u00fe\u00e9r vildu\u00f0 eigi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "H\u00fas y\u00f0ar ver\u00f0ur \u00ed ey\u00f0i l\u00e1ti\u00f0."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9g segi y\u00f0ur: H\u00e9\u00f0an af munu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi sj\u00e1 mig, fyrr en \u00fe\u00e9r segi\u00f0: ,Blessa\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1 sem kemur, \u00ed nafni Drottins.&#34;`"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Jes\u00fas gekk \u00fat \u00far helgid\u00f3minum og h\u00e9lt brott. \u00de\u00e1 komu l\u00e6risveinar hans og vildu s\u00fdna honum byggingar helgid\u00f3msins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 allt \u00feetta? Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur, h\u00e9r mun ekki eftir l\u00e1tinn steinn yfir steini, er eigi s\u00e9 ni\u00f0ur brotinn.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er hann sat \u00e1 Ol\u00edufjallinu, gengu l\u00e6risveinarnir til hans og spur\u00f0u hann einslega: &#34;Seg \u00fe\u00fa oss, hven\u00e6r ver\u00f0ur \u00feetta? Og hvert mun t\u00e1kn komu \u00feinnar og endaloka veraldar?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jes\u00fas svara\u00f0i \u00feeim: &#34;Varist a\u00f0 l\u00e1ta nokkurn lei\u00f0a y\u00f0ur \u00ed villu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Margir munu koma \u00ed m\u00ednu nafni og segja: ,\u00c9g er Kristur!` og marga munu \u00feeir lei\u00f0a \u00ed villu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e9r munu\u00f0 spyrja herna\u00f0 og \u00f3fri\u00f0art\u00ed\u00f0indi. G\u00e6ti\u00f0 \u00feess, a\u00f0 skelfast ekki. \u00deetta \u00e1 a\u00f0 ver\u00f0a, en endirinn er ekki \u00fear me\u00f0 kominn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0 mun r\u00edsa gegn \u00fej\u00f3\u00f0 og r\u00edki gegn r\u00edki, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur hungur og landskj\u00e1lftar \u00e1 \u00fdmsum st\u00f6\u00f0um."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allt \u00feetta er upphaf f\u00e6\u00f0ingarhr\u00ed\u00f0anna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu menn framselja y\u00f0ur til pyndinga og taka af l\u00edfi, og allar \u00fej\u00f3\u00f0ir munu hata y\u00f0ur vegna nafns m\u00edns."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Margir munu \u00fe\u00e1 falla fr\u00e1 og framselja hver annan og hata."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fram munu koma margir falssp\u00e1menn og lei\u00f0a marga \u00ed villu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og vegna \u00feess a\u00f0 l\u00f6gleysi magnast, mun k\u00e6rleikur flestra k\u00f3lna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En s\u00e1 sem sta\u00f0fastur er allt til enda, mun h\u00f3lpinn ver\u00f0a."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00feetta fagna\u00f0arerindi um r\u00edki\u00f0 ver\u00f0ur pr\u00e9dika\u00f0 um alla heimsbygg\u00f0ina \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um til vitnisbur\u00f0ar. Og \u00fe\u00e1 mun endirinn koma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 vi\u00f0urstygg\u00f0 ey\u00f0ingarinnar, sem Dan\u00edel sp\u00e1ma\u00f0ur talar um, standa \u00e1 helgum sta\u00f0,&#34; _ lesandinn athugi \u00fea\u00f0 _"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;\u00fe\u00e1 fl\u00fdi \u00feeir, sem \u00ed J\u00fadeu eru, til fjalla."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e1 sem er uppi \u00e1 \u00feaki, fari ekki ofan a\u00f0 s\u00e6kja neitt \u00ed h\u00fas sitt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og s\u00e1 sem er \u00e1 akri, skal ekki hverfa aftur a\u00f0 taka yfirh\u00f6fn s\u00edna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vei \u00feeim sem \u00feunga\u00f0ar eru e\u00f0a b\u00f6rn hafa \u00e1 brj\u00f3sti \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bi\u00f0ji\u00f0, a\u00f0 fl\u00f3tti y\u00f0ar ver\u00f0i ekki um vetur e\u00f0a \u00e1 hv\u00edldardegi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 ver\u00f0ur s\u00fa mikla \u00ferenging, sem engin hefur \u00fev\u00edl\u00edk veri\u00f0 fr\u00e1 upphafi heims allt til \u00feessa og mun aldrei ver\u00f0a."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ef dagar \u00feessir hef\u00f0u ekki veri\u00f0 styttir, k\u00e6mist enginn ma\u00f0ur af. En vegna hinna \u00fatv\u00f6ldu munu \u00feeir dagar styttir ver\u00f0a."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ef einhver segir \u00fe\u00e1 vi\u00f0 y\u00f0ur: ,H\u00e9r er Kristur` e\u00f0a ,\u00fear`, \u00fe\u00e1 tr\u00fai\u00f0 \u00fev\u00ed ekki."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fram munu koma falskristar og falssp\u00e1menn, og \u00feeir munu gj\u00f6ra st\u00f3r t\u00e1kn og undur til a\u00f0 lei\u00f0a afvega jafnvel hina \u00fatv\u00f6ldu, ef or\u00f0i\u00f0 g\u00e6ti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g hef sagt y\u00f0ur \u00fea\u00f0 fyrir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ef \u00feeir segja vi\u00f0 y\u00f0ur: ,Sj\u00e1, hann er \u00ed \u00f3bygg\u00f0um,` \u00fe\u00e1 fari\u00f0 ekki \u00feanga\u00f0. Ef \u00feeir segja: ,Sj\u00e1, hann er \u00ed leynum,` \u00fe\u00e1 tr\u00fai\u00f0 \u00fev\u00ed ekki."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eins og elding sem leiftrar fr\u00e1 austri til vesturs, svo mun ver\u00f0a koma Mannssonarins."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dear munu ernirnir safnast, sem hr\u00e6i\u00f0 er."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En \u00feegar eftir \u00ferenging \u00feessara daga mun s\u00f3lin sortna og tungli\u00f0 h\u00e6tta a\u00f0 sk\u00edna. Stj\u00f6rnurnar munu hrapa af himni og kraftar himnanna bifast."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun t\u00e1kn Mannssonarins birtast \u00e1 himni, og allar kynkv\u00edslir jar\u00f0arinnar hefja kveinstafi. Og menn munu sj\u00e1 Mannssoninn koma \u00e1 sk\u00fdjum himins me\u00f0 m\u00e6tti og mikilli d\u00fdr\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hann mun senda \u00fat engla s\u00edna me\u00f0 hvellum l\u00fa\u00f0ri, og \u00feeir munu safna hans \u00fatv\u00f6ldu \u00far \u00e1ttunum fj\u00f3rum, himinskauta milli."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Nemi\u00f0 l\u00edkingu af f\u00edkjutr\u00e9nu. \u00deegar greinar \u00feess fara a\u00f0 m\u00fdkjast og laufi\u00f0 a\u00f0 springa \u00fat, \u00fe\u00e1 viti\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 sumar er \u00ed n\u00e1nd."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Eins skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vita, \u00feegar \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 allt \u00feetta, a\u00f0 hann er \u00ed n\u00e1nd, fyrir dyrum."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: \u00deessi kynsl\u00f3\u00f0 mun ekki l\u00ed\u00f0a undir lok, uns allt \u00feetta er komi\u00f0 fram."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Himinn og j\u00f6r\u00f0 munu l\u00ed\u00f0a undir lok, en or\u00f0 m\u00edn munu aldrei undir lok l\u00ed\u00f0a."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En \u00feann dag og stund veit enginn, hvorki englar \u00e1 himnum n\u00e9 sonurinn, enginn nema fa\u00f0irinn einn."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Eins og var \u00e1 d\u00f6gum N\u00f3a, svo mun ver\u00f0a vi\u00f0 komu Mannssonarins."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Dagana fyrir fl\u00f3\u00f0i\u00f0 \u00e1tu menn og drukku, kv\u00e6ntust og giftust allt til \u00feess dags, er N\u00f3i gekk \u00ed \u00f6rkina."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og \u00feeir vissu ekki, fyrr en fl\u00f3\u00f0i\u00f0 kom og hreif \u00fe\u00e1 alla burt. Eins ver\u00f0ur vi\u00f0 komu Mannssonarins."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00e1 ver\u00f0a tveir \u00e1 akri, annar mun tekinn, hinn eftir skilinn."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Tv\u00e6r munu mala \u00e1 kv\u00f6rn, \u00f6nnur ver\u00f0ur tekin, hin eftir skilin."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Vaki\u00f0 \u00fev\u00ed, \u00fe\u00e9r viti\u00f0 eigi, hva\u00f0a dag Drottinn y\u00f0ar kemur."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 skilji\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 h\u00fasr\u00e1\u00f0andi vekti og l\u00e9ti ekki brj\u00f3tast inn \u00ed h\u00fas sitt, ef hann vissi \u00e1 hva\u00f0a stundu n\u00e6tur \u00fej\u00f3furinn k\u00e6mi."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Veri\u00f0 \u00fe\u00e9r og vi\u00f0b\u00fanir, \u00fev\u00ed a\u00f0 Mannssonurinn kemur \u00e1 \u00feeirri stundu, sem \u00fe\u00e9r \u00e6tli\u00f0 eigi."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Hver er s\u00e1 tr\u00fai og hyggni \u00fej\u00f3nn, sem h\u00fasb\u00f3ndinn hefur sett yfir hj\u00fa s\u00edn a\u00f0 gefa \u00feeim mat \u00e1 r\u00e9ttum t\u00edma?"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 \u00fej\u00f3nn, er h\u00fasb\u00f3ndinn finnur breyta svo, er hann kemur."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Hann mun setja hann yfir allar eigur s\u00ednar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "En ef illur \u00fej\u00f3nn segir \u00ed hjarta s\u00ednu: ,H\u00fasb\u00f3nda m\u00ednum dvelst,`"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "og hann tekur a\u00f0 berja sam\u00fej\u00f3na s\u00edna og eta og drekka me\u00f0 sv\u00f6llurum,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun h\u00fasb\u00f3ndi \u00feess \u00fej\u00f3ns koma \u00e1 \u00feeim degi, sem hann v\u00e6ntir ekki, \u00e1 \u00feeirri stundu, sem hann veit ekki,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "h\u00f6ggva hann og l\u00e1ta hann f\u00e1 hlut me\u00f0 hr\u00e6snurum. \u00dear ver\u00f0ur gr\u00e1tur og gn\u00edstran tanna."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er l\u00edkt um himnar\u00edki og t\u00edu meyjar, sem f\u00f3ru til m\u00f3ts vi\u00f0 br\u00fa\u00f0gumann me\u00f0 lampa s\u00edna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fimm \u00feeirra voru f\u00e1v\u00edsar, en fimm hyggnar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e6r f\u00e1v\u00edsu t\u00f3ku lampa s\u00edna, en h\u00f6f\u00f0u ekki ol\u00edu me\u00f0 s\u00e9r,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "en hinar hyggnu t\u00f3ku ol\u00edu me\u00f0 \u00e1 k\u00f6nnum \u00e1samt l\u00f6mpum s\u00ednum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00fa dvaldist br\u00fa\u00f0gumanum, og ur\u00f0u \u00fe\u00e6r allar syfja\u00f0ar og sofnu\u00f0u."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Um mi\u00f0n\u00e6tti kva\u00f0 vi\u00f0 hr\u00f3p: ,Sj\u00e1, br\u00fa\u00f0guminn kemur, fari\u00f0 til m\u00f3ts vi\u00f0 hann.`"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 v\u00f6knu\u00f0u meyjarnar allar og t\u00f3ku til lampa s\u00edna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00fe\u00e6r f\u00e1v\u00edsu s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e6r hyggnu: ,Gefi\u00f0 oss af ol\u00edu y\u00f0ar, \u00fea\u00f0 er a\u00f0 slokkna \u00e1 l\u00f6mpum vorum.`"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e6r hyggnu sv\u00f6ru\u00f0u: ,Nei, h\u00fan n\u00e6gir aldrei handa \u00f6llum. Fari\u00f0 heldur til kaupmanna og kaupi\u00f0 handa y\u00f0ur.`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00fe\u00e6r voru a\u00f0 kaupa, kom br\u00fa\u00f0guminn, og \u00fe\u00e6r sem vi\u00f0b\u00fanar voru, gengu me\u00f0 honum inn til br\u00fa\u00f0kaupsins, og dyrum var loka\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Seinna komu hinar meyjarnar og s\u00f6g\u00f0u: ,Herra, herra, lj\u00fak upp fyrir oss.`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En hann svara\u00f0i: ,Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur, \u00e9g \u00feekki y\u00f0ur ekki.`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vaki\u00f0 \u00fev\u00ed, \u00fe\u00e9r viti\u00f0 ekki daginn n\u00e9 stundina."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Svo er um himnar\u00edki sem mann, er \u00e6tla\u00f0i \u00far landi. Hann kalla\u00f0i \u00fej\u00f3na s\u00edna og f\u00f3l \u00feeim eigur s\u00ednar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Einum f\u00e9kk hann fimm talentur, \u00f6\u00f0rum tv\u00e6r og \u00feeim \u00feri\u00f0ja eina, hverjum eftir h\u00e6fni. S\u00ed\u00f0an f\u00f3r hann \u00far landi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e1 sem f\u00e9kk fimm talentur, f\u00f3r \u00feegar, \u00e1vaxta\u00f0i \u00fe\u00e6r og gr\u00e6ddi a\u00f0rar fimm."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eins gj\u00f6r\u00f0i s\u00e1 er tv\u00e6r f\u00e9kk. Hann gr\u00e6ddi a\u00f0rar tv\u00e6r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En s\u00e1 sem f\u00e9kk eina, f\u00f3r og gr\u00f3f f\u00e9 h\u00fasb\u00f3nda s\u00edns \u00ed j\u00f6r\u00f0 og faldi \u00fea\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00f6ngu s\u00ed\u00f0ar kom h\u00fasb\u00f3ndi \u00feessara \u00fej\u00f3na og l\u00e9t \u00fe\u00e1 gj\u00f6ra skil."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e1 me\u00f0 fimm talenturnar gekk \u00fe\u00e1 fram, f\u00e6r\u00f0i honum a\u00f0rar fimm og sag\u00f0i: ,Herra, fimm talentur seldir \u00fe\u00fa m\u00e9r \u00ed hendur, h\u00e9r hef \u00e9g gr\u00e6tt a\u00f0rar fimm.`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00fasb\u00f3ndi hans sag\u00f0i vi\u00f0 hann: ,Gott, \u00fe\u00fa g\u00f3\u00f0i og tr\u00fai \u00fej\u00f3nn. Yfir litlu varstu tr\u00far, yfir miki\u00f0 mun \u00e9g setja \u00feig. Gakk inn \u00ed f\u00f6gnu\u00f0 herra \u00fe\u00edns.`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk fram s\u00e1 me\u00f0 tv\u00e6r talenturnar og m\u00e6lti: ,Herra, tv\u00e6r talentur seldir \u00fe\u00fa m\u00e9r \u00ed hendur, h\u00e9r hef \u00e9g gr\u00e6tt a\u00f0rar tv\u00e6r.`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og h\u00fasb\u00f3ndi hans sag\u00f0i vi\u00f0 hann: ,Gott, \u00fe\u00fa g\u00f3\u00f0i og tr\u00fai \u00fej\u00f3nn, yfir litlu varstu tr\u00far, yfir miki\u00f0 mun \u00e9g setja \u00feig. Gakk inn \u00ed f\u00f6gnu\u00f0 herra \u00fe\u00edns.`"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Loks kom s\u00e1 er f\u00e9kk eina talentu, og sag\u00f0i: ,Herra, \u00e9g vissi, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert ma\u00f0ur har\u00f0ur, sem uppsker \u00fear, sem \u00fe\u00fa s\u00e1\u00f0ir ekki, og safnar \u00fear, sem \u00fe\u00fa str\u00e1\u00f0ir ekki."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g var hr\u00e6ddur og f\u00f3l talentu \u00fe\u00edna \u00ed j\u00f6r\u00f0. H\u00e9r hefur \u00fe\u00fa \u00feitt.`"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og h\u00fasb\u00f3ndi hans sag\u00f0i vi\u00f0 hann: ,Illi og lati \u00fej\u00f3nn, \u00fe\u00fa vissir, a\u00f0 \u00e9g uppsker \u00fear, sem \u00e9g s\u00e1\u00f0i ekki, og safna \u00fear, sem \u00e9g str\u00e1\u00f0i ekki."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00fa \u00e1ttir \u00fev\u00ed a\u00f0 leggja f\u00e9 mitt \u00ed banka. \u00de\u00e1 hef\u00f0i \u00e9g fengi\u00f0 \u00fea\u00f0 me\u00f0 v\u00f6xtum, \u00feegar \u00e9g kom heim."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Taki\u00f0 af honum talentuna, og f\u00e1i\u00f0 \u00feeim, sem hefur t\u00edu talenturnar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hverjum sem hefur, mun gefi\u00f0 ver\u00f0a, og hann mun hafa gn\u00e6g\u00f0, en fr\u00e1 \u00feeim, sem eigi hefur, mun teki\u00f0 ver\u00f0a jafnvel \u00fea\u00f0, sem hann hefur."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Reki\u00f0 \u00feennan \u00f3n\u00fdta \u00fej\u00f3n \u00fat \u00ed ystu myrkur. \u00dear ver\u00f0ur gr\u00e1tur og gn\u00edstran tanna.`"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deegar Mannssonurinn kemur \u00ed d\u00fdr\u00f0 sinni og allir englar me\u00f0 honum, \u00fe\u00e1 mun hann sitja \u00ed d\u00fdr\u00f0arh\u00e1s\u00e6ti s\u00ednu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Allar \u00fej\u00f3\u00f0ir munu safnast frammi fyrir honum, og hann mun skilja hvern fr\u00e1 \u00f6\u00f0rum, eins og hir\u00f0ir skilur sau\u00f0i fr\u00e1 h\u00f6frum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sau\u00f0unum skipar hann s\u00e9r til h\u00e6gri handar, en h\u00f6frunum til vinstri."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e1 mun konungurinn segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1 til h\u00e6gri: ,Komi\u00f0 \u00fe\u00e9r, hinir blessu\u00f0u f\u00f6\u00f0ur m\u00edns, og taki\u00f0 a\u00f0 erf\u00f0 r\u00edki\u00f0, sem y\u00f0ur var b\u00fai\u00f0 fr\u00e1 grundv\u00f6llun heims."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00dev\u00ed hungra\u00f0ur var \u00e9g, og \u00fe\u00e9r g\u00e1fu\u00f0 m\u00e9r a\u00f0 eta, \u00feyrstur var \u00e9g, og \u00fe\u00e9r g\u00e1fu\u00f0 m\u00e9r a\u00f0 drekka, gestur var \u00e9g, og \u00fe\u00e9r h\u00fdstu\u00f0 mig,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "nakinn og \u00fe\u00e9r kl\u00e6ddu\u00f0 mig, sj\u00fakur og \u00fe\u00e9r vitju\u00f0u\u00f0 m\u00edn, \u00ed fangelsi var \u00e9g, og \u00fe\u00e9r komu\u00f0 til m\u00edn.`"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu \u00feeir r\u00e9ttl\u00e1tu segja: ,Herra, hven\u00e6r s\u00e1um v\u00e9r \u00feig hungra\u00f0an og g\u00e1fum \u00fe\u00e9r a\u00f0 eta e\u00f0a \u00feyrstan og g\u00e1fum \u00fe\u00e9r a\u00f0 drekka?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hven\u00e6r s\u00e1um v\u00e9r \u00feig gestkominn og h\u00fdstum \u00feig, nakinn og kl\u00e6ddum \u00feig?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og hven\u00e6r s\u00e1um v\u00e9r \u00feig sj\u00fakan e\u00f0a \u00ed fangelsi og komum til \u00fe\u00edn?`"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Konungurinn mun \u00fe\u00e1 svara \u00feeim: ,Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur, \u00fea\u00f0 allt, sem \u00fe\u00e9r gj\u00f6r\u00f0u\u00f0 einum minna minnstu br\u00e6\u00f0ra, \u00fea\u00f0 hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6rt m\u00e9r.`"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an mun hann segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1 til vinstri handar: ,Fari\u00f0 fr\u00e1 m\u00e9r, b\u00f6lva\u00f0ir, \u00ed \u00feann eil\u00edfa eld, sem b\u00fainn er dj\u00f6flinum og \u00e1rum hans."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00dev\u00ed hungra\u00f0ur var \u00e9g, en \u00fe\u00e9r g\u00e1fu\u00f0 m\u00e9r ekki a\u00f0 eta, \u00feyrstur var \u00e9g, en \u00fe\u00e9r g\u00e1fu\u00f0 m\u00e9r ekki a\u00f0 drekka,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "gestur var \u00e9g, en \u00fe\u00e9r h\u00fdstu\u00f0 mig ekki, nakinn, en \u00fe\u00e9r kl\u00e6ddu\u00f0 mig ekki, \u00e9g var sj\u00fakur og \u00ed fangelsi, en ekki vitju\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00edn.`"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu \u00feeir svara: ,Herra, hven\u00e6r s\u00e1um v\u00e9r \u00feig hungra\u00f0an e\u00f0a \u00feyrstan, gestkominn e\u00f0a nakinn, sj\u00fakan e\u00f0a \u00ed fangelsi, og hj\u00e1lpu\u00f0um \u00fe\u00e9r ekki?`"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Hann mun \u00fe\u00e1 svara \u00feeim: ,Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: \u00dea\u00f0 allt sem \u00fe\u00e9r gj\u00f6r\u00f0u\u00f0 ekki einum hinna minnstu br\u00e6\u00f0ra minna, \u00fea\u00f0 hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki heldur gj\u00f6rt m\u00e9r.`"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og \u00feeir munu fara til eil\u00edfrar refsingar, en hinir r\u00e9ttl\u00e1tu til eil\u00edfs l\u00edfs.&#34;"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Jes\u00fas haf\u00f0i loki\u00f0 \u00f6llum \u00feessum or\u00f0um, sag\u00f0i hann vi\u00f0 l\u00e6risveina s\u00edna:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 eftir tvo daga eru p\u00e1skar. \u00de\u00e1 ver\u00f0ur Mannssonurinn framseldur til krossfestingar.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c6\u00f0stu prestarnir og \u00f6ldungar l\u00fd\u00f0sins s\u00f6fnu\u00f0ust n\u00fa saman \u00ed h\u00f6ll \u00e6\u00f0sta prestsins, er Ka\u00edfas h\u00e9t,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og r\u00e9\u00f0u me\u00f0 s\u00e9r a\u00f0 handsama Jes\u00fa me\u00f0 svikum og taka hann af l\u00edfi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Ekki \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0inni, annars ver\u00f0ur upp\u00feot me\u00f0 l\u00fd\u00f0num.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En Jes\u00fas var \u00ed Betan\u00edu, \u00ed h\u00fasi S\u00edmonar l\u00edk\u00fer\u00e1a."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kom \u00fe\u00e1 til hans kona og haf\u00f0i alabastursbu\u00f0k me\u00f0 d\u00fdrum smyrslum og hellti yfir h\u00f6fu\u00f0 honum, \u00fear sem hann sat a\u00f0 bor\u00f0i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi\u00f0 \u00feessa sj\u00f3n ur\u00f0u l\u00e6risveinarnir gramir og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Til hvers er \u00feessi s\u00f3un?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deetta hef\u00f0i m\u00e1tt selja d\u00fdru ver\u00f0i og gefa f\u00e1t\u00e6kum.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jes\u00fas var\u00f0 \u00feess v\u00eds og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hva\u00f0 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 angra konuna? Gott verk gj\u00f6r\u00f0i h\u00fan m\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "F\u00e1t\u00e6ka hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r jafnan hj\u00e1 y\u00f0ur, en mig hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki \u00e1vallt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar h\u00fan hellti \u00feessum smyrslum yfir l\u00edkama minn, var h\u00fan a\u00f0 b\u00faa mig til greftrunar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Hvar sem fagna\u00f0arerindi \u00feetta ver\u00f0ur flutt, um heim allan, mun \u00feess og geti\u00f0 ver\u00f0a, sem h\u00fan gj\u00f6r\u00f0i, til minningar um hana.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r einn \u00feeirra t\u00f3lf, J\u00fadas \u00cdskar\u00edot a\u00f0 nafni, til \u00e6\u00f0stu prestanna"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r gefa m\u00e9r fyrir a\u00f0 framselja y\u00f0ur Jes\u00fa?&#34; En \u00feeir greiddu honum \u00ferj\u00e1t\u00edu silfurpeninga."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Upp fr\u00e1 \u00feessu leita\u00f0i hann f\u00e6ris a\u00f0 framselja hann."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1 fyrsta degi \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0anna komu l\u00e6risveinarnir til Jes\u00fa og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hvar vilt \u00fe\u00fa, a\u00f0 v\u00e9r b\u00faum \u00fe\u00e9r p\u00e1skam\u00e1lt\u00ed\u00f0ina?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann m\u00e6lti: &#34;Fari\u00f0 til \u00e1kve\u00f0ins manns \u00ed borginni, og segi\u00f0 vi\u00f0 hann: ,Meistarinn segir: Minn t\u00edmi er \u00ed n\u00e1nd, hj\u00e1 \u00fe\u00e9r vil \u00e9g halda p\u00e1ska me\u00f0 l\u00e6risveinum m\u00ednum.&#34;`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e6risveinarnir gj\u00f6r\u00f0u sem Jes\u00fas bau\u00f0 \u00feeim og bjuggu til p\u00e1skam\u00e1lt\u00ed\u00f0ar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Um kv\u00f6ldi\u00f0 sat hann til bor\u00f0s me\u00f0 \u00feeim t\u00f3lf."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og er \u00feeir m\u00f6tu\u00f0ust, sag\u00f0i hann: &#34;Sannlega segi \u00e9g y\u00f0ur: Einn af y\u00f0ur mun sv\u00edkja mig.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deeir ur\u00f0u mj\u00f6g hryggir og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann, einn af \u00f6\u00f0rum: &#34;Ekki er \u00fea\u00f0 \u00e9g, herra?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i \u00feeim: &#34;S\u00e1 sem d\u00fdf\u00f0i hendi \u00ed fati\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r, mun sv\u00edkja mig."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mannssonurinn fer a\u00f0 s\u00f6nnu h\u00e9\u00f0an, svo sem um hann er rita\u00f0, en vei \u00feeim manni, sem \u00fev\u00ed veldur, a\u00f0 Mannssonurinn ver\u00f0ur framseldur. Betra v\u00e6ri \u00feeim manni a\u00f0 hafa aldrei f\u00e6\u00f0st.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En J\u00fadas, sem sveik hann, sag\u00f0i: &#34;Rabb\u00ed, ekki er \u00fea\u00f0 \u00e9g?&#34; Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa sag\u00f0ir \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00feeir m\u00f6tu\u00f0ust, t\u00f3k Jes\u00fas brau\u00f0, \u00feakka\u00f0i Gu\u00f0i, braut \u00fea\u00f0 og gaf l\u00e6risveinunum og sag\u00f0i: &#34;Taki\u00f0 og eti\u00f0, \u00feetta er l\u00edkami minn.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k kaleik, gj\u00f6r\u00f0i \u00feakkir, gaf \u00feeim og sag\u00f0i: &#34;Drekki\u00f0 allir h\u00e9r af."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deetta er bl\u00f3\u00f0 mitt, bl\u00f3\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1lans, \u00fathellt fyrir marga til fyrirgefningar synda."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9g segi y\u00f0ur: H\u00e9\u00f0an \u00ed fr\u00e1 mun \u00e9g eigi drekka af \u00feessum v\u00ednvi\u00f0ar \u00e1vexti til \u00feess dags, er \u00e9g drekk hann n\u00fdjan me\u00f0 y\u00f0ur \u00ed r\u00edki f\u00f6\u00f0ur m\u00edns.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir h\u00f6f\u00f0u sungi\u00f0 lofs\u00f6nginn, f\u00f3ru \u00feeir til Ol\u00edufjallsins."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 segir Jes\u00fas vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00c1 \u00feessari n\u00f3ttu munu\u00f0 \u00fe\u00e9r allir hneykslast \u00e1 m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 rita\u00f0 er: ,\u00c9g mun sl\u00e1 hir\u00f0inn, og sau\u00f0ir hjar\u00f0arinnar munu tv\u00edstrast.`"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En eftir a\u00f0 \u00e9g er upp risinn, mun \u00e9g fara \u00e1 undan y\u00f0ur til Gal\u00edleu.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 segir P\u00e9tur: &#34;\u00de\u00f3tt allir hneykslist \u00e1 \u00fe\u00e9r, skal \u00e9g aldrei hneykslast.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Sannlega segi \u00e9g \u00fe\u00e9r: \u00c1 \u00feessari n\u00f3ttu, \u00e1\u00f0ur en hani galar, muntu \u00ferisvar afneita m\u00e9r.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "P\u00e9tur svarar: &#34;\u00de\u00f3tt \u00e9g \u00e6tti a\u00f0 deyja me\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g aldrei afneita \u00fe\u00e9r.&#34; Eins t\u00f6lu\u00f0u allir l\u00e6risveinarnir."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kemur Jes\u00fas me\u00f0 \u00feeim til sta\u00f0ar, er heitir Getsemane, og hann segir vi\u00f0 l\u00e6risveinana: &#34;Setjist h\u00e9r, me\u00f0an \u00e9g fer og bi\u00f0st fyrir \u00fearna.&#34;"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Hann t\u00f3k me\u00f0 s\u00e9r \u00fe\u00e1 P\u00e9tur og b\u00e1\u00f0a sonu Sebedeusar. Og n\u00fa setti a\u00f0 honum hrygg\u00f0 og angist."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hann segir vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;S\u00e1l m\u00edn er hrygg allt til dau\u00f0a. B\u00ed\u00f0i\u00f0 h\u00e9r og vaki\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk hann l\u00edti\u00f0 eitt \u00e1fram, f\u00e9ll fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna, ba\u00f0st fyrir og sag\u00f0i: &#34;Fa\u00f0ir minn, ef ver\u00f0a m\u00e1, \u00fe\u00e1 fari \u00feessi kaleikur fram hj\u00e1 m\u00e9r. \u00de\u00f3 ekki sem \u00e9g vil, heldur sem \u00fe\u00fa vilt.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hann kemur aftur til l\u00e6risveinanna og finnur \u00fe\u00e1 sofandi. \u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 P\u00e9tur: &#34;\u00de\u00e9r g\u00e1tu\u00f0 \u00fe\u00e1 ekki vaka\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r eina stund?"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Vaki\u00f0 og bi\u00f0ji\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e9r falli\u00f0 ekki \u00ed freistni. Andinn er rei\u00f0ub\u00fainn, en holdi\u00f0 veikt.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Aftur v\u00e9k hann brott anna\u00f0 sinn og ba\u00f0: &#34;Fa\u00f0ir minn, ef eigi ver\u00f0ur hj\u00e1 \u00fev\u00ed komist, a\u00f0 \u00e9g drekki \u00feennan kaleik, \u00fe\u00e1 ver\u00f0i \u00feinn vilji.&#34;"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00deegar hann kom aftur, fann hann \u00fe\u00e1 enn sofandi, \u00fev\u00ed drungi var \u00e1 augum \u00feeirra."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r hann enn fr\u00e1 \u00feeim og ba\u00f0st fyrir \u00feri\u00f0ja sinn me\u00f0 s\u00f6mu or\u00f0um og fyrr."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Og hann kom til l\u00e6risveinanna og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Sofi\u00f0 \u00fe\u00e9r enn og hv\u00edlist? Sj\u00e1, stundin er komin og Mannssonurinn er framseldur \u00ed hendur syndugra manna."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Standi\u00f0 upp, f\u00f6rum! \u00cd n\u00e1nd er s\u00e1, er mig sv\u00edkur.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Me\u00f0an hann var enn a\u00f0 tala, kom J\u00fadas, einn \u00feeirra t\u00f3lf, og me\u00f0 honum mikill flokkur fr\u00e1 \u00e6\u00f0stu prestunum og \u00f6ldungum l\u00fd\u00f0sins, og h\u00f6f\u00f0u \u00feeir sver\u00f0 og barefli."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Svikarinn haf\u00f0i sagt \u00feeim \u00feetta til marks: &#34;S\u00e1 sem \u00e9g kyssi, hann er \u00fea\u00f0. Taki\u00f0 hann h\u00f6ndum.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Hann gekk beint a\u00f0 Jes\u00fa og sag\u00f0i: &#34;Heill, rabb\u00ed!&#34; og kyssti hann."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Vinur, hv\u00ed ertu h\u00e9r?&#34; \u00de\u00e1 komu hinir, l\u00f6g\u00f0u hendur \u00e1 Jes\u00fa og t\u00f3ku hann."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Einn \u00feeirra, sem me\u00f0 Jes\u00fa voru, greip til sver\u00f0s og br\u00e1 \u00fev\u00ed, hj\u00f3 til \u00fej\u00f3ns \u00e6\u00f0sta prestsins og snei\u00f0 af honum eyra\u00f0."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Jes\u00fas sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Sl\u00ed\u00f0ra sver\u00f0 \u00feitt! Allir, sem sver\u00f0i breg\u00f0a, munu fyrir sver\u00f0i falla."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Hyggur \u00fe\u00fa, a\u00f0 \u00e9g geti ekki be\u00f0i\u00f0 f\u00f6\u00f0ur minn a\u00f0 senda m\u00e9r n\u00fa meira en t\u00f3lf sveitir engla?"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Hvernig \u00e6ttu \u00fe\u00e1 ritningarnar a\u00f0 r\u00e6tast, sem segja, a\u00f0 \u00feetta eigi svo a\u00f0 ver\u00f0a?&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeirri stundu sag\u00f0i Jes\u00fas vi\u00f0 flokkinn: &#34;Eru\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 fara a\u00f0 m\u00e9r me\u00f0 sver\u00f0um og bareflum eins og gegn r\u00e6ningja til a\u00f0 handtaka mig? Daglega sat \u00e9g \u00ed helgid\u00f3minum og kenndi, og \u00fe\u00e9r t\u00f3ku\u00f0 mig ekki h\u00f6ndum."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "En allt ver\u00f0ur \u00feetta til \u00feess, a\u00f0 ritningar sp\u00e1mannanna r\u00e6tist.&#34; \u00de\u00e1 yfirg\u00e1fu hann l\u00e6risveinarnir allir og fl\u00fd\u00f0u."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00deeir sem t\u00f3ku Jes\u00fa h\u00f6ndum, f\u00e6r\u00f0u hann til Ka\u00edfasar, \u00e6\u00f0sta prests, en \u00fear voru saman komnir fr\u00e6\u00f0imennirnir og \u00f6ldungarnir."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "P\u00e9tur fylgdi honum \u00e1lengdar, allt a\u00f0 gar\u00f0i \u00e6\u00f0sta prestsins. \u00dear gekk hann inn og settist hj\u00e1 \u00fej\u00f3nunum til a\u00f0 sj\u00e1, hver yr\u00f0i endir \u00e1."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00c6\u00f0stu prestarnir og allt r\u00e1\u00f0i\u00f0 leitu\u00f0u lj\u00fagvitnis gegn Jes\u00fa til a\u00f0 geta l\u00edfl\u00e1ti\u00f0 hann,"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "en fundu ekkert, \u00fe\u00f3tt margir lj\u00fagvottar k\u00e6mu. Loks komu tveir"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00deessi ma\u00f0ur sag\u00f0i: ,\u00c9g get broti\u00f0 ni\u00f0ur musteri Gu\u00f0s og reist \u00fea\u00f0 aftur \u00e1 \u00ferem d\u00f6gum.&#34;`"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 \u00e6\u00f0sti presturinn upp og sag\u00f0i: &#34;Svarar \u00fe\u00fa \u00fev\u00ed engu, sem \u00feessir vitna gegn \u00fe\u00e9r?&#34;"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "En Jes\u00fas \u00feag\u00f0i. \u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e6\u00f0sti presturinn vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g s\u00e6ri \u00feig vi\u00f0 lifandi Gu\u00f0, seg\u00f0u oss: Ertu Kristur, sonur Gu\u00f0s?&#34;"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Jes\u00fas svarar honum: &#34;\u00de\u00fa sag\u00f0ir \u00fea\u00f0. En \u00e9g segi y\u00f0ur: Upp fr\u00e1 \u00feessu munu\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1 Mannssoninn sitja til h\u00e6gri handar m\u00e1ttarins og koma \u00e1 sk\u00fdjum himins.&#34;"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reif \u00e6\u00f0sti presturinn kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og sag\u00f0i: &#34;Hann gu\u00f0lastar, hva\u00f0 \u00feurfum v\u00e9r n\u00fa framar votta vi\u00f0? \u00de\u00e9r heyr\u00f0u\u00f0 gu\u00f0lasti\u00f0."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Hva\u00f0 l\u00edst y\u00f0ur?&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Hann er dau\u00f0asekur.&#34;"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Og \u00feeir hr\u00e6ktu \u00ed andlit honum og sl\u00f3gu hann me\u00f0 hnefunum, en a\u00f0rir b\u00f6r\u00f0u hann me\u00f0 st\u00f6fum"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sp\u00e1\u00f0u n\u00fa, Kristur, hver var a\u00f0 sl\u00e1 \u00feig?&#34;"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "En P\u00e9tur sat \u00fati \u00ed gar\u00f0inum. \u00dear kom a\u00f0 honum \u00feerna ein og sag\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa varst l\u00edka me\u00f0 Jes\u00fa fr\u00e1 Gal\u00edleu.&#34;"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "\u00dev\u00ed neita\u00f0i hann svo allir heyr\u00f0u og sag\u00f0i: &#34;Ekki veit \u00e9g, hva\u00f0 \u00fe\u00fa ert a\u00f0 fara.&#34;"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Hann gekk \u00fat \u00ed fordyri\u00f0. \u00dear s\u00e1 hann \u00f6nnur \u00feerna og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem \u00fear voru: &#34;\u00deessi var me\u00f0 Jes\u00fa fr\u00e1 Nasaret.&#34;"
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "En hann neita\u00f0i sem \u00e1\u00f0ur og s\u00f3r \u00feess ei\u00f0, a\u00f0 hann \u00feekkti ekki \u00feann mann."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Litlu s\u00ed\u00f0ar komu \u00feeir, er \u00fear st\u00f3\u00f0u, og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 P\u00e9tur: &#34;V\u00edst ertu l\u00edka einn af \u00feeim, enda segir m\u00e1lf\u00e6ri \u00feitt til \u00fe\u00edn.&#34;"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "En hann s\u00f3r og s\u00e1rt vi\u00f0 lag\u00f0i, a\u00f0 hann \u00feekkti ekki manninn. Um lei\u00f0 g\u00f3l hani."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "Og P\u00e9tur minntist \u00feess, er Jes\u00fas haf\u00f0i m\u00e6lt: &#34;\u00c1\u00f0ur en hani galar, muntu \u00ferisvar afneita m\u00e9r.&#34; Og hann gekk \u00fat og gr\u00e9t beisklega."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A\u00f0 morgni gj\u00f6r\u00f0u allir \u00e6\u00f0stu prestarnir og \u00f6ldungar l\u00fd\u00f0sins sam\u00feykkt gegn Jes\u00fa, a\u00f0 hann skyldi af l\u00edfi tekinn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deeir l\u00e9tu binda hann og f\u00e6ra brott og framseldu hann P\u00edlatusi landsh\u00f6f\u00f0ingja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar J\u00fadas, sem sveik hann, s\u00e1, a\u00f0 hann var d\u00e6mdur sekur, i\u00f0ra\u00f0ist hann og skila\u00f0i \u00e6\u00f0stu prestunum og \u00f6ldungunum silfurpeningunum \u00ferj\u00e1t\u00edu"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og m\u00e6lti: &#34;\u00c9g dr\u00fdg\u00f0i synd, \u00e9g sveik saklaust bl\u00f3\u00f0.&#34; \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hva\u00f0 var\u00f0ar oss um \u00fea\u00f0? \u00dea\u00f0 er \u00feitt a\u00f0 sj\u00e1 fyrir \u00fev\u00ed.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann fleyg\u00f0i \u00fe\u00e1 silfrinu inn \u00ed musteri\u00f0 og h\u00e9lt brott. S\u00ed\u00f0an f\u00f3r hann og hengdi sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c6\u00f0stu prestarnir t\u00f3ku silfri\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Ekki m\u00e1 l\u00e1ta \u00fea\u00f0 \u00ed gu\u00f0skistuna, \u00fev\u00ed \u00feetta eru bl\u00f3\u00f0peningar.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00feeir ur\u00f0u \u00e1s\u00e1ttir um a\u00f0 kaupa fyrir \u00fe\u00e1 leirkerasmi\u00f0s akurinn til grafreits handa \u00fatlendingum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deess vegna kallast hann enn \u00ed dag Bl\u00f3\u00f0reitur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 r\u00e6ttist \u00fea\u00f0, sem sagt var fyrir munn Jerem\u00eda sp\u00e1manns: &#34;\u00deeir t\u00f3ku silfurpeningana \u00ferj\u00e1t\u00edu, \u00fea\u00f0 ver\u00f0, sem s\u00e1 var metinn \u00e1, er til ver\u00f0s var lag\u00f0ur af \u00cdsraels sonum,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og keyptu fyrir \u00fe\u00e1 leirkerasmi\u00f0s akurinn eins og Drottinn haf\u00f0i fyrir mig lagt.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jes\u00fas kom n\u00fa fyrir landsh\u00f6f\u00f0ingjann. Landsh\u00f6f\u00f0inginn spur\u00f0i hann: &#34;Ert \u00fe\u00fa konungur Gy\u00f0inga?&#34; Jes\u00fas svara\u00f0i: &#34;\u00de\u00fa segir \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c6\u00f0stu prestarnir og \u00f6ldungarnir b\u00e1ru \u00e1 hann sakir, en hann svara\u00f0i engu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 spur\u00f0i P\u00edlatus hann: &#34;Heyrir \u00fe\u00fa ekki, hve mj\u00f6g \u00feeir vitna gegn \u00fe\u00e9r?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En hann svara\u00f0i honum ekki, engu or\u00f0i hans, og undra\u00f0ist landsh\u00f6f\u00f0inginn mj\u00f6g."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1 h\u00e1t\u00ed\u00f0inni var landsh\u00f6f\u00f0inginn vanur a\u00f0 gefa l\u00fd\u00f0num lausan einn bandingja, \u00feann er \u00feeir vildu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var \u00fear alr\u00e6mdur bandingi \u00ed haldi, Barabbas a\u00f0 nafni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sem \u00feeir n\u00fa voru saman komnir, sag\u00f0i P\u00edlatus vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hvorn vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g gefi y\u00f0ur lausan, Barabbas e\u00f0a Jes\u00fa, sem kallast Kristur?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann vissi, a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u fyrir \u00f6fundar sakir framselt hann."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Me\u00f0an P\u00edlatus sat \u00e1 d\u00f3mst\u00f3lnum, sendi kona hans til hans me\u00f0 \u00feessi or\u00f0: &#34;L\u00e1ttu \u00feennan r\u00e9ttl\u00e1ta mann vera, \u00feungir hafa draumar m\u00ednir veri\u00f0 \u00ed n\u00f3tt hans vegna.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En \u00e6\u00f0stu prestarnir og \u00f6ldungarnir fengu m\u00faginn til a\u00f0 bi\u00f0ja um Barabbas, en a\u00f0 Jes\u00fas yr\u00f0i deyddur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Landsh\u00f6f\u00f0inginn spur\u00f0i: &#34;Hvorn \u00feeirra tveggja vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g gefi y\u00f0ur lausan?&#34; \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Barabbas.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "P\u00edlatus spyr: &#34;Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 Jes\u00fa, sem kallast Kristur?&#34; \u00deeir segja allir: &#34;Krossfestu hann.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann spur\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 illt hefur hann \u00fe\u00e1 gj\u00f6rt?&#34; En \u00feeir \u00e6ptu \u00fev\u00ed meir: &#34;Krossfestu hann!&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00fa s\u00e9r P\u00edlatus, a\u00f0 hann f\u00e6r ekki a\u00f0 gj\u00f6rt, en \u00f3l\u00e6tin aukast. Hann t\u00f3k vatn, \u00fevo\u00f0i hendur s\u00ednar frammi fyrir f\u00f3lkinu og m\u00e6lti: &#34;S\u00fdkn er \u00e9g af bl\u00f3\u00f0i \u00feessa manns! Svari\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1lfir fyrir!&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og allur l\u00fd\u00f0urinn sag\u00f0i: &#34;Komi bl\u00f3\u00f0 hans yfir oss og yfir b\u00f6rn vor!&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gaf hann \u00feeim Barabbas lausan, en l\u00e9t h\u00fa\u00f0str\u00fdkja Jes\u00fa og framseldi hann til krossfestingar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hermenn landsh\u00f6f\u00f0ingjans f\u00f3ru n\u00fa me\u00f0 hann inn \u00ed h\u00f6llina og s\u00f6fnu\u00f0u um hann allri hersveitinni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deeir afkl\u00e6ddu hann og f\u00e6r\u00f0u hann \u00ed skarlatsrau\u00f0a k\u00e1pu,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "fl\u00e9ttu\u00f0u \u00feyrnik\u00f3r\u00f3nu og settu \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 honum, en reyrsprota \u00ed h\u00e6gri h\u00f6nd hans. S\u00ed\u00f0an f\u00e9llu \u00feeir \u00e1 kn\u00e9 fyrir honum og h\u00f6f\u00f0u hann a\u00f0 h\u00e1\u00f0i og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Heill \u00fe\u00fa, konungur Gy\u00f0inga!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00feeir hr\u00e6ktu \u00e1 hann, t\u00f3ku reyrsprotann og sl\u00f3gu hann \u00ed h\u00f6fu\u00f0i\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir h\u00f6f\u00f0u spotta\u00f0 hann, f\u00e6r\u00f0u \u00feeir hann \u00far k\u00e1punni og \u00ed hans eigin kl\u00e6\u00f0i. \u00de\u00e1 leiddu \u00feeir hann \u00fat til a\u00f0 krossfesta hann."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c1 lei\u00f0inni hittu \u00feeir mann fr\u00e1 K\u00fdrene, er S\u00edmon h\u00e9t. Hann neyddu \u00feeir til a\u00f0 bera kross Jes\u00fa."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og er \u00feeir komu til \u00feess sta\u00f0ar, er heitir Golgata, \u00fea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir hausk\u00fapusta\u00f0ur,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "g\u00e1fu \u00feeir honum v\u00edn a\u00f0 drekka, galli blanda\u00f0. Hann brag\u00f0a\u00f0i \u00fea\u00f0, en vildi ekki drekka."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00de\u00e1 krossfestu \u00feeir hann. Og \u00feeir k\u00f6stu\u00f0u hlutum um kl\u00e6\u00f0i hans og skiptu me\u00f0 s\u00e9r,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "s\u00e1tu \u00fear svo og g\u00e6ttu hans."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Yfir h\u00f6f\u00f0i hans festu \u00feeir sakargift hans svo skr\u00e1\u00f0a: \u00deESSI ER JES\u00daS, KONUNGUR GY\u00d0INGA."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00de\u00e1 voru krossfestir me\u00f0 honum tveir r\u00e6ningjar, annar til h\u00e6gri, hinn til vinstri."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00deeir, sem fram hj\u00e1 gengu, h\u00e6ddu hann, sk\u00f3ku h\u00f6fu\u00f0 s\u00edn"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00de\u00fa sem br\u00fdtur ni\u00f0ur musteri\u00f0 og reisir \u00fea\u00f0 \u00e1 \u00ferem d\u00f6gum. Bjarga n\u00fa sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r, ef \u00fe\u00fa ert sonur Gu\u00f0s, og st\u00edg ni\u00f0ur af krossinum!&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Eins gj\u00f6r\u00f0u \u00e6\u00f0stu prestarnir gys a\u00f0 honum og fr\u00e6\u00f0imennirnir og \u00f6ldungarnir og s\u00f6g\u00f0u:"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "&#34;\u00d6\u00f0rum bjarga\u00f0i hann, sj\u00e1lfum s\u00e9r getur hann ekki bjarga\u00f0. Hann er konungur \u00cdsraels, st\u00edgi hann n\u00fa ni\u00f0ur af krossinum, \u00fe\u00e1 skulum v\u00e9r tr\u00faa \u00e1 hann."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hann treystir Gu\u00f0i. N\u00fa \u00e6tti Gu\u00f0 a\u00f0 frelsa hann, ef hann hefur m\u00e6tur \u00e1 honum. E\u00f0a sag\u00f0i hann ekki: ,\u00c9g er sonur Gu\u00f0s`?&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Einnig r\u00e6ningjarnir, sem me\u00f0 honum voru krossfestir, sm\u00e1nu\u00f0u hann \u00e1 sama h\u00e1tt."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "En fr\u00e1 h\u00e1degi var\u00f0 myrkur um allt land til n\u00f3ns."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og um n\u00f3n kalla\u00f0i Jes\u00fas h\u00e1rri r\u00f6ddu: &#34;El\u00ed, El\u00ed, lama sabaktan\u00ed!&#34; \u00dea\u00f0 \u00fe\u00fd\u00f0ir: &#34;Gu\u00f0 minn, Gu\u00f0 minn, hv\u00ed hefur \u00fe\u00fa yfirgefi\u00f0 mig?&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Nokkrir \u00feeirra, er \u00fear st\u00f3\u00f0u, heyr\u00f0u \u00feetta og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hann kallar \u00e1 El\u00eda!&#34;"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt hlj\u00f3p einn \u00feeirra til, t\u00f3k njar\u00f0arv\u00f6tt og fyllti ediki, stakk \u00e1 reyrstaf og gaf honum a\u00f0 drekka."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Hinir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sj\u00e1um til, hvort El\u00eda kemur a\u00f0 bjarga honum.&#34;"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "En Jes\u00fas hr\u00f3pa\u00f0i aftur h\u00e1rri r\u00f6ddu og gaf upp andann."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00de\u00e1 rifna\u00f0i fortjald musterisins \u00ed tvennt, ofan fr\u00e1 og ni\u00f0ur \u00far, j\u00f6r\u00f0in skalf og bj\u00f6rgin klofnu\u00f0u,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "grafir opnu\u00f0ust og margir l\u00edkamir helgra l\u00e1tinna manna risu upp."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Eftir upprisu Jes\u00fa gengu \u00feeir \u00far gr\u00f6fum s\u00ednum og komu \u00ed borgina helgu og birtust m\u00f6rgum."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00deegar hundra\u00f0sh\u00f6f\u00f0inginn og \u00feeir, sem me\u00f0 honum g\u00e6ttu Jes\u00fa, s\u00e1u landskj\u00e1lftann og atbur\u00f0i \u00feessa, hr\u00e6ddust \u00feeir mj\u00f6g og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sannarlega var \u00feessi ma\u00f0ur sonur Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00dear voru og margar konur, sem \u00e1lengdar horf\u00f0u \u00e1, \u00fe\u00e6r h\u00f6f\u00f0u fylgt Jes\u00fa fr\u00e1 Gal\u00edleu og \u00fej\u00f3na\u00f0 honum."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Me\u00f0al \u00feeirra var Mar\u00eda Magdalena, Mar\u00eda, m\u00f3\u00f0ir \u00feeirra Jakobs og J\u00f3sefs, og m\u00f3\u00f0ir Sebedeussona."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Um kv\u00f6ldi\u00f0 kom au\u00f0ugur ma\u00f0ur fr\u00e1 Ar\u00edma\u00feeu, J\u00f3sef a\u00f0 nafni, er sj\u00e1lfur var or\u00f0inn l\u00e6risveinn Jes\u00fa."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Hann gekk til P\u00edlatusar og ba\u00f0 hann um l\u00edkama Jes\u00fa. P\u00edlatus bau\u00f0 \u00fe\u00e1 a\u00f0 f\u00e1 J\u00f3sef hann."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "J\u00f3sef t\u00f3k l\u00edki\u00f0, sveipa\u00f0i \u00fea\u00f0 hreinu l\u00ednkl\u00e6\u00f0i"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "og lag\u00f0i \u00ed n\u00fdja gr\u00f6f, sem hann \u00e1tti og haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 h\u00f6ggva \u00ed klett, velti s\u00ed\u00f0an st\u00f3rum steini fyrir grafarmunnann og f\u00f3r burt."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Mar\u00eda Magdalena var \u00fear og Mar\u00eda hin, og s\u00e1tu \u00fe\u00e6r gegnt gr\u00f6finni."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "N\u00e6sta dag, daginn eftir a\u00f0fangadag, gengu \u00e6\u00f0stu prestarnir og far\u00edsearnir saman fyrir P\u00edlatus"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Herra, v\u00e9r minnumst \u00feess, a\u00f0 svikari \u00feessi sag\u00f0i \u00ed lifanda l\u00edfi: ,Eftir \u00ferj\u00e1 daga r\u00eds \u00e9g upp.`"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Bj\u00f3\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 grafarinnar s\u00e9 vandlega g\u00e6tt allt til \u00feri\u00f0ja dags, ella g\u00e6tu l\u00e6risveinar hans komi\u00f0 og stoli\u00f0 honum og sagt f\u00f3lkinu: ,Hann er risinn fr\u00e1 dau\u00f0um.` \u00de\u00e1 ver\u00f0a s\u00ed\u00f0ari svikin verri hinum fyrri.&#34;"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "P\u00edlatus sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;H\u00e9r hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r var\u00f0menn, fari\u00f0 og b\u00fai\u00f0 svo tryggilega um sem best \u00fe\u00e9r kunni\u00f0.&#34;"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru og gengu tryggilega fr\u00e1 gr\u00f6finni og innsiglu\u00f0u steininn me\u00f0 a\u00f0sto\u00f0 var\u00f0mannanna."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A\u00f0 li\u00f0num hv\u00edldardegi, \u00feegar l\u00fdsti af fyrsta degi vikunnar, komu \u00fe\u00e6r Mar\u00eda Magdalena og Mar\u00eda hin til a\u00f0 l\u00edta \u00e1 gr\u00f6fina."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 landskj\u00e1lfti mikill, \u00fev\u00ed engill Drottins st\u00e9 ni\u00f0ur af himni, kom og velti steininum og settist \u00e1 hann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann var sem elding \u00e1s\u00fdndum og kl\u00e6\u00f0in hv\u00edt sem snj\u00f3r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Var\u00f0mennirnir skulfu af hr\u00e6\u00f0slu vi\u00f0 hann og ur\u00f0u sem \u00f6rendir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En engillinn m\u00e6lti vi\u00f0 konurnar: &#34;\u00de\u00e9r skulu\u00f0 eigi \u00f3ttast. \u00c9g veit, a\u00f0 \u00fe\u00e9r leiti\u00f0 a\u00f0 Jes\u00fa hinum krossfesta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann er ekki h\u00e9r. Hann er upp risinn, eins og hann sag\u00f0i. Komi\u00f0 og sj\u00e1i\u00f0 sta\u00f0inn, \u00fear sem hann l\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fari\u00f0 \u00ed skyndi og segi\u00f0 l\u00e6risveinum hans: ,Hann er upp risinn fr\u00e1 dau\u00f0um, sj\u00e1 hann fer \u00e1 undan y\u00f0ur til Gal\u00edleu. \u00dear munu\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1 hann.` \u00deetta hef \u00e9g sagt y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e6r f\u00f3ru \u00ed skyndi fr\u00e1 gr\u00f6finni, me\u00f0 \u00f3tta og mikilli gle\u00f0i, og hlupu a\u00f0 flytja l\u00e6risveinum hans bo\u00f0in."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og sj\u00e1, Jes\u00fas kemur \u00e1 m\u00f3ti \u00feeim og segir: &#34;Heilar \u00fei\u00f0!&#34; En \u00fe\u00e6r komu, f\u00e9llu fram fyrir honum og f\u00f6\u00f0mu\u00f0u f\u00e6tur hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 segir Jes\u00fas vi\u00f0 \u00fe\u00e6r: &#34;\u00d3ttist ekki, fari\u00f0 og segi\u00f0 br\u00e6\u00f0rum m\u00ednum a\u00f0 halda til Gal\u00edleu. \u00dear munu \u00feeir sj\u00e1 mig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00fe\u00e6r voru \u00e1 lei\u00f0inni komu nokkrir var\u00f0menn til borgarinnar og s\u00f6g\u00f0u \u00e6\u00f0stu prestunum allt, sem gj\u00f6rst haf\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00feeir kv\u00f6ddu saman \u00f6ldungana og t\u00f3ku \u00fea\u00f0 r\u00e1\u00f0 me\u00f0 \u00feeim a\u00f0 bera miki\u00f0 f\u00e9 \u00e1 hermennina og m\u00e6ltu vi\u00f0 \u00fe\u00e1:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;Segi\u00f0 \u00feetta: ,L\u00e6risveinar hans komu \u00e1 n\u00e6tur\u00feeli, me\u00f0an v\u00e9r sv\u00e1fum, og st\u00e1lu honum.`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og ef \u00feetta berst landsh\u00f6f\u00f0ingjanum til eyrna, skulum v\u00e9r sefa hann, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r geti\u00f0 veri\u00f0 \u00e1hyggjulausir.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f3ku vi\u00f0 f\u00e9nu og gj\u00f6r\u00f0u sem \u00feeim var sagt. \u00deessi s\u00f6gus\u00f6gn hefur veri\u00f0 borin \u00fat me\u00f0al Gy\u00f0inga allt til \u00feessa dags."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En l\u00e6risveinarnir ellefu f\u00f3ru til Gal\u00edleu, til fjallsins, sem Jes\u00fas haf\u00f0i stefnt \u00feeim til."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dear s\u00e1u \u00feeir hann og veittu honum lotningu. En sumir voru \u00ed vafa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Jes\u00fas gekk til \u00feeirra, tala\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og sag\u00f0i: &#34;Allt vald er m\u00e9r gefi\u00f0 \u00e1 himni og j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fari\u00f0 \u00fev\u00ed og gj\u00f6ri\u00f0 allar \u00fej\u00f3\u00f0ir a\u00f0 l\u00e6risveinum, sk\u00edri\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ed nafni f\u00f6\u00f0ur, sonar og heilags anda,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}