{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Micah",
    "book_nr": "33",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins, sem kom til M\u00edka fr\u00e1 M\u00f3reset \u00e1 d\u00f6gum J\u00f3tams, Akasar og Hisk\u00eda, J\u00fadakonunga, \u00fea\u00f0 er honum vitra\u00f0ist um Samar\u00edu og Jer\u00fasalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heyri\u00f0, allir l\u00fd\u00f0ir! Hlusta \u00fe\u00fa, j\u00f6r\u00f0, og allt sem \u00e1 \u00fe\u00e9r er! Og Drottinn Gu\u00f0 veri vottur gegn y\u00f0ur, Drottinn fr\u00e1 s\u00ednu heilaga musteri."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sj\u00e1, Drottinn mun \u00fat fara fr\u00e1 b\u00fasta\u00f0 s\u00ednum, mun ofan st\u00edga og ganga eftir h\u00e6\u00f0um jar\u00f0arinnar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fj\u00f6llin munu br\u00e1\u00f0na undan honum og dalirnir klofna sem vax fyrir eldi, sem vatn, er steypist ofan bratta hl\u00ed\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og allt \u00feetta sakir misgj\u00f6r\u00f0ar Jakobs og sakir syndar \u00cdsraels h\u00fass. Hver er \u00fe\u00e1 misgj\u00f6r\u00f0 Jakobs? Er \u00fea\u00f0 ekki Samar\u00eda? Og hver er synd J\u00fada? Er \u00fea\u00f0 ekki Jer\u00fasalem?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g gj\u00f6ri \u00fev\u00ed Samar\u00edu a\u00f0 grj\u00f3tr\u00fast \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi, a\u00f0 gr\u00f3\u00f0urekru undir v\u00edngar\u00f0a, og velti steinum hennar ofan \u00ed dalinn og l\u00e6t sj\u00e1st \u00ed beran grundv\u00f6llinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6ll skur\u00f0go\u00f0 hennar skulu sundur brotin ver\u00f0a og allar helgigjafir hennar \u00ed eldi brenndar, og \u00f6ll gu\u00f0al\u00edkneski hennar vil \u00e9g framselja til ey\u00f0ingar, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan hefir dregi\u00f0 \u00fe\u00e6r saman \u00far h\u00f3rgj\u00f6ldum, og a\u00f0 h\u00f3rgj\u00f6ldum skulu \u00fe\u00e6r aftur ver\u00f0a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vegna \u00feessa vil \u00e9g harma og kveina, ganga berf\u00e6ttur og skikkjulaus, telja m\u00e9r harmat\u00f6lur eins og sjakalarnir og halda sorgarkvein eins og str\u00fatsfuglarnir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00f3l\u00e6knandi eru s\u00e1r hennar. J\u00e1, \u00fea\u00f0 kemur allt til J\u00fada, n\u00e6r allt a\u00f0 hli\u00f0um \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar, allt a\u00f0 Jer\u00fasalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Segi\u00f0 ekki fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed Gat, gr\u00e1ti\u00f0 ekki h\u00e1tt! Velti\u00f0 y\u00f0ur \u00ed duftinu \u00ed Betleafra!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gangi\u00f0 fram sm\u00e1narlega naktir, \u00fe\u00e9r \u00edb\u00faar Saf\u00edr! \u00cdb\u00faarnir \u00ed Saanan voga s\u00e9r ekki \u00fat, harmakveini\u00f0 \u00ed Bet Haesel aftrar y\u00f0ur fr\u00e1 a\u00f0 sta\u00f0n\u00e6mast \u00fear."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00edb\u00faar Mar\u00f3t eru kv\u00ed\u00f0andi um sinn hag, j\u00e1, \u00f3g\u00e6fa st\u00edgur ni\u00f0ur fr\u00e1 Drottni allt a\u00f0 hli\u00f0um Jer\u00fasalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Beiti\u00f0 g\u00e6\u00f0ingum fyrir vagnana, \u00fe\u00e9r \u00edb\u00faar Lak\u00eds! \u00cd \u00feeirri borg kom fyrst upp synd d\u00f3tturinnar S\u00edon; j\u00e1, hj\u00e1 y\u00f0ur fundust misgj\u00f6r\u00f0ir \u00cdsraels."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed ver\u00f0ur \u00fe\u00fa a\u00f0 segja skili\u00f0 vi\u00f0 M\u00f3reset Gat. H\u00fasin \u00ed Aks\u00edb reynast \u00cdsraelskonungum svikul."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Enn l\u00e6t \u00e9g sigurvegarann yfir y\u00f0ur koma, \u00fe\u00e9r \u00edb\u00faar Maresa. Tignarmenni \u00cdsraels munu komast allt til Ad\u00fallam."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Raka h\u00e1r \u00feitt og skegg vegna \u00feinna \u00e1stf\u00f3lgnu barna, gj\u00f6r skalla \u00feinn brei\u00f0an sem \u00e1 gammi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau ver\u00f0a a\u00f0 fara hernumin burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vei \u00feeim, sem hugsa upp rangindi og hafa illt me\u00f0 h\u00f6ndum \u00ed hv\u00edlur\u00famum s\u00ednum og framkv\u00e6ma \u00fea\u00f0, \u00feegar lj\u00f3mar af degi, jafnskj\u00f3tt og \u00feeir megna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Langi \u00fe\u00e1 til a\u00f0 eignast akra, \u00fe\u00e1 r\u00e6na \u00feeir \u00feeim, e\u00f0a h\u00fas, \u00fe\u00e1 taka \u00feeir \u00feau burt. \u00deeir beita ofr\u00edki gegn h\u00fasb\u00f3ndanum og h\u00fasi hans, gegn manninum og \u00f3\u00f0ali hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn svo: Sj\u00e1, \u00e9g b\u00fd yfir \u00f3hamingju, sem \u00e9g mun senda \u00feessari kynsl\u00f3\u00f0, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 ekki f\u00e1 af y\u00f0ur hrundi\u00f0 n\u00e9 gengi\u00f0 hnarreistir undir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 munu ver\u00f0a vondir t\u00edmar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu menn h\u00e1\u00f0kv\u00e6\u00f0i um y\u00f0ur kve\u00f0a og hefja harmat\u00f6lur \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;V\u00e9r erum gj\u00f6rsamlega ey\u00f0ilag\u00f0ir, landeign \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar er \u00fathluta\u00f0 me\u00f0 m\u00e6li\u00fer\u00e6\u00f0i, og enginn f\u00e6r m\u00e9r hana aftur. \u00d6krum vorum er skipt milli \u00feeirra, er oss hafa herteki\u00f0!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skalt \u00fe\u00fa engan hafa, er dragi m\u00e6li\u00fer\u00e1\u00f0 yfir landskika \u00ed s\u00f6fnu\u00f0i Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Pr\u00e9diki\u00f0 ekki,&#34; _ svo pr\u00e9dika \u00feeir. &#34;Menn eiga ekki a\u00f0 pr\u00e9dika um sl\u00edkt! Sk\u00f6mmunum linnir ekki!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hv\u00edl\u00edkt tal, Jakobs h\u00fas! Er Drottinn \u00f3\u00feolinm\u00f3\u00f0ur, e\u00f0a eru gj\u00f6r\u00f0ir hans sl\u00edkar? Eru ekki or\u00f0 hans g\u00e6skur\u00edk vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem breyta r\u00e1\u00f0vandlega?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn hefir n\u00fa \u00feegar lengi risi\u00f0 upp \u00e1 m\u00f3ti m\u00e9r sem \u00f3vinur. Utan af kyrtlinum dragi\u00f0 \u00fe\u00e9r yfirh\u00f6fnina af \u00feeim, sem ugglausir fara um veginn, sem fr\u00e1hverfir eru str\u00ed\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Konur \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar reki\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fat \u00far h\u00fasunum, sem hafa veri\u00f0 yndi \u00feeirra, r\u00e6ni\u00f0 b\u00f6rn \u00feeirra pr\u00fd\u00f0i minni a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Af sta\u00f0 og burt me\u00f0 y\u00f0ur! \u00dev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r er ekki samasta\u00f0ur fyrir y\u00f0ur vegna saurgunarinnar, sem veldur tj\u00f3ni, og \u00fea\u00f0 \u00f3l\u00e6knandi tj\u00f3ni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ef einhver, sem f\u00e6ri me\u00f0 h\u00e9g\u00f3ma og lygar, hr\u00e6sna\u00f0i fyrir \u00fe\u00e9r og seg\u00f0i: &#34;\u00c9g skal sp\u00e1 \u00fe\u00e9r v\u00edni og \u00e1fengum drykk,&#34; \u00fea\u00f0 v\u00e6ri sp\u00e1ma\u00f0ur fyrir \u00feessa \u00fej\u00f3\u00f0!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Safna, j\u00e1 safna vil \u00e9g, Jakob, \u00f6llum \u00fe\u00ednum, f\u00e6ra saman leifar \u00cdsraels eins og sau\u00f0f\u00e9 \u00ed r\u00e9tt, eins og hj\u00f6r\u00f0 \u00ed haga, og \u00fear skal ver\u00f0a kli\u00f0ur mikill af mannmerg\u00f0inni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Forustusau\u00f0urinn fer fyrir \u00feeim, \u00feeir ry\u00f0jast fram, fara \u00ed gegnum hli\u00f0i\u00f0 og halda \u00fat um \u00fea\u00f0, og konungur \u00feeirra fer fyrir \u00feeim og Drottinn er \u00ed broddi fylkingar \u00feeirra."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g sag\u00f0i: Heyri\u00f0, \u00fe\u00e9r h\u00f6f\u00f0ingjar Jakobs og stj\u00f3rnendur \u00cdsraels h\u00fass! Er \u00fea\u00f0 ekki y\u00f0ar a\u00f0 vita, hva\u00f0 r\u00e9tt er?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En \u00feeir hata hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a og elska hi\u00f0 illa, fl\u00e1 skinni\u00f0 af m\u00f6nnum og holdi\u00f0 af beinum \u00feeirra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir eta hold \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar, \u00feeir fl\u00e1 skinni\u00f0 af \u00feeim og brj\u00f3ta bein \u00feeirra, hluta \u00feau sundur eins og steik \u00ed potti, eins og kj\u00f6t \u00e1 su\u00f0up\u00f6nnu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu \u00feeir hr\u00f3pa til Drottins, en hann mun ekki svara \u00feeim, og hann mun byrgja auglit sitt fyrir \u00feeim, \u00feegar s\u00e1 t\u00edmi kemur, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa ill verk \u00ed frammi haft."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Svo m\u00e6lir Drottinn til sp\u00e1mannanna, sem leitt hafa \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edna afvega: \u00deeir bo\u00f0a hamingju me\u00f0an \u00feeir hafa nokku\u00f0 tanna milli, en segja \u00feeim str\u00ed\u00f0 \u00e1 hendur, er ekki stingur neinu upp \u00ed \u00fe\u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skal s\u00fa n\u00f3tt koma, a\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 engar s\u00fdnir, og \u00fea\u00f0 myrkur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 engu sp\u00e1. S\u00f3lin skal ganga undir fyrir sp\u00e1m\u00f6nnunum og dagurinn myrkvast fyrir \u00feeim."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir sem sj\u00e1 sj\u00f3nir, skulu \u00fe\u00e1 blyg\u00f0ast s\u00edn og sp\u00e1sagnamennirnir fyrirver\u00f0a sig. \u00deeir munu allir hylja kamp sinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekkert svar kemur fr\u00e1 Gu\u00f0i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g \u00fear \u00e1 m\u00f3ti er fullur af krafti, af anda Drottins, og af r\u00e9tti og styrkleika, til \u00feess a\u00f0 bo\u00f0a Jakob misgj\u00f6r\u00f0 hans og \u00cdsrael synd hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00feetta, \u00fe\u00e9r h\u00f6f\u00f0ingjar Jakobs h\u00fass og \u00fe\u00e9r stj\u00f3rnendur \u00cdsraels h\u00fass, \u00fe\u00e9r sem hafi\u00f0 vi\u00f0bj\u00f3\u00f0 \u00e1 r\u00e9ttv\u00edsinni og gj\u00f6ri\u00f0 allt bogi\u00f0, sem beint er,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fe\u00e9r sem byggi\u00f0 S\u00edon me\u00f0 manndr\u00e1pum og Jer\u00fasalem me\u00f0 gl\u00e6pum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjar hennar d\u00e6ma fyrir m\u00fatur og prestar hennar veita fr\u00e6\u00f0slu fyrir kaup. Sp\u00e1menn hennar sp\u00e1 fyrir peninga og rei\u00f0a sig \u00ed \u00fev\u00ed efni \u00e1 Drottin og segja: &#34;Er ekki Drottinn vor \u00e1 me\u00f0al? Engin \u00f3g\u00e6fa kemur yfir oss!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skal S\u00edon pl\u00e6g\u00f0 ver\u00f0a a\u00f0 akri y\u00f0ar vegna og Jer\u00fasalem ver\u00f0a a\u00f0 r\u00fast og musterisfjalli\u00f0 a\u00f0 sk\u00f3garh\u00e6\u00f0um."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 skal ver\u00f0a \u00e1 hinum s\u00ed\u00f0ustu d\u00f6gum, a\u00f0 fjall \u00fea\u00f0, er h\u00fas Drottins stendur \u00e1, mun grundvalla\u00f0 ver\u00f0a \u00e1 fjallatindi og gn\u00e6fa upp yfir h\u00e6\u00f0irnar, og \u00feanga\u00f0 munu l\u00fd\u00f0irnir streyma."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og margar \u00fej\u00f3\u00f0ir munu b\u00faast til fer\u00f0ar og segja: &#34;Komi\u00f0, f\u00f6rum upp \u00e1 fjall Drottins og til h\u00fass Jakobs Gu\u00f0s, svo a\u00f0 hann kenni oss s\u00edna vegu og v\u00e9r megum ganga \u00e1 hans stigum.&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 fr\u00e1 S\u00edon mun kenning \u00fat ganga og or\u00f0 Drottins fr\u00e1 Jer\u00fasalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hann mun d\u00e6ma me\u00f0al margra l\u00fd\u00f0a og skera \u00far m\u00e1lum voldugra \u00fej\u00f3\u00f0a langt \u00ed burtu. Og \u00fe\u00e6r munu sm\u00ed\u00f0a pl\u00f3gj\u00e1rn \u00far sver\u00f0um s\u00ednum og sni\u00f0la \u00far spj\u00f3tum s\u00ednum. Engin \u00fej\u00f3\u00f0 skal sver\u00f0 rei\u00f0a a\u00f0 annarri \u00fej\u00f3\u00f0, og ekki skulu \u00fe\u00e6r temja s\u00e9r herna\u00f0 framar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hver mun b\u00faa undir s\u00ednu v\u00edntr\u00e9 og undir s\u00ednu f\u00edkjutr\u00e9 og enginn hr\u00e6\u00f0a \u00fe\u00e1. \u00dev\u00ed a\u00f0 munnur Drottins allsherjar hefir tala\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 allar \u00fej\u00f3\u00f0irnar ganga hver \u00ed nafni s\u00edns gu\u00f0s, en v\u00e9r g\u00f6ngum \u00ed nafni Drottins, Gu\u00f0s vors, \u00e6 og \u00e6vinlega."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi _ segir Drottinn _ vil \u00e9g saman safna \u00fev\u00ed halta og smala saman \u00fev\u00ed tv\u00edstra\u00f0a og \u00feeim er \u00e9g hefi tj\u00f3n unni\u00f0,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og \u00e9g vil gj\u00f6ra hi\u00f0 halta a\u00f0 n\u00fdjum kynstofni og hi\u00f0 burtfl\u00e6mda a\u00f0 voldugri \u00fej\u00f3\u00f0. Og Drottinn sj\u00e1lfur mun ver\u00f0a konungur yfir \u00feeim \u00e1 S\u00edonfjalli h\u00e9\u00f0an \u00ed fr\u00e1 og a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, var\u00f0turn hjar\u00f0mannsins, h\u00e6\u00f0 d\u00f3tturinnar S\u00edon, til \u00fe\u00edn mun koma og aftur til \u00fe\u00edn hverfa hi\u00f0 forna veldi, konungd\u00f3mur d\u00f3tturinnar Jer\u00fasalem."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00fa, hv\u00ed hlj\u00f3\u00f0ar \u00fe\u00fa svo h\u00e1st\u00f6fum? Hefir \u00fe\u00fa engan konung, e\u00f0a er r\u00e1\u00f0gjafi \u00feinn horfinn, \u00far \u00fev\u00ed a\u00f0 kvalir gr\u00edpa \u00feig eins og j\u00f3\u00f0sj\u00faka konu?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00e1 \u00fe\u00fa hr\u00ed\u00f0ir og hlj\u00f3\u00f0a \u00fe\u00fa, d\u00f3ttirin S\u00edon, eins og j\u00f3\u00f0sj\u00fak kona. \u00dev\u00ed a\u00f0 n\u00fa ver\u00f0ur \u00fe\u00fa a\u00f0 fara \u00fat \u00far borginni og b\u00faa \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi og fara alla lei\u00f0 til Bab\u00fdlon. \u00dear munt \u00fe\u00fa frelsu\u00f0 ver\u00f0a, \u00fear mun Drottinn leysa \u00feig undan valdi \u00f3vina \u00feinna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En n\u00fa hafa margar \u00fej\u00f3\u00f0ir safnast \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e6r er segja: &#34;Ver\u00f0i h\u00fan vanhelgu\u00f0, svo a\u00f0 v\u00e9r megum horfa hlakkandi \u00e1 S\u00edon!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00fe\u00e6r \u00feekkja ekki hugsanir Drottins og skilja ekki r\u00e1\u00f0s\u00e1lyktun hans, a\u00f0 hann hefir safna\u00f0 \u00feeim saman eins og kerfum \u00e1 kornl\u00e1fa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "R\u00eds upp og \u00feresk, d\u00f3ttirin S\u00edon, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6ri \u00fe\u00e9r horn af j\u00e1rni og klaufir af eiri, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa skalt sundur merja margar \u00fej\u00f3\u00f0ir. Og \u00fe\u00fa munt helga Drottni r\u00e1nsfeng \u00feeirra og fj\u00e1rafla \u00feeirra honum, sem er Drottinn allrar jar\u00f0arinnar."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa, Betlehem Efrata, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa s\u00e9rt einna minnst af h\u00e9ra\u00f0sborgunum \u00ed J\u00fada, \u00fe\u00e1 skal \u00fe\u00f3 fr\u00e1 \u00fe\u00e9r koma s\u00e1, er vera skal drottnari \u00ed \u00cdsrael, og \u00e6tterni hans vera fr\u00e1 umli\u00f0inni \u00f6ld, fr\u00e1 fort\u00ed\u00f0ar d\u00f6gum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed mun Gu\u00f0 yfirgefa \u00fe\u00e1 til \u00feess t\u00edma, er s\u00fa hefir f\u00e6tt, er f\u00e6\u00f0a skal, en \u00fe\u00e1 munu leifar \u00e6ttbr\u00e6\u00f0ra hans hverfa aftur til \u00cdsraelsmanna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun hann standa og halda \u00feeim til haga \u00ed krafti Drottins, \u00ed hinu tignarlega nafni Drottins Gu\u00f0s s\u00edns, og \u00feeir skulu \u00f3hultir b\u00faa, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 skal hann mikill vera til endimarka jar\u00f0ar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00feessi mun fri\u00f0urinn vera: Brj\u00f3tist Ass\u00fdringar inn \u00ed land vort og st\u00edgi \u00feeir f\u00e6ti \u00e1 \u00e6ttj\u00f6r\u00f0 vora, \u00fe\u00e1 munum v\u00e9r senda \u00ed m\u00f3ti \u00feeim sj\u00f6 hir\u00f0a og \u00e1tta \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingja,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og \u00feeir munu herja land Ass\u00fdringa me\u00f0 sver\u00f0i og land Nimrods me\u00f0 brug\u00f0num brandi. Og \u00feannig mun hann frelsa oss fr\u00e1 Ass\u00fdringum, er \u00feeir brj\u00f3tast inn \u00ed land vort og st\u00edga f\u00e6ti \u00e1 fold vora."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Leifar Jakobs me\u00f0al hei\u00f0ingjanna, mitt \u00e1 me\u00f0al margra \u00fej\u00f3\u00f0a, munu vera sem d\u00f6gg fr\u00e1 Drottni, sem regndropar \u00e1 grasi, \u00feeir er b\u00ed\u00f0a ekki eftir neinum og v\u00e6nta ekki neins af mannanna b\u00f6rnum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og leifar Jakobs me\u00f0al hei\u00f0ingjanna, mitt \u00e1 me\u00f0al margra \u00fej\u00f3\u00f0a, munu vera sem lj\u00f3n me\u00f0al sk\u00f3gard\u00fdra, sem lj\u00f3nshvolpur \u00ed sau\u00f0ahj\u00f6r\u00f0, s\u00e1 er ni\u00f0ur tre\u00f0ur \u00fear sem hann ve\u00f0ur yfir og sundur r\u00edfur, \u00e1n \u00feess a\u00f0 nokkur f\u00e1i bjarga\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Armleggur \u00feinn mun hr\u00f3sa sigri yfir m\u00f3tst\u00f6\u00f0um\u00f6nnum \u00fe\u00ednum og allir \u00f3vinir \u00fe\u00ednir munu afm\u00e1\u00f0ir ver\u00f0a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi _ segir Drottinn _ vil \u00e9g ey\u00f0a \u00f6llum \u00feeim v\u00edghestum, sem \u00fe\u00fa \u00e1tt \u00ed landinu, og gj\u00f6ra a\u00f0 engu hervagna \u00fe\u00edna,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e9g vil ey\u00f0a borgum lands \u00fe\u00edns og r\u00edfa ni\u00f0ur \u00f6ll virki \u00fe\u00edn,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00e9g vil ey\u00f0a \u00f6llum t\u00f6frum hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, og sp\u00e1sagnamenn skulu eigi framar hj\u00e1 \u00fe\u00e9r vera."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g vil ey\u00f0a skur\u00f0myndum \u00fe\u00ednum og merkissteinum, \u00feeim er hj\u00e1 \u00fe\u00e9r eru, og \u00fe\u00fa skalt ekki framar falla fram fyrir verkum handa \u00feinna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g vil brj\u00f3ta ni\u00f0ur as\u00e9rur \u00fe\u00ednar og ey\u00f0ileggja gu\u00f0al\u00edkneski \u00fe\u00edn,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og \u00e9g vil me\u00f0 rei\u00f0i og gremi hefnast \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0unum, er eigi hafa hl\u00fd\u00f0nast."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Heyri\u00f0, hva\u00f0 Drottinn segir: Statt upp og s\u00e6k s\u00f6k fyrir fj\u00f6llunum, svo a\u00f0 h\u00e6\u00f0irnar megi heyra raust \u00fe\u00edna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heyri\u00f0 k\u00e6rum\u00e1l Drottins, \u00fe\u00e9r fj\u00f6ll, og hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1, \u00fe\u00e9r undirst\u00f6\u00f0ur jar\u00f0arinnar. \u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir m\u00e1l a\u00f0 k\u00e6ra vi\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0 s\u00edna og gengur \u00ed d\u00f3m vi\u00f0 \u00cdsrael:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "_ \u00dej\u00f3\u00f0 m\u00edn, hva\u00f0 hefi \u00e9g gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r og me\u00f0 hverju hefi \u00e9g \u00fereytt \u00feig? Vitna \u00fe\u00fa \u00ed gegn m\u00e9r!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g leiddi \u00feig \u00fe\u00f3 \u00fat af Egyptalandi og frelsa\u00f0i \u00feig \u00far \u00fer\u00e6lah\u00fasinu og sendi \u00fe\u00e9r M\u00f3se, Aron og Mirjam til forystu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0 m\u00edn, minnst \u00fe\u00fa \u00feess, hva\u00f0 Balak M\u00f3abskonungur haf\u00f0i \u00ed hyggju og hverju B\u00edleam Be\u00f3rsson svara\u00f0i honum, minnst \u00fe\u00fa \u00feess er gj\u00f6r\u00f0ist \u00e1 lei\u00f0inni fr\u00e1 Sitt\u00edm til Gilgal, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa kannist vi\u00f0 velgj\u00f6r\u00f0ir Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "_ Me\u00f0 hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 koma fram fyrir Drottin, beygja mig fyrir Gu\u00f0i \u00e1 h\u00e6\u00f0um? \u00c1 \u00e9g a\u00f0 koma fram fyrir hann me\u00f0 brennif\u00f3rnir, me\u00f0 \u00e1rsgamla k\u00e1lfa?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hefir Drottinn \u00fe\u00f3knun \u00e1 \u00fe\u00fasundum hr\u00fata, \u00e1 t\u00ed\u00fe\u00fasundum ol\u00edfuol\u00edul\u00e6kja? \u00c1 \u00e9g a\u00f0 f\u00f3rna frumgetnum syni m\u00ednum fyrir misgj\u00f6r\u00f0 m\u00edna, \u00e1vexti kvi\u00f0ar m\u00edns sem syndaf\u00f3rn s\u00e1lar minnar?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "_ Hann hefir sagt \u00fe\u00e9r, ma\u00f0ur, hva\u00f0 gott s\u00e9! Og hva\u00f0 heimtar Drottinn anna\u00f0 af \u00fe\u00e9r en a\u00f0 gj\u00f6ra r\u00e9tt, \u00e1stunda k\u00e6rleika og fram ganga \u00ed l\u00edtill\u00e6ti fyrir Gu\u00f0i \u00fe\u00ednum?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Heyr, Drottinn kallar til borgarinnar, og \u00fea\u00f0 er viska a\u00f0 \u00f3ttast nafn hans. Heyri\u00f0, kynstofn og saman kominn borgarl\u00fd\u00f0ur!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1 \u00e9g a\u00f0 l\u00e1ta sem \u00e9g sj\u00e1i ekki, \u00ed h\u00fasi hins \u00f3gu\u00f0lega, rangfengin au\u00f0\u00e6fi og svikinn m\u00e6li, sem b\u00f6lvun er l\u00fdst yfir?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1 \u00e9g a\u00f0 l\u00e1ta honum \u00f3hegnt, \u00fe\u00f3tt hann hafi ranga vog og svikna vogarsteina \u00ed sj\u00f3\u00f0i s\u00ednum?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "R\u00edkismenn hennar eru fullir af ofr\u00edki, \u00edb\u00faar hennar tala lygar og tungan fer me\u00f0 svik \u00ed munni \u00feeirra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed tek \u00e9g og a\u00f0 lj\u00f3sta \u00feig, a\u00f0 ey\u00f0a vegna synda \u00feinna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eta, en \u00fe\u00f3 ekki saddur ver\u00f0a, heldur skal hungri\u00f0 haldast vi\u00f0 \u00ed \u00fe\u00e9r. \u00de\u00f3tt \u00fe\u00fa takir eitthva\u00f0 fr\u00e1, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa eigi f\u00e1 bjarga\u00f0 \u00fev\u00ed, og \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa bjargar, skal \u00e9g ofurselja sver\u00f0inu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00fe\u00fa s\u00e1ir, skalt \u00fe\u00fa ekkert uppskera. \u00de\u00f3tt \u00fe\u00fa tro\u00f0ir ol\u00edfurnar, skalt \u00fe\u00fa eigi smyrja \u00feig me\u00f0 ol\u00edu, og \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa f\u00e1ir v\u00ednberjal\u00f6ginn, skalt \u00fe\u00fa ekki v\u00edni\u00f0 drekka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir haldi\u00f0 setningum Omr\u00ed og \u00f6llu ath\u00e6fi Akabs h\u00fass, og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 breytt eftir h\u00e1ttum \u00feeirra, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g gj\u00f6ri hana a\u00f0 au\u00f0n og l\u00e1ti \u00edb\u00faa hennar ver\u00f0a a\u00f0 spotti. J\u00e1, \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 bera h\u00e1\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vei m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 hefir fari\u00f0 fyrir m\u00e9r eins og \u00feegar \u00e1v\u00f6xtum er safna\u00f0, eins og vi\u00f0 eftirt\u00edning v\u00ednberjatekju: ekkert v\u00ednber eftir til a\u00f0 eta, engin \u00e1rf\u00edkja, er mig langa\u00f0i \u00ed."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gu\u00f0hr\u00e6ddir menn eru horfnir \u00far landinu, og r\u00e1\u00f0vandir eru ekki til me\u00f0al mannanna, \u00feeir sitja allir um a\u00f0 fremja mor\u00f0 og reyna a\u00f0 vei\u00f0a hver annan \u00ed net."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Til ills eru b\u00e1\u00f0ar hendur fram r\u00e9ttar. H\u00f6f\u00f0inginn heimtar og d\u00f3marinn d\u00e6mir gegn endurgjaldi. Og st\u00f3rmenni\u00f0 er berm\u00e1lt um \u00fea\u00f0, sem hjarta hans girnist, og \u00feeir fl\u00e6kja m\u00e1lin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hinn besti me\u00f0al \u00feeirra er sem \u00feyrnir og hinn r\u00e1\u00f0vandasti verri en \u00feyrniger\u00f0i. Dagurinn sem var\u00f0menn \u00fe\u00ednir hafa tala\u00f0 um, hegningardagur \u00feinn, kemur. \u00de\u00e1 ver\u00f0a \u00feeir \u00farr\u00e6\u00f0alausir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tr\u00fai\u00f0 eigi kunningja y\u00f0ar, treysti\u00f0 eigi vini, g\u00e6t dyra munns \u00fe\u00edns fyrir henni, sem hv\u00edlir \u00ed fa\u00f0mi \u00fe\u00ednum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sonurinn fyrirl\u00edtur f\u00f6\u00f0ur sinn, d\u00f3ttirin setur sig upp \u00e1 m\u00f3ti m\u00f3\u00f0ur sinni, tengdad\u00f3ttirin \u00e1 m\u00f3ti tengdam\u00f3\u00f0ur sinni, heimilismennirnir eru \u00f3vinir h\u00fasb\u00f3nda s\u00edns."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g vil m\u00e6na til Drottins, b\u00ed\u00f0a eftir Gu\u00f0i hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is m\u00edns! Gu\u00f0 minn mun heyra mig!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hlakka eigi yfir m\u00e9r, fjandkona m\u00edn, \u00fev\u00ed \u00fe\u00f3tt \u00e9g s\u00e9 fallin, r\u00eds \u00e9g aftur \u00e1 f\u00e6tur, \u00fe\u00f3tt \u00e9g sitji \u00ed myrkri, \u00fe\u00e1 er Drottinn mitt lj\u00f3s."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rei\u00f0i Drottins vil \u00e9g \u00feola _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi syndga\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti honum _ \u00fear til er hann s\u00e6kir s\u00f6k m\u00edna og l\u00e6tur mig n\u00e1 r\u00e9tti m\u00ednum. Hann mun lei\u00f0a mig \u00fat til lj\u00f3ssins, \u00e9g mun horfa \u00e1n\u00e6g\u00f0 \u00e1 r\u00e9ttl\u00e6ti hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fjandkona m\u00edn mun sj\u00e1 \u00fea\u00f0, og sm\u00e1n mun hylja hana, h\u00fan sem n\u00fa segir vi\u00f0 mig: &#34;Hvar er Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn?&#34; Augu m\u00edn munu horfa hlakkandi \u00e1 hana, \u00fe\u00e1 mun h\u00fan ver\u00f0a tro\u00f0in ni\u00f0ur eins og saur \u00e1 str\u00e6tum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e1 dagur kemur, a\u00f0 m\u00farar \u00fe\u00ednir ver\u00f0a endurreistir, \u00feann dag munu landamerki \u00fe\u00edn f\u00e6rast miki\u00f0 \u00fat."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu menn koma til \u00fe\u00edn fr\u00e1 Ass\u00fdr\u00edu allt til Egyptalands og fr\u00e1 Egyptalandi allt til Efrats, fr\u00e1 hafi til hafs og fr\u00e1 fjalli til fjalls."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En j\u00f6r\u00f0in mun ver\u00f0a a\u00f0 au\u00f0n vegna \u00edb\u00faa hennar, s\u00f6kum \u00e1vaxtarins af gj\u00f6r\u00f0um \u00feeirra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "G\u00e6t \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0ar \u00feinnar me\u00f0 staf \u00fe\u00ednum, sau\u00f0a arfleif\u00f0ar \u00feinnar, \u00feeirra sem byggja einir s\u00e9r kjarrsk\u00f3ginn innan um aldingar\u00f0ana. L\u00e1t \u00fe\u00e1 ganga \u00ed Basanshaglendi og \u00ed G\u00edlea\u00f0 eins og for\u00f0um daga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e1t hana sj\u00e1 undur, eins og \u00feegar \u00fe\u00fa f\u00f3rst af Egyptalandi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0irnar skulu sj\u00e1 \u00fea\u00f0 og ver\u00f0a til skammar, \u00fer\u00e1tt fyrir allan styrkleika sinn. \u00de\u00e6r munu leggja h\u00f6ndina \u00e1 munninn, eyru \u00feeirra munu ver\u00f0a heyrnarlaus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e6r munu sleikja duft eins og h\u00f6ggormur, eins og kvikindi, sem skr\u00ed\u00f0a \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, skj\u00e1lfandi skulu \u00fe\u00e6r koma fram \u00far fylgsnum s\u00ednum, l\u00edta hr\u00e6ddar til Drottins, Gu\u00f0s vors, og \u00f3ttast \u00feig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hver er sl\u00edkur Gu\u00f0 sem \u00fe\u00fa, s\u00e1 er fyrirgefur leifum arfleif\u00f0ar sinnar misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra og umber fr\u00e1hvarf \u00feeirra, _ sem eigi heldur fast vi\u00f0 rei\u00f0i s\u00edna eil\u00edflega, heldur hefir unun af a\u00f0 vera miskunnsamur?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt aftur miskunna oss, tro\u00f0a ni\u00f0ur misgj\u00f6r\u00f0ir vorar. J\u00e1, \u00fe\u00fa munt varpa \u00f6llum syndum vorum \u00ed dj\u00fap hafsins."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}