{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Nahum",
    "book_nr": "34",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sp\u00e1d\u00f3mur um N\u00edn\u00edve. B\u00f3kin um vitrun Nah\u00fams Elk\u00f3s\u00edta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn er vandl\u00e6tissamur Gu\u00f0 og hefnari. Drottinn er hefnari og fullur gremi. Drottinn hefnir s\u00edn \u00e1 m\u00f3tst\u00f6\u00f0um\u00f6nnum s\u00ednum og er langr\u00e6kinn vi\u00f0 \u00f3vini s\u00edna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottinn er seinn til rei\u00f0i og mikill a\u00f0 krafti, en \u00f3hegnt l\u00e6tur hann ekki. Drottinn brunar \u00e1fram \u00ed fellibyljum og stormvi\u00f0ri, og sk\u00fdin eru ryki\u00f0 undir f\u00f3tum hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann hastar \u00e1 sj\u00f3inn og \u00feurrkar hann upp, og hann l\u00e6tur \u00f6ll flj\u00f3t \u00feorna. \u00de\u00e1 f\u00f6lnar Basan og Karmel, \u00fe\u00e1 f\u00f6lnar jurtagr\u00f3\u00f0urinn \u00e1 L\u00edbanon."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fj\u00f6llin skj\u00e1lfa fyrir honum, og h\u00e1lsarnir renna sundur. J\u00f6r\u00f0in gengur skykkjum fyrir honum, heimskringlan og allir sem \u00e1 henni b\u00faa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hver f\u00e6r sta\u00f0ist gremi hans og hver f\u00e6r afbori\u00f0 hans brennandi rei\u00f0i? Heift hans \u00fathellist eins og eldur og bj\u00f6rgin bresta sundur fyrir honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottinn er g\u00f3\u00f0ur, athvarf \u00e1 degi ney\u00f0arinnar, og hann \u00feekkir \u00fe\u00e1 sem treysta honum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En me\u00f0 yfirgeisandi vatnsfl\u00f3\u00f0i mun hann gj\u00f6rsamlega afm\u00e1 N\u00edn\u00edve, og myrkur mun ofs\u00e6kja \u00f3vini hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hva\u00f0 bruggi\u00f0 \u00fe\u00e9r gegn Drottni? Hann ey\u00f0ir svo, a\u00f0 af tekur _ \u00ferengingin mun ekki koma tvisvar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00feeir v\u00e6ru samfl\u00e6ktir sem \u00feyrnar og votir sem v\u00edn \u00feeirra, \u00fe\u00e1 munu \u00feeir upp brenndir ver\u00f0a sem skrauf\u00feurrir h\u00e1lmleggir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fr\u00e1 \u00fe\u00e9r, N\u00edn\u00edve, \u00fat gekk s\u00e1, er haf\u00f0i illt \u00ed huga gegn Drottni, s\u00e1 er haf\u00f0i ska\u00f0semdar \u00e1form me\u00f0 h\u00f6ndum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: \u00de\u00f3tt \u00feeir komi allir me\u00f0 t\u00f6lu og afar fj\u00f6lmennir, \u00fe\u00e1 skulu \u00feeir allt a\u00f0 einu afm\u00e1\u00f0ir ver\u00f0a og farast. Hafi \u00e9g au\u00f0m\u00fdkt \u00feig, J\u00fada, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g ekki au\u00f0m\u00fdkja \u00feig framar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og n\u00fa vil \u00e9g brj\u00f3ta ok hans af \u00fe\u00e9r og sl\u00edta b\u00f6nd \u00fe\u00edn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En um \u00feig, N\u00edn\u00edve, mun Drottinn skipa svo fyrir: Ekkert afkv\u00e6mi skal framar koma \u00fat af nafni \u00fe\u00ednu. \u00c9g vil ey\u00f0a skur\u00f0myndunum og steyptu l\u00edkneskjunum \u00far hofi gu\u00f0s \u00fe\u00edns, \u00e9g vil b\u00faa \u00fe\u00e9r gr\u00f6f, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert l\u00e9ttv\u00e6g fundin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sj\u00e1 \u00e1 fj\u00f6llunum f\u00e6tur fagna\u00f0arbo\u00f0ans, \u00feess er fri\u00f0inn kunngj\u00f6rir. Hald h\u00e1t\u00ed\u00f0ir \u00fe\u00ednar, J\u00fada, gjald heit \u00fe\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 ey\u00f0andinn skal ekki framar um hj\u00e1 \u00fe\u00e9r fara _ hann er me\u00f0 \u00f6llu afm\u00e1\u00f0ur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00d3fri\u00f0arma\u00f0urinn fer \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, N\u00edn\u00edve: G\u00e6t v\u00edgisins! Horf nj\u00f3snaraugum \u00fat \u00e1 veginn, styrk lendarnar, safna \u00f6llum styrkleika \u00fe\u00ednum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn reisir aftur vi\u00f0 tign Jakobs eins og tign \u00cdsraels, \u00fev\u00ed a\u00f0 r\u00e6ningjar hafa r\u00e6nt \u00fe\u00e1 og skemmt gr\u00f3\u00f0urkvistu \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Skildir kappa hans eru rau\u00f0lita\u00f0ir, hermennirnir kl\u00e6ddir skarlatskl\u00e6\u00f0um. Vagnarnir gl\u00f3a af st\u00e1li \u00feann dag, er hann \u00fatb\u00fdr \u00fe\u00e1, og lensunum ver\u00f0ur sveifla\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vagnarnir geisa \u00e1 str\u00e6tunum, \u00feeytast um torgin, \u00feeir eru til a\u00f0 sj\u00e1 sem blys, \u00feeir \u00fej\u00f3ta \u00e1fram sem eldingar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Konungurinn heitir \u00fe\u00e1 \u00e1 tignarmenn s\u00edna: \u00deeir hrasa \u00e1 g\u00f6ngu sinni, \u00feeir fl\u00fdta s\u00e9r a\u00f0 m\u00farnum, en \u00feegar er v\u00edg\u00feak reist."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hli\u00f0unum vi\u00f0 flj\u00f3ti\u00f0 er loki\u00f0 upp og konungsh\u00f6llin kemst \u00ed uppn\u00e1m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og drottningin ver\u00f0ur flett kl\u00e6\u00f0um og flutt burt, og \u00feernur hennar munu andvarpa, l\u00edkast \u00fev\u00ed sem d\u00fafur kurri, og berja s\u00e9r \u00e1 brj\u00f3st."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00edn\u00edve hefir veri\u00f0 sem vatnstj\u00f6rn fr\u00e1 upphafi vega sinna. En \u00feeir fl\u00fdja. &#34;Standi\u00f0 vi\u00f0, standi\u00f0 vi\u00f0!&#34; _ en enginn l\u00edtur vi\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u00e6ni\u00f0 silfri, r\u00e6ni\u00f0 gulli! \u00dev\u00ed a\u00f0 h\u00e9r er \u00f3\u00ferj\u00f3tandi for\u00f0i, \u00f3grynni af alls konar d\u00fdrum munum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Au\u00f0n, gj\u00f6rau\u00f0n og aley\u00f0ing, huglaus hj\u00f6rtu, ri\u00f0andi kn\u00e9 og skj\u00e1lfti \u00ed \u00f6llum mj\u00f6\u00f0mum, og allra andlit blikna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hvar er n\u00fa b\u00e6li lj\u00f3nanna, \u00e1tthagar unglj\u00f3nanna, \u00fear sem lj\u00f3ni\u00f0 gekk og lj\u00f3nynjan og lj\u00f3nshvolpurinn, \u00e1n \u00feess a\u00f0 nokkur stygg\u00f0i \u00feau?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lj\u00f3ni\u00f0 reif sundur, \u00fear til er hvolpar \u00feess h\u00f6f\u00f0u fengi\u00f0 n\u00e6gju s\u00edna, og drap ni\u00f0ur handa lj\u00f3nynjum s\u00ednum, fyllti hella s\u00edna br\u00e1\u00f0 og b\u00e6li s\u00edn r\u00e1nsfeng."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vei hinni bl\u00f3\u00f0seku borg, sem \u00f6ll er full af lygum og ofr\u00edki og aldrei h\u00e6ttir a\u00f0 r\u00e6na."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heyr, svipusmellir! Heyr, hj\u00f3laskr\u00f6lt! Hestar st\u00f6kkva, vagnar \u00fej\u00f3ta!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Riddarar geisa fram! Blikandi sver\u00f0, leiftrandi spj\u00f3t! Fj\u00f6ldi valfallinna manna og aragr\u00fai af l\u00edkum, mannab\u00fakarnir eru \u00f3teljandi, \u00feeir hrasa um b\u00fakana."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vegna hins mikla lausl\u00e6tis sk\u00e6kjunnar, hinnar f\u00f6gru og fj\u00f6lkunnugu, sem v\u00e9la\u00f0i \u00fej\u00f3\u00f0ir me\u00f0 lausl\u00e6ti s\u00ednu og kynstofna me\u00f0 t\u00f6frum s\u00ednum,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "_ sj\u00e1, \u00e9g r\u00eds \u00ed gegn \u00fe\u00e9r _ segir Drottinn allsherjar _ og \u00e9g vil breg\u00f0a kl\u00e6\u00f0afaldi \u00fe\u00ednum upp a\u00f0 framan og s\u00fdna \u00fej\u00f3\u00f0unum nekt \u00fe\u00edna og konungsr\u00edkjunum blyg\u00f0an \u00fe\u00edna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g skal kasta \u00e1 \u00feig saur og sv\u00edvir\u00f0a \u00feig og l\u00e1ta \u00feig ver\u00f0a \u00f6\u00f0rum a\u00f0 varna\u00f0arv\u00edti,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "svo a\u00f0 allir sem sj\u00e1 \u00feig, skulu fl\u00fdja fr\u00e1 \u00fe\u00e9r og segja: &#34;N\u00edn\u00edve er \u00ed ey\u00f0i l\u00f6g\u00f0! Hver mun aumka hana?&#34; Hvar \u00e1 \u00e9g a\u00f0 leita \u00feeirra, sem vilji hugga \u00feig?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ert \u00fe\u00fa, N\u00edn\u00edve, betri en N\u00f3-Ammon, sem l\u00e1 vi\u00f0 N\u00edlkv\u00edslarnar, umkringd af v\u00f6tnum, sem haf\u00f0i flj\u00f3t a\u00f0 varnarvirki, flj\u00f3t a\u00f0 m\u00farvegg?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bl\u00e1lendingar voru styrkur hennar og \u00f3teljandi Egyptar, P\u00fatmenn og L\u00edb\u00fdumenn voru hj\u00e1lparli\u00f0 hennar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 var\u00f0 h\u00fan a\u00f0 fara \u00ed \u00fatleg\u00f0, fara burt hernumin. Ungb\u00f6rn hennar voru og rotu\u00f0 til dau\u00f0a \u00e1 \u00f6llum str\u00e6tam\u00f3tum. Hlutum var kasta\u00f0 um hina g\u00f6fugustu menn \u00ed borginni og \u00f6ll st\u00f3rmenni hennar voru fj\u00f6trum reyr\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Einnig \u00fe\u00fa skalt drukkin ver\u00f0a og \u00fe\u00e9r sortna fyrir augum, \u00fe\u00fa skalt og leita h\u00e6lis fyrir \u00f3vinunum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d6ll varnarvirki \u00fe\u00edn eru sem f\u00edkjutr\u00e9 me\u00f0 \u00e1rf\u00edkjum. S\u00e9u \u00feau skekin, falla f\u00edkjurnar \u00feeim \u00ed munn, sem \u00fe\u00e6r vill eta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sj\u00e1, hermenn \u00fe\u00ednir eru or\u00f0nir a\u00f0 konum _ landshli\u00f0um \u00fe\u00ednum hefir veri\u00f0 loki\u00f0 upp fyrir \u00f3vinum \u00fe\u00ednum, eldur ey\u00f0ir slagbr\u00f6ndum \u00fe\u00ednum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Aus vatni til \u00feess a\u00f0 hafa me\u00f0an \u00e1 ums\u00e1tinni stendur! Umb\u00e6t varnarvirki \u00fe\u00edn! Gakk \u00fat \u00ed deigulm\u00f3inn og tro\u00f0 leirinn, gr\u00edp til tiglm\u00f3tanna!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dear skal eldurinn ey\u00f0a \u00fe\u00e9r, sver\u00f0i\u00f0 uppr\u00e6ta \u00feig. Hann skal ey\u00f0a \u00fe\u00e9r eins og engisprettur, og \u00fea\u00f0 \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r fj\u00f6lgi eins og grasv\u00f6rgum, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00e9r fj\u00f6lgi eins og \u00e1tv\u00f6rgum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Kaupmenn \u00fe\u00ednir eru fleiri en stj\u00f6rnurnar \u00e1 himninum, en grasvargarnir skipta h\u00f6mum og flj\u00faga burt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjar \u00fe\u00ednir eru eins og \u00e1tvargar, herforingjar \u00fe\u00ednir eins og s\u00e6gur af engisprettum, er liggja \u00e1 akurger\u00f0unum \u00feegar kalt er. \u00deegar s\u00f3lin kemur upp, flj\u00faga \u00fe\u00e6r burt, enginn veit hva\u00f0 af \u00feeim ver\u00f0ur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hir\u00f0ar \u00fe\u00ednir blunda, Ass\u00fdr\u00edukonungur, tignarmenn \u00fe\u00ednir sofa. Menn \u00fe\u00ednir eru \u00e1 v\u00ed\u00f0 og dreif um fj\u00f6llin, og enginn safnar \u00feeim saman."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}