{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Nehemiah",
    "book_nr": "16",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e1s\u00f6gn Nehem\u00eda Hakal\u00edasonar. \u00cd kislevm\u00e1nu\u00f0i tuttugasta \u00e1ri\u00f0, \u00fe\u00e1 er \u00e9g var \u00ed borginni S\u00fasa,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kom Hanan\u00ed, einn af br\u00e6\u00f0rum m\u00ednum, \u00e1samt nokkrum m\u00f6nnum fr\u00e1 J\u00fada. Spur\u00f0i \u00e9g \u00fe\u00e1 um Gy\u00f0inga, \u00fe\u00e1 er undan komust, \u00fe\u00e1 er eftir voru af hinum herleiddu, og um Jer\u00fasalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feeir sv\u00f6ru\u00f0u m\u00e9r: &#34;Leifarnar _ \u00feeir er eftir eru af hinum herleiddu \u00fear \u00ed skattlandinu, eru mj\u00f6g illa staddir og \u00ed fyrirlitningu, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00farar Jer\u00fasalem eru ni\u00f0ur brotnir og borgarhli\u00f0in \u00ed eldi brennd.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g heyr\u00f0i \u00feessi t\u00ed\u00f0indi, \u00fe\u00e1 settist \u00e9g ni\u00f0ur og gr\u00e9t og harma\u00f0i d\u00f6gum saman, og \u00e9g fasta\u00f0i og var \u00e1 b\u00e6n til Gu\u00f0s himnanna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00e9g sag\u00f0i: &#34;\u00c6, Drottinn, Gu\u00f0 himnanna, \u00fe\u00fa mikli og \u00f3gurlegi Gu\u00f0, sem heldur s\u00e1ttm\u00e1lann og miskunnsemina vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem elska hann og var\u00f0veita bo\u00f0or\u00f0 hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1t eyra \u00feitt vera gaumg\u00e6fi\u00f0 og augu \u00fe\u00edn opin, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa heyrir b\u00e6n \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns, \u00fe\u00e1 er \u00e9g n\u00fa bi\u00f0 frammi fyrir \u00fe\u00e9r b\u00e6\u00f0i daga og n\u00e6tur sakir \u00cdsraelsmanna, \u00fej\u00f3na \u00feinna, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g j\u00e1ta syndir \u00cdsraelsmanna, er \u00feeir hafa dr\u00fdgt m\u00f3ti \u00fe\u00e9r. \u00c9g og \u00e6ttf\u00f3lk mitt h\u00f6fum og syndga\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum breytt illa gagnvart \u00fe\u00e9r og ekki var\u00f0veitt bo\u00f0or\u00f0in, l\u00f6gin og \u00e1kv\u00e6\u00f0in, er \u00fe\u00fa lag\u00f0ir fyrir M\u00f3se, \u00fej\u00f3n \u00feinn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Minnstu or\u00f0sins, er \u00fe\u00fa bau\u00f0st M\u00f3se, \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum, segjandi: ,Ef \u00fe\u00e9r breg\u00f0i\u00f0 tr\u00fana\u00f0i, mun \u00e9g tv\u00edstra y\u00f0ur me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00feegar \u00fe\u00e9r hverfi\u00f0 aftur til m\u00edn og var\u00f0veiti\u00f0 bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn og breyti\u00f0 eftir \u00feeim _ \u00fe\u00f3tt y\u00f0ar brottreknu v\u00e6ru yst vi\u00f0 skaut himinsins, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g saman safna \u00feeim \u00fea\u00f0an og lei\u00f0a \u00fe\u00e1 til \u00feess sta\u00f0ar, er \u00e9g hefi vali\u00f0 til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta nafn mitt b\u00faa \u00fear.`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00ednir \u00fej\u00f3nar eru \u00feeir og \u00feinn l\u00fd\u00f0ur, er \u00fe\u00fa frelsa\u00f0ir me\u00f0 miklum m\u00e6tti \u00fe\u00ednum og me\u00f0 sterkri hendi \u00feinni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c6, herra, l\u00e1t eyra \u00feitt vera gaumg\u00e6fi\u00f0 a\u00f0 b\u00e6n \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns og b\u00e6n \u00fej\u00f3na \u00feinna, er f\u00faslega \u00f3ttast nafn \u00feitt. Fars\u00e6l \u00fej\u00f3n \u00feinn \u00ed dag og l\u00e1t hann finna me\u00f0aumkun hj\u00e1 manni \u00feessum.&#34; \u00c9g var \u00fe\u00e1 byrlari hj\u00e1 konungi."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd n\u00edsanm\u00e1nu\u00f0i \u00e1 tuttugasta r\u00edkis\u00e1ri Artahsasta konungs, \u00fe\u00e1 er v\u00edn st\u00f3\u00f0 fyrir framan konung, t\u00f3k \u00e9g v\u00edni\u00f0 og r\u00e9tti a\u00f0 honum, \u00e1n \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta \u00e1 \u00fev\u00ed bera vi\u00f0 hann, hve illa l\u00e1 \u00e1 m\u00e9r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En konungur sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Hv\u00ed ert \u00fe\u00fa svo dapur \u00ed brag\u00f0i, \u00fear sem \u00fe\u00fa ert \u00fe\u00f3 ekki sj\u00fakur? \u00dea\u00f0 hl\u00fdtur a\u00f0 liggja illa \u00e1 \u00fe\u00e9r.&#34; \u00de\u00e1 var\u00f0 \u00e9g \u00e1kaflega hr\u00e6ddur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 konung: &#34;Konungurinn lifi eil\u00edflega! Hv\u00ed skyldi \u00e9g ekki vera dapur \u00ed brag\u00f0i, \u00fear sem borgin, er geymir grafir forfe\u00f0ra minna, er \u00ed ey\u00f0i l\u00f6g\u00f0 og hli\u00f0 hennar \u00ed eldi brennd?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i konungur vi\u00f0 mig: &#34;Hvers bei\u00f0ist \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1?&#34; \u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i \u00e9g b\u00e6n m\u00edna til Gu\u00f0s himnanna;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "s\u00ed\u00f0an m\u00e6lti \u00e9g til konungs: &#34;Ef konungi \u00fe\u00f3knast svo og ef \u00fe\u00fa telur \u00fej\u00f3n \u00feinn til \u00feess f\u00e6ran, \u00fe\u00e1 send mig til J\u00fada, til borgar \u00feeirrar, er geymir grafir forfe\u00f0ra minna, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g endurreisi hana.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Konungur m\u00e6lti til m\u00edn _ en drottning sat vi\u00f0 hli\u00f0 honum: &#34;Hversu lengi mun fer\u00f0 \u00fe\u00edn standa yfir, og hven\u00e6r kemur \u00fe\u00fa aftur?&#34; Og konungi \u00fe\u00f3kna\u00f0ist a\u00f0 senda mig, og \u00e9g tilt\u00f3k \u00e1kve\u00f0inn t\u00edma vi\u00f0 hann."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 konung: &#34;Ef konunginum \u00fe\u00f3knast svo, \u00fe\u00e1 l\u00e1t f\u00e1 m\u00e9r br\u00e9f til landstj\u00f3ranna \u00ed h\u00e9ra\u00f0inu hinumegin Flj\u00f3ts, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir leyfi m\u00e9r a\u00f0 fara um l\u00f6nd s\u00edn, \u00fear til er \u00e9g kem til J\u00fada,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og br\u00e9f til Asafs, sk\u00f3garvar\u00f0ar konungsins, til \u00feess a\u00f0 hann l\u00e1ti mig f\u00e1 vi\u00f0 til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra af bj\u00e1lka \u00ed hli\u00f0 kastalans, er heyrir til musterisins, og til borgarm\u00faranna og til h\u00fassins, er \u00e9g mun fara \u00ed.&#34; Og konungur veitti m\u00e9r \u00fea\u00f0, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00f6nd Gu\u00f0s m\u00edns hv\u00edldi n\u00e1\u00f0arsamlega yfir m\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og er \u00e9g kom til landstj\u00f3ranna \u00ed h\u00e9ra\u00f0inu hinumegin Flj\u00f3ts, \u00fe\u00e1 f\u00e9kk \u00e9g \u00feeim br\u00e9f konungs. Konungur sendi og me\u00f0 m\u00e9r h\u00f6fu\u00f0smenn og riddara."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En er Sanballat H\u00f3ron\u00edti og Tob\u00eda \u00fej\u00f3nn, Amm\u00f3n\u00edtinn, spur\u00f0u \u00fea\u00f0, gramdist \u00feeim \u00fea\u00f0 mikillega, a\u00f0 kominn skyldi vera ma\u00f0ur til a\u00f0 annast hagsmuni \u00cdsraelsmanna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00e9g kom til Jer\u00fasalem, og er \u00e9g haf\u00f0i veri\u00f0 \u00fear \u00ferj\u00e1 daga,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "f\u00f3r \u00e9g \u00e1 f\u00e6tur um n\u00f3tt og f\u00e1einir menn me\u00f0 m\u00e9r, \u00e1n \u00feess a\u00f0 hafa sagt nokkrum manni fr\u00e1 \u00fev\u00ed, er Gu\u00f0 minn bl\u00e9s m\u00e9r \u00ed brj\u00f3st a\u00f0 gj\u00f6ra fyrir Jer\u00fasalem, og \u00e1n \u00feess a\u00f0 nokkur skepna v\u00e6ri me\u00f0 m\u00e9r, nema skepnan, sem \u00e9g rei\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00e9g f\u00f3r \u00fat um Dalshli\u00f0i\u00f0 um n\u00f3ttina og \u00ed \u00e1ttina til Drekalindar og Mykjuhli\u00f0s, og \u00e9g sko\u00f0a\u00f0i m\u00fara Jer\u00fasalem, hversu \u00feeir voru rifnir ni\u00f0ur og hli\u00f0 hennar \u00ed eldi brennd."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an h\u00e9lt \u00e9g \u00e1fram til Lindarhli\u00f0s og Konungstjarnar. \u00de\u00e1 var skepnunni ekki lengur f\u00e6rt a\u00f0 komast \u00e1fram undir m\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gekk \u00e9g \u00fe\u00e1 upp \u00ed dalinn um n\u00f3ttina og sko\u00f0a\u00f0i m\u00farinn. S\u00ed\u00f0an kom \u00e9g aftur inn um Dalshli\u00f0i\u00f0 og sneri heim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En yfirmennirnir vissu ekki, hvert \u00e9g haf\u00f0i fari\u00f0 n\u00e9 hva\u00f0 \u00e9g \u00e6tla\u00f0i a\u00f0 gj\u00f6ra, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g haf\u00f0i enn ekki neitt sagt Gy\u00f0ingum n\u00e9 prestunum n\u00e9 tignarm\u00f6nnunum n\u00e9 yfirm\u00f6nnunum n\u00e9 \u00f6\u00f0rum \u00feeim, er a\u00f0 verkinu unnu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00e9g sag\u00f0i n\u00fa vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r sj\u00e1i\u00f0, hversu illa v\u00e9r erum staddir, \u00fear sem Jer\u00fasalem er \u00ed ey\u00f0i l\u00f6g\u00f0 og hli\u00f0 hennar \u00ed eldi brennd. Komi\u00f0, v\u00e9r skulum endurreisa m\u00fara Jer\u00fasalem, svo a\u00f0 v\u00e9r ver\u00f0um ekki lengur haf\u00f0ir a\u00f0 spotti.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00e9g sag\u00f0i \u00feeim, hversu n\u00e1\u00f0arsamlega h\u00f6nd Gu\u00f0s m\u00edns hef\u00f0i hv\u00edlt yfir m\u00e9r, svo og or\u00f0 konungs, \u00feau er hann tala\u00f0i til m\u00edn. \u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;V\u00e9r viljum fara til og byggja!&#34; Og \u00feeir styrktu hendur s\u00ednar til hins g\u00f3\u00f0a verksins."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En er Sanballat H\u00f3ron\u00edti og Tob\u00eda \u00fej\u00f3nn, Amm\u00f3n\u00edtinn, og Gesem Arabi spur\u00f0u \u00feetta, gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir gys a\u00f0 oss, s\u00fdndu oss fyrirlitningu og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hva\u00f0 er \u00feetta, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 fyrir stafni? \u00c6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra uppreisn m\u00f3ti konunginum?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En \u00e9g svara\u00f0i \u00feeim og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Gu\u00f0 himnanna, hann mun l\u00e1ta oss takast \u00feetta, en v\u00e9r \u00fej\u00f3nar hans munum fara til og byggja. En \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 enga hlutdeild n\u00e9 r\u00e9tt n\u00e9 minning \u00ed Jer\u00fasalem.&#34;"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00feeir sig til, Eljas\u00edb \u00e6\u00f0sti prestur og br\u00e6\u00f0ur hans, prestarnir, og reistu Sau\u00f0ahli\u00f0i\u00f0 _ v\u00edg\u00f0u \u00feeir \u00fea\u00f0 og settu hur\u00f0irnar \u00ed \u00fea\u00f0 _ og allt a\u00f0 Hammeaturni _ hann v\u00edg\u00f0u \u00feeir _ allt a\u00f0 Hananelturni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e6stir honum bygg\u00f0u Jer\u00edk\u00f3menn, og n\u00e6stur \u00feeim bygg\u00f0i Sakk\u00far Imr\u00edson."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fiskhli\u00f0i\u00f0 bygg\u00f0u Senaamenn. \u00deeir gj\u00f6r\u00f0u \u00fear dyraumb\u00fana\u00f0 og settu hur\u00f0irnar \u00ed \u00fea\u00f0, lokurnar og slagbrandana."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00e6stur \u00feeim hl\u00f3\u00f0 upp Merem\u00f3t \u00dar\u00edason, Hakk\u00f3ssonar. N\u00e6stur honum hl\u00f3\u00f0 upp Mes\u00fallam Berek\u00edason, Mesesabeelssonar. N\u00e6stur honum hl\u00f3\u00f0 upp Sad\u00f3k Baanason."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e6stir honum hl\u00f3\u00f0u upp Tek\u00f3amenn, en g\u00f6fugmenni \u00feeirra beyg\u00f0u ekki h\u00e1ls sinn undir \u00fej\u00f3nustu herra s\u00edns."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi\u00f0 gamla hli\u00f0i\u00f0 gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir J\u00f3jada Paseason og Mes\u00fallam Bes\u00f3d\u00edason. \u00deeir gj\u00f6r\u00f0u \u00fear dyraumb\u00fana\u00f0 og settu hur\u00f0irnar \u00ed \u00fea\u00f0, lokurnar og slagbrandana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00e6stir \u00feeim hl\u00f3\u00f0u upp Melatja G\u00edbeon\u00edti og Jad\u00f3n Mer\u00f3n\u00f3t\u00edti og me\u00f0al \u00feeirra menn fr\u00e1 G\u00edbeon og Mispa, sem lutu h\u00e1st\u00f3l landstj\u00f3rans \u00ed h\u00e9ra\u00f0inu hinumegin Flj\u00f3ts."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e6stur \u00feeim hl\u00f3\u00f0 upp \u00dass\u00edel Harhajason og me\u00f0 honum gullsmi\u00f0irnir. N\u00e6stur honum hl\u00f3\u00f0 upp Hananja, einn af smyrslas\u00f6lunum. Og \u00feeir steinl\u00f6g\u00f0u Jer\u00fasalem allt a\u00f0 brei\u00f0a m\u00farnum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e6stur honum hl\u00f3\u00f0 upp Refaja H\u00farsson, h\u00f6f\u00f0ingi yfir h\u00e1lfu h\u00e9ra\u00f0inu kringum Jer\u00fasalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "N\u00e6stur honum hl\u00f3\u00f0 upp Jedaja Har\u00famafsson, og \u00fea\u00f0 gegnt h\u00fasi s\u00ednu. N\u00e6stur honum hl\u00f3\u00f0 upp Hatt\u00fas Hasabnejason."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Annan part hl\u00f3\u00f0u upp \u00feeir Malk\u00eda Har\u00edmsson og Has\u00fab Pahat M\u00f3absson, svo og baksturofnsturninn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e6stur \u00feeim hl\u00f3\u00f0 upp Sall\u00fam Hall\u00f3hesson, h\u00f6f\u00f0ingi yfir hinum helming h\u00e9ra\u00f0sins kringum Jer\u00fasalem _ hann og d\u00e6tur hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vi\u00f0 Dalshli\u00f0i\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i Han\u00fan og San\u00f3ab\u00faar _ \u00feeir bygg\u00f0u \u00fea\u00f0 og settu hur\u00f0irnar \u00ed \u00fea\u00f0, lokurnar og slagbrandana _ og \u00fe\u00fasund \u00e1lnir af m\u00farnum, allt a\u00f0 Mykjuhli\u00f0inu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi\u00f0 Mykjuhli\u00f0i\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i Malk\u00eda Rekabsson, h\u00f6f\u00f0ingi yfir Bet Keremh\u00e9ra\u00f0i _ hann bygg\u00f0i \u00fea\u00f0 og setti hur\u00f0irnar \u00ed \u00fea\u00f0, lokurnar og slagbrandana."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi\u00f0 Lindarhli\u00f0i\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i Sall\u00fan Kol H\u00f3seson, h\u00f6f\u00f0ingi yfir Mispah\u00e9ra\u00f0i _ hann bygg\u00f0i \u00fea\u00f0, gj\u00f6r\u00f0i \u00feak \u00e1 \u00fea\u00f0, setti hur\u00f0irnar \u00ed \u00fea\u00f0, lokurnar og slagbrandana _, enn fremur m\u00farinn hj\u00e1 vatnsveitutj\u00f6rninni a\u00f0 K\u00f3ngsgar\u00f0inum og allt a\u00f0 tr\u00f6ppunum, er liggja ni\u00f0ur fr\u00e1 Dav\u00ed\u00f0sborg."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e6stur \u00e1 eftir honum hl\u00f3\u00f0 upp Nehem\u00eda Asb\u00faksson, h\u00f6f\u00f0ingi yfir h\u00e1lfu Bet S\u00farh\u00e9ra\u00f0i, \u00fear til komi\u00f0 var gegnt gr\u00f6fum Dav\u00ed\u00f0s og a\u00f0 tilb\u00fanu tj\u00f6rninni og kappah\u00fasinu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e6stir \u00e1 eftir honum hl\u00f3\u00f0u upp lev\u00edtarnir, og var Reh\u00fam Ban\u00edson fyrir \u00feeim. N\u00e6stur \u00feeim hl\u00f3\u00f0 upp Hasabja, h\u00f6f\u00f0ingi yfir h\u00e1lfu Keg\u00edluh\u00e9ra\u00f0i, fyrir sitt h\u00e9ra\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e6stir \u00e1 eftir honum hl\u00f3\u00f0u upp br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra og fyrir \u00feeim Bavva\u00ed Henadadsson, h\u00f6f\u00f0ingi yfir hinum helming Keg\u00edluh\u00e9ra\u00f0s."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e6stur \u00feeim hl\u00f3\u00f0 upp Eser Jes\u00faason, h\u00f6f\u00f0ingi yfir Mispa, annan part, gegnt \u00fear sem gengi\u00f0 er upp \u00ed vopnab\u00fari\u00f0 \u00e1 horninu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e6stur \u00e1 eftir honum, upp fjalli\u00f0, hl\u00f3\u00f0 upp Bar\u00fak Sabba\u00edson, annan part, fr\u00e1 horninu a\u00f0 dyrunum \u00e1 h\u00fasi Eljas\u00edbs \u00e6\u00f0sta prests."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e6stur \u00e1 eftir honum hl\u00f3\u00f0 upp Merem\u00f3t \u00dar\u00edason, Hakk\u00f3ssonar, annan part, fr\u00e1 dyrunum \u00e1 h\u00fasi Eljas\u00edbs a\u00f0 endanum \u00e1 h\u00fasi Eljas\u00edbs."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00e6stir \u00e1 eftir honum hl\u00f3\u00f0u upp prestarnir, menn \u00fear \u00far grenndinni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00e6stir \u00e1 eftir \u00feeim hl\u00f3\u00f0u upp \u00feeir Benjam\u00edn og Hass\u00fab, gegnt h\u00fasi s\u00ednu. N\u00e6stur \u00e1 eftir \u00feeim hl\u00f3\u00f0 upp Asarja Maasejason, Ananjasonar, hj\u00e1 h\u00fasi s\u00ednu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00e6stur \u00e1 eftir honum hl\u00f3\u00f0 upp Binn\u00fa\u00ed Henadadsson, annan part, fr\u00e1 h\u00fasi Asarja a\u00f0 horninu, \u00fear a\u00f0 sem m\u00farinn beygir vi\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Palal \u00dasa\u00edson gegnt horninu og efri turninum, sem gengur \u00fat \u00far h\u00f6ll konungs og heyrir til var\u00f0gar\u00f0sins. N\u00e6stur \u00e1 eftir honum Pedaja Par\u00f3sson."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En musteris\u00fej\u00f3narnir bjuggu \u00ed \u00d3fel, austur \u00e1 m\u00f3ts vi\u00f0 Vatnshli\u00f0i\u00f0 og turninn, er \u00fear gengur fram."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e6stir \u00e1 eftir honum hl\u00f3\u00f0u upp Tek\u00f3amenn, annan part, gegnt st\u00f3ra turninum, er \u00fear gekk fram, allt a\u00f0 \u00d3felm\u00farnum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fyrir ofan Hrossahli\u00f0i\u00f0 hl\u00f3\u00f0u prestarnir upp hver gegnt h\u00fasi s\u00ednu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e6stur \u00e1 eftir \u00feeim hl\u00f3\u00f0 upp Sad\u00f3k Immersson gegnt h\u00fasi s\u00ednu. N\u00e6stur \u00e1 eftir honum hl\u00f3\u00f0 upp Semaja Sekanjason, v\u00f6r\u00f0ur Austurhli\u00f0sins."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00e6stir \u00e1 eftir honum hl\u00f3\u00f0u upp \u00feeir Hananja Selemjason og Han\u00fan, sj\u00f6tti sonur Salafs, annan part. N\u00e6stur \u00e1 eftir \u00feeim hl\u00f3\u00f0 upp Mes\u00fallam Berek\u00edason, gegnt klefa s\u00ednum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "N\u00e6stur \u00e1 eftir honum hl\u00f3\u00f0 upp Malk\u00eda, einn af gullsmi\u00f0unum, allt a\u00f0 h\u00fasi musteris\u00fej\u00f3nanna, og kaupmennirnir gegnt M\u00edfka\u00f0hli\u00f0inu og allt a\u00f0 hornsv\u00f6lunum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og milli hornsvalanna og Sau\u00f0ahli\u00f0sins hl\u00f3\u00f0u gullsmi\u00f0irnir og kaupmennirnir."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er Sanballat heyr\u00f0i, a\u00f0 v\u00e9r v\u00e6rum a\u00f0 endurreisa m\u00farinn, var\u00f0 hann rei\u00f0ur og gramdist honum \u00fea\u00f0 mj\u00f6g. Og hann gj\u00f6r\u00f0i gys a\u00f0 Gy\u00f0ingum"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og tala\u00f0i \u00ed \u00e1heyrn br\u00e6\u00f0ra sinna og herli\u00f0s Samar\u00edu og m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0 hafa Gy\u00f0ingarnir fyrir stafni, \u00feeir vesalingar? Skyldu \u00feeir h\u00e6tta vi\u00f0 \u00fea\u00f0 aftur? Munu \u00feeir f\u00f3rna? \u00c6tli \u00feeir lj\u00faki vi\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00ed dag? Munu \u00feeir gj\u00f6ra steinana \u00ed r\u00fastahaugunum lifandi, \u00fear sem \u00feeir \u00fe\u00f3 eru brunnir?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Tob\u00eda Amm\u00f3n\u00edti st\u00f3\u00f0 hj\u00e1 honum og m\u00e6lti: &#34;Hva\u00f0 sem \u00feeir n\u00fa eru a\u00f0 byggja _ ef refur stigi \u00e1 \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 mundi steinveggur \u00feeirra hrynja undan honum!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Heyr, Gu\u00f0 vor, hversu v\u00e9r erum sm\u00e1na\u00f0ir! L\u00e1t h\u00e1\u00f0 \u00feeirra koma \u00feeim sj\u00e1lfum \u00ed koll og framsel \u00fe\u00e1 til r\u00e1ns hernumda \u00ed \u00f6\u00f0ru landi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hyl eigi misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra, og synd \u00feeirra afm\u00e1ist aldrei fyrir augliti \u00fe\u00ednu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa egnt \u00feig til rei\u00f0i \u00ed augs\u00fdn \u00feeirra, sem eru a\u00f0 byggja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En v\u00e9r h\u00e9ldum \u00e1fram a\u00f0 byggja m\u00farinn og allur m\u00farinn var\u00f0 fullgj\u00f6r upp a\u00f0 mi\u00f0ju, og haf\u00f0i l\u00fd\u00f0urinn \u00e1huga \u00e1 verkinu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En er Sanballat og Tob\u00eda og Arabar og Amm\u00f3n\u00edtar og Asd\u00f3dmenn heyr\u00f0u, a\u00f0 fari\u00f0 v\u00e6ri a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 m\u00fara Jer\u00fasalem, a\u00f0 sk\u00f6r\u00f0in v\u00e6ru tekin a\u00f0 fyllast, ur\u00f0u \u00feeir mj\u00f6g rei\u00f0ir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feeir t\u00f3ku sig allir saman um a\u00f0 koma og herja \u00e1 Jer\u00fasalem og gj\u00f6ra \u00fear spell."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En v\u00e9r gj\u00f6r\u00f0um b\u00e6n vora til Gu\u00f0s vors og settum v\u00f6r\u00f0 gegn \u00feeim b\u00e6\u00f0i dag og n\u00f3tt af \u00f3tta fyrir \u00feeim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Gy\u00f0ingar s\u00f6g\u00f0u: &#34;Bur\u00f0armennirnir gefast upp og r\u00fastirnar eru miklar og \u00fe\u00e1 getum v\u00e9r ekki byggt m\u00farinn.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn vorir hugsu\u00f0u: &#34;\u00deeir skulu ekkert vita og einskis varir ver\u00f0a, fyrr en v\u00e9r r\u00e1\u00f0umst \u00e1 \u00fe\u00e1 og brytjum \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur og gj\u00f6rum enda \u00e1 verkinu.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En er Gy\u00f0ingar \u00feeir, sem bjuggu \u00ed grennd vi\u00f0 \u00fe\u00e1, komu og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 oss sj\u00e1lfsagt t\u00edu sinnum, \u00far \u00f6llum \u00e1ttum: &#34;\u00de\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 a\u00f0 koma til vor!&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 l\u00e9t \u00e9g sta\u00f0ar nema \u00e1 l\u00e6gstu st\u00f6\u00f0unum bak vi\u00f0 m\u00farinn, \u00e1 s\u00f3lbrunnu st\u00f6\u00f0unum, \u00fear l\u00e9t \u00e9g l\u00fd\u00f0inn nema sta\u00f0ar eftir \u00e6ttum, me\u00f0 sver\u00f0um s\u00ednum, lensum og bogum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e9g lita\u00f0ist um, reis upp og sag\u00f0i vi\u00f0 tignarmennina og yfirmennina og hitt f\u00f3lki\u00f0: &#34;Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f3ttast \u00fe\u00e1. En minnist Drottins, hins mikla og \u00f3gurlega, og berjist fyrir br\u00e6\u00f0ur y\u00f0ar, sonu y\u00f0ar, d\u00e6tur y\u00f0ar, konur y\u00f0ar og h\u00fas y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En er \u00f3vinir vorir heyr\u00f0u, a\u00f0 v\u00e9r v\u00e6rum or\u00f0nir \u00feess v\u00edsir og a\u00f0 Gu\u00f0 hef\u00f0i \u00f3n\u00fdtt r\u00e1\u00f0agj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra, \u00fe\u00e1 g\u00e1tum v\u00e9r allir sn\u00fai\u00f0 aftur a\u00f0 m\u00farnum, hver til sinnar vinnu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En fr\u00e1 \u00feeim degi vann a\u00f0eins helmingur sveina minna a\u00f0 verkinu. Hinn helmingur \u00feeirra h\u00e9lt \u00e1 lensunum, skj\u00f6ldunum, bogunum og p\u00f6nsurunum, en foringjarnir st\u00f3\u00f0u bak vi\u00f0 alla J\u00fadamenn, \u00fe\u00e1 er voru a\u00f0 byggja upp m\u00farinn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En bur\u00f0armennirnir voru b\u00fanir til bardaga. Me\u00f0 annarri hendinni unnu \u00feeir a\u00f0 verkinu, en me\u00f0 hinni h\u00e9ldu \u00feeir \u00e1 skotspj\u00f3tinu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00feeir sem hl\u00f3\u00f0u voru allir gyrtir sver\u00f0i um lendar s\u00e9r og hl\u00f3\u00f0u \u00feannig, en l\u00fa\u00f0ursveinninn st\u00f3\u00f0 hj\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 tignarmennina og yfirmennina og a\u00f0ra af l\u00fd\u00f0num: &#34;Verki\u00f0 er st\u00f3rt og umfangsmiki\u00f0, og v\u00e9r erum tv\u00edstra\u00f0ir \u00e1 m\u00farnum, langt \u00ed burtu hver fr\u00e1 \u00f6\u00f0rum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dear sem \u00fe\u00e9r heyri\u00f0 l\u00fa\u00f0urhlj\u00f3minn, \u00feanga\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r safnast til vor. Gu\u00f0 vor mun berjast fyrir oss.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deannig unnum v\u00e9r a\u00f0 verkinu, en helmingur \u00feeirra h\u00e9lt \u00e1 lensunum, fr\u00e1 \u00fev\u00ed er morgunro\u00f0inn f\u00e6r\u00f0ist upp \u00e1 himininn og \u00fear til er stj\u00f6rnurnar komu fram."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g og vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn: &#34;Allir skulu vera \u00ed Jer\u00fasalem \u00e1 n\u00e6turnar, \u00e1samt sveinum s\u00ednum, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u v\u00f6r\u00f0ur fyrir oss \u00e1 n\u00f3ttunni, en vinni a\u00f0 verkinu \u00e1 daginn.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00e9g og br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir og sveinar m\u00ednir og var\u00f0mennirnir, er fylgdu m\u00e9r, v\u00e9r f\u00f3rum aldrei af kl\u00e6\u00f0um, og s\u00e9rhver haf\u00f0i skotspj\u00f3t sitt vi\u00f0 h\u00e6gri hli\u00f0 s\u00e9r."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 var\u00f0 miki\u00f0 kvein me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins og me\u00f0al kvenna \u00feeirra yfir br\u00e6\u00f0rum \u00feeirra, Gy\u00f0ingunum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sumir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Sonu vora og d\u00e6tur ver\u00f0um v\u00e9r a\u00f0 ve\u00f0setja. V\u00e9r ver\u00f0um a\u00f0 f\u00e1 korn, svo a\u00f0 v\u00e9r megum eta og l\u00edfi halda.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og a\u00f0rir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Akra vora, v\u00edngar\u00f0a og h\u00fas ver\u00f0um v\u00e9r a\u00f0 ve\u00f0setja. V\u00e9r ver\u00f0um a\u00f0 f\u00e1 korn \u00ed hall\u00e6rinu!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og enn a\u00f0rir s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum teki\u00f0 f\u00e9 a\u00f0 l\u00e1ni upp \u00e1 akra vora og v\u00edngar\u00f0a \u00ed konungsskattinn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt hold vort s\u00e9 eins og hold br\u00e6\u00f0ra vorra, b\u00f6rn vor eins og b\u00f6rn \u00feeirra, \u00fe\u00e1 ver\u00f0um v\u00e9r n\u00fa a\u00f0 gj\u00f6ra sonu vora og d\u00e6tur a\u00f0 \u00e1nau\u00f0ugum \u00fer\u00e6lum, og sumar af d\u00e6trum vorum eru \u00feegar or\u00f0nar \u00e1nau\u00f0ugar, og v\u00e9r getum ekkert vi\u00f0 \u00fev\u00ed gj\u00f6rt, \u00fear e\u00f0 akrar vorir og v\u00edngar\u00f0ar eru \u00e1 annarra valdi.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 \u00e9g mj\u00f6g rei\u00f0ur, er \u00e9g heyr\u00f0i kvein \u00feeirra og \u00feessi umm\u00e6li."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00e9g hugleiddi \u00feetta me\u00f0 sj\u00e1lfum m\u00e9r og taldi \u00e1 tignarmennina og yfirmennina og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;\u00de\u00e9r beiti\u00f0 okri hver vi\u00f0 annan!&#34; Og \u00e9g stefndi miki\u00f0 \u00feing \u00ed m\u00f3ti \u00feeim"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum keypt lausa br\u00e6\u00f0ur vora, Gy\u00f0ingana, sem seldir voru hei\u00f0ingjunum, svo oft sem oss var unnt, en \u00fe\u00e9r \u00e6tli\u00f0 jafnvel a\u00f0 selja br\u00e6\u00f0ur y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i seldir oss.&#34; \u00de\u00e1 \u00fe\u00f6g\u00f0u \u00feeir og g\u00e1tu engu svara\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00e9g sag\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 er ekki fallegt, sem \u00fe\u00e9r eru\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra. \u00c6ttu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki heldur a\u00f0 ganga \u00ed \u00f3tta Gu\u00f0s vors vegna sm\u00e1naryr\u00f0a hei\u00f0ingjanna, \u00f3vina vorra?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00e6\u00f0i \u00e9g og br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir og sveinar m\u00ednir h\u00f6fum l\u00edka l\u00e1na\u00f0 \u00feeim silfur og korn. V\u00e9r skulum \u00fev\u00ed l\u00e1ta \u00feessa skuldakr\u00f6fu ni\u00f0ur falla."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 fyrir mig a\u00f0 skila \u00feeim aftur \u00feegar \u00ed dag \u00f6krum \u00feeirra og v\u00edng\u00f6r\u00f0um \u00feeirra og ol\u00edfug\u00f6r\u00f0um \u00feeirra og h\u00fasum \u00feeirra, og l\u00e1ti\u00f0 ni\u00f0ur falla skuldakr\u00f6funa um silfri\u00f0 og korni\u00f0, um v\u00ednberjal\u00f6ginn og ol\u00eduna, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 l\u00e1na\u00f0 \u00feeim.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00feeir: &#34;V\u00e9r viljum skila \u00fev\u00ed aftur og einskis krefjast af \u00feeim. V\u00e9r viljum gj\u00f6ra sem \u00fe\u00fa segir.&#34; \u00de\u00e1 kalla\u00f0i \u00e9g \u00e1 prestana og l\u00e9t \u00fe\u00e1 vinna ei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00feeir skyldu fara eftir \u00feessu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g hristi og skikkjubarm minn og sag\u00f0i: &#34;\u00deannig hristi Gu\u00f0 s\u00e9rhvern \u00feann, er eigi heldur \u00feetta lofor\u00f0, burt \u00far h\u00fasi hans og fr\u00e1 eign hans, og \u00feannig ver\u00f0i hann gj\u00f6rhristur og t\u00e6mdur.&#34; Og allur \u00feingheimur sag\u00f0i: &#34;Svo skal vera!&#34; Og \u00feeir vegs\u00f6mu\u00f0u Drottin. Og l\u00fd\u00f0urinn breytti samkv\u00e6mt \u00feessu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e1 \u00feeim degi, er hann setti mig til a\u00f0 vera landstj\u00f3ri \u00feeirra, \u00ed J\u00fada _ fr\u00e1 tuttugasta r\u00edkis\u00e1ri Artahsasta konungs til \u00fer\u00edtugasta og annars r\u00edkis\u00e1rs hans, t\u00f3lf \u00e1r _ naut \u00e9g heldur ekki, n\u00e9 br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, landstj\u00f3ra-bor\u00f0eyrisins."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En hinir fyrri landstj\u00f3rar, \u00feeir er \u00e1 undan m\u00e9r voru, h\u00f6f\u00f0u k\u00faga\u00f0 l\u00fd\u00f0inn og teki\u00f0 af \u00feeim fj\u00f6rut\u00edu sikla silfurs \u00e1 dag fyrir brau\u00f0i og v\u00edni. Auk \u00feess h\u00f6f\u00f0u sveinar \u00feeirra drottna\u00f0 yfir l\u00fd\u00f0num. En ekki breytti \u00e9g \u00feannig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00f3tta\u00f0ist Gu\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g vann og a\u00f0 byggingu \u00feessa m\u00fars, og h\u00f6f\u00f0um v\u00e9r \u00fe\u00f3 ekki keypt neinn akur, og allir sveinar m\u00ednir voru \u00fear saman safna\u00f0ir a\u00f0 byggingunni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En Gy\u00f0ingar og yfirmennirnir, hundra\u00f0 og fimmt\u00edu a\u00f0 t\u00f6lu, svo og \u00feeir er komu til m\u00edn fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0unum, er bjuggu umhverfis oss, \u00e1tu vi\u00f0 mitt bor\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 sem matreitt var \u00e1 hverjum degi _ eitt naut, sex \u00farvals-kindur og fuglar _, \u00fea\u00f0 var matreitt \u00e1 minn kostna\u00f0, og t\u00edunda hvern dag n\u00e6gtir af alls konar v\u00edni. En \u00fer\u00e1tt fyrir \u00feetta kraf\u00f0ist \u00e9g ekki landstj\u00f3ra-bor\u00f0eyris, \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00fd\u00f0ur \u00feessi var \u00ed mikilli \u00e1nau\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Virstu, Gu\u00f0 minn, a\u00f0 muna m\u00e9r til g\u00f3\u00f0s allt \u00fea\u00f0, sem \u00e9g hefi gj\u00f6rt fyrir \u00feennan l\u00fd\u00f0."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir Sanballat, Tob\u00eda og Gesem hinn arab\u00edski og a\u00f0rir \u00f3vinir vorir spur\u00f0u \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00e9g hef\u00f0i byggt upp m\u00farinn og a\u00f0 ekkert skar\u00f0 v\u00e6ri framar \u00ed hann, \u00fe\u00f3tt \u00e9g \u00fe\u00e1 hef\u00f0i eigi enn sett hur\u00f0ir \u00ed hli\u00f0in,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 sendu \u00feeir Sanballat og Gesem til m\u00edn og l\u00e9tu segja m\u00e9r: &#34;Kom \u00fe\u00fa, svo a\u00f0 v\u00e9r megum eiga fund me\u00f0 oss \u00ed einhverju af \u00feorpunum \u00ed \u00d3n\u00f3dalnum.&#34; En \u00feeir h\u00f6f\u00f0u \u00ed hyggju a\u00f0 gj\u00f6ra m\u00e9r illt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i \u00e9g menn til \u00feeirra og l\u00e9t segja \u00feeim: &#34;\u00c9g hefi miki\u00f0 starf me\u00f0 h\u00f6ndum og get \u00fev\u00ed eigi komi\u00f0 ofan eftir. Hv\u00ed \u00e6tti verki\u00f0 a\u00f0 b\u00ed\u00f0a, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g yfirg\u00e6fi \u00fea\u00f0 og f\u00e6ri ofan til ykkar?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fj\u00f3rum sinnum sendu \u00feeir til m\u00edn \u00e1 \u00feennan h\u00e1tt, og \u00e9g svara\u00f0i \u00feeim \u00e1 s\u00f6mu lei\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Sanballat enn \u00ed fimmta sinn til m\u00edn, og \u00fea\u00f0 svein sinn me\u00f0 opi\u00f0 br\u00e9f \u00ed hendi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cd \u00fev\u00ed var rita\u00f0: &#34;S\u00fa saga gengur hj\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0unum, og Gasm\u00fa segir hi\u00f0 sama, a\u00f0 \u00fe\u00fa og Gy\u00f0ingar hyggi\u00f0 \u00e1 uppreisn _ fyrir \u00fev\u00ed s\u00e9rt \u00fe\u00fa a\u00f0 byggja upp m\u00farinn _ og \u00fe\u00fa \u00e6tlir a\u00f0 ver\u00f0a konungur \u00feeirra, eins og sj\u00e1 megi \u00e1 \u00f6llu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir og sett sp\u00e1menn til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 hlj\u00f3\u00f0b\u00e6rt um \u00feig \u00ed Jer\u00fasalem og segja: ,Hann s\u00e9 konungur \u00ed J\u00fada.` Og n\u00fa mun sl\u00edkur or\u00f0r\u00f3mur berast konungi til eyrna. Kom \u00fev\u00ed, og skulum v\u00e9r eiga fund me\u00f0 oss.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi \u00e9g til hans og l\u00e9t segja honum: &#34;Ekkert sl\u00edkt \u00e1 s\u00e9r sta\u00f0, sem \u00fe\u00fa talar um, heldur hefir \u00fe\u00fa spunni\u00f0 \u00fea\u00f0 upp fr\u00e1 eigin brj\u00f3sti.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir \u00e6tlu\u00f0u allir a\u00f0 gj\u00f6ra oss hr\u00e6dda og hugsu\u00f0u: &#34;\u00deeim munu fallast hendur og h\u00e6tta vi\u00f0 verki\u00f0, svo a\u00f0 \u00fev\u00ed ver\u00f0ur eigi loki\u00f0.&#34; Styrk \u00fev\u00ed n\u00fa hendur m\u00ednar!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00e9g gekk inn \u00ed h\u00fas Semaja Delajasonar, Mehetabeelssonar, en hann haf\u00f0i loka\u00f0 sig inni. Hann sag\u00f0i: &#34;Vi\u00f0 skulum fara saman inn \u00ed musteri Gu\u00f0s, inn \u00ed a\u00f0alh\u00fasi\u00f0, og loka s\u00ed\u00f0an dyrum a\u00f0alh\u00fassins, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir munu koma til a\u00f0 drepa \u00feig, j\u00e1, um n\u00f3tt munu \u00feeir koma til a\u00f0 drepa \u00feig.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00e9g sag\u00f0i: &#34;\u00c6tti sl\u00edkur ma\u00f0ur sem \u00e9g a\u00f0 fl\u00fdja? Og hver er s\u00e1 minn l\u00edki, sem geti fari\u00f0 inn \u00ed a\u00f0alh\u00fasi\u00f0 og haldi\u00f0 l\u00edfi? \u00c9g fer hvergi.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1, a\u00f0 Gu\u00f0 haf\u00f0i ekki sent hann, heldur haf\u00f0i hann sp\u00e1\u00f0 m\u00e9r \u00feessu, af \u00fev\u00ed a\u00f0 Tob\u00eda og Sanballat h\u00f6f\u00f0u keypt hann."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Til \u00feess var hann keyptur, a\u00f0 \u00e9g skyldi ver\u00f0a hr\u00e6ddur og gj\u00f6ra \u00feetta og dr\u00fdgja synd. Og \u00fea\u00f0 hef\u00f0i or\u00f0i\u00f0 \u00feeim tilefni til ills umtals, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir g\u00e6tu \u00f3fr\u00e6gt mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mundu, Gu\u00f0 minn, \u00feeim Tob\u00eda og Sanballat \u00feessar a\u00f0gj\u00f6r\u00f0ir \u00feeirra, svo og sp\u00e1konunni N\u00f3adja og hinum sp\u00e1m\u00f6nnunum, sem \u00e6tlu\u00f0u a\u00f0 hr\u00e6\u00f0a mig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og m\u00farinn var fullgj\u00f6r hinn tuttugasta og fimmta el\u00falm\u00e1na\u00f0ar, \u00e1 fimmt\u00edu og tveim d\u00f6gum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og er allir \u00f3vinir vorir spur\u00f0u \u00feetta, ur\u00f0u allar \u00fej\u00f3\u00f0irnar, sem bjuggu umhverfis oss, hr\u00e6ddar, og \u00fe\u00e6r l\u00e6kku\u00f0u mj\u00f6g \u00ed eigin \u00e1liti, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r k\u00f6nnu\u00f0ust vi\u00f0, a\u00f0 fyrir hj\u00e1lp Gu\u00f0s vors haf\u00f0i verki \u00feessu or\u00f0i\u00f0 loki\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cd \u00feann t\u00ed\u00f0 ritu\u00f0u og tignarmenn J\u00fadal\u00fd\u00f0s m\u00f6rg br\u00e9f og sendu Tob\u00eda, og fr\u00e1 Tob\u00eda komu l\u00edka br\u00e9f til \u00feeirra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 margir \u00ed J\u00fada voru bundnir honum me\u00f0 ei\u00f0i, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var tengdasonur Sekanja Arasonar, og J\u00f3hanan sonur hans haf\u00f0i gengi\u00f0 a\u00f0 eiga d\u00f3ttur Mes\u00fallams Berek\u00edasonar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deeir t\u00f6lu\u00f0u og um mannkosti hans vi\u00f0 mig og b\u00e1ru honum aftur or\u00f0 m\u00edn. Br\u00e9f haf\u00f0i og Tob\u00eda sent til \u00feess a\u00f0 hr\u00e6\u00f0a mig."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar n\u00fa m\u00farinn var bygg\u00f0ur, setti \u00e9g hur\u00f0irnar \u00ed, og hli\u00f0v\u00f6r\u00f0unum og s\u00f6ngvurunum og lev\u00edtunum var fali\u00f0 eftirliti\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00e9g skipa\u00f0i Hanan\u00ed br\u00f3\u00f0ur minn og Hananja, yfirmann v\u00edgisins, yfir Jer\u00fasalem, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var svo \u00e1rei\u00f0anlegur ma\u00f0ur og gu\u00f0hr\u00e6ddur, a\u00f0 f\u00e1ir voru hans l\u00edkar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Ekki skal lj\u00faka upp hli\u00f0um Jer\u00fasalem fyrr en s\u00f3l er komin h\u00e1tt \u00e1 loft, og \u00e1\u00f0ur en ver\u00f0irnir fara burt, skal hur\u00f0unum loka\u00f0 og sl\u00e1r settar fyrir. Og \u00fea\u00f0 skal setja ver\u00f0i af Jer\u00fasalemb\u00faum, hvern \u00e1 s\u00edna var\u00f0st\u00f6\u00f0, og \u00fea\u00f0 hvern gegnt h\u00fasi s\u00ednu.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Borgin var v\u00ed\u00f0\u00e1ttumikil og st\u00f3r, en f\u00e1tt f\u00f3lk \u00ed henni og engin n\u00fdbygg\u00f0 h\u00fas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bl\u00e9s Gu\u00f0 minn m\u00e9r \u00fev\u00ed \u00ed brj\u00f3st a\u00f0 safna saman tignarm\u00f6nnunum, yfirm\u00f6nnunum og l\u00fd\u00f0num, til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta taka manntal eftir \u00e6ttum. Og \u00e9g fann \u00e6ttarskr\u00e1 \u00feeirra, er fyrst h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0 heim, og \u00fear fann \u00e9g rita\u00f0:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deessir eru \u00feeir \u00far skattlandinu, er heim f\u00f3ru \u00far herlei\u00f0ingar\u00fatleg\u00f0inni, \u00feeir er Neb\u00fakadnesar Babelkonungur haf\u00f0i herleitt og n\u00fa sneru aftur til Jer\u00fasalem og J\u00fada, hver til sinnar borgar,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00feeir sem komu me\u00f0 Ser\u00fababel, J\u00f3s\u00faa, Nehem\u00eda, Asarja, Raamja, Nahaman\u00ed, Mordekai, Bilsan, Misperet, Bigva\u00ed, Neh\u00fam og Baana. Talan \u00e1 m\u00f6nnum \u00cdsraelsl\u00fd\u00f0s var:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Par\u00f3s: 2.172."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Sefatja: 372."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Ara: 652."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Pahat M\u00f3abs, sem s\u00e9 ni\u00f0jar Jes\u00faa og J\u00f3abs: 2.818."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Elams: 1.254."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Satt\u00fa: 845."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Sakka\u00ed: 760."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Binn\u00fa\u00ed: 648."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Beba\u00ed: 628."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Asgads: 2.322."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Ad\u00f3n\u00edkams: 667."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Bigva\u00ed: 2.067."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Ad\u00edns: 655."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Aters, fr\u00e1 Hisk\u00eda: 98."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Has\u00fams: 328."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Besa\u00ed: 324."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Har\u00edfs: 112."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c6tta\u00f0ir fr\u00e1 G\u00edbeon: 95."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c6tta\u00f0ir fr\u00e1 Betlehem og Net\u00f3fa: 188."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Menn fr\u00e1 Anat\u00f3t: 128."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Menn fr\u00e1 Bet Asmavet: 42."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Menn fr\u00e1 Kirjat Jear\u00edm, Kef\u00edra og Beer\u00f3t: 743."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Menn fr\u00e1 Rama og Geba: 621."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Menn fr\u00e1 Mikmas: 122."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Menn fr\u00e1 Betel og A\u00ed: 123."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Menn fr\u00e1 Neb\u00f3: 52."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Elams hins annars: 1.254."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Har\u00edms: 320."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c6tta\u00f0ir fr\u00e1 Jer\u00edk\u00f3: 345."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c6tta\u00f0ir fr\u00e1 L\u00f3d, Had\u00edd og \u00d3n\u00f3: 721."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c6tta\u00f0ir fr\u00e1 Senaa: 3.930."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Prestarnir: Ni\u00f0jar Jedaja, af \u00e6tt Jes\u00faa: 973."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Immers: 1.052."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Pash\u00fars: 1.247."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Har\u00edms: 1.017."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Lev\u00edtarnir: Ni\u00f0jar Jes\u00faa og Kadm\u00edels, af ni\u00f0jum H\u00f3deja: 74."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "S\u00f6ngvararnir: Ni\u00f0jar Asafs: 148."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Hli\u00f0ver\u00f0irnir: Ni\u00f0jar Sall\u00fams, ni\u00f0jar Aters, ni\u00f0jar Talm\u00f3ns, ni\u00f0jar Ak\u00fabs, ni\u00f0jar Hat\u00edta, ni\u00f0jar S\u00f3ba\u00ed: 138."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Musteris\u00fej\u00f3narnir: Ni\u00f0jar S\u00edha, ni\u00f0jar Has\u00fafa, ni\u00f0jar Tabba\u00f3ts,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "ni\u00f0jar Ker\u00f3s, ni\u00f0jar S\u00eda, ni\u00f0jar Pad\u00f3ns,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "ni\u00f0jar Lebana, ni\u00f0jar Hagaba, ni\u00f0jar Salma\u00ed,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "ni\u00f0jar Hanans, ni\u00f0jar Giddels, ni\u00f0jar Gahars,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "ni\u00f0jar Reaja, ni\u00f0jar Res\u00edns, ni\u00f0jar Nek\u00f3da,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "ni\u00f0jar Gassams, ni\u00f0jar \u00dassa, ni\u00f0jar Pasea,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "ni\u00f0jar Besa\u00ed, ni\u00f0jar Me\u00fan\u00edta, ni\u00f0jar Nef\u00eds\u00edta,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "ni\u00f0jar Bakb\u00faks, ni\u00f0jar Hak\u00fafa, ni\u00f0jar Harh\u00fars,"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "ni\u00f0jar Basel\u00edts, ni\u00f0jar Meh\u00edda, ni\u00f0jar Harsa,"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "ni\u00f0jar Bark\u00f3s, ni\u00f0jar S\u00edsera, ni\u00f0jar Tema,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "ni\u00f0jar Nes\u00eda, ni\u00f0jar Hat\u00edfa."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ni\u00f0jar \u00fer\u00e6la Sal\u00f3mons: Ni\u00f0jar S\u00f3ta\u00ed, ni\u00f0jar S\u00f3ferets, ni\u00f0jar Per\u00edda,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "ni\u00f0jar Jaala, ni\u00f0jar Dark\u00f3ns, ni\u00f0jar Giddels,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "ni\u00f0jar Sefatja, ni\u00f0jar Hattils, ni\u00f0jar P\u00f3keret Hasseba\u00edms, ni\u00f0jar Am\u00f3ns."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Allir musteris\u00fej\u00f3narnir og ni\u00f0jar \u00fer\u00e6la Sal\u00f3mons voru 392."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Og \u00feessir eru \u00feeir, sem f\u00f3ru heim fr\u00e1 Tel Mela, Tel Harsa, Ker\u00fab, Add\u00f3n og Immer, en kunnu eigi a\u00f0 greina \u00e6tt s\u00edna og uppruna, hvort \u00feeir v\u00e6ru komnir af \u00cdsrael:"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "ni\u00f0jar Delaja, ni\u00f0jar Tob\u00eda, ni\u00f0jar Nek\u00f3da: 642."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "Og af prestunum: ni\u00f0jar Hobaja, ni\u00f0jar Hakk\u00f3s, ni\u00f0jar Barsilla\u00ed, er gengi\u00f0 haf\u00f0i a\u00f0 eiga eina af d\u00e6trum Barsilla\u00ed G\u00edlea\u00f0\u00edta og nefndur haf\u00f0i veri\u00f0 nafni \u00feeirra."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "\u00deessir leitu\u00f0u a\u00f0 \u00e6ttart\u00f6lum s\u00ednum, en \u00fe\u00e6r fundust ekki. Var \u00feeim \u00fev\u00ed hrundi\u00f0 fr\u00e1 prestd\u00f3mi."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "Og landstj\u00f3rinn sag\u00f0i \u00feeim, a\u00f0 \u00feeir m\u00e6ttu ekki eta af hinu h\u00e1heilaga, \u00fear til er k\u00e6mi fram prestur, er kynni a\u00f0 fara me\u00f0 \u00far\u00edm og t\u00famm\u00edm."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Allur s\u00f6fnu\u00f0urinn var til samans 42.360,"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "auk \u00fer\u00e6la \u00feeirra og amb\u00e1tta, er voru 7.337. \u00deeir h\u00f6f\u00f0u 245 s\u00f6ngvara og s\u00f6ngkonur."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "Hestar \u00feeirra voru 736, m\u00falar 245,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "\u00falfaldar 435, asnar 6.720."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Og nokkur hluti \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjanna gaf til byggingarinnar. Landstj\u00f3rinn gaf \u00ed sj\u00f3\u00f0inn: \u00ed gulli 1.000 dar\u00edka, 50 f\u00f3rnarsk\u00e1lar og 530 prestserki."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Og sumir \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjanna g\u00e1fu \u00ed byggingarsj\u00f3\u00f0inn: \u00ed gulli 20.000 dar\u00edka og \u00ed silfri 2.200 m\u00ednur."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0, sem hitt f\u00f3lki\u00f0 gaf, var: \u00ed gulli 20.000 dar\u00edkar og \u00ed silfri 2.000 m\u00ednur og 67 prestserkir."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "\u00deannig t\u00f3ku prestarnir og lev\u00edtarnir og hli\u00f0ver\u00f0irnir og s\u00f6ngvararnir og nokkrir af l\u00fd\u00f0num og musteris\u00fej\u00f3narnir og allur \u00cdsrael s\u00e9r b\u00f3lfestu \u00ed borgum s\u00ednum. En er sj\u00f6undi m\u00e1nu\u00f0urinn kom, voru \u00cdsraelsmenn \u00ed borgum s\u00ednum."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Allur l\u00fd\u00f0urinn safna\u00f0ist saman eins og einn ma\u00f0ur \u00e1 torginu fyrir framan Vatnshli\u00f0i\u00f0. Og \u00feeir b\u00e1\u00f0u Esra fr\u00e6\u00f0imann a\u00f0 s\u00e6kja l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3k M\u00f3se, er Drottinn haf\u00f0i sett \u00cdsrael."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom Esra prestur me\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 fram fyrir s\u00f6fnu\u00f0inn, b\u00e6\u00f0i karla og konur og alla \u00fe\u00e1, er vit h\u00f6f\u00f0u \u00e1 a\u00f0 taka eftir, \u00e1 fyrsta degi hins sj\u00f6unda m\u00e1na\u00f0ar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hann las upp \u00far \u00fev\u00ed \u00e1 torginu, sem er fyrir framan Vatnshli\u00f0i\u00f0, fr\u00e1 birtingu til h\u00e1degis, \u00ed vi\u00f0urvist karla og kvenna og \u00feeirra barna, er vit h\u00f6f\u00f0u \u00e1, og eyru alls l\u00fd\u00f0sins hl\u00fdddu \u00e1 l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3kina."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Esra fr\u00e6\u00f0ima\u00f0ur st\u00f3\u00f0 \u00e1 h\u00e1um tr\u00e9palli, er menn h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt til \u00feessa, og hj\u00e1 honum st\u00f3\u00f0u Mattitja, Sema, Anaja, \u00dar\u00eda, Hilk\u00eda og Maaseja, honum til h\u00e6gri hli\u00f0ar, og honum til vinstri hli\u00f0ar Pedaja, M\u00edsael, Malk\u00eda, Has\u00fam, Hasbaddana, Sakar\u00eda og Mes\u00fallam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og Esra lauk upp b\u00f3kinni \u00ed augs\u00fdn alls f\u00f3lksins, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann st\u00f3\u00f0 h\u00e6rra en allur l\u00fd\u00f0urinn, og \u00feegar hann lauk henni upp, st\u00f3\u00f0 allur l\u00fd\u00f0urinn upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Esra lofa\u00f0i Drottin, hinn mikla Gu\u00f0, og allur l\u00fd\u00f0urinn svara\u00f0i: &#34;Amen! amen!&#34; og f\u00f3rnu\u00f0u \u00feeir um lei\u00f0 upp h\u00f6ndunum og beyg\u00f0u sig og f\u00e9llu fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nur s\u00ednar til jar\u00f0ar fyrir Drottni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og lev\u00edtarnir Jes\u00faa, Ban\u00ed, Serebja, Jam\u00edn, Akk\u00fab, Sabta\u00ed, H\u00f3d\u00eda, Maaseja, Kel\u00edta, Asarja, J\u00f3sabad, Hanan og Pelaja sk\u00fdr\u00f0u l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 fyrir l\u00fd\u00f0num, en f\u00f3lki\u00f0 var kyrrt \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir l\u00e1su sk\u00fdrt upp \u00far b\u00f3kinni, l\u00f6gm\u00e1li Gu\u00f0s, og \u00fatsk\u00fdr\u00f0u \u00fea\u00f0, svo a\u00f0 menn skildu hi\u00f0 upplesna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Nehem\u00eda _ \u00fea\u00f0 er landstj\u00f3rinn _ og Esra prestur, fr\u00e6\u00f0ima\u00f0urinn, og lev\u00edtarnir, sem fr\u00e6ddu l\u00fd\u00f0inn, s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 gj\u00f6rvallan l\u00fd\u00f0inn: &#34;\u00deessi dagur er helga\u00f0ur Drottni, Gu\u00f0i y\u00f0ar. S\u00fdti\u00f0 eigi n\u00e9 gr\u00e1ti\u00f0!&#34; \u00dev\u00ed a\u00f0 allur l\u00fd\u00f0urinn gr\u00e9t, \u00feegar \u00feeir heyr\u00f0u or\u00f0 l\u00f6gm\u00e1lsins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Esra sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 og eti\u00f0 feitan mat og drekki\u00f0 s\u00e6t v\u00edn og sendi\u00f0 \u00feeim skammta, sem ekkert er tilreitt fyrir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessi dagur er helga\u00f0ur Drottni vorum. Veri\u00f0 \u00fev\u00ed eigi hryggir, \u00fev\u00ed a\u00f0 gle\u00f0i Drottins er hl\u00edfiskj\u00f6ldur y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og lev\u00edtarnir sefu\u00f0u allan l\u00fd\u00f0inn me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 segja: &#34;Veri\u00f0 hlj\u00f3\u00f0ir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessi dagur er heilagur. Veri\u00f0 \u00fev\u00ed eigi hryggir.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00f3r allt f\u00f3lki\u00f0 til \u00feess a\u00f0 eta og drekka og senda skammta og halda mikla gle\u00f0ih\u00e1t\u00ed\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u skili\u00f0 \u00feau or\u00f0, er menn h\u00f6f\u00f0u kunngj\u00f6rt \u00feeim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Daginn eftir s\u00f6fnu\u00f0ust \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar alls l\u00fd\u00f0sins, prestarnir og lev\u00edtarnir saman hj\u00e1 Esra fr\u00e6\u00f0imanni til \u00feess a\u00f0 gefa gaum a\u00f0 or\u00f0um l\u00f6gm\u00e1lsins."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fundu \u00feeir rita\u00f0 \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu, er Drottinn haf\u00f0i sett \u00feeim fyrir M\u00f3se, a\u00f0 \u00cdsraelsmenn skyldu b\u00faa \u00ed laufsk\u00e1lum \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0inni \u00ed sj\u00f6unda m\u00e1nu\u00f0inum,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og a\u00f0 \u00feeir \u00e6ttu a\u00f0 kunngj\u00f6ra og l\u00e1ta bo\u00f0 \u00fat ganga \u00ed \u00f6llum borgum s\u00ednum og \u00ed Jer\u00fasalem \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;Fari\u00f0 upp \u00ed fj\u00f6ll og komi\u00f0 me\u00f0 greinar af ol\u00eduvi\u00f0i og greinar af villi-ol\u00eduvi\u00f0i og greinar af m\u00fdrtusvi\u00f0i og greinar af p\u00e1lmavi\u00f0i og greinar af \u00fe\u00e9ttlaufgu\u00f0um trj\u00e1m, til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra af laufsk\u00e1la, eins og skrifa\u00f0 er.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og f\u00f3lki\u00f0 f\u00f3r og s\u00f3tti greinar, og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u s\u00e9r laufsk\u00e1la hver \u00e1 s\u00ednu h\u00fas\u00feaki og \u00ed forg\u00f6r\u00f0um s\u00ednum og \u00ed forg\u00f6r\u00f0um Gu\u00f0s h\u00fass og \u00e1 torginu fyrir framan Vatnshli\u00f0i\u00f0 og \u00e1 torginu fyrir framan Efra\u00edmhli\u00f0i\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og allur s\u00f6fnu\u00f0urinn, \u00feeir er aftur voru heim komnir \u00far herlei\u00f0ingunni, bygg\u00f0u laufsk\u00e1la og bjuggu \u00ed laufsk\u00e1lunum. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00cdsraelsmenn h\u00f6f\u00f0u eigi gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 s\u00ed\u00f0an \u00e1 d\u00f6gum J\u00f3s\u00faa N\u00fanssonar allt til \u00feessa dags, og var\u00f0 \u00fear \u00fev\u00ed mj\u00f6g mikil gle\u00f0i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 var lesi\u00f0 upp \u00far l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3k Gu\u00f0s \u00e1 degi hverjum, fr\u00e1 fyrsta degi til hins s\u00ed\u00f0asta dags. Og \u00feeir h\u00e9ldu h\u00e1t\u00ed\u00f0 \u00ed sj\u00f6 daga, og \u00e1ttunda daginn var h\u00e1t\u00ed\u00f0asamkoma, eins og fyrirskipa\u00f0 var."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 tuttugasta og fj\u00f3r\u00f0a degi \u00feessa m\u00e1na\u00f0ar s\u00f6fnu\u00f0ust \u00cdsraelsmenn saman og f\u00f6stu\u00f0u og kl\u00e6ddust h\u00e6rusekk og jusu mold yfir h\u00f6fu\u00f0 s\u00e9r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og ni\u00f0jar \u00cdsraels skildu sig fr\u00e1 \u00f6llum \u00fatlendingum, og \u00feeir gengu fram og j\u00e1tu\u00f0u syndir s\u00ednar og misgj\u00f6r\u00f0ir fe\u00f0ra sinna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feeir st\u00f3\u00f0u upp \u00fear sem \u00feeir voru, og menn l\u00e1su upp \u00far l\u00f6gm\u00e1lsb\u00f3k Drottins, Gu\u00f0s \u00feeirra, fj\u00f3r\u00f0a hluta dagsins, og annan fj\u00f3r\u00f0a hluta dagsins j\u00e1tu\u00f0u \u00feeir syndir s\u00ednar og f\u00e9llu fram fyrir Drottni, Gu\u00f0i s\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1 lev\u00edta-pallinum st\u00f3\u00f0u \u00feeir Jes\u00faa, Ban\u00ed, Kadm\u00edel, Sebanja, B\u00fann\u00ed, Serebja, Bann\u00ed og Kenan\u00ed og hr\u00f3pu\u00f0u me\u00f0 h\u00e1rri r\u00f6ddu til Drottins, Gu\u00f0s \u00feeirra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og lev\u00edtarnir Jes\u00faa, Kadm\u00edel, Ban\u00ed, Hasabneja, Serebja, H\u00f3d\u00eda, Sebanja, Petahja s\u00f6g\u00f0u: &#34;Standi\u00f0 upp og vegsami\u00f0 Drottin, Gu\u00f0 y\u00f0ar, fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0 til eil\u00edf\u00f0ar! Menn vegsami \u00feitt d\u00fdrlega nafn, sem hafi\u00f0 er yfir alla vegsaman og lofgj\u00f6r\u00f0!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa, Drottinn, \u00fe\u00fa einn ert Drottinn! \u00de\u00fa hefir skapa\u00f0 himininn, himnanna himna og allan \u00feeirra her, j\u00f6r\u00f0ina og allt, sem \u00e1 henni er, hafi\u00f0 og allt, sem \u00ed \u00fev\u00ed er, og \u00fe\u00fa gefur \u00fev\u00ed \u00f6llu l\u00edf, og himinsins her hneigir \u00fe\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 ert \u00fe\u00fa, Drottinn Gu\u00f0, sem kj\u00f6ri\u00f0 hefir Abram og leitt hann \u00fat fr\u00e1 \u00dar \u00ed Kaldeu og gefi\u00f0 honum nafni\u00f0 Abraham."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa reyndir hann a\u00f0 tr\u00famennsku gagnvart \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00e1 gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00fa s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 hann um a\u00f0 gefa ni\u00f0jum hans land Kanaan\u00edta, Het\u00edta, Am\u00f3r\u00edta, Peres\u00edta, Jeb\u00fas\u00edta og G\u00edrgas\u00edta. Og \u00fe\u00fa efndir or\u00f0 \u00fe\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert r\u00e9ttl\u00e1tur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og er \u00fe\u00fa s\u00e1st eymd fe\u00f0ra vorra \u00ed Egyptalandi og heyr\u00f0ir ney\u00f0ar\u00f3p \u00feeirra vi\u00f0 Rau\u00f0ahafi\u00f0,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00fa t\u00e1kn og undur \u00e1 Fara\u00f3 og \u00e1 \u00f6llum \u00fej\u00f3num hans og \u00e1 \u00f6llum l\u00fd\u00f0 \u00ed landi hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa vissir a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u s\u00fdnt \u00feeim ofstopa. Og \u00feannig afreka\u00f0ir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e9r miki\u00f0 nafn fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa klaufst hafi\u00f0 fyrir \u00feeim, svo a\u00f0 \u00feeir gengu \u00e1 \u00feurru mitt \u00ed gegnum hafi\u00f0. En \u00feeim, sem eltu \u00fe\u00e1, steyptir \u00fe\u00fa \u00ed sj\u00e1vardj\u00fapi\u00f0 eins og steini, \u00ed str\u00f6ng v\u00f6tn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa leiddir \u00fe\u00e1 \u00ed sk\u00fdst\u00f3lpa um daga og \u00ed eldst\u00f3lpa um n\u00e6tur, til \u00feess a\u00f0 l\u00fdsa \u00feeim \u00e1 veginum, sem \u00feeir \u00e1ttu a\u00f0 fara."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa steigst ni\u00f0ur \u00e1 S\u00edna\u00edfjall og tala\u00f0ir vi\u00f0 \u00fe\u00e1 af himnum og gafst \u00feeim sanngj\u00f6rn \u00e1kv\u00e6\u00f0i, r\u00e9ttl\u00e1t l\u00f6g og g\u00f3\u00f0a setninga og bo\u00f0or\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir \u00feeim kunnugan hinn heilaga hv\u00edldardag \u00feinn, og bo\u00f0or\u00f0, setninga og l\u00f6gm\u00e1l settir \u00fe\u00fa \u00feeim fyrir \u00fej\u00f3n \u00feinn M\u00f3se."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa gafst \u00feeim brau\u00f0 af himni vi\u00f0 hungri \u00feeirra og leiddir vatn af hellunni handa \u00feeim vi\u00f0 \u00feorsta \u00feeirra, og \u00fe\u00fa bau\u00f0st \u00feeim a\u00f0 koma til \u00feess a\u00f0 taka landi\u00f0 til eignar, sem \u00fe\u00fa haf\u00f0ir svari\u00f0 a\u00f0 gefa \u00feeim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En fe\u00f0ur vorir ur\u00f0u ofstopafullir og \u00feversk\u00f6llu\u00f0ust og hl\u00fdddu ekki bo\u00f0or\u00f0um \u00fe\u00ednum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir vildu ekki hl\u00fd\u00f0a og minntust ekki d\u00e1semdarverka \u00feinna, \u00feeirra er \u00fe\u00fa haf\u00f0ir \u00e1 \u00feeim gj\u00f6rt, en gj\u00f6r\u00f0ust har\u00f0sv\u00edra\u00f0ir og v\u00f6ldu s\u00e9r \u00ed \u00fever\u00fa\u00f0 sinni fyrirli\u00f0a til a\u00f0 sn\u00faa aftur til \u00e1nau\u00f0ar sinnar. En \u00fe\u00fa ert Gu\u00f0, sem f\u00fas er \u00e1 a\u00f0 fyrirgefa, n\u00e1\u00f0ugur og miskunnsamur, \u00feolinm\u00f3\u00f0ur og elskur\u00edkur, og yfirgafst \u00fe\u00e1 ekki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Jafnvel \u00fe\u00e1, er \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u s\u00e9r steyptan k\u00e1lf og s\u00f6g\u00f0u: ,\u00deetta er gu\u00f0 \u00feinn, sem leiddi \u00feig \u00fat af Egyptalandi,` og fr\u00f6mdu miklar gu\u00f0lastanir,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 yfirgafst \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 ekki \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni vegna \u00feinnar miklu miskunnar. Sk\u00fdst\u00f3lpinn veik ekki fr\u00e1 \u00feeim um daga, til \u00feess a\u00f0 lei\u00f0a \u00fe\u00e1 \u00e1 veginum, n\u00e9 eldst\u00f3lpinn um n\u00e6tur, til \u00feess a\u00f0 l\u00fdsa \u00feeim \u00e1 veginum, sem \u00feeir \u00e1ttu a\u00f0 fara."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa gafst \u00feeim \u00feinn g\u00f3\u00f0a anda til \u00feess a\u00f0 fr\u00e6\u00f0a \u00fe\u00e1, og \u00fe\u00fa h\u00e9lst ekki manna \u00fe\u00ednu fr\u00e1 munni \u00feeirra og gafst \u00feeim vatn vi\u00f0 \u00feorsta \u00feeirra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r \u00f3lst \u00fe\u00fa \u00f6nn fyrir \u00feeim \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni, svo a\u00f0 \u00fe\u00e1 skorti ekkert. F\u00f6t \u00feeirra slitnu\u00f0u ekki og f\u00e6tur \u00feeirra \u00fer\u00fatnu\u00f0u ekki."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa gafst \u00feeim konungsr\u00edki og \u00fej\u00f3\u00f0ir og skiptir \u00feeim til ystu takmarka, og \u00feeir l\u00f6g\u00f0u undir sig land S\u00edhons og land konungsins \u00ed Hesbon og land \u00d3gs, konungs \u00ed Basan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir ni\u00f0ja \u00feeirra svo marga sem stj\u00f6rnur \u00e1 himni og leiddir \u00fe\u00e1 inn \u00ed \u00fea\u00f0 land, er \u00fe\u00fa haf\u00f0ir heiti\u00f0 fe\u00f0rum \u00feeirra, a\u00f0 \u00feeir skyldu komast inn \u00ed til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 til eignar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og ni\u00f0jarnir komust \u00feanga\u00f0 og t\u00f3ku landi\u00f0 til eignar, og \u00fe\u00fa lag\u00f0ir \u00edb\u00faa landsins, Kanaan\u00edtana, undir \u00fe\u00e1 og gafst \u00fe\u00e1 \u00e1 \u00feeirra vald, b\u00e6\u00f0i konunga \u00feeirra og \u00edb\u00faa landsins, svo a\u00f0 \u00feeir g\u00e6tu me\u00f0 \u00fe\u00e1 fari\u00f0 eftir ge\u00f0\u00fe\u00f3tta s\u00ednum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00feeir unnu v\u00edggirtar borgir og feitt land og t\u00f3ku til eignar h\u00fas, full af \u00f6llum g\u00f3\u00f0um hlutum, \u00fath\u00f6ggna brunna, v\u00edngar\u00f0a og ol\u00edfugar\u00f0a og \u00f3grynni af aldintrj\u00e1m. Og \u00feeir \u00e1tu og ur\u00f0u saddir og feitir og lif\u00f0u \u00ed s\u00e6ll\u00edfi fyrir \u00fe\u00edna miklu g\u00e6sku."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En \u00feeir gj\u00f6r\u00f0ust \u00feverbrotnir og gj\u00f6r\u00f0u uppreisn gegn \u00fe\u00e9r og v\u00f6rpu\u00f0u l\u00f6gm\u00e1li \u00fe\u00ednu a\u00f0 baki s\u00e9r, og sp\u00e1menn \u00fe\u00edna, \u00fe\u00e1 er \u00e1minntu \u00fe\u00e1 til \u00feess a\u00f0 sn\u00faa \u00feeim aftur til \u00fe\u00edn, \u00fe\u00e1 dr\u00e1pu \u00feeir og fr\u00f6mdu miklar gu\u00f0lastanir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gafst \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 \u00ed hendur \u00f3vina \u00feeirra, og \u00feeir \u00fej\u00e1\u00f0u \u00fe\u00e1. En \u00feegar \u00feeir voru \u00ed nau\u00f0um staddir, hr\u00f3pu\u00f0u \u00feeir til \u00fe\u00edn, og \u00fe\u00fa heyr\u00f0ir \u00fe\u00e1 af himnum og gafst \u00feeim frelsara af mikilli miskunn \u00feinni, er frelsu\u00f0u \u00fe\u00e1 \u00far h\u00f6ndum \u00f3vina \u00feeirra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u fengi\u00f0 hv\u00edld, t\u00f3ku \u00feeir aftur a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 sem illt var fyrir augliti \u00fe\u00ednu. \u00de\u00e1 ofurseldir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 \u00f3vinum \u00feeirra, svo a\u00f0 \u00feeir drottnu\u00f0u yfir \u00feeim. \u00de\u00e1 hr\u00f3pu\u00f0u \u00feeir aftur til \u00fe\u00edn, og \u00fe\u00fa heyr\u00f0ir \u00fe\u00e1 af himnum og bjarga\u00f0ir \u00feeim af miskunn \u00feinni m\u00f6rgum sinnum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa \u00e1minntir \u00fe\u00e1 til \u00feess a\u00f0 sn\u00faa \u00feeim aftur til l\u00f6gm\u00e1ls \u00fe\u00edns. En \u00feeir voru hrokafullir og hl\u00fdddu ekki bo\u00f0or\u00f0um \u00fe\u00ednum og syndgu\u00f0u gegn skipunum \u00fe\u00ednum, \u00feeim er hver s\u00e1 skal af lifa, er breytir eftir \u00feeim. \u00deeir \u00feversk\u00f6llu\u00f0ust, gj\u00f6r\u00f0ust har\u00f0sv\u00edra\u00f0ir og hl\u00fdddu ekki."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa umbarst \u00fe\u00e1 \u00ed m\u00f6rg \u00e1r og \u00e1minntir \u00fe\u00e1 me\u00f0 anda \u00fe\u00ednum fyrir sp\u00e1menn \u00fe\u00edna, en \u00feeir heyr\u00f0u ekki. \u00de\u00e1 ofurseldir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 \u00e1 vald hei\u00f0inna \u00fej\u00f3\u00f0a,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "en s\u00f6kum \u00feinnar miklu miskunnar gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00fa eigi alveg \u00fat af vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og yfirgafst \u00fe\u00e1 eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert n\u00e1\u00f0ugur og miskunnsamur Gu\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og n\u00fa, Gu\u00f0 vor, \u00fe\u00fa mikli, voldugi og \u00f3gurlegi Gu\u00f0, \u00fe\u00fa sem heldur s\u00e1ttm\u00e1lann og miskunnsemina, l\u00e1t \u00fe\u00e9r eigi litlar \u00feykja allar \u00fe\u00e6r \u00ferautir, er v\u00e9r h\u00f6fum or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 s\u00e6ta: konungar vorir, h\u00f6f\u00f0ingjar vorir, prestar vorir, sp\u00e1menn vorir, fe\u00f0ur vorir og gj\u00f6rvallur l\u00fd\u00f0ur \u00feinn, fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00e1 d\u00f6gum Ass\u00fdr\u00edukonunga og fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa ert r\u00e9ttl\u00e1tur \u00ed \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem yfir oss hefir komi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir au\u00f0s\u00fdnt tr\u00fafesti, en v\u00e9r h\u00f6fum breytt \u00f3gu\u00f0lega."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Konungar vorir, h\u00f6f\u00f0ingjar vorir, prestar vorir og fe\u00f0ur vorir hafa ekki heldur haldi\u00f0 l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt n\u00e9 hl\u00fdtt skipunum \u00fe\u00ednum og a\u00f0v\u00f6runum, er \u00fe\u00fa hefir a\u00f0vara\u00f0 \u00fe\u00e1 me\u00f0."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt \u00feeir byggju \u00ed s\u00ednu eigin konungsr\u00edki og vi\u00f0 mikla vels\u00e6ld, er \u00fe\u00fa veittir \u00feeim, og \u00ed v\u00ed\u00f0lendu og frj\u00f3s\u00f6mu landi, er \u00fe\u00fa gafst \u00feeim, \u00fe\u00e1 \u00fej\u00f3nu\u00f0u \u00feeir \u00fe\u00e9r ekki og l\u00e9tu eigi af illskubreytni sinni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Sj\u00e1, n\u00fa erum v\u00e9r \u00fer\u00e6lar, og landi\u00f0, sem \u00fe\u00fa gafst fe\u00f0rum vorum, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir nytu \u00e1vaxta \u00feess og g\u00e6\u00f0a, _ sj\u00e1, \u00ed \u00fev\u00ed erum v\u00e9r \u00fer\u00e6lar."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 veitir konungunum sinn mikla \u00e1v\u00f6xt, \u00feeim er \u00fe\u00fa settir yfir oss vegna synda vorra. \u00deeir drottna yfir l\u00edk\u00f6mum vorum og f\u00e9na\u00f0i eftir eigin hug\u00fe\u00f3tta, og v\u00e9r erum \u00ed miklum nau\u00f0um.&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sakir alls \u00feessa gj\u00f6r\u00f0um v\u00e9r fasta skuldbindingu og skrifu\u00f0um undir hana. Og \u00e1 hinu innsigla\u00f0a skjali st\u00f3\u00f0u n\u00f6fn h\u00f6f\u00f0ingja vorra, lev\u00edta og presta."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 hinum innsiglu\u00f0u skj\u00f6lum st\u00f3\u00f0u: Nehem\u00eda landstj\u00f3ri Hakal\u00edason og Sedek\u00eda,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Seraja, Asarja, Jerem\u00eda,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pash\u00far, Amarja, Malk\u00eda,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hatt\u00fas, Sebanja, Mall\u00fak,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Har\u00edm, Merem\u00f3t, \u00d3bad\u00eda,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dan\u00edel, Ginnet\u00f3n, Bar\u00fak,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mes\u00fallam, Ab\u00eda, M\u00edjam\u00edn,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Maasja, Bilga\u00ed, Semaja, _ \u00feetta voru prestarnir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lev\u00edtarnir: Jes\u00faa Asanjason, Binn\u00fa\u00ed, einn af ni\u00f0jum Henadads, Kadm\u00edel,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra: Sebanja, H\u00f3d\u00eda, Kel\u00edta, Pelaja, Hanan,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00edka, Reh\u00f3b, Hasabja,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sakk\u00far, Serebja, Sebanja,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00f3d\u00eda, Ban\u00ed, Ben\u00edn\u00fa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjar l\u00fd\u00f0sins: Par\u00f3s, Pahat M\u00f3ab, Elam, Satt\u00fa, Ban\u00ed,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "B\u00fan\u00ed, Asgad, Beba\u00ed,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ad\u00f3n\u00eda, Bigva\u00ed, Ad\u00edn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ater, Hisk\u00eda, Ass\u00far,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00f3d\u00eda, Has\u00fam, Besa\u00ed,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Har\u00edf, Anat\u00f3t, N\u00f3ba\u00ed,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Magp\u00edas, Mes\u00fallam, Hes\u00edr,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mesesabeel, Sad\u00f3k, Jadd\u00faa,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pelatja, Hanan, Anaja,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "H\u00f3sea, Hananja, Hass\u00fab,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hall\u00f3hes, P\u00edlha, S\u00f3bek,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Reh\u00fam, Hasabna, Maaseja,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ah\u00eda, Hanan, Anan,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mall\u00fak, Har\u00edm og Baana."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og hinir af l\u00fd\u00f0num _ prestarnir, lev\u00edtarnir, hli\u00f0ver\u00f0irnir, s\u00f6ngvararnir, musteris\u00fej\u00f3narnir og allir \u00feeir, sem skili\u00f0 h\u00f6f\u00f0u sig fr\u00e1 hinum hei\u00f0nu \u00edb\u00faum landsins og gengist undir l\u00f6gm\u00e1l Gu\u00f0s, konur \u00feeirra, synir og d\u00e6tur, allir \u00feeir er komnir voru til vits og \u00e1ra,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "_ gengu \u00ed flokk me\u00f0 br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum, g\u00f6fugmennum \u00feeirra, og bundu \u00fea\u00f0 ei\u00f0um og svard\u00f6gum, a\u00f0 \u00feeir skyldu breyta eftir l\u00f6gm\u00e1li Gu\u00f0s, \u00fev\u00ed er gefi\u00f0 var fyrir M\u00f3se, \u00fej\u00f3n Gu\u00f0s, og var\u00f0veita og halda \u00f6ll bo\u00f0or\u00f0 Drottins, herra vors, og skipanir hans og l\u00f6g:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A\u00f0 v\u00e9r skyldum ekki gifta d\u00e6tur vorar hinum hei\u00f0nu \u00edb\u00faum landsins, n\u00e9 heldur taka d\u00e6tur \u00feeirra sonum vorum til handa."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Enn fremur, a\u00f0 \u00feegar hinir hei\u00f0nu \u00edb\u00faar landsins k\u00e6mu me\u00f0 torgv\u00f6rur og alls konar korn \u00e1 hv\u00edldardegi til s\u00f6lu, \u00fe\u00e1 skyldum v\u00e9r eigi kaupa \u00fea\u00f0 af \u00feeim \u00e1 hv\u00edldardegi e\u00f0a \u00f6\u00f0rum helgum degi. Og a\u00f0 v\u00e9r skyldum l\u00e1ta landi\u00f0 hv\u00edlast sj\u00f6unda \u00e1ri\u00f0 og gefa upp \u00f6ll ve\u00f0l\u00e1n."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Enn fremur l\u00f6g\u00f0um v\u00e9r \u00e1 oss \u00fe\u00e1 f\u00f6stu kv\u00f6\u00f0 a\u00f0 gefa \u00feri\u00f0jung sikils \u00e1 \u00e1ri til \u00fej\u00f3nustunnar \u00ed musteri Gu\u00f0s vors,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "til ra\u00f0settu brau\u00f0anna, hinnar st\u00f6\u00f0ugu matf\u00f3rnar og hinnar st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnar, til f\u00f3rnanna \u00e1 hv\u00edldard\u00f6gum og tunglkomud\u00f6gum, til h\u00e1t\u00ed\u00f0af\u00f3rnanna, \u00feakkarf\u00f3rnanna og syndaf\u00f3rnanna, til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir \u00cdsrael, og til allra starfa \u00ed musteri Gu\u00f0s vors."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og v\u00e9r, prestarnir, lev\u00edtarnir og l\u00fd\u00f0urinn v\u00f6rpu\u00f0um hlutum um vi\u00f0argj\u00f6fina, um a\u00f0 f\u00e6ra vi\u00f0inn \u00ed musteri Gu\u00f0s vors eftir \u00e6ttum vorum \u00e1 tilteknum t\u00edma \u00e1 \u00e1ri hverju til \u00feess a\u00f0 brenna honum \u00e1 altari Drottins Gu\u00f0s vors, eins og fyrir er m\u00e6lt \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "V\u00e9r skuldbundum oss og til a\u00f0 f\u00e6ra frumgr\u00f3\u00f0a akurlands vors og frumgr\u00f3\u00f0a allra aldina af hvers konar trj\u00e1m \u00e1 \u00e1ri hverju \u00ed musteri Drottins,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "og s\u00f6mulei\u00f0is frumbur\u00f0i sona vorra og f\u00e9na\u00f0ar, eins og fyrir er m\u00e6lt \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu, og a\u00f0 f\u00e6ra frumbur\u00f0i nauta vorra og sau\u00f0fj\u00e1r \u00ed musteri Gu\u00f0s vors, til prestanna, er gegna \u00fej\u00f3nustu \u00ed musteri Gu\u00f0s vors."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Frumgr\u00f3\u00f0ann af deigi voru og f\u00f3rnargj\u00f6fum vorum og aldinum allra trj\u00e1a, aldinlegi og ol\u00edu viljum v\u00e9r og f\u00e6ra prestunum inn \u00ed herbergi musteris Gu\u00f0s vors og lev\u00edtunum t\u00edund af akurlandi voru, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir, lev\u00edtarnir, heimta saman t\u00edundina \u00ed \u00f6llum akuryrkjuborgum vorum."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og prestur, Aronsni\u00f0ji, skal vera hj\u00e1 lev\u00edtunum, \u00fe\u00e1 er \u00feeir heimta saman t\u00edundina, og lev\u00edtarnir skulu f\u00e6ra t\u00edund t\u00edundarinnar upp \u00ed musteri Gu\u00f0s vors, inn \u00ed herbergi f\u00e9hirslunnar."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00ed \u00feessi herbergi skulu \u00cdsraelsmenn og lev\u00edtarnir f\u00e6ra f\u00f3rnargj\u00f6f korns og aldinlagar og ol\u00edfuol\u00edu, \u00fear e\u00f0 hin helgu ker, prestarnir, er \u00fej\u00f3nustu gegna, hli\u00f0ver\u00f0irnir og s\u00f6ngvararnir eru \u00fear. Og eigi viljum v\u00e9r yfirgefa musteri Gu\u00f0s vors."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjar l\u00fd\u00f0sins settust a\u00f0 \u00ed Jer\u00fasalem, en hinir af l\u00fd\u00f0num v\u00f6rpu\u00f0u hlutkesti til \u00feess a\u00f0 flytja einn af hverjum t\u00edu inn, a\u00f0 hann t\u00e6ki s\u00e9r b\u00fasta\u00f0 \u00ed Jer\u00fasalem, borginni helgu, en hinir n\u00edu t\u00edundupartarnir bjuggu \u00ed borgunum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og l\u00fd\u00f0urinn blessa\u00f0i alla \u00fe\u00e1 menn, sem sj\u00e1lfviljuglega r\u00e9\u00f0u af a\u00f0 b\u00faa \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deessir eru h\u00f6f\u00f0ingjar skattlandsins, \u00feeir er bjuggu \u00ed Jer\u00fasalem og \u00ed J\u00fadaborgum _ \u00feeir bjuggu \u00ed borgum s\u00ednum, hver \u00e1 eign sinni: \u00cdsrael, prestarnir, lev\u00edtarnir, musteris\u00fej\u00f3narnir og ni\u00f0jar \u00fer\u00e6la Sal\u00f3mons."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cd Jer\u00fasalem bjuggu b\u00e6\u00f0i J\u00fadamenn og Benjam\u00edn\u00edtar. Af J\u00fadam\u00f6nnum: Ataja \u00dass\u00edason, Sakar\u00edasonar, Amarjasonar, Sefatjasonar, Mahalaleelssonar, af ni\u00f0jum Peres,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og Maaseja Bar\u00faksson, Kol-H\u00f3sesonar, Hasajasonar, Adajasonar, J\u00f3jar\u00edbssonar, Sakar\u00edasonar, sonar S\u00edl\u00f3n\u00edtans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allir ni\u00f0jar Peres, \u00feeir er bjuggu \u00ed Jer\u00fasalem, voru samtals 468 vopnf\u00e6rir menn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Af Benjam\u00edn\u00edtum: Sall\u00fa Mes\u00fallamsson, J\u00f3edssonar, Pedajasonar, K\u00f3lajasonar, Maasejasonar, \u00cdt\u00edelssonar, Jesajasonar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og eftir honum Gabba\u00ed Salla\u00ed, samtals 928."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00f3el S\u00edkr\u00edson var yfirma\u00f0ur \u00feeirra, og J\u00fada Hasn\u00faason var annar ma\u00f0ur \u00e6\u00f0stur yfir borginni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Af prestunum: Jedaja, J\u00f3jar\u00edb, Jak\u00edn,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Seraja Hilk\u00edason, Mes\u00fallamssonar, Sad\u00f3kssonar, Meraj\u00f3tssonar, Ah\u00edt\u00fabssonar, h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur yfir musteri Gu\u00f0s,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra, sem \u00f6nnu\u00f0ust st\u00f6rfin vi\u00f0 musteri\u00f0, samtals 822, og Adaja Jer\u00f3hamsson, Pelaljasonar, Ams\u00edsonar, Sakar\u00edasonar, Pash\u00farssonar, Malk\u00edasonar,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og br\u00e6\u00f0ur hans, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar, samtals 242, og Amassa\u00ed Asareelsson, Ahsa\u00edsonar, Mesillem\u00f3tssonar, Immerssonar,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra, dugandi menn, samtals 128. Yfirma\u00f0ur \u00feeirra var Sabd\u00edel Hagged\u00f3l\u00edmsson."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Af lev\u00edtunum: Semaja Hass\u00fabsson, Asr\u00edkamssonar, Hasabjasonar, B\u00fann\u00edsonar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og Sabta\u00ed og J\u00f3sabad, sem settir voru yfir utanh\u00fassverkin vi\u00f0 musteri Gu\u00f0s og b\u00e1\u00f0ir af flokki lev\u00edtah\u00f6f\u00f0ingjanna,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og Mattanja M\u00edkason, Sabd\u00edsonar, Asafssonar, fors\u00f6ngvarinn, s\u00e1 er byrja\u00f0i lofs\u00f6nginn vi\u00f0 b\u00e6nagj\u00f6r\u00f0ina, og Bakb\u00fakja, annar ma\u00f0ur \u00e6\u00f0stur af br\u00e6\u00f0rum hans, og Abda Samm\u00faason, Galalssonar, Jed\u00fat\u00fanssonar,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "allir lev\u00edtarnir \u00ed borginni helgu samtals 284."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hli\u00f0ver\u00f0irnir: Akk\u00fab, Talm\u00f3n og br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra, \u00feeir er h\u00e9ldu v\u00f6r\u00f0 vi\u00f0 hli\u00f0in, samtals 172."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A\u00f0rir \u00cdsraelsmenn, prestarnir og lev\u00edtarnir, bjuggu \u00ed \u00f6llum hinum borgum J\u00fada, hver \u00e1 eign sinni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Musteris\u00fej\u00f3narnir bjuggu \u00e1 \u00d3fel, og S\u00edha og Gispa voru settir yfir musteris\u00fej\u00f3nana."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yfirma\u00f0ur lev\u00edtanna \u00ed Jer\u00fasalem var \u00dass\u00ed Ban\u00edson, Hasabjasonar, Mattanjasonar, M\u00edkasonar, af ni\u00f0jum Asafs, s\u00f6ngvurunum vi\u00f0 \u00fej\u00f3nustuna \u00ed musteri Gu\u00f0s."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 konungleg skipun haf\u00f0i veri\u00f0 gefin \u00fat um \u00fe\u00e1, og var visst gjald \u00e1kve\u00f0i\u00f0 handa s\u00f6ngvurunum, \u00fea\u00f0 er \u00feeir \u00feurftu me\u00f0 \u00e1 degi hverjum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Petaja Mesesabeelsson, einn af ni\u00f0jum Sera J\u00fadasonar, var umbo\u00f0sma\u00f0ur konungsins \u00ed \u00f6llu \u00fev\u00ed, er l\u00fd\u00f0inn var\u00f0a\u00f0i."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir \u00feorpin \u00ed sveitum \u00feeirra, \u00fe\u00e1 bjuggu nokkrir af J\u00fadam\u00f6nnum \u00ed Kirjat Arba og sm\u00e1borgunum \u00fear \u00ed kring, \u00ed D\u00edbon og sm\u00e1borgunum \u00fear \u00ed kring, \u00ed Jekabeel og \u00feorpunum \u00fear \u00ed kring,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00ed Jes\u00faa, \u00ed M\u00f3lada, \u00ed Bet Pelet,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00ed Hasar S\u00faal og \u00ed Beerseba og sm\u00e1borgunum \u00fear \u00ed kring,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00ed Siklag og \u00ed Mek\u00f3na og sm\u00e1borgunum \u00fear \u00ed kring,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00ed En Rimmon, \u00ed Sorea, \u00ed Jarm\u00fat,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "San\u00f3a, Ad\u00fallam og \u00feorpunum \u00fear \u00ed kring, \u00ed Lak\u00eds og sveitunum \u00fear \u00ed kring, \u00ed Aseka og sm\u00e1borgunum \u00fear \u00ed kring. \u00deeir h\u00f6f\u00f0u teki\u00f0 s\u00e9r b\u00f3lfestu fr\u00e1 Beerseba allt nor\u00f0ur a\u00f0 Hinnomsdal."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Benjam\u00edn\u00edtar bjuggu allt fr\u00e1 Geba, \u00ed Mikmas, Aja, Betel og sm\u00e1borgunum \u00fear \u00ed kring,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00ed Anat\u00f3t, N\u00f3b, Ananja,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Has\u00f3r, Rama, Gitta\u00edm,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Had\u00edd, Seb\u00f3\u00edm, Neballat,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "L\u00f3d og \u00d3n\u00f3, \u00ed Smi\u00f0adal."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og af lev\u00edtunum bjuggu sumar J\u00fada-deildirnar \u00ed Benjam\u00edn."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessir eru prestarnir og lev\u00edtarnir, sem heim f\u00f3ru me\u00f0 \u00feeim Ser\u00fababel Sealt\u00edelssyni og J\u00f3s\u00faa: Seraja, Jerem\u00eda, Esra,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Amarja, Mall\u00fak, Hatt\u00fas,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sekanja, Reh\u00fam, Merem\u00f3t,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cddd\u00f3, Ginnt\u00f3\u00ed, Ab\u00eda,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00edjam\u00edn, Maadja, B\u00edlga,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Semaja, J\u00f3jar\u00edb, Jedaja,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sall\u00fa, Am\u00f3k, Hilk\u00eda og Jedaja. \u00deetta voru h\u00f6f\u00f0ingjar prestanna og br\u00e6\u00f0ra \u00feeirra \u00e1 d\u00f6gum J\u00f3s\u00faa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lev\u00edtarnir: J\u00f3s\u00faa, Binn\u00fa\u00ed, Kadm\u00edel, Serebja, J\u00fada, Mattanja. Stj\u00f3rna\u00f0i hann og br\u00e6\u00f0ur hans lofs\u00f6ngnum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bakb\u00fakja og \u00dann\u00ed, br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra, st\u00f3\u00f0u gegnt \u00feeim til \u00fej\u00f3nustugj\u00f6r\u00f0ar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa gat J\u00f3jak\u00edm, og J\u00f3jak\u00edm gat Eljas\u00edb, og Eljas\u00edb gat J\u00f3jada,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og J\u00f3jada gat J\u00f3natan, og J\u00f3natan gat Jadd\u00faa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1 d\u00f6gum J\u00f3jak\u00edms voru \u00feessir \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar me\u00f0al prestanna: Meraja fyrir Seraja, Hananja fyrir Jerem\u00eda,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mes\u00fallam fyrir Esra, J\u00f3hanan fyrir Amarja,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u00f3natan fyrir Mall\u00fak\u00ed, J\u00f3sef fyrir Sebanja,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Adna fyrir Har\u00edm, Helka\u00ed fyrir Meraj\u00f3t,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sakar\u00eda fyrir \u00cddd\u00f3, Mes\u00fallam fyrir Ginnet\u00f3n,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00edkr\u00ed fyrir Ab\u00eda, . . . fyrir Minjam\u00edn, Pilta\u00ed fyrir M\u00f3daja,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Samm\u00faa fyrir B\u00edlga, J\u00f3natan fyrir Semaja,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Matna\u00ed fyrir J\u00f3jar\u00edb, \u00dass\u00ed fyrir Jedaja,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kalla\u00ed fyrir Salla\u00ed, Eber fyrir Am\u00f3k,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hasabja fyrir Hilk\u00eda, Netaneel fyrir Jedaja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lev\u00edtarnir: \u00c1 d\u00f6gum Eljas\u00edbs, J\u00f3jada, J\u00f3hanans og Jadd\u00faa voru \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjarnir skr\u00e1\u00f0ir og prestarnir allt fram a\u00f0 r\u00edkisstj\u00f3rn Dar\u00edusar hins persneska."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Af ni\u00f0jum Lev\u00ed voru \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjarnir skr\u00e1\u00f0ir \u00ed \u00e1rb\u00f3kina, og \u00fea\u00f0 fram \u00e1 daga J\u00f3hanans Eljas\u00edbssonar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjar lev\u00edtanna voru: Hasabja, Serebja, J\u00f3s\u00faa, Ban\u00ed, Kadm\u00edel og br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra, er st\u00f3\u00f0u gegnt \u00feeim til \u00feess a\u00f0 vegsama Gu\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 syngja lofs\u00f6nginn, samkv\u00e6mt fyrirm\u00e6lum gu\u00f0smannsins Dav\u00ed\u00f0s, hvor s\u00f6ngflokkurinn gegnt \u00f6\u00f0rum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mattanja, Bakb\u00fakja, \u00d3bad\u00eda, Mes\u00fallam, Talm\u00f3n og Akk\u00fab voru hli\u00f0ver\u00f0ir, er h\u00e9ldu v\u00f6r\u00f0 hj\u00e1 geymsluh\u00fasunum vi\u00f0 hli\u00f0in."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deessir voru \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjarnir \u00e1 d\u00f6gum J\u00f3jak\u00edms J\u00f3s\u00faasonar, J\u00f3sadakssonar, og \u00e1 d\u00f6gum Nehem\u00eda landstj\u00f3ra og Esra prests hins fr\u00f3\u00f0a."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er v\u00edgja skyldi m\u00fara Jer\u00fasalem, s\u00f3ttu menn lev\u00edtana fr\u00e1 \u00f6llum st\u00f6\u00f0um \u00feeirra til \u00feess a\u00f0 fara me\u00f0 \u00fe\u00e1 til Jer\u00fasalem, svo a\u00f0 \u00feeir m\u00e6ttu halda v\u00edgsluh\u00e1t\u00ed\u00f0 me\u00f0 fagna\u00f0arl\u00e1tum og \u00feakkargj\u00f6r\u00f0 og me\u00f0 s\u00f6ng, sk\u00e1labumbum, h\u00f6rpum og g\u00edgjum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0ust s\u00f6ngflokkarnir saman, b\u00e6\u00f0i \u00far n\u00e1grenninu kringum Jer\u00fasalem og \u00far \u00feorpum Net\u00f3fat\u00edta"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "og fr\u00e1 Bet Gilgal og Gebasveitum og Asmavet, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00f6ngvararnir h\u00f6f\u00f0u byggt s\u00e9r \u00feorp kringum Jer\u00fasalem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og prestarnir og lev\u00edtarnir hreinsu\u00f0u sig og hreinsu\u00f0u \u00fev\u00ed n\u00e6st l\u00fd\u00f0inn og hli\u00f0in og m\u00farana."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og \u00e9g l\u00e9t h\u00f6f\u00f0ingja J\u00fada st\u00edga upp \u00e1 m\u00farinn og fylkti tveimur st\u00f3rum lofgj\u00f6r\u00f0ars\u00f6ngflokkum og skr\u00fa\u00f0sveitum. Gekk annar s\u00f6ngflokkurinn til h\u00e6gri uppi \u00e1 m\u00farnum til Mykjuhli\u00f0s,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "og \u00e1 eftir \u00feeim gekk H\u00f3saja og helmingurinn af h\u00f6f\u00f0ingjum J\u00fada,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "og Asarja, Esra og Mes\u00fallam,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "J\u00fada og Benjam\u00edn og Semaja og Jerem\u00eda,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "og nokkrir af prestlingunum me\u00f0 l\u00fa\u00f0ra: Sakar\u00eda J\u00f3natansson, Semajasonar, Mattanjasonar, M\u00edkajasonar, Sakk\u00farssonar, Asafssonar,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "og br\u00e6\u00f0ur hans, Semaja og Asareel, M\u00edlala\u00ed, G\u00edlala\u00ed, Maa\u00ed, Netaneel og J\u00fada, Hanan\u00ed, me\u00f0 hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ri Dav\u00ed\u00f0s gu\u00f0smannsins. Og Esra fr\u00e6\u00f0ima\u00f0ur gekk fremstur \u00feeirra"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "alla lei\u00f0 til Lindarhli\u00f0s, og \u00fea\u00f0an f\u00f3ru \u00feeir beint upp tr\u00f6ppurnar, sem liggja upp a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0sborg, \u00fear sem gengi\u00f0 er upp \u00e1 m\u00farinn, fyrir ofan h\u00f6ll Dav\u00ed\u00f0s og austur a\u00f0 Vatnshli\u00f0i."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Hinn s\u00f6ngflokkurinn gekk til vinstri, en \u00e9g og hinn helmingur l\u00fd\u00f0sins \u00e1 eftir honum, uppi \u00e1 m\u00farnum, yfir Ofnaturn og allt a\u00f0 Brei\u00f0am\u00far,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "og yfir Efra\u00edmhli\u00f0 og Gamla hli\u00f0i\u00f0 og Fiskhli\u00f0 og Hananelturn og Meaturn og allt a\u00f0 Sau\u00f0ahli\u00f0i, og n\u00e1mu \u00feeir sta\u00f0ar vi\u00f0 D\u00fdflissuhli\u00f0."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deannig n\u00e1mu b\u00e1\u00f0ir s\u00f6ngflokkarnir sta\u00f0ar hj\u00e1 musteri Gu\u00f0s, og \u00e9g og helmingur yfirmannanna me\u00f0 m\u00e9r,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "og prestarnir Eljak\u00edm, Maaseja, Minjam\u00edn, M\u00edkaja, Elj\u00f3ena\u00ed, Sakar\u00eda, Hananja me\u00f0 l\u00fa\u00f0ra,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "og Maaseja, Semaja, Eleasar, \u00dass\u00ed, J\u00f3hanan, Malk\u00eda, Elam og Eser. Og s\u00f6ngvararnir l\u00e9tu til s\u00edn heyra, og Jisrahja var yfirma\u00f0ur \u00feeirra."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og menn f\u00f3rnu\u00f0u miklum f\u00f3rnum \u00feennan dag og gl\u00f6ddust, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 haf\u00f0i veitt \u00feeim mikla gle\u00f0i, og konur og b\u00f6rn gl\u00f6ddust l\u00edka, svo a\u00f0 gle\u00f0i Jer\u00fasalem spur\u00f0ist v\u00ed\u00f0svegar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00deennan sama dag voru skipa\u00f0ir tilsj\u00f3narmenn yfir klefana, sem haf\u00f0ir voru a\u00f0 for\u00f0ab\u00farum fyrir f\u00f3rnargjafir, frumgr\u00f3\u00f0af\u00f3rnir og t\u00edundir, til \u00feess a\u00f0 \u00feanga\u00f0 v\u00e6ri safna\u00f0 grei\u00f0slum \u00feeim af \u00f6krunum umhverfis borgirnar, er prestunum og lev\u00edtunum b\u00e1ru eftir l\u00f6gm\u00e1linu, \u00fev\u00ed a\u00f0 J\u00fada gladdist yfir prestunum og lev\u00edtunum, \u00feeim er \u00fej\u00f3nustu gegndu."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00deeir g\u00e6ttu \u00feess, sem g\u00e6ta \u00e1tti vi\u00f0 Gu\u00f0 \u00feeirra, og \u00feess sem g\u00e6ta \u00e1tti vi\u00f0 hreinsunina. Svo gj\u00f6r\u00f0u og s\u00f6ngvararnir og hli\u00f0ver\u00f0irnir, samkv\u00e6mt fyrirm\u00e6lum Dav\u00ed\u00f0s og Sal\u00f3mons sonar hans,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feegar for\u00f0um, \u00e1 d\u00f6gum Dav\u00ed\u00f0s og Asafs, yfirmanns s\u00f6ngvaranna, var til lofgj\u00f6r\u00f0ar- og \u00feakkargj\u00f6r\u00f0ars\u00f6ngur til handa Gu\u00f0i."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Og allir \u00cdsraelsmenn inntu af hendi \u00e1 d\u00f6gum Ser\u00fababels og \u00e1 d\u00f6gum Nehem\u00eda grei\u00f0slurnar til s\u00f6ngvaranna og hli\u00f0var\u00f0anna, \u00fea\u00f0 er me\u00f0 \u00feurfti \u00e1 degi hverjum, og \u00feeir greiddu lev\u00edtunum helgigjafir, og lev\u00edtarnir greiddu Arons ni\u00f0jum helgigjafir."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deann dag var lesi\u00f0 upp \u00far M\u00f3seb\u00f3k fyrir l\u00fd\u00f0num, og fannst \u00fe\u00e1 skrifa\u00f0 \u00ed henni, a\u00f0 hvorki Amm\u00f3n\u00edti n\u00e9 M\u00f3ab\u00edti m\u00e6ttu nokkru sinni koma \u00ed s\u00f6fnu\u00f0 Gu\u00f0s,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "vegna \u00feess a\u00f0 \u00feeir komu ekki \u00ed m\u00f3ti \u00cdsraelsm\u00f6nnum me\u00f0 brau\u00f0 og vatn og keyptu \u00ed m\u00f3ti \u00feeim B\u00edleam til a\u00f0 b\u00f6lva \u00feeim, en Gu\u00f0 vor sneri b\u00f6lvaninni \u00ed blessan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og er \u00feeir heyr\u00f0u l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, skildu \u00feeir alla \u00fatlendinga \u00far \u00cdsrael."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en \u00feetta var\u00f0, haf\u00f0i Eljas\u00edb prestur, fr\u00e6ndi Tob\u00eda, s\u00e1 er settur var yfir herbergi musteris Gu\u00f0s vors,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "l\u00e1ti\u00f0 \u00fatb\u00faa st\u00f3rt herbergi handa Tob\u00eda, en \u00fear h\u00f6f\u00f0u menn \u00e1\u00f0ur l\u00e1ti\u00f0 matf\u00f3rnina, reykelsi\u00f0 og \u00e1h\u00f6ldin og t\u00edund af korni, aldinlegi og ol\u00edu, hi\u00f0 fyrirskipa\u00f0a gjald til lev\u00edta, s\u00f6ngvara og hli\u00f0var\u00f0a, svo og f\u00f3rnargjafir til prestanna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Me\u00f0an allt \u00feetta gj\u00f6r\u00f0ist, var \u00e9g ekki \u00ed Jer\u00fasalem, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 \u00fer\u00edtugasta og \u00f6\u00f0ru r\u00edkis\u00e1ri Artahsasta konungs \u00ed Bab\u00fdlon f\u00f3r \u00e9g til konungsins. En a\u00f0 nokkrum t\u00edma li\u00f0num beiddist \u00e9g orlofs af konungi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og er \u00e9g kom til Jer\u00fasalem, s\u00e1 \u00e9g hv\u00edl\u00edka \u00f3h\u00e6fu Eljas\u00edb haf\u00f0i gj\u00f6rt vegna Tob\u00eda me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fatb\u00faa handa honum klefa \u00ed forg\u00f6r\u00f0um Gu\u00f0s musteris."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e9r misl\u00edka\u00f0i \u00feetta st\u00f3rum, og kasta\u00f0i \u00e9g \u00f6llum h\u00fasg\u00f6gnum Tob\u00eda \u00fat \u00far herberginu"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og bau\u00f0 a\u00f0 hreinsa herbergin, bar s\u00ed\u00f0an aftur inn \u00feanga\u00f0 \u00e1h\u00f6ld Gu\u00f0s musteris, matf\u00f3rnina og reykelsi\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g komst og a\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 grei\u00f0slurnar til lev\u00edtanna h\u00f6f\u00f0u eigi veri\u00f0 inntar af hendi, svo a\u00f0 lev\u00edtarnir og s\u00f6ngvararnir, er \u00fej\u00f3nustunni \u00e1ttu a\u00f0 gegna, voru allir fl\u00fanir \u00fat \u00e1 lendur s\u00ednar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 taldi \u00e9g \u00e1 yfirmennina og sag\u00f0i: &#34;Hvers vegna er h\u00fas Gu\u00f0s yfirgefi\u00f0?&#34; Og \u00e9g stefndi \u00feeim saman og setti \u00fe\u00e1 \u00e1 sinn sta\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e6r\u00f0u allir J\u00fadamenn t\u00edundina af korni, aldinlegi og ol\u00edu \u00ed for\u00f0ab\u00farin,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og \u00e9g skipa\u00f0i yfir for\u00f0ab\u00farin \u00fe\u00e1 Selemja prest og Sad\u00f3k fr\u00e6\u00f0imann, og Pedaja af lev\u00edtunum, og \u00feeim til a\u00f0sto\u00f0ar Hanan Sakk\u00farsson, Mattanjasonar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir voru taldir \u00e1rei\u00f0anlegir og \u00fea\u00f0 var \u00feeirra skylda a\u00f0 \u00fatdeila br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mundu m\u00e9r \u00feetta, Gu\u00f0 minn, og afm\u00e1 eigi g\u00f3\u00f0verk m\u00edn, \u00feau er \u00e9g hefi gj\u00f6rt fyrir h\u00fas Gu\u00f0s m\u00edns og \u00fej\u00f3nustu hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Um s\u00f6mu mundir s\u00e1 \u00e9g \u00ed J\u00fada menn vera a\u00f0 tro\u00f0a v\u00ednlagar\u00fer\u00e6r \u00e1 hv\u00edldardegi og flytja heim kornbundin og a\u00f0ra vera a\u00f0 klyfja asna v\u00edni, v\u00ednberjum, f\u00edkjum og alls konar \u00feungav\u00f6ru og koma me\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00e1 hv\u00edldardegi til Jer\u00fasalem. Og \u00e9g \u00e1minnti \u00fe\u00e1, \u00feegar \u00feeir seldu matv\u00e6li."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og T\u00fdrusmenn, sem setst h\u00f6f\u00f0u \u00fear a\u00f0, fluttu \u00feanga\u00f0 fisk og alls konar torgv\u00f6ru og seldu J\u00fadam\u00f6nnum \u00fea\u00f0 \u00e1 hv\u00edldard\u00f6gum \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 taldi \u00e9g \u00e1 tignarmenn J\u00fada og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00edl\u00edk \u00f3h\u00e6fa er \u00fea\u00f0, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 \u00ed frammi, a\u00f0 vanhelga hv\u00edldardaginn!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hafa eigi fe\u00f0ur y\u00f0ar breytt svo og Gu\u00f0 vor \u00feess vegna l\u00e1ti\u00f0 alla \u00feessa \u00f3g\u00e6fu yfir oss dynja og yfir \u00feessa borg? En \u00fe\u00e9r auki\u00f0 enn meir \u00e1 rei\u00f0i hans vi\u00f0 \u00cdsrael me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 vanhelga hv\u00edldardaginn.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00feegar myrkt var or\u00f0i\u00f0 \u00ed borgarhli\u00f0um Jer\u00fasalem og hv\u00edldardagur f\u00f3r \u00ed h\u00f6nd, \u00fe\u00e1 bau\u00f0 \u00e9g a\u00f0 loka skyldi hli\u00f0unum, og enn fremur bau\u00f0 \u00e9g a\u00f0 eigi skyldi opna \u00feau aftur fyrr en a\u00f0 hv\u00edldardeginum li\u00f0num. Og \u00e9g setti nokkra af sveinum m\u00ednum vi\u00f0 borgarhli\u00f0in, til \u00feess a\u00f0 engin \u00feungavara k\u00e6mi inn \u00e1 hv\u00edldardegi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 n\u00e1ttu\u00f0u kaupmenn og \u00feeir, er seldu alls konar torgv\u00f6ru, fyrir utan Jer\u00fasalem, einu sinni e\u00f0a tvisvar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00e1minnti \u00e9g \u00fe\u00e1 og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Hv\u00ed n\u00e1tti\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fati fyrir borgarm\u00farunum? Ef \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 \u00fea\u00f0 oftar, legg \u00e9g hendur \u00e1 y\u00f0ur.&#34; Upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed komu \u00feeir ekki \u00e1 hv\u00edldardegi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bau\u00f0 \u00e9g lev\u00edtunum, a\u00f0 \u00feeir skyldu hreinsa sig og koma s\u00ed\u00f0an og g\u00e6ta borgarhli\u00f0anna, til \u00feess a\u00f0 helga \u00feannig hv\u00edldardaginn. Mundu m\u00e9r og \u00feetta, Gu\u00f0 minn, og \u00feyrm m\u00e9r af mikilli miskunn \u00feinni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Um \u00fe\u00e6r mundir s\u00e1 \u00e9g og Gy\u00f0inga, sem gengi\u00f0 h\u00f6f\u00f0u a\u00f0 eiga konur fr\u00e1 Asd\u00f3d e\u00f0a amm\u00f3n\u00edt\u00edskar e\u00f0a m\u00f3ab\u00edt\u00edskar konur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og b\u00f6rn \u00feeirra t\u00f6lu\u00f0u a\u00f0 h\u00e1lfu leyti asd\u00f3dsku e\u00f0a tungu sinnar \u00fej\u00f3\u00f0ar, en kunnu ekki a\u00f0 tala J\u00fada-tungu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00e9g taldi \u00e1 \u00fe\u00e1 og ba\u00f0 \u00feeim b\u00f6lb\u00e6na, j\u00e1, bar\u00f0i nokkra af \u00feeim og h\u00e1rreytti \u00fe\u00e1, og \u00e9g s\u00e6r\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 Gu\u00f0: &#34;\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki gifta d\u00e6tur y\u00f0ar sonum \u00feeirra, n\u00e9 taka nokkra af d\u00e6trum \u00feeirra til handa sonum y\u00f0ar e\u00f0a sj\u00e1lfum y\u00f0ur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Syndga\u00f0i ekki Sal\u00f3mon, konungur \u00cdsraels, \u00ed \u00feessu? Me\u00f0al allra hinna m\u00f6rgu \u00fej\u00f3\u00f0a var enginn konungur sl\u00edkur sem hann, og svo elska\u00f0ur var hann af Gu\u00f0i, a\u00f0 Gu\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i hann a\u00f0 konungi yfir \u00f6llum \u00cdsrael. En einnig hann teyg\u00f0u \u00fatlendar konur til syndar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og eigum v\u00e9r n\u00fa a\u00f0 heyra \u00fea\u00f0 um y\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r fremji\u00f0 alla \u00feessa miklu \u00f3h\u00e6fu, a\u00f0 s\u00fdna Gu\u00f0i vorum \u00f3tr\u00famennsku me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 ganga a\u00f0 eiga \u00fatlendar konur?&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og einn af sonum J\u00f3jada, Eljas\u00edbssonar \u00e6\u00f0sta prests, var tengdasonur Sanballats H\u00f3ron\u00edta. Fyrir \u00fev\u00ed rak \u00e9g hann fr\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Mundu \u00feeim \u00fea\u00f0, Gu\u00f0 minn, a\u00f0 \u00feeir hafa saurga\u00f0 prestd\u00f3minn og hi\u00f0 heilaga heit prestd\u00f3msins og lev\u00edtanna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00feannig hreinsa\u00f0i \u00e9g \u00fe\u00e1 af \u00f6llu \u00fatlendu, og \u00e9g \u00e1kva\u00f0, hva\u00f0a \u00fej\u00f3nustu prestarnir og lev\u00edtarnir skyldu inna af hendi, hver \u00ed s\u00ednu verki,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}