{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Numbers",
    "book_nr": "4",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se \u00ed S\u00edna\u00ed-ey\u00f0im\u00f6rk, \u00ed samfundatjaldinu, \u00e1 fyrsta degi annars m\u00e1na\u00f0ar \u00e1 \u00f6\u00f0ru \u00e1ri eftir brottf\u00f6r \u00feeirra af Egyptalandi og m\u00e6lti:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Taki\u00f0 manntal alls safna\u00f0ar \u00cdsraelsmanna eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, samkv\u00e6mt nafnat\u00f6lu, alla karlmenn mann fyrir mann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Alla herf\u00e6ra menn \u00ed \u00cdsrael fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r telja eftir hersveitum \u00feeirra, \u00fe\u00fa og Aron."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og me\u00f0 ykkur skal vera einn ma\u00f0ur af \u00e6ttkv\u00edsl hverri, og s\u00e9 hann h\u00f6fu\u00f0 \u00e6ttar sinnar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deessi eru n\u00f6fn \u00feeirra manna, er ykkur skulu a\u00f0sto\u00f0a: Af R\u00faben: El\u00eds\u00far Sede\u00farsson."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Af S\u00edmeon: Sel\u00fam\u00edel S\u00far\u00edsadda\u00edson."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Af J\u00fada: Nakson Amm\u00ednadabsson."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Af \u00cdssakar: Netanel S\u00faarsson."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Af Seb\u00falon: El\u00edab Hel\u00f3nsson."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Af J\u00f3sefssonum: Af Efra\u00edm: El\u00edsama Amm\u00edh\u00fadsson. Af Manasse: Gaml\u00edel Pedas\u00farsson."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Af Benjam\u00edn: Ab\u00eddan G\u00edde\u00f3n\u00edson."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Af Dan: Ak\u00edeser Amm\u00edsadda\u00edson."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Af Asser: Pag\u00edel \u00d3kransson."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Af Ga\u00f0: Eljasaf Deg\u00faelsson."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Af Naftal\u00ed: Ak\u00edra Enansson.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deessir voru tilnefndir af s\u00f6fnu\u00f0inum, h\u00f6f\u00f0ingjar yfir \u00e6ttkv\u00edslum fe\u00f0ra sinna. Voru \u00feeir h\u00f6fu\u00f0 \u00cdsraels \u00fe\u00fasunda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00f3se og Aron t\u00f3ku menn \u00feessa, sem nafngreindir eru,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og stefndu saman \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0inum \u00e1 fyrsta degi annars m\u00e1na\u00f0ar og skrifu\u00f0u \u00fe\u00e1 \u00e1 \u00e6ttarskr\u00e1rnar eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, samkv\u00e6mt nafnat\u00f6lu, fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, mann fyrir mann."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se, taldi hann \u00fe\u00e1 \u00ed S\u00edna\u00ed-ey\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Synir R\u00fabens, frumgetins sonar \u00cdsraels, ni\u00f0jar \u00feeirra eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, samkv\u00e6mt nafnat\u00f6lu, ma\u00f0ur fyrir mann, allir karlmenn fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, allir herf\u00e6rir menn,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00feeir er taldir voru af \u00e6ttkv\u00edsl R\u00fabens, voru 46.500."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Synir S\u00edmeons, ni\u00f0jar \u00feeirra eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, samkv\u00e6mt nafnat\u00f6lu, ma\u00f0ur fyrir mann, allir karlmenn fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, allir herf\u00e6rir menn,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00feeir er taldir voru af \u00e6ttkv\u00edsl S\u00edmeons, voru 59.300."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Synir Ga\u00f0s, ni\u00f0jar \u00feeirra eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, samkv\u00e6mt nafnat\u00f6lu, fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, allir herf\u00e6rir menn,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00feeir er taldir voru af \u00e6ttkv\u00edsl Ga\u00f0s, voru 45.650."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Synir J\u00fada, ni\u00f0jar \u00feeirra eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, samkv\u00e6mt nafnat\u00f6lu, fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, allir herf\u00e6rir menn,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00feeir er taldir voru af \u00e6ttkv\u00edsl J\u00fada, voru 74.600."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Synir \u00cdssakars, ni\u00f0jar \u00feeirra eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, samkv\u00e6mt nafnat\u00f6lu, fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, allir herf\u00e6rir menn,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00feeir er taldir voru af \u00e6ttkv\u00edsl \u00cdssakars, voru 54.400."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Synir Seb\u00falons, ni\u00f0jar \u00feeirra eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, samkv\u00e6mt nafnat\u00f6lu, fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, allir herf\u00e6rir menn,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00feeir er taldir voru af \u00e6ttkv\u00edsl Seb\u00falons, voru 57.400."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Synir J\u00f3sefs: Synir Efra\u00edms, ni\u00f0jar \u00feeirra eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, samkv\u00e6mt nafnat\u00f6lu, fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, allir herf\u00e6rir menn,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00feeir er taldir voru af \u00e6ttkv\u00edsl Efra\u00edms, voru 40.500."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Synir Manasse, ni\u00f0jar \u00feeirra eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, samkv\u00e6mt nafnat\u00f6lu, fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, allir herf\u00e6rir menn,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00feeir er taldir voru af \u00e6ttkv\u00edsl Manasse, voru 32.200."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Synir Benjam\u00edns, ni\u00f0jar \u00feeirra eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, samkv\u00e6mt nafnat\u00f6lu, fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, allir herf\u00e6rir menn,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00feeir er taldir voru af \u00e6ttkv\u00edsl Benjam\u00edns, voru 35.400."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Synir Dans, ni\u00f0jar \u00feeirra eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, samkv\u00e6mt nafnat\u00f6lu, fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, allir herf\u00e6rir menn,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00feeir er taldir voru af \u00e6ttkv\u00edsl Dans, voru 62.700."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Synir Assers, ni\u00f0jar \u00feeirra eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, samkv\u00e6mt nafnat\u00f6lu, fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, allir herf\u00e6rir menn,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00feeir er taldir voru af \u00e6ttkv\u00edsl Assers, voru 41.500."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Synir Naftal\u00ed, ni\u00f0jar \u00feeirra eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, samkv\u00e6mt nafnat\u00f6lu, fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, allir herf\u00e6rir menn,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00feeir er taldir voru af \u00e6ttkv\u00edsl Naftal\u00ed, voru 53.400."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00deessir eru \u00feeir, er taldir voru, sem \u00feeir M\u00f3se, Aron og h\u00f6f\u00f0ingjar \u00cdsraels t\u00f6ldu. Voru \u00feeir t\u00f3lf, einn fyrir hverja \u00e6ttkv\u00edsl hans."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Og allir \u00feeir af \u00cdsraelsm\u00f6nnum, er taldir voru eftir \u00e6ttum \u00feeirra, fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, allir herf\u00e6rir menn, voru, _"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "allir \u00feeir er taldir voru, voru 603.550."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "En lev\u00edtarnir, eftir \u00e6ttb\u00e1lki s\u00ednum, voru eigi taldir me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00fa skalt \u00fe\u00f3 eigi telja \u00e6ttkv\u00edsl Lev\u00ed og eigi taka manntal \u00feeirra me\u00f0al \u00cdsraelsmanna."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa skalt setja lev\u00edtana yfir s\u00e1ttm\u00e1lsb\u00fa\u00f0ina og yfir \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld hennar og yfir allt, sem til hennar heyrir. \u00deeir skulu bera b\u00fa\u00f0ina og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld hennar, og \u00feeir skulu \u00fej\u00f3na a\u00f0 henni, og \u00feeir skulu tjalda umhverfis b\u00fa\u00f0ina."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Og er b\u00fa\u00f0in tekur sig upp, skulu lev\u00edtarnir taka hana ni\u00f0ur, og \u00feegar reisa skal b\u00fa\u00f0ina, skulu lev\u00edtarnir setja hana upp. En komi nokkur annar \u00fear n\u00e6rri, skal hann l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn skulu tjalda hver \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0 \u00ed herb\u00fa\u00f0unum og hver hj\u00e1 s\u00ednu merki, eftir hersveitum s\u00ednum."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "En lev\u00edtarnir skulu tjalda umhverfis s\u00e1ttm\u00e1lsb\u00fa\u00f0ina, a\u00f0 rei\u00f0i komi eigi yfir s\u00f6fnu\u00f0 \u00cdsraelsmanna. Og lev\u00edtarnir skulu annast s\u00e1ttm\u00e1lsb\u00fa\u00f0ina.&#34;"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn gj\u00f6r\u00f0u svo. \u00deeir gj\u00f6r\u00f0u \u00ed alla sta\u00f0i svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og Aron og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;S\u00e9rhver \u00cdsraelsmanna skal tjalda hj\u00e1 merki s\u00ednu, vi\u00f0 einkenni \u00e6ttar sinnar. Skulu \u00feeir tjalda gegnt samfundatjaldinu hringinn \u00ed kring."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A\u00f0 austanver\u00f0u, gegnt uppr\u00e1s s\u00f3lar, skulu \u00feeir tjalda undir merki J\u00fada herb\u00fa\u00f0a, eftir hersveitum \u00feeirra, og h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur J\u00fada sona s\u00e9 Nakson Amm\u00ednadabsson."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hersveit hans og taldir li\u00f0smenn \u00feeirra voru 74.600."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e6st honum skal tjalda \u00e6ttkv\u00edsl \u00cdssakars, og h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur \u00cdssakars sona s\u00e9 Netanel S\u00faarsson."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hersveit hans og taldir li\u00f0smenn hans voru 54.400."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Enn fremur \u00e6ttkv\u00edsl Seb\u00falons, og h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur Seb\u00falons sona s\u00e9 El\u00edab Hel\u00f3nsson."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hersveit hans og taldir li\u00f0smenn hans voru 57.400."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allir taldir li\u00f0smenn \u00ed J\u00fada herb\u00fa\u00f0um voru 186.400, eftir hersveitum \u00feeirra. Skulu \u00feeir taka sig upp fyrstir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u00f0 sunnanver\u00f0u skal merki R\u00fabens herb\u00fa\u00f0a vera, eftir hersveitum \u00feeirra, og h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur R\u00fabens sona s\u00e9 El\u00eds\u00far Sede\u00farsson."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hersveit hans og taldir li\u00f0smenn hans voru 46.500."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e6st honum skal tjalda \u00e6ttkv\u00edsl S\u00edmeons, og h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur S\u00edmeons sona s\u00e9 Sel\u00fam\u00edel S\u00far\u00edsadda\u00edson."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hersveit hans og taldir li\u00f0smenn \u00feeirra voru 59.300."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Enn fremur \u00e6ttkv\u00edsl Ga\u00f0s, og h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur Ga\u00f0s sona s\u00e9 Eljasaf Deg\u00faelsson."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hersveit hans og taldir li\u00f0smenn \u00feeirra voru 45.650."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Allir taldir li\u00f0smenn \u00ed R\u00fabens herb\u00fa\u00f0um voru 151.450, eftir hersveitum \u00feeirra. Skulu \u00feeir taka sig upp n\u00e6stir hinum fyrstu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal samfundatjaldi\u00f0 taka sig upp \u00e1samt b\u00fa\u00f0um lev\u00edtanna, \u00ed mi\u00f0jum hernum. Eins og \u00feeir tjalda, svo skulu \u00feeir taka sig upp, hver \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0, eftir merkjum s\u00ednum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A\u00f0 vestanver\u00f0u skal merki Efra\u00edms herb\u00fa\u00f0a vera, eftir hersveitum \u00feeirra, og h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur yfir Efra\u00edms sonum s\u00e9 El\u00edsama Amm\u00edh\u00fadsson."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hersveit hans og taldir li\u00f0smenn \u00feeirra voru 40.500."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e6st honum \u00e6ttkv\u00edsl Manasse, og h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur yfir Manasse sonum s\u00e9 Gaml\u00edel Pedas\u00farsson."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hersveit hans og taldir li\u00f0smenn \u00feeirra voru 32.200."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Enn fremur \u00e6ttkv\u00edsl Benjam\u00edns, og h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur yfir Benjam\u00edns sonum s\u00e9 Ab\u00eddan G\u00edde\u00f3n\u00edson."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hersveit hans og taldir li\u00f0smenn \u00feeirra voru 35.400."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Allir taldir li\u00f0smenn \u00ed Efra\u00edms herb\u00fa\u00f0um voru 108.100, eftir hersveitum \u00feeirra. Og \u00feeir skulu hefja fer\u00f0 s\u00edna hinir \u00feri\u00f0ju."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A\u00f0 nor\u00f0anver\u00f0u skal merki Dans herb\u00fa\u00f0a vera, eftir hersveitum \u00feeirra, og h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur yfir Dans sonum s\u00e9 Ak\u00edeser Amm\u00edsadda\u00edson."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hersveit hans og taldir li\u00f0smenn \u00feeirra voru 62.700."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00e6st honum tjaldi \u00e6ttkv\u00edsl Assers, og h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur yfir Assers sonum s\u00e9 Pag\u00edel \u00d3kransson."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hersveit hans og taldir li\u00f0smenn \u00feeirra voru 41.500."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Enn fremur \u00e6ttkv\u00edsl Naftal\u00ed, og h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur yfir Naftal\u00ed sonum s\u00e9 Ak\u00edra Enansson."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hersveit hans og taldir li\u00f0smenn \u00feeirra voru 53.400."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Allir taldir li\u00f0smenn \u00ed Dans herb\u00fa\u00f0um voru 157.600. Skulu \u00feeir hefja fer\u00f0 s\u00edna s\u00ed\u00f0astir, eftir merkjum s\u00ednum.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deessir eru taldir li\u00f0smenn \u00cdsraelsmanna eftir \u00e6ttum \u00feeirra. Allir taldir li\u00f0smenn \u00ed herb\u00fa\u00f0unum eftir hersveitum \u00feeirra voru 603.550."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En lev\u00edtarnir voru ekki taldir me\u00f0al \u00cdsraelsmanna, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn gj\u00f6r\u00f0u svo. A\u00f0 \u00f6llu svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se tj\u00f6ldu\u00f0u \u00feeir eftir merkjum s\u00ednum og h\u00f3fu fer\u00f0, hver eftir kynkv\u00edsl sinni, hj\u00e1 sinni \u00e6tt."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessir voru ni\u00f0jar Arons og M\u00f3se, \u00fe\u00e1 er Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se \u00e1 S\u00edna\u00edfjalli."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deessi voru n\u00f6fn Arons sona: Nadab frumgetinn og Ab\u00edh\u00fa, Eleasar og \u00cdtamar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deessi voru n\u00f6fn Arons sona, hinna smur\u00f0u presta, sem v\u00edg\u00f0ir voru til prests\u00fej\u00f3nustu,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "en \u00feeir Nadab og Ab\u00edh\u00fa d\u00f3u fyrir augliti Drottins, \u00fe\u00e1 er \u00feeir b\u00e1ru \u00f3v\u00edg\u00f0an eld fram fyrir Drottin \u00ed S\u00edna\u00ed-ey\u00f0im\u00f6rk; en \u00feeir \u00e1ttu enga sonu. \u00deeir Eleasar og \u00cdtamar \u00fej\u00f3nu\u00f0u \u00fev\u00ed \u00ed prestsemb\u00e6tti frammi fyrir Aroni, f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;L\u00e1t \u00fe\u00fa \u00e6ttkv\u00edsl Lev\u00ed koma og lei\u00f0 \u00fe\u00fa hana fyrir Aron prest, a\u00f0 \u00feeir \u00fej\u00f3ni honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir skulu annast \u00fea\u00f0, sem annast \u00fearf fyrir hann, og \u00fea\u00f0, sem annast \u00fearf fyrir allan s\u00f6fnu\u00f0inn fyrir framan samfundatjaldi\u00f0, og gegna \u00fej\u00f3nustu \u00ed b\u00fa\u00f0inni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu sj\u00e1 um \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld samfundatjaldsins og \u00fea\u00f0, sem annast \u00fearf fyrir \u00cdsraelsmenn, og gegna \u00fej\u00f3nustu \u00ed b\u00fa\u00f0inni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt gefa lev\u00edtana Aroni og sonum hans. \u00deeir eru honum gefnir af \u00cdsraelsm\u00f6nnum til fullkominnar eignar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En Aron og sonu hans skalt \u00fe\u00fa setja til \u00feess a\u00f0 annast prestsemb\u00e6tti, og komi \u00f3v\u00edg\u00f0ur ma\u00f0ur \u00fear n\u00e6rri, skal hann l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Sj\u00e1, \u00e9g hefi teki\u00f0 lev\u00edtana af \u00cdsraelsm\u00f6nnum \u00ed sta\u00f0 allra frumbur\u00f0a \u00cdsraelsmanna, \u00fe\u00e1 er opna m\u00f3\u00f0url\u00edf, og skulu lev\u00edtarnir vera m\u00edn eign."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00e1 alla frumbur\u00f0i. \u00c1 \u00feeim degi, er \u00e9g laust alla frumbur\u00f0i \u00ed Egyptalandi, helga\u00f0i \u00e9g m\u00e9r alla frumbur\u00f0i \u00ed \u00cdsrael, b\u00e6\u00f0i menn og skepnur. M\u00ednir skulu \u00feeir vera. \u00c9g er Drottinn.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se \u00ed S\u00edna\u00ed-ey\u00f0im\u00f6rk og sag\u00f0i:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Tel \u00fe\u00fa sonu Lev\u00ed eftir \u00e6ttum \u00feeirra og kynkv\u00edslum. Alla karlmenn m\u00e1na\u00f0argamla og \u00fea\u00f0an af eldri skalt \u00fe\u00fa telja.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og M\u00f3se taldi \u00fe\u00e1 a\u00f0 bo\u00f0i Drottins, eins og fyrir hann var lagt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deessir voru synir Lev\u00ed eftir n\u00f6fnum \u00feeirra: Gerson, Kahat og Merar\u00ed."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deessi eru n\u00f6fn Gersons sona eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra: Libn\u00ed og S\u00edme\u00ed."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Synir Kahats eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra: Amram og J\u00edsehar, Hebron og \u00dass\u00edel."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Synir Merar\u00ed eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra: Mahel\u00ed og M\u00fas\u00ed. \u00deessar eru kynkv\u00edslir Lev\u00ed eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Til Gersons telst kynkv\u00edsl Libn\u00edta og kynkv\u00edsl S\u00edme\u00edta. \u00deessar eru kynkv\u00edslir Gers\u00f3n\u00edta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deeir er taldir voru af \u00feeim _ eftir t\u00f6lu \u00e1 \u00f6llum karlkyns, m\u00e1na\u00f0arg\u00f6mlum og \u00fea\u00f0an af eldri _ \u00feeir er taldir voru af \u00feeim, voru 7.500."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kynkv\u00edslir Gers\u00f3n\u00edta tj\u00f6ldu\u00f0u a\u00f0 baki b\u00fa\u00f0arinnar, a\u00f0 vestanver\u00f0u."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur yfir \u00e6tt Gers\u00f3n\u00edta var Eljasaf Laelsson."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem Gersons synir \u00e1ttu a\u00f0 annast \u00ed samfundatjaldinu, var b\u00fa\u00f0in og tjaldi\u00f0, \u00feaki\u00f0 \u00e1 \u00fev\u00ed og d\u00fakbrei\u00f0an fyrir dyrum samfundatjaldsins,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "forgar\u00f0stj\u00f6ldin og d\u00fakbrei\u00f0an fyrir dyrum forgar\u00f0sins, sem liggur allt \u00ed kringum b\u00fa\u00f0ina og altari\u00f0, og st\u00f6gin, sem \u00fear til heyra _ allt sem a\u00f0 \u00fev\u00ed \u00feurfti a\u00f0 \u00fej\u00f3na."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Til Kahats telst kynkv\u00edsl Amram\u00edta, kynkv\u00edsl J\u00edsehar\u00edta, kynkv\u00edsl Hebr\u00f3n\u00edta og kynkv\u00edsl \u00dass\u00edel\u00edta. \u00deessar eru kynkv\u00edslir Kahat\u00edta."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eftir t\u00f6lu \u00e1 \u00f6llum karlkyns, m\u00e1na\u00f0arg\u00f6mlum og \u00fea\u00f0an af eldri, voru \u00feeir 8.600 og h\u00f6f\u00f0u \u00e1 hendi a\u00f0 annast helgid\u00f3minn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Kynkv\u00edslir Kahats sona tj\u00f6ldu\u00f0u \u00e1 hli\u00f0 vi\u00f0 b\u00fa\u00f0ina, a\u00f0 sunnanver\u00f0u."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingi yfir kynkv\u00edslum Kahat\u00edta var El\u00edsafan \u00dass\u00edelsson."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem \u00feeir \u00e1ttu a\u00f0 annast, var \u00f6rkin, bor\u00f0i\u00f0, lj\u00f3sastikan, \u00f6lturun og hin helgu \u00e1h\u00f6ld, er \u00feeir hafa vi\u00f0 \u00fej\u00f3nustugj\u00f6r\u00f0ina, og d\u00fakbrei\u00f0an og allt, sem a\u00f0 \u00fev\u00ed \u00feurfti a\u00f0 \u00fej\u00f3na."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingi yfir h\u00f6f\u00f0ingjum lev\u00edtanna var Eleasar Aronsson prests. Hann haf\u00f0i umsj\u00f3n yfir \u00feeim, er h\u00f6f\u00f0u \u00e1 hendi a\u00f0 annast helgid\u00f3minn."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Til Merar\u00ed telst kynkv\u00edsl Mahel\u00edta og kynkv\u00edsl M\u00fas\u00edta. \u00deessar eru kynkv\u00edslir Merar\u00ed."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00feeir er taldir voru af \u00feeim, eftir t\u00f6lu \u00e1 \u00f6llum karlkyns, m\u00e1na\u00f0arg\u00f6mlum og \u00fea\u00f0an af eldri, voru 6.200."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c6tth\u00f6f\u00f0ingi yfir kynkv\u00edslum Merar\u00ed var S\u00far\u00edel Ab\u00edha\u00edlsson. Tj\u00f6ldu\u00f0u \u00feeir \u00e1 hli\u00f0 vi\u00f0 b\u00fa\u00f0ina, a\u00f0 nor\u00f0anver\u00f0u."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Merar\u00ed sonum var falin hir\u00f0ing \u00e1 \u00feiljubor\u00f0um b\u00fa\u00f0arinnar, \u00e1 sl\u00e1m hennar, st\u00f3lpum og undirst\u00f6\u00f0um og \u00f6llum \u00e1h\u00f6ldum hennar, og allt sem a\u00f0 \u00fev\u00ed \u00feurfti a\u00f0 \u00fej\u00f3na,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00e1 st\u00f3lpum forgar\u00f0sins allt \u00ed kring og undirst\u00f6\u00f0um \u00feeirra, h\u00e6lum og st\u00f6gum."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Fyrir framan b\u00fa\u00f0ina, a\u00f0 austanver\u00f0u, fyrir framan samfundatjaldi\u00f0, m\u00f3ti uppr\u00e1s s\u00f3lar, tj\u00f6ldu\u00f0u \u00feeir M\u00f3se og Aron og synir hans, og h\u00f6f\u00f0u \u00e1 hendi a\u00f0 annast helgid\u00f3minn, \u00fea\u00f0 er annast \u00feurfti fyrir \u00cdsraelsmenn. En komi \u00f3v\u00edg\u00f0ur ma\u00f0ur \u00fear n\u00e6rri, skal hann l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Allir \u00feeir er taldir voru af lev\u00edtunum, sem \u00feeir M\u00f3se og Aron t\u00f6ldu eftir bo\u00f0i Drottins, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra _ allir karlkyns, m\u00e1na\u00f0argamlir og \u00fea\u00f0an af eldri, voru 22.000."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Tel \u00fe\u00fa alla frumbur\u00f0i karlkyns me\u00f0al \u00cdsraelsmanna, m\u00e1na\u00f0argamla og \u00fea\u00f0an af eldri, og haf \u00fe\u00fa t\u00f6lu \u00e1 n\u00f6fnum \u00feeirra."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt taka lev\u00edtana m\u00e9r til handa _ \u00e9g er Drottinn _ \u00ed sta\u00f0 allra frumbur\u00f0a me\u00f0al \u00cdsraelsmanna, og f\u00e9na\u00f0 lev\u00edtanna \u00ed sta\u00f0 allra frumbur\u00f0a af f\u00e9na\u00f0i \u00cdsraelsmanna.&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "M\u00f3se taldi, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum, alla frumbur\u00f0i me\u00f0al \u00cdsraelsmanna."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og allir frumbur\u00f0ir karlkyns, eftir nafnat\u00f6lu, m\u00e1na\u00f0argamlir og \u00fea\u00f0an af eldri, \u00feeir er taldir voru af \u00feeim, voru 22.273."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "&#34;Tak \u00fe\u00fa lev\u00edtana \u00ed sta\u00f0 allra frumbur\u00f0a me\u00f0al \u00cdsraelsmanna og f\u00e9na\u00f0 lev\u00edtanna \u00ed sta\u00f0 f\u00e9na\u00f0ar \u00feeirra, og skulu lev\u00edtarnir vera m\u00edn eign. \u00c9g er Drottinn."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og a\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir lausnargjald \u00feeirra tv\u00f6 hundru\u00f0 sj\u00f6t\u00edu og \u00feriggja, \u00feeirra af frumbur\u00f0um \u00cdsraelsmanna, sem umfram eru lev\u00edtana,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa taka fimm sikla fyrir hvert h\u00f6fu\u00f0. Eftir helgid\u00f3mssikli skalt \u00fe\u00fa taka, tuttugu gerur \u00ed sikli."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt f\u00e1 Aroni og sonum hans f\u00e9\u00f0 til lausnar \u00feeim, sem umfram eru me\u00f0al \u00feeirra.&#34;"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Og M\u00f3se t\u00f3k lausnargjaldi\u00f0 af \u00feeim, er umfram voru \u00fe\u00e1, er leystir voru fyrir lev\u00edtana."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "T\u00f3k hann f\u00e9\u00f0 af frumbur\u00f0um \u00cdsraelsmanna, eitt \u00fe\u00fasund \u00ferj\u00fa hundru\u00f0 sext\u00edu og fimm sikla, eftir helgid\u00f3ms sikli."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Og M\u00f3se seldi lausnargjaldi\u00f0 Aroni og sonum hans \u00ed hendur eftir bo\u00f0i Drottins, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og Aron og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Taki\u00f0 t\u00f6lu Kahats sona me\u00f0al Lev\u00ed sona, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "fr\u00e1 \u00fer\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri til fimmtugs aldurs, alla herf\u00e6ra menn, til \u00feess a\u00f0 gegna st\u00f6rfum vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deetta er \u00fej\u00f3nusta Kahats sona vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0: Hi\u00f0 h\u00e1heilaga."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar herinn tekur sig upp, skulu \u00feeir Aron og synir hans ganga inn og taka ni\u00f0ur fortjaldsd\u00fakbrei\u00f0una og l\u00e1ta hana yfir s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkina."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu leggja \u00fear yfir \u00e1brei\u00f0u af h\u00f6frungaskinni og brei\u00f0a yfir kl\u00e6\u00f0i, sem allt er gj\u00f6rt af bl\u00e1um purpura, og setja stengurnar \u00ed."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Yfir sko\u00f0unarbrau\u00f0abor\u00f0i\u00f0 skulu \u00feeir brei\u00f0a kl\u00e6\u00f0i af bl\u00e1um purpura og setja \u00fear \u00e1 f\u00f6tin, bollana, kerin og dreypif\u00f3rnarsk\u00e1larnar, og hi\u00f0 \u00e6varandi brau\u00f0 skal vera \u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og yfir \u00feetta skulu \u00feeir brei\u00f0a skarlatskl\u00e6\u00f0i og leggja \u00fear yfir \u00e1brei\u00f0u af h\u00f6frungaskinnum og setja stengurnar \u00ed."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir skulu taka kl\u00e6\u00f0i af bl\u00e1um purpura og l\u00e1ta \u00fea\u00f0 yfir lj\u00f3sastikuna, lampa hennar, lj\u00f3sas\u00f6x og skarp\u00f6nnur, og \u00f6ll ol\u00edukerin, sem notu\u00f0 eru vi\u00f0 hana."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu sveipa hana og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld hennar \u00ed \u00e1brei\u00f0u af h\u00f6frungaskinnum og leggja \u00e1 b\u00f6rur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Yfir gullaltari\u00f0 skulu \u00feeir brei\u00f0a kl\u00e6\u00f0i af bl\u00e1um purpura og leggja \u00fear yfir \u00e1brei\u00f0u af h\u00f6frungaskinnum og setja stengurnar \u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu taka \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld \u00fej\u00f3nustugj\u00f6r\u00f0arinnar, \u00feau er h\u00f6f\u00f0 eru til \u00fej\u00f3nustugj\u00f6r\u00f0ar \u00ed helgid\u00f3minum, og sveipa \u00feau \u00ed kl\u00e6\u00f0i af bl\u00e1um purpura og leggja \u00fear yfir \u00e1brei\u00f0u af h\u00f6frungaskinnum og leggja \u00e1 b\u00f6rurnar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu s\u00f3pa \u00f6skunni af altarinu og brei\u00f0a yfir \u00fea\u00f0 kl\u00e6\u00f0i af rau\u00f0um purpura."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu leggja \u00e1 \u00fea\u00f0 \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld \u00feess, sem h\u00f6f\u00f0 eru til \u00fej\u00f3nustu \u00e1 \u00fev\u00ed, eldp\u00f6nnurnar, so\u00f0kr\u00f3kana, eldspa\u00f0ana og f\u00f3rnarsk\u00e1larnar, \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld altarisins, og skulu \u00feeir brei\u00f0a yfir \u00fea\u00f0 \u00e1brei\u00f0u af h\u00f6frungaskinnum og setja stengurnar \u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Er \u00feeir Aron og synir hans hafa loki\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 brei\u00f0a yfir helgid\u00f3minn og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld helgid\u00f3msins, \u00fe\u00e1 er herinn tekur sig upp, skulu Kahats synir \u00feessu n\u00e6st koma og bera. En eigi skulu \u00feeir koma vi\u00f0 helgid\u00f3minn, svo a\u00f0 \u00feeir deyi ekki. \u00deetta er \u00fea\u00f0, sem Kahats synir eiga a\u00f0 bera vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eleasar, sonur Arons prests, skal hafa umsj\u00f3n yfir ol\u00edunni til lj\u00f3sastikunnar, ilmreykelsinu, hinni st\u00f6\u00f0ugu matf\u00f3rn og smurningarol\u00edunni, umsj\u00f3n yfir allri b\u00fa\u00f0inni og \u00f6llum helgum hlutum, sem \u00ed henni eru, og \u00e1h\u00f6ldum, er \u00fear til heyra.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og Aron og sag\u00f0i:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;L\u00e1ti\u00f0 ekki kyn\u00fe\u00e1tt Kahat\u00edtanna uppr\u00e6ttan ver\u00f0a \u00far lev\u00edtunum,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "heldur fari\u00f0 me\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00e1 \u00feessa lei\u00f0, a\u00f0 \u00feeir haldi l\u00edfi og deyi ekki, er \u00feeir n\u00e1lgast Hi\u00f0 h\u00e1heilaga: Aron og synir hans skulu ganga inn og skipa hverjum s\u00edna \u00fej\u00f3nustu og sinn bur\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En eigi skulu \u00feeir sj\u00e1lfir ganga inn og sj\u00e1 helgid\u00f3minn, jafnvel eigi eitt augnablik, svo a\u00f0 \u00feeir deyi ekki.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "&#34;Tak \u00fe\u00fa einnig t\u00f6lu Gersons sona eftir \u00e6ttum \u00feeirra, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Skalt \u00fe\u00fa telja \u00fe\u00e1 fr\u00e1 \u00fer\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri til fimmtugs aldurs, alla \u00fe\u00e1 sem koma til \u00feess a\u00f0 gegna her\u00fej\u00f3nustu og inna af hendi st\u00f6rf vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deetta er \u00fej\u00f3nusta Gers\u00f3n\u00edta kynkv\u00edslanna, \u00fea\u00f0 sem \u00feeir eiga a\u00f0 annast og bera:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deeir skulu bera d\u00faka b\u00fa\u00f0arinnar og samfundatjaldi\u00f0, \u00feaki\u00f0 \u00e1 \u00fev\u00ed og \u00e1brei\u00f0una af h\u00f6frungaskinnum, sem utan yfir \u00fev\u00ed er, og d\u00fakbrei\u00f0una fyrir dyrum samfundatjaldsins."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Enn fremur forgar\u00f0stj\u00f6ldin og d\u00fakbrei\u00f0una fyrir dyrum forgar\u00f0sins, sem liggur allt \u00ed kringum b\u00fa\u00f0ina og altari\u00f0, og st\u00f6gin, sem \u00fear til heyra, og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld vi\u00f0 \u00fej\u00f3nustu \u00feeirra. Allt sem vi\u00f0 \u00feetta \u00fearf a\u00f0 gj\u00f6ra, skulu \u00feeir inna af hendi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eftir bo\u00f0i Arons og sona hans skal \u00f6ll \u00fej\u00f3nusta sona Gers\u00f3n\u00edta fram fara, a\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir allt \u00fea\u00f0, er \u00feeir eiga a\u00f0 bera, og allt \u00fea\u00f0, er \u00feeir eiga a\u00f0 annast. Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 v\u00edsa \u00feeim \u00e1 allt, sem \u00feeir eiga a\u00f0 bera, me\u00f0 nafni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deetta er \u00fej\u00f3nusta kynkv\u00edsla Gers\u00f3n\u00edta sona vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0, og \u00fea\u00f0, sem \u00feeir eiga a\u00f0 annast, skal vera undir umsj\u00f3n \u00cdtamars, sonar Arons prests."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sonu Merar\u00ed skalt \u00fe\u00fa telja eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Skalt \u00fe\u00fa telja \u00fe\u00e1 fr\u00e1 \u00fer\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri til fimmtugs aldurs, alla \u00fe\u00e1 er ganga \u00ed her\u00fej\u00f3nustu, til \u00feess a\u00f0 inna af hendi st\u00f6rf vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og \u00feetta er \u00fea\u00f0, sem \u00feeir eiga a\u00f0 sj\u00e1 um a\u00f0 bera, allt \u00fea\u00f0 sem \u00feeim ber a\u00f0 annast vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0: \u00feiljubor\u00f0 b\u00fa\u00f0arinnar, sl\u00e1r hennar, st\u00f3lpar og undirst\u00f6\u00f0ur,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "enn fremur st\u00f3lpar forgar\u00f0sins allt \u00ed kring og undirst\u00f6\u00f0ur \u00feeirra, h\u00e6lar og st\u00f6g \u00e1samt \u00f6llum \u00e1h\u00f6ldum, er til \u00feess heyra, og \u00f6llu \u00fev\u00ed, er vi\u00f0 \u00feetta \u00fearf a\u00f0 annast. Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 v\u00edsa \u00feeim \u00e1 \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld \u00feau, er \u00feeir eiga a\u00f0 bera, me\u00f0 nafni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deetta er \u00fej\u00f3nusta kynkv\u00edsla Merar\u00ed sona. \u00d6ll \u00fej\u00f3nusta \u00feeirra vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0 skal vera undir umsj\u00f3n \u00cdtamars, sonar Arons prests.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "M\u00f3se og Aron og h\u00f6f\u00f0ingjar safna\u00f0arins t\u00f6ldu n\u00fa sonu Kahat\u00edtanna eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra og eftir \u00e6ttum \u00feeirra,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "fr\u00e1 \u00fer\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri til fimmtugs aldurs, alla \u00fe\u00e1 sem ganga \u00ed her\u00fej\u00f3nustu, til \u00feess a\u00f0 inna af hendi st\u00f6rf vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og \u00feeir, er taldir voru af \u00feeim eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, voru 2.750."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00deetta eru \u00feeir, er taldir voru af kynkv\u00edslum Kahat\u00edta, allir \u00feeir er \u00fej\u00f3nustu gegndu vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0 og \u00feeir M\u00f3se og Aron t\u00f6ldu a\u00f0 bo\u00f0i Drottins, er M\u00f3se flutti."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00deeir sem taldir voru af Gersons sonum eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra og eftir \u00e6ttum \u00feeirra,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "fr\u00e1 \u00fer\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri til fimmtugs aldurs, allir \u00feeir sem ganga \u00ed her\u00fej\u00f3nustu, til \u00feess a\u00f0 inna af hendi st\u00f6rf vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0 _"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00feeir er taldir voru af \u00feeim eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, voru 2.630."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00deetta eru \u00feeir, er taldir voru af kynkv\u00edslum Gersons sona, allir \u00feeir er \u00fej\u00f3nustu gegndu vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0 og \u00feeir M\u00f3se og Aron t\u00f6ldu eftir bo\u00f0i Drottins."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deeir sem taldir voru af kynkv\u00edslum Merar\u00ed sona, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, eftir \u00e6ttum \u00feeirra,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "fr\u00e1 \u00fer\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri til fimmtugs aldurs, allir \u00feeir sem ganga \u00ed her\u00fej\u00f3nustu, til \u00feess a\u00f0 inna af hendi st\u00f6rf vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0 _"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00feeir er taldir voru af \u00feeim eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, voru 3.200."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00deetta eru \u00feeir, er taldir voru af kynkv\u00edslum Merar\u00ed sona og \u00feeir M\u00f3se og Aron t\u00f6ldu eftir bo\u00f0i Drottins, er M\u00f3se flutti."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Allir \u00feeir er taldir voru af lev\u00edtunum og \u00feeir M\u00f3se og Aron og h\u00f6f\u00f0ingjar \u00cdsraels t\u00f6ldu eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra og eftir \u00e6ttum \u00feeirra,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "fr\u00e1 \u00fer\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri til fimmtugs aldurs, allir \u00feeir sem komu til \u00feess a\u00f0 inna af hendi \u00fej\u00f3nustust\u00f6rf e\u00f0a bur\u00f0arst\u00f6rf vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0 _"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00feeir er taldir voru af \u00feeim, voru 8.580."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Eftir bo\u00f0i Drottins var \u00feeim hverjum einum undir umsj\u00f3n M\u00f3se v\u00edsa\u00f0 \u00e1 \u00fea\u00f0, er \u00feeir \u00e1ttu a\u00f0 annast og \u00feeir \u00e1ttu a\u00f0 bera. Og \u00feeir voru taldir, svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Bj\u00f3\u00f0 \u00fe\u00fa \u00cdsraelsm\u00f6nnum a\u00f0 l\u00e1ta burt fara \u00far herb\u00fa\u00f0unum alla menn l\u00edk\u00fer\u00e1a og alla, er rennsli hafa, svo og alla \u00fe\u00e1, er saurga\u00f0ir eru af l\u00edki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ta burt fara b\u00e6\u00f0i karla og konur, \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 l\u00e1ta \u00fe\u00e1 fara \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar, svo a\u00f0 \u00feeir saurgi ekki herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g b\u00fd \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn gj\u00f6r\u00f0u svo og l\u00e9tu \u00fe\u00e1 fara \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar. Eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se, svo gj\u00f6r\u00f0u \u00cdsraelsmenn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i: &#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er karl e\u00f0a kona dr\u00fdgir einhverja \u00fe\u00e1 synd, er menn hendir, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00fdna sviksemi gegn Drottni, og s\u00e1 hinn sami ver\u00f0ur sekur,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skulu \u00feau j\u00e1ta synd s\u00edna, er \u00feau hafa dr\u00fdgt, og b\u00e6ta skulu \u00feau sekt s\u00edna fullu ver\u00f0i og gjalda fimmtungi meira og grei\u00f0a \u00fea\u00f0 \u00feeim, er \u00feau hafa or\u00f0i\u00f0 sek vi\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En eigi ma\u00f0urinn engan n\u00e1kominn \u00e6ttingja, er sektin ver\u00f0i greidd, \u00fe\u00e1 skal sektin, er grei\u00f0a skal, heyra Drottni og falla undir prest, auk fri\u00f0\u00fe\u00e6gingarhr\u00fatsins, sem fri\u00f0\u00fe\u00e6gt er me\u00f0 fyrir \u00feau."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e9rhver f\u00f3rnargj\u00f6f af \u00f6llum helgigj\u00f6fum \u00cdsraelsmanna, sem \u00feeir f\u00e6ra prestinum, skal vera hans eign,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og \u00fea\u00f0 sem s\u00e9rhver helgar, skal vera hans eign. \u00dea\u00f0 sem einhver gefur prestinum, skal vera hans eign.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: N\u00fa gj\u00f6rist kona margl\u00e1t og reynist \u00f3tr\u00fa manni s\u00ednum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Annar ma\u00f0ur hefir samr\u00e6\u00f0i vi\u00f0 hana, en ma\u00f0ur hennar veit eigi af. H\u00fan ver\u00f0ur eigi uppv\u00eds a\u00f0 og hefir \u00fe\u00f3 saurga\u00f0 sig, og engin vitni eru m\u00f3t henni og h\u00fan er eigi a\u00f0 \u00fev\u00ed sta\u00f0in."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En yfir manninn kemur afbr\u00fd\u00f0isandi, svo a\u00f0 hann ver\u00f0ur hr\u00e6ddur um konu s\u00edna, og h\u00fan hefir saurga\u00f0 sig. E\u00f0a afbr\u00fd\u00f0isandi kemur yfir mann, og hann ver\u00f0ur hr\u00e6ddur um konu s\u00edna, \u00fe\u00f3tt h\u00fan hafi eigi saurga\u00f0 sig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fari ma\u00f0urinn me\u00f0 konu s\u00edna til prestsins og f\u00e6ri honum f\u00f3rnargj\u00f6fina fyrir hana: t\u00edunda part \u00far efu af byggmj\u00f6li. Eigi skal hann hella yfir \u00fea\u00f0 ol\u00edu n\u00e9 leggja reykelsiskvo\u00f0u ofan \u00e1 \u00fea\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er afbr\u00fd\u00f0ismatf\u00f3rn, minningarmatf\u00f3rn, sem minnir \u00e1 misgj\u00f6r\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Presturinn skal taka konuna og lei\u00f0a hana fram fyrir Drottin."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og prestur skal taka heilagt vatn \u00ed leirker, og prestur skal taka mold af g\u00f3lfi b\u00fa\u00f0arinnar og l\u00e1ta \u00ed vatni\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og prestur skal lei\u00f0a konuna fram fyrir Drottin og leysa h\u00e1r konunnar og f\u00e1 henni \u00ed hendur minningarmatf\u00f3rnina _ \u00fea\u00f0 er afbr\u00fd\u00f0ismatf\u00f3rn. En \u00e1 beiskjuvatninu, er b\u00f6lvan veldur, skal presturinn halda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Prestur skal s\u00e6ra hana og segja vi\u00f0 konuna: ,Hafi enginn ma\u00f0ur hj\u00e1 \u00fe\u00e9r legi\u00f0 og hafir \u00fe\u00fa eigi saurga\u00f0 \u00feig me\u00f0 lausl\u00e6ti \u00ed hj\u00faskap \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 ver\u00f0i \u00feetta beiskjuvatn, sem b\u00f6lvan veldur, \u00fe\u00e9r \u00f3sakn\u00e6mt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En hafir \u00fe\u00fa veri\u00f0 lausl\u00e1t \u00ed hj\u00faskapnum og hafir \u00fe\u00fa saurgast og einhver annar en ma\u00f0ur \u00feinn hefir haft samr\u00e6\u00f0i vi\u00f0 \u00feig,`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal prestur l\u00e1ta konuna vinna b\u00f6lvunars\u00e6ri, og prestur skal segja vi\u00f0 konuna: ,Drottinn gj\u00f6ri \u00feig a\u00f0 b\u00f6lvan og a\u00f0 s\u00e6ri me\u00f0al f\u00f3lks \u00fe\u00edns, er Drottinn l\u00e6tur lendar \u00fe\u00ednar hja\u00f0na og kvi\u00f0 \u00feinn \u00fer\u00fatna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og vatn \u00feetta, er b\u00f6lvan veldur, skal fara \u00ed inn\u00fdfli \u00fe\u00edn, svo a\u00f0 kvi\u00f0urinn \u00fer\u00fatni og lendarnar hja\u00f0ni.` Og konan skal segja: ,Amen, amen!`"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skal prestur rita form\u00e6lingu \u00feessa \u00ed b\u00f3k og strj\u00faka hana \u00fat \u00ed beiskjuvatni\u00f0,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og hann skal l\u00e1ta konuna drekka beiskjuvatni\u00f0, er b\u00f6lvan veldur, svo a\u00f0 vatni\u00f0, sem b\u00f6lvan veldur, fari ofan \u00ed hana og ver\u00f0i a\u00f0 beiskju."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og presturinn skal taka vi\u00f0 afbr\u00fd\u00f0ismatf\u00f3rninni \u00far hendi konunnar, og hann skal veifa matf\u00f3rninni frammi fyrir Drottni og bera hana \u00e1 altari\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og presturinn skal taka hnefafylli af matf\u00f3rninni sem ilmhluta hennar og brenna \u00e1 altarinu. S\u00ed\u00f0an skal hann l\u00e1ta konuna drekka vatni\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og \u00feegar hann hefir l\u00e1ti\u00f0 hana drekka vatni\u00f0, \u00fe\u00e1 skal svo fara, a\u00f0 hafi h\u00fan saurga\u00f0 sig og veri\u00f0 manni s\u00ednum \u00f3tr\u00fa, \u00fe\u00e1 skal vatni\u00f0, er b\u00f6lvan veldur, fara ofan \u00ed hana og ver\u00f0a a\u00f0 beiskju, og kvi\u00f0ur hennar \u00fer\u00fatna og lendar hennar hja\u00f0na, og konan skal ver\u00f0a a\u00f0 b\u00f6lvan me\u00f0al f\u00f3lks s\u00edns."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En hafi konan ekki saurga\u00f0 sig og s\u00e9 h\u00fan hrein, \u00fe\u00e1 skal \u00fea\u00f0 ekki saka hana, og h\u00fan mun geta fengi\u00f0 getna\u00f0.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deetta eru l\u00f6gin um afbr\u00fd\u00f0isemi, \u00feegar gift kona gj\u00f6rist margl\u00e1t og saurgar sig"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "e\u00f0a \u00feegar afbr\u00fd\u00f0isandi kemur yfir mann og hann ver\u00f0ur hr\u00e6ddur um konu s\u00edna, \u00fe\u00e1 skal hann lei\u00f0a konuna fram fyrir Drottin, og prestur skal me\u00f0 hana fara \u00ed alla sta\u00f0i eftir l\u00f6gum \u00feessum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn skal vera s\u00fdkn saka, en konan skal bera sekt s\u00edna."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: N\u00fa vill karl e\u00f0a kona vinna heit nas\u00edrea til \u00feess a\u00f0 helga sig Drottni,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal hann halda s\u00e9r fr\u00e1 v\u00edni og \u00e1fengum drykk. Hann skal hvorki drekka v\u00edns\u00fdru n\u00e9 s\u00fdru \u00far \u00e1fengum drykk, n\u00e9 heldur skal hann drekka nokkurn v\u00ednberjal\u00f6g, og v\u00ednber n\u00fd e\u00f0a \u00feurrku\u00f0 skal hann eigi eta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allan bindindist\u00edma sinn skal hann eigi eta neitt \u00fea\u00f0, sem b\u00fai\u00f0 er til af v\u00ednvi\u00f0i, hvorki kjarna n\u00e9 h\u00fd\u00f0i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Allan t\u00edma bindindisheitis hans skal rakhn\u00edfur eigi koma \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 honum. Uns \u00feeir dagar eru fullna\u00f0ir, er hann hefir helga\u00f0 sig Drottni, skal hann vera heilagur. Skal hann l\u00e1ta h\u00f6fu\u00f0h\u00e1r sitt vaxa s\u00edtt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alla \u00fe\u00e1 stund, er hann hefir helga\u00f0 sig Drottni, skal hann ekki koma n\u00e6rri l\u00edki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann skal ekki saurga sig vegna f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, vegna m\u00f3\u00f0ur sinnar, vegna br\u00f3\u00f0ur s\u00edns e\u00f0a vegna systur sinnar, er \u00feau deyja, \u00fev\u00ed a\u00f0 helgun Gu\u00f0s hans er \u00e1 h\u00f6f\u00f0i honum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allan bindindist\u00edma sinn er hann helga\u00f0ur Drottni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og ver\u00f0i einhver ma\u00f0ur br\u00e1\u00f0kvaddur hj\u00e1 honum, svo a\u00f0 helga\u00f0 h\u00f6fu\u00f0 hans saurgast, \u00fe\u00e1 skal hann raka h\u00f6fu\u00f0 sitt \u00e1 hreinsunardegi s\u00ednum. \u00c1 sj\u00f6unda degi skal hann raka \u00fea\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00e1 \u00e1ttunda degi skal hann f\u00e6ra prestinum tv\u00e6r turtild\u00fafur e\u00f0a tv\u00e6r ungar d\u00fafur a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og prestur skal f\u00f3rna annarri \u00ed syndaf\u00f3rn, en hinni \u00ed brennif\u00f3rn og fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann, vegna \u00feess a\u00f0 hann hefir syndgast \u00e1 l\u00edki. Og hann skal helga h\u00f6fu\u00f0 sitt samd\u00e6gurs."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og hann skal helga sig Drottni bindindist\u00edma sinn og f\u00e6ra veturgamla kind \u00ed sektarf\u00f3rn, en fyrri t\u00edminn skal \u00f3n\u00fdttur, \u00fev\u00ed a\u00f0 helgun hans var saurgu\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deetta eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um nas\u00edreann: \u00deegar bindindist\u00edmi hans er li\u00f0inn, skal lei\u00f0a hann a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann skal f\u00e6ra Drottni f\u00f3rn s\u00edna: veturgamalt hr\u00fatlamb gallalaust \u00ed brennif\u00f3rn og veturgamla gimbur gallalausa \u00ed syndaf\u00f3rn og hr\u00fat gallalausan \u00ed heillaf\u00f3rn"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og k\u00f6rfu me\u00f0 \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0i \u00far f\u00ednu mj\u00f6li, k\u00f6kur ol\u00edublanda\u00f0ar og \u00f3s\u00fdr\u00f0 flatbrau\u00f0 ol\u00edusmur\u00f0, \u00e1samt matf\u00f3rninni og dreypif\u00f3rnunum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og presturinn skal bera \u00fea\u00f0 fram fyrir Drottin og f\u00f3rna syndaf\u00f3rn hans og brennif\u00f3rn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann skal f\u00f3rna Drottni hr\u00fatnum \u00ed heillaf\u00f3rn \u00e1samt k\u00f6rfunni me\u00f0 \u00f3s\u00fdr\u00f0a brau\u00f0inu, og presturinn skal f\u00f3rna matf\u00f3rn hans og dreypif\u00f3rn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Nas\u00edreinn skal raka helga\u00f0 h\u00f6fu\u00f0 sitt vi\u00f0 dyr samfundatjaldsins og taka helga\u00f0 h\u00f6fu\u00f0h\u00e1r sitt og kasta \u00fev\u00ed \u00e1 eldinn undir heillaf\u00f3rninni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og prestur skal taka so\u00f0na b\u00f3ginn af hr\u00fatnum og eina \u00f3s\u00fdr\u00f0a k\u00f6ku \u00far k\u00f6rfunni og eitt \u00f3s\u00fdrt flatbrau\u00f0 og f\u00e1 nas\u00edreanum \u00fea\u00f0 \u00ed hendur, \u00fe\u00e1 er hann hefir raka\u00f0 helga\u00f0 h\u00e1r sitt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og prestur skal veifa \u00fev\u00ed sem veifif\u00f3rn frammi fyrir Drottni. \u00dea\u00f0 er heilagt og heyrir presti, \u00e1samt bringunni, sem veifa skal, og l\u00e6rinu, sem f\u00f3rna skal. Upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed m\u00e1 nas\u00edreinn drekka v\u00edn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deetta eru \u00e1kv\u00e6\u00f0in um nas\u00edrea, sem gj\u00f6rir heit, um f\u00f3rnargj\u00f6f hans Drottni til handa vegna helgunar hans, auk \u00feess sem hann annars hefir efni \u00e1. Samkv\u00e6mt heitinu, sem hann hefir unni\u00f0, skal hann gj\u00f6ra, eftir \u00e1kv\u00e6\u00f0unum um bindindi hans.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "&#34;M\u00e6l \u00fe\u00fa til Arons og sona hans og seg: Me\u00f0 \u00feessum or\u00f0um skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r blessa \u00cdsraelsmenn:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Drottinn blessi \u00feig og var\u00f0veiti \u00feig!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Drottinn l\u00e1ti s\u00edna \u00e1sj\u00f3nu l\u00fdsa yfir \u00feig og s\u00e9 \u00fe\u00e9r n\u00e1\u00f0ugur!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Drottinn upplyfti s\u00ednu augliti yfir \u00feig og gefi \u00fe\u00e9r fri\u00f0!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deannig skulu \u00feeir leggja nafn mitt yfir \u00cdsraelsmenn, og \u00e9g mun blessa \u00fe\u00e1.&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er M\u00f3se haf\u00f0i loki\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 reisa b\u00fa\u00f0ina og haf\u00f0i smurt hana og v\u00edgt og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld hennar og smurt og v\u00edgt altari\u00f0 og \u00f6ll \u00e1h\u00f6ld \u00feess,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "f\u00e6r\u00f0u h\u00f6fu\u00f0smenn \u00cdsraels f\u00f3rnir, foringjar fyrir \u00e6ttum \u00feeirra _ \u00fea\u00f0 er h\u00f6fu\u00f0smenn \u00e6ttkv\u00edslanna, forst\u00f6\u00f0umenn hinna t\u00f6ldu, _"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og \u00feeir f\u00e6r\u00f0u f\u00f3rnargj\u00f6f s\u00edna fram fyrir Drottin, sex sk\u00fdlisvagna og t\u00f3lf naut, einn vagn fyrir hverja tvo h\u00f6fu\u00f0smenn, og naut fyrir hvern \u00feeirra. F\u00e6r\u00f0u \u00feeir \u00feetta fram fyrir b\u00fa\u00f0ina."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Tak \u00fe\u00fa vi\u00f0 \u00feessu af \u00feeim, og \u00fea\u00f0 s\u00e9 haft til \u00fej\u00f3nustugj\u00f6r\u00f0ar vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0, og f\u00e1 \u00fe\u00fa \u00feetta lev\u00edtunum, eftir \u00fev\u00ed sem \u00fej\u00f3nusta hvers eins er til.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k M\u00f3se vagnana og nautin og seldi \u00fea\u00f0 lev\u00edtunum \u00ed hendur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gersons sonum f\u00e9kk hann tvo vagna og fj\u00f6gur naut, eftir \u00fej\u00f3nustu \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Merar\u00ed sonum f\u00e9kk hann fj\u00f3ra vagna og \u00e1tta naut, eftir \u00fej\u00f3nustu \u00feeirra undir umsj\u00f3n \u00cdtamars, Aronssonar prests."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En Kahats sonum f\u00e9kk hann ekkert, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 \u00feeim hv\u00edldi \u00fej\u00f3nusta hinna helgu d\u00f3ma. Skyldu \u00feeir bera \u00fe\u00e1 \u00e1 her\u00f0um s\u00e9r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00f6fu\u00f0smennirnir f\u00e6r\u00f0u gjafir til v\u00edgslu altarisins daginn sem \u00fea\u00f0 var smurt, og \u00feeir f\u00e6r\u00f0u f\u00f3rnargj\u00f6f s\u00edna fram fyrir altari\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;H\u00f6fu\u00f0smennirnir skulu bera fram f\u00f3rnargjafir s\u00ednar sinn daginn hver til v\u00edgslu altarisins.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e1 er f\u00e6r\u00f0i f\u00f3rnargj\u00f6f s\u00edna fyrsta daginn, var Nakson Amm\u00ednadabsson af \u00e6ttkv\u00edsl J\u00fada."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00f3rnargj\u00f6f hans var silfurfat, 130 siklar a\u00f0 \u00feyngd, silfursk\u00e1l, sj\u00f6t\u00edu siklar a\u00f0 \u00feyngd eftir helgid\u00f3mssikli, hvort tveggja fyllt f\u00ednu mj\u00f6li ol\u00edubl\u00f6ndu\u00f0u, til matf\u00f3rnar,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "bolli, t\u00edu gullsiklar a\u00f0 \u00feyngd, fullur af reykelsi,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "ungneyti, hr\u00fatur og sau\u00f0kind veturg\u00f6mul til brennif\u00f3rnar,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "geithafur til syndaf\u00f3rnar,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og til heillaf\u00f3rnar tv\u00f6 naut, fimm hr\u00fatar, fimm kjarnhafrar og fimm sau\u00f0kindur veturgamlar. \u00deetta var f\u00f3rnargj\u00f6f Naksons Amm\u00ednadabssonar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Annan daginn f\u00e6r\u00f0i Netanel S\u00faarsson, h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur \u00cdssakars, f\u00f3rn s\u00edna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "F\u00e6r\u00f0i hann a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f silfurfat, 130 sikla a\u00f0 \u00feyngd, silfursk\u00e1l, sj\u00f6t\u00edu sikla a\u00f0 \u00feyngd eftir helgid\u00f3mssikli, hvort tveggja fullt af f\u00ednu mj\u00f6li ol\u00edubl\u00f6ndu\u00f0u, til matf\u00f3rnar,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "bolla, t\u00edu gullsikla a\u00f0 \u00feyngd, fullan af reykelsi,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ungneyti, hr\u00fat og sau\u00f0kind veturgamla til brennif\u00f3rnar,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "geithafur til syndaf\u00f3rnar,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "og til heillaf\u00f3rnar tv\u00f6 naut, fimm hr\u00fata, fimm kjarnhafra og fimm sau\u00f0kindur veturgamlar. \u00deetta var f\u00f3rnargj\u00f6f Netanels S\u00faarssonar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deri\u00f0ja daginn h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur Seb\u00falons sona, El\u00edab Hel\u00f3nsson."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "F\u00f3rnargj\u00f6f hans var silfurfat, 130 siklar a\u00f0 \u00feyngd, silfursk\u00e1l, sj\u00f6t\u00edu siklar a\u00f0 \u00feyngd eftir helgid\u00f3mssikli, hvort tveggja fullt af f\u00ednu mj\u00f6li ol\u00edubl\u00f6ndu\u00f0u, til matf\u00f3rnar,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "bolli, t\u00edu gullsiklar a\u00f0 \u00feyngd, fullur af reykelsi,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "ungneyti, hr\u00fatur og sau\u00f0kind veturg\u00f6mul til brennif\u00f3rnar,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "geithafur til syndaf\u00f3rnar,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "og til heillaf\u00f3rnar tv\u00f6 naut, fimm hr\u00fatar, fimm kjarnhafrar og fimm sau\u00f0kindur veturgamlar. \u00deetta var f\u00f3rnargj\u00f6f El\u00edabs Hel\u00f3nssonar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fj\u00f3r\u00f0a daginn h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur R\u00fabens sona, El\u00eds\u00far Sede\u00farsson."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "F\u00f3rnargj\u00f6f hans var silfurfat, 130 siklar a\u00f0 \u00feyngd, silfursk\u00e1l, sj\u00f6t\u00edu siklar a\u00f0 \u00feyngd eftir helgid\u00f3mssikli, hvort tveggja fullt af f\u00ednu mj\u00f6li ol\u00edubl\u00f6ndu\u00f0u, til matf\u00f3rnar,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "bolli, t\u00edu gullsiklar a\u00f0 \u00feyngd, fullur af reykelsi,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "ungneyti, hr\u00fatur og sau\u00f0kind veturg\u00f6mul til brennif\u00f3rnar,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "geithafur til syndaf\u00f3rnar,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "og til heillaf\u00f3rnar tv\u00f6 naut, fimm hr\u00fatar, fimm kjarnhafrar og fimm sau\u00f0kindur veturgamlar. \u00deetta var f\u00f3rnargj\u00f6f El\u00eds\u00fars Sede\u00farssonar."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Fimmta daginn h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur S\u00edmeons sona, Sel\u00fam\u00edel S\u00far\u00edsadda\u00edson."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "F\u00f3rnargj\u00f6f hans var silfurfat, 130 siklar a\u00f0 \u00feyngd, silfursk\u00e1l, sj\u00f6t\u00edu siklar a\u00f0 \u00feyngd eftir helgid\u00f3mssikli, hvort tveggja fullt af f\u00ednu mj\u00f6li ol\u00edubl\u00f6ndu\u00f0u, til matf\u00f3rnar,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "bolli, t\u00edu gullsiklar a\u00f0 \u00feyngd, fullur af reykelsi,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ungneyti, hr\u00fatur og sau\u00f0kind veturg\u00f6mul til brennif\u00f3rnar,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "geithafur til syndaf\u00f3rnar,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "og til heillaf\u00f3rnar tv\u00f6 naut, fimm hr\u00fatar, fimm kjarnhafrar og fimm sau\u00f0kindur veturgamlar. \u00deetta var f\u00f3rnargj\u00f6f Sel\u00fam\u00edels S\u00far\u00edsadda\u00edsonar."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Sj\u00f6tta daginn h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur Ga\u00f0s sona, Eljasaf Deg\u00faelsson."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "F\u00f3rnargj\u00f6f hans var silfurfat, 130 siklar a\u00f0 \u00feyngd, silfursk\u00e1l, sj\u00f6t\u00edu siklar a\u00f0 \u00feyngd eftir helgid\u00f3mssikli, hvort tveggja fullt af f\u00ednu mj\u00f6li ol\u00edubl\u00f6ndu\u00f0u, til matf\u00f3rnar,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "bolli, t\u00edu gullsiklar a\u00f0 \u00feyngd, fullur af reykelsi,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "ungneyti, hr\u00fatur og sau\u00f0kind veturg\u00f6mul til brennif\u00f3rnar,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "geithafur til syndaf\u00f3rnar,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "og til heillaf\u00f3rnar tv\u00f6 naut, fimm hr\u00fatar, fimm kjarnhafrar og fimm sau\u00f0kindur veturgamlar. \u00deetta var f\u00f3rnargj\u00f6f Eljasafs Deg\u00faelssonar."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Sj\u00f6unda daginn h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur Efra\u00edms sona, El\u00edsama Amm\u00edh\u00fadsson."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "F\u00f3rnargj\u00f6f hans var silfurfat, 130 siklar a\u00f0 \u00feyngd, silfursk\u00e1l, sj\u00f6t\u00edu siklar a\u00f0 \u00feyngd eftir helgid\u00f3mssikli, hvort tveggja fullt af f\u00ednu mj\u00f6li ol\u00edubl\u00f6ndu\u00f0u, til matf\u00f3rnar,"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "bolli, t\u00edu gullsiklar a\u00f0 \u00feyngd, fullur af reykelsi,"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "ungneyti, hr\u00fatur og sau\u00f0kind veturg\u00f6mul til brennif\u00f3rnar,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "geithafur til syndaf\u00f3rnar,"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "og til heillaf\u00f3rnar tv\u00f6 naut, fimm hr\u00fatar, fimm kjarnhafrar og fimm sau\u00f0kindur veturgamlar. \u00deetta var f\u00f3rnargj\u00f6f El\u00edsama Amm\u00edh\u00fadssonar."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00c1ttunda daginn h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur Manasse sona, Gaml\u00edel Pedas\u00farsson."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "F\u00f3rnargj\u00f6f hans var silfurfat, 130 siklar a\u00f0 \u00feyngd, silfursk\u00e1l, sj\u00f6t\u00edu siklar a\u00f0 \u00feyngd eftir helgid\u00f3mssikli, hvort tveggja fullt af f\u00ednu mj\u00f6li ol\u00edubl\u00f6ndu\u00f0u til matf\u00f3rnar,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "bolli, t\u00edu gullsiklar a\u00f0 \u00feyngd, fullur af reykelsi,"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "ungneyti, hr\u00fatur og sau\u00f0kind veturg\u00f6mul til brennif\u00f3rnar,"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "geithafur til syndaf\u00f3rnar,"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "og til heillaf\u00f3rnar tv\u00f6 naut, fimm hr\u00fatar, fimm kjarnhafrar, og fimm sau\u00f0kindur veturgamlar. \u00deetta var f\u00f3rnargj\u00f6f Gaml\u00edels Pedas\u00farssonar."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "N\u00edunda daginn h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur Benjam\u00edns sona, Ab\u00eddan G\u00edde\u00f3n\u00edson."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "F\u00f3rnargj\u00f6f hans var silfurfat, 130 siklar a\u00f0 \u00feyngd, silfursk\u00e1l, sj\u00f6t\u00edu siklar a\u00f0 \u00feyngd eftir helgid\u00f3mssikli, hvort tveggja fullt af f\u00ednu mj\u00f6li ol\u00edubl\u00f6ndu\u00f0u, til matf\u00f3rnar,"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "bolli, t\u00edu gullsiklar a\u00f0 \u00feyngd, fullur af reykelsi,"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "ungneyti, hr\u00fatur og sau\u00f0kind veturg\u00f6mul til brennif\u00f3rnar,"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "geithafur til syndaf\u00f3rnar,"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "og til heillaf\u00f3rnar tv\u00f6 naut, fimm hr\u00fatar, fimm kjarnhafrar og fimm sau\u00f0kindur veturgamlar. \u00deetta var f\u00f3rnargj\u00f6f Ab\u00eddans G\u00eddeon\u00edsonar."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "T\u00edunda daginn h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur Dans sona, Ak\u00edeser Amm\u00edsadda\u00edson."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "F\u00f3rnargj\u00f6f hans var silfurfat, 130 siklar a\u00f0 \u00feyngd, silfursk\u00e1l, sj\u00f6t\u00edu siklar a\u00f0 \u00feyngd eftir helgid\u00f3mssikli, hvort tveggja fullt af f\u00ednu mj\u00f6li ol\u00edubl\u00f6ndu\u00f0u, til matf\u00f3rnar,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "bolli, t\u00edu gullsiklar a\u00f0 \u00feyngd, fullur af reykelsi,"
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "ungneyti, hr\u00fatur og sau\u00f0kind veturg\u00f6mul til brennif\u00f3rnar,"
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "geithafur til syndaf\u00f3rnar,"
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "og til heillaf\u00f3rnar tv\u00f6 naut, fimm hr\u00fatar, fimm kjarnhafrar og fimm sau\u00f0kindur veturgamlar. \u00deetta var f\u00f3rnargj\u00f6f Ak\u00edesers Amm\u00edsadda\u00edsonar."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Ellefta daginn h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur Assers sona, Pag\u00edel \u00d3kransson."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "F\u00f3rnargj\u00f6f hans var silfurfat, 130 siklar a\u00f0 \u00feyngd, silfursk\u00e1l, sj\u00f6t\u00edu siklar a\u00f0 \u00feyngd eftir helgid\u00f3mssikli, hvort tveggja fullt af f\u00ednu mj\u00f6li ol\u00edubl\u00f6ndu\u00f0u, til matf\u00f3rnar,"
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "bolli, t\u00edu gullsiklar a\u00f0 \u00feyngd, fullur af reykelsi,"
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "ungneyti, hr\u00fatur og sau\u00f0kind veturg\u00f6mul til brennif\u00f3rnar,"
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "geithafur til syndaf\u00f3rnar,"
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "og til heillaf\u00f3rnar tv\u00f6 naut, fimm hr\u00fatar, fimm kjarnhafrar og fimm sau\u00f0kindur veturgamlar. \u00deetta var f\u00f3rnargj\u00f6f Pag\u00edels \u00d3kranssonar."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "T\u00f3lfta daginn h\u00f6fu\u00f0sma\u00f0ur Naftal\u00ed sona, Ak\u00edra Enansson."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "F\u00f3rnargj\u00f6f hans var silfurfat, 130 siklar a\u00f0 \u00feyngd, silfursk\u00e1l, sj\u00f6t\u00edu siklar a\u00f0 \u00feyngd eftir helgid\u00f3mssikli, hvort tveggja fullt af f\u00ednu mj\u00f6li ol\u00edubl\u00f6ndu\u00f0u, til matf\u00f3rnar,"
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "bolli, t\u00edu gullsiklar a\u00f0 \u00feyngd, fullur af reykelsi,"
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "ungneyti, hr\u00fatur og sau\u00f0kind veturg\u00f6mul til brennif\u00f3rnar,"
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "geithafur til syndaf\u00f3rnar,"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "og til heillaf\u00f3rnar tv\u00f6 naut, fimm hr\u00fatar, fimm kjarnhafrar og fimm sau\u00f0kindur veturgamlar. \u00deetta var f\u00f3rnargj\u00f6f Ak\u00edra Enanssonar."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "\u00deetta voru gjafirnar fr\u00e1 h\u00f6fu\u00f0sm\u00f6nnum \u00cdsraels til v\u00edgslu altarisins daginn sem \u00fea\u00f0 var smurt: t\u00f3lf silfurf\u00f6t, t\u00f3lf silfursk\u00e1lar, t\u00f3lf gullbollar."
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "V\u00f3 hvert fat 130 sikla silfurs og hver sk\u00e1l sj\u00f6t\u00edu. Allt silfur \u00edl\u00e1tanna v\u00f3 2.400 sikla eftir helgid\u00f3mssikli."
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "T\u00f3lf gullbollar, fullir af reykelsi, hver bolli t\u00edu siklar eftir helgid\u00f3mssikli. Allt gulli\u00f0 \u00ed bollunum v\u00f3 120 sikla."
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "\u00d6ll nautin til brennif\u00f3rnarinnar voru t\u00f3lf uxar, auk \u00feess t\u00f3lf hr\u00fatar, t\u00f3lf sau\u00f0kindur veturgamlar, \u00e1samt matf\u00f3rninni, er \u00feeim fylgdi, og t\u00f3lf geithafrar \u00ed syndaf\u00f3rn."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "Og \u00f6ll nautin til heillaf\u00f3rnarinnar voru 24 uxar, auk \u00feess sext\u00edu hr\u00fatar, sext\u00edu kjarnhafrar og sext\u00edu sau\u00f0kindur veturgamlar. \u00deetta voru gjafirnar til v\u00edgslu altarisins, eftir a\u00f0 \u00fea\u00f0 haf\u00f0i veri\u00f0 smurt."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "\u00deegar M\u00f3se gekk inn \u00ed samfundatjaldi\u00f0 til \u00feess a\u00f0 tala vi\u00f0 Drottin, heyr\u00f0i hann r\u00f6ddina tala til s\u00edn ofan af lokinu, sem er yfir s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rkinni, fram \u00e1 milli ker\u00fabanna tveggja, og hann tala\u00f0i vi\u00f0 hann."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa vi\u00f0 Aron og seg vi\u00f0 hann: \u00de\u00e1 er \u00fe\u00fa setur upp lampana, skulu lamparnir sj\u00f6 varpa lj\u00f3si s\u00ednu fram undan lj\u00f3sastikunni.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Aron gj\u00f6r\u00f0i svo. Hann setti lampana upp framan \u00e1 lj\u00f3sastikuna, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deetta var sm\u00ed\u00f0i\u00f0 \u00e1 lj\u00f3sastikunni: H\u00fan var gj\u00f6r af gulli me\u00f0 drifnu sm\u00ed\u00f0i, b\u00e6\u00f0i st\u00e9tt hennar og bl\u00f3m var drifi\u00f0 sm\u00ed\u00f0i. Haf\u00f0i hann gj\u00f6rt lj\u00f3sastikuna eftir fyrirmynd \u00feeirri, er Drottinn haf\u00f0i s\u00fdnt M\u00f3se."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Skil \u00fe\u00fa lev\u00edtana \u00far \u00cdsraelsm\u00f6nnum og hreinsa \u00fe\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00feetta skalt \u00fe\u00fa vi\u00f0 \u00fe\u00e1 gj\u00f6ra til \u00feess a\u00f0 hreinsa \u00fe\u00e1: St\u00f6kk \u00fe\u00fa \u00e1 \u00fe\u00e1 syndhreinsunarvatni, og \u00feeir skulu l\u00e1ta rakhn\u00edf ganga yfir allan l\u00edkama sinn og \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og hreinsa sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu taka ungneyti og matf\u00f3rn, er \u00fev\u00ed fylgir, f\u00ednt mj\u00f6l ol\u00edublanda\u00f0, og anna\u00f0 ungneyti skalt \u00fe\u00fa taka \u00ed syndaf\u00f3rn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skalt \u00fe\u00fa lei\u00f0a lev\u00edtana fram fyrir samfundatjaldi\u00f0 og safna saman \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0i \u00cdsraelsmanna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt lei\u00f0a lev\u00edtana fram fyrir Drottin, og \u00cdsraelsmenn skulu leggja hendur s\u00ednar yfir \u00fe\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og Aron skal helga lev\u00edtana sem f\u00f3rn frammi fyrir Drottni af hendi \u00cdsraelsmanna, og skulu \u00feeir takast \u00e1 hendur a\u00f0 gegna \u00fej\u00f3nustu Drottins."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En lev\u00edtarnir skulu leggja hendur s\u00ednar \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 nautanna. \u00d6\u00f0ru skal f\u00f3rna \u00ed syndaf\u00f3rn og hinu \u00ed brennif\u00f3rn Drottni til handa til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir lev\u00edtana."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt lei\u00f0a \u00fe\u00e1 fram fyrir Aron og fram fyrir sonu hans og helga \u00fe\u00e1 sem f\u00f3rn Drottni til handa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt greina \u00fe\u00e1 fr\u00e1 \u00cdsraelsm\u00f6nnum, svo a\u00f0 \u00feeir heyri m\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skulu lev\u00edtarnir ganga inn til \u00feess a\u00f0 gegna \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0, og \u00fe\u00fa skalt hreinsa \u00fe\u00e1 og helga \u00fe\u00e1 sem f\u00f3rn,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru gefnir m\u00e9r til fullkominnar eignar af \u00cdsraelsm\u00f6nnum. \u00cd sta\u00f0 alls \u00feess er opnar m\u00f3\u00f0url\u00edf, \u00ed sta\u00f0 allra frumbur\u00f0a me\u00f0al \u00cdsraelsmanna hefi \u00e9g teki\u00f0 \u00fe\u00e1 m\u00e9r til eignar,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00e1 alla frumbur\u00f0i me\u00f0al \u00cdsraelsmanna, b\u00e6\u00f0i menn og skepnur. \u00c1 \u00feeim degi, er \u00e9g laust alla frumbur\u00f0i \u00ed Egyptalandi, helga\u00f0i \u00e9g m\u00e9r \u00fe\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00e9g t\u00f3k lev\u00edtana \u00ed sta\u00f0 allra frumbur\u00f0a me\u00f0al \u00cdsraelsmanna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00e9g gaf \u00fe\u00e1 Aroni og sonum hans til eignar af \u00cdsraelsm\u00f6nnum, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir gegni \u00fej\u00f3nustu fyrir \u00cdsraelsmenn \u00ed samfundatjaldinu og til \u00feess a\u00f0 \u00feeir fri\u00f0\u00fe\u00e6gi fyrir \u00cdsraelsmenn, svo a\u00f0 eigi komi pl\u00e1ga yfir \u00cdsraelsmenn, \u00fe\u00e1 er \u00cdsraelsmenn koma n\u00e6rri helgid\u00f3minum.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "M\u00f3se og Aron og allur s\u00f6fnu\u00f0ur \u00cdsraelsmanna gj\u00f6r\u00f0i svo vi\u00f0 lev\u00edtana. Gj\u00f6r\u00f0u \u00cdsraelsmenn a\u00f0 \u00f6llu leyti svo vi\u00f0 \u00fe\u00e1 sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se um \u00fe\u00e1."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lev\u00edtarnir syndhreinsu\u00f0u sig og \u00fevo\u00f0u kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, og Aron helga\u00f0i \u00fe\u00e1 sem f\u00f3rn frammi fyrir Drottni, og Aron fri\u00f0\u00fe\u00e6g\u00f0i fyrir \u00fe\u00e1 til \u00feess a\u00f0 hreinsa \u00fe\u00e1."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Gengu lev\u00edtarnir \u00fev\u00ed n\u00e6st inn til \u00feess a\u00f0 gegna \u00fej\u00f3nustu sinni \u00ed samfundatjaldinu fyrir augliti Arons og fyrir augliti sona hans. Gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir svo vi\u00f0 lev\u00edtana sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se um \u00fe\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;\u00deetta gildir um lev\u00edtana: Fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00feeir eru tuttugu og fimm \u00e1ra og \u00fea\u00f0an af eldri skulu \u00feeir koma til \u00feess a\u00f0 gegna her\u00fej\u00f3nustu me\u00f0 \u00fej\u00f3nustu \u00ed samfundatjaldinu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00feeir eru fimmtugir skulu \u00feeir l\u00e1ta af \u00fej\u00f3nustunni og eigi \u00fej\u00f3na framar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deeir mega veita br\u00e6\u00f0rum s\u00ednum a\u00f0sto\u00f0 \u00ed samfundatjaldinu og annast \u00fea\u00f0, sem annast ber, en \u00fej\u00f3nustu skulu \u00feeir eigi gegna. \u00deannig skalt \u00fe\u00fa fara me\u00f0 lev\u00edtana, a\u00f0 \u00fev\u00ed er kemur til s\u00fdslunar \u00feeirra.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se \u00ed S\u00edna\u00ed-ey\u00f0im\u00f6rk \u00e1 \u00f6\u00f0ru \u00e1ri eftir brottf\u00f6r \u00feeirra af Egyptalandi, \u00ed fyrsta m\u00e1nu\u00f0inum, og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00cdsraelsmenn skulu halda p\u00e1ska \u00e1 tilteknum t\u00edma."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1 fj\u00f3rt\u00e1nda degi \u00feessa m\u00e1na\u00f0ar um s\u00f3lsetur skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda \u00fe\u00e1 \u00e1 hinum tiltekna t\u00edma. Eftir \u00f6llum skipunum og \u00f6llum \u00e1kv\u00e6\u00f0um um \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda \u00fe\u00e1.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "M\u00f3se bau\u00f0 \u00cdsraelsm\u00f6nnum a\u00f0 halda p\u00e1skana."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00feeir h\u00e9ldu p\u00e1ska \u00ed fyrsta m\u00e1nu\u00f0inum, hinn fj\u00f3rt\u00e1nda dag m\u00e1na\u00f0arins, um s\u00f3lsetur, \u00ed S\u00edna\u00ed-ey\u00f0im\u00f6rk. \u00cdsraelsmenn gj\u00f6r\u00f0u a\u00f0 \u00f6llu leyti svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00fear voru menn, er saurgast h\u00f6f\u00f0u af l\u00edki framli\u00f0ins manns og g\u00e1tu \u00fev\u00ed eigi haldi\u00f0 p\u00e1ska \u00feennan dag. Gengu \u00feeir fyrir M\u00f3se og Aron \u00feennan dag"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hann: &#34;V\u00e9r erum \u00f3hreinir af l\u00edki framli\u00f0ins manns; hv\u00ed skulum v\u00e9r ver\u00f0a \u00fat undan og eigi mega bera fram f\u00f3rnargj\u00f6f Drottins me\u00f0al \u00cdsraelsmanna \u00e1 tilteknum t\u00edma?&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;B\u00ed\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 heyra, hva\u00f0 Drottinn skipar fyrir um y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg: Ef einhver me\u00f0al y\u00f0ar e\u00f0a me\u00f0al ni\u00f0ja y\u00f0ar er \u00f3hreinn af l\u00edki e\u00f0a hann er \u00ed langfer\u00f0, \u00fe\u00e1 skal hann \u00fe\u00f3 halda Drottni p\u00e1ska."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1 fj\u00f3rt\u00e1nda degi hins annars m\u00e1na\u00f0ar, um s\u00f3lsetur, skulu \u00feeir halda \u00fe\u00e1; me\u00f0 \u00f3s\u00fdr\u00f0u brau\u00f0i og beiskum jurtum skulu \u00feeir eta p\u00e1skalambi\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Engu skulu \u00feeir leifa af \u00fev\u00ed til morguns, og ekkert bein \u00ed \u00fev\u00ed skulu \u00feeir brj\u00f3ta; skulu \u00feeir halda p\u00e1ska eftir \u00f6llum p\u00e1skal\u00f6gunum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En hver sem er hreinn og ekki \u00e1 fer\u00f0 og vanr\u00e6kir a\u00f0 halda p\u00e1ska, hann skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann f\u00e6r\u00f0i Drottni eigi f\u00f3rnargj\u00f6f \u00e1 tilteknum t\u00edma. S\u00e1 ma\u00f0ur skal bera synd s\u00edna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00fa dvelur \u00fatlendur ma\u00f0ur hj\u00e1 y\u00f0ur, og vill hann halda Drottni p\u00e1ska, skal hann \u00fe\u00e1 svo gj\u00f6ra sem fyrir er m\u00e6lt \u00ed p\u00e1skal\u00f6gunum og \u00e1kv\u00e6\u00f0unum um \u00fe\u00e1. Skulu vera ein l\u00f6g hj\u00e1 y\u00f0ur b\u00e6\u00f0i fyrir \u00fatlenda menn og innborna.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi, sem b\u00fa\u00f0in var reist, huldi sk\u00fdi\u00f0 b\u00fa\u00f0ina _ s\u00e1ttm\u00e1lstjaldi\u00f0 _ og um kveldi\u00f0 var \u00fea\u00f0 yfir b\u00fa\u00f0inni eins og eldbjarmi allt til morguns."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Svo var \u00fea\u00f0 \u00e1vallt: Sk\u00fdi\u00f0 huldi hana um daga og eldbjarmi um n\u00e6tur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00ed hvert sinn, er sk\u00fdi\u00f0 h\u00f3fst upp fr\u00e1 tjaldinu, l\u00f6g\u00f0u \u00cdsraelsmenn upp, og \u00fear sem sk\u00fdi\u00f0 nam sta\u00f0ar, \u00fear settu \u00cdsraelsmenn herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A\u00f0 bo\u00f0i Drottins l\u00f6g\u00f0u \u00cdsraelsmenn upp, og a\u00f0 bo\u00f0i Drottins settu \u00feeir herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar. Alla \u00fe\u00e1 stund, er sk\u00fdi\u00f0 hv\u00edldi yfir b\u00fa\u00f0inni, h\u00e9ldu \u00feeir kyrru fyrir \u00ed herb\u00fa\u00f0unum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deegar sk\u00fdi\u00f0 var yfir b\u00fa\u00f0inni marga daga samfleytt, g\u00e6ttu \u00cdsraelsmenn skipunar Drottins og l\u00f6g\u00f0u ekki upp."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Stundum var sk\u00fdi\u00f0 a\u00f0eins f\u00e1a daga yfir b\u00fa\u00f0inni; a\u00f0 bo\u00f0i Drottins h\u00e9ldu \u00feeir kyrru fyrir \u00ed herb\u00fa\u00f0unum og a\u00f0 bo\u00f0i Drottins l\u00f6g\u00f0u \u00feeir upp."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Stundum var sk\u00fdi\u00f0 fr\u00e1 kveldi allt til morguns, og er sk\u00fdi\u00f0 h\u00f3fst upp me\u00f0 morgninum, l\u00f6g\u00f0u \u00feeir upp, e\u00f0a \u00fea\u00f0 var daginn og n\u00f3ttina: \u00deegar sk\u00fdi\u00f0 h\u00f3fst, \u00fe\u00e1 l\u00f6g\u00f0u \u00feeir upp."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E\u00f0a a\u00f0 sk\u00fdi\u00f0 var tvo daga e\u00f0a m\u00e1nu\u00f0 e\u00f0a lengri t\u00edma: \u00deegar \u00fea\u00f0 var langdv\u00f6lum yfir b\u00fa\u00f0inni og hv\u00edldi yfir henni, h\u00e9ldu \u00cdsraelsmenn kyrru fyrir \u00ed herb\u00fa\u00f0unum og l\u00f6g\u00f0u ekki upp, en er \u00fea\u00f0 h\u00f3fst, l\u00f6g\u00f0u \u00feeir upp."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A\u00f0 bo\u00f0i Drottins settu \u00feeir herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar, og a\u00f0 bo\u00f0i Drottins l\u00f6g\u00f0u \u00feeir upp. Skipunar Drottins g\u00e6ttu \u00feeir a\u00f0 bo\u00f0i Drottins, er M\u00f3se flutti."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Gj\u00f6r \u00fe\u00e9r tvo l\u00fa\u00f0ra af silfri. Me\u00f0 drifnu sm\u00ed\u00f0i skalt \u00fe\u00fa gj\u00f6ra \u00fe\u00e1. Skalt \u00fe\u00fa hafa \u00fe\u00e1 til a\u00f0 kalla saman s\u00f6fnu\u00f0inn og \u00fe\u00e1 er herinn tekur sig upp."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feegar bl\u00e1si\u00f0 er \u00ed \u00fe\u00e1 b\u00e1\u00f0a, skal allur s\u00f6fnu\u00f0urinn koma saman hj\u00e1 \u00fe\u00e9r fyrir dyrum samfundatjaldsins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En s\u00e9 eigi bl\u00e1si\u00f0 nema \u00ed annan \u00feeirra, \u00fe\u00e1 skulu foringjarnir koma til \u00fe\u00edn, h\u00f6fu\u00f0smenn \u00cdsraels \u00fe\u00fasunda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r bl\u00e1si\u00f0 hvellt, skal herinn, sem tjaldar a\u00f0 austanver\u00f0u, leggja upp."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00e9r bl\u00e1si\u00f0 hvellt \u00ed anna\u00f0 sinn, skal herinn, sem tjaldar a\u00f0 sunnanver\u00f0u, leggja upp. Skal bl\u00e1sa hvellt, \u00feegar leggja skal upp."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00feegar safna \u00e1 saman s\u00f6fnu\u00f0inum, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r bl\u00e1sa, en \u00fe\u00f3 eigi hvellt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Synir Arons, prestarnir, skulu bl\u00e1sa \u00ed l\u00fa\u00f0rana, og skal \u00fea\u00f0 vera \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1l fyrir y\u00f0ur fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00fe\u00e9r fari\u00f0 \u00ed str\u00ed\u00f0 \u00ed landi y\u00f0ar m\u00f3ti \u00f3vinum y\u00f0ar, sem \u00e1 y\u00f0ur herja, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r bl\u00e1sa hvellt \u00ed l\u00fa\u00f0rana, og mun y\u00f0ar minnst ver\u00f0a af Drottni, Gu\u00f0i y\u00f0ar, og \u00fe\u00e9r frelsa\u00f0ir ver\u00f0a fr\u00e1 fjandm\u00f6nnum y\u00f0ar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1 gle\u00f0id\u00f6gum y\u00f0ar, \u00e1 l\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0um y\u00f0ar og \u00ed m\u00e1na\u00f0arbyrjun skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r og bl\u00e1sa \u00ed l\u00fa\u00f0rana vi\u00f0 brennif\u00f3rnir y\u00f0ar og heillaf\u00f3rnir, og skulu \u00feeir vera y\u00f0ur til minningar frammi fyrir Gu\u00f0i y\u00f0ar. \u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 y\u00f0ar.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1 \u00f6\u00f0ru \u00e1ri, \u00ed \u00f6\u00f0rum m\u00e1nu\u00f0inum, \u00e1 tuttugasta degi m\u00e1na\u00f0arins h\u00f3fst sk\u00fdi\u00f0 upp fr\u00e1 s\u00e1ttm\u00e1lsb\u00fa\u00f0inni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "T\u00f3ku \u00cdsraelsmenn sig \u00fe\u00e1 upp eftir r\u00f6\u00f0 \u00far S\u00edna\u00ed-ey\u00f0im\u00f6rk, og sk\u00fdi\u00f0 nam sta\u00f0ar \u00ed Paran-ey\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deannig l\u00f6g\u00f0u \u00feeir upp \u00ed fyrsta skipti\u00f0 a\u00f0 bo\u00f0i Drottins, er M\u00f3se flutti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "T\u00f3k merki herb\u00fa\u00f0a J\u00fada sona sig fyrst upp eftir hersveitum \u00feeirra, en fyrir her hans var Nakson Amm\u00ednadabsson."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og fyrir her \u00e6ttkv\u00edslar \u00cdssakars sona var Netanel S\u00faarsson."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og fyrir her \u00e6ttkv\u00edslar Seb\u00falons sona var El\u00edab Hel\u00f3nsson."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Er b\u00fa\u00f0in var ofan tekin, t\u00f3ku Gersons synir og Merar\u00ed synir sig upp. B\u00e1ru \u00feeir b\u00fa\u00f0ina."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Merki R\u00fabens herb\u00fa\u00f0a t\u00f3k sig upp eftir hersveitum \u00feeirra, en fyrir her hans var El\u00eds\u00far Sede\u00farsson."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og fyrir her \u00e6ttkv\u00edslar S\u00edmeons sona var Sel\u00fam\u00edel S\u00far\u00edsadda\u00edson."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og fyrir her \u00e6ttkv\u00edslar Ga\u00f0s sona var Eljasaf Deg\u00faelsson."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku Kahat\u00edtar sig upp. B\u00e1ru \u00feeir hina helgu d\u00f3ma. En b\u00fa\u00f0in skyldi sett upp, \u00e1\u00f0ur en \u00feeir k\u00e6mu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Merki herb\u00fa\u00f0a Efra\u00edms sona t\u00f3k sig upp eftir hersveitum \u00feeirra, en fyrir her hans var El\u00edsama Amm\u00edh\u00fadsson."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og fyrir her \u00e6ttkv\u00edslar Manasse sona var Gaml\u00edel Pedas\u00farsson."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og fyrir her \u00e6ttkv\u00edslar Benjam\u00edns sona var Ab\u00eddan G\u00edde\u00f3n\u00edson."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Merki herb\u00fa\u00f0a Dans sona t\u00f3k sig upp eftir hersveitum \u00feeirra. F\u00f3r \u00fea\u00f0 s\u00ed\u00f0ast allra herb\u00fa\u00f0anna, en fyrir her hans var Ak\u00edeser Amm\u00edsadda\u00edson."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og fyrir her \u00e6ttkv\u00edslar Assers sona var Pag\u00edel \u00d3kransson."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og fyrir her \u00e6ttkv\u00edslar Naftal\u00ed sona var Ak\u00edra Enansson."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deessi var r\u00f6\u00f0in \u00e1 \u00cdsraelsm\u00f6nnum eftir hersveitum \u00feeirra, er \u00feeir l\u00f6g\u00f0u upp."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00f3se vi\u00f0 H\u00f3bab Reg\u00faelsson Mid\u00edan\u00edta, tengdaf\u00f6\u00f0ur M\u00f3se: &#34;V\u00e9r leggjum n\u00fa upp \u00e1lei\u00f0is til \u00feess sta\u00f0ar, sem Drottinn h\u00e9t, a\u00f0 hann mundi gefa oss. Kom \u00fe\u00fa me\u00f0 oss, og munum v\u00e9r gj\u00f6ra vel vi\u00f0 \u00feig, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir heiti\u00f0 \u00cdsrael g\u00f3\u00f0u.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "H\u00f3bab svara\u00f0i: &#34;Eigi vil \u00e9g fara, heldur mun \u00e9g halda heim \u00ed land mitt og til \u00e6ttf\u00f3lks m\u00edns.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En M\u00f3se sag\u00f0i: &#34;Eigi m\u00e1tt \u00fe\u00fa yfirgefa oss, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa veist, hvar v\u00e9r getum tjalda\u00f0 \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, og skalt \u00fe\u00fa vera oss sem auga."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og farir \u00fe\u00fa me\u00f0 oss og oss hlotnast \u00feau g\u00e6\u00f0i, sem Drottinn vill veita oss, \u00fe\u00e1 munum v\u00e9r gj\u00f6ra vel vi\u00f0 \u00feig.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00e9ldu \u00feeir n\u00fa fr\u00e1 fjalli Drottins \u00ferj\u00e1r daglei\u00f0ir, en s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins f\u00f3r \u00e1 undan \u00feeim \u00ferj\u00e1r daglei\u00f0ir til \u00feess a\u00f0 velja hv\u00edldarsta\u00f0 handa \u00feeim."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og sk\u00fd Drottins var yfir \u00feeim \u00e1 daginn, er \u00feeir t\u00f3ku sig upp \u00far herb\u00fa\u00f0unum."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En er \u00f6rkin t\u00f3k sig upp, sag\u00f0i M\u00f3se: &#34;R\u00eds \u00fe\u00fa upp, Drottinn, svo a\u00f0 \u00f3vinir \u00fe\u00ednir tv\u00edstrist og fjendur \u00fe\u00ednir fl\u00fdi fyrir \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og er h\u00fan nam sta\u00f0ar, sag\u00f0i hann: &#34;Hverf \u00fe\u00fa aftur, Drottinn, til hinna t\u00edu \u00fe\u00fasund \u00fe\u00fasunda \u00cdsraels.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00fd\u00f0urinn t\u00f3k a\u00f0 m\u00f6gla h\u00e1tt gegn Drottni yfir b\u00f6li s\u00ednu. Og er Drottinn heyr\u00f0i \u00fea\u00f0, upptendra\u00f0ist rei\u00f0i hans. Kvikna\u00f0i \u00fe\u00e1 eldur fr\u00e1 Drottni me\u00f0al \u00feeirra og eyddi ysta hluta herb\u00fa\u00f0anna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kveina\u00f0i l\u00fd\u00f0urinn fyrir M\u00f3se, og M\u00f3se ba\u00f0 til Drottins. T\u00f3k \u00fe\u00e1 eldurinn a\u00f0 slokkna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Var sta\u00f0ur \u00feessi kalla\u00f0ur Tabera, \u00fev\u00ed a\u00f0 eldur Drottins kvikna\u00f0i me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00datlendur l\u00fd\u00f0ur, sem me\u00f0 \u00feeim var, fylltist lysting. T\u00f3ku \u00cdsraelsmenn \u00fe\u00e1 einnig a\u00f0 kveina og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hver gefur oss n\u00fa kj\u00f6t a\u00f0 eta?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "V\u00edst munum v\u00e9r eftir fiskinum, sem v\u00e9r \u00e1tum \u00e1 Egyptalandi fyrir ekki neitt, eftir ag\u00farkunum, mel\u00f3nunum, graslauknum, bl\u00f3mlauknum og hnapplauknum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En n\u00fa \u00f6rmagnast s\u00e1la vor. H\u00e9r er alls ekki neitt, v\u00e9r sj\u00e1um ekkert nema \u00feetta manna.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Manna var eins og k\u00f3r\u00edanderfr\u00e6 og a\u00f0 \u00fatliti sem bedolakharpeis."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f3lki\u00f0 f\u00f3r \u00e1 v\u00ed\u00f0 og dreif og t\u00edndi, og \u00feeir m\u00f6lu\u00f0u \u00fea\u00f0 \u00ed handkv\u00f6rnum e\u00f0a steyttu \u00fea\u00f0 \u00ed mort\u00e9li, su\u00f0u \u00fev\u00ed n\u00e6st \u00ed pottum og gj\u00f6r\u00f0u \u00far \u00fev\u00ed k\u00f6kur, en \u00fea\u00f0 var \u00e1 brag\u00f0i\u00f0 eins og ol\u00eduk\u00f6kur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00feegar d\u00f6gg f\u00e9ll \u00e1 n\u00f3ttum yfir herb\u00fa\u00f0irnar, \u00fe\u00e1 f\u00e9ll og manna yfir \u00fe\u00e6r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3se heyr\u00f0i f\u00f3lki\u00f0 gr\u00e1ta, hvern me\u00f0 sitt skuldali\u00f0 fyrir dyrum tjalds s\u00edns. Upptendra\u00f0ist \u00fe\u00e1 rei\u00f0i Drottins \u00e1kaflega, og f\u00e9ll M\u00f3se \u00fea\u00f0 illa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 Drottin: &#34;Hv\u00ed gj\u00f6rir \u00fe\u00fa svo illa vi\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn, og hv\u00ed hefi \u00e9g eigi fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, a\u00f0 \u00fe\u00fa skulir leggja \u00e1 mig byr\u00f0i alls \u00feessa f\u00f3lks?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hefi \u00e9g gengi\u00f0 \u00feunga\u00f0ur a\u00f0 \u00f6llu \u00feessu f\u00f3lki? Hefi \u00e9g bori\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00ed heiminn, a\u00f0 \u00fe\u00fa skulir segja vi\u00f0 mig: ,Ber \u00fea\u00f0 \u00ed fa\u00f0mi \u00fe\u00e9r, eins og barnf\u00f3stri ber brj\u00f3stmylking,` _ inn \u00ed landi\u00f0, sem \u00fe\u00fa s\u00f3rst fe\u00f0rum \u00feeirra?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hva\u00f0an \u00e1 \u00e9g a\u00f0 f\u00e1 kj\u00f6t til a\u00f0 gefa \u00f6llu \u00feessu f\u00f3lki? \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir gr\u00e1ta fyrir m\u00e9r og segja: ,Gef oss kj\u00f6t a\u00f0 eta!`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g r\u00eds ekki einn undir \u00f6llu \u00feessu f\u00f3lki, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er m\u00e9r of \u00feungt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og ef \u00fe\u00fa \u00e6tlar a\u00f0 fara svona me\u00f0 mig, \u00fe\u00e1 dey\u00f0 mig heldur hreinlega, ef \u00e9g hefi fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, svo a\u00f0 \u00e9g \u00feurfi eigi a\u00f0 horfa upp \u00e1 \u00f3g\u00e6fu m\u00edna.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Safna \u00fe\u00fa m\u00e9r sj\u00f6t\u00edu m\u00f6nnum af \u00f6ldungum \u00cdsraels, sem \u00fe\u00fa veist a\u00f0 eru \u00f6ldungar me\u00f0al f\u00f3lksins og tilsj\u00f3narmenn \u00feess, og skalt \u00fe\u00fa fara me\u00f0 \u00fe\u00e1 a\u00f0 samfundatjaldinu, svo a\u00f0 \u00feeir skipi s\u00e9r \u00fear \u00e1samt \u00fe\u00e9r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00e9g vil st\u00edga ni\u00f0ur og tala \u00fear vi\u00f0 \u00feig, og \u00e9g vil taka af anda \u00feeim, sem yfir \u00fe\u00e9r er, og leggja yfir \u00fe\u00e1, svo a\u00f0 \u00feeir beri me\u00f0 \u00fe\u00e9r byr\u00f0i f\u00f3lksins og \u00fe\u00fa berir hana ekki einn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og til f\u00f3lksins skalt \u00fe\u00fa m\u00e6la: ,Helgi\u00f0 y\u00f0ur til morguns. \u00de\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 kj\u00f6t a\u00f0 eta. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 kveina\u00f0 \u00ed eyru Drottins og sagt: Hver gefur oss kj\u00f6t a\u00f0 eta? \u00fev\u00ed a\u00f0 vel lei\u00f0 oss \u00ed Egyptalandi. _ Og Drottinn mun gefa y\u00f0ur kj\u00f6t a\u00f0 eta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 ekki eta \u00fea\u00f0 einn dag, og ekki tvo daga, og ekki fimm daga, og ekki t\u00edu daga, og ekki tuttugu daga,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "heldur heilan m\u00e1nu\u00f0, \u00feanga\u00f0 til \u00fea\u00f0 gengur \u00fat af n\u00f6sum y\u00f0ar og y\u00f0ur b\u00fd\u00f0ur vi\u00f0 \u00fev\u00ed, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 hafna\u00f0 Drottni, sem me\u00f0al y\u00f0ar er, og kveina\u00f0 fyrir augliti hans og sagt: Hv\u00ed f\u00f3rum v\u00e9r burt \u00far Egyptalandi?&#34;`"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00f3se: &#34;F\u00f3lki\u00f0, sem \u00e9g er me\u00f0, er sex hundru\u00f0 \u00fe\u00fasund f\u00f3tgangandi manna, og \u00fe\u00fa segir: ,\u00c9g vil gefa \u00feeim kj\u00f6t a\u00f0 eta \u00ed heilan m\u00e1nu\u00f0.`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1 \u00fe\u00e1 a\u00f0 sl\u00e1tra sau\u00f0um og nautum handa \u00feeim, svo a\u00f0 \u00feeim n\u00e6gi? E\u00f0a \u00e1 a\u00f0 safna saman \u00f6llum fiskum \u00ed sj\u00f3num handa \u00feeim, svo a\u00f0 \u00feeim n\u00e6gi?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Er \u00fe\u00e1 h\u00f6nd Drottins stutt or\u00f0in? N\u00fa skalt \u00fe\u00fa sj\u00e1, hvort or\u00f0 m\u00edn koma fram vi\u00f0 \u00feig e\u00f0a ekki.&#34;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "M\u00f3se gekk burt og bar f\u00f3lkinu or\u00f0 Drottins og safna\u00f0i saman sj\u00f6t\u00edu manns af \u00f6ldungum f\u00f3lksins og l\u00e9t \u00fe\u00e1 skipa s\u00e9r umhverfis tjaldi\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og Drottinn st\u00e9 ni\u00f0ur \u00ed sk\u00fdinu og tala\u00f0i vi\u00f0 hann, og hann t\u00f3k af anda \u00feeim, sem yfir honum var, og lag\u00f0i hann yfir \u00f6ldungana sj\u00f6t\u00edu. Og er andinn kom yfir \u00fe\u00e1, sp\u00e1\u00f0u \u00feeir, og aldrei s\u00ed\u00f0an."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tveir menn h\u00f6f\u00f0u or\u00f0i\u00f0 eftir \u00ed herb\u00fa\u00f0unum. H\u00e9t annar Eldad, en hinn Medad, og andinn kom yfir \u00fe\u00e1 _ voru \u00feeir me\u00f0al hinna skr\u00e1\u00f0u, en h\u00f6f\u00f0u ekki gengi\u00f0 \u00fat a\u00f0 tjaldinu _, og \u00feeir sp\u00e1\u00f0u \u00ed herb\u00fa\u00f0unum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom ungmenni hlaupandi og sag\u00f0i M\u00f3se og m\u00e6lti: &#34;Eldad og Medad eru a\u00f0 sp\u00e1 \u00ed herb\u00fa\u00f0unum!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa N\u00fansson, er \u00fej\u00f3na\u00f0 haf\u00f0i M\u00f3se fr\u00e1 \u00e6sku, svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;M\u00f3se, herra minn, banna\u00f0u \u00feeim \u00fea\u00f0!&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Tekur \u00fe\u00fa upp \u00feykkjuna fyrir mig? \u00c9g vildi a\u00f0 allur l\u00fd\u00f0ur Drottins v\u00e6ri sp\u00e1menn, svo a\u00f0 Drottinn leg\u00f0i anda sinn yfir \u00fe\u00e1.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og M\u00f3se gekk aftur \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar, hann og \u00f6ldungar \u00cdsraels."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k a\u00f0 bl\u00e1sa vindur fr\u00e1 Drottni, og flutti hann lyngh\u00e6ns fr\u00e1 sj\u00f3num og varp \u00feeim yfir herb\u00fa\u00f0irnar, svo sem daglei\u00f0 \u00ed allar \u00e1ttir, hringinn \u00ed kringum herb\u00fa\u00f0irnar, og um tv\u00e6r \u00e1lnir fr\u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og f\u00f3lki\u00f0 f\u00f3r til allan \u00feann dag og alla n\u00f3ttina og allan daginn eftir og safna\u00f0i lyngh\u00e6nsum. S\u00e1 sem minnstu safna\u00f0i, safna\u00f0i t\u00edu k\u00f3mer. Og \u00feeir breiddu \u00feau allt \u00ed kringum herb\u00fa\u00f0irnar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Me\u00f0an kj\u00f6ti\u00f0 var enn milli tanna \u00feeirra, \u00e1\u00f0ur en \u00fea\u00f0 var upp unni\u00f0, upptendra\u00f0ist rei\u00f0i Drottins gegn f\u00f3lkinu, og Drottinn l\u00e9t \u00fear ver\u00f0a mj\u00f6g mikinn mannfelli me\u00f0al f\u00f3lksins."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og sta\u00f0ur \u00feessi var nefndur Kibr\u00f3t-hattava, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear gr\u00f3fu \u00feeir f\u00f3lki\u00f0, er fyllst haf\u00f0i gr\u00e6\u00f0gi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Fr\u00e1 Kibr\u00f3t-hattava h\u00e9lt l\u00fd\u00f0urinn til Haser\u00f3t, og \u00feeir sta\u00f0n\u00e6mdust \u00ed Haser\u00f3t."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mirjam og Aron m\u00e6ltu \u00ed gegn M\u00f3se vegna bl\u00e1lensku konunnar, er hann haf\u00f0i gengi\u00f0 a\u00f0 eiga, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i gengi\u00f0 a\u00f0 eiga bl\u00e1lenska konu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00feau s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hefir Drottinn a\u00f0eins tala\u00f0 vi\u00f0 M\u00f3se? Hefir hann ekki tala\u00f0 vi\u00f0 okkur l\u00edka?&#34; Og Drottinn heyr\u00f0i \u00fea\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En ma\u00f0urinn M\u00f3se var einkar h\u00f3gv\u00e6r, framar \u00f6llum m\u00f6nnum \u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tala\u00f0i Drottinn allt \u00ed einu til M\u00f3se, Arons og Mirjam: &#34;Fari\u00f0 \u00fei\u00f0 \u00ferj\u00fa til samfundatjaldsins!&#34; Og \u00feau gengu \u00feanga\u00f0 \u00ferj\u00fa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00e9 Drottinn ni\u00f0ur \u00ed sk\u00fdst\u00f3lpanum og nam sta\u00f0ar \u00ed tjalddyrunum og kalla\u00f0i \u00e1 Aron og Mirjam, og \u00feau gengu b\u00e6\u00f0i fram."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;Heyri\u00f0 or\u00f0 m\u00edn! \u00deegar sp\u00e1ma\u00f0ur er me\u00f0al y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 birtist \u00e9g honum \u00ed s\u00fdn, e\u00f0a tala vi\u00f0 hann \u00ed draumi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekki er \u00fev\u00ed \u00feannig fari\u00f0 um \u00fej\u00f3n minn M\u00f3se. Honum er tr\u00faa\u00f0 fyrir \u00f6llu h\u00fasi m\u00ednu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g tala vi\u00f0 hann munni til munns, berlega og eigi \u00ed r\u00e1\u00f0g\u00e1tum, og hann s\u00e9r mynd Drottins. Og hv\u00ed skirr\u00f0ust \u00fei\u00f0 \u00fe\u00e1 eigi vi\u00f0 a\u00f0 m\u00e6la \u00ed gegn \u00fej\u00f3ni m\u00ednum, \u00ed gegn M\u00f3se?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rei\u00f0i Drottins upptendra\u00f0ist gegn \u00feeim, og hann f\u00f3r burt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og sk\u00fdi\u00f0 v\u00e9k burt fr\u00e1 tjaldinu, og sj\u00e1, Mirjam var or\u00f0in l\u00edk\u00fer\u00e1, hv\u00edt sem snj\u00f3r. Aron sneri s\u00e9r a\u00f0 Mirjam, og sj\u00e1, h\u00fan var or\u00f0in l\u00edk\u00fer\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Aron vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;\u00c6, herra minn! L\u00e1t okkur eigi gjalda \u00feess, a\u00f0 vi\u00f0 breyttum heimskulega og syndgu\u00f0um."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c6, l\u00e1t hana eigi vera sem andvana bur\u00f0, sem helmingurinn af holdinu er rotna\u00f0ur \u00e1, \u00fe\u00e1 er hann kemur af m\u00f3\u00f0url\u00edfi.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00f3se hr\u00f3pa\u00f0i til Drottins: &#34;\u00c6, Gu\u00f0! Gj\u00f6r hana aftur heila!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Ef fa\u00f0ir hennar hef\u00f0i hr\u00e6kt \u00ed andlit henni, mundi h\u00fan \u00fe\u00e1 eigi hafa or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 bera kinnro\u00f0a \u00ed sj\u00f6 daga? Skal h\u00fan \u00ed sj\u00f6 daga vera inni byrg\u00f0 utan herb\u00fa\u00f0a, en eftir \u00fea\u00f0 m\u00e1 taka hana inn aftur.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og Mirjam var byrg\u00f0 inni sj\u00f6 daga fyrir utan herb\u00fa\u00f0irnar, og l\u00fd\u00f0urinn lag\u00f0i ekki upp fyrr en Mirjam var aftur inn tekin."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eftir \u00feetta lag\u00f0i l\u00fd\u00f0urinn upp fr\u00e1 Haser\u00f3t og setti herb\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Paran-ey\u00f0im\u00f6rk."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Send \u00fe\u00fa menn til a\u00f0 kanna Kanaanland, er \u00e9g mun gefa \u00cdsraelsm\u00f6nnum. \u00de\u00e9r skulu\u00f0 senda einn mann af \u00e6ttkv\u00edsl hverri, og s\u00e9 hver \u00feeirra h\u00f6f\u00f0ingi me\u00f0al \u00feeirra.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og M\u00f3se sendi \u00fe\u00e1 \u00far Paran-ey\u00f0im\u00f6rk a\u00f0 bo\u00f0i Drottins. \u00deeir menn voru allir h\u00f6fu\u00f0smenn me\u00f0al \u00cdsraelsmanna,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og \u00feessi eru n\u00f6fn \u00feeirra: Af \u00e6ttkv\u00edsl R\u00fabens: Samm\u00faa Sakk\u00farsson."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Af \u00e6ttkv\u00edsl S\u00edmeons: Safat H\u00f3r\u00edson."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Af \u00e6ttkv\u00edsl J\u00fada: Kaleb Jef\u00fanneson."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Af \u00e6ttkv\u00edsl \u00cdssakars: J\u00edgeal J\u00f3sefsson."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Af \u00e6ttkv\u00edsl Efra\u00edms: H\u00f3sea N\u00fansson."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Af \u00e6ttkv\u00edsl Benjam\u00edns: Palt\u00ed Raf\u00fason."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Af \u00e6ttkv\u00edsl Seb\u00falons: Gadd\u00edel S\u00f3d\u00edson."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Af \u00e6ttkv\u00edsl J\u00f3sefs, af \u00e6ttkv\u00edsl Manasse: Gadd\u00ed S\u00fas\u00edson."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Af \u00e6ttkv\u00edsl Dans: Amm\u00edel Gemall\u00edson."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Af \u00e6ttkv\u00edsl Assers: Set\u00far M\u00edkaelsson."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Af \u00e6ttkv\u00edsl Naftal\u00ed: Nakb\u00ed Vofs\u00edson."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Af \u00e6ttkv\u00edsl Ga\u00f0s: Ge\u00fael Mak\u00edson."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deessi eru n\u00f6fn \u00feeirra manna, sem M\u00f3se sendi til a\u00f0 kanna landi\u00f0. En M\u00f3se kalla\u00f0i H\u00f3sea N\u00fansson J\u00f3s\u00faa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "M\u00f3se sendi \u00fe\u00e1 til a\u00f0 kanna Kanaanland og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Fari\u00f0 \u00fe\u00e9r inn \u00ed Su\u00f0urlandi\u00f0 og gangi\u00f0 \u00e1 fj\u00f6ll upp"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og sko\u00f0i\u00f0 landi\u00f0, hvernig \u00fea\u00f0 er, og f\u00f3lki\u00f0, sem \u00ed \u00fev\u00ed b\u00fdr, hvort \u00fea\u00f0 er hraustlegt e\u00f0a veiklegt, f\u00e1tt e\u00f0a margt,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og hvernig landi\u00f0 er, sem \u00fea\u00f0 b\u00fdr \u00ed, hvort \u00fea\u00f0 er gott e\u00f0a illt, og hvernig b\u00e6irnir eru, sem \u00fea\u00f0 b\u00fdr \u00ed, hvort \u00fea\u00f0 eru tj\u00f6ld e\u00f0a v\u00edggirtar borgir,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og hvernig landi\u00f0 er, hvort \u00fea\u00f0 er feitt e\u00f0a magurt, hvort \u00fear eru sk\u00f3gar e\u00f0a ekki. Og veri\u00f0 hugrakkir og komi\u00f0 me\u00f0 nokku\u00f0 af \u00e1v\u00f6xtum landsins.&#34; En \u00feetta var \u00e1 \u00f6ndver\u00f0um v\u00ednberjat\u00edma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e9ldu \u00feeir n\u00fa nor\u00f0ur eftir og k\u00f6nnu\u00f0u landi\u00f0 fr\u00e1 S\u00edney\u00f0im\u00f6rk allt til Reh\u00f3b, \u00feanga\u00f0 sem lei\u00f0 liggur til Hamat."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru inn \u00ed Su\u00f0urlandi\u00f0 og komu til Hebron. \u00dear voru \u00feeir Ah\u00edman, Sesa\u00ed og Talma\u00ed Anakssynir (en Hebron var reist sj\u00f6 \u00e1rum fyrr en S\u00f3an \u00ed Egyptalandi)."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir komu \u00ed Esk\u00f3ldal og sni\u00f0u \u00fear af v\u00ednvi\u00f0argrein me\u00f0 einum v\u00ednberjaklasa og b\u00e1ru hann tveir \u00e1 st\u00f6ng milli s\u00edn, \u00fear a\u00f0 auki nokkur granatepli og nokkrar f\u00edkjur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Var sta\u00f0ur \u00feessi kalla\u00f0ur Esk\u00f3ldalur vegna klasans, sem \u00cdsraelsmenn sk\u00e1ru \u00fear af."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deeir sneru aftur a\u00f0 fj\u00f6rut\u00edu d\u00f6gum li\u00f0num og h\u00f6f\u00f0u \u00fe\u00e1 kanna\u00f0 landi\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00feeir h\u00e9ldu heimlei\u00f0is og komu til M\u00f3se og Arons og alls safna\u00f0ar \u00cdsraelsmanna \u00ed Paran-ey\u00f0im\u00f6rk, til Kades, og s\u00f6g\u00f0u \u00feeim og \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0inum af fer\u00f0um s\u00ednum og s\u00fdndu \u00feeim \u00e1v\u00f6xtu landsins."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u M\u00f3se fr\u00e1 og m\u00e6ltu: &#34;V\u00e9r komum \u00ed landi\u00f0, \u00feanga\u00f0 sem \u00fe\u00fa sendir oss, og a\u00f0 s\u00f6nnu fl\u00fdtur \u00fea\u00f0 \u00ed mj\u00f3lk og hunangi, og \u00feetta er \u00e1v\u00f6xtur \u00feess."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 er hraust \u00fej\u00f3\u00f0, sem \u00ed landinu b\u00fdr, og borgirnar eru v\u00edggirtar og st\u00f3rar mj\u00f6g, og Anaks sonu s\u00e1um v\u00e9r \u00fear einnig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Amalek\u00edtar byggja Su\u00f0urlandi\u00f0, og Het\u00edtar, Jeb\u00fas\u00edtar og Amor\u00edtar byggja fjalllendi\u00f0, og Kanaan\u00edtar b\u00faa vi\u00f0 sj\u00f3inn og me\u00f0fram J\u00f3rdan.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kaleb st\u00f6\u00f0va\u00f0i kurr l\u00fd\u00f0sins gegn M\u00f3se og m\u00e6lti: &#34;F\u00f6rum \u00feanga\u00f0 og leggjum \u00fea\u00f0 undir oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r munum f\u00e1 unni\u00f0 \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En \u00feeir menn, er me\u00f0 honum h\u00f6f\u00f0u fari\u00f0, s\u00f6g\u00f0u: &#34;Oss er ofvaxi\u00f0 a\u00f0 fara m\u00f3t \u00feessari \u00fej\u00f3\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er sterkari en v\u00e9r.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og \u00feeir sem kanna\u00f0 h\u00f6f\u00f0u landi\u00f0, s\u00f6g\u00f0u \u00cdsraelsm\u00f6nnum illt af \u00fev\u00ed og m\u00e6ltu: &#34;Landi\u00f0, sem v\u00e9r f\u00f3rum um til \u00feess a\u00f0 kanna \u00fea\u00f0, er land sem etur upp \u00edb\u00faa s\u00edna, og allt f\u00f3lki\u00f0, sem v\u00e9r s\u00e1um \u00fear, eru risavaxnir menn."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og v\u00e9r s\u00e1um \u00fear risa, Anakssonu, sem eru risa \u00e6ttar, og v\u00e9r vorum \u00ed augum sj\u00e1lfra vor sem engisprettur, og eins vorum v\u00e9r \u00ed \u00feeirra augum.&#34;"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00e6pti allur s\u00f6fnu\u00f0urinn upp yfir sig, og f\u00f3lki\u00f0 gr\u00e9t \u00fe\u00e1 n\u00f3tt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og allir \u00cdsraelsmenn m\u00f6glu\u00f0u gegn M\u00f3se og Aroni, og allur s\u00f6fnu\u00f0urinn sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Gu\u00f0 g\u00e6fi, a\u00f0 v\u00e9r hef\u00f0um d\u00e1i\u00f0 \u00ed Egyptalandi e\u00f0a v\u00e9r hef\u00f0um d\u00e1i\u00f0 \u00ed \u00feessari ey\u00f0im\u00f6rk!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hv\u00ed lei\u00f0ir Drottinn oss inn \u00ed \u00feetta land til \u00feess a\u00f0 falla fyrir sver\u00f0i? Konur vorar og b\u00f6rn munu ver\u00f0a a\u00f0 herfangi. Mun oss eigi betra a\u00f0 sn\u00faa aftur til Egyptalands?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u hver vi\u00f0 annan: &#34;T\u00f6kum oss foringja og hverfum aftur til Egyptalands!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e9llu \u00feeir M\u00f3se og Aron \u00e1 \u00e1sj\u00f3nur s\u00ednar frammi fyrir allri samkomu safna\u00f0ar \u00cdsraelsmanna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En J\u00f3s\u00faa N\u00fansson og Kaleb Jef\u00fanneson, tveir \u00feeirra, sem kanna\u00f0 h\u00f6f\u00f0u landi\u00f0, rifu kl\u00e6\u00f0i s\u00edn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 allan s\u00f6fnu\u00f0 \u00cdsraelsmanna: &#34;Land \u00fea\u00f0, sem v\u00e9r f\u00f3rum um til \u00feess a\u00f0 kanna \u00fea\u00f0, er mesta \u00e1g\u00e6tisland."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ef Drottinn hefir \u00e1 oss vel\u00fe\u00f3knun, \u00fe\u00e1 mun hann flytja oss inn \u00ed \u00feetta land og gefa oss \u00fea\u00f0, landi\u00f0, sem fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gj\u00f6ri\u00f0 a\u00f0eins ekki uppreisn m\u00f3ti Drottni og hr\u00e6\u00f0ist ekki landsf\u00f3lki\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru brau\u00f0 vort. Vikin er fr\u00e1 \u00feeim v\u00f6rn \u00feeirra, en Drottinn er me\u00f0 oss! Hr\u00e6\u00f0ist \u00fe\u00e1 eigi!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allur s\u00f6fnu\u00f0urinn vildi berja \u00fe\u00e1 grj\u00f3ti, en \u00fe\u00e1 birtist d\u00fdr\u00f0 Drottins \u00ed samfundatjaldinu \u00f6llum \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Hversu lengi mun \u00feessi \u00fej\u00f3\u00f0 halda \u00e1fram a\u00f0 fyrirl\u00edta mig, og hversu lengi munu \u00feeir vantreysta m\u00e9r, \u00fer\u00e1tt fyrir \u00f6ll \u00feau t\u00e1kn, sem \u00e9g hefi gj\u00f6rt me\u00f0al \u00feeirra?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mun \u00e9g n\u00fa sl\u00e1 \u00fe\u00e1 me\u00f0 dreps\u00f3tt og tort\u00edma \u00feeim, en \u00feig mun \u00e9g gj\u00f6ra a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0, meiri og voldugri en \u00feeir eru.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 Drottin: &#34;En Egyptar hafa heyrt, a\u00f0 \u00fe\u00fa hafir me\u00f0 m\u00e6tti \u00fe\u00ednum flutt \u00feennan l\u00fd\u00f0 burt fr\u00e1 \u00feeim,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og \u00feeir hafa sagt \u00fea\u00f0 \u00edb\u00faum \u00feessa lands. \u00deeir hafa heyrt, a\u00f0 \u00fe\u00fa, Drottinn, s\u00e9rt me\u00f0al \u00feessa f\u00f3lks, a\u00f0 \u00fe\u00fa, Drottinn, hafir birst \u00feeim augliti til auglitis, og a\u00f0 sk\u00fd \u00feitt standi yfir \u00feeim og a\u00f0 \u00fe\u00fa gangir fyrir \u00feeim \u00ed sk\u00fdst\u00f3lpa um daga og \u00ed eldst\u00f3lpa um n\u00e6tur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa n\u00fa drepur f\u00f3lk \u00feetta sem einn mann, munu \u00fej\u00f3\u00f0ir \u00fe\u00e6r, er spurnir hafa af \u00fe\u00e9r haft, m\u00e6la \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": ",Af \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn megna\u00f0i eigi a\u00f0 lei\u00f0a \u00feennan l\u00fd\u00f0 inn \u00ed landi\u00f0, sem hann haf\u00f0i svari\u00f0 \u00feeim, \u00fe\u00e1 sl\u00e1tra\u00f0i hann \u00feeim \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni.`"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00fdn n\u00fa m\u00e1tt \u00feinn mikinn, Drottinn minn, eins og \u00fe\u00fa hefir heiti\u00f0, \u00fe\u00e1 er \u00fe\u00fa sag\u00f0ir:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": ",Drottinn er \u00feolinm\u00f3\u00f0ur og g\u00e6skur\u00edkur, fyrirgefur misgj\u00f6r\u00f0ir og afbrot, en l\u00e6tur \u00feau \u00fe\u00f3 eigi me\u00f0 \u00f6llu \u00f3hegnd, heldur vitjar misgj\u00f6r\u00f0a fe\u00f0ranna \u00e1 b\u00f6rnunum, j\u00e1 \u00ed \u00feri\u00f0ja og fj\u00f3r\u00f0a li\u00f0.`"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fyrirgef misgj\u00f6r\u00f0ir \u00feessa f\u00f3lks eftir mikilli miskunn \u00feinni og eins og \u00fe\u00fa hefir fyrirgefi\u00f0 \u00feessu f\u00f3lki fr\u00e1 Egyptalandi og hinga\u00f0.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i: &#34;\u00c9g fyrirgef, eins og \u00fe\u00fa bi\u00f0ur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En svo sannarlega sem \u00e9g lifi og \u00f6ll j\u00f6r\u00f0in er full af d\u00fdr\u00f0 Drottins:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Allir \u00feeir menn, sem s\u00e9\u00f0 hafa d\u00fdr\u00f0 m\u00edna og t\u00e1kn m\u00edn, \u00feau er \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i \u00ed Egyptalandi og \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, og n\u00fa hafa freista\u00f0 m\u00edn t\u00edu sinnum og \u00f3hl\u00fd\u00f0nast r\u00f6ddu minni,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00feeir skulu vissulega ekki sj\u00e1 landi\u00f0, sem \u00e9g s\u00f3r fe\u00f0rum \u00feeirra. Og engir \u00feeirra manna, sem mig hafa fyrirliti\u00f0, skulu sj\u00e1 \u00fea\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En af \u00fev\u00ed a\u00f0 annar andi er yfir \u00fej\u00f3ni m\u00ednum Kaleb, og af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir fylgt m\u00e9r tr\u00falega, \u00fe\u00e1 vil \u00e9g lei\u00f0a hann inn \u00ed landi\u00f0, sem hann f\u00f3r til, og ni\u00f0jar hans skulu eignast \u00fea\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En Amalek\u00edtar og Kanaan\u00edtar b\u00faa \u00e1 l\u00e1glendinu. Sn\u00fai\u00f0 vi\u00f0 \u00e1 morgun og fari\u00f0 \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkina lei\u00f0ina til Sefhafs.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og Aron og sag\u00f0i:"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "&#34;Hversu lengi \u00e1 \u00e9g a\u00f0 umbera \u00feennan illa l\u00fd\u00f0, sem m\u00f6glar \u00ed gegn m\u00e9r? \u00c9g hefi heyrt kurr \u00cdsraelsmanna, er \u00feeir hafa gj\u00f6rt \u00ed gegn m\u00e9r."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Seg \u00fe\u00fa \u00feeim: ,Svo sannarlega sem \u00e9g lifi _ segir Drottinn _, eins og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 tala\u00f0 \u00ed m\u00edn eyru, svo mun \u00e9g vi\u00f0 y\u00f0ur gj\u00f6ra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00cd \u00feessari ey\u00f0im\u00f6rk skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r dau\u00f0ir hn\u00edga, allir \u00fe\u00e9r, sem taldir voru\u00f0, me\u00f0 fullri t\u00f6lu, fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, \u00fe\u00e9r sem m\u00f6gla\u00f0 hafi\u00f0 \u00ed gegn m\u00e9r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 vissulega ekki koma inn \u00ed landi\u00f0, sem \u00e9g s\u00f3r a\u00f0 gefa y\u00f0ur til b\u00fasta\u00f0ar, nema Kaleb Jef\u00fanneson og J\u00f3s\u00faa N\u00fansson."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En b\u00f6rn y\u00f0ar, er \u00fe\u00e9r s\u00f6g\u00f0u\u00f0 a\u00f0 ver\u00f0a mundu a\u00f0 herfangi, \u00feau mun \u00e9g flytja \u00feanga\u00f0, og \u00feau munu f\u00e1 a\u00f0 kynnast landinu, sem \u00fe\u00e9r h\u00f6fnu\u00f0u\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En sj\u00e1lfir skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r dau\u00f0ir hn\u00edga \u00ed \u00feessari ey\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og synir y\u00f0ar skulu fara me\u00f0 hjar\u00f0ir um ey\u00f0im\u00f6rkina \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r og gjalda fr\u00e1hvarfs y\u00f0ar, uns \u00fe\u00e9r allir liggi\u00f0 dau\u00f0ir \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Eins og \u00fe\u00e9r voru\u00f0 \u00ed fj\u00f6rut\u00edu daga a\u00f0 kanna landi\u00f0, svo skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r bera misgj\u00f6r\u00f0 y\u00f0ar \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r, eitt \u00e1r fyrir hvern dag, og f\u00e1 a\u00f0 reyna, hva\u00f0 \u00fea\u00f0 er a\u00f0 vera yfirgefinn af m\u00e9r.`"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9g Drottinn hefi sagt: ,Sannarlega mun \u00e9g svo gj\u00f6ra vi\u00f0 allan \u00feennan illa l\u00fd\u00f0, sem gj\u00f6rt hefir sambl\u00e1stur m\u00f3ti m\u00e9r. \u00cd \u00feessari ey\u00f0im\u00f6rk skulu \u00feeir farast og \u00fear skulu \u00feeir deyja.&#34;`"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deeir menn, sem M\u00f3se haf\u00f0i sent til a\u00f0 kanna landi\u00f0 og aftur hurfu og komu \u00f6llum l\u00fd\u00f0num til a\u00f0 m\u00f6gla m\u00f3ti honum me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 segja illt af landinu, _"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00feeir menn, sem lasta\u00f0 h\u00f6f\u00f0u landi\u00f0, bi\u00f0u br\u00e1\u00f0an bana fyrir augliti Drottins."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En J\u00f3s\u00faa N\u00fansson og Kaleb Jef\u00fanneson lif\u00f0u eftir af \u00feeim m\u00f6nnum, sem fari\u00f0 h\u00f6f\u00f0u a\u00f0 kanna landi\u00f0."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "M\u00f3se flutti \u00f6llum \u00cdsraelsm\u00f6nnum \u00feessi or\u00f0. Var\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 \u00fe\u00e1 mj\u00f6g sorgbiti\u00f0."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og \u00feeir risu \u00e1rla um morguninn og gengu upp \u00e1 fjallshrygginn og s\u00f6g\u00f0u: &#34;H\u00e9r erum v\u00e9r! Viljum v\u00e9r n\u00fa fara til \u00feess sta\u00f0ar, sem Drottinn hefir tala\u00f0 um, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0!&#34;"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti M\u00f3se: &#34;Hv\u00ed brj\u00f3ti\u00f0 \u00fe\u00e9r bo\u00f0 Drottins? \u00dea\u00f0 mun eigi l\u00e1nast!"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Fari\u00f0 eigi, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn er eigi me\u00f0al y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r b\u00ed\u00f0i\u00f0 eigi \u00f3sigur fyrir \u00f3vinum y\u00f0ar."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Amalek\u00edtar og Kanaan\u00edtar eru \u00fear fyrir y\u00f0ur, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 falla fyrir sver\u00f0i. S\u00f6kum \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 sn\u00fai\u00f0 baki vi\u00f0 Drottni, mun Drottinn eigi me\u00f0 y\u00f0ur vera.&#34;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "En \u00feeir l\u00e9tu eigi af \u00fer\u00e1lyndi s\u00ednu og f\u00f3ru upp \u00e1 fjallstindinn, en s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk Drottins og M\u00f3se viku eigi \u00far herb\u00fa\u00f0unum."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu Amalek\u00edtar og Kanaan\u00edtar, er \u00e1 fjalli \u00feessu bjuggu, ofan, unnu sigur \u00e1 \u00feeim og tv\u00edstru\u00f0u \u00feeim alla lei\u00f0 til Horma."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00deegar \u00fe\u00e9r komi\u00f0 \u00ed land \u00fea\u00f0, sem \u00e9g mun gefa y\u00f0ur til b\u00f3lfestu,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 Drottni eldf\u00f3rn, hvort heldur er brennif\u00f3rn e\u00f0a sl\u00e1turf\u00f3rn, til a\u00f0 efna heit e\u00f0a \u00ed sj\u00e1lfviljaf\u00f3rn e\u00f0a \u00ed tilefni af l\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0um y\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra Drottni \u00fe\u00e6gilegan ilm af nautum e\u00f0a sau\u00f0f\u00e9na\u00f0i,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal s\u00e1, er f\u00e6rir Drottni f\u00f3rnargj\u00f6f s\u00edna, jafnframt bera fram \u00ed matf\u00f3rn einn t\u00edunda part \u00far efu af f\u00ednu mj\u00f6li, bl\u00f6ndu\u00f0u vi\u00f0 einn fj\u00f3r\u00f0a part \u00far h\u00edn af ol\u00edu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En af v\u00edni \u00ed dreypif\u00f3rn skalt \u00fe\u00fa f\u00f3rna einum fj\u00f3r\u00f0a parti \u00far h\u00edn me\u00f0 brennif\u00f3rn e\u00f0a sl\u00e1turf\u00f3rn me\u00f0 hverri sau\u00f0kind."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E\u00f0a s\u00e9 \u00fea\u00f0 me\u00f0 hr\u00fat, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa f\u00f3rna tveim t\u00edundu p\u00f6rtum \u00far efu af f\u00ednu mj\u00f6li, bl\u00f6ndu\u00f0u vi\u00f0 \u00feri\u00f0jung h\u00ednar af ol\u00edu \u00ed matf\u00f3rn,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "en af v\u00edni \u00ed dreypif\u00f3rn \u00feri\u00f0jung h\u00ednar. Skalt \u00fe\u00fa fram bera \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00e6gilegan ilm Drottni til handa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00feegar \u00fe\u00fa f\u00f3rnar ungneyti \u00ed brennif\u00f3rn e\u00f0a sl\u00e1turf\u00f3rn til \u00feess a\u00f0 efna heit e\u00f0a \u00ed heillaf\u00f3rn Drottni til handa,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal fram bera \u00ed matf\u00f3rn me\u00f0 ungneytinu \u00ferj\u00e1 t\u00edundu parta \u00far efu af f\u00ednu mj\u00f6li, bl\u00f6ndu\u00f0u vi\u00f0 h\u00e1lfa h\u00edn af ol\u00edu,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en af v\u00edni skalt \u00fe\u00fa fram bera \u00ed dreypif\u00f3rn h\u00e1lfa h\u00edn sem eldf\u00f3rn \u00fe\u00e6gilegs ilms Drottni til handa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skal svo gj\u00f6rt vi\u00f0 s\u00e9rhvern uxa, s\u00e9rhvern hr\u00fat, vi\u00f0 s\u00e9rhvert lamb, hvort heldur er af sau\u00f0kindum e\u00f0a geitum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eftir t\u00f6lunni \u00e1 \u00fev\u00ed, sem \u00fe\u00e9r f\u00f3rni\u00f0, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r svo gj\u00f6ra vi\u00f0 hverja skepnu eftir t\u00f6lu \u00feeirra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e9rhver innborinn ma\u00f0ur skal fara eftir \u00feessu, \u00feegar hann f\u00e6rir Drottni eldf\u00f3rn \u00fe\u00e6gilegs ilms."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og ef \u00fatlendingur dvelur um hr\u00ed\u00f0 me\u00f0al y\u00f0ar e\u00f0a einhver, sem teki\u00f0 hefir s\u00e9r fastan b\u00fasta\u00f0 me\u00f0al y\u00f0ar, og hann f\u00f3rnar Drottni eldf\u00f3rn \u00fe\u00e6gilegs ilms, \u00fe\u00e1 skal hann gj\u00f6ra svo sem \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A\u00f0 \u00fev\u00ed er s\u00f6fnu\u00f0inn snertir, \u00fe\u00e1 skulu vera ein l\u00f6g b\u00e6\u00f0i fyrir y\u00f0ur og \u00fatlendan mann, er hj\u00e1 y\u00f0ur dvelur. Er \u00fea\u00f0 \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1l fr\u00e1 kyni til kyns. Fyrir Drottni gildir hi\u00f0 sama um \u00fatlendan mann sem um y\u00f0ur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ein l\u00f6g og einn r\u00e9ttur skal vera b\u00e6\u00f0i fyrir y\u00f0ur og \u00fatlendan mann, sem me\u00f0 y\u00f0ur dvelur.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00deegar \u00fe\u00e9r komi\u00f0 \u00ed land \u00fea\u00f0, er \u00e9g mun lei\u00f0a y\u00f0ur inn \u00ed,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6ra Drottni f\u00f3rn, er \u00fe\u00e9r eti\u00f0 af brau\u00f0i landsins."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sem frumgr\u00f3\u00f0a af deigi y\u00f0ar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00f3rna k\u00f6ku a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f. Eins og f\u00f3rnargj\u00f6finni af l\u00e1fanum, svo skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00f3rna henni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Af frumgr\u00f3\u00f0anum af deigi y\u00f0ar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gefa Drottni f\u00f3rnargj\u00f6f fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ef y\u00f0ur yfirs\u00e9st og \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 eigi \u00f6ll \u00feessi bo\u00f0or\u00f0, sem Drottinn hefir lagt fyrir M\u00f3se,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "allt \u00fea\u00f0 sem Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur fyrir munn M\u00f3se, fr\u00e1 \u00feeim degi, er Drottinn bau\u00f0 \u00fea\u00f0 og upp fr\u00e1 \u00fev\u00ed, fr\u00e1 kyni til kyns,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og ef misgj\u00f6r\u00f0in er framin \u00e1n \u00feess s\u00f6fnu\u00f0urinn viti af, \u00fe\u00e1 skal allur s\u00f6fnu\u00f0urinn f\u00f3rna ungneyti \u00ed brennif\u00f3rn til \u00fe\u00e6gilegs ilms fyrir Drottin, \u00e1samt matf\u00f3rn og dreypif\u00f3rn, er \u00fev\u00ed fylgja, a\u00f0 r\u00e9ttum si\u00f0, og geithafri \u00ed syndaf\u00f3rn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og presturinn skal fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir allan s\u00f6fnu\u00f0 \u00cdsraelsmanna, og \u00feeim mun fyrirgefi\u00f0 ver\u00f0a. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 var yfirsj\u00f3n, og \u00feeir hafa fram bori\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f s\u00edna, eldf\u00f3rn Drottni til handa, svo og syndaf\u00f3rn s\u00edna, fram fyrir Drottin vegna yfirsj\u00f3nar sinnar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0i \u00cdsraelsmanna mun fyrirgefi\u00f0 ver\u00f0a, svo og \u00fatlendum manni, er me\u00f0al y\u00f0ar dvelur, \u00fev\u00ed a\u00f0 yfirsj\u00f3nin f\u00e9ll \u00e1 allan s\u00f6fnu\u00f0inn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ef einhver ma\u00f0ur syndgar af vang\u00e1, skal hann f\u00f3rna veturgamalli geit \u00ed syndaf\u00f3rn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og presturinn skal frammi fyrir Drottni fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir \u00feann, er yfirsj\u00f3n hefir hent og syndga\u00f0 hefir af vang\u00e1, til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir hann, og honum mun fyrirgefi\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 hafa ein l\u00f6g fyrir \u00feann, er gj\u00f6rir eitthva\u00f0 af vang\u00e1, b\u00e6\u00f0i fyrir mann innborinn me\u00f0al \u00cdsraelsmanna og fyrir \u00fatlending, er dvelur me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En s\u00e1 ma\u00f0ur, er fremur eitthva\u00f0 af \u00e1setningi, hvort heldur er innborinn ma\u00f0ur e\u00f0a \u00fatlendingur, hann sm\u00e1nar Drottin, og skal s\u00e1 ma\u00f0ur uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00fej\u00f3\u00f0 sinni,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir virt or\u00f0 Drottins a\u00f0 vettugi og broti\u00f0 bo\u00f0or\u00f0 hans. Sl\u00edkur ma\u00f0ur skal v\u00e6g\u00f0arlaust uppr\u00e6ttur ver\u00f0a; misgj\u00f6r\u00f0 hans hv\u00edlir \u00e1 honum.&#34;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00cdsraelsmenn voru \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, st\u00f3\u00f0u \u00feeir mann a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bera saman vi\u00f0 \u00e1 hv\u00edldardegi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og \u00feeir sem hittu hann, \u00fear sem hann var a\u00f0 bera saman vi\u00f0inn, f\u00e6r\u00f0u hann fyrir M\u00f3se og Aron og fyrir allan s\u00f6fnu\u00f0inn."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00feeir settu hann \u00ed var\u00f0hald, \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn \u00farskur\u00f0ur var til um \u00fea\u00f0, hversu me\u00f0 hann skyldi fara."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Manninn skal af l\u00edfi taka. Allur s\u00f6fnu\u00f0urinn skal berja hann grj\u00f3ti fyrir utan herb\u00fa\u00f0irnar.&#34;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e6r\u00f0i allur s\u00f6fnu\u00f0urinn hann \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar og bar\u00f0i hann grj\u00f3ti til bana, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1, a\u00f0 \u00feeir skuli gj\u00f6ra s\u00e9r sk\u00fafa \u00e1 skaut kl\u00e6\u00f0a sinna, fr\u00e1 kyni til kyns, og festa sn\u00faru af bl\u00e1um purpura vi\u00f0 skautsk\u00fafana."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 skal vera y\u00f0ur merkiskraut: \u00deegar \u00fe\u00e9r horfi\u00f0 \u00e1 \u00fea\u00f0, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r minnast allra bo\u00f0or\u00f0a Drottins, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r breyti\u00f0 eftir \u00feeim og hlaupi\u00f0 ekki eftir f\u00fdsnum hjarta y\u00f0ar n\u00e9 augna, en me\u00f0 \u00fev\u00ed lei\u00f0ist \u00fe\u00e9r til hj\u00e1gu\u00f0ad\u00fdrkunar."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deannig skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r muna \u00f6ll m\u00edn bo\u00f0or\u00f0 og breyta eftir \u00feeim og vera heilagir fyrir Gu\u00f0i y\u00f0ar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00c9g er Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar, sem leiddi y\u00f0ur \u00fat af Egyptalandi til \u00feess a\u00f0 vera y\u00f0ar Gu\u00f0. \u00c9g er Drottinn Gu\u00f0 y\u00f0ar.&#34;"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f3ra, sonur J\u00edsehars, Kahats sonar, Lev\u00ed sonar, gj\u00f6r\u00f0i uppreisn, \u00e1samt \u00feeim Datan og Ab\u00edram, sonum El\u00edabs, Pall\u00fa sonar, R\u00fabens sonar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deeir risu upp \u00ed m\u00f3ti M\u00f3se og me\u00f0 \u00feeim tv\u00f6 hundru\u00f0 og fimmt\u00edu manns af \u00cdsraelsm\u00f6nnum. Voru \u00fea\u00f0 h\u00f6fu\u00f0smenn safna\u00f0arins og fulltr\u00faar, nafnkunnir menn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6fnu\u00f0ust saman \u00ed gegn \u00feeim M\u00f3se og Aroni og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;N\u00fa er n\u00f3g komi\u00f0! Allur s\u00f6fnu\u00f0urinn er heilagur, og Drottinn er me\u00f0al \u00feeirra. Hv\u00ed hefji\u00f0 \u00fei\u00f0 ykkur \u00fe\u00e1 upp yfir s\u00f6fnu\u00f0 Drottins?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Er M\u00f3se heyr\u00f0i \u00feetta, f\u00e9ll hann fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st m\u00e6lti hann vi\u00f0 K\u00f3ra og allan flokk hans og sag\u00f0i: &#34;\u00c1 morgun mun Drottinn kunnugt gj\u00f6ra, hver hans er og hver heilagur er og hvern hann l\u00e6tur n\u00e1lgast sig. Og \u00feann sem hann k\u00fds s\u00e9r, mun hann l\u00e1ta n\u00e1lgast sig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gj\u00f6ri\u00f0 \u00feetta: Taki\u00f0 y\u00f0ur eldp\u00f6nnur, K\u00f3ra og allur flokkur hans,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "l\u00e1ti\u00f0 eld \u00ed \u00fe\u00e6r og leggi\u00f0 \u00e1 reykelsi fyrir augliti Drottins \u00e1 morgun. Og s\u00e1, sem Drottinn k\u00fds s\u00e9r, hann skal vera heilagur. N\u00fa er n\u00f3g komi\u00f0, Lev\u00ed synir!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 K\u00f3ra: &#34;Heyri\u00f0, Lev\u00ed synir!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00fdnist y\u00f0ur \u00fea\u00f0 l\u00edtils vert, a\u00f0 \u00cdsraels Gu\u00f0 greindi y\u00f0ur fr\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0i \u00cdsraels til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta y\u00f0ur n\u00e1lgast sig, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r skyldu\u00f0 gegna \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 b\u00fa\u00f0 Drottins og standa frammi fyrir s\u00f6fnu\u00f0inum til a\u00f0 \u00fej\u00f3na honum?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hann l\u00e9t \u00feig n\u00e1lgast sig og alla br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00edna, Lev\u00ed sonu, me\u00f0 \u00fe\u00e9r, og n\u00fa vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r einnig n\u00e1 \u00ed prestsemb\u00e6tti\u00f0!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed hefir \u00fe\u00fa og allur \u00feinn flokkur gj\u00f6rt sambl\u00e1stur \u00ed gegn Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hva\u00f0 er Aron, a\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00f6gli\u00f0 \u00ed gegn honum?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og M\u00f3se l\u00e9t kalla \u00fe\u00e1 Datan og Ab\u00edram, El\u00edabs sonu, en \u00feeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Eigi munum v\u00e9r koma."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00fdnist \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 l\u00edtils vert, a\u00f0 \u00fe\u00fa leiddir oss brott \u00far \u00fev\u00ed landi, er fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi, til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta oss deyja \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, \u00far \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa vilt einnig gj\u00f6rast drottnari yfir oss?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir og eigi leitt oss inn \u00ed land, er fl\u00fdtur \u00ed mj\u00f3lk og hunangi, n\u00e9 gefi\u00f0 oss akra og v\u00edngar\u00f0a til eignar. Hvort \u00e6tlar \u00fe\u00fa, a\u00f0 \u00fe\u00fa megir stinga augun \u00far m\u00f6nnum \u00feessum? Eigi munum v\u00e9r koma!&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 var\u00f0 M\u00f3se afar rei\u00f0ur og sag\u00f0i vi\u00f0 Drottin: &#34;L\u00edt ekki vi\u00f0 f\u00f3rn \u00feeirra! Eigi hefi \u00e9g teki\u00f0 svo miki\u00f0 sem asna fr\u00e1 \u00feeim n\u00e9 gj\u00f6rt nokkrum \u00feeirra mein.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00f3se vi\u00f0 K\u00f3ra: &#34;\u00de\u00fa og allur flokkur \u00feinn skulu\u00f0 \u00e1 morgun koma fram fyrir Drottin, \u00fe\u00fa og \u00feeir og Aron."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og taki\u00f0 hver s\u00edna eldp\u00f6nnu og leggi\u00f0 \u00e1 reykelsi og f\u00e6ri\u00f0 \u00fev\u00ed n\u00e6st hver s\u00edna eldp\u00f6nnu fram fyrir Drottin _ tv\u00f6 hundru\u00f0 og fimmt\u00edu eldp\u00f6nnur. \u00de\u00fa og Aron skulu\u00f0 og hafa hver s\u00edna eldp\u00f6nnu.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u00f3ku \u00feeir n\u00fa hver s\u00edna eldp\u00f6nnu og l\u00e9tu eld \u00ed \u00fe\u00e6r og l\u00f6g\u00f0u \u00e1 reykelsi. Og \u00feeir n\u00e1mu sta\u00f0ar fyrir dyrum samfundatjaldsins, svo og \u00feeir M\u00f3se og Aron."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og K\u00f3ra safna\u00f0i \u00ed m\u00f3ti \u00feeim \u00f6llum flokki s\u00ednum fyrir dyrum samfundatjaldsins. \u00de\u00e1 birtist d\u00fdr\u00f0 Drottins \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0inum,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 M\u00f3se og Aron og sag\u00f0i:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "&#34;Skilji\u00f0 ykkur fr\u00e1 \u00feessum h\u00f3p, og mun \u00e9g \u00e1 augabrag\u00f0i ey\u00f0a \u00feeim.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En M\u00f3se og Aron f\u00e9llu fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nur s\u00ednar og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Gu\u00f0, Gu\u00f0 l\u00edfsandans \u00ed \u00f6llu holdi! Hvort munt \u00fe\u00fa rei\u00f0ast \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0inum, \u00fe\u00f3tt einn ma\u00f0ur syndgi?&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tala\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;M\u00e6l \u00fe\u00fa til safna\u00f0arins og seg: Fari\u00f0 burt af b\u00fa\u00f0arsv\u00e6\u00f0i \u00feeirra K\u00f3ra, Datans og Ab\u00edrams.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "M\u00f3se st\u00f3\u00f0 upp og gekk til Datans og Ab\u00edrams, og \u00f6ldungar \u00cdsraels fylgdu honum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og hann tala\u00f0i til safna\u00f0arins og sag\u00f0i: &#34;V\u00edki\u00f0 burt fr\u00e1 tj\u00f6ldum \u00feessara \u00f3gu\u00f0legu manna, og komi\u00f0 ekki n\u00e6rri neinu \u00fev\u00ed, er \u00feeir eiga, a\u00f0 \u00fe\u00e9r farist eigi vegna allra synda \u00feeirra.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00f3ru \u00feeir \u00fe\u00e1 burt af b\u00fa\u00f0arsv\u00e6\u00f0i \u00feeirra K\u00f3ra, Datans og Ab\u00edrams. En \u00feeir Datan og Ab\u00edram h\u00f6f\u00f0u gengi\u00f0 \u00fat og st\u00f3\u00f0u \u00fati fyrir tjalddyrum s\u00ednum og konur \u00feeirra, synir og ungb\u00f6rn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "M\u00f3se m\u00e6lti \u00fe\u00e1: &#34;Af \u00feessu skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vita mega, a\u00f0 Drottinn hefir sent mig til a\u00f0 gj\u00f6ra \u00f6ll \u00feessi verk, og a\u00f0 \u00e9g hefi eigi gj\u00f6rt \u00feau eftir hug\u00fe\u00f3tta m\u00ednum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ef \u00feessir menn deyja \u00e1 sama h\u00e1tt og allir menn eru vanir a\u00f0 deyja, og ver\u00f0i \u00feeir fyrir hinu sama, sem allir menn ver\u00f0a fyrir, \u00fe\u00e1 hefir Drottinn ekki sent mig."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En ef Drottinn gj\u00f6rir n\u00fdjan hlut og j\u00f6r\u00f0in l\u00fdkur upp munni s\u00ednum og svelgir \u00fe\u00e1 og allt, sem \u00feeir eiga, svo a\u00f0 \u00feeir fara lifandi ni\u00f0ur til Heljar, \u00fe\u00e1 megi\u00f0 \u00fe\u00e9r af \u00fev\u00ed marka, a\u00f0 \u00feessir menn hafa sm\u00e1\u00f0 Drottin.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og er hann haf\u00f0i loki\u00f0 m\u00e1li s\u00ednu, \u00fe\u00e1 sprakk j\u00f6r\u00f0in undir f\u00f3tum \u00feeirra,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "og j\u00f6r\u00f0in opna\u00f0i munn sinn og svalg \u00fe\u00e1 og fj\u00f6lskyldur \u00feeirra, svo og alla menn K\u00f3ra og allan fj\u00e1rhlut \u00feeirra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og \u00feeir f\u00f3ru lifandi ni\u00f0ur til Heljar og allt, sem \u00feeir \u00e1ttu, og j\u00f6r\u00f0in luktist saman yfir \u00feeim, og \u00feeir f\u00f3rust mitt \u00far s\u00f6fnu\u00f0inum."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "En allur \u00cdsrael, er umhverfis \u00fe\u00e1 var, fl\u00fd\u00f0i vi\u00f0 \u00f3p \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hugsu\u00f0u: Ella mun j\u00f6r\u00f0in svelgja oss."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og eldur gekk \u00fat fr\u00e1 Drottni og eyddi \u00feeim tv\u00f6 hundru\u00f0 og fimmt\u00edu m\u00f6nnum, er b\u00e1ru fram reykelsi\u00f0."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "&#34;Seg \u00fe\u00fa Eleasar, syni Arons prests, a\u00f0 hann skuli taka eldp\u00f6nnurnar \u00fat \u00far brunanum, en dreif \u00fe\u00fa eldinum langt burt, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru heilagar."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Eldp\u00f6nnur \u00feessara syndara, sem fyrirgj\u00f6rt hafa l\u00edfi s\u00ednu, skulu beittar \u00fat \u00ed \u00feunnar pl\u00f6tur og kl\u00e6tt me\u00f0 \u00feeim altari\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir b\u00e1ru \u00fe\u00e6r fram fyrir Drottin, og eru \u00fe\u00e6r \u00fev\u00ed heilagar. Skulu \u00fe\u00e6r vera \u00cdsraelsm\u00f6nnum til t\u00e1kns.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Eleasar prestur t\u00f3k eirp\u00f6nnurnar, er \u00feeir h\u00f6f\u00f0u bori\u00f0 fram, sem brunni\u00f0 h\u00f6f\u00f0u, og hann beitti \u00fe\u00e6r \u00fat og kl\u00e6ddi me\u00f0 \u00feeim altari\u00f0,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00cdsraelsm\u00f6nnum til minningar um \u00fea\u00f0, a\u00f0 enginn annarlegur ma\u00f0ur, sem eigi er af \u00e6tt Arons, m\u00e1 ganga fram til \u00feess a\u00f0 bera reykelsi fram fyrir Drottin, a\u00f0 eigi fari eins fyrir honum og K\u00f3ra og flokki hans, eins og Drottinn haf\u00f0i sagt honum fyrir munn M\u00f3se."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Daginn eftir m\u00f6gla\u00f0i allur s\u00f6fnu\u00f0ur \u00cdsraelsmanna \u00ed gegn \u00feeim M\u00f3se og Aroni og sag\u00f0i: &#34;\u00dei\u00f0 hafi\u00f0 myrt l\u00fd\u00f0 Drottins!&#34;"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "En er m\u00fagurinn safna\u00f0ist saman \u00ed gegn \u00feeim M\u00f3se og Aroni, var\u00f0 \u00feeim liti\u00f0 til samfundatjaldsins, og sj\u00e1, sk\u00fdi\u00f0 huldi \u00fea\u00f0 og d\u00fdr\u00f0 Drottins birtist."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Gengu \u00feeir M\u00f3se og Aron \u00fe\u00e1 fram fyrir samfundatjaldi\u00f0."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "&#34;V\u00edki\u00f0 burt fr\u00e1 \u00feessum s\u00f6fnu\u00f0i, og mun \u00e9g ey\u00f0a honum \u00e1 augabrag\u00f0i!&#34; En \u00feeir f\u00e9llu fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nur s\u00ednar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Og M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 Aron: &#34;Tak eldp\u00f6nnuna og l\u00e1t eld \u00ed hana af altarinu, legg \u00e1 reykelsi og far \u00ed skyndi til safna\u00f0arins og fri\u00f0\u00fe\u00e6g fyrir hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 rei\u00f0i er \u00fat gengin fr\u00e1 Drottni, pl\u00e1gan byrju\u00f0.&#34;"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Aron t\u00f3k hana, eins og M\u00f3se bau\u00f0, og hlj\u00f3p inn \u00ed mi\u00f0jan s\u00f6fnu\u00f0inn, og sj\u00e1, pl\u00e1gan var byrju\u00f0 me\u00f0al f\u00f3lksins. Og hann lag\u00f0i \u00e1 reykelsi\u00f0 og fri\u00f0\u00fe\u00e6g\u00f0i fyrir l\u00fd\u00f0inn."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Og er hann st\u00f3\u00f0 milli hinna dau\u00f0u og hinna lifandi, \u00fe\u00e1 sta\u00f0na\u00f0i pl\u00e1gan."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "En \u00feeir sem f\u00f3rust \u00ed pl\u00e1gunni, voru fj\u00f3rt\u00e1n \u00fe\u00fasundir og sj\u00f6 hundru\u00f0, auk \u00feeirra er f\u00f3rust s\u00f6kum K\u00f3ra."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Og Aron gekk aftur til M\u00f3se a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins, og var pl\u00e1gan st\u00f6\u00f0nu\u00f0."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn og f\u00e1 hj\u00e1 \u00feeim t\u00f3lf stafi, einn staf hj\u00e1 \u00e6ttkv\u00edsl hverri, hj\u00e1 \u00f6llum h\u00f6fu\u00f0sm\u00f6nnum \u00e6ttkv\u00edsla \u00feeirra. Rita \u00fe\u00fa nafn hvers eins \u00e1 staf hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En nafn Arons skalt \u00fe\u00fa rita \u00e1 staf Lev\u00ed, \u00fev\u00ed a\u00f0 einn stafur skal vera fyrir h\u00f6fu\u00f0 \u00e6ttkv\u00edslar \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt leggja \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur \u00ed samfundatjaldinu, fyrir framan s\u00e1ttm\u00e1li\u00f0, \u00fear sem \u00e9g \u00e1 samfundi vi\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 skal ver\u00f0a, a\u00f0 stafur \u00feess manns, sem \u00e9g k\u00fds, skal laufgast, a\u00f0 \u00e9g megi hefta kurr \u00cdsraelsmanna, er \u00feeir m\u00f6gla \u00ed gegn y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3se tala\u00f0i vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn, og allir h\u00f6fu\u00f0smenn \u00feeirra fengu honum stafi, hver h\u00f6f\u00f0ingi einn staf eftir \u00e6ttkv\u00edslum \u00feeirra, t\u00f3lf stafi alls, og var stafur Arons me\u00f0al stafa \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og M\u00f3se lag\u00f0i stafina fram fyrir Drottin \u00ed s\u00e1ttm\u00e1lstjaldinu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Er M\u00f3se gekk inn \u00ed s\u00e1ttm\u00e1lstjaldi\u00f0 daginn eftir, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 var stafur Arons, stafur Lev\u00ed\u00e6ttar, laufga\u00f0ur. Voru bl\u00f6\u00f0 sprottin \u00e1 honum, bl\u00f3m sprungin \u00fat og bar hann fullvaxnar m\u00f6ndlur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bar M\u00f3se n\u00fa alla stafina \u00fat fr\u00e1 augliti Drottins til allra \u00cdsraelsmanna, svo a\u00f0 \u00feeir s\u00e6ju \u00fe\u00e1, og t\u00f3ku \u00feeir hver sinn staf."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Ber staf Arons inn aftur fram fyrir s\u00e1ttm\u00e1li\u00f0, a\u00f0 hann s\u00e9 \u00fear geymdur til t\u00e1kns fyrir \u00fe\u00e1, sem \u00f3hl\u00fd\u00f0nir eru, og kurr \u00feeirra gegn m\u00e9r taki enda, ella munu \u00feeir deyja.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og M\u00f3se gj\u00f6r\u00f0i svo, hann gj\u00f6r\u00f0i svo sem Drottinn bau\u00f0 honum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00cdsraelsmenn s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Sj\u00e1, v\u00e9r f\u00f6rumst, \u00fea\u00f0 er \u00fati um oss, \u00fea\u00f0 er \u00fati um oss alla!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hver sem kemur n\u00e6rri, hver sem kemur n\u00e6rri b\u00fa\u00f0 Drottins, t\u00fdnir l\u00edfi. Munum v\u00e9r \u00fe\u00e1 allir farast?&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 Aron: &#34;\u00de\u00fa og synir \u00fe\u00ednir og \u00e6ttleggur fe\u00f0ra \u00feinna me\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu s\u00e6ta hegningu fyrir \u00fea\u00f0, sem broti\u00f0 er \u00e1 m\u00f3ti helgid\u00f3minum, og \u00fe\u00fa og synir \u00fe\u00ednir me\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 s\u00e6ta hegningu fyrir \u00fea\u00f0, sem y\u00f0ur ver\u00f0ur \u00e1 \u00ed prestsemb\u00e6tti y\u00f0ar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt taka me\u00f0 \u00fe\u00e9r br\u00e6\u00f0ur \u00fe\u00edna, kynkv\u00edsl Lev\u00ed, \u00e6ttkv\u00edsl f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns. \u00deeir skulu vera \u00fe\u00e9r vi\u00f0 h\u00f6nd og \u00fej\u00f3na \u00fe\u00e9r, \u00feegar \u00fe\u00fa og synir \u00fe\u00ednir me\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 frammi fyrir s\u00e1ttm\u00e1lstjaldinu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu gegna \u00fev\u00ed, er vi\u00f0 \u00fearf vi\u00f0 \u00fe\u00edna \u00fej\u00f3nustu og vi\u00f0 \u00fej\u00f3nustu alls tjaldsins. \u00de\u00f3 skulu \u00feeir eigi koma n\u00e6rri hinum helgu \u00e1h\u00f6ldum n\u00e9 altarinu, ella munu \u00feeir deyja, b\u00e6\u00f0i \u00feeir og \u00fe\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00feeir skulu vera \u00fe\u00e9r vi\u00f0 h\u00f6nd og annast \u00fea\u00f0, sem annast \u00fearf vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0, alla \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 tjaldi\u00f0, en eigi skal \u00f3v\u00edg\u00f0ur ma\u00f0ur koma til y\u00f0ar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 annast \u00fea\u00f0, sem annast \u00fearf \u00ed helgid\u00f3minum og vi\u00f0 altari\u00f0, svo a\u00f0 eigi komi rei\u00f0i framar yfir \u00cdsraelsmenn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og sj\u00e1, \u00e9g hefi teki\u00f0 br\u00e6\u00f0ur y\u00f0ar, lev\u00edtana, \u00far \u00cdsraelsm\u00f6nnum sem gj\u00f6f y\u00f0ur til handa, sem \u00fe\u00e1, er gefnir hafa veri\u00f0 Drottni, til \u00feess a\u00f0 gegna \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa og synir \u00fe\u00ednir me\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 annast prestsemb\u00e6tti y\u00f0ar \u00ed \u00f6llum \u00feeim hlutum, er var\u00f0a altari\u00f0 og \u00fej\u00f3nustuna fyrir innan fortjaldi\u00f0, \u00fear skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gegna \u00fej\u00f3nustu. \u00c9g fel y\u00f0ur prestd\u00f3minn og veiti y\u00f0ur \u00fe\u00e1 \u00fej\u00f3nustu a\u00f0 gj\u00f6f. Komi nokkur annar \u00fear n\u00e6rri, skal hann l\u00edfi t\u00fdna.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 Aron: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g gef \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0, sem var\u00f0veitast \u00e1 af f\u00f3rnargj\u00f6fum m\u00ednum. Af \u00f6llum helgigj\u00f6fum \u00cdsraelsmanna gef \u00e9g \u00fe\u00e9r og sonum \u00fe\u00ednum \u00fe\u00e6r \u00ed \u00feeirra hlut. Er \u00fea\u00f0 \u00e6vinleg skyldugrei\u00f0sla."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deetta skal heyra \u00fe\u00e9r af hinum h\u00e1helgu gj\u00f6fum, a\u00f0 \u00fev\u00ed fr\u00e1teknu, sem brenna skal: Allar f\u00f3rnargjafir \u00feeirra, b\u00e6\u00f0i matf\u00f3rnir, syndaf\u00f3rnir og sektarf\u00f3rnir, er \u00feeir f\u00e6ra m\u00e9r \u00ed b\u00e6tur. Eru \u00fe\u00e6r h\u00e1helgar, og skulu heyra \u00fe\u00e9r og sonum \u00fe\u00ednum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt eta \u00fe\u00e6r \u00e1 h\u00e1helgum sta\u00f0. Allt karlkyn skal eta \u00fe\u00e6r. Skulu \u00fe\u00e6r vera \u00fe\u00e9r heilagar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feetta skal heyra \u00fe\u00e9r sem f\u00f3rnargj\u00f6f af \u00f6\u00f0rum gj\u00f6fum \u00feeirra, af \u00f6llum veifif\u00f3rnum \u00cdsraelsmanna: \u00c9g gef \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e6r, og sonum \u00fe\u00ednum og d\u00e6trum me\u00f0 \u00fe\u00e9r. Er \u00fea\u00f0 \u00e6vinleg skyldugrei\u00f0sla. Allir hreinir menn \u00ed h\u00fasi \u00fe\u00ednu skulu eta \u00fe\u00e6r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allt hi\u00f0 besta af ol\u00edunni og allt hi\u00f0 besta af aldinleginum og korninu, frumgr\u00f3\u00f0ann af \u00fev\u00ed _ \u00fea\u00f0 er \u00feeir gefa Drottni _ \u00fea\u00f0 hefi \u00e9g gefi\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Frumgr\u00f3\u00f0inn af \u00f6llu \u00fev\u00ed, er vex \u00ed landi \u00feeirra og \u00feeir f\u00e6ra Drottni, skal heyra \u00fe\u00e9r. Allir hreinir menn \u00ed h\u00fasi \u00fe\u00ednu skulu eta hann."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e9rhver hlutur bannf\u00e6r\u00f0ur \u00ed \u00cdsrael skal heyra \u00fe\u00e9r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allt \u00fea\u00f0 sem opnar m\u00f3\u00f0url\u00edf, af \u00f6llu holdi, er menn f\u00e6ra Drottni, hvort heldur er menn e\u00f0a skepnur, skal heyra \u00fe\u00e9r. \u00de\u00f3 skalt \u00fe\u00fa leysa l\u00e1ta frumbur\u00f0i manna, og frumbur\u00f0i \u00f3hreinna d\u00fdra skalt \u00fe\u00fa og leysa l\u00e1ta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og a\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir lausnargjald \u00feeirra, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa l\u00e1ta leysa \u00fe\u00e1, \u00far \u00fev\u00ed \u00feeir eru m\u00e1na\u00f0argamlir, eftir mati \u00fe\u00ednu, me\u00f0 fimm siklum, eftir helgid\u00f3mssikli, tuttugu gerur \u00ed sikli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En frumbur\u00f0i af nautum, sau\u00f0um e\u00f0a geitum skalt \u00fe\u00fa ekki leysa l\u00e1ta. \u00deeir eru heilagir. Bl\u00f3\u00f0i \u00feeirra skalt \u00fe\u00fa st\u00f6kkva \u00e1 altari\u00f0, og m\u00f6rinn \u00far \u00feeim skalt \u00fe\u00fa brenna sem eldf\u00f3rn \u00fe\u00e6gilegs ilms Drottni til handa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En kj\u00f6ti\u00f0 af \u00feeim skal heyra \u00fe\u00e9r. \u00dea\u00f0 skal heyra \u00fe\u00e9r, eins og veifibringan og h\u00e6gra l\u00e6ri\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Allar f\u00f3rnargjafir af helgigj\u00f6funum, sem \u00cdsraelsmenn f\u00e6ra Drottni, hefi \u00e9g gefi\u00f0 \u00fe\u00e9r og sonum \u00fe\u00ednum og d\u00e6trum me\u00f0 \u00fe\u00e9r. Er \u00fea\u00f0 \u00e6vinleg skyldugrei\u00f0sla. \u00dea\u00f0 er \u00e6vinlegur s\u00e1ttm\u00e1li, helga\u00f0ur me\u00f0 salti, fyrir augliti Drottins fyrir \u00feig og ni\u00f0ja \u00fe\u00edna \u00e1samt \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 Aron: &#34;\u00de\u00fa skalt ekkert \u00f3\u00f0al eignast \u00ed landi \u00feeirra og ekki eiga hlutskipti me\u00f0al \u00feeirra. \u00c9g er hlutskipti \u00feitt og \u00f3\u00f0al \u00feitt me\u00f0al \u00cdsraelsmanna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og sj\u00e1, \u00e9g gef lev\u00edtunum alla t\u00edund \u00ed \u00cdsrael til eignar fyrir \u00fej\u00f3nustuna, er \u00feeir inna af hendi, \u00fej\u00f3nustuna vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00cdsraelsmenn skulu eigi framar koma n\u00e6rri samfundatjaldinu, svo a\u00f0 \u00feeir baki s\u00e9r ekki synd og deyi."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Heldur skulu lev\u00edtarnir gegna \u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0, og skulu s\u00e6ta hegningu fyrir \u00fea\u00f0, sem \u00feeim ver\u00f0ur \u00e1. Skal \u00fea\u00f0 vera \u00e6varandi l\u00f6gm\u00e1l hj\u00e1 y\u00f0ur fr\u00e1 kyni til kyns, en \u00feeir skulu ekki eiga \u00f3\u00f0ul me\u00f0al \u00cdsraelsmanna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 t\u00edund \u00cdsraelsmanna, er \u00feeir f\u00e6ra Drottni a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f, hefi \u00e9g gefi\u00f0 lev\u00edtunum til eignar, \u00feess vegna hefi \u00e9g sagt \u00feeim, a\u00f0 \u00feeir skuli ekki eiga \u00f3\u00f0ul me\u00f0al \u00cdsraelsmanna.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;\u00de\u00fa skalt tala vi\u00f0 lev\u00edtana og segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00deegar \u00fe\u00e9r me\u00f0taki\u00f0 t\u00edundina fr\u00e1 \u00cdsraelsm\u00f6nnum, er \u00e9g hefi gefi\u00f0 y\u00f0ur til eignar og \u00feeir skulu grei\u00f0a y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6ra Drottni f\u00f3rnargj\u00f6f af henni, t\u00edund af t\u00edundinni."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og \u00feessi f\u00f3rnargj\u00f6f y\u00f0ar skal reiknast y\u00f0ur sem v\u00e6ri \u00fea\u00f0 korn af l\u00e1fanum e\u00f0a gn\u00f3tt \u00far v\u00edn\u00fer\u00f6nginni."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deannig skulu\u00f0 og \u00fe\u00e9r f\u00e6ra Drottni f\u00f3rnargj\u00f6f af allri \u00feeirri t\u00edund, er \u00fe\u00e9r me\u00f0taki\u00f0 fr\u00e1 \u00cdsraelsm\u00f6nnum, og af henni skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 Aroni presti f\u00f3rnargj\u00f6f Drottins."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Af \u00f6llu \u00fev\u00ed, sem y\u00f0ur gefst, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6ra Drottni f\u00f3rnargj\u00f6f, af \u00f6llu hinu besta af \u00fev\u00ed, helgigj\u00f6fina, sem af \u00fev\u00ed skal fram bera."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00deegar \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 fram bori\u00f0 hi\u00f0 besta af \u00fev\u00ed, \u00fe\u00e1 skal hitt reiknast lev\u00edtunum sem afur\u00f0ir \u00far l\u00e1fanum e\u00f0a afur\u00f0ir \u00far v\u00edn\u00fer\u00f6nginni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e9r megi\u00f0 eta \u00fea\u00f0 hvar sem \u00fe\u00e9r vilji\u00f0, b\u00e6\u00f0i \u00fe\u00e9r og skylduli\u00f0 y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 eru laun y\u00f0ar fyrir \u00fej\u00f3nustu y\u00f0ar vi\u00f0 samfundatjaldi\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 ekki baka y\u00f0ur synd vegna \u00feess, ef \u00fe\u00e9r fram beri\u00f0 hi\u00f0 besta af \u00fev\u00ed, og \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi vanhelga helgigjafir \u00cdsraelsmanna og eigi deyja.&#34;"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og Aron og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;\u00deetta er \u00e1kv\u00e6\u00f0i \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu, er Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0, er hann sag\u00f0i: Seg vi\u00f0 \u00cdsraelsmenn, a\u00f0 \u00feeir skuli f\u00e6ra \u00fe\u00e9r rau\u00f0a kv\u00edgu gallalausa, sem engin l\u00fdti hefir og ekki hefir veri\u00f0 leidd undir ok."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 hana Eleasar presti, og skal \u00fev\u00ed n\u00e6st f\u00e6ra hana \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar og sl\u00e1tra henni \u00ed augs\u00fdn hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Eleasar prestur skal taka af bl\u00f3\u00f0i hennar me\u00f0 fingri s\u00ednum og st\u00f6kkva sj\u00f6 sinnum af bl\u00f3\u00f0i hennar m\u00f3t framhli\u00f0 samfundatjaldsins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skal brenna kv\u00edguna fyrir augum hans. Skal brenna b\u00e6\u00f0i h\u00fa\u00f0ina, kj\u00f6ti\u00f0 og bl\u00f3\u00f0i\u00f0, \u00e1samt gorinu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal prestur taka sedrusvi\u00f0, \u00eds\u00f3psv\u00f6nd og skarlat og kasta \u00e1 b\u00e1li\u00f0, \u00fear sem kv\u00edgan brennur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st skal prestur \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga l\u00edkama sinn \u00ed vatni. S\u00ed\u00f0an gangi hann \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar. \u00de\u00f3 skal prestur vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00f6mulei\u00f0is skal s\u00e1, sem brennir hana, \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn \u00ed vatni og lauga l\u00edkama sinn \u00ed vatni. Hann skal og vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skal einhver, sem hreinn er, safna saman \u00f6skunni af kv\u00edgunni og l\u00e1ta hana \u00e1 hreinan sta\u00f0 fyrir utan herb\u00fa\u00f0irnar, svo a\u00f0 h\u00fan s\u00e9 geymd handa s\u00f6fnu\u00f0i \u00cdsraelsmanna \u00ed hreinsunarvatn. \u00deetta er syndaf\u00f3rn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En s\u00e1 sem safnar saman \u00f6skunni af kv\u00edgunni, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og vera \u00f3hreinn til kvelds. \u00deetta skal vera \u00e6vinlegt l\u00f6gm\u00e1l fyrir \u00cdsraelsmenn og fyrir \u00fe\u00e1 \u00fatlendinga, er dvelja me\u00f0al \u00feeirra:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e1 sem snertir l\u00edk, af hva\u00f0a manni sem vera skal, hann skal vera \u00f3hreinn sj\u00f6 daga."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann skal syndhreinsa sig me\u00f0 hreinsunarvatninu \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi og \u00e1 sj\u00f6unda degi, og er \u00fe\u00e1 hreinn. En ef hann syndhreinsar sig ekki \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi og \u00e1 sj\u00f6unda degi, mun hann eigi hreinn ver\u00f0a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hver sem snertir dau\u00f0an mann, l\u00edk af dau\u00f0um manni, og syndhreinsar sig ekki, hann saurgar b\u00fa\u00f0 Drottins, og skal s\u00e1 ma\u00f0ur uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far \u00cdsrael. Af \u00fev\u00ed a\u00f0 hreinsunarvatninu var ekki st\u00f6kkt \u00e1 hann, er hann \u00f3hreinn. \u00d3hreinleiki hans lo\u00f0ir enn vi\u00f0 hann."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deetta skulu l\u00f6g vera, \u00feegar ma\u00f0ur deyr \u00ed tjaldi: Hver sem inn \u00ed tjaldi\u00f0 gengur, og hver sem \u00ed tjaldinu er, skal vera \u00f3hreinn sj\u00f6 daga."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hvert opi\u00f0 \u00edl\u00e1t, sem ekki er bundi\u00f0 yfir, skal vera \u00f3hreint."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hver sem \u00fati \u00e1 v\u00ed\u00f0avangi snertir l\u00edk af vegnum manni e\u00f0a l\u00e1tnum manni e\u00f0a mannabein e\u00f0a gr\u00f6f, hann skal vera \u00f3hreinn sj\u00f6 daga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En handa \u00feeim, er saurga\u00f0 hefir sig, skal taka \u00f6sku af brenndu syndaf\u00f3rninni, l\u00e1ta hana \u00ed ker og hella yfir hana rennandi vatni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an skal hreinn ma\u00f0ur taka \u00eds\u00f3psv\u00f6nd, d\u00fdfa \u00ed vatni\u00f0 og st\u00f6kkva \u00e1 tjaldi\u00f0 og \u00f6ll \u00edl\u00e1tin og \u00e1 \u00fe\u00e1 menn, sem \u00fear voru inni, svo og \u00e1 \u00feann, er snert hefir mannabein e\u00f0a l\u00edk af vegnum manni e\u00f0a l\u00e1tnum e\u00f0a gr\u00f6f."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og skal hinn hreini st\u00f6kkva \u00e1 hinn \u00f3hreina \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi og \u00e1 sj\u00f6unda degi, og hann skal syndhreinsa hann \u00e1 sj\u00f6unda degi. \u00dev\u00ed n\u00e6st skal hann \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn og lauga sig \u00ed vatni, og er hann \u00fe\u00e1 hreinn a\u00f0 kveldi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En ef einhver saurgar sig og syndhreinsar sig ekki, _ s\u00e1 ma\u00f0ur skal uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far s\u00f6fnu\u00f0inum, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir saurga\u00f0 helgid\u00f3m Drottins. Hreinsunarvatni hefir ekki veri\u00f0 st\u00f6kkt \u00e1 hann, hann er \u00f3hreinn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Skal \u00feetta vera y\u00f0ur \u00e6vinlegt l\u00f6gm\u00e1l. S\u00e1 sem st\u00f6kkvir hreinsunarvatninu, skal \u00fevo kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, og s\u00e1 sem snertir hreinsunarvatni\u00f0, skal vera \u00f3hreinn til kvelds."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og allt \u00fea\u00f0, sem hinn \u00f3hreini snertir, skal vera \u00f3hreint, og ef ma\u00f0ur snertir hann, skal hann vera \u00f3hreinn til kvelds.&#34;"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn, allur s\u00f6fnu\u00f0urinn, komu \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkina S\u00edn \u00ed fyrsta m\u00e1nu\u00f0inum, og l\u00fd\u00f0urinn settist um kyrrt \u00ed Kades. \u00dear d\u00f3 Mirjam og var \u00fear grafin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f3lki\u00f0 haf\u00f0i ekki vatn. S\u00f6fnu\u00f0ust \u00feeir \u00fe\u00e1 saman \u00ed gegn M\u00f3se og Aroni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og l\u00fd\u00f0urinn \u00fer\u00e1tta\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i: &#34;Gu\u00f0 g\u00e6fi a\u00f0 v\u00e9r hef\u00f0um d\u00e1i\u00f0, \u00fe\u00e1 er br\u00e6\u00f0ur vorir d\u00f3u fyrir augliti Drottins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hv\u00ed leiddu\u00f0 \u00fei\u00f0 s\u00f6fnu\u00f0 Drottins \u00ed ey\u00f0im\u00f6rk \u00feessa, a\u00f0 v\u00e9r og f\u00e9na\u00f0ur vor d\u00e6jum \u00fear?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hv\u00ed l\u00e9tu\u00f0 \u00fei\u00f0 oss \u00ed burt fara af Egyptalandi, til \u00feess a\u00f0 lei\u00f0a oss \u00ed \u00feennan vonda sta\u00f0, \u00fear sem eigi ver\u00f0ur s\u00e1\u00f0, engar f\u00edkjur vaxa n\u00e9 v\u00ednvi\u00f0ur n\u00e9 granatepli, og eigi er vatn til a\u00f0 drekka?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3se og Aron gengu \u00fe\u00e1 burt fr\u00e1 s\u00f6fnu\u00f0inum a\u00f0 dyrum samfundatjaldsins og f\u00e9llu fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nur s\u00ednar. Birtist \u00feeim \u00fe\u00e1 d\u00fdr\u00f0 Drottins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "&#34;Tak stafinn og safna saman l\u00fd\u00f0num, \u00fe\u00fa og Aron br\u00f3\u00f0ir \u00feinn, og m\u00e6li\u00f0 vi\u00f0 klettinn \u00ed \u00e1heyrn \u00feeirra, og mun hann vatn gefa. Og \u00fe\u00fa skalt lei\u00f0a \u00fat vatn handa \u00feeim af klettinum og gefa f\u00f3lkinu og f\u00e9na\u00f0i \u00feeirra a\u00f0 drekka.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f3tti M\u00f3se stafinn inn \u00ed helgid\u00f3minn, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og M\u00f3se og Aron s\u00f6fnu\u00f0u saman l\u00fd\u00f0num vi\u00f0 klettinn, og M\u00f3se sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Heyri\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00ferj\u00f3skir menn. Hvort munum v\u00e9r lei\u00f0a mega vatn \u00fat af kletti \u00feessum handa y\u00f0ur?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an h\u00f3f M\u00f3se upp h\u00f6nd s\u00edna og laust klettinn tveim sinnum me\u00f0 staf s\u00ednum. Spratt \u00fe\u00e1 upp vatn miki\u00f0, svo a\u00f0 f\u00f3lki\u00f0 drakk og f\u00e9na\u00f0ur \u00feeirra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se og Aron: &#34;Fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fei\u00f0 tr\u00fa\u00f0u\u00f0 m\u00e9r eigi, svo a\u00f0 \u00fei\u00f0 helgu\u00f0u\u00f0 mig \u00ed augum \u00cdsraelsmanna, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fei\u00f0 eigi lei\u00f0a s\u00f6fnu\u00f0 \u00feennan inn \u00ed landi\u00f0, sem \u00e9g hefi gefi\u00f0 \u00feeim.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deetta eru Mer\u00edbav\u00f6tn, \u00fear sem \u00cdsraelsmenn \u00fer\u00e1ttu\u00f0u vi\u00f0 Drottin og hann s\u00fdndi heilagleik sinn \u00e1 \u00feeim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00f3se sendi fr\u00e1 Kades menn \u00e1 fund Ed\u00f3mkonungs: &#34;Svo m\u00e6lir br\u00f3\u00f0ir \u00feinn \u00cdsrael: \u00de\u00fa \u00feekkir allar \u00fe\u00e6r \u00ferautir, er oss hafa m\u00e6tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fe\u00f0ur vorir f\u00f3ru su\u00f0ur til Egyptalands, og v\u00e9r h\u00f6fum veri\u00f0 \u00ed Egyptalandi langa \u00e6vi og hafa Egyptar \u00fej\u00e1\u00f0 oss, sem og fe\u00f0ur vora."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En v\u00e9r hr\u00f3pu\u00f0um til Drottins, og hann heyr\u00f0i b\u00e6n vora og sendi engil, og leiddi hann oss brott af Egyptalandi. Og sj\u00e1, n\u00fa erum v\u00e9r \u00ed Kades, borginni vi\u00f0 landam\u00e6ri \u00fe\u00edn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Leyf oss a\u00f0 fara um land \u00feitt. Eigi munum v\u00e9r fara yfir akra n\u00e9 v\u00edngar\u00f0a, og eigi munum v\u00e9r drekka vatn \u00far brunnum, heldur munum v\u00e9r fara Konungsveg og eigi hneigja af til h\u00e6gri handar e\u00f0a vinstri, \u00fear til er v\u00e9r erum komnir \u00fat \u00far landi \u00fe\u00ednu.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En Ed\u00f3m svara\u00f0i honum: &#34;Eigi m\u00e1tt \u00fe\u00fa fara um land mitt, ella mun \u00e9g fara \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r me\u00f0 sver\u00f0i.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u \u00cdsraelsmenn vi\u00f0 hann: &#34;V\u00e9r munum \u00fer\u00e6\u00f0a brautarveginn, og ef v\u00e9r drekkum af vatni \u00fe\u00ednu, \u00e9g og f\u00e9na\u00f0ur minn, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g f\u00e9 fyrir gjalda. H\u00e9r er eigi til meira m\u00e6lst en a\u00f0 \u00e9g megi fara um f\u00f3tgangandi.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En hann sag\u00f0i: &#34;Eigi m\u00e1tt \u00fe\u00fa fara um landi\u00f0.&#34; Og Ed\u00f3m f\u00f3r \u00ed m\u00f3ti honum me\u00f0 miklu li\u00f0i og sterkri hendi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og er Ed\u00f3m skora\u00f0ist undan a\u00f0 leyfa \u00cdsrael yfirf\u00f6r um land sitt, \u00fe\u00e1 sneri \u00cdsrael af lei\u00f0 fr\u00e1 honum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00fa l\u00f6g\u00f0u \u00feeir upp fr\u00e1 Kades, og \u00cdsraelsmenn, allur s\u00f6fnu\u00f0urinn, komu til fjallsins H\u00f3r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og Aron \u00e1 H\u00f3rfjalli, vi\u00f0 landam\u00e6ri Ed\u00f3mlands, og sag\u00f0i:"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "&#34;Aron skal safnast til f\u00f3lks s\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 eigi skal hann komast \u00ed \u00fea\u00f0 land, sem \u00e9g hefi gefi\u00f0 \u00cdsraelsm\u00f6nnum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fei\u00f0 \u00ferj\u00f3sku\u00f0ust gegn skipan minni hj\u00e1 Mer\u00edbav\u00f6tnum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tak \u00fe\u00fa Aron og Eleasar son hans og lei\u00f0 \u00fe\u00e1 upp \u00e1 H\u00f3rfjall."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00e6r \u00fe\u00fa Aron \u00far kl\u00e6\u00f0um s\u00ednum og skr\u00fd\u00f0 Eleasar son hans \u00feeim, en Aron skal safnast til f\u00f3lks s\u00edns og deyja \u00fear.&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "M\u00f3se gj\u00f6r\u00f0i svo sem Drottinn bau\u00f0 honum, og \u00feeir gengu upp \u00e1 H\u00f3rfjall \u00ed augs\u00fdn alls f\u00f3lksins."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og M\u00f3se f\u00e6r\u00f0i Aron \u00far kl\u00e6\u00f0um hans og skr\u00fdddi Eleasar son hans \u00feeim. Og Aron d\u00f3 \u00fear \u00e1 h\u00e1fjallinu. Gengu \u00feeir M\u00f3se og Eleasar \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur af fjallinu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En er allt f\u00f3lki\u00f0 s\u00e1, a\u00f0 Aron var anda\u00f0ur, gr\u00e9tu allir \u00cdsraelsmenn Aron \u00ferj\u00e1t\u00edu daga."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Er kanverski konungurinn \u00ed Arad, sem bj\u00f3 \u00ed Su\u00f0ur-Kanaan, spur\u00f0i, a\u00f0 \u00cdsrael k\u00e6mi Atar\u00edm-veginn, \u00fe\u00e1 r\u00e9\u00f0st hann \u00e1 \u00cdsrael og hert\u00f3k nokkra \u00feeirra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gj\u00f6r\u00f0i \u00cdsrael Drottni heit og sag\u00f0i: &#34;Ef \u00fe\u00fa gefur l\u00fd\u00f0 \u00feennan \u00e1 mitt vald, skal \u00e9g banni helga borgir \u00feeirra.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Drottinn heyr\u00f0i raust \u00cdsraels og seldi Kanaan\u00edtana \u00feeim \u00ed hendur. Og \u00feeir helgu\u00f0u \u00fe\u00e1 banni og borgir \u00feeirra, og var sta\u00f0urinn kalla\u00f0ur Horma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00f6g\u00f0u \u00feeir \u00fe\u00e1 upp fr\u00e1 H\u00f3rfjalli lei\u00f0ina til Rau\u00f0ahafs til \u00feess a\u00f0 fara \u00ed kringum Ed\u00f3mland. En l\u00fd\u00f0num f\u00e9llst hugur \u00e1 lei\u00f0inni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og l\u00fd\u00f0urinn tala\u00f0i \u00ed gegn Gu\u00f0i og \u00ed gegn M\u00f3se: &#34;Hv\u00ed leiddu\u00f0 \u00fei\u00f0 oss brott af Egyptalandi, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r d\u00e6jum \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni. H\u00e9r er hvorki brau\u00f0 n\u00e9 vatn, og v\u00e9r erum or\u00f0nir lei\u00f0ir \u00e1 \u00feessu l\u00e9ttmeti.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sendi Drottinn eitra\u00f0a h\u00f6ggorma me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins, og \u00feeir bitu f\u00f3lki\u00f0, svo a\u00f0 margt manna d\u00f3 af \u00cdsrael."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk l\u00fd\u00f0urinn til M\u00f3se og sag\u00f0i: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum tala\u00f0 \u00ed gegn Drottni og \u00ed gegn \u00fe\u00e9r. Bi\u00f0 \u00fe\u00fa til Drottins, a\u00f0 hann taki h\u00f6ggormana fr\u00e1 oss.&#34; M\u00f3se ba\u00f0 \u00fe\u00e1 fyrir l\u00fd\u00f0num."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Gj\u00f6r \u00fe\u00e9r eiturorm og set hann \u00e1 st\u00f6ng, og \u00fea\u00f0 skal ver\u00f0a, a\u00f0 hver sem bitinn er og l\u00edtur \u00e1 hann, skal l\u00edfi halda.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "M\u00f3se gj\u00f6r\u00f0i h\u00f6ggorm af eiri og setti \u00e1 st\u00f6ng. Og \u00fea\u00f0 var\u00f0, a\u00f0 ef h\u00f6ggormur haf\u00f0i biti\u00f0 einhvern og hann leit til eirormsins, \u00fe\u00e1 h\u00e9lt hann l\u00edfi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eftir \u00feetta l\u00f6g\u00f0u \u00cdsraelsmenn upp og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed \u00d3b\u00f3t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 \u00d3b\u00f3t og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed \u00cdje-Haabar\u00edm \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, sem er fyrir austan M\u00f3ab."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an l\u00f6g\u00f0u \u00feeir upp og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Sered-dal."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an l\u00f6g\u00f0u \u00feeir upp og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar hinum megin vi\u00f0 Arnon, sem er \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni og kemur upp \u00ed landi Amor\u00edta. Arnon skilur l\u00f6nd M\u00f3ab\u00edta og Amor\u00edta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir svo \u00ed b\u00f3kinni um bardaga Drottins: Vaheb \u00ed S\u00fafa og Arnondalir"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og dalahl\u00ed\u00f0arnar, er n\u00e1 \u00feanga\u00f0, sem Ar liggur, og liggja upp a\u00f0 l\u00f6ndum M\u00f3ab\u00edta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an h\u00e9ldu \u00feeir til Beer. \u00dea\u00f0 er brunnurinn, sem Drottinn tala\u00f0i um vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Safna saman l\u00fd\u00f0num, \u00e9g vil gefa \u00feeim vatn.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6ng \u00cdsrael \u00feetta kv\u00e6\u00f0i: Vell \u00fe\u00fa upp, brunnur! Syngi\u00f0 \u00ed m\u00f3ti honum!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Brunnur, sem h\u00f6f\u00f0ingjarnir gr\u00f3fu og g\u00f6fugmenni \u00fej\u00f3\u00f0arinnar holu\u00f0u innan me\u00f0 veldissprota, me\u00f0 st\u00f6fum s\u00ednum. Fr\u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni h\u00e9ldu \u00feeir til Mattana,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og fr\u00e1 Mattana til Nahal\u00edel, og fr\u00e1 Nahal\u00edel til Bam\u00f3t,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og fr\u00e1 Bam\u00f3t \u00ed dalinn, sem liggur \u00ed M\u00f3abslandi, a\u00f0 Pisgatindi, sem m\u00e6nir yfir \u00f6r\u00e6fin."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdsrael sendi menn \u00e1 fund S\u00edhons Amor\u00edtakonungs og l\u00e9t segja honum:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "&#34;Leyf m\u00e9r a\u00f0 fara um land \u00feitt. Eigi munum v\u00e9r hneigja af \u00fat \u00e1 akra n\u00e9 v\u00edngar\u00f0a, og eigi munum v\u00e9r drekka vatn \u00far brunnum, heldur munum v\u00e9r fara Konungsveg, \u00fear til v\u00e9r erum komnir \u00fat \u00far landi \u00fe\u00ednu.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En S\u00edhon leyf\u00f0i eigi \u00cdsrael a\u00f0 fara um land sitt. Hann safna\u00f0i a\u00f0 s\u00e9r \u00f6llum l\u00fd\u00f0 s\u00ednum og f\u00f3r \u00ed m\u00f3ti \u00cdsrael inn \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkina. Og er hann kom til Jahsa, lag\u00f0i hann til orustu vi\u00f0 \u00cdsrael."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En \u00cdsrael vann sigur \u00e1 honum me\u00f0 sver\u00f0seggjum og lag\u00f0i undir sig land hans fr\u00e1 Arnon til Jabbok, allt a\u00f0 Amm\u00f3n\u00edtum, \u00fev\u00ed a\u00f0 landamerki Amm\u00f3n\u00edta voru ekki au\u00f0unnin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00cdsrael t\u00f3k allar \u00feessar borgir og settist a\u00f0 \u00ed \u00f6llum borgum Amor\u00edta, \u00ed Hesbon og \u00f6llum \u00feorpunum \u00fear \u00ed kring."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hesbon var borg S\u00edhons Amor\u00edtakonungs. Haf\u00f0i hann \u00e1tt \u00ed \u00f3fri\u00f0i vi\u00f0 hinn fyrri konung M\u00f3ab\u00edta og teki\u00f0 fr\u00e1 honum allt land hans a\u00f0 Arnon."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed s\u00f6g\u00f0u h\u00e1\u00f0sk\u00e1ldin: Komi\u00f0 til Hesbon! Endurreist og grundv\u00f6llu\u00f0 ver\u00f0i borg S\u00edhons!"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eldur gekk \u00fat fr\u00e1 Hesbon, logi fr\u00e1 borg S\u00edhons. Hann eyddi Ar \u00ed M\u00f3ab, l\u00e1v\u00f6r\u00f0um Arnonh\u00e6\u00f0a."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vei \u00fe\u00e9r, M\u00f3ab! \u00dea\u00f0 er \u00fati um \u00feig, Kamoss l\u00fd\u00f0ur! Kamos l\u00e9t sonu s\u00edna ver\u00f0a fl\u00f3ttamenn og d\u00e6tur s\u00ednar herteknar ver\u00f0a af S\u00edhon, Amor\u00edtakonungi."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "V\u00e9r skutum \u00e1 \u00fe\u00e1. Gj\u00f6reydd var Hesbon allt til D\u00edbon, og v\u00e9r f\u00f3rum herskildi yfir, svo a\u00f0 eldurinn b\u00e1la\u00f0ist upp allt til Medeba."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00cdsrael settist n\u00fa a\u00f0 \u00ed landi Amor\u00edta."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En M\u00f3se sendi nj\u00f3snarmenn til Jaser, og \u00feeir unnu hana og \u00feorpin \u00fear \u00ed kring og r\u00e1ku burt Amor\u00edtana, sem \u00fear bjuggu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sneru \u00feeir n\u00fa vi\u00f0 og h\u00e9ldu veginn, sem liggur til Basan. En \u00d3g, konungur \u00ed Basan, f\u00f3r \u00ed m\u00f3ti \u00feeim me\u00f0 \u00f6llu li\u00f0i s\u00ednu til \u00feess a\u00f0 heyja bardaga hj\u00e1 Edre\u00ed."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Eigi skalt \u00fe\u00fa \u00f3ttast hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g gef hann og li\u00f0 hans allt og land hans \u00ed \u00fe\u00ednar hendur, og skalt \u00fe\u00fa svo fara me\u00f0 hann, eins og \u00fe\u00fa f\u00f3rst me\u00f0 S\u00edhon, Amor\u00edtakonung, er bj\u00f3 \u00ed Hesbon.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Og \u00feeir felldu hann og sonu hans og allt hans li\u00f0, svo a\u00f0 enginn var eftir skilinn, er undan k\u00e6mist, og l\u00f6g\u00f0u \u00feeir land hans undir sig."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn l\u00f6g\u00f0u upp og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00e1 M\u00f3abshei\u00f0um, hinumegin J\u00f3rdanar gegnt Jer\u00edk\u00f3."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En Balak Sipp\u00f3rsson s\u00e1 allt \u00fea\u00f0, sem \u00cdsrael gj\u00f6r\u00f0i Amor\u00edtum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ur\u00f0u M\u00f3ab\u00edtar \u00fe\u00e1 n\u00e6sta hr\u00e6ddir vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var fj\u00f6lmennur, og \u00fea\u00f0 st\u00f3\u00f0 \u00feeim stuggur af \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u M\u00f3ab\u00edtar vi\u00f0 \u00f6ldunga Mid\u00edansmanna: &#34;N\u00fa mun mannfj\u00f6ldi \u00feessi upp eta allt \u00ed kringum oss, eins og uxar eta gr\u00e6ngresi \u00ed haga.&#34; Balak Sipp\u00f3rsson var um \u00fe\u00e6r mundir konungur \u00ed M\u00f3ab."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sendi hann menn \u00e1 fund B\u00edleams Be\u00f3rssonar, til Pet\u00f3r, sem er vi\u00f0 Efrat, \u00ed land samlanda sinna, til \u00feess a\u00f0 s\u00e6kja hann, og l\u00e9t segja honum: &#34;Sj\u00e1, \u00fej\u00f3\u00f0 nokkur er komin fr\u00e1 Egyptalandi. \u00deekur h\u00fan land allt og hefir n\u00fa teki\u00f0 s\u00e9r b\u00f3lfestu gagnvart m\u00e9r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Kom \u00fev\u00ed og b\u00f6lva \u00fej\u00f3\u00f0 \u00feessari fyrir mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er m\u00e9r ofurefli. Vera m\u00e1, a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i \u00fe\u00e1 sigrast \u00e1 henni og st\u00f6kkt henni \u00far landi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g veit, a\u00f0 s\u00e1 er blessa\u00f0ur, sem \u00fe\u00fa blessar, og s\u00e1 b\u00f6lva\u00f0ur, sem \u00fe\u00fa b\u00f6lvar.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6ldungar M\u00f3ab\u00edta og \u00f6ldungar Mid\u00edansmanna f\u00f3ru n\u00fa af sta\u00f0 og h\u00f6f\u00f0u me\u00f0 s\u00e9r sp\u00e1sagnarlaunin. Komu \u00feeir til B\u00edleams og fluttu honum or\u00f0 Balaks."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00edleam sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Veri\u00f0 h\u00e9r \u00ed n\u00f3tt, og mun \u00e9g svara y\u00f0ur, eftir \u00fev\u00ed sem Drottinn segir m\u00e9r.&#34; Og h\u00f6f\u00f0ingjar M\u00f3ab\u00edta voru hj\u00e1 B\u00edleam um n\u00f3ttina."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En Gu\u00f0 kom til B\u00edleams og sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0a menn eru \u00fea\u00f0, sem hj\u00e1 \u00fe\u00e9r eru?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00edleam sag\u00f0i vi\u00f0 Gu\u00f0: &#34;Balak Sipp\u00f3rsson, konungur \u00ed M\u00f3ab, hefir gj\u00f6rt m\u00e9r \u00feessa or\u00f0sending:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ",Sj\u00e1, \u00fej\u00f3\u00f0 nokkur er h\u00e9r komin af Egyptalandi, og \u00feekur h\u00fan landi\u00f0 allt. Kom \u00fev\u00ed og bi\u00f0 henni b\u00f6lb\u00e6na fyrir mig. Vera m\u00e1, a\u00f0 \u00e9g geti \u00fe\u00e1 barist vi\u00f0 hana og st\u00f6kkt henni burt.&#34;`"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En Gu\u00f0 sag\u00f0i vi\u00f0 B\u00edleam: &#34;Eigi skalt \u00fe\u00fa fara me\u00f0 \u00feeim, og eigi skalt \u00fe\u00fa b\u00f6lva \u00feessari \u00fej\u00f3\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er blessu\u00f0.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Morguninn eftir reis B\u00edleam \u00e1rla og sag\u00f0i vi\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingja Balaks: &#34;Fari\u00f0 heim \u00ed land y\u00f0ar, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn vill ekki leyfa m\u00e9r a\u00f0 fara me\u00f0 y\u00f0ur.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og h\u00f6f\u00f0ingjar M\u00f3ab\u00edta h\u00e9ldu af sta\u00f0 og komu til Balaks og s\u00f6g\u00f0u: &#34;B\u00edleam f\u00e6r\u00f0ist undan a\u00f0 fara me\u00f0 oss.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Balak sendi \u00fe\u00e1 enn h\u00f6f\u00f0ingja, fleiri og g\u00f6fuglegri en \u00feessir voru."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og er \u00feeir komu \u00e1 fund B\u00edleams, s\u00f6g\u00f0u \u00feeir vi\u00f0 hann: &#34;Balak Sipp\u00f3rsson m\u00e6lir svo: ,L\u00e1t \u00fe\u00fa ekkert aftra \u00fe\u00e9r fr\u00e1 a\u00f0 koma \u00e1 minn fund."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g vil veita \u00fe\u00e9r mikla s\u00e6md, og allt sem \u00fe\u00fa segir m\u00e9r, skal \u00e9g gj\u00f6ra. Kom \u00fev\u00ed og bi\u00f0 l\u00fd\u00f0 \u00feessum b\u00f6lb\u00e6na.&#34;`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En B\u00edleam svara\u00f0i og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fej\u00f3na Balaks: &#34;\u00de\u00f3 a\u00f0 Balak g\u00e6fi m\u00e9r h\u00fas sitt fullt af silfri og gulli, g\u00e6ti \u00e9g samt ekki brug\u00f0i\u00f0 af bo\u00f0i Drottins, Gu\u00f0s m\u00edns, hvorki \u00ed sm\u00e1u n\u00e9 st\u00f3ru."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En veri\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa einnig h\u00e9r \u00ed n\u00f3tt, a\u00f0 \u00e9g megi vita, hva\u00f0 Drottinn enn vill vi\u00f0 mig tala.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom Gu\u00f0 til B\u00edleams um n\u00f3ttina og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Ef menn \u00feessir eru komnir til a\u00f0 s\u00e6kja \u00feig, \u00fe\u00e1 r\u00eds \u00fe\u00fa upp og far me\u00f0 \u00feeim, og gj\u00f6r \u00fe\u00f3 \u00fea\u00f0 eitt, er \u00e9g b\u00fd\u00f0 \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "B\u00edleam reis \u00fev\u00ed \u00e1rla um morguninn, s\u00f6\u00f0la\u00f0i \u00f6snu s\u00edna og f\u00f3r me\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingjum M\u00f3ab\u00edta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En rei\u00f0i Gu\u00f0s upptendra\u00f0ist af \u00fev\u00ed, a\u00f0 hann f\u00f3r, og engill Drottins st\u00f3\u00f0 \u00ed g\u00f6tunni fyrir honum. En hann rei\u00f0 \u00f6snu sinni, og tveir sveinar hans voru me\u00f0 honum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og er asnan s\u00e1 engil Drottins standa \u00ed g\u00f6tunni me\u00f0 brug\u00f0i\u00f0 sver\u00f0 \u00ed hendi, sneri h\u00fan af g\u00f6tunni og f\u00f3r \u00fat \u00e1 grundina, en B\u00edleam bar\u00f0i \u00f6snuna til \u00feess a\u00f0 koma henni aftur \u00e1 g\u00f6tuna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk engill Drottins \u00ed \u00f6ngvegi\u00f0 milli v\u00edngar\u00f0anna, og var grj\u00f3tgar\u00f0ur \u00e1 b\u00e1\u00f0ar hli\u00f0ar."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og er asnan s\u00e1 engil Drottins, \u00ferengdi h\u00fan s\u00e9r upp a\u00f0 gar\u00f0inum og var\u00f0 f\u00f3tur B\u00edleams \u00ed milli. Bar\u00f0i hann hana \u00fe\u00e1 aftur."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk engill Drottins enn fram fyrir og nam sta\u00f0ar \u00ed einstigi, \u00fear sem ekki var\u00f0 viki\u00f0 til h\u00e6gri n\u00e9 vinstri."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og er asnan s\u00e1 engil Drottins, lag\u00f0ist h\u00fan undir B\u00edleam. \u00de\u00e1 reiddist B\u00edleam og bar\u00f0i hana me\u00f0 staf s\u00ednum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Drottinn lauk \u00fe\u00e1 upp munni \u00f6snunnar, og h\u00fan sag\u00f0i vi\u00f0 B\u00edleam: &#34;Hva\u00f0 hefi \u00e9g gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r, er \u00fe\u00fa hefir n\u00fa bari\u00f0 mig \u00ferisvar?&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En B\u00edleam sag\u00f0i vi\u00f0 \u00f6snuna: &#34;Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir dregi\u00f0 d\u00e1r a\u00f0 m\u00e9r. V\u00e6ri svo vel, a\u00f0 \u00e9g hef\u00f0i sver\u00f0 \u00ed hendi, mundi \u00e9g \u00f3\u00f0ara drepa \u00feig.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i asnan vi\u00f0 B\u00edleam: &#34;Er \u00e9g eigi asna \u00fe\u00edn, er \u00fe\u00fa hefir ri\u00f0i\u00f0 alla \u00fe\u00edna \u00e6vi fram \u00e1 \u00feennan dag? Hefi \u00e9g nokkurn t\u00edma veri\u00f0 v\u00f6n a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fe\u00e9r \u00feetta?&#34; En hann sag\u00f0i: &#34;Nei.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lauk Drottinn upp augum B\u00edleams, svo a\u00f0 hann s\u00e1 engil Drottins standa \u00ed g\u00f6tunni me\u00f0 brug\u00f0i\u00f0 sver\u00f0 \u00ed hendi, og hann laut honum og f\u00e9ll fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En engill Drottins sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa n\u00fa bari\u00f0 \u00f6snu \u00fe\u00edna \u00ferisvar sinnum? Sj\u00e1, \u00fea\u00f0 er \u00e9g, sem kominn er til a\u00f0 standa fyrir \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessi f\u00f6r er h\u00e1skaleg \u00ed m\u00ednum augum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Asnan s\u00e1 mig og v\u00e9k \u00ferisvar \u00far vegi fyrir m\u00e9r. Hef\u00f0i h\u00fan ekki viki\u00f0 fyrir m\u00e9r, mundi \u00e9g n\u00fa \u00feegar hafa deytt \u00feig, en hana mundi \u00e9g hafa l\u00e1ti\u00f0 l\u00edfi halda.&#34;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i B\u00edleam vi\u00f0 engil Drottins: &#34;\u00c9g hefi syndga\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g vissi ekki a\u00f0 \u00fe\u00fa st\u00f3\u00f0st fyrir m\u00e9r \u00e1 veginum. Vil \u00e9g \u00fev\u00ed sn\u00faa aftur, ef \u00fe\u00e9r misl\u00edkar.&#34;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "En engill Drottins sag\u00f0i vi\u00f0 B\u00edleam: &#34;Far \u00fe\u00fa me\u00f0 m\u00f6nnunum, en ekki m\u00e1tt \u00fe\u00fa tala anna\u00f0 en \u00fea\u00f0, sem \u00e9g mun segja \u00fe\u00e9r.&#34; B\u00edleam f\u00f3r \u00fe\u00e1 me\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingjum Balaks."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Er Balak fr\u00e9tti a\u00f0 B\u00edleam k\u00e6mi, f\u00f3r hann \u00fat \u00ed m\u00f3ti honum til \u00cdr-M\u00f3ab, sem liggur \u00e1 landam\u00e6runum vi\u00f0 Arnon, \u00e1 ystu landam\u00e6runum."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Og Balak sag\u00f0i vi\u00f0 B\u00edleam: &#34;Sendi \u00e9g ekki menn til \u00fe\u00edn til \u00feess a\u00f0 s\u00e6kja \u00feig? Hv\u00ed komst \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 ekki til m\u00edn? Mun \u00e9g eigi \u00feess megnugur a\u00f0 veita \u00fe\u00e9r s\u00e6md fyrir?&#34;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En B\u00edleam sag\u00f0i vi\u00f0 Balak: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g er n\u00fa kominn til \u00fe\u00edn. En mun \u00e9g f\u00e1 m\u00e6lt nokku\u00f0? \u00deau or\u00f0, sem Gu\u00f0 leggur m\u00e9r \u00ed munn, \u00feau mun \u00e9g m\u00e6la.&#34;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "B\u00edleam f\u00f3r \u00fe\u00e1 me\u00f0 Balak, og \u00feeir komu til Kirjat K\u00fas\u00f3t."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og Balak f\u00f3rna\u00f0i nautum og sau\u00f0um og sendi B\u00edleam og h\u00f6f\u00f0ingjum \u00feeim, sem me\u00f0 honum voru."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Um morguninn eftir t\u00f3k Balak B\u00edleam me\u00f0 s\u00e9r og f\u00f3r me\u00f0 hann upp til f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ar Baals, en \u00fea\u00f0an s\u00e1 hann ysta hluta herb\u00fa\u00f0a \u00cdsraels."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti B\u00edleam vi\u00f0 Balak: &#34;Gj\u00f6r \u00fe\u00fa m\u00e9r h\u00e9r sj\u00f6 \u00f6lturu og f\u00e1 m\u00e9r hinga\u00f0 sj\u00f6 uxa og sj\u00f6 hr\u00fata.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Balak gj\u00f6r\u00f0i sem B\u00edleam sag\u00f0i, og Balak og B\u00edleam f\u00f3rnu\u00f0u uxa og hr\u00fat \u00e1 altari hverju."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "B\u00edleam sag\u00f0i vi\u00f0 Balak: &#34;Statt \u00fe\u00fa h\u00e9r hj\u00e1 brennif\u00f3rn \u00feinni, \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 ganga burt. Vera m\u00e1 a\u00f0 Drottinn kunni a\u00f0 koma til m\u00f3ts vi\u00f0 mig, en hva\u00f0 sem hann birtir m\u00e9r, skal \u00e9g tj\u00e1 \u00fe\u00e9r.&#34; F\u00f3r hann \u00fe\u00e1 upp \u00e1 sk\u00f3glausa h\u00e6\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 kom til m\u00f3ts vi\u00f0 B\u00edleam, og B\u00edleam sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;\u00c9g hefi b\u00fai\u00f0 sj\u00f6 \u00f6lturu og f\u00f3rna\u00f0 uxa og hr\u00fat \u00e1 hverju altari.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drottinn lag\u00f0i \u00fe\u00e1 B\u00edleam or\u00f0 \u00ed munn og sag\u00f0i: &#34;Far \u00fe\u00fa aftur til Balaks, og m\u00e6l svo sem \u00e9g segi \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00f3r hann \u00fe\u00e1 aftur til hans. Og sj\u00e1, hann st\u00f3\u00f0 hj\u00e1 brennif\u00f3rn sinni og allir h\u00f6f\u00f0ingjar M\u00f3abs me\u00f0 honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Flutti hann \u00fe\u00e1 kv\u00e6\u00f0i sitt og m\u00e6lti: Til Mes\u00f3p\u00f3tam\u00edu l\u00e9t Balak s\u00e6kja mig, konungur M\u00f3abs, til hinna austl\u00e6gu fjalla. &#34;Kom \u00fe\u00fa, b\u00f6lva Jakob fyrir mig, kom \u00fe\u00fa, form\u00e6l \u00cdsrael!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hvernig m\u00e1 \u00e9g bi\u00f0ja b\u00f6lb\u00e6na \u00feeim, er Gu\u00f0 eigi bi\u00f0ur b\u00f6lb\u00e6na, og hvernig m\u00e1 \u00e9g form\u00e6la \u00feeim, er Drottinn eigi form\u00e6lir?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Af fjallstindinum s\u00e9 \u00e9g hann, og af h\u00e6\u00f0unum l\u00edt \u00e9g hann. Hann er \u00fej\u00f3\u00f0flokkur, sem b\u00fdr einn s\u00e9r og telur sig eigi me\u00f0al hinna \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hver mun telja mega duft Jakobs, og hver mun f\u00e1 t\u00f6lu komi\u00f0 \u00e1 fj\u00f6ld \u00cdsraels? Deyi \u00f6nd m\u00edn dau\u00f0a r\u00e9ttl\u00e1tra og ver\u00f0i endalok m\u00edn sem \u00feeirra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Balak vi\u00f0 B\u00edleam: &#34;Hva\u00f0 hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt m\u00e9r? \u00c9g f\u00e9kk \u00feig til \u00feess a\u00f0 bi\u00f0ja \u00f3vinum m\u00ednum b\u00f6lb\u00e6na, og sj\u00e1, \u00fe\u00fa hefir margblessa\u00f0 \u00fe\u00e1.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En B\u00edleam svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;Hvort hl\u00fdt \u00e9g eigi a\u00f0 m\u00e6la \u00fea\u00f0 eitt, er Drottinn leggur m\u00e9r \u00ed munn?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Balak vi\u00f0 B\u00edleam: &#34;Kom me\u00f0 m\u00e9r \u00e1 annan sta\u00f0, \u00fear er \u00fe\u00fa m\u00e1tt sj\u00e1 \u00fe\u00e1, _ \u00fe\u00f3 munt \u00fe\u00fa a\u00f0eins f\u00e1 s\u00e9\u00f0 ysta hluta \u00feeirra, alla munt \u00fe\u00fa eigi sj\u00e1 \u00fe\u00e1, _ og bi\u00f0 \u00feeim \u00fear b\u00f6lb\u00e6na fyrir mig.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k hann me\u00f0 s\u00e9r upp \u00e1 Nj\u00f3snarv\u00f6ll, upp \u00e1 Pisgatind, og reisti \u00fear sj\u00f6 \u00f6lturu og f\u00f3rna\u00f0i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti B\u00edleam vi\u00f0 Balak: &#34;Statt \u00fe\u00fa h\u00e9r hj\u00e1 brennif\u00f3rn \u00feinni, me\u00f0an \u00e9g fer \u00feanga\u00f0 til m\u00f3ts vi\u00f0 Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Drottinn kom til m\u00f3ts vi\u00f0 B\u00edleam og lag\u00f0i honum or\u00f0 \u00ed munn og sag\u00f0i: &#34;Far \u00fe\u00fa aftur til Balaks, og m\u00e6l svo sem \u00e9g segi \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gekk hann \u00fe\u00e1 til hans, og sj\u00e1, hann st\u00f3\u00f0 hj\u00e1 brennif\u00f3rn sinni og h\u00f6f\u00f0ingjar M\u00f3abs me\u00f0 honum. Og Balak m\u00e6lti vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 sag\u00f0i Drottinn?&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Flutti B\u00edleam \u00fe\u00e1 kv\u00e6\u00f0i sitt og m\u00e6lti: R\u00eds \u00fe\u00fa upp, Balak, og hl\u00fd\u00f0 \u00e1! Hlusta \u00fe\u00fa \u00e1 mig, Sipp\u00f3rs sonur!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gu\u00f0 er ekki ma\u00f0ur, a\u00f0 hann lj\u00fagi, n\u00e9 sonur manns, a\u00f0 hann sj\u00e1i sig um h\u00f6nd. Skyldi hann segja nokku\u00f0 og gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 eigi, tala nokku\u00f0 og efna \u00fea\u00f0 eigi?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sj\u00e1, a\u00f0 blessa var m\u00e9r fali\u00f0, fyrir \u00fev\u00ed blessa \u00e9g og tek \u00fea\u00f0 eigi aftur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eigi s\u00e9st \u00f3heill me\u00f0 Jakob, n\u00e9 heldur m\u00e1 mein l\u00edta me\u00f0 \u00cdsrael. Drottinn, Gu\u00f0 hans, er me\u00f0 honum, og konungsf\u00f6gnu\u00f0ur er hj\u00e1 honum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e1 Gu\u00f0, sem leiddi \u00fe\u00e1 af Egyptalandi, er honum sem horn v\u00edsundarins."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eigi er galdur me\u00f0 Jakob n\u00e9 fj\u00f6lkynngi me\u00f0 \u00cdsrael. N\u00fa ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 eitt sagt um Jakob og \u00cdsrael: Hversu mikla hluti hefir Gu\u00f0 gj\u00f6rt!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann er \u00fej\u00f3\u00f0flokkur, sem r\u00eds upp eins og lj\u00f3nynja og reisir sig sem lj\u00f3n, hann leggst ekki ni\u00f0ur fyrr en hann hefir eti\u00f0 br\u00e1\u00f0 og drukki\u00f0 bl\u00f3\u00f0 veginna manna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Balak vi\u00f0 B\u00edleam: &#34;\u00de\u00fa skalt hvorki bi\u00f0ja honum b\u00f6lb\u00e6na n\u00e9 blessa hann.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En B\u00edleam svara\u00f0i og sag\u00f0i vi\u00f0 Balak: &#34;Hefi \u00e9g ekki sagt \u00fe\u00e9r: ,Allt \u00fea\u00f0, sem Drottinn b\u00fd\u00f0ur, \u00fea\u00f0 mun \u00e9g gj\u00f6ra`?&#34;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Balak vi\u00f0 B\u00edleam: &#34;Kom \u00fe\u00fa, \u00e9g vil fara me\u00f0 \u00feig \u00e1 annan sta\u00f0. Vera m\u00e1 a\u00f0 Gu\u00f0i \u00fe\u00f3knist, a\u00f0 \u00fe\u00fa bi\u00f0jir \u00feeim \u00fear b\u00f6lb\u00e6na fyrir mig.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "T\u00f3k Balak \u00fe\u00e1 B\u00edleam me\u00f0 s\u00e9r upp \u00e1 Pe\u00f3rtind, sem m\u00e6nir yfir \u00f6r\u00e6fin."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti B\u00edleam vi\u00f0 Balak: &#34;Gj\u00f6r \u00fe\u00fa m\u00e9r h\u00e9r sj\u00f6 \u00f6lturu og f\u00e1 m\u00e9r hinga\u00f0 sj\u00f6 uxa og sj\u00f6 hr\u00fata.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Og Balak gj\u00f6r\u00f0i sem B\u00edleam m\u00e6lti og f\u00f3rna\u00f0i uxa og hr\u00fat \u00e1 altari hverju."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar B\u00edleam s\u00e1, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var gott \u00ed augum Gu\u00f0s a\u00f0 blessa \u00cdsrael, gekk hann ekki burt eins og \u00ed fyrri skiptin til a\u00f0 leita sp\u00e1fr\u00e9tta, heldur h\u00e9lt \u00e1 lei\u00f0 til ey\u00f0imerkurinnar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og er B\u00edleam h\u00f3f upp augu s\u00edn og s\u00e1 \u00cdsrael, \u00fear sem hann l\u00e1 \u00ed herb\u00fa\u00f0um eftir kynkv\u00edslum s\u00ednum, kom andi Gu\u00f0s yfir hann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Flutti hann \u00fe\u00e1 kv\u00e6\u00f0i sitt og m\u00e6lti: Svo m\u00e6lir B\u00edleam Be\u00f3rsson, svo m\u00e6lir ma\u00f0urinn, sem byrg\u00f0 hefir augun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svo m\u00e6lir hann, sem heyrir or\u00f0 Gu\u00f0s, sem s\u00e9r s\u00fdn Hins Alm\u00e1ttuga, hn\u00edgandi ni\u00f0ur og me\u00f0 upp loknum augum:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hve f\u00f6gur eru tj\u00f6ld \u00fe\u00edn, Jakob! b\u00fasta\u00f0ir \u00fe\u00ednir, \u00cdsrael!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eins og v\u00ed\u00f0ir \u00e1rdalir, eins og aldingar\u00f0ar \u00e1 flj\u00f3tsb\u00f6kkum, eins og al\u00f3etr\u00e9, er Drottinn hefir gr\u00f3\u00f0ursett, eins og sedrustr\u00e9 vi\u00f0 v\u00f6tn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vatn rennur \u00far skj\u00f3lum hans, og s\u00e1\u00f0 hans hefir n\u00e6gt vatn. Konungur hans mun meiri ver\u00f0a en Agag, og konungd\u00f3mur hans mun ver\u00f0a vegsamlegur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e1 Gu\u00f0, sem leiddi hann af Egyptalandi, er honum sem horn v\u00edsundarins. Hann upp etur \u00f3vina\u00fej\u00f3\u00f0ir, og bein \u00feeirra br\u00fdtur hann og n\u00edstir \u00fe\u00e1 me\u00f0 \u00f6rvum s\u00ednum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann leggst ni\u00f0ur, hv\u00edlist sem lj\u00f3n og sem lj\u00f3nynja, _ hver \u00feorir a\u00f0 reka hann \u00e1 f\u00e6tur? Blessa\u00f0ur s\u00e9 hver s\u00e1, sem blessar \u00feig, en b\u00f6lva\u00f0ur s\u00e9 hver s\u00e1, sem b\u00f6lvar \u00fe\u00e9r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Balak reiddist \u00fe\u00e1 B\u00edleam mj\u00f6g og bar\u00f0i saman hnefunum og sag\u00f0i vi\u00f0 B\u00edleam: &#34;Til \u00feess a\u00f0 bi\u00f0ja b\u00f6lb\u00e6na \u00f3vinum m\u00ednum kalla\u00f0i \u00e9g \u00feig, en sj\u00e1, \u00fe\u00fa hefir n\u00fa blessa\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00ferem sinnum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Far \u00fe\u00fa \u00fev\u00ed sem skj\u00f3tast heim til \u00fe\u00edn! \u00c9g hug\u00f0ist veita \u00fe\u00e9r mikla s\u00e6md, en sj\u00e1, Drottinn hefir svipt \u00feig \u00feeirri s\u00e6md.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i B\u00edleam vi\u00f0 Balak: &#34;M\u00e6lti \u00e9g eigi \u00feegar vi\u00f0 sendimenn \u00fe\u00e1, er \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir til m\u00edn, \u00feessum or\u00f0um:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": ",\u00de\u00f3 a\u00f0 Balak g\u00e6fi m\u00e9r h\u00fas sitt fullt af silfri og gulli, g\u00e6ti \u00e9g samt ekki brug\u00f0i\u00f0 af bo\u00f0i Drottins til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra gott e\u00f0a illt eftir hug\u00fe\u00f3tta m\u00ednum. \u00dea\u00f0 sem Drottinn m\u00e6lir, \u00fea\u00f0 mun \u00e9g m\u00e6la`?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og sj\u00e1, n\u00fa fer \u00e9g til minnar \u00fej\u00f3\u00f0ar. Kom, \u00e9g vil segja \u00fe\u00e9r fyrir, hva\u00f0 \u00feessi \u00fej\u00f3\u00f0 mun gj\u00f6ra \u00feinni \u00fej\u00f3\u00f0 \u00e1 komandi t\u00edmum.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Flutti hann \u00fe\u00e1 kv\u00e6\u00f0i sitt og m\u00e6lti: Svo m\u00e6lir B\u00edleam Be\u00f3rsson, svo m\u00e6lir ma\u00f0urinn, sem byrg\u00f0 hefir augun."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Svo m\u00e6lir hann, sem heyrir or\u00f0 Gu\u00f0s og \u00feekkir r\u00e1\u00f0 hins h\u00e6sta, sem s\u00e9r s\u00fdn Hins Alm\u00e1ttuga, hn\u00edgandi ni\u00f0ur og me\u00f0 upp loknum augum:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e9 hann, \u00fe\u00f3 eigi n\u00fa, \u00e9g l\u00edt hann, \u00fe\u00f3 eigi \u00ed n\u00e1nd. Stjarna rennur upp af Jakob, og veldissproti r\u00eds af \u00cdsrael. Hann l\u00fdstur sundur \u00feunnvangann \u00e1 M\u00f3ab og hvirfilinn \u00e1 \u00f6llum h\u00e1va\u00f0am\u00f6nnum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Ed\u00f3m mun ver\u00f0a \u00feegnland og Se\u00edr mun ver\u00f0a \u00feegnland _ \u00feessir \u00f3vinir hans, en \u00cdsrael eykur vald sitt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Fr\u00e1 Jakob mun drottnari koma og ey\u00f0a fl\u00f3ttam\u00f6nnum \u00ed borgunum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En er hann leit Amalek\u00edta, flutti hann kv\u00e6\u00f0i sitt og m\u00e6lti: Fremstur af \u00fej\u00f3\u00f0unum er Amalek, en a\u00f0 lyktum hn\u00edgur hann \u00ed valinn."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og er hann leit Ken\u00edta, flutti hann kv\u00e6\u00f0i sitt og m\u00e6lti: Traustur er b\u00fasta\u00f0ur \u00feinn, og hrei\u00f0ur \u00feitt er byggt \u00e1 kletti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 er Kain ey\u00f0ingin v\u00eds. Br\u00e1tt mun Ass\u00far flytja \u00feig burt hernuminn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hann flutti kv\u00e6\u00f0i sitt og m\u00e6lti: Vei, hver mun f\u00e1 l\u00edfi haldi\u00f0, er Gu\u00f0 l\u00e6tur \u00feetta a\u00f0 bera!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og skip koma vestan fr\u00e1 K\u00fdpur, og \u00feau l\u00e6gja Ass\u00far og \u00feau l\u00e6gja Eber. En hann mun og hn\u00edga \u00ed valinn."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3k B\u00edleam sig upp, h\u00e9lt af sta\u00f0 og hvarf aftur heimlei\u00f0is, og Balak f\u00f3r einnig lei\u00f0ar sinnar."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00cdsrael dvaldi \u00ed Sitt\u00edm, t\u00f3k l\u00fd\u00f0urinn a\u00f0 dr\u00fdgja h\u00f3r me\u00f0 M\u00f3abs d\u00e6trum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Bu\u00f0u \u00fe\u00e6r l\u00fd\u00f0num til f\u00f3rnarm\u00e1lt\u00ed\u00f0a go\u00f0a sinna, og l\u00fd\u00f0urinn \u00e1t og tilba\u00f0 go\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00cdsrael haf\u00f0i m\u00f6k vi\u00f0 Baal Pe\u00f3r. Upptendra\u00f0ist \u00fe\u00e1 rei\u00f0i Drottins gegn \u00cdsrael."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Tak me\u00f0 \u00fe\u00e9r alla h\u00f6f\u00f0ingja l\u00fd\u00f0sins og l\u00edfl\u00e1t \u00fe\u00e1 \u00fati undir berum himni fyrir Drottni, svo a\u00f0 hin \u00e1kafa rei\u00f0i Drottins hverfi \u00ed brott fr\u00e1 \u00cdsrael.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3se sag\u00f0i \u00fe\u00e1 vi\u00f0 d\u00f3marana \u00ed \u00cdsrael: &#34;Drepi n\u00fa hver um sig \u00fe\u00e1 af s\u00ednum m\u00f6nnum, er m\u00f6k hafa haft vi\u00f0 Baal Pe\u00f3r.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e1, einn af \u00cdsraelsm\u00f6nnum kom og haf\u00f0i me\u00f0 s\u00e9r mid\u00edanska konu til br\u00e6\u00f0ra sinna \u00ed augs\u00fdn M\u00f3se og alls safna\u00f0ar \u00cdsraelsmanna, er \u00feeir voru gr\u00e1tandi fyrir dyrum samfundatjaldsins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En er P\u00ednehas, sonur Eleasars Aronssonar prests, s\u00e1 \u00fea\u00f0, gekk hann fram \u00far s\u00f6fnu\u00f0inum og t\u00f3k spj\u00f3t \u00ed h\u00f6nd s\u00e9r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f3r hann \u00e1 eftir \u00cdsraelsmanninum inn \u00ed svefnh\u00fdsi\u00f0 og lag\u00f0i \u00feau b\u00e6\u00f0i \u00ed gegn, \u00cdsraelsmanninn og konuna, gegnum kvi\u00f0inn. Sta\u00f0na\u00f0i \u00fe\u00e1 pl\u00e1gan me\u00f0al \u00cdsraelsmanna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00feeir sem d\u00f3u \u00ed pl\u00e1gunni, voru tuttugu og fj\u00f3rar \u00fe\u00fasundir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;P\u00ednehas, sonur Eleasars Aronssonar prests, hefir b\u00e6gt rei\u00f0i minni fr\u00e1 \u00cdsraelsm\u00f6nnum me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 vandl\u00e6ta me\u00f0al \u00feeirra me\u00f0 m\u00ednu vandl\u00e6ti. Hefi \u00e9g \u00fev\u00ed eigi gj\u00f6reytt \u00cdsraelsm\u00f6nnum \u00ed vandl\u00e6ti m\u00ednu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Seg \u00fev\u00ed: ,Sj\u00e1, \u00e9g gef honum minn fri\u00f0ars\u00e1ttm\u00e1la."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann og ni\u00f0jar hans eftir hann skulu hlj\u00f3ta s\u00e1ttm\u00e1la \u00e6varandi prestd\u00f3ms fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 hann vandl\u00e6tti vegna Gu\u00f0s s\u00edns og fri\u00f0\u00fe\u00e6g\u00f0i fyrir \u00cdsraelsmenn.&#34;`"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hinn vegni \u00cdsraelsma\u00f0ur, s\u00e1 er veginn var \u00e1samt mid\u00ed\u00f6nsku konunni, h\u00e9t Simr\u00ed Sal\u00fason. Var hann h\u00f6f\u00f0ingi eins \u00e6ttleggs me\u00f0al S\u00edmeon\u00edta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og mid\u00edanska konan, sem vegin var, h\u00e9t Kosb\u00ed S\u00farsd\u00f3ttir, en hann var h\u00f6f\u00f0ingi yfir \u00e6ttstofni einum \u00ed Mid\u00edan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i: &#34;Kreppi\u00f0 a\u00f0 Mid\u00edansm\u00f6nnum og felli\u00f0 \u00fe\u00e1,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa komi\u00f0 y\u00f0ur \u00ed krappan sta\u00f0 me\u00f0 br\u00f6g\u00f0um \u00feeim, er \u00feeir beittu y\u00f0ur, b\u00e6\u00f0i a\u00f0 \u00fev\u00ed er snertir d\u00fdrkun Pe\u00f3rs og systur \u00feeirra, Kosb\u00ed, d\u00f3ttur mid\u00edanska h\u00f6f\u00f0ingjans, hennar sem vegin var, \u00fe\u00e1 er pl\u00e1gan rei\u00f0 yfir s\u00f6kum d\u00fdrkunar Pe\u00f3rs.&#34;"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir pl\u00e1guna sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se og Eleasar Aronsson prests:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Taki\u00f0 manntal alls safna\u00f0ar \u00cdsraelsmanna, \u00feeirra er tv\u00edtugir eru og \u00fea\u00f0an af eldri, eftir \u00e6ttum \u00feeirra, allra \u00feeirra sem vopnf\u00e6rir eru \u00ed \u00cdsrael.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og M\u00f3se og Eleasar prestur t\u00f6ldu \u00fe\u00e1 \u00e1 M\u00f3abshei\u00f0um, vi\u00f0 J\u00f3rdan gegnt Jer\u00edk\u00f3,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "fr\u00e1 tv\u00edtugs aldri og \u00fea\u00f0an af eldri, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se. \u00cdsraelsmenn, \u00feeir er f\u00f3ru af Egyptalandi, voru:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00faben, frumgetinn sonur \u00cdsraels. Synir R\u00fabens: Hanok, fr\u00e1 honum er komin kynkv\u00edsl Hanok\u00edta, fr\u00e1 Pall\u00fa kynkv\u00edsl Pall\u00fa\u00edta,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "fr\u00e1 Hesr\u00f3n kynkv\u00edsl Hesr\u00f3n\u00edta, fr\u00e1 Karm\u00ed kynkv\u00edsl Karm\u00edta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deessar eru kynkv\u00edslir R\u00faben\u00edta. En \u00feeir sem taldir voru af \u00feeim, voru 43.730."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Synir Pall\u00fa: El\u00edab;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og synir El\u00edabs: Nem\u00fael, Datan og Ab\u00edram. \u00dea\u00f0 voru \u00feessir Datan og Ab\u00edram, fulltr\u00faar safna\u00f0arins, sem \u00fer\u00e1ttu\u00f0u vi\u00f0 M\u00f3se og vi\u00f0 Aron \u00ed flokki K\u00f3ra, \u00fe\u00e1 er \u00feeir \u00fer\u00e1ttu\u00f0u vi\u00f0 Drottin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Opna\u00f0i j\u00f6r\u00f0in \u00fe\u00e1 munn sinn og svalg \u00fe\u00e1 og K\u00f3ra, \u00fe\u00e1 er flokkurinn f\u00f3rst, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 eldur eyddi tv\u00f6 hundru\u00f0 og fimmt\u00edu manns, og ur\u00f0u \u00feeir til t\u00e1kns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En synir K\u00f3ra f\u00f3rust \u00fe\u00f3 ekki."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Synir S\u00edmeons, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra: fr\u00e1 Nem\u00fael er komin kynkv\u00edsl Nem\u00fael\u00edta, fr\u00e1 Jam\u00edn kynkv\u00edsl Jam\u00edn\u00edta, fr\u00e1 Jak\u00edn kynkv\u00edsl Jak\u00edn\u00edta,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "fr\u00e1 Sera kynkv\u00edsl Sera\u00edta, fr\u00e1 S\u00e1l kynkv\u00edsl S\u00e1l\u00edta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deessar eru kynkv\u00edslir S\u00edmeon\u00edta, 22.200."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Synir Ga\u00f0s, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra: fr\u00e1 Sef\u00f3n er komin kynkv\u00edsl Sef\u00f3n\u00edta, fr\u00e1 Hagg\u00ed kynkv\u00edsl Hagg\u00edta, fr\u00e1 S\u00fan\u00ed kynkv\u00edsl S\u00fan\u00edta,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "fr\u00e1 Osn\u00ed kynkv\u00edsl Osn\u00edta, fr\u00e1 Er\u00ed kynkv\u00edsl Er\u00edta,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "fr\u00e1 Ar\u00f3d kynkv\u00edsl Ar\u00f3d\u00edta, fr\u00e1 Arel\u00ed kynkv\u00edsl Arel\u00edta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deessar eru \u00e6ttkv\u00edslir Ga\u00f0s sona, \u00feeir er taldir voru af \u00feeim, 40.500."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Synir J\u00fada voru Ger og \u00d3nan, en Ger og \u00d3nan d\u00f3u \u00ed Kanaanlandi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Synir J\u00fada, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra: fr\u00e1 Sela er komin kynkv\u00edsl Selan\u00edta, fr\u00e1 Peres kynkv\u00edsl Peres\u00edta, fr\u00e1 Sera kynkv\u00edsl Sera\u00edta."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Synir Peres voru: fr\u00e1 Hesr\u00f3n kynkv\u00edsl Hesr\u00f3n\u00edta, fr\u00e1 Ham\u00fal kynkv\u00edsl Ham\u00fal\u00edta."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deessar eru kynkv\u00edslir J\u00fada, \u00feeir er taldir voru af \u00feeim, 76.500."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Synir \u00cdssakars, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra: fr\u00e1 T\u00f3la er komin kynkv\u00edsl T\u00f3la\u00edta, fr\u00e1 P\u00fava kynkv\u00edsl P\u00fan\u00edta,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "fr\u00e1 Jasj\u00fab kynkv\u00edsl Jasj\u00fab\u00edta, fr\u00e1 S\u00edmron kynkv\u00edsl S\u00edmron\u00edta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deessar eru kynkv\u00edslir \u00cdssakars, \u00feeir er taldir voru af \u00feeim, 64.300."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Synir Seb\u00falons, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra: fr\u00e1 Sered er komin kynkv\u00edsl Sered\u00edta, fr\u00e1 Elon kynkv\u00edsl Elon\u00edta, fr\u00e1 Jahleel kynkv\u00edsl Jahleel\u00edta."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deessar eru kynkv\u00edslir Seb\u00falon\u00edta, \u00feeir er taldir voru af \u00feeim, 60.500."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Synir J\u00f3sefs, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra: Manasse og Efra\u00edm."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Synir Manasse: fr\u00e1 Mak\u00edr er komin kynkv\u00edsl Mak\u00edr\u00edta, en Mak\u00edr gat G\u00edlea\u00f0, fr\u00e1 G\u00edlea\u00f0 er komin kynkv\u00edsl G\u00edlea\u00f0\u00edta."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deessir eru synir G\u00edlea\u00f0s: Jeser, fr\u00e1 honum er komin kynkv\u00edsl Jesr\u00edta, fr\u00e1 Helek kynkv\u00edsl Helek\u00edta,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "fr\u00e1 Asr\u00edel kynkv\u00edsl Asr\u00edel\u00edta, fr\u00e1 S\u00edkem kynkv\u00edsl S\u00edkem\u00edta,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "fr\u00e1 Sem\u00edda kynkv\u00edsl Sem\u00edda\u00edta, fr\u00e1 Hefer kynkv\u00edsl Hefr\u00edta."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En Selofha\u00f0 sonur Hefers \u00e1tti enga sonu, heldur a\u00f0eins d\u00e6tur. D\u00e6tur Selofha\u00f0s h\u00e9tu Mahla, N\u00f3a, Hogla, Milka og Tirsa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deessar eru kynkv\u00edslir Manasse, og \u00feeir sem taldir voru af \u00feeim, 52.700."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deessir eru synir Efra\u00edms, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra: fr\u00e1 S\u00fatela er komin kynkv\u00edsl S\u00fatela\u00edta, fr\u00e1 Beker kynkv\u00edsl Beker\u00edta, fr\u00e1 Tahan kynkv\u00edsl Tahan\u00edta."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deessir voru synir S\u00fatela: fr\u00e1 Eran kynkv\u00edsl Eran\u00edta."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00deessar eru kynkv\u00edslir Efra\u00edms sona, \u00feeir er taldir voru af \u00feeim, 32.500. \u00deessir eru synir J\u00f3sefs eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Synir Benjam\u00edns, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra: fr\u00e1 Bela er komin kynkv\u00edsl Bela\u00edta, fr\u00e1 Asbel kynkv\u00edsl Asbel\u00edta, fr\u00e1 Ah\u00edram kynkv\u00edsl Ah\u00edram\u00edta,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "fr\u00e1 S\u00fafam kynkv\u00edsl S\u00fafam\u00edta, fr\u00e1 H\u00fafam kynkv\u00edsl H\u00fafam\u00edta."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Synir Bela voru Ard og Naaman, fr\u00e1 Ard er komin kynkv\u00edsl Ard\u00edta, fr\u00e1 Naaman kynkv\u00edsl Naam\u00edta."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00deessir eru synir Benjam\u00edns, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, og \u00feeir sem taldir voru af \u00feeim, 45.600."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deessir eru synir Dans, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra: fr\u00e1 S\u00faham er komin kynkv\u00edsl S\u00faham\u00edta. \u00deessar eru kynkv\u00edslir Dans, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Allar kynkv\u00edslir S\u00faham\u00edta, \u00feeir er taldir voru af \u00feeim, 64.400."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Synir Assers, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra: fr\u00e1 J\u00edmna er komin kynkv\u00edsl J\u00edmn\u00edta, fr\u00e1 J\u00edsv\u00ed kynkv\u00edsl J\u00edsv\u00edta, fr\u00e1 Br\u00eda kynkv\u00edsl Br\u00ed\u00edta,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "fr\u00e1 sonum Br\u00eda: fr\u00e1 Heber kynkv\u00edsl Hebr\u00edta, fr\u00e1 Malk\u00edel kynkv\u00edsl Malk\u00edel\u00edta."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "D\u00f3ttir Assers h\u00e9t Sera."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00deessar eru kynkv\u00edslir Assers sona, \u00feeir er taldir voru af \u00feeim, 53.400."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Synir Naftal\u00ed, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra: fr\u00e1 Jahseel er komin kynkv\u00edsl Jahseel\u00edta, fr\u00e1 G\u00fan\u00ed kynkv\u00edsl G\u00fan\u00edta,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "fr\u00e1 Jeser kynkv\u00edsl Jisr\u00edta, fr\u00e1 Sillem kynkv\u00edsl Sillem\u00edta."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00deessar eru kynkv\u00edslir Naftal\u00ed, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra, sem taldir voru af \u00feeim, 45.400."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00deetta voru \u00feeir, sem taldir voru af \u00cdsraelsm\u00f6nnum, 601.730."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "&#34;Me\u00f0al \u00feessara skal landinu skipta til eignar eftir nafnat\u00f6lu."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "\u00deeirri kynkv\u00edsl, sem mannm\u00f6rg er, skalt \u00fe\u00fa f\u00e1 miki\u00f0 land til eignar, en \u00feeirri, sem f\u00e1menn er, l\u00edti\u00f0 land til eignar. S\u00e9rhverjum skal land gefi\u00f0 til eignar \u00ed r\u00e9ttu hlutfalli vi\u00f0 talda menn hans."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "\u00de\u00f3 skal landinu skipt me\u00f0 hlutkesti, svo a\u00f0 \u00feeir hlj\u00f3ti \u00fea\u00f0 til eignar eftir n\u00f6fnum \u00e6ttstofnanna."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "Eftir \u00fev\u00ed sem hlutkesti\u00f0 segir til, skal eignum skipt milli \u00feeirra, svo sem \u00feeir eru margir og f\u00e1ir til.&#34;"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00deessir eru lev\u00edtarnir, sem taldir voru, eftir kynkv\u00edslum \u00feeirra: fr\u00e1 Gerson er komin kynkv\u00edsl Gerson\u00edta, fr\u00e1 Kahat kynkv\u00edsl Kahat\u00edta, fr\u00e1 Merar\u00ed kynkv\u00edsl Merar\u00edta."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00deessar eru kynkv\u00edslir Lev\u00ed: kynkv\u00edsl Libn\u00edta, kynkv\u00edsl Hebron\u00edta, kynkv\u00edsl Mahel\u00edta, kynkv\u00edsl M\u00fas\u00edta, kynkv\u00edsl K\u00f3ra\u00edta. Kahat gat Amram."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Og kona Amrams h\u00e9t J\u00f3kebed, d\u00f3ttir Lev\u00ed; f\u00e6ddist h\u00fan Lev\u00ed \u00ed Egyptalandi. En h\u00fan f\u00e6ddi Amram \u00fe\u00e1 Aron og M\u00f3se og systur \u00feeirra Mirjam."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Og Aroni f\u00e6ddust Nadab, Ab\u00edh\u00fa, Eleasar og \u00cdtamar."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "En Nadab og Ab\u00edh\u00fa d\u00f3u, er \u00feeir b\u00e1ru annarlegan eld fram fyrir Drottin."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "\u00deeir sem taldir voru af lev\u00edtum, voru 23.000, allt karlkyn m\u00e1na\u00f0argamalt og \u00fea\u00f0an af eldra. \u00deeir voru ekki taldir me\u00f0 \u00cdsraelsm\u00f6nnum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeim var eigi fengi\u00f0 land til eignar me\u00f0al \u00cdsraelsmanna."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u00deetta er manntali\u00f0, sem M\u00f3se og Eleasar prestur t\u00f3ku, er \u00feeir t\u00f6ldu \u00cdsraelsmenn \u00e1 M\u00f3abshei\u00f0um, vi\u00f0 J\u00f3rdan gegnt Jer\u00edk\u00f3."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Enginn \u00feeirra var \u00e1 manntalinu, sem M\u00f3se og Aron prestur t\u00f3ku me\u00f0al \u00cdsraelsmanna \u00ed S\u00edna\u00ed-ey\u00f0im\u00f6rk,"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn haf\u00f0i sagt um \u00fe\u00e1: &#34;\u00deeir skulu vissulega deyja \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni,&#34; enda var enginn or\u00f0inn eftir af \u00feeim nema Kaleb Jef\u00fanneson og J\u00f3s\u00faa N\u00fansson."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 komu d\u00e6tur Selofha\u00f0s Heferssonar, G\u00edlea\u00f0ssonar, Mak\u00edrssonar, Manassesonar, af kynkv\u00edslum Manasse J\u00f3sefssonar. \u00de\u00e6r h\u00e9tu Mahla, N\u00f3a, Hogla, Milka og Tirsa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gengu \u00fe\u00e6r fyrir M\u00f3se og Eleasar prest og fyrir h\u00f6fu\u00f0smennina og allan s\u00f6fnu\u00f0inn, fyrir dyrum samfundatjaldsins, og s\u00f6g\u00f0u:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Fa\u00f0ir vor d\u00f3 \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, og var hann \u00fe\u00f3 ekki \u00ed flokki \u00feeirra manna, er sambl\u00e1stur gj\u00f6r\u00f0u gegn Drottni, \u00ed flokki K\u00f3ra, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann d\u00f3 vegna sinnar eigin syndar. En hann \u00e1tti enga sonu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hvers vegna \u00e1 n\u00fa nafn f\u00f6\u00f0ur vors a\u00f0 hverfa \u00far \u00e6tt hans, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann \u00e1tti engan son? F\u00e1 oss \u00f3\u00f0al me\u00f0al br\u00e6\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur vors.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "M\u00f3se flutti m\u00e1l \u00feeirra fyrir Drottin."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;D\u00e6tur Selofha\u00f0s hafa r\u00e9tt a\u00f0 m\u00e6la."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "F\u00e1 \u00feeim \u00f3\u00f0alsland me\u00f0al br\u00e6\u00f0ra f\u00f6\u00f0ur \u00feeirra, og \u00fe\u00fa skalt l\u00e1ta eignarland f\u00f6\u00f0ur \u00feeirra ganga til \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En til \u00cdsraelsmanna skalt \u00fe\u00fa m\u00e6la \u00feessum or\u00f0um: ,N\u00fa deyr ma\u00f0ur og \u00e1 ekki son. Skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 l\u00e1ta eignarland hans ganga til d\u00f3ttur hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En eigi hann enga d\u00f3ttur, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 br\u00e6\u00f0rum hans eignarland hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En eigi hann enga br\u00e6\u00f0ur, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 f\u00f6\u00f0urbr\u00e6\u00f0rum hans eignarland hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En eigi fa\u00f0ir hans enga br\u00e6\u00f0ur, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 n\u00e1nasta skyldmenni hans \u00ed \u00e6ttinni eignarland hans, hann skal eignast \u00fea\u00f0.&#34;` \u00deetta skulu l\u00f6g vera me\u00f0 \u00cdsraelsm\u00f6nnum, svo sem Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Gakk \u00fe\u00fa h\u00e9r upp \u00e1 Abar\u00edmfjall og l\u00edt yfir landi\u00f0, sem \u00e9g hefi gefi\u00f0 \u00cdsraelsm\u00f6nnum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og er \u00fe\u00fa hefir liti\u00f0 \u00fea\u00f0, skalt \u00fe\u00fa einnig safnast til \u00fe\u00edns f\u00f3lks, eins og Aron br\u00f3\u00f0ir \u00feinn gj\u00f6r\u00f0i,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "s\u00f6kum \u00feess a\u00f0 \u00fei\u00f0 \u00ferj\u00f3sku\u00f0ust gegn skipun minni \u00ed S\u00edney\u00f0im\u00f6rk, \u00fe\u00e1 er l\u00fd\u00f0urinn m\u00f6gla\u00f0i og \u00fei\u00f0 skyldu\u00f0 helga mig fyrir augum \u00feeirra me\u00f0 vatninu.&#34; _ \u00dear eru n\u00fa Mer\u00edbav\u00f6tn hj\u00e1 Kades \u00ed S\u00edney\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En M\u00f3se tala\u00f0i vi\u00f0 Drottin og sag\u00f0i:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Drottinn, Gu\u00f0 l\u00edfsandans \u00ed \u00f6llu holdi, setji mann yfir l\u00fd\u00f0inn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "sem gangi \u00fat fyrir \u00feeim og gangi inn fyrir \u00feeim, sem lei\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00fat og lei\u00f0i \u00fe\u00e1 inn, svo a\u00f0 s\u00f6fnu\u00f0ur Drottins s\u00e9 eigi eins og hj\u00f6r\u00f0, sem engan hir\u00f0i hefir.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;Tak \u00fe\u00fa J\u00f3s\u00faa N\u00fansson, mann sem andi er \u00ed, og legg h\u00f6nd \u00fe\u00edna yfir hann."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lei\u00f0 hann fyrir Eleasar prest og fram fyrir allan s\u00f6fnu\u00f0inn og skipa hann \u00ed emb\u00e6tti \u00ed augs\u00fdn \u00feeirra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt leggja yfir hann af tign \u00feinni, svo a\u00f0 allur s\u00f6fnu\u00f0ur \u00cdsraelsmanna hl\u00fd\u00f0i honum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hann skal ganga fyrir Eleasar prest, en Eleasar leita \u00farskur\u00f0ar me\u00f0 \u00far\u00edm fyrir hann frammi fyrir Drottni. A\u00f0 hans bo\u00f0i skulu \u00feeir ganga \u00fat, og a\u00f0 hans bo\u00f0i skulu \u00feeir ganga inn, hann og allir \u00cdsraelsmenn me\u00f0 honum og allur s\u00f6fnu\u00f0urinn.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og M\u00f3se gj\u00f6r\u00f0i eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum. T\u00f3k hann J\u00f3s\u00faa og leiddi hann fyrir Eleasar prest og fram fyrir allan s\u00f6fnu\u00f0inn,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "lag\u00f0i \u00fev\u00ed n\u00e6st hendur s\u00ednar yfir hann og skipa\u00f0i hann \u00ed emb\u00e6tti, eins og Drottinn haf\u00f0i sagt fyrir M\u00f3se."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Bj\u00f3\u00f0 \u00fe\u00fa \u00cdsraelsm\u00f6nnum og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00de\u00e9r skulu\u00f0 g\u00e6ta \u00feess a\u00f0 f\u00e6ra m\u00e9r \u00e1 tilteknum t\u00edma f\u00f3rnargj\u00f6f m\u00edna, mat minn af eldf\u00f3rnunum til \u00fe\u00e6gilegs ilms, er m\u00e9r ber."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt segja vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00deetta er eldf\u00f3rnin, sem \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 f\u00e6ra Drottni: Tv\u00e6r sau\u00f0kindur veturgamlar, gallalausar, \u00e1 dag \u00ed st\u00f6\u00f0uga brennif\u00f3rn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Annarri sau\u00f0kindinni skalt \u00fe\u00fa f\u00f3rna a\u00f0 morgni, hinni skalt \u00fe\u00fa f\u00f3rna a\u00f0 kveldi um s\u00f3lsetur,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og t\u00edunda parti \u00far efu af f\u00ednu mj\u00f6li, bl\u00f6ndu\u00f0u vi\u00f0 fj\u00f3r\u00f0ung \u00far h\u00edn af ol\u00edu \u00far steyttum ol\u00eduberjum, \u00ed matf\u00f3rn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Er \u00fea\u00f0 hin st\u00f6\u00f0uga brennif\u00f3rn, sem f\u00e6r\u00f0 var undir S\u00edna\u00edfjalli til \u00fe\u00e6gilegs ilms, sem eldf\u00f3rn Drottni til handa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cd dreypif\u00f3rn skal fylgja hverri sau\u00f0kind fj\u00f3r\u00f0ungur \u00far h\u00edn. \u00cd helgid\u00f3minum skalt \u00fe\u00fa dreypa Drottni dreypif\u00f3rn af \u00e1fengum drykk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hinni sau\u00f0kindinni skalt \u00fe\u00fa f\u00f3rna um s\u00f3lsetur, me\u00f0 s\u00f6mu matf\u00f3rn sem um morguninn og \u00feeirri dreypif\u00f3rn, er henni fylgir, sem eldf\u00f3rn \u00fe\u00e6gilegs ilms Drottni til handa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1 hv\u00edldardegi skal f\u00f3rna tveim sau\u00f0kindum veturg\u00f6mlum gallalausum, og tveim t\u00edundu p\u00f6rtum \u00far efu af f\u00ednu mj\u00f6li, bl\u00f6ndu\u00f0u vi\u00f0 ol\u00edu, \u00ed matf\u00f3rn, og dreypif\u00f3rninni, er henni fylgir."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deetta er brennif\u00f3rnin, sem f\u00e6ra skal \u00e1 hverjum hv\u00edldardegi, auk hinnar st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnar og dreypif\u00f3rnarinnar, er henni fylgir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1 fyrsta degi hvers m\u00e1na\u00f0ar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6ra Drottni \u00ed brennif\u00f3rn tv\u00f6 ungneyti, einn hr\u00fat og sj\u00f6 sau\u00f0kindur veturgamlar gallalausar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og \u00ferj\u00e1 t\u00edundu parta \u00far efu af f\u00ednu mj\u00f6li, bl\u00f6ndu\u00f0u vi\u00f0 ol\u00edu, \u00ed matf\u00f3rn me\u00f0 hverju nauti, tvo t\u00edundu parta af f\u00ednu mj\u00f6li, bl\u00f6ndu\u00f0u vi\u00f0 ol\u00edu, \u00ed matf\u00f3rn me\u00f0 hr\u00fatnum,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og einn t\u00edunda part af f\u00ednu mj\u00f6li, bl\u00f6ndu\u00f0u vi\u00f0 ol\u00edu, \u00ed matf\u00f3rn me\u00f0 hverri sau\u00f0kind, sem brennif\u00f3rn \u00fe\u00e6gilegs ilms, sem eldf\u00f3rn Drottni til handa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dreypif\u00f3rnirnar, er \u00feeim fylgja, skulu vera h\u00e1lf h\u00edn af v\u00edni me\u00f0 hverju nauti, \u00feri\u00f0jungur \u00far h\u00edn me\u00f0 hr\u00fatnum og fj\u00f3r\u00f0ungur \u00far h\u00edn me\u00f0 hverri sau\u00f0kind. \u00deetta er brennif\u00f3rnin, sem f\u00f3rna skal \u00e1 hverjum m\u00e1nu\u00f0i \u00e1ri\u00f0 um kring."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Auk \u00feess einn geithafur \u00ed syndaf\u00f3rn Drottni til handa. Skal f\u00f3rna honum auk hinnar st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnar og dreypif\u00f3rnarinnar, er henni fylgir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cd fyrsta m\u00e1nu\u00f0inum, \u00e1 fj\u00f3rt\u00e1nda degi m\u00e1na\u00f0arins, eru p\u00e1skar Drottins."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00e1 fimmt\u00e1nda degi hins sama m\u00e1na\u00f0ar er h\u00e1t\u00ed\u00f0. \u00cd sj\u00f6 daga skal eta \u00f3s\u00fdrt brau\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fyrsta daginn er haldin helg samkoma. Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 vinna neina stritvinnu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 f\u00e6ra Drottni \u00ed eldf\u00f3rn, \u00ed brennif\u00f3rn tv\u00f6 ungneyti, einn hr\u00fat og sj\u00f6 sau\u00f0kindur veturgamlar. Skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hafa \u00fe\u00e6r gallalausar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00ed matf\u00f3rn me\u00f0 \u00feeim f\u00ednt mj\u00f6l, blanda\u00f0 vi\u00f0 ol\u00edu. Skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00f3rna \u00feremur t\u00edundu p\u00f6rtum me\u00f0 hverju nauti og tveimur t\u00edundu p\u00f6rtum me\u00f0 hr\u00fatnum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Einum t\u00edunda parti skalt \u00fe\u00fa f\u00f3rna me\u00f0 hverri \u00feeirra sj\u00f6 sau\u00f0kinda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Enn fremur einn hafur \u00ed syndaf\u00f3rn til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir y\u00f0ur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deessu skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00f3rna, auk morgunbrennif\u00f3rnarinnar, sem fram er borin \u00ed hina st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deessu skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00f3rna \u00e1 degi hverjum \u00ed sj\u00f6 daga sem eldf\u00f3rnarmat \u00fe\u00e6gilegs ilms Drottni til handa. Skal f\u00f3rna \u00fev\u00ed auk hinnar st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnar og dreypif\u00f3rnarinnar, er honum fylgir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sj\u00f6unda daginn skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda helga samkomu. Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 vinna neina stritvinnu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Frumgr\u00f3\u00f0adaginn, \u00feegar \u00fe\u00e9r f\u00e6ri\u00f0 Drottni n\u00fdja matf\u00f3rn, \u00e1 viknah\u00e1t\u00ed\u00f0 y\u00f0ar, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda helga samkomu. Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 vinna neina stritvinnu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og \u00ed brennif\u00f3rn \u00fe\u00e6gilegs ilms Drottni til handa skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6ra tv\u00f6 ungneyti, einn hr\u00fat og sj\u00f6 sau\u00f0kindur veturgamlar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00ed matf\u00f3rn me\u00f0 \u00feeim f\u00ednt mj\u00f6l, blanda\u00f0 vi\u00f0 ol\u00edu, \u00ferj\u00e1 t\u00edundu parta me\u00f0 hverju nauti, tvo t\u00edundu parta me\u00f0 hr\u00fatnum,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "einn t\u00edunda part me\u00f0 hverri \u00feeirra sj\u00f6 sau\u00f0kinda;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "einn geithafur til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir y\u00f0ur."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Auk hinnar st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnar og matf\u00f3rnarinnar, er henni fylgir, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00f3rna \u00feessu, \u00e1samt dreypif\u00f3rnunum, er \u00fev\u00ed fylgja. Skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hafa \u00fea\u00f0 gallalaust."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd sj\u00f6unda m\u00e1nu\u00f0inum, \u00e1 fyrsta degi m\u00e1na\u00f0arins, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda helga samkomu. Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 vinna neina stritvinnu. \u00deann dag skal bl\u00e1si\u00f0 \u00ed b\u00e1s\u00fanur hj\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cd brennif\u00f3rn til \u00fe\u00e6gilegs ilms fyrir Drottin skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 f\u00f3rna einu ungneyti, einum hr\u00fat og sj\u00f6 veturg\u00f6mlum sau\u00f0kindum gallalausum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00ed matf\u00f3rn me\u00f0 \u00feeim f\u00ednt mj\u00f6l blanda\u00f0 vi\u00f0 ol\u00edu, \u00ferj\u00e1 t\u00edundu parta me\u00f0 nautinu, tvo t\u00edundu parta me\u00f0 hr\u00fatnum,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og einn t\u00edunda part me\u00f0 hverri \u00feeirra sj\u00f6 sau\u00f0kinda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Enn fremur einn geithafur \u00ed syndaf\u00f3rn til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir y\u00f0ur, _"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "auk tunglkomu-brennif\u00f3rnarinnar og matf\u00f3rnarinnar, er henni fylgir, og hinnar st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnar og matf\u00f3rnarinnar, er henni fylgir, og dreypif\u00f3rnanna, er \u00feeim fylgja, a\u00f0 r\u00e9ttum si\u00f0 _ til \u00fe\u00e6gilegs ilms, sem eldf\u00f3rn Drottni til handa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "T\u00edunda daginn \u00ed \u00feessum sama sj\u00f6unda m\u00e1nu\u00f0i skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda helga samkomu og fasta. \u00de\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r ekkert verk vinna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00ed brennif\u00f3rn skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6ra Drottni til \u00fe\u00e6gilegs ilms eitt ungneyti, einn hr\u00fat og sj\u00f6 sau\u00f0kindur veturgamlar. Skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hafa \u00fe\u00e6r gallalausar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00ed matf\u00f3rn me\u00f0 \u00feeim f\u00ednt mj\u00f6l blanda\u00f0 vi\u00f0 ol\u00edu, \u00ferj\u00e1 t\u00edundu parta me\u00f0 nautinu, tvo t\u00edundu parta me\u00f0 hr\u00fatnum,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "einn t\u00edunda part me\u00f0 hverri \u00feeirra sj\u00f6 sau\u00f0kinda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Enn fremur einn geithafur \u00ed syndaf\u00f3rn, auk syndaf\u00f3rnar til fri\u00f0\u00fe\u00e6gingar, og st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnarinnar og matf\u00f3rnarinnar, er henni fylgir, og dreypif\u00f3rnanna, er \u00feeim fylgja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1 fimmt\u00e1nda degi hins sj\u00f6unda m\u00e1na\u00f0ar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda helga samkomu. Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 vinna neina stritvinnu, heldur halda Drottni h\u00e1t\u00ed\u00f0 \u00ed sj\u00f6 daga."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 f\u00e6ra \u00ed brennif\u00f3rn, \u00ed eldf\u00f3rn \u00fe\u00e6gilegs ilms Drottni til handa, \u00ferett\u00e1n ungneyti, tvo hr\u00fata og fj\u00f3rt\u00e1n sau\u00f0kindur veturgamlar. Skulu \u00fe\u00e6r vera gallalausar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00ed matf\u00f3rn me\u00f0 \u00feeim f\u00ednt mj\u00f6l ol\u00edublanda\u00f0, \u00ferj\u00e1 t\u00edundu parta me\u00f0 hverju \u00feeirra \u00ferett\u00e1n nauta, tvo t\u00edundu parta me\u00f0 hvorum \u00feeirra tveggja hr\u00fata"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og einn t\u00edunda part me\u00f0 hverri \u00feeirra fj\u00f3rt\u00e1n sau\u00f0kinda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Enn fremur einn geithafur \u00ed syndaf\u00f3rn, auk st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnarinnar og matf\u00f3rnarinnar og dreypif\u00f3rnarinnar, er henni fylgja."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Annan daginn t\u00f3lf ungneyti, tvo hr\u00fata og fj\u00f3rt\u00e1n veturgamlar sau\u00f0kindur gallalausar,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og matf\u00f3rn og dreypif\u00f3rnir me\u00f0 nautunum, hr\u00fatunum og sau\u00f0kindunum, eftir t\u00f6lu \u00feeirra, a\u00f0 r\u00e9ttum si\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Enn fremur einn geithafur \u00ed syndaf\u00f3rn, auk st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnarinnar og matf\u00f3rnarinnar, er henni fylgir, og dreypif\u00f3rnanna, er \u00feeim fylgja."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deri\u00f0ja daginn ellefu naut, tvo hr\u00fata og fj\u00f3rt\u00e1n veturgamlar sau\u00f0kindur gallalausar,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og matf\u00f3rn og dreypif\u00f3rnir me\u00f0 nautunum, hr\u00fatunum og sau\u00f0kindunum, eftir t\u00f6lu \u00feeirra, a\u00f0 r\u00e9ttum si\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Enn fremur einn hafur \u00ed syndaf\u00f3rn, auk st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnarinnar og matf\u00f3rnarinnar og dreypif\u00f3rnarinnar, er henni fylgja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fj\u00f3r\u00f0a daginn t\u00edu naut, tvo hr\u00fata og fj\u00f3rt\u00e1n veturgamlar sau\u00f0kindur gallalausar,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "matf\u00f3rn og dreypif\u00f3rnir me\u00f0 nautunum, hr\u00fatunum og sau\u00f0kindunum, eftir t\u00f6lu \u00feeirra, a\u00f0 r\u00e9ttum si\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Enn fremur einn geithafur \u00ed syndaf\u00f3rn, auk st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnarinnar og matf\u00f3rnarinnar og dreypif\u00f3rnarinnar, er henni fylgja."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fimmta daginn n\u00edu naut, tvo hr\u00fata og fj\u00f3rt\u00e1n veturgamlar sau\u00f0kindur gallalausar,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og matf\u00f3rn og dreypif\u00f3rnir me\u00f0 nautunum, hr\u00fatunum og sau\u00f0kindunum, eftir t\u00f6lu \u00feeirra, a\u00f0 r\u00e9ttum si\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Enn fremur einn hafur \u00ed syndaf\u00f3rn, auk st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnarinnar og matf\u00f3rnarinnar og dreypif\u00f3rnarinnar, er henni fylgja."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sj\u00f6tta daginn \u00e1tta naut, tvo hr\u00fata og fj\u00f3rt\u00e1n veturgamlar sau\u00f0kindur gallalausar,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "og matf\u00f3rn og dreypif\u00f3rnir me\u00f0 nautunum, hr\u00fatunum og sau\u00f0kindunum, eftir t\u00f6lu \u00feeirra, a\u00f0 r\u00e9ttum si\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Enn fremur einn hafur \u00ed syndaf\u00f3rn, auk st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnarinnar og matf\u00f3rnarinnar og dreypif\u00f3rnanna, er henni fylgja."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sj\u00f6unda daginn sj\u00f6 naut, tvo hr\u00fata og fj\u00f3rt\u00e1n veturgamlar sau\u00f0kindur gallalausar,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "og matf\u00f3rn og dreypif\u00f3rnir me\u00f0 nautunum, hr\u00fatunum og sau\u00f0kindunum, eftir t\u00f6lu \u00feeirra, a\u00f0 r\u00e9ttum si\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Enn fremur einn hafur \u00ed syndaf\u00f3rn, auk st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnarinnar og matf\u00f3rnarinnar og dreypif\u00f3rnarinnar, er henni fylgja."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c1ttunda daginn skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r halda h\u00e1t\u00ed\u00f0astefnu. Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vinna neina stritvinnu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 f\u00e6ra \u00ed brennif\u00f3rn, \u00ed eldf\u00f3rn \u00fe\u00e6gilegs ilms Drottni til handa, eitt naut, einn hr\u00fat og sj\u00f6 veturgamlar sau\u00f0kindur gallalausar,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "matf\u00f3rn og dreypif\u00f3rnir me\u00f0 nautinu, hr\u00fatnum og sau\u00f0kindunum, eftir t\u00f6lu \u00feeirra, a\u00f0 r\u00e9ttum si\u00f0."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Enn fremur einn hafur \u00ed syndaf\u00f3rn, auk st\u00f6\u00f0ugu brennif\u00f3rnarinnar og matf\u00f3rnarinnar og dreypif\u00f3rnarinnar, er henni fylgja."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00deessu skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00f3rna Drottni \u00e1 l\u00f6gh\u00e1t\u00ed\u00f0um y\u00f0ar, auk heitf\u00f3rna y\u00f0ar og sj\u00e1lfviljaf\u00f3rna, hvort heldur eru brennif\u00f3rnir, matf\u00f3rnir, dreypif\u00f3rnir e\u00f0a heillaf\u00f3rnir.&#34;"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og M\u00f3se lag\u00f0i a\u00f0 \u00f6llu leyti svo fyrir \u00cdsraelsmenn sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 honum."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00f3se tala\u00f0i vi\u00f0 h\u00f6fu\u00f0smenn \u00e6ttkv\u00edsla \u00cdsraelsmanna \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;\u00deetta er \u00fea\u00f0, sem Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00fa gj\u00f6rir ma\u00f0ur Drottni heit e\u00f0a vinnur ei\u00f0 a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 leggja \u00e1 sig bindindi, og skal hann \u00fe\u00e1 eigi breg\u00f0a or\u00f0i s\u00ednu. Hann skal a\u00f0 \u00f6llu leyti svo gj\u00f6ra sem hann hefir tala\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ef kona gj\u00f6rir Drottni heit og leggur \u00e1 sig bindindi, me\u00f0an h\u00fan er \u00ed \u00e6sku \u00ed f\u00f6\u00f0urh\u00fasum,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og fa\u00f0ir hennar veit af heitinu e\u00f0a bindindinu, er h\u00fan hefir \u00e1 sig lagt, en segir ekkert vi\u00f0 hana, \u00fe\u00e1 skulu \u00f6ll heit hennar standa og hvert \u00fea\u00f0 bindindi, er h\u00fan hefir \u00e1 sig lagt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En ef fa\u00f0ir hennar bannar henni jafnskj\u00f3tt sem hann f\u00e6r vitneskju um \u00fea\u00f0, \u00fe\u00e1 skulu \u00f6ll heit hennar \u00f3gild vera og hvert \u00fea\u00f0 bindindi, er h\u00fan hefir \u00e1 sig lagt, og Drottinn mun fyrirgefa henni, af \u00fev\u00ed a\u00f0 fa\u00f0ir hennar banna\u00f0i henni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En giftist h\u00fan, og heit hv\u00edla \u00e1 henni og \u00f3varlega t\u00f6lu\u00f0 or\u00f0, er h\u00fan hefir bundi\u00f0 sig me\u00f0,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og ma\u00f0ur hennar heyrir \u00fea\u00f0 og segir ekkert vi\u00f0 hana, \u00fe\u00e1 skulu heit hennar standa og hvert \u00fea\u00f0 bindindi, er h\u00fan hefir \u00e1 sig lagt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En ef ma\u00f0ur hennar bannar henni jafnskj\u00f3tt sem hann f\u00e6r vitneskju um, \u00f3gildir hann heiti\u00f0, sem \u00e1 henni hv\u00edlir, og \u00f3vark\u00e1rnisor\u00f0in, er h\u00fan hefir bundi\u00f0 sig me\u00f0, og Drottinn mun fyrirgefa henni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Heit ekkju e\u00f0a konu brottrekinnar _ allt sem h\u00fan hefir bundist, er skuldbindandi fyrir hana."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En gj\u00f6ri h\u00fan heit \u00ed h\u00fasi manns s\u00edns e\u00f0a leggi \u00e1 sig bindindi me\u00f0 ei\u00f0i,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og ma\u00f0ur hennar heyrir \u00fea\u00f0 og segir ekkert vi\u00f0 hana og bannar henni ekki, \u00fe\u00e1 skulu \u00f6ll heit hennar standa og hvert \u00fea\u00f0 bindindi, er h\u00fan hefir \u00e1 sig lagt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En ef ma\u00f0ur hennar \u00f3gildir jafnskj\u00f3tt og hann f\u00e6r vitneskju um, \u00fe\u00e1 skal allt, sem komi\u00f0 hefir yfir varir hennar, \u00f3gilt vera, hvort heldur eru heit e\u00f0a bindindisskuldbinding. Ma\u00f0ur hennar hefir \u00f3gilt \u00fea\u00f0, og Drottinn mun fyrirgefa henni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e9rhvert heit og s\u00e9rhvern skuldbindingarei\u00f0 um a\u00f0 fasta getur ma\u00f0ur hennar sta\u00f0fest e\u00f0a \u00f3gilt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En ef ma\u00f0ur hennar segir alls ekkert vi\u00f0 hana dag eftir dag, \u00fe\u00e1 sta\u00f0festir hann \u00f6ll heit hennar e\u00f0a allar \u00fe\u00e6r skuldbindingar, er \u00e1 henni hv\u00edla. Hann hefir sta\u00f0fest \u00fe\u00e6r me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 segja ekkert vi\u00f0 hana, \u00fe\u00e1 er hann f\u00e9kk vitneskju um \u00fea\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En ef hann \u00f3gildir \u00fe\u00e6r eftir a\u00f0 hann hefir fengi\u00f0 vitneskju um, \u00fe\u00e1 tekur hann \u00e1 sig misgj\u00f6r\u00f0 hennar.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deetta eru \u00feau \u00e1kv\u00e6\u00f0i, er Drottinn bau\u00f0 M\u00f3se a\u00f0 gilda skyldu milli manns og konu, milli f\u00f6\u00f0ur og d\u00f3ttur, me\u00f0an h\u00fan er \u00ed \u00e6sku og \u00ed f\u00f6\u00f0urh\u00fasum."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Hefn \u00fe\u00fa \u00cdsraelsmanna \u00e1 Mid\u00edan\u00edtum. Eftir \u00fea\u00f0 skalt \u00fe\u00fa safnast til \u00fe\u00edns f\u00f3lks.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00f3se tala\u00f0i vi\u00f0 l\u00fd\u00f0inn og sag\u00f0i: &#34;Herv\u00e6\u00f0i\u00f0 menn af y\u00f0ur til herfarar, og skulu \u00feeir fara \u00e1 m\u00f3ti Mid\u00edansm\u00f6nnum til \u00feess a\u00f0 koma fram hefnd Drottins \u00e1 Mid\u00edansm\u00f6nnum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r senda \u00fe\u00fasund manns af \u00e6ttkv\u00edsl hverri af \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels til herfararinnar.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Voru \u00fe\u00e1 l\u00e1tnir til af \u00fe\u00fasundum \u00cdsraels \u00fe\u00fasund af \u00e6ttkv\u00edsl hverri, t\u00f3lf \u00fe\u00fasund herb\u00fainna manna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og M\u00f3se sendi \u00fe\u00e1, \u00fe\u00fasund manns af \u00e6ttkv\u00edsl hverri, til herfarar, og me\u00f0 \u00feeim P\u00ednehas, son Eleasars prests, og haf\u00f0i hann me\u00f0 s\u00e9r hin helgu \u00e1h\u00f6ld og hvellil\u00fa\u00f0rana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00feeir b\u00f6r\u00f0ust vi\u00f0 Mid\u00edansmenn, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se, og dr\u00e1pu alla karlmenn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir dr\u00e1pu og konunga Mid\u00edansmanna, auk annarra, er \u00feeir felldu: Ev\u00ed, Rekem, S\u00far, H\u00far og Reba, fimm konunga Mid\u00edansmanna. B\u00edleam Be\u00f3rsson dr\u00e1pu \u00feeir og me\u00f0 sver\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn t\u00f3ku a\u00f0 herfangi konur Mid\u00edansmanna og b\u00f6rn \u00feeirra og r\u00e6ndu \u00f6llum eykjum \u00feeirra, \u00f6llum f\u00e9na\u00f0i \u00feeirra og \u00f6llum eigum \u00feeirra."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00feeir l\u00f6g\u00f0u eld \u00ed allar borgir \u00feeirra, sem \u00feeir bjuggu \u00ed, og \u00ed allar tjaldb\u00fa\u00f0ir \u00feeirra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feeir t\u00f3ku allt r\u00e1nsf\u00e9\u00f0 og allt herfangi\u00f0, b\u00e6\u00f0i menn og skepnur,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og f\u00e6r\u00f0u M\u00f3se og Eleasar presti og s\u00f6fnu\u00f0i \u00cdsraelsmanna hi\u00f0 hertekna f\u00f3lk, herfangi\u00f0 og r\u00e1nsf\u00e9\u00f0 \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar, til M\u00f3abshei\u00f0a, sem eru vi\u00f0 J\u00f3rdan gegnt Jer\u00edk\u00f3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00f3se og Eleasar prestur og allir h\u00f6fu\u00f0smenn safna\u00f0arins gengu \u00ed m\u00f3ti \u00feeim \u00fat fyrir herb\u00fa\u00f0irnar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Reiddist M\u00f3se \u00fe\u00e1 hersveitarforingjunum, b\u00e6\u00f0i \u00feeim er settir voru yfir \u00fe\u00fasundir og \u00feeim er settir voru yfir hundru\u00f0 og komu \u00far lei\u00f0angrinum,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;G\u00e1fu\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00f6llum konum l\u00edf?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fea\u00f0 voru einmitt \u00fe\u00e6r, sem ur\u00f0u tilefni til \u00feess, a\u00f0 \u00cdsraelsmenn a\u00f0 r\u00e1\u00f0i B\u00edleams s\u00fdndu Drottni \u00f3tr\u00famennsku vegna Pe\u00f3rs, svo a\u00f0 pl\u00e1gan kom yfir s\u00f6fnu\u00f0 Drottins."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Drepi\u00f0 \u00fev\u00ed \u00f6ll piltb\u00f6rn. Drepi\u00f0 og allar \u00fe\u00e6r konur, er samr\u00e6\u00f0i hafa \u00e1tt vi\u00f0 karlmann,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "en l\u00e1ti\u00f0 \u00f6ll st\u00falkub\u00f6rn, er eigi hafa \u00e1tt samr\u00e6\u00f0i vi\u00f0 karlmann, lifa handa y\u00f0ur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En sj\u00e1lfir skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hafast vi\u00f0 fyrir utan herb\u00fa\u00f0irnar \u00ed sj\u00f6 daga. Hver sem drepi\u00f0 hefir mann og hver sem snert hefir veginn mann, \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 syndhreinsa y\u00f0ur \u00e1 \u00feri\u00f0ja degi og sj\u00f6unda degi, svo og \u00feeir, er \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 teki\u00f0 a\u00f0 herfangi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 og syndhreinsa allan kl\u00e6\u00f0na\u00f0, alla hluti af skinni gj\u00f6rva, allt sem gj\u00f6rt er \u00far geitah\u00e1rum, svo og \u00f6ll tr\u00e9\u00edl\u00e1t.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og Eleasar prestur sag\u00f0i vi\u00f0 hermennina, er gengi\u00f0 h\u00f6f\u00f0u \u00ed bardagann: &#34;\u00deetta er \u00e1kv\u00e6\u00f0i \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu, er Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En l\u00e1ta skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gull, silfur, eir, j\u00e1rn, tin og bl\u00fd,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "allt sem eld \u00feolir, ganga \u00ed gegnum eld, og er \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 hreint. \u00de\u00f3 skal \u00fea\u00f0 enn syndhreinsa\u00f0 me\u00f0 hreinsunarvatni. En allt sem eigi \u00feolir eld, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ta ganga \u00ed gegnum vatn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 \u00fevo kl\u00e6\u00f0i y\u00f0ar \u00e1 sj\u00f6unda degi, og eru\u00f0 \u00fe\u00e1 hreinir. Eftir \u00fea\u00f0 megi\u00f0 \u00fe\u00e9r koma \u00ed herb\u00fa\u00f0irnar.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#34;Tel \u00fe\u00fa herfangi\u00f0, b\u00e6\u00f0i menn og skepnur, \u00fe\u00fa og Eleasar prestur og \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar safna\u00f0arins,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og skipt \u00fe\u00fa herfanginu til helminga milli \u00feeirra, er vopnavi\u00f0skiptin \u00e1ttu, \u00feeirra er \u00ed lei\u00f0angurinn f\u00f3ru, og alls safna\u00f0arins."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt taka \u00ed skattgjald Drottni til handa af bardagam\u00f6nnunum, \u00feeim er \u00ed lei\u00f0angurinn f\u00f3ru, eina s\u00e1l af hverjum fimm hundru\u00f0um _ af m\u00f6nnum, nautgripum, \u00f6snum og sm\u00e1f\u00e9na\u00f0i."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Taki\u00f0 \u00fea\u00f0 af \u00feeirra helmingi, og skalt \u00fe\u00fa f\u00e1 \u00fea\u00f0 Eleasar presti sem f\u00f3rnargj\u00f6f Drottni til handa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En af helmingi \u00cdsraelsmanna skalt \u00fe\u00fa taka fr\u00e1 eina af hverjum fimmt\u00edu _ af m\u00f6nnum, nautgripum, \u00f6snum og sm\u00e1f\u00e9na\u00f0i, af \u00f6llum skepnum, og f\u00e1 lev\u00edtunum, sem annast b\u00fa\u00f0 Drottins.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og M\u00f3se og Eleasar prestur gj\u00f6r\u00f0u eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En herfangi\u00f0 _ \u00fea\u00f0 sem eftir var af r\u00e1nsf\u00e9 \u00fev\u00ed, er herf\u00f3lki\u00f0 haf\u00f0i r\u00e6nt _ voru 675.000 af sau\u00f0f\u00e9na\u00f0i,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "72.000 af nautgripum"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "og 61.000 asnar,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "og alls 32.000 konur er eigi h\u00f6f\u00f0u \u00e1tt samr\u00e6\u00f0i vi\u00f0 karlmann."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En helmingshlutur \u00feeirra, er \u00ed lei\u00f0angurinn f\u00f3ru, var a\u00f0 t\u00f6lu 337.500 af sau\u00f0f\u00e9na\u00f0i,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "og skattgjaldi\u00f0 til handa Drottni af sau\u00f0f\u00e9na\u00f0inum var 675,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "af nautgripum 36.000, og skattgjaldi\u00f0 af \u00feeim Drottni til handa 72,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "asnarnir 30.500, og skattgjaldi\u00f0 af \u00feeim Drottni til handa 61,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "og mennirnir 16.000, og skattgjaldi\u00f0 af \u00feeim Drottni til handa 32 s\u00e1lir."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "M\u00f3se f\u00e9kk Eleasar presti f\u00f3rnarskattgjaldi\u00f0 Drottni til handa, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og af helmingnum, er \u00cdsraelsmenn fengu og M\u00f3se skipti fr\u00e1 herm\u00f6nnunum _"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "en \u00ed hluta safna\u00f0arins kom: af sau\u00f0f\u00e9na\u00f0i 337.500,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "af nautgripum 36.000,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "af \u00f6snum 30.500"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "og af m\u00f6nnum 16.000, _"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "af helmingnum, er \u00cdsraelsmenn fengu, t\u00f3k M\u00f3se fr\u00e1 einn af hverjum fimmt\u00edu, b\u00e6\u00f0i af m\u00f6nnum og skepnum, og f\u00e9kk lev\u00edtunum, er annast b\u00fa\u00f0 Drottins, eins og Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "H\u00f6fu\u00f0smennirnir yfir \u00fe\u00fasundum hersins, fyrirli\u00f0arnir fyrir \u00fe\u00fasundunum og fyrirli\u00f0arnir fyrir hundru\u00f0unum, gengu n\u00fa fram fyrir M\u00f3se"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;V\u00e9r \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir h\u00f6fum tali\u00f0 bardagamennina, er v\u00e9r \u00e1ttum yfir a\u00f0 r\u00e1\u00f0a, og v\u00e9r s\u00f6knum eigi neins af \u00feeim."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed f\u00e6rum v\u00e9r Drottni a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f hver \u00fea\u00f0, er hann hefir komist yfir af gullgripum: armhringa, armb\u00f6nd, fingurgull, eyrnagull og h\u00e1lsmen, til \u00feess a\u00f0 fri\u00f0\u00fe\u00e6gja fyrir s\u00e1lir vorar fyrir Drottni.&#34;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u00deeir M\u00f3se og Eleasar t\u00f3ku vi\u00f0 gullinu af \u00feeim. Var \u00fea\u00f0 alls konar listasm\u00ed\u00f0i."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "En gulli\u00f0, sem \u00feeir f\u00e6r\u00f0u Drottni a\u00f0 f\u00f3rnargj\u00f6f, var alls 16.750 siklar, og var \u00fea\u00f0 fr\u00e1 fyrirli\u00f0unum fyrir \u00fe\u00fasundunum og fr\u00e1 fyrirli\u00f0unum fyrir hundru\u00f0unum."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Hermennirnir h\u00f6f\u00f0u r\u00e6nt hver handa s\u00e9r."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Og \u00feeir M\u00f3se og Eleasar prestur t\u00f3ku vi\u00f0 gullinu af fyrirli\u00f0unum fyrir \u00fe\u00fasundunum og hundru\u00f0unum og f\u00e6r\u00f0u \u00fea\u00f0 \u00ed samfundatjaldi\u00f0, \u00cdsraelsm\u00f6nnum til minningar frammi fyrir Drottni."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Synir R\u00fabens og synir Ga\u00f0s \u00e1ttu miki\u00f0 kvikf\u00e9 og mj\u00f6g v\u00e6nt, og er \u00feeir litu Jaserland og G\u00edlea\u00f0land, s\u00e1u \u00feeir a\u00f0 \u00fea\u00f0 var gott b\u00fafj\u00e1rland."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Synir Ga\u00f0s og synir R\u00fabens komu \u00fe\u00e1 og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 \u00fe\u00e1 M\u00f3se og Eleasar prest og h\u00f6fu\u00f0smenn safna\u00f0arins \u00e1 \u00feessa lei\u00f0:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Atar\u00f3t, D\u00edbon, Jaser, Nimra, Hesbon, Eleale, Sebam, Neb\u00f3 og Be\u00f3n,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "landi\u00f0, sem Drottinn vann fyrir s\u00f6fnu\u00f0i \u00cdsraels, er b\u00fafj\u00e1rland gott, og \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir eiga b\u00faf\u00e9.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Ef v\u00e9r h\u00f6fum fundi\u00f0 n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00e1 f\u00e1i \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir land \u00feetta til eignar. Far eigi me\u00f0 oss yfir J\u00f3rdan.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00f3se vi\u00f0 sonu Ga\u00f0s og sonu R\u00fabens: &#34;Eiga br\u00e6\u00f0ur y\u00f0ar a\u00f0 fara \u00ed herna\u00f0, en \u00fe\u00e9r setjast h\u00e9r a\u00f0?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hv\u00ed telji\u00f0 \u00fe\u00e9r hug \u00far \u00cdsraelsm\u00f6nnum a\u00f0 fara yfir um, inn \u00ed landi\u00f0, sem Drottinn hefir gefi\u00f0 \u00feeim?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Svo gj\u00f6r\u00f0u og fe\u00f0ur y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 er \u00e9g sendi \u00fe\u00e1 fr\u00e1 Kades Barnea til a\u00f0 sko\u00f0a landi\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir f\u00f3ru alla lei\u00f0 nor\u00f0ur \u00ed Esk\u00f3ldal og sko\u00f0u\u00f0u landi\u00f0, en t\u00f6ldu svo hug \u00far \u00cdsraelsm\u00f6nnum, a\u00f0 \u00feeir vildu ekki fara inn \u00ed landi\u00f0, sem Drottinn haf\u00f0i gefi\u00f0 \u00feeim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deann dag upptendra\u00f0ist rei\u00f0i Drottins, svo a\u00f0 hann s\u00f3r og sag\u00f0i:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": ",\u00deeir menn, er f\u00f3ru af Egyptalandi tv\u00edtugir og \u00fea\u00f0an af eldri, skulu ekki f\u00e1 a\u00f0 sj\u00e1 landi\u00f0, sem \u00e9g s\u00f3r Abraham, \u00cdsak og Jakob, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa ekki fylgt m\u00e9r tr\u00falega,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "nema Kaleb Jef\u00fanneson Keniss\u00edti og J\u00f3s\u00faa N\u00fansson, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa tr\u00falega fylgt Drottni.`"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og rei\u00f0i Drottins upptendra\u00f0ist gegn \u00cdsrael og hann l\u00e9t \u00fe\u00e1 reika um ey\u00f0im\u00f6rkina \u00ed fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r, \u00fear til er \u00f6ll s\u00fa kynsl\u00f3\u00f0 var li\u00f0in undir lok, er gj\u00f6rt haf\u00f0i \u00fea\u00f0, sem illt var fyrir augliti Drottins."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og sj\u00e1, n\u00fa hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r risi\u00f0 upp \u00ed sta\u00f0 fe\u00f0ra y\u00f0ar, \u00fe\u00e9r afsprengi syndugra manna, til \u00feess a\u00f0 gj\u00f6ra hina brennandi rei\u00f0i Drottins gegn \u00cdsrael enn \u00fe\u00e1 meiri."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00e9r sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur fr\u00e1 honum, \u00fe\u00e1 mun hann l\u00e1ta \u00fe\u00e1 reika enn lengur um ey\u00f0im\u00f6rkina, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 steypa \u00f6llum \u00feessum l\u00fd\u00f0 \u00ed gl\u00f6tun.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir gengu til hans og s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r viljum byggja h\u00e9r fj\u00e1rbyrgi fyrir b\u00fasmala vorn og b\u00e6i handa b\u00f6rnum vorum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En sj\u00e1lfir munum v\u00e9r fara v\u00edgb\u00fanir fyrir \u00cdsraelsm\u00f6nnum, \u00fear til er v\u00e9r h\u00f6fum komi\u00f0 \u00feeim \u00e1 sinn sta\u00f0. En b\u00f6rn vor skulu b\u00faa \u00ed v\u00edggirtum borgum, s\u00f6kum \u00edb\u00faa landsins."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eigi munum v\u00e9r sn\u00faa heim aftur fyrr en \u00cdsraelsmenn hafa hloti\u00f0 hver sinn erf\u00f0ahlut."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e9r munum eigi taka eignarland me\u00f0 \u00feeim \u00fear hinumegin J\u00f3rdanar, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum hloti\u00f0 til eignar landi\u00f0 h\u00e9r austanmegin J\u00f3rdanar.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i M\u00f3se vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Ef \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 gj\u00f6ra \u00feetta, ef \u00fe\u00e9r vilji\u00f0 b\u00faast til bardaga fyrir augliti Drottins,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og ef s\u00e9rhver v\u00edgb\u00fainn ma\u00f0ur me\u00f0al y\u00f0ar fer yfir J\u00f3rdan fyrir augliti Drottins, uns hann hefir reki\u00f0 \u00f3vini s\u00edna burt fr\u00e1 s\u00e9r,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og \u00fe\u00e9r sn\u00fai\u00f0 ekki aftur fyrr en landi\u00f0 er undiroka\u00f0 fyrir augliti Drottins, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r vera s\u00fdknir saka fyrir Drottni og fyrir \u00cdsrael, og land \u00feetta skal ver\u00f0a y\u00f0ar eign fyrir augliti Drottins."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r gj\u00f6ri\u00f0 eigi svo, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 syndgi\u00f0 \u00fe\u00e9r gegn Drottni, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 kenna \u00e1 synd y\u00f0ar, er y\u00f0ur mun \u00ed koll koma."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Byggi\u00f0 y\u00f0ur b\u00e6i handa b\u00f6rnum y\u00f0ar og byrgi handa f\u00e9 y\u00f0ar, og gj\u00f6ri\u00f0 svo sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 l\u00e1ti\u00f0 um m\u00e6lt.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u synir Ga\u00f0s og synir R\u00fabens vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;\u00dej\u00f3nar \u00fe\u00ednir munu gj\u00f6ra eins og \u00fe\u00fa b\u00fd\u00f0ur, herra."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00f6rn vor, konur vorar, f\u00e9na\u00f0ur vor og allir eykir vorir skulu ver\u00f0a eftir h\u00e9r \u00ed b\u00e6junum \u00ed G\u00edlea\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En \u00fej\u00f3nar \u00fe\u00ednir skulu fara yfir um, allir \u00feeir sem herb\u00fanir eru, fyrir augliti Drottins til herna\u00f0ar, eins og \u00fe\u00fa b\u00fd\u00f0ur, herra.&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og M\u00f3se gaf Eleasar presti, J\u00f3s\u00faa N\u00fanssyni og \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjum \u00cdsraelsmanna skipun um \u00fe\u00e1"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Ef synir Ga\u00f0s og synir R\u00fabens, allir \u00feeir sem v\u00edgb\u00fanir eru, fara me\u00f0 y\u00f0ur yfir J\u00f3rdan til herna\u00f0ar fyrir augliti Drottins og \u00fe\u00e9r undiroki\u00f0 landi\u00f0, \u00fe\u00e1 gefi\u00f0 \u00feeim G\u00edlea\u00f0land til eignar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En ef \u00feeir fara eigi v\u00edgb\u00fanir yfir um me\u00f0 y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 skulu \u00feeir f\u00e1 eignarl\u00f6nd me\u00f0 y\u00f0ur \u00ed Kanaanlandi.&#34;"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Synir Ga\u00f0s og synir R\u00fabens sv\u00f6ru\u00f0u og s\u00f6g\u00f0u: &#34;\u00dea\u00f0 sem Drottinn hefir sagt \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum, \u00fea\u00f0 viljum v\u00e9r gj\u00f6ra."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "V\u00e9r viljum fara yfir um v\u00edgb\u00fanir fyrir augliti Drottins, inn \u00ed Kanaanland, en \u00f3\u00f0alseign vor skal vera fyrir handan J\u00f3rdan.&#34;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e9kk M\u00f3se \u00feeim sonum Ga\u00f0s, sonum R\u00fabens og h\u00e1lfri \u00e6ttkv\u00edsl Manasse J\u00f3sefssonar konungsr\u00edki S\u00edhons Amor\u00edtakonungs og konungsr\u00edki \u00d3gs, konungs \u00ed Basan, landi\u00f0 og borgirnar \u00ed \u00fev\u00ed, \u00e1samt umhverfunum, borgir landsins allt \u00ed kring."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reistu synir Ga\u00f0s D\u00edbon, Atar\u00f3t, Ar\u00f3er,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ater\u00f3t S\u00f3fan, Jaser, Jogbeha,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Bet Nimra og Bet Haran. Voru \u00fea\u00f0 v\u00edggirtar borgir og fj\u00e1rbyrgi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Synir R\u00fabens reistu Hesbon, Eleale, Kirjata\u00edm,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Neb\u00f3, Baal Meon, me\u00f0 breyttu nafni, og S\u00edbma, og \u00feeir g\u00e1fu borgunum, er \u00feeir reistu, n\u00fd n\u00f6fn."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Synir Mak\u00edrs Manassesonar f\u00f3ru til G\u00edlea\u00f0 og unnu \u00fea\u00f0 og r\u00e1ku burt Amor\u00edta, sem \u00fear voru."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og M\u00f3se f\u00e9kk Mak\u00edr Manassesyni G\u00edlea\u00f0, og festi hann \u00fear bygg\u00f0."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "En Ja\u00edr, sonur Manasse, f\u00f3r og vann \u00feorp \u00feeirra og nefndi \u00fea\u00f0 Ja\u00edrs-\u00feorp."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Og N\u00f3ba f\u00f3r og vann Kenat og borgirnar \u00fear umhverfis og nefndi \u00fea\u00f0 N\u00f3ba eftir nafni s\u00ednu."
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deessir voru \u00e1fangar \u00cdsraelsmanna, er \u00feeir f\u00f3ru af Egyptalandi, hver hersveit fyrir sig, undir forystu \u00feeirra M\u00f3se og Arons."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "M\u00f3se f\u00e6r\u00f0i \u00ed letur a\u00f0 bo\u00f0i Drottins sta\u00f0ina, sem \u00feeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1, eftir \u00e1f\u00f6ngum \u00feeirra, og \u00feessir voru \u00e1fangar \u00feeirra fr\u00e1 einum \u00e1fangasta\u00f0 til annars:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Ramses \u00ed fyrsta m\u00e1nu\u00f0inum, \u00e1 fimmt\u00e1nda degi hins fyrsta m\u00e1na\u00f0ar. Daginn eftir p\u00e1ska l\u00f6g\u00f0u \u00cdsraelsmenn af sta\u00f0 \u00f3hika\u00f0, a\u00f0 Egyptum \u00f6llum \u00e1sj\u00e1andi,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "me\u00f0an Egyptar voru a\u00f0 jar\u00f0a alla frumbur\u00f0ina, er Drottinn haf\u00f0i fyrir \u00feeim deytt, og Drottinn haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 refsid\u00f3ma ganga yfir go\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Ramses og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed S\u00fakk\u00f3t."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 S\u00fakk\u00f3t og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Etam, \u00fear sem ey\u00f0im\u00f6rkina \u00fer\u00fdtur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Etam og sneru lei\u00f0 sinni til P\u00ed-Hak\u00edr\u00f3t, sem er fyrir austan Baal Sef\u00f3n, og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar fyrir austan M\u00edgd\u00f3l."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 P\u00ed-Hak\u00edr\u00f3t og f\u00f3ru \u00fevert yfir hafi\u00f0 inn \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkina. Og \u00feeir f\u00f3ru \u00feriggja daga lei\u00f0 \u00ed Etamey\u00f0im\u00f6rk og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Mara."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Mara og komu til El\u00edm. En \u00ed El\u00edm voru t\u00f3lf vatnslindir og sj\u00f6t\u00edu p\u00e1lmavi\u00f0ir. \u00dear settu \u00feeir b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 El\u00edm og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar vi\u00f0 Sefhafi\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Sefhafinu og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed S\u00edney\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 S\u00edney\u00f0im\u00f6rk og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Dofka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Dofka og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Al\u00fas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Al\u00fas og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Ref\u00edd\u00edm. \u00dear haf\u00f0i l\u00fd\u00f0urinn ekki vatn a\u00f0 drekka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Ref\u00edd\u00edm og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed S\u00edna\u00ed-ey\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 S\u00edna\u00ed-ey\u00f0im\u00f6rk og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Kibr\u00f3t-hattava."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Kibr\u00f3t-hattava og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Haser\u00f3t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Haser\u00f3t og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Ritma."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Ritma og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Rimm\u00f3n Peres."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Rimm\u00f3n Peres og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed L\u00edbna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 L\u00edbna og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed R\u00edssa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 R\u00edssa og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Kehelata."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Kehelata og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00e1 Seferfjalli."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Seferfjalli og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Harada."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Harada og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Makhel\u00f3t."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Makhel\u00f3t og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Tahat."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Tahat og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Tera."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Tera og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Mitka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Mitka og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Hasm\u00f3na."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Hasm\u00f3na og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed M\u00f3ser\u00f3t."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 M\u00f3ser\u00f3t og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Bene Jaakan."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Bene Jaakan og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed H\u00f3r Haggi\u00f0ga\u00f0."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 H\u00f3r Haggi\u00f0ga\u00f0 og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Jotbata."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Jotbata og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Abr\u00f3na."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Abr\u00f3na og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Esj\u00f3n Geber."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Esj\u00f3n Geber og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed S\u00edney\u00f0im\u00f6rk, \u00fea\u00f0 er Kades."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Kades og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00e1 H\u00f3rfjalli, \u00e1 landam\u00e6rum Ed\u00f3mlands."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og Aron prestur f\u00f3r a\u00f0 bo\u00f0i Drottins upp \u00e1 H\u00f3rfjall og anda\u00f0ist \u00fear \u00e1 fertugasta \u00e1ri eftir brottf\u00f6r \u00cdsraelsmanna af Egyptalandi, \u00ed fimmta m\u00e1nu\u00f0inum, \u00e1 fyrsta degi m\u00e1na\u00f0arins."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Aron var hundra\u00f0 tuttugu og \u00feriggja \u00e1ra, \u00feegar hann anda\u00f0ist \u00e1 H\u00f3rfjalli."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Og Kanaan\u00edtinn, konungurinn \u00ed Arad, sem bj\u00f3 \u00ed su\u00f0urhluta Kanaanlands, spur\u00f0i komu \u00cdsraelsmanna."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 H\u00f3rfjalli og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Salm\u00f3na."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Salm\u00f3na og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed F\u00fan\u00f3n."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 F\u00fan\u00f3n og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed \u00d3b\u00f3t."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 \u00d3b\u00f3t og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed \u00cdje Haabar\u00edm, M\u00f3abslandi."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 \u00cdj\u00edm og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed D\u00edbon Ga\u00f0."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 D\u00edbon Ga\u00f0 og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Alm\u00f3n D\u00edblata\u00edm."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Alm\u00f3n D\u00edblata\u00edm og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00ed Abar\u00edmfj\u00f6llum, fyrir austan Neb\u00f3."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u upp fr\u00e1 Abar\u00edmfj\u00f6llum og settu b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar \u00e1 M\u00f3abshei\u00f0um vi\u00f0 J\u00f3rdan, gegnt Jer\u00edk\u00f3."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Settu \u00feeir b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar vi\u00f0 J\u00f3rdan fr\u00e1 Bet Hajes\u00edm\u00f3t til Abel Hasitt\u00edm \u00e1 M\u00f3abshei\u00f0um."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se \u00e1 M\u00f3abshei\u00f0um vi\u00f0 J\u00f3rdan, gegnt Jer\u00edk\u00f3, og sag\u00f0i:"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "&#34;M\u00e6l \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00deegar \u00fe\u00e9r eru\u00f0 komnir yfir um J\u00f3rdan inn \u00ed Kanaanland,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r st\u00f6kkva burt undan y\u00f0ur \u00f6llum \u00edb\u00faum landsins og ey\u00f0a \u00f6llum myndasteinum \u00feeirra, \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 og ey\u00f0a \u00f6llum steyptum go\u00f0al\u00edkneskjum \u00feeirra og leggja f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0ir \u00feeirra \u00ed ey\u00f0i."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 kasta eign y\u00f0ar \u00e1 landi\u00f0 og festa bygg\u00f0 \u00ed \u00fev\u00ed, \u00fev\u00ed a\u00f0 y\u00f0ur hefi \u00e9g gefi\u00f0 landi\u00f0 til eignar."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 f\u00e1 erf\u00f0ahluti \u00ed landinu eftir hlutkesti, hver \u00e6ttkv\u00edsl fyrir sig. \u00deeirri \u00e6ttkv\u00edsl, sem mannm\u00f6rg er, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 mikinn erf\u00f0ahlut, en \u00feeirri, sem f\u00e1menn er, skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 l\u00edtinn erf\u00f0ahlut. \u00dear sem hlutur hvers eins fellur, \u00fea\u00f0 skal ver\u00f0a hans, eftir kynkv\u00edslum fe\u00f0ra y\u00f0ar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 \u00fea\u00f0 \u00ed erf\u00f0ahlut."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "En ef \u00fe\u00e9r st\u00f6kkvi\u00f0 ekki \u00edb\u00faum landsins burt undan y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 munu \u00feeir af \u00feeim, er \u00fe\u00e9r skilji\u00f0 eftir, ver\u00f0a \u00feyrnar \u00ed augum y\u00f0ar og broddar \u00ed s\u00ed\u00f0um y\u00f0ar, og \u00feeir munu veita y\u00f0ur \u00feungar b\u00fasifjar \u00ed landinu, sem \u00fe\u00e9r b\u00fai\u00f0 \u00ed,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "og \u00fe\u00e1 mun svo fara, a\u00f0 \u00e9g mun gj\u00f6ra svo vi\u00f0 y\u00f0ur sem \u00e9g haf\u00f0i fyrirhuga\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 \u00fe\u00e1.&#34;"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Bj\u00f3\u00f0 \u00fe\u00fa \u00cdsraelsm\u00f6nnum og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00deegar \u00fe\u00e9r komi\u00f0 inn \u00ed Kanaanland, \u00fe\u00e1 skal \u00fea\u00f0 vera landi\u00f0, sem \u00fe\u00e9r hlj\u00f3ti\u00f0 til eignar, Kanaanland til ystu ummerkja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Su\u00f0urhli\u00f0in skal vera: fr\u00e1 S\u00edney\u00f0im\u00f6rk me\u00f0fram Ed\u00f3m. Og austurendi su\u00f0urtakmarkanna skal vera su\u00f0urendi Dau\u00f0ahafs."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dea\u00f0an skulu takm\u00f6rkin liggja \u00ed boga fyrir sunnan Spor\u00f0drekaskar\u00f0 og n\u00e1 yfir til S\u00edn og endir \u00feeirra vera fyrir sunnan Kades Barnea. Skulu \u00feau liggja til Hasar Addar og n\u00e1 yfir til Asm\u00f3n."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fr\u00e1 Asm\u00f3n skulu takm\u00f6rkin liggja \u00ed boga til Egyptalands\u00e1r og alla lei\u00f0 til sj\u00e1var."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A\u00f0 vesturtakm\u00f6rkum skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r hafa hafi\u00f0 mikla; \u00feetta skulu vera vesturtakm\u00f6rkin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nor\u00f0urtakm\u00f6rkin skulu vera \u00feessi: Fr\u00e1 hafinu mikla skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r taka stefnu \u00e1 H\u00f3rfjall."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fr\u00e1 H\u00f3rfjalli skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r taka stefnu \u00feanga\u00f0 sem lei\u00f0 liggur til Hamat, og \u00fea\u00f0an alla lei\u00f0 til Sedad."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Skulu takm\u00f6rkin n\u00e1 til S\u00edfr\u00f3n og enda \u00ed Hasar Enan. \u00deetta skulu vera landamerki y\u00f0ar a\u00f0 nor\u00f0anver\u00f0u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A\u00f0 austanver\u00f0u skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r setja merkjal\u00ednuna fr\u00e1 Hasar Enan til Sefam."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En fr\u00e1 Sefam skulu landamerkin liggja su\u00f0ur til Ribla, fyrir austan A\u00edn. \u00dea\u00f0an skulu landamerkin liggja ni\u00f0ur eftir og nema vi\u00f0 fjallhrygginn fyrir austan Genesaretvatn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og landamerkin skulu liggja ni\u00f0ur me\u00f0 J\u00f3rdan og enda vi\u00f0 Dau\u00f0ahafi\u00f0. \u00deessi skulu merki vera lands y\u00f0ar hringinn \u00ed kring.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og M\u00f3se bau\u00f0 \u00cdsraelsm\u00f6nnum og sag\u00f0i: &#34;\u00deetta er landi\u00f0, sem \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 f\u00e1 til eignar me\u00f0 hlutkesti og Drottinn bau\u00f0 a\u00f0 gefa n\u00edu \u00e6ttkv\u00edslunum og h\u00e1lfri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e6ttkv\u00edsl R\u00fabens sona, hver \u00e6tt fyrir sig, og \u00e6ttkv\u00edsl Ga\u00f0s sona, hver \u00e6tt fyrir sig, og h\u00e1lf \u00e6ttkv\u00edsl Manasse hafa fengi\u00f0 sinn eignarhluta."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tv\u00e6r \u00e6ttkv\u00edslirnar og h\u00e1lf hafa fengi\u00f0 sinn eignarhluta hinumegin J\u00f3rdanar, gegnt Jer\u00edk\u00f3, austanmegin.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#34;\u00deessi eru n\u00f6fn \u00feeirra manna, er skipta skulu landinu milli y\u00f0ar: Eleasar prestur og J\u00f3s\u00faa N\u00fansson"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og einn h\u00f6f\u00f0ingi af \u00e6ttkv\u00edsl hverri til a\u00f0 skipta landinu,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og \u00feessi eru n\u00f6fn \u00feeirra: af \u00e6ttkv\u00edsl J\u00fada: Kaleb Jef\u00fanneson,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "af \u00e6ttkv\u00edsl S\u00edmeons sona: Sam\u00fael Amm\u00edh\u00fadsson,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "af \u00e6ttkv\u00edsl Benjam\u00edns: El\u00eddad Kisl\u00f3nsson,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "af \u00e6ttkv\u00edsl Dans sona: B\u00fak\u00ed Jogl\u00edson h\u00f6f\u00f0ingi,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "af sonum J\u00f3sefs: af \u00e6ttkv\u00edsl Manasse sona: Hann\u00edel Ef\u00f3\u00f0sson h\u00f6f\u00f0ingi,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "af \u00e6ttkv\u00edsl Efra\u00edms sona: Kem\u00fael Siftansson h\u00f6f\u00f0ingi;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "af \u00e6ttkv\u00edsl Seb\u00falons sona: El\u00edsafan Parnaksson h\u00f6f\u00f0ingi,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "af \u00e6ttkv\u00edsl \u00cdssakars sona: Palt\u00edel Asansson h\u00f6f\u00f0ingi,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "af \u00e6ttkv\u00edsl Assers sona: Ak\u00edh\u00fa\u00f0 Sel\u00f3m\u00edson h\u00f6f\u00f0ingi,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "af \u00e6ttkv\u00edsl Naftal\u00ed sona: Pedahel Amm\u00edh\u00fadsson h\u00f6f\u00f0ingi.&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deessir voru \u00feeir, er Drottinn bau\u00f0 a\u00f0 skipta skyldu landeignum milli \u00cdsraelsmanna \u00ed Kanaanlandi."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se \u00e1 M\u00f3abshei\u00f0um vi\u00f0 J\u00f3rdan, gegnt Jer\u00edk\u00f3, og sag\u00f0i:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Bj\u00f3\u00f0 \u00fe\u00fa \u00cdsraelsm\u00f6nnum, a\u00f0 \u00feeir f\u00e1i lev\u00edtunum borgir til \u00edb\u00fa\u00f0ar af \u00f3\u00f0alseignum s\u00ednum, og til beitar skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 \u00feeim landi\u00f0 kringum borgirnar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og borgirnar skulu vera \u00feeim til \u00edb\u00fa\u00f0ar, og beitilandi\u00f0, er undir \u00fe\u00e6r liggur, skal vera fyrir gripi \u00feeirra, f\u00e9na\u00f0 \u00feeirra og allar a\u00f0rar skepnur \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og beitilandi\u00f0 hj\u00e1 borgunum, er \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 lev\u00edtunum, skal vera \u00fe\u00fasund \u00e1lnir \u00fat fr\u00e1 borgarveggnum hringinn \u00ed kring."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og fyrir utan borgina skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e6la austurhli\u00f0ina tv\u00f6 \u00fe\u00fasund \u00e1lnir, su\u00f0urhli\u00f0ina tv\u00f6 \u00fe\u00fasund \u00e1lnir, vesturhli\u00f0ina tv\u00f6 \u00fe\u00fasund \u00e1lnir og nor\u00f0urhli\u00f0ina tv\u00f6 \u00fe\u00fasund \u00e1lnir, en borgin sj\u00e1lf s\u00e9 \u00ed mi\u00f0ju. \u00deetta beitiland \u00ed kringum borgirnar skulu \u00feeir f\u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og a\u00f0 \u00fev\u00ed er kemur til borganna, er \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 f\u00e1 lev\u00edtunum, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ta af hendi gri\u00f0asta\u00f0ina sex, til \u00feess a\u00f0 \u00feanga\u00f0 megi fl\u00fdja menn, er v\u00edg hafa unni\u00f0, en auk \u00feeirra skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1 \u00feeim fj\u00f6rut\u00edu og tv\u00e6r borgir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Borgirnar, er \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 lev\u00edtunum, skulu vera fj\u00f6rut\u00edu og \u00e1tta borgir alls, \u00e1samt me\u00f0 beitilandi \u00fev\u00ed, er undir \u00fe\u00e6r liggur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og a\u00f0 \u00fev\u00ed er kemur til borganna, er \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 a\u00f0 l\u00e1ta af \u00f3\u00f0ali \u00cdsraelsmanna, \u00fe\u00e1 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ta mannm\u00f6rgu \u00e6ttkv\u00edslirnar leggja til fleiri, en hinar f\u00e1mennu f\u00e6rri. Hver einn skal f\u00e1 lev\u00edtunum af borgum s\u00ednum \u00ed r\u00e9ttu hlutfalli vi\u00f0 erf\u00f0ahlut \u00feann, er hann hefir fengi\u00f0.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn tala\u00f0i vi\u00f0 M\u00f3se og sag\u00f0i:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Tala \u00fe\u00fa til \u00cdsraelsmanna og seg vi\u00f0 \u00fe\u00e1: \u00deegar \u00fe\u00e9r eru\u00f0 komnir yfir um J\u00f3rdan inn \u00ed Kanaanland,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 velji\u00f0 y\u00f0ur haganlegar borgir. Skulu \u00fea\u00f0 vera y\u00f0ur gri\u00f0asta\u00f0ir, a\u00f0 \u00feanga\u00f0 megi fl\u00fdja vegendur, \u00feeir er \u00f3viljandi hafa or\u00f0i\u00f0 manni a\u00f0 bana."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Borgirnar skulu vera y\u00f0ur h\u00e6li fyrir hefnanda, svo a\u00f0 vegandinn t\u00fdni eigi l\u00edfi \u00e1\u00f0ur en hann hefir komi\u00f0 fyrir d\u00f3m safna\u00f0arins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En gri\u00f0asta\u00f0irnir, sem \u00fe\u00e9r l\u00e1ti\u00f0 af hendi, skulu vera sex."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e1ta \u00ferj\u00e1r borgir hinumegin J\u00f3rdanar og \u00ferj\u00e1r borgir \u00ed Kanaanlandi. Gri\u00f0asta\u00f0ir skulu \u00fe\u00e6r vera."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Skulu \u00feessar sex borgir vera gri\u00f0asta\u00f0ir b\u00e6\u00f0i fyrir \u00cdsraelsmenn og dvalarmenn og hj\u00e1b\u00fdlinga me\u00f0al y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00feanga\u00f0 megi fl\u00fdja hver s\u00e1, er or\u00f0i\u00f0 hefir manni a\u00f0 bana \u00f3viljandi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hafi hann losti\u00f0 hann me\u00f0 j\u00e1rnt\u00f3li, svo a\u00f0 hann bei\u00f0 bana af, \u00fe\u00e1 er hann manndr\u00e1pari, og manndr\u00e1para skal vissulega af l\u00edfi taka."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hafi hann losti\u00f0 hann me\u00f0 stein \u00ed hendi, er getur or\u00f0i\u00f0 manni a\u00f0 bana, svo a\u00f0 hann bei\u00f0 bana af, \u00fe\u00e1 er hann manndr\u00e1pari; manndr\u00e1para skal vissulega af l\u00edfi taka."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E\u00f0a hafi hann losti\u00f0 hann me\u00f0 tr\u00e9t\u00f3l \u00ed hendi, er getur or\u00f0i\u00f0 manni a\u00f0 bana, svo a\u00f0 hann bei\u00f0 bana af, \u00fe\u00e1 er hann manndr\u00e1pari; manndr\u00e1para skal vissulega af l\u00edfi taka."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hefndarma\u00f0urinn skal drepa vegandann, hann skal drepa hann, ef hann hittir hann."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hrindi hann honum af hatri e\u00f0a kasti \u00ed hann af \u00e1setningi, svo a\u00f0 hann b\u00ed\u00f0ur bana af,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "e\u00f0a lj\u00f3sti hann af fjandskap me\u00f0 hendinni, svo a\u00f0 hann b\u00ed\u00f0ur bana af, \u00fe\u00e1 skal s\u00e1, er laust hann, vissulega l\u00edfl\u00e1tinn ver\u00f0a; hann er manndr\u00e1pari. Hefndarma\u00f0urinn skal drepa vegandann, \u00feegar hann hittir hann."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En hafi hann hrundi\u00f0 honum \u00f3vart, en eigi af fjandskap, e\u00f0a kasta\u00f0 \u00ed hann einhverju verkf\u00e6ri, \u00fe\u00f3 eigi af \u00e1settu r\u00e1\u00f0i,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "e\u00f0a hann kastar til hans steini, sem getur or\u00f0i\u00f0 manni a\u00f0 bana, \u00e1n \u00feess a\u00f0 sj\u00e1 hann, svo a\u00f0 hann b\u00ed\u00f0ur bana af, og var \u00fe\u00f3 ekki \u00f3vinur hans og \u00e6tla\u00f0i ekki a\u00f0 gj\u00f6ra honum mein,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 d\u00e6mi s\u00f6fnu\u00f0urinn milli vegandans og hefndarmannsins eftir l\u00f6gum \u00feessum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og s\u00f6fnu\u00f0urinn skal for\u00f0a veganda undan hefndarmanninum og s\u00f6fnu\u00f0urinn skal l\u00e1ta flytja hann aftur \u00ed gri\u00f0asta\u00f0 \u00feann, er hann haf\u00f0i fl\u00fai\u00f0 \u00ed, og skal hann dvelja \u00fear uns \u00e6\u00f0sti presturinn deyr, sem smur\u00f0ur hefur veri\u00f0 me\u00f0 heilagri ol\u00edu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "En ef vegandi fer \u00fat fyrir landamerki gri\u00f0asta\u00f0ar \u00feess, er hann hefir \u00ed fl\u00fai\u00f0,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og hefndarma\u00f0ur hittir hann fyrir utan landamerki gri\u00f0asta\u00f0ar hans, og hefndarma\u00f0ur vegur veganda, \u00fe\u00e1 er hann eigi bl\u00f3\u00f0sekur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 vegandi skal dvelja \u00ed gri\u00f0asta\u00f0 s\u00ednum uns \u00e6\u00f0sti prestur deyr, en eftir dau\u00f0a \u00e6\u00f0sta prests m\u00e1 hann hverfa aftur til \u00f3\u00f0alslands s\u00edns."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deetta skulu vera l\u00f6g hj\u00e1 y\u00f0ur fr\u00e1 kyni til kyns \u00ed \u00f6llum b\u00fast\u00f6\u00f0um y\u00f0ar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00fa drepur einhver mann, og skal \u00fe\u00e1 manndr\u00e1parann af l\u00edfi taka eftir frambur\u00f0i votta. \u00de\u00f3 m\u00e1 ekki kve\u00f0a upp dau\u00f0ad\u00f3m yfir manni eftir frambur\u00f0i eins vitnis."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r taka b\u00e6tur fyrir l\u00edf manndr\u00e1para, sem er dau\u00f0asekur, heldur skal hann af l\u00edfi tekinn ver\u00f0a."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r heldur leyfa manni a\u00f0 leysa sig me\u00f0 f\u00e9b\u00f3tum undan \u00fev\u00ed a\u00f0 fl\u00fdja \u00ed gri\u00f0asta\u00f0 sinn, heldur megi hverfa aftur og b\u00faa \u00ed landinu \u00e1\u00f0ur en prestur deyr."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 eigi vanhelga landi\u00f0, sem \u00fe\u00e9r eru\u00f0 \u00ed, \u00fev\u00ed a\u00f0 bl\u00f3\u00f0i\u00f0 vanhelgar landi\u00f0, og landi\u00f0 f\u00e6r eigi fri\u00f0\u00fe\u00e6ging fyrir \u00fea\u00f0 bl\u00f3\u00f0, sem \u00fathellt er \u00ed \u00fev\u00ed, nema me\u00f0 bl\u00f3\u00f0i \u00feess, sem \u00fathellti \u00fev\u00ed."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt ekki saurga landi\u00f0, sem \u00fe\u00e9r b\u00fai\u00f0 \u00ed, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g b\u00fd \u00ed \u00fev\u00ed. \u00c9g, Drottinn, b\u00fd me\u00f0al \u00cdsraelsmanna.&#34;"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c6tth\u00f6f\u00f0ingjarnir af kynkv\u00edsl G\u00edlea\u00f0s sona, Mak\u00edrssonar, Manassesonar, af kynkv\u00edslum J\u00f3sefs sona, gengu fram og t\u00f6lu\u00f0u fyrir augliti M\u00f3se og fyrir augliti h\u00f6fu\u00f0smannanna, \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingja \u00cdsraelsmanna,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Drottinn hefir bo\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r, herra, a\u00f0 f\u00e1 \u00cdsraelsm\u00f6nnum landi\u00f0 til eignar me\u00f0 hlutkesti. \u00de\u00e9r var og, herra, bo\u00f0i\u00f0 af Drottni a\u00f0 f\u00e1 eignarhluta Selofha\u00f0s br\u00f3\u00f0ur vors d\u00e6trum hans \u00ed hendur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Giftist \u00fe\u00e6r n\u00fa einhverjum af sonum annarra \u00e6ttkv\u00edsla \u00cdsraelsmanna, \u00fe\u00e1 tekst erf\u00f0 \u00feeirra af erf\u00f0 fe\u00f0ra vorra og b\u00e6tist vi\u00f0 erf\u00f0 \u00feess \u00e6ttleggs, er \u00fe\u00e6r giftast \u00ed, og tekst \u00feannig af erf\u00f0ahluta vorum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00feegar fagna\u00f0ar\u00e1r \u00cdsraelsmanna kemur, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur erf\u00f0 \u00feeirra b\u00e6tt vi\u00f0 erf\u00f0 \u00feess \u00e6ttleggs, er \u00fe\u00e6r giftast \u00ed, og erf\u00f0 \u00feeirra tekst af erf\u00f0 \u00e6ttleggs fe\u00f0ra vorra.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gaf M\u00f3se \u00cdsraelsm\u00f6nnum svofelld fyrirm\u00e6li a\u00f0 bo\u00f0i Drottins: &#34;\u00c6ttleggur J\u00f3sefs sona hefir r\u00e9tt a\u00f0 m\u00e6la!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deetta eru fyrirm\u00e6li Drottins um d\u00e6tur Selofha\u00f0s: \u00de\u00e6r mega giftast hverjum sem \u00fe\u00e6r vilja; a\u00f0eins skulu \u00fe\u00e6r giftast einhverjum \u00far f\u00f6\u00f0ur\u00e6tt sinni,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "svo a\u00f0 erf\u00f0 \u00cdsraelsmanna gangi eigi fr\u00e1 einum \u00e6ttlegg til annars, heldur skulu allir \u00cdsraelsmenn halda fast \u00ed erf\u00f0 f\u00f6\u00f0ur\u00e6ttar sinnar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e9rhver d\u00f3ttir af \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraelsmanna, er erf\u00f0 hl\u00fdtur, skal giftast \u00ed f\u00f6\u00f0ur\u00e6tt s\u00edna, svo a\u00f0 hver \u00cdsraelsmanna erfi f\u00f6\u00f0urleif\u00f0 s\u00edna"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og erf\u00f0 gangi eigi fr\u00e1 einum \u00e6ttlegg til annars, heldur skulu allir \u00e6ttleggir \u00cdsraelsmanna halda fast \u00ed erf\u00f0 s\u00edna.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "D\u00e6tur Selofha\u00f0s gj\u00f6r\u00f0u svo sem Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 M\u00f3se,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og giftust \u00fe\u00e6r Mahla, Tirsa, Hogla, Milka og N\u00f3a, d\u00e6tur Selofha\u00f0s, sonum f\u00f6\u00f0urbr\u00e6\u00f0ra sinna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Giftust \u00fe\u00e6r m\u00f6nnum af kynkv\u00edsl sona Manasse J\u00f3sefssonar, og var\u00f0 erf\u00f0 \u00feeirra kyrr \u00ed \u00e6ttlegg f\u00f6\u00f0ur\u00e6ttar \u00feeirra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}