{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Obadiah",
    "book_nr": "31",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vitrun \u00d3bad\u00eda. Svo segir Drottinn Gu\u00f0 um Ed\u00f3m: V\u00e9r h\u00f6fum fengi\u00f0 vitneskju fr\u00e1 Drottni, og bo\u00f0beri er sendur me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna: &#34;Af sta\u00f0! V\u00e9r skulum halda af sta\u00f0 til \u00feess a\u00f0 herja \u00e1 hann!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g vil gj\u00f6ra \u00feig l\u00edtinn me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, \u00fe\u00fa munt ver\u00f0a mj\u00f6g fyrirlitinn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hroki hjarta \u00fe\u00edns hefir dregi\u00f0 \u00feig \u00e1 t\u00e1lar, \u00fe\u00fa sem \u00e1tt bygg\u00f0 \u00ed klettaskorum og situr \u00ed h\u00e6\u00f0um uppi, sem segir \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu: &#34;Hver getur steypt m\u00e9r ni\u00f0ur til jar\u00f0ar?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00fe\u00fa s\u00e6tir h\u00e1tt eins og \u00f6rninn og bygg\u00f0ir hrei\u00f0ur \u00feitt me\u00f0al stjarnanna, \u00fe\u00e1 steypi \u00e9g \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0an ni\u00f0ur, _ segir Drottinn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ef \u00fej\u00f3far koma a\u00f0 \u00fe\u00e9r e\u00f0a r\u00e6ningjar \u00e1 n\u00e1ttar\u00feeli _ hversu ert \u00fe\u00fa \u00ed ey\u00f0i lag\u00f0ur _, stela \u00feeir \u00fe\u00e1 ekki, \u00fear til er \u00feeim n\u00e6gir? Ef v\u00ednlestursmenn r\u00e1\u00f0ast \u00e1 \u00feig, skilja \u00feeir \u00fe\u00e1 ekki eftir neinn eftirt\u00edning?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En hversu vandlega hefir veri\u00f0 leita\u00f0 hj\u00e1 Esa\u00fa og leita\u00f0ir uppi f\u00f3lgnir d\u00fdrgripir hans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allir sambandsmenn \u00fe\u00ednir reka \u00feig \u00fat \u00e1 landam\u00e6rin. \u00deeir sem lif\u00f0u \u00ed fri\u00f0i vi\u00f0 \u00feig, draga \u00feig \u00e1 t\u00e1lar, bera \u00feig ofurli\u00f0i. \u00deeir sem \u00e1tu brau\u00f0 \u00feitt, leggja fyrir \u00feig sn\u00f6rur, sem eigi er unnt a\u00f0 sj\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e1, \u00e1 \u00feeim degi _ segir Drottinn _ mun \u00e9g afm\u00e1 vitra menn \u00ed Ed\u00f3m og hyggindin \u00e1 Esa\u00fafj\u00f6llum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Kappar \u00fe\u00ednir, Teman, skulu skelfast, til \u00feess a\u00f0 hver ma\u00f0ur ver\u00f0i uppr\u00e6ttur af Esa\u00fafj\u00f6llum \u00ed manndr\u00e1punum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00f6kum ofr\u00edkis \u00feess, er \u00fe\u00fa hefir s\u00fdnt br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum Jakob, skal sm\u00e1n hylja \u00feig, og \u00fe\u00fa skalt a\u00f0 eil\u00edfu uppr\u00e6ttur ver\u00f0a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deann dag, er \u00fe\u00fa st\u00f3\u00f0st andsp\u00e6nis honum, \u00feann dag, er a\u00f0komnir menn fluttu burt fj\u00e1rafla hans hertekinn og \u00fatlendingar brutust inn um borgarhli\u00f0 hans og urpu hlutkesti um Jer\u00fasalem, varst \u00fe\u00fa sem einn af \u00feeim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Horf eigi me\u00f0 \u00e1n\u00e6gju \u00e1 dag br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns, \u00e1 \u00f3g\u00e6fudag hans, og gle\u00f0 \u00feig eigi yfir J\u00fada sonum \u00e1 ey\u00f0ingardegi \u00feeirra og l\u00e1t \u00fe\u00e9r eigi st\u00f3ryr\u00f0i um munn fara \u00e1 ney\u00f0ardegi \u00feeirra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ry\u00f0st ekki inn um hli\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar \u00e1 gl\u00f6tunardegi \u00feeirra, horf \u00fe\u00fa ekki l\u00edka me\u00f0 \u00e1n\u00e6gju \u00e1 \u00f3hamingju hennar \u00e1 gl\u00f6tunardegi hennar og r\u00e9tt \u00fe\u00fa ekki \u00fat h\u00f6ndina eftir fj\u00e1rafla hennar \u00e1 gl\u00f6tunardegi hennar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem eigi sta\u00f0ar \u00e1 vegam\u00f3tum til \u00feess a\u00f0 drepa ni\u00f0ur fl\u00f3ttamenn hennar, og framsel eigi menn hennar, \u00fe\u00e1 er undan komast, \u00e1 degi ney\u00f0arinnar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 dagur Drottins er n\u00e1l\u00e6gur fyrir allar \u00fej\u00f3\u00f0ir. Eins og \u00fe\u00fa hefir \u00f6\u00f0rum gj\u00f6rt, eins skal \u00fe\u00e9r gj\u00f6rt ver\u00f0a; gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00ednar skulu \u00fe\u00e9r \u00ed koll koma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eins og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 drukki\u00f0 \u00e1 m\u00ednu heilaga fjalli, svo skulu allar \u00fej\u00f3\u00f0irnar drekka st\u00f6\u00f0uglega. \u00de\u00e6r skulu drekka og s\u00f6tra og ver\u00f0a eins og \u00fe\u00e6r aldrei hef\u00f0u til veri\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00e1 S\u00edonfjalli skal frelsun ver\u00f0a, og \u00fea\u00f0 skal heilagt vera, og Jakobs ni\u00f0jar skulu f\u00e1 aftur eignir s\u00ednar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og Jakobs h\u00fas mun ver\u00f0a a\u00f0 eldi og J\u00f3sefs h\u00fas a\u00f0 loga og Esa\u00fa h\u00fas a\u00f0 h\u00e1lmi, og \u00feeir munu kveikja \u00ed og ey\u00f0a honum, svo a\u00f0 ekkert skal eftir ver\u00f0a af Esa\u00fani\u00f0jum, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir tala\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sunnlendingar skulu taka Esa\u00fafj\u00f6ll til eignar og Sl\u00e9ttumenn Filisteu. \u00deeir munu og taka Efra\u00edmsland og Samar\u00eduland til eignar, og Benjam\u00edn G\u00edlea\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeir af \u00cdsraelsm\u00f6nnum, er teknir hafa veri\u00f0 \u00ed v\u00edgi \u00feessu og fluttir burt hernumdir, munu taka \u00fea\u00f0 til eignar, sem Kanaan\u00edtar eiga, allt til Sarefta, og \u00feeir sem fluttir hafa veri\u00f0 burt hernumdir fr\u00e1 Jer\u00fasalem, \u00feeir sem eru \u00ed Sefarad, munu taka til eignar borgir Su\u00f0urlandsins."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}