{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Philippians",
    "book_nr": "50",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1ll og T\u00edm\u00f3teus, \u00fej\u00f3nar Krists Jes\u00fa, heilsa \u00f6llum heil\u00f6gum \u00ed Filipp\u00ed, sem eru \u00ed Kristi Jes\u00fa, \u00e1samt biskupum \u00feeirra og dj\u00e1knum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e1\u00f0 s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur og fri\u00f0ur fr\u00e1 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur vorum og Drottni Jes\u00fa Kristi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g \u00feakka Gu\u00f0i m\u00ednum \u00ed hvert skipti, sem \u00e9g hugsa til y\u00f0ar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og gj\u00f6ri \u00e1vallt \u00ed \u00f6llum b\u00e6num m\u00ednum me\u00f0 gle\u00f0i b\u00e6n fyrir y\u00f0ur \u00f6llum,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "vegna samf\u00e9lags y\u00f0ar um fagna\u00f0arerindi\u00f0 fr\u00e1 hinum fyrsta degi til \u00feessa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00e9g fulltreysti einmitt \u00fev\u00ed, a\u00f0 hann, sem byrja\u00f0i \u00ed y\u00f0ur g\u00f3\u00f0a verki\u00f0, muni fullkomna \u00fea\u00f0 allt til dags Jes\u00fa Krists."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00edst er \u00fea\u00f0 r\u00e9tt fyrir mig a\u00f0 bera \u00feennan hug til y\u00f0ar allra. \u00c9g hef y\u00f0ur \u00ed hjarta m\u00ednu, og \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 allir hlutdeild me\u00f0 m\u00e9r \u00ed n\u00e1\u00f0inni, b\u00e6\u00f0i \u00ed fj\u00f6trum m\u00ednum og \u00feegar \u00e9g er a\u00f0 verja fagna\u00f0arerindi\u00f0 og sta\u00f0festa \u00fea\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gu\u00f0 er m\u00e9r \u00feess vitni, hvernig \u00e9g \u00fer\u00e1i y\u00f0ur alla me\u00f0 \u00e1st\u00fa\u00f0 Krists Jes\u00fa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00feetta bi\u00f0 \u00e9g um, a\u00f0 elska y\u00f0ar aukist enn \u00fe\u00e1 meir og meir a\u00f0 \u00feekkingu og allri d\u00f3mgreind,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r geti\u00f0 meti\u00f0 \u00fe\u00e1 hluti r\u00e9tt, sem m\u00e1li skipta, og s\u00e9u\u00f0 hreinir og \u00e1m\u00e6lislausir til dags Krists,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "au\u00f0ugir a\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6tis \u00e1vexti \u00feeim, er f\u00e6st fyrir Jes\u00fa Krist til d\u00fdr\u00f0ar og lofs Gu\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En \u00e9g vil, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r viti\u00f0, a\u00f0 \u00fea\u00f0, sem fram vi\u00f0 mig hefur komi\u00f0, hefur \u00ed raun or\u00f0i\u00f0 fagna\u00f0arerindinu til eflingar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er auglj\u00f3st or\u00f0i\u00f0 \u00ed allri l\u00edfvar\u00f0arh\u00f6llinni og fyrir \u00f6llum \u00f6\u00f0rum, a\u00f0 \u00e9g er \u00ed fj\u00f6trum vegna Krists,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og flestir af br\u00e6\u00f0runum hafa \u00f6\u00f0last meira traust \u00e1 Drottni vi\u00f0 fj\u00f6tra m\u00edna og fengi\u00f0 meiri dj\u00f6rfung til a\u00f0 tala or\u00f0 Gu\u00f0s \u00f3ttalaust."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sumir pr\u00e9dika a\u00f0 s\u00f6nnu Krist af \u00f6fund og \u00fer\u00e6tugirni, en sumir gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 l\u00edka af g\u00f3\u00f0um hug."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir gj\u00f6ra \u00fea\u00f0 af k\u00e6rleika, vegna \u00feess a\u00f0 \u00feeir vita, a\u00f0 \u00e9g er settur fagna\u00f0arerindinu til varnar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hinir pr\u00e9dika Krist af eigingirni og ekki af hreinum hug, heldur \u00ed \u00feeim tilgangi a\u00f0 b\u00e6ta \u00ferengingu ofan \u00e1 fj\u00f6tra m\u00edna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En hva\u00f0 um \u00fea\u00f0! Kristur er allt a\u00f0 einu bo\u00f0a\u00f0ur, hvort sem \u00fea\u00f0 heldur er af uppger\u00f0 e\u00f0a heilum hug. Og \u00feetta gle\u00f0ur mig. J\u00e1, \u00fea\u00f0 mun \u00e1fram gle\u00f0ja mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g veit, a\u00f0 \u00feetta ver\u00f0ur m\u00e9r til frelsunar fyrir b\u00e6nir y\u00f0ar og hj\u00e1lpina, sem andi Jes\u00fa Krists veitir m\u00e9r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 er einl\u00e6g l\u00f6ngun m\u00edn og von, a\u00f0 \u00e9g \u00ed engu megi til skammar ver\u00f0a, heldur a\u00f0 Kristur megi \u00ed allra augum, n\u00fa eins og \u00e1vallt, vegsamlegur ver\u00f0a \u00ed m\u00e9r, hvort sem \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur me\u00f0 l\u00edfi m\u00ednu e\u00f0a dau\u00f0a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 l\u00edfi\u00f0 er m\u00e9r Kristur og dau\u00f0inn \u00e1vinningur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En eigi \u00e9g \u00e1fram a\u00f0 lifa \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur meiri \u00e1rangur af starfi m\u00ednu. Veit \u00e9g eigi hvort \u00e9g \u00e1 heldur a\u00f0 kj\u00f3sa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g \u00e1 \u00far tvennu v\u00f6ndu a\u00f0 r\u00e1\u00f0a: Mig langar til a\u00f0 fara h\u00e9\u00f0an og vera me\u00f0 Kristi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 v\u00e6ri miklu betra."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En y\u00f0ar vegna er \u00fea\u00f0 nau\u00f0synlegra, a\u00f0 \u00e9g haldi \u00e1fram a\u00f0 lifa h\u00e9r \u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og \u00ed trausti \u00feess veit \u00e9g, a\u00f0 \u00e9g mun lifa og halda \u00e1fram a\u00f0 vera hj\u00e1 y\u00f0ur \u00f6llum, y\u00f0ur til framfara og gle\u00f0i \u00ed tr\u00fanni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g kem aftur til y\u00f0ar, geti\u00f0 \u00fe\u00e9r vegna m\u00edn enn framar hr\u00f3sa\u00f0 y\u00f0ur \u00ed Kristi Jes\u00fa."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En hva\u00f0 sem \u00f6\u00f0ru l\u00ed\u00f0ur, \u00fe\u00e1 heg\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur eins og sambo\u00f0i\u00f0 er fagna\u00f0arerindinu um Krist. Hvort sem \u00e9g kem og heims\u00e6ki y\u00f0ur e\u00f0a \u00e9g er fjarverandi, skal \u00e9g f\u00e1 a\u00f0 heyra um y\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r standi\u00f0 st\u00f6\u00f0ugir \u00ed einum anda og berjist saman me\u00f0 einni s\u00e1l fyrir tr\u00fanni \u00e1 fagna\u00f0arerindi\u00f0"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og l\u00e1ti\u00f0 \u00ed engu skelfast af m\u00f3tst\u00f6\u00f0um\u00f6nnunum. Fyrir \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 merki fr\u00e1 Gu\u00f0i um gl\u00f6tun \u00feeirra, en um hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i y\u00f0ar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 y\u00f0ur er veitt s\u00fa n\u00e1\u00f0 fyrir Krists sakir, ekki einungis a\u00f0 tr\u00faa \u00e1 hann, heldur og a\u00f0 \u00feola \u00fej\u00e1ningar hans vegna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "N\u00fa eigi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed s\u00f6mu bar\u00e1ttu sem \u00fe\u00e9r s\u00e1u\u00f0 mig heyja og heyri\u00f0 enn um mig."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ef nokkurs m\u00e1 s\u00edn upphvatning \u00ed nafni Krists, ef k\u00e6rleiks\u00e1varp, ef samf\u00e9lag andans, ef \u00e1st\u00fa\u00f0 og me\u00f0aumkun m\u00e1 s\u00edn nokkurs,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 gj\u00f6ri\u00f0 gle\u00f0i m\u00edna fullkomna me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 vera samhuga, hafa sama k\u00e6rleika, einn hug og eina s\u00e1l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gj\u00f6ri\u00f0 ekkert af eigingirni e\u00f0a h\u00e9g\u00f3magirnd. Veri\u00f0 l\u00edtill\u00e1tir og meti\u00f0 a\u00f0ra meira en sj\u00e1lfa y\u00f0ur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00edti\u00f0 ekki a\u00f0eins \u00e1 eigin hag, heldur einnig annarra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Veri\u00f0 me\u00f0 sama hugarfari sem Jes\u00fas Kristur var."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann var \u00ed Gu\u00f0s mynd. En hann f\u00f3r ekki me\u00f0 \u00fea\u00f0 sem feng sinn a\u00f0 vera Gu\u00f0i l\u00edkur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann svipti sig \u00f6llu, t\u00f3k \u00e1 sig \u00fej\u00f3ns mynd og var\u00f0 m\u00f6nnum l\u00edkur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann kom fram sem ma\u00f0ur, l\u00e6g\u00f0i sj\u00e1lfan sig og var\u00f0 hl\u00fd\u00f0inn allt til dau\u00f0a, j\u00e1, dau\u00f0ans \u00e1 krossi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed hefur og Gu\u00f0 h\u00e1tt upp hafi\u00f0 hann og gefi\u00f0 honum nafni\u00f0, sem hverju nafni er \u00e6\u00f0ra,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 fyrir nafni Jes\u00fa skuli hvert kn\u00e9 beygja sig \u00e1 himni, j\u00f6r\u00f0u og undir j\u00f6r\u00f0u"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og s\u00e9rhver tunga j\u00e1ta Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur til d\u00fdr\u00f0ar: Jes\u00fas Kristur er Drottinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deess vegna, m\u00ednir elsku\u00f0u, \u00fe\u00e9r sem \u00e6t\u00ed\u00f0 hafi\u00f0 veri\u00f0 hl\u00fd\u00f0nir, vinni\u00f0 n\u00fa a\u00f0 s\u00e1luhj\u00e1lp y\u00f0ar me\u00f0 ugg og \u00f3tta eins og \u00feegar \u00e9g var hj\u00e1 y\u00f0ur, \u00fev\u00ed fremur n\u00fa, \u00feegar \u00e9g er fjarri."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er Gu\u00f0, sem verkar \u00ed y\u00f0ur b\u00e6\u00f0i a\u00f0 vilja og framkv\u00e6ma s\u00e9r til vel\u00fe\u00f3knunar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gj\u00f6ri\u00f0 allt \u00e1n \u00feess a\u00f0 m\u00f6gla og hika,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 \u00f3a\u00f0finnanlegir og hreinir, flekklaus Gu\u00f0s b\u00f6rn me\u00f0al rangsn\u00fainnar og gj\u00f6rspilltrar kynsl\u00f3\u00f0ar. \u00de\u00e9r sk\u00edni\u00f0 hj\u00e1 \u00feeim eins og lj\u00f3s \u00ed heiminum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Haldi\u00f0 fast vi\u00f0 or\u00f0 l\u00edfsins, m\u00e9r til hr\u00f3ss \u00e1 degi Krists. \u00de\u00e1 hef \u00e9g ekki hlaupi\u00f0 til einskis n\u00e9 erfi\u00f0a\u00f0 til \u00f3n\u00fdtis."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og enda \u00fe\u00f3tt bl\u00f3\u00f0i m\u00ednu ver\u00f0i \u00fathellt vi\u00f0 f\u00f3rnar\u00fej\u00f3nustu m\u00edna, \u00feegar \u00e9g ber tr\u00fa y\u00f0ar fram fyrir Gu\u00f0, \u00fe\u00e1 gle\u00f0st \u00e9g og samgle\u00f0st y\u00f0ur \u00f6llum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Af hinu sama skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r einnig gle\u00f0jast og samgle\u00f0jast m\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En \u00e9g hef \u00fe\u00e1 von til Drottins Jes\u00fa, a\u00f0 \u00e9g muni br\u00e1\u00f0um geta sent T\u00edm\u00f3teus til y\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 m\u00e9r ver\u00f0i einnig hugh\u00e6gra, \u00fe\u00e1 er \u00e9g f\u00e6 a\u00f0 vita um hagi y\u00f0ar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9g hef engan honum l\u00edkan, sem l\u00e6tur s\u00e9r eins einl\u00e6glega annt um hagi y\u00f0ar. _"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Allir leita \u00feess, sem sj\u00e1lfra \u00feeirra er, en ekki \u00feess, sem Krists Jes\u00fa er. _"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r viti\u00f0, hvernig hann hefur reynst, a\u00f0 hann hefur \u00fej\u00f3na\u00f0 a\u00f0 bo\u00f0un fagna\u00f0arerindisins me\u00f0 m\u00e9r eins og barn me\u00f0 f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann vona \u00e9g \u00fe\u00e1 a\u00f0 geta sent, jafnskj\u00f3tt og \u00e9g s\u00e9, hva\u00f0 um mig ver\u00f0ur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En \u00e9g ber \u00fea\u00f0 traust til Drottins, a\u00f0 \u00e9g muni og br\u00e1\u00f0um koma sj\u00e1lfur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g taldi \u00fea\u00f0 og nau\u00f0synlegt a\u00f0 senda til y\u00f0ar Epafrod\u00edtus, br\u00f3\u00f0ur minn, samverkamann og samherja, en sendimann y\u00f0ar og erindreka \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 b\u00e6ta \u00far \u00fe\u00f6rf minni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hann hefur \u00fer\u00e1\u00f0 y\u00f0ur alla og li\u00f0i\u00f0 illa \u00fat af \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00fe\u00e9r h\u00f6f\u00f0u\u00f0 heyrt, a\u00f0 hann hef\u00f0i or\u00f0i\u00f0 sj\u00fakur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00fakur var\u00f0 hann, a\u00f0 dau\u00f0a kominn, en Gu\u00f0 miskunna\u00f0i honum og ekki einungis honum, heldur og m\u00e9r, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g skyldi eigi hafa hrygg\u00f0 \u00e1 hrygg\u00f0 ofan."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed l\u00e6t \u00e9g m\u00e9r enn annara um a\u00f0 senda hann heim, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 aftur gla\u00f0ir, er \u00fe\u00e9r sj\u00e1i\u00f0 hann, og m\u00e9r ver\u00f0i hugh\u00e6gra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Taki\u00f0 \u00fev\u00ed \u00e1 m\u00f3ti honum \u00ed nafni Drottins me\u00f0 \u00f6llum f\u00f6gnu\u00f0i, og hafi\u00f0 sl\u00edka menn \u00ed hei\u00f0ri."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hann var a\u00f0 vinna fyrir Krist. \u00deess vegna var hann a\u00f0 dau\u00f0a kominn. Hann lag\u00f0i l\u00edf sitt \u00ed h\u00e6ttu til \u00feess a\u00f0 b\u00e6ta upp \u00fea\u00f0, sem brast \u00e1 hj\u00e1lp y\u00f0ar m\u00e9r til handa."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A\u00f0 endingu, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, veri\u00f0 gla\u00f0ir \u00ed Drottni. \u00c9g tel ekki eftir m\u00e9r a\u00f0 endurtaka \u00fea\u00f0, sem \u00e9g hef skrifa\u00f0, en y\u00f0ur er \u00fea\u00f0 til \u00f6ryggis."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gefi\u00f0 g\u00e6tur a\u00f0 hundunum, gefi\u00f0 g\u00e6tur a\u00f0 hinum vondu verkam\u00f6nnum, gefi\u00f0 g\u00e6tur a\u00f0 hinum sundurskornu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "V\u00e9r erum hinir umskornu, v\u00e9r sem d\u00fdrkum Gu\u00f0 \u00ed anda hans og miklumst af Kristi Jes\u00fa og treystum ekki ytri yfirbur\u00f0um,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "jafnvel \u00fe\u00f3tt \u00e9g hafi einnig \u00fe\u00e1 ytri yfirbur\u00f0i, sem \u00e9g g\u00e6ti treyst. Ef einhver annar \u00feykist geta treyst ytri yfirbur\u00f0um, \u00fe\u00e1 get \u00e9g \u00fea\u00f0 fremur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g var umskorinn \u00e1 \u00e1ttunda degi, af kyni \u00cdsraels, \u00e6ttkv\u00edsl Benjam\u00edns, Hebrei af Hebreum, far\u00edsei \u00ed afst\u00f6\u00f0unni til l\u00f6gm\u00e1lsins,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "svo \u00e1kafur, a\u00f0 \u00e9g ofs\u00f3tti kirkjuna. Ef liti\u00f0 er \u00e1 r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0, sem f\u00e6st me\u00f0 l\u00f6gm\u00e1linu, var \u00e9g vammlaus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0, sem var m\u00e9r \u00e1vinningur, met \u00e9g n\u00fa vera tj\u00f3n sakir Krists."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e1, meira a\u00f0 segja met \u00e9g allt vera tj\u00f3n hj\u00e1 \u00feeim yfirbur\u00f0um a\u00f0 \u00feekkja Krist Jes\u00fa, Drottin minn. Sakir hans hef \u00e9g misst allt og met \u00fea\u00f0 sem sorp, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g geti \u00e1unni\u00f0 Krist"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og reynst vera \u00ed honum. N\u00fa \u00e1 \u00e9g ekki eigi\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti, \u00fea\u00f0 er f\u00e6st af l\u00f6gm\u00e1li, heldur \u00fea\u00f0 er f\u00e6st fyrir tr\u00fa \u00e1 Krist, r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 fr\u00e1 Gu\u00f0i me\u00f0 tr\u00fanni. _"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g vil \u00feekkja Krist og kraft upprisu hans og samf\u00e9lag p\u00edsla hans me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00f3tast eftir honum \u00ed dau\u00f0a hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "M\u00e6tti m\u00e9r au\u00f0nast a\u00f0 n\u00e1 til upprisunnar fr\u00e1 dau\u00f0um."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekki er svo, a\u00f0 \u00e9g hafi \u00feegar n\u00e1\u00f0 \u00fev\u00ed e\u00f0a s\u00e9 \u00feegar fullkominn. En \u00e9g keppi eftir \u00fev\u00ed, ef \u00e9g skyldi geta h\u00f6ndla\u00f0 \u00fea\u00f0, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er h\u00f6ndla\u00f0ur af Kristi Jes\u00fa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur, ekki tel \u00e9g sj\u00e1lfan mig enn hafa h\u00f6ndla\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En eitt gj\u00f6ri \u00e9g. \u00c9g gleymi \u00fev\u00ed, sem a\u00f0 baki er, en seilist eftir \u00fev\u00ed, sem framundan er, og keppi \u00feannig a\u00f0 markinu, til ver\u00f0launanna \u00e1 himnum, sem Gu\u00f0 hefur kalla\u00f0 oss til fyrir Krist Jes\u00fa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deetta hugarfar skulum v\u00e9r \u00fev\u00ed allir hafa, sem fullkomnir erum. Og ef \u00fe\u00e9r hugsi\u00f0 \u00ed nokkru \u00f6\u00f0ruv\u00edsi, \u00fe\u00e1 mun Gu\u00f0 einnig opinbera y\u00f0ur \u00feetta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fyrir alla muni skulum v\u00e9r ganga \u00fe\u00e1 g\u00f6tu, sem v\u00e9r h\u00f6fum komist \u00e1."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur, breyti\u00f0 allir eftir m\u00e9r og festi\u00f0 sj\u00f3nir y\u00f0ar \u00e1 \u00feeim, sem breyta eftir \u00feeirri fyrirmynd, er v\u00e9r h\u00f6fum y\u00f0ur gefi\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Margir breyta, _ \u00e9g hef oft sagt y\u00f0ur \u00fea\u00f0 og n\u00fa segi \u00e9g \u00fea\u00f0 jafnvel gr\u00e1tandi _, eins og \u00f3vinir kross Krists."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Afdrif \u00feeirra eru gl\u00f6tun. Gu\u00f0 \u00feeirra er maginn, \u00feeim \u00feykir s\u00f3mi a\u00f0 sk\u00f6mminni og \u00feeir hafa hugann \u00e1 jar\u00f0neskum munum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En f\u00f6\u00f0urland vort er \u00e1 himni og fr\u00e1 himni v\u00e6ntum v\u00e9r frelsarans, Drottins Jes\u00fa Krists."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann mun breyta veikum og forgengilegum l\u00edkama vorum og gj\u00f6ra hann l\u00edkan d\u00fdr\u00f0arl\u00edkama s\u00ednum. \u00dev\u00ed hann hefur kraftinn til a\u00f0 leggja allt undir sig."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deess vegna, m\u00ednir elsku\u00f0u og \u00fer\u00e1\u00f0u br\u00e6\u00f0ur, gle\u00f0i m\u00edn og k\u00f3r\u00f3na, standi\u00f0 \u00fe\u00e1 st\u00f6\u00f0ugir \u00ed Drottni, \u00fe\u00e9r elsku\u00f0u."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Evod\u00edu \u00e1minni \u00e9g og S\u00fdnt\u00fdke \u00e1minni \u00e9g um a\u00f0 vera samlyndar vegna Drottins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00e1, \u00e9g bi\u00f0 einnig \u00feig, tr\u00falyndi sam\u00fej\u00f3nn, hj\u00e1lpa \u00fe\u00fa \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r b\u00f6r\u00f0ust me\u00f0 m\u00e9r vi\u00f0 bo\u00f0un fagna\u00f0arerindisins, \u00e1samt Klemens og \u00f6\u00f0rum samverkam\u00f6nnum m\u00ednum, og standa n\u00f6fn \u00feeirra \u00ed l\u00edfsins b\u00f3k."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Veri\u00f0 \u00e1vallt gla\u00f0ir \u00ed Drottni. \u00c9g segi aftur: Veri\u00f0 gla\u00f0ir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lj\u00faflyndi y\u00f0ar ver\u00f0i kunnugt \u00f6llum m\u00f6nnum. Drottinn er \u00ed n\u00e1nd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Veri\u00f0 ekki hugsj\u00fakir um neitt, heldur gj\u00f6ri\u00f0 \u00ed \u00f6llum hlutum \u00f3skir y\u00f0ar kunnar Gu\u00f0i me\u00f0 b\u00e6n og bei\u00f0ni og \u00feakkargj\u00f6r\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og fri\u00f0ur Gu\u00f0s, sem er \u00e6\u00f0ri \u00f6llum skilningi, mun var\u00f0veita hj\u00f6rtu y\u00f0ar og hugsanir y\u00f0ar \u00ed Kristi Jes\u00fa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A\u00f0 endingu, br\u00e6\u00f0ur, allt sem er satt, allt sem er g\u00f6fugt, r\u00e9tt og hreint, allt sem er elskuvert og gott afspurnar, hva\u00f0 sem er dygg\u00f0 og hva\u00f0 sem er lofsvert, hugfesti\u00f0 \u00fea\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deetta, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 b\u00e6\u00f0i l\u00e6rt og numi\u00f0, heyrt og s\u00e9\u00f0 til m\u00edn, \u00fea\u00f0 skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r gj\u00f6ra. Og Gu\u00f0 fri\u00f0arins mun vera me\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g var\u00f0 mj\u00f6g gla\u00f0ur \u00ed Drottni yfir \u00fev\u00ed, a\u00f0 hagur y\u00f0ar hefur loks batna\u00f0 svo aftur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r g\u00e1tu\u00f0 hugsa\u00f0 til m\u00edn. A\u00f0 s\u00f6nnu hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r hugsa\u00f0 til m\u00edn, en g\u00e1tu\u00f0 ekki s\u00fdnt \u00fea\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekki segi \u00e9g \u00feetta vegna \u00feess, a\u00f0 \u00e9g hafi li\u00f0i\u00f0 skort, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hef l\u00e6rt a\u00f0 l\u00e1ta m\u00e9r n\u00e6gja \u00fea\u00f0, sem fyrir hendi er."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g kann a\u00f0 b\u00faa vi\u00f0 l\u00edtinn kost, \u00e9g kann einnig a\u00f0 hafa allsn\u00e6gtir. \u00c9g er fullreyndur or\u00f0inn \u00ed \u00f6llum hlutum, a\u00f0 vera mettur og hungra\u00f0ur, a\u00f0 hafa allsn\u00e6gtir og l\u00ed\u00f0a skort."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Allt megna \u00e9g fyrir hj\u00e1lp hans, sem mig styrkan gj\u00f6rir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Engu a\u00f0 s\u00ed\u00f0ur gj\u00f6r\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r vel \u00ed \u00fev\u00ed, a\u00f0 taka \u00fe\u00e1tt me\u00f0 m\u00e9r \u00ed \u00ferengingu minni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e9r viti\u00f0 og, Filipp\u00edmenn, a\u00f0 \u00feegar \u00e9g \u00ed upphafi bo\u00f0a\u00f0i y\u00f0ur fagna\u00f0arerindi\u00f0 og var farinn burt \u00far Maked\u00f3n\u00edu, haf\u00f0i enginn s\u00f6fnu\u00f0ur nema \u00fe\u00e9r einir reikning hj\u00e1 m\u00e9r yfir gefi\u00f0 og \u00feegi\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Meira a\u00f0 segja, \u00feegar \u00e9g var \u00ed \u00deessalon\u00edku, sendu\u00f0 \u00fe\u00e9r m\u00e9r oftar en einu sinni til nau\u00f0synja minna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ekki a\u00f0 m\u00e9r v\u00e6ri svo umhuga\u00f0 um gj\u00f6fina sem um \u00e1bata \u00feann, sem r\u00edkulega rennur \u00ed y\u00f0ar reikning."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En n\u00fa hef \u00e9g fengi\u00f0 allt og hef meira en n\u00f3g s\u00ed\u00f0an \u00e9g af hendi Epafrod\u00edtusar t\u00f3k vi\u00f0 sendingunni fr\u00e1 y\u00f0ur, \u00fe\u00e6gilegum ilm, \u00feekkri f\u00f3rn, Gu\u00f0i vel\u00fe\u00f3knanlegri."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En Gu\u00f0 minn mun af au\u00f0leg\u00f0 d\u00fdr\u00f0ar sinnar \u00ed Kristi Jes\u00fa uppfylla s\u00e9rhverja \u00fe\u00f6rf y\u00f0ar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gu\u00f0i og f\u00f6\u00f0ur vorum s\u00e9 d\u00fdr\u00f0in um aldir alda. Amen."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 \u00f6llum heil\u00f6gum \u00ed Kristi Jes\u00fa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0urnir, sem hj\u00e1 m\u00e9r eru, bi\u00f0ja a\u00f0 heilsa y\u00f0ur. Allir hinir heil\u00f6gu bi\u00f0ja a\u00f0 heilsa y\u00f0ur, en einkanlega \u00feeir, sem eru \u00ed \u00fej\u00f3nustu keisarans."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}