{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Philemon",
    "book_nr": "57",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1ll, bandingi Krists Jes\u00fa, og T\u00edm\u00f3teus br\u00f3\u00f0ir vor, heilsa elsku\u00f0um vini okkar og samverkamanni F\u00edlemon,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "svo og App\u00edu systur okkar og Arkippusi samherja okkar og s\u00f6fnu\u00f0inum, sem kemur saman \u00ed h\u00fasi \u00fe\u00ednu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e1\u00f0 s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur og fri\u00f0ur fr\u00e1 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur vorum og Drottni Jes\u00fa Kristi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g \u00feakka Gu\u00f0i m\u00ednum \u00e1vallt, er \u00e9g minnist \u00fe\u00edn \u00ed b\u00e6num m\u00ednum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g heyri um tr\u00fana, sem \u00fe\u00fa hefur \u00e1 Drottni Jes\u00fa, og um k\u00e6rleika \u00feinn til hinna heil\u00f6gu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g bi\u00f0 \u00feess, a\u00f0 tr\u00fa \u00fe\u00edn, sem \u00fe\u00fa \u00e1tt me\u00f0 oss, ver\u00f0i mikilvirk \u00ed \u00feekkingunni \u00e1 \u00f6llu \u00fev\u00ed g\u00f3\u00f0a, sem tilheyrir Kristi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g hlaut mikla gle\u00f0i og huggun af k\u00e6rleika \u00fe\u00ednum, \u00fear e\u00f0 \u00fe\u00fa, br\u00f3\u00f0ir, hefur endurn\u00e6rt hj\u00f6rtu hinna heil\u00f6gu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed er \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00f3tt \u00e9g g\u00e6ti me\u00f0 fullri dj\u00f6rfung \u00ed Kristi bo\u00f0i\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 gera \u00fea\u00f0, sem skylt er,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 fer \u00e9g \u00fe\u00f3 heldur b\u00f3narveg vegna k\u00e6rleika \u00fe\u00edns, \u00fear sem \u00e9g er eins og \u00e9g er, hann P\u00e1ll gamli, og n\u00fa l\u00edka bandingi Krists Jes\u00fa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g bi\u00f0 \u00feig \u00fe\u00e1 fyrir barni\u00f0 mitt, sem \u00e9g hef geti\u00f0 \u00ed fj\u00f6trum m\u00ednum, hann Ones\u00edmus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann var \u00fe\u00e9r \u00e1\u00f0ur \u00f3\u00fearfur, en er n\u00fa \u00fearfur b\u00e6\u00f0i \u00fe\u00e9r og m\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g sendi hann til \u00fe\u00edn aftur, og er hann \u00fe\u00f3 sem hjarta\u00f0 \u00ed brj\u00f3sti m\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Feginn vildi \u00e9g hafa haldi\u00f0 honum hj\u00e1 m\u00e9r, til \u00feess a\u00f0 hann \u00ed \u00feinn sta\u00f0 veitti m\u00e9r \u00fej\u00f3nustu \u00ed fj\u00f6trum m\u00ednum vegna fagna\u00f0arerindisins."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00e1n \u00fe\u00edns sam\u00feykkis vildi \u00e9g ekkert gj\u00f6ra, til \u00feess a\u00f0 velgj\u00f6r\u00f0 \u00fe\u00edn skyldi ekki koma eins og af nau\u00f0ung, heldur af f\u00fasum vilja."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00edsast hefur hann \u00feess vegna or\u00f0i\u00f0 vi\u00f0skila vi\u00f0 \u00feig um stundarsakir, a\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00ed\u00f0an skyldir f\u00e1 a\u00f0 halda honum eil\u00edflega,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ekki lengur eins og \u00fer\u00e6li, heldur \u00fer\u00e6li fremri, eins og elsku\u00f0um br\u00f3\u00f0ur. M\u00e9r er hann k\u00e6r br\u00f3\u00f0ir. Hve miklu fremur \u00fe\u00f3 \u00fe\u00e9r, b\u00e6\u00f0i sem ma\u00f0ur og kristinn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa \u00fev\u00ed telur mig f\u00e9laga \u00feinn, \u00fe\u00e1 tak \u00fe\u00fa \u00e1 m\u00f3ti honum, eins og v\u00e6ri \u00fea\u00f0 \u00e9g sj\u00e1lfur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En hafi hann eitthva\u00f0 gj\u00f6rt \u00e1 hluta \u00feinn, e\u00f0a s\u00e9 hann \u00ed skuld vi\u00f0 \u00feig, \u00fe\u00e1 f\u00e6r \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 m\u00e9r til reiknings."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g, P\u00e1ll, rita me\u00f0 eigin hendi: \u00c9g mun gjalda. A\u00f0 \u00e9g ekki nefni vi\u00f0 \u00feig, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert jafnvel \u00ed skuld vi\u00f0 mig um sj\u00e1lfan \u00feig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "J\u00e1, br\u00f3\u00f0ir, unn m\u00e9r gagns af \u00fe\u00e9r vegna Drottins, endurn\u00e6r hjarta mitt sakir Krists."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cd fullu trausti til hl\u00fd\u00f0ni \u00feinnar rita \u00e9g til \u00fe\u00edn og veit, a\u00f0 \u00fe\u00fa munt gj\u00f6ra jafnvel fram yfir \u00fea\u00f0, sem \u00e9g m\u00e6list til."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En haf\u00f0u l\u00edka til gestaherbergi handa m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g vona, a\u00f0 \u00e9g vegna b\u00e6na y\u00f0ar muni ver\u00f0a gefinn y\u00f0ur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Epafras, sambandingi minn vegna Krists Jes\u00fa, bi\u00f0ur a\u00f0 heilsa \u00fe\u00e9r. S\u00f6mulei\u00f0is"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mark\u00fas, Aristarkus, Demas og L\u00fakas, samverkamenn m\u00ednir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}