{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Proverbs",
    "book_nr": "20",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0skvi\u00f0ir Sal\u00f3mons Dav\u00ed\u00f0ssonar, \u00cdsraels konungs,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 menn kynnist visku og aga, l\u00e6ri a\u00f0 skilja skynsamleg or\u00f0,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 menn f\u00e1i viturlegan aga, r\u00e9ttl\u00e6ti, r\u00e9ttv\u00edsi og r\u00e1\u00f0vendni,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00feeir veiti hinum \u00f3reyndu hyggindi, unglingum \u00feekking og a\u00f0g\u00e6tni, _"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hinn vitri hl\u00fd\u00f0ir \u00e1 og eykur l\u00e6rd\u00f3m sinn, og hinn hyggni nemur hollar l\u00edfsreglur _"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 menn skilji or\u00f0skvi\u00f0i og l\u00edkingam\u00e1l, or\u00f0 spekinganna og g\u00e1tur \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d3tti Drottins er upphaf \u00feekkingar, visku og aga fyrirl\u00edta afglapar einir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa, son minn, \u00e1 \u00e1minning f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns og hafna eigi vi\u00f0v\u00f6run m\u00f3\u00f0ur \u00feinnar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru yndislegur sveigur \u00e1 h\u00f6f\u00f0i \u00fe\u00e9r og men um h\u00e1ls \u00feinn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Son minn, \u00feegar sk\u00e1lkar ginna \u00feig, \u00fe\u00e1 gegn \u00feeim eigi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir segja: &#34;Kom me\u00f0 oss! Leggjumst \u00ed launs\u00e1tur til manndr\u00e1pa, sitjum \u00e1n saka um saklausan mann,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "gleypum \u00fe\u00e1 lifandi eins og Hel _ me\u00f0 h\u00fa\u00f0 og h\u00e1ri, eins og \u00fe\u00e1 sem farnir eru til d\u00e1narheima."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Alls konar d\u00fdra muni munum v\u00e9r eignast, fylla h\u00fas vor r\u00e6ndum fj\u00e1rmunum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt taka jafnan hlut me\u00f0 oss, einn sj\u00f3\u00f0 skulum v\u00e9r allir hafa&#34; _"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "son minn, \u00fe\u00e1 haf ekki samlei\u00f0 vi\u00f0 \u00fe\u00e1, halt f\u00e6ti \u00fe\u00ednum fr\u00e1 stigum \u00feeirra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 f\u00e6tur \u00feeirra eru skj\u00f3tir til ills og flj\u00f3tir til a\u00f0 \u00fathella bl\u00f3\u00f0i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 til einskis \u00feenja menn \u00fat neti\u00f0 \u00ed augs\u00fdn allra fleygra fugla,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og sl\u00edkir menn sitja um sitt eigi\u00f0 l\u00edf, liggja \u00ed launs\u00e1tri fyrir sj\u00e1lfum s\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deannig fer \u00f6llum \u00feeim, sem f\u00edknir eru \u00ed rangfenginn gr\u00f3\u00f0a: f\u00edknin ver\u00f0ur \u00feeim a\u00f0 fj\u00f6rlesti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Spekin kallar h\u00e1tt \u00e1 str\u00e6tunum, l\u00e6tur r\u00f6dd s\u00edna gjalla \u00e1 torgunum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00fan hr\u00f3par \u00e1 glaummiklum gatnam\u00f3tum, vi\u00f0 borgarhli\u00f0in heldur h\u00fan t\u00f6lur s\u00ednar:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hversu lengi \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r, f\u00e1v\u00edsir, a\u00f0 elska f\u00e1v\u00edsi og hinir h\u00e1\u00f0gj\u00f6rnu a\u00f0 hafa yndi af h\u00e1\u00f0i og heimskingjarnir a\u00f0 hata \u00feekkingu?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Sn\u00faist til umv\u00f6ndunar minnar, sj\u00e1, \u00e9g l\u00e6t anda minn streyma yfir y\u00f0ur, kunngj\u00f6ri y\u00f0ur or\u00f0 m\u00edn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e6r\u00f0ust undan, \u00fe\u00e1 er \u00e9g kalla\u00f0i, og enginn gaf \u00fev\u00ed gaum, \u00fe\u00f3tt \u00e9g r\u00e9tti \u00fat h\u00f6ndina,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "heldur l\u00e9tu\u00f0 \u00f6ll m\u00edn r\u00e1\u00f0 sem vind um eyrun \u00fej\u00f3ta og skeyttu\u00f0 eigi umv\u00f6ndun minni,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun \u00e9g hl\u00e6ja \u00ed \u00f3g\u00e6fu y\u00f0ar, draga d\u00e1r a\u00f0, \u00feegar skelfingin dynur yfir y\u00f0ur,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00feegar skelfingin dynur yfir y\u00f0ur eins og \u00ferumuve\u00f0ur og \u00f3g\u00e6fa y\u00f0ar n\u00e1lgast eins og fellibylur, \u00feegar ney\u00f0 og angist dynja yfir y\u00f0ur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu \u00feeir kalla \u00e1 mig, en \u00e9g mun ekki svara, \u00feeir munu leita m\u00edn, en ekki finna mig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vegna \u00feess a\u00f0 \u00feeir h\u00f6tu\u00f0u \u00feekking og a\u00f0hylltust ekki \u00f3tta Drottins,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "skeyttu ekki r\u00e1\u00f0um m\u00ednum og sm\u00e1\u00f0u alla umv\u00f6ndun m\u00edna,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skulu \u00feeir f\u00e1 a\u00f0 neyta \u00e1vaxtar breytni sinnar og mettast af s\u00ednum eigin v\u00e9lr\u00e6\u00f0um."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fr\u00e1hvarf f\u00e1v\u00edsra drepur \u00fe\u00e1, og uggleysi heimskingjanna tort\u00edmir \u00feeim."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "En s\u00e1 sem \u00e1 mig hl\u00fd\u00f0ir, mun b\u00faa \u00f3hultur, mun vera \u00f6ruggur og engri \u00f3hamingju kv\u00ed\u00f0a."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Son minn, ef \u00fe\u00fa veitir or\u00f0um m\u00ednum vi\u00f0t\u00f6ku og geymir bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn hj\u00e1 \u00fe\u00e9r,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00fe\u00fa lj\u00e1ir spekinni athygli \u00fe\u00edna, hneigir hjarta \u00feitt a\u00f0 hyggindum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "j\u00e1, ef \u00fe\u00fa kallar \u00e1 skynsemina og hr\u00f3par \u00e1 hyggindin,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ef \u00fe\u00fa leitar a\u00f0 \u00feeim sem a\u00f0 silfri og grefst eftir \u00feeim eins og f\u00f3lgnum fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0um,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa skilja, hva\u00f0 \u00f3tti Drottins er, og \u00f6\u00f0last \u00feekking \u00e1 Gu\u00f0i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn veitir speki, af munni hans kemur \u00feekking og hyggindi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann geymir hinum r\u00e1\u00f0v\u00f6ndu g\u00e6funa, er skj\u00f6ldur \u00feeirra, sem breyta grandvarlega,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 hann vakir yfir stigum r\u00e9ttarins og var\u00f0veitir veg sinna gu\u00f0hr\u00e6ddu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munt \u00fe\u00fa og skilja, hva\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti er og r\u00e9ttur og r\u00e1\u00f0vendni, _ \u00ed stuttu m\u00e1li, s\u00e9rhverja braut hins g\u00f3\u00f0a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 speki mun koma \u00ed hjarta \u00feitt, og \u00feekking ver\u00f0a s\u00e1lu \u00feinni yndisleg."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A\u00f0g\u00e6tni mun vernda \u00feig, og hyggindin var\u00f0veita \u00feig,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 frelsa \u00feig fr\u00e1 vegi hins illa, fr\u00e1 \u00feeim m\u00f6nnum, sem fara me\u00f0 fals,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "sem yfirgefa stigu einl\u00e6gninnar og ganga \u00e1 vegum myrkursins"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "sem hafa gle\u00f0i af \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra illt, fagna yfir illsku hrekkjum,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "sem gj\u00f6ra vegu s\u00edna hlykkj\u00f3tta og komnir eru \u00fat \u00e1 glapstigu \u00ed breytni sinni,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 frelsa \u00feig fr\u00e1 l\u00e9tt\u00fa\u00f0arkonu, fr\u00e1 bl\u00ed\u00f0m\u00e1lugri konu sem annar \u00e1,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "sem yfirgefi\u00f0 hefir unnusta \u00e6sku sinnar og gleymt s\u00e1ttm\u00e1la Gu\u00f0s s\u00edns,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fas hennar hn\u00edgur \u00ed dau\u00f0ann, og brautir hennar liggja ni\u00f0ur til framli\u00f0inna,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00feeir sem inn til hennar fara, sn\u00faa engir aftur, og aldrei komast \u00feeir \u00e1 l\u00edfsins stigu, _"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa gangir \u00e1 vegi g\u00f3\u00f0ra manna og haldir \u00feig \u00e1 stigum r\u00e9ttl\u00e1tra."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hinir hreinskilnu munu byggja landi\u00f0, og hinir grandv\u00f6ru ver\u00f0a eftir \u00ed \u00fev\u00ed."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En hinir \u00f3gu\u00f0legu munu uppr\u00e6ttir ver\u00f0a \u00far landinu, og hinum svikulu ver\u00f0a \u00fatr\u00fdmt \u00fea\u00f0an."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Son minn, gleym eigi kenning minni, og hjarta \u00feitt var\u00f0veiti bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 langa l\u00edfdaga og fars\u00e6l \u00e1r og velgengni munu \u00feau veita \u00fe\u00e9r \u00ed r\u00edkum m\u00e6li."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "K\u00e6rleiki og tr\u00fafesti munu aldrei yfirgefa \u00feig. Bind \u00feau um h\u00e1ls \u00fe\u00e9r, rita \u00feau \u00e1 spjald hjarta \u00fe\u00edns,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa \u00e1vinna \u00fe\u00e9r hylli og f\u00f6gur hyggindi, b\u00e6\u00f0i \u00ed augum Gu\u00f0s og manna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Treystu Drottni af \u00f6llu hjarta, en reiddu \u00feig ekki \u00e1 eigi\u00f0 hyggjuvit."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mundu til hans \u00e1 \u00f6llum \u00fe\u00ednum vegum, \u00fe\u00e1 mun hann gj\u00f6ra stigu \u00fe\u00edna sl\u00e9tta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt ekki \u00feykjast vitur, \u00f3ttast Drottin og for\u00f0ast illt,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fea\u00f0 mun ver\u00f0a heiln\u00e6mt fyrir l\u00edkama \u00feinn og hressandi fyrir bein \u00fe\u00edn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tigna Drottin me\u00f0 eigum \u00fe\u00ednum og me\u00f0 frumgr\u00f3\u00f0a allrar uppskeru \u00feinnar,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 munu hl\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00ednar ver\u00f0a n\u00e6gtafullar og v\u00ednberjal\u00f6gurinn fl\u00f3a \u00fat af v\u00ednlagar\u00fer\u00f3m \u00fe\u00ednum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Son minn, l\u00edtilsvir\u00f0 eigi \u00f6gun Drottins og l\u00e1t \u00fe\u00e9r eigi gremjast umv\u00f6ndun hans,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn agar \u00feann, sem hann elskar, og l\u00e6tur \u00feann son kenna til, sem hann hefir m\u00e6tur \u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 ma\u00f0ur, sem \u00f6\u00f0last hefir speki, s\u00e1 ma\u00f0ur, sem hyggindi hlotnast."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 betra er a\u00f0 afla s\u00e9r hennar en a\u00f0 afla silfurs, og ar\u00f0urinn af henni \u00e1g\u00e6tari en gull."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00fan er d\u00fdrm\u00e6tari en perlur, og allir d\u00fdrgripir \u00fe\u00ednir jafnast ekki \u00e1 vi\u00f0 hana."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Langir l\u00edfdagar eru \u00ed h\u00e6gri hendi hennar, au\u00f0ur og mannvir\u00f0ingar \u00ed vinstri hendi hennar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vegir hennar eru yndislegir vegir og allar g\u00f6tur hennar velgengni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00fan er l\u00edfstr\u00e9 \u00feeim, sem gr\u00edpa hana, og s\u00e6ll er hver s\u00e1, er heldur fast \u00ed hana."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Drottinn grundvalla\u00f0i j\u00f6r\u00f0ina me\u00f0 visku, festi himininn af hyggjuviti."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fyrir \u00feekking hans myndu\u00f0ust hafdj\u00fapin og dr\u00fdpur d\u00f6ggin \u00far sk\u00fdjunum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Son minn, var\u00f0veit \u00fe\u00fa visku og g\u00e6tni, l\u00e1t \u00fe\u00e6r eigi v\u00edkja fr\u00e1 augum \u00fe\u00ednum,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 munu \u00fe\u00e6r ver\u00f0a l\u00edf s\u00e1lu \u00feinni og pr\u00fd\u00f0i fyrir h\u00e1ls \u00feinn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 muntu ganga \u00f3hultur veg \u00feinn og eigi drepa vi\u00f0 f\u00e6ti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa leggst til hv\u00edldar, \u00fearft \u00fe\u00fa ekki a\u00f0 hr\u00e6\u00f0ast, og hv\u00edlist \u00fe\u00fa, mun svefninn ver\u00f0a v\u00e6r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00de\u00fa \u00fearft ekki a\u00f0 \u00f3ttast skyndilega hr\u00e6\u00f0slu, n\u00e9 ey\u00f0ilegging hinna \u00f3gu\u00f0legu, \u00feegar h\u00fan dynur yfir."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn mun vera athvarf \u00feitt og var\u00f0veita f\u00f3t \u00feinn, a\u00f0 hann ver\u00f0i eigi fanginn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Synja eigi g\u00f3\u00f0s \u00feeim, er \u00fearfnast \u00feess, ef \u00fea\u00f0 er \u00e1 \u00fe\u00ednu valdi a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Seg \u00fe\u00fa ekki vi\u00f0 n\u00e1unga \u00feinn: &#34;Far og kom aftur! \u00e1 morgun skal \u00e9g gefa \u00fe\u00e9r&#34; _ ef \u00fe\u00fa \u00fe\u00f3 \u00e1tt \u00fea\u00f0 til."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Brugga eigi illt gegn n\u00e1unga \u00fe\u00ednum, \u00feegar hann b\u00fdr \u00f6ruggur hj\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Deil ekki vi\u00f0 neinn a\u00f0 \u00e1st\u00e6\u00f0ulausu, ef hann hefir ekki gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r neitt mein."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d6funda ekki ofbeldismanninn og haf engar m\u00e6tur \u00e1 neinum gj\u00f6r\u00f0um hans."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 andstygg\u00f0 er s\u00e1 Drottni, er afvega fer, en r\u00e1\u00f0vandir menn al\u00fa\u00f0arvinir hans."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "B\u00f6lvun Drottins er yfir h\u00fasi hins \u00f3gu\u00f0lega, en b\u00fasta\u00f0 r\u00e9ttl\u00e1tra blessar hann."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Spottsama spottar hann, en l\u00edtill\u00e1tum veitir hann n\u00e1\u00f0."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vitrir menn munu hei\u00f0ur hlj\u00f3ta, en heimskingjar bera sm\u00e1n \u00far b\u00fdtum."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Heyri\u00f0, synir, \u00e1minning f\u00f6\u00f0ur y\u00f0ar og hl\u00fd\u00f0i\u00f0 til, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00e6ri\u00f0 hyggindi!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 g\u00f3\u00f0an l\u00e6rd\u00f3m gef \u00e9g y\u00f0ur, hafni\u00f0 eigi kenning minni!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g var sonur \u00ed f\u00f6\u00f0urh\u00fasum, vi\u00f0kv\u00e6mt einkabarn heima hj\u00e1 m\u00f3\u00f0ur minni,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 kenndi fa\u00f0ir minn m\u00e9r og sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Hjarta \u00feitt haldi fast or\u00f0um m\u00ednum, var\u00f0veit \u00fe\u00fa bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn, og muntu lifa!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Afla \u00fe\u00e9r visku, afla \u00fe\u00e9r hygginda! Gleym eigi og v\u00edk eigi fr\u00e1 or\u00f0um munns m\u00edns!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hafna henni eigi, \u00fe\u00e1 mun h\u00fan var\u00f0veita \u00feig, elska hana, \u00fe\u00e1 mun h\u00fan vernda \u00feig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Upphaf viskunnar er: afla \u00fe\u00e9r visku, afla \u00fe\u00e9r hygginda fyrir allar eigur \u00fe\u00ednar!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Haf hana \u00ed h\u00e1vegum, \u00fe\u00e1 mun h\u00fan hefja \u00feig, h\u00fan mun koma \u00fe\u00e9r til vegs, ef \u00fe\u00fa umfa\u00f0mar hana."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00fan mun setja yndislegan sveig \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 \u00fe\u00e9r, s\u00e6ma \u00feig pr\u00fd\u00f0ilegri k\u00f3r\u00f3nu.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Heyr \u00fe\u00fa, son minn, og veit vi\u00f0t\u00f6ku or\u00f0um m\u00ednum, \u00fe\u00e1 munu \u00e6vi\u00e1r \u00fe\u00edn m\u00f6rg ver\u00f0a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g v\u00edsa \u00fe\u00e9r veg spekinnar, lei\u00f0i \u00feig \u00e1 brautir r\u00e1\u00f0vendninnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gangir \u00fe\u00fa \u00fe\u00e6r, skal lei\u00f0 \u00fe\u00edn ekki ver\u00f0a \u00fer\u00f6ng, og hlaupir \u00fe\u00fa, skalt \u00fe\u00fa ekki hrasa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Haltu fast \u00ed agann, slepptu honum ekki, var\u00f0veittu hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er l\u00edf \u00feitt."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kom \u00fe\u00fa eigi \u00e1 g\u00f6tu \u00f3gu\u00f0legra og gakk eigi \u00e1 vegi vondra manna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Snei\u00f0 hj\u00e1 honum, far\u00f0u hann ekki, sn\u00fa \u00fe\u00fa fr\u00e1 honum og far\u00f0u fram hj\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir geta ekki sofi\u00f0, nema \u00feeir hafi gj\u00f6rt illt, og \u00feeim kemur ekki d\u00far \u00e1 auga, nema \u00feeir hafi fellt einhvern."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eta gl\u00e6pabrau\u00f0 og drekka ofbeldisv\u00edn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Gata r\u00e9ttl\u00e1tra er eins og bjartur \u00e1rdagslj\u00f3mi, sem ver\u00f0ur \u00e6 sk\u00e6rari fram \u00e1 h\u00e1degi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vegur \u00f3gu\u00f0legra er eins og ni\u00f0amyrkur, \u00feeir vita ekki, um hva\u00f0 \u00feeir hrasa."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Son minn, gef gaum a\u00f0 r\u00e6\u00f0u minni, hneig eyra \u00feitt a\u00f0 or\u00f0um m\u00ednum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e1t \u00feau eigi v\u00edkja fr\u00e1 augum \u00fe\u00ednum, var\u00f0veit \u00feau innst \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feau eru l\u00edf \u00feeirra, er \u00f6\u00f0last \u00feau, og l\u00e6kning fyrir allan l\u00edkama \u00feeirra."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Var\u00f0veit hjarta \u00feitt framar \u00f6llu \u00f6\u00f0ru, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear eru uppsprettur l\u00edfsins."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Haltu fl\u00e1r\u00e6\u00f0i munnsins burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r og l\u00e1t fals varanna vera fjarri \u00fe\u00e9r."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Augu \u00fe\u00edn l\u00edti beint fram og augnalok \u00fe\u00edn horfi beint fram undan \u00fe\u00e9r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gj\u00f6r braut f\u00f3ta \u00feinna sl\u00e9tta, og allir vegir \u00fe\u00ednir s\u00e9u sta\u00f0fastir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "V\u00edk hvorki til h\u00e6gri n\u00e9 vinstri, haltu f\u00e6ti \u00fe\u00ednum burt fr\u00e1 illu."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Son minn, gef gaum a\u00f0 speki minni, hneig eyra \u00feitt a\u00f0 hyggindum m\u00ednum,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa megir var\u00f0veita mannvit og varir \u00fe\u00ednar geymi \u00feekkingu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hunangsseimur dr\u00fdpur af v\u00f6rum lausl\u00e1trar konu, og g\u00f3mur hennar er h\u00e1lli en ol\u00eda."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En a\u00f0 s\u00ed\u00f0ustu er h\u00fan beiskari en malurt, beitt eins og tv\u00edeggja\u00f0 sver\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "F\u00e6tur hennar ganga ni\u00f0ur til dau\u00f0ans, spor hennar liggja til Heljar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Til \u00feess a\u00f0 h\u00fan hitti ekki lei\u00f0 l\u00edfsins, eru brautir hennar \u00e1 reiki, og h\u00fan veit ekki hvert h\u00fan fer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Heyri\u00f0 mig \u00fev\u00ed, synir, og v\u00edki\u00f0 eigi fr\u00e1 or\u00f0um munns m\u00edns."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Legg lei\u00f0 \u00fe\u00edna langt fr\u00e1 henni og kom \u00fe\u00fa ekki n\u00e1l\u00e6gt h\u00fasdyrum hennar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00fe\u00fa gefir ekki \u00f6\u00f0rum \u00e6skubl\u00f3ma \u00feinn og \u00e1r \u00fe\u00edn grimmum manni,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00fatlendir menn mettist ekki af eigum \u00fe\u00ednum og aflaf\u00e9 \u00feitt lendi ekki \u00ed annarlegu h\u00fasi,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og \u00fe\u00fa andvarpir a\u00f0 lokum, \u00fe\u00e1 er l\u00edkami \u00feinn og hold veslast upp,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og segir: &#34;Hversu hefi \u00e9g hata\u00f0 aga og hjarta mitt fyrirliti\u00f0 umv\u00f6ndun!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "a\u00f0 \u00e9g skyldi ekki hl\u00fd\u00f0a raustu kennara minna og hneigja eyra mitt til \u00feeirra, er fr\u00e6ddu mig!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi\u00f0 sj\u00e1lft l\u00e1, a\u00f0 \u00e9g hef\u00f0i rata\u00f0 \u00ed mestu \u00f3g\u00e6fu \u00e1 mi\u00f0ju d\u00f3m\u00feingi safna\u00f0arins.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Drekk \u00fe\u00fa vatn \u00far vatns\u00fer\u00f3 \u00feinni og rennandi vatn \u00far brunni \u00fe\u00ednum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eiga lindir \u00fe\u00ednar a\u00f0 fl\u00f3a \u00fat \u00e1 g\u00f6tuna, l\u00e6kir \u00fe\u00ednir \u00fat \u00e1 torgin?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e9r einum skulu \u00fe\u00e6r tilheyra og engum \u00f3vi\u00f0komandi me\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Uppspretta \u00fe\u00edn s\u00e9 blessu\u00f0, og gle\u00f0 \u00feig yfir festarmey \u00e6sku \u00feinnar,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "elsku-hindinni, yndis-gemsunni. Brj\u00f3st hennar gj\u00f6ri \u00feig \u00e6t\u00ed\u00f0 drukkinn, og \u00e1st hennar fj\u00f6tri \u00feig \u00e6vinlega."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En hv\u00ed skyldir \u00fe\u00fa, son minn, l\u00e1ta l\u00e9tt\u00fa\u00f0arkonu t\u00f6fra \u00feig, og fa\u00f0ma barm lausl\u00e1trar konu?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 vegir s\u00e9rhvers manns blasa vi\u00f0 Drottni, og allar brautir hans gj\u00f6rir hann sl\u00e9ttar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Misgj\u00f6r\u00f0ir hins \u00f3gu\u00f0lega fanga hann, og hann ver\u00f0ur veiddur \u00ed sn\u00f6rur synda sinna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann mun deyja vegna skorts \u00e1 aga og kollsteypast vegna sinnar miklu heimsku."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Son minn, hafir \u00fe\u00fa gengi\u00f0 \u00ed \u00e1byrg\u00f0 fyrir n\u00e1unga \u00feinn, hafir \u00fe\u00fa gengi\u00f0 til handsala fyrir annan mann,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hafir \u00fe\u00fa \u00e1netja\u00f0 \u00feig me\u00f0 or\u00f0um munns \u00fe\u00edns, l\u00e1ti\u00f0 vei\u00f0ast me\u00f0 or\u00f0um munns \u00fe\u00edns,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 gj\u00f6r \u00feetta, son minn, til a\u00f0 losa \u00feig _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert kominn \u00e1 vald n\u00e1unga \u00fe\u00edns _ far \u00fe\u00fa, varpa \u00fe\u00e9r ni\u00f0ur og legg a\u00f0 n\u00e1unga \u00fe\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e9r eigi koma d\u00far \u00e1 auga, n\u00e9 blund \u00e1 br\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Losa \u00feig eins og sk\u00f3gargeit \u00far h\u00f6ndum hans, eins og fugl \u00far h\u00f6ndum fuglarans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Far \u00fe\u00fa til maursins, letingi! sko\u00f0a h\u00e1ttu hans og ver\u00f0 hygginn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt hann hafi engan h\u00f6f\u00f0ingja, engan yfirbo\u00f0ara e\u00f0a valdsherra,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 aflar hann s\u00e9r samt vista \u00e1 sumrin og dregur saman f\u00e6\u00f0u s\u00edna um uppskerut\u00edmann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hversu lengi \u00e6tlar \u00fe\u00fa, letingi, a\u00f0 hv\u00edlast? hven\u00e6r \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 r\u00edsa af svefni?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sofa \u00f6gn enn, blunda \u00f6gn enn, leggja saman hendurnar \u00f6gn enn til a\u00f0 hv\u00edlast!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kemur f\u00e1t\u00e6ktin yfir \u00feig eins og r\u00e6ningi og skorturinn eins og vopna\u00f0ur ma\u00f0ur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Varmenni, illmenni er s\u00e1, sem gengur um me\u00f0 fl\u00e1ttskap \u00ed munni,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "sem deplar augunum, gefur merki me\u00f0 f\u00f3tunum, bendir me\u00f0 fingrunum,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "elur fl\u00e1r\u00e6\u00f0i \u00ed hjarta s\u00ednu, upphugsar \u00e1vallt illt, kveikir illdeilur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed mun \u00f3g\u00e6fa skyndilega yfir hann koma, sn\u00f6gglega mun hann sundurmolast og engin l\u00e6kning f\u00e1st."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sex hluti hatar Drottinn og sj\u00f6 eru s\u00e1lu hans andstygg\u00f0:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "drembileg augu, lygin tunga og hendur sem \u00fathella saklausu bl\u00f3\u00f0i,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "hjarta sem bruggar gl\u00e6psamleg r\u00e1\u00f0, f\u00e6tur sem fr\u00e1ir eru til illverka,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "lj\u00fagvottur sem lygar m\u00e6lir, og s\u00e1 er kveikir illdeilur me\u00f0al br\u00e6\u00f0ra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Var\u00f0veit \u00fe\u00fa, son minn, bo\u00f0or\u00f0 f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns og hafna eigi vi\u00f0v\u00f6run m\u00f3\u00f0ur \u00feinnar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fest \u00feau \u00e1 hjarta \u00feitt st\u00f6\u00f0uglega, bind \u00feau um h\u00e1ls \u00feinn."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa ert \u00e1 gangi, \u00fe\u00e1 lei\u00f0i \u00feau \u00feig, \u00feegar \u00fe\u00fa hv\u00edlist, vaki \u00feau yfir \u00fe\u00e9r, og \u00feegar \u00fe\u00fa vaknar, \u00fe\u00e1 r\u00e6\u00f0i \u00feau vi\u00f0 \u00feig."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 bo\u00f0or\u00f0 er lampi og vi\u00f0v\u00f6run lj\u00f3s og agandi \u00e1minningar lei\u00f0 til l\u00edfsins,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r var\u00f0veita \u00feig fyrir vondri konu, fyrir h\u00e1lli tungu hinnar lausl\u00e1tu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Girnst eigi fr\u00ed\u00f0leik hennar \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu og l\u00e1t hana eigi t\u00f6fra \u00feig me\u00f0 augnah\u00e1rum s\u00ednum."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sk\u00e6kja f\u00e6st fyrir einn brau\u00f0hleif, og h\u00f3rkona s\u00e6kist eftir d\u00fdru l\u00edfi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Getur nokkur bori\u00f0 svo eld \u00ed barmi s\u00ednum, a\u00f0 f\u00f6t hans svi\u00f0ni ekki?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E\u00f0a getur nokkur gengi\u00f0 \u00e1 gl\u00f3\u00f0um \u00e1n \u00feess a\u00f0 brenna sig \u00e1 f\u00f3tunum?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Svo fer \u00feeim, sem hefir m\u00f6k vi\u00f0 konu n\u00e1unga s\u00edns, enginn s\u00e1 kemst klakklaust af, sem hana snertir."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Fyrirl\u00edta menn eigi \u00fej\u00f3finn, \u00fe\u00f3 a\u00f0 hann steli til \u00feess a\u00f0 se\u00f0ja hungur sitt?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og n\u00e1ist hann, ver\u00f0ur hann a\u00f0 borga sj\u00f6falt, ver\u00f0ur a\u00f0 l\u00e1ta allar eigur h\u00fass s\u00edns."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En s\u00e1 sem dr\u00fdgir h\u00f3r me\u00f0 giftri konu, er vitstola, s\u00e1 einn gj\u00f6rir sl\u00edkt, er tort\u00edma vill sj\u00e1lfum s\u00e9r."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "H\u00f6gg og sm\u00e1n mun hann hlj\u00f3ta, og sk\u00f6mm hans mun aldrei afm\u00e1\u00f0 ver\u00f0a."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 afbr\u00fd\u00f0i er karlmanns-rei\u00f0i, og hann hl\u00edfir ekki \u00e1 hefndarinnar degi."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hann l\u00edtur ekki vi\u00f0 neinum b\u00f3tum og fri\u00f0ast eigi, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa ry\u00f0jir \u00ed hann gj\u00f6fum."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Son minn, var\u00f0veit \u00fe\u00fa or\u00f0 m\u00edn og geym \u00fe\u00fa hj\u00e1 \u00fe\u00e9r bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Var\u00f0veit \u00fe\u00fa bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn, og \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa lifa, og \u00e1minning m\u00edna eins og sj\u00e1aldur auga \u00fe\u00edns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bind \u00feau \u00e1 fingur \u00fe\u00edna, skrifa \u00feau \u00e1 spjald hjarta \u00fe\u00edns."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Seg vi\u00f0 spekina: &#34;\u00de\u00fa ert systir m\u00edn!&#34; og kalla\u00f0u skynsemina vinkonu,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00fe\u00e6r var\u00f0veiti \u00feig fyrir l\u00e9tt\u00fa\u00f0arkonu, fyrir bl\u00ed\u00f0m\u00e1lugri konu sem annar \u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dat um gluggann \u00e1 h\u00fasi m\u00ednu, \u00fat um grindurnar skima\u00f0i \u00e9g"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og s\u00e1 \u00fear me\u00f0al sveinanna ungan og vitstola mann."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann gekk \u00e1 str\u00e6tinu n\u00e1l\u00e6gt horni einu og feta\u00f0i lei\u00f0ina a\u00f0 h\u00fasi hennar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00ed r\u00f6kkrinu, a\u00f0 kveldi dags, um mi\u00f0ja n\u00f3tt og \u00ed ni\u00f0dimmu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gekk \u00fe\u00e1 kona \u00ed m\u00f3ti honum, b\u00fain sem portkona og undirf\u00f6rul \u00ed hjarta _"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "h\u00e1v\u00e6r er h\u00fan og \u00f3hemjuleg, f\u00e6tur hennar tolla aldrei heima,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "h\u00fan er \u00fdmist \u00e1 g\u00f6tunum e\u00f0a \u00e1 torgunum, og situr um menn hj\u00e1 hverju horni _,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "h\u00fan \u00fer\u00edfur \u00ed hann og kyssir hann og segir vi\u00f0 hann, \u00f3sv\u00edfin \u00ed brag\u00f0i:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;\u00c9g \u00e1tti a\u00f0 grei\u00f0a heillaf\u00f3rn, \u00ed dag hefi \u00e9g goldi\u00f0 heit mitt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed f\u00f3r \u00e9g \u00fat til m\u00f3ts vi\u00f0 \u00feig, til \u00feess a\u00f0 leita \u00fe\u00edn, og hefi n\u00fa fundi\u00f0 \u00feig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g hefi b\u00fai\u00f0 r\u00fam mitt \u00e1brei\u00f0um, marglitum \u00e1brei\u00f0um \u00far egypsku l\u00edni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Myrru, al\u00f3e og kanel hefi \u00e9g st\u00f6kkt \u00e1 hv\u00edlu m\u00edna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kom \u00fe\u00fa, vi\u00f0 skulum drekka okkur \u00e1stdrukkin fram \u00e1 morgun, gamna okkur me\u00f0 bl\u00ed\u00f0uh\u00f3tum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ma\u00f0urinn minn er ekki heima, hann er farinn \u00ed langfer\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Peningapyngjuna t\u00f3k hann me\u00f0 s\u00e9r, hann kemur ekki heim fyrr en \u00ed tunglfylling.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00fan t\u00e6ldi hann me\u00f0 s\u00ednum \u00e1k\u00f6fu fort\u00f6lum, ginnti hann me\u00f0 kjassm\u00e6lum s\u00ednum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hann fer raklei\u00f0is \u00e1 eftir henni, eins og naut gengur fram \u00e1 bl\u00f3\u00f0v\u00f6llinn, og eins og hj\u00f6rtur, sem anar \u00ed neti\u00f0,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "uns \u00f6rin fer \u00ed gegnum lifur hans, eins og fuglinn hra\u00f0ar s\u00e9r \u00ed sn\u00f6runa, og veit ekki, a\u00f0 l\u00edf hans er \u00ed ve\u00f0i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og n\u00fa, \u00fe\u00e9r yngismenn, hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 mig og gefi\u00f0 gaum a\u00f0 or\u00f0um munns m\u00edns."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e1t eigi hjarta \u00feitt teygjast \u00e1 vegu hennar, villst eigi inn \u00e1 stigu hennar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 margir eru \u00feeir, sem h\u00fan hefir s\u00e6rt til \u00f3l\u00edfis, og mesti gr\u00fai allir \u00feeir, sem h\u00fan hefir myrt."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00fas hennar er helvegur, er liggur ni\u00f0ur til heimkynna dau\u00f0ans."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Heyr, spekin kallar og hyggnin l\u00e6tur raust s\u00edna gjalla."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uppi \u00e1 h\u00e6\u00f0unum vi\u00f0 veginn, \u00fear sem g\u00f6turnar kv\u00edslast _ stendur h\u00fan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vi\u00f0 hli\u00f0in, \u00fear sem gengi\u00f0 er \u00fat \u00far borginni, \u00fear sem gengi\u00f0 er inn um dyrnar, kallar h\u00fan h\u00e1tt:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Til y\u00f0ar, menn, tala \u00e9g, og raust m\u00edn hlj\u00f3mar til mannanna barna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e9r \u00f3reyndu, l\u00e6ri\u00f0 hyggindi, og \u00fe\u00e9r heimskingjar, l\u00e6ri\u00f0 skynsemi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g tala \u00fea\u00f0 sem g\u00f6fuglegt er, og varir m\u00ednar tj\u00e1 \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt er."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sannleika m\u00e6lir g\u00f3mur minn og gu\u00f0leysi er vi\u00f0bj\u00f3\u00f0ur v\u00f6rum m\u00ednum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Einl\u00e6g eru \u00f6ll or\u00f0 munns m\u00edns, \u00ed \u00feeim er ekkert fals n\u00e9 fl\u00e1r\u00e6\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00d6ll eru \u00feau einf\u00f6ld \u00feeim sem skilning hefir, og bl\u00e1tt \u00e1fram fyrir \u00feann sem hloti\u00f0 hefir \u00feekkingu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Taki\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti \u00f6gun minni fremur en \u00e1 m\u00f3ti silfri og fr\u00e6\u00f0slu fremur en \u00farvals gulli."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 viska er betri en perlur, og engir d\u00fdrgripir jafnast \u00e1 vi\u00f0 hana."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g, spekin, er handgengin hyggindunum og r\u00e6\u00f0 yfir r\u00e1\u00f0deildarsamri \u00feekking."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A\u00f0 \u00f3ttast Drottin er a\u00f0 hata hi\u00f0 illa, drambsemi og ofdramb og illa breytni og fl\u00e1r\u00e1\u00f0an munn _ \u00fea\u00f0 hata \u00e9g."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "M\u00edn er r\u00e1\u00f0spekin og framkv\u00e6mdarsemin, \u00e9g er hyggnin, minn er krafturinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fyrir m\u00edna hj\u00e1lp r\u00edkja konungarnir og \u00farskur\u00f0a h\u00f6f\u00f0ingjarnir r\u00e9ttv\u00edslega."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fyrir m\u00edna hj\u00e1lp stj\u00f3rna stj\u00f3rnendurnir og tignarmennin _ allir valdsmenn \u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g elska \u00fe\u00e1 sem mig elska, og \u00feeir sem leita m\u00edn, finna mig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Au\u00f0ur og hei\u00f0ur eru hj\u00e1 m\u00e9r, \u00e6vagamlir fj\u00e1rmunir og r\u00e9ttl\u00e6ti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1v\u00f6xtur minn er betri en gull og gimsteinar og eftirtekjan eftir mig betri en \u00farvals silfur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c9g geng \u00e1 g\u00f6tu r\u00e9ttl\u00e6tisins, \u00e1 stigum r\u00e9ttarins mi\u00f0jum,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 gefa \u00feeim sanna au\u00f0leg\u00f0, er elska mig, og fylla for\u00f0ab\u00far \u00feeirra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Drottinn sk\u00f3p mig \u00ed upphafi vega sinna, \u00e1 undan \u00f6\u00f0rum verkum s\u00ednum, fyrir alda \u00f6\u00f0li."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0 var \u00e9g sett til valda, fr\u00e1 upphafi, \u00e1\u00f0ur en j\u00f6r\u00f0in var til."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9g f\u00e6ddist \u00e1\u00f0ur en hafdj\u00fapin ur\u00f0u til, \u00fe\u00e1 er engar vatnsmiklar lindir voru til."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en fj\u00f6llunum var hleypt ni\u00f0ur, \u00e1 undan h\u00e6\u00f0unum f\u00e6ddist \u00e9g,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00e1\u00f0ur en hann skapa\u00f0i v\u00f6ll og vengi og fyrstu moldarkekki jar\u00f0r\u00edkis."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deegar hann gj\u00f6r\u00f0i himininn, \u00fe\u00e1 var \u00e9g \u00fear, \u00feegar hann setti hvelfinguna yfir hafdj\u00fapi\u00f0,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00feegar hann festi sk\u00fdin uppi, \u00feegar uppsprettur hafdj\u00fapsins komust \u00ed skor\u00f0ur,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00feegar hann setti hafinu takm\u00f6rk, til \u00feess a\u00f0 v\u00f6tnin f\u00e6ru eigi lengra en hann bau\u00f0, \u00feegar hann festi undirst\u00f6\u00f0ur jar\u00f0ar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 \u00e9g honum vi\u00f0 hli\u00f0 sem verkst\u00fdra, og \u00e9g var yndi hans dag hvern, leikandi m\u00e9r fyrir augliti hans alla t\u00edma,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "leikandi m\u00e9r \u00e1 jar\u00f0arkringlu hans, og haf\u00f0i yndi mitt af mannanna b\u00f6rnum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Og n\u00fa, \u00fe\u00e9r yngismenn, hl\u00fd\u00f0i\u00f0 m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e6lir eru \u00feeir, sem var\u00f0veita vegu m\u00edna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 aga, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 vitrir, og l\u00e1ti\u00f0 hann eigi sem vind um eyrun \u00fej\u00f3ta."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 ma\u00f0ur, sem hl\u00fd\u00f0ir m\u00e9r, sem vakir daglega vi\u00f0 dyr m\u00ednar og geymir dyrastafa minna."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 s\u00e1 sem mig finnur, finnur l\u00edfi\u00f0 og hl\u00fdtur blessun af Drottni."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "En s\u00e1 sem missir m\u00edn, ska\u00f0ar sj\u00e1lfan sig. Allir \u00feeir, sem hata mig, elska dau\u00f0ann."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Spekin hefir reist s\u00e9r h\u00fas, h\u00f6ggvi\u00f0 til sj\u00f6 st\u00f3lpa s\u00edna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00fan hefir sl\u00e1tra\u00f0 sl\u00e1turf\u00e9 s\u00ednu, byrla\u00f0 v\u00edn sitt, j\u00e1, h\u00fan hefir \u00feegar b\u00fai\u00f0 bor\u00f0 sitt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00fan hefir sent \u00fat \u00feernur s\u00ednar, h\u00fan kallar \u00e1 h\u00e1um st\u00f6\u00f0um \u00ed borginni:"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "&#34;Hver, sem \u00f3reyndur er, komi hinga\u00f0!&#34; Vi\u00f0 \u00feann, sem \u00f3vitur er, segir h\u00fan:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Komi\u00f0, eti\u00f0 mat minn og drekki\u00f0 v\u00edni\u00f0, sem \u00e9g hefi byrla\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 af heimskunni, \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r lifa, og feti\u00f0 veg hyggindanna.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1 sem \u00e1minnir spottara, bakar s\u00e9r sm\u00e1n, og \u00feeim sem \u00e1v\u00edtar \u00f3gu\u00f0legan, ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 til vansa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1v\u00edta eigi spottarann, svo a\u00f0 hann hati \u00feig eigi, \u00e1v\u00edta hinn vitra, og hann mun elska \u00feig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gef hinum vitra, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur hann a\u00f0 vitrari, fr\u00e6\u00f0 hinn r\u00e9ttl\u00e1ta, og hann mun auka l\u00e6rd\u00f3m sinn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d3tti Drottins er upphaf viskunnar og a\u00f0 \u00feekkja Hinn heilaga eru hyggindi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fyrir mitt fulltingi munu dagar \u00fe\u00ednir ver\u00f0a margir og \u00e1r l\u00edfs \u00fe\u00edns aukast."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e9rt \u00fe\u00fa vitur, \u00fe\u00e1 ert \u00fe\u00fa vitur \u00fe\u00e9r til g\u00f3\u00f0s, en s\u00e9rt \u00fe\u00fa spottari, \u00fe\u00e1 mun \u00fea\u00f0 bitna \u00e1 \u00fe\u00e9r einum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00fa Heimska er \u00f3hemja, einf\u00f6ld og veit ekkert."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00fan situr \u00fati fyrir h\u00fasdyrum s\u00ednum, \u00e1 st\u00f3l uppi \u00e1 h\u00e1u st\u00f6\u00f0unum \u00ed borginni"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 kalla \u00e1 \u00fe\u00e1, sem um veginn fara, \u00fe\u00e1 er ganga beint \u00e1fram lei\u00f0 s\u00edna:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#34;Hver sem \u00f3reyndur er, komi hinga\u00f0!&#34; og vi\u00f0 \u00feann sem \u00f3vitur er, segir h\u00fan:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#34;Stoli\u00f0 vatn er s\u00e6tt, og lost\u00e6tt er launeti\u00f0 brau\u00f0.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og hann veit ekki, a\u00f0 \u00fear eru hinir framli\u00f0nu, a\u00f0 \u00feeir sem h\u00fan hefir bo\u00f0i\u00f0 heim, eru \u00ed dj\u00fapum Heljar."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0skvi\u00f0ir Sal\u00f3mons. Vitur sonur gle\u00f0ur f\u00f6\u00f0ur sinn, en heimskur sonur er m\u00f3\u00f0ur sinni til m\u00e6\u00f0u."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rangfenginn au\u00f0ur sto\u00f0ar ekki, en r\u00e9ttl\u00e6ti frelsar fr\u00e1 dau\u00f0a."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottinn l\u00e6tur ekki r\u00e9ttl\u00e1tan mann \u00feola hungur, en gr\u00e6\u00f0gi gu\u00f0lausra hrindir hann fr\u00e1 s\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Snau\u00f0ur ver\u00f0ur s\u00e1, er me\u00f0 hangandi hendi vinnur, en au\u00f0s aflar i\u00f0in h\u00f6nd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hygginn er s\u00e1, er \u00e1 sumri safnar, en skammarlega fer \u00feeim, er um kornsl\u00e1ttinn sefur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Blessun kemur yfir h\u00f6fu\u00f0 hins r\u00e9ttl\u00e1ta, en munnur \u00f3gu\u00f0legra hylmir yfir ofbeldi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Minning hins r\u00e9ttl\u00e1ta ver\u00f0ur blessu\u00f0, en nafn \u00f3gu\u00f0legra f\u00fanar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e1 sem er vitur \u00ed hjarta, \u00fe\u00fd\u00f0ist bo\u00f0or\u00f0in, en s\u00e1 sem er afglapi \u00ed munninum, steypir s\u00e9r \u00ed gl\u00f6tun."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e1 sem gengur r\u00e1\u00f0vandlega, gengur \u00f3hultur, en s\u00e1 sem gj\u00f6rir vegu s\u00edna hlykkj\u00f3tta, ver\u00f0ur uppv\u00eds."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e1 sem deplar me\u00f0 auganu, veldur skapraun, en s\u00e1 sem finnur a\u00f0 me\u00f0 dj\u00f6rfung, semur fri\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Munnur hins r\u00e9ttl\u00e1ta er l\u00edfslind, en munnur \u00f3gu\u00f0legra hylmir yfir ofbeldi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hatur vekur illdeilur, en k\u00e6rleikurinn brei\u00f0ir yfir alla bresti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Viska er \u00e1 v\u00f6rum hyggins manns, en \u00e1 baki hins \u00f3vitra hv\u00edn v\u00f6ndurinn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vitrir menn geyma \u00feekking s\u00edna, en munnur afglapans er yfirvofandi hrun."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Au\u00f0ur r\u00edks manns er honum \u00f6flugt v\u00edgi, en f\u00e1t\u00e6kt hinna snau\u00f0u ver\u00f0ur \u00feeim a\u00f0 falli."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Afli hins r\u00e9ttl\u00e1ta ver\u00f0ur til l\u00edfs, gr\u00f3\u00f0i hins \u00f3gu\u00f0lega til syndar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e1 fer l\u00edfsins lei\u00f0, er var\u00f0veitir aga, en s\u00e1 villist, er hafnar umv\u00f6ndun."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e1 er leynir hatri, er lygari, en s\u00e1 sem ber \u00fat \u00f3hr\u00f3\u00f0ur, er heimskingi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1l\u00e6\u00f0inu fylgja yfirsj\u00f3nir, en s\u00e1 breytir hyggilega, sem hefir taum \u00e1 tungu sinni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tunga hins r\u00e9ttl\u00e1ta er \u00farvals silfur, vit hins \u00f3gu\u00f0lega er l\u00edtils vir\u00f0i."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Varir hins r\u00e9ttl\u00e1ta f\u00e6\u00f0a marga, en afglaparnir deyja \u00far vitleysu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Blessun Drottins, h\u00fan au\u00f0gar, og erfi\u00f0i mannsins b\u00e6tir engu vi\u00f0 hana."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Heimskingjanum er \u00e1n\u00e6gja a\u00f0 fremja sv\u00edvir\u00f0ing, en viskan er hyggnum manni gle\u00f0i."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem hinn \u00f3gu\u00f0legi \u00f3ttast, kemur yfir hann, en r\u00e9ttl\u00e1tum gefst \u00fea\u00f0, er \u00feeir girnast."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deegar vindbylurinn skellur \u00e1, er \u00fati um hinn \u00f3gu\u00f0lega, en hinn r\u00e9ttl\u00e1ti stendur \u00e1 eil\u00edfum grundvelli."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem edik er t\u00f6nnunum og reykur augunum, \u00fea\u00f0 er letinginn \u00feeim, er hann senda."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d3tti Drottins lengir l\u00edfdagana, en \u00e6vi\u00e1r \u00f3gu\u00f0legra ver\u00f0a stytt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eftirv\u00e6nting r\u00e9ttl\u00e1tra endar \u00ed gle\u00f0i, en von \u00f3gu\u00f0legra ver\u00f0ur a\u00f0 engu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Vegur Drottins er athvarf sakleysisins, en hrun \u00feeim, er a\u00f0hafast illt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hinn r\u00e9ttl\u00e1ti bifast ekki a\u00f0 eil\u00edfu, en hinir \u00f3gu\u00f0legu munu ekki byggja landi\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Munnur hins r\u00e9ttl\u00e1ta framlei\u00f0ir visku, en fl\u00e1r\u00e1\u00f0 tunga ver\u00f0ur uppr\u00e6tt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Varir hins r\u00e9ttl\u00e1ta vita, hva\u00f0 ge\u00f0fellt er, en munnur \u00f3gu\u00f0legra er eint\u00f3m fl\u00e6r\u00f0."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Svikavog er Drottni andstygg\u00f0, en full vog yndi hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Komi hroki, kemur sm\u00e1n, en hj\u00e1 l\u00edtill\u00e1tum er viska."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "R\u00e1\u00f0vendni hreinskilinna lei\u00f0ir \u00fe\u00e1, en undirferli svikulla tort\u00edmir \u00feeim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Au\u00f0\u00e6fi sto\u00f0a ekki \u00e1 degi rei\u00f0innar, en r\u00e9ttl\u00e6ti frelsar fr\u00e1 dau\u00f0a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e6ti hins r\u00e1\u00f0vanda gj\u00f6rir veg hans sl\u00e9ttan, en hinn \u00f3gu\u00f0legi fellur um gu\u00f0leysi sitt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e6ti hinna hreinskilnu frelsar \u00fe\u00e1, en hinir svikulu \u00e1netjast \u00ed eigin gr\u00e6\u00f0gi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar \u00f3gu\u00f0legur ma\u00f0ur deyr, ver\u00f0ur von hans a\u00f0 engu, og eftirv\u00e6nting gl\u00e6pamannanna er a\u00f0 engu or\u00f0in."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hinn r\u00e9ttl\u00e1ti frelsast \u00far nau\u00f0um, og hinn \u00f3gu\u00f0legi kemur \u00ed hans sta\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Me\u00f0 munninum steypir hinn gu\u00f0lausi n\u00e1unga s\u00ednum \u00ed gl\u00f6tun, en hinir r\u00e9ttl\u00e1tu frelsast fyrir \u00feekkingu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Borgin fagnar yfir g\u00e6fu r\u00e9ttl\u00e1tra, og \u00feegar \u00f3gu\u00f0legir farast, gjalla gle\u00f0i\u00f3pin."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Borgin hefst fyrir blessun hreinskilinna, en fyrir munn \u00f3gu\u00f0legra steypist h\u00fan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d3vitur ma\u00f0ur s\u00fdnir n\u00e1unga s\u00ednum fyrirlitningu, en hygginn ma\u00f0ur \u00feegir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e1 er gengur um sem r\u00f3gberi, l\u00fdstur upp leyndarm\u00e1lum, en s\u00e1 sem er sta\u00f0fastur \u00ed lund, leynir s\u00f6kinni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dear sem engin stj\u00f3rn er, \u00fear fellur \u00fej\u00f3\u00f0in, en \u00fear sem margir r\u00e1\u00f0gjafar eru, fer allt vel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hrapallega fer fyrir \u00feeim, er gengur \u00ed \u00e1byrg\u00f0 fyrir annan mann, en s\u00e1 sem hatar hands\u00f6l, er \u00f3hultur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Yndisleg kona hl\u00fdtur s\u00e6md, og hinir sterku hlj\u00f3ta au\u00f0\u00e6fi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "K\u00e6rleiksr\u00edkur ma\u00f0ur gj\u00f6rir s\u00e1lu sinni gott, en hinn grimmi kvelur sitt eigi\u00f0 hold."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hinn \u00f3gu\u00f0legi aflar s\u00e9r svikuls \u00e1vinnings, en s\u00e1 er r\u00e9ttl\u00e6ti s\u00e1ir, sannra launa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I\u00f0ki einhver r\u00e9ttl\u00e6ti, \u00fe\u00e1 lei\u00f0ir \u00fea\u00f0 til l\u00edfs, en ef hann eltir hi\u00f0 illa, lei\u00f0ir \u00fea\u00f0 hann til dau\u00f0a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Andstygg\u00f0 fyrir Drottni eru \u00feeir, sem hafa rangsn\u00fai\u00f0 hjarta, en yndi hans \u00feeir, er breyta r\u00e1\u00f0vandlega."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e9r er h\u00f6ndin upp \u00e1 \u00fea\u00f0: Hinn vondi sleppur ekki \u00f3hegndur! en ni\u00f0jar r\u00e9ttl\u00e1tra komast undan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eins og gullhringur \u00ed sv\u00ednstr\u00fdni, svo er fr\u00ed\u00f0 kona, sem enga si\u00f0pr\u00fd\u00f0i kann."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d3skir hinna r\u00e9ttl\u00e1tu lei\u00f0a a\u00f0eins til g\u00f3\u00f0s, en vonir \u00f3gu\u00f0legra lei\u00f0a yfir sig rei\u00f0id\u00f3m."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sumir mi\u00f0la \u00f6\u00f0rum mildilega, og eignast \u00e6 meira, a\u00f0rir halda \u00ed meira en r\u00e9tt er, og ver\u00f0a \u00fe\u00f3 f\u00e1t\u00e6kari."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Velgj\u00f6r\u00f0as\u00f6m s\u00e1l mettast r\u00edkulega, og s\u00e1 sem gefur \u00f6\u00f0rum a\u00f0 drekka, mun og sj\u00e1lfur drykk hlj\u00f3ta."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00f3lki\u00f0 form\u00e6lir \u00feeim, sem heldur \u00ed korni\u00f0, en blessun kemur yfir h\u00f6fu\u00f0 \u00feess, er selur \u00fea\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e1 sem leitar g\u00f3\u00f0s, stundar \u00fea\u00f0, sem vel\u00fe\u00f3knanlegt er, en s\u00e1 sem s\u00e6kist eftir illu, ver\u00f0ur fyrir \u00fev\u00ed."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e1 sem treystir \u00e1 au\u00f0 sinn, hann fellur, en hinir r\u00e9ttl\u00e1tu munu gr\u00e6nka eins og laufi\u00f0."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e1 sem kemur \u00f3lagi \u00e1 heimilishag sinn, erfir vind, og afglapinn ver\u00f0ur \u00fej\u00f3nn hins vitra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c1v\u00f6xtur hins r\u00e9ttl\u00e1ta er l\u00edfstr\u00e9, og hinn vitri hyllir a\u00f0 s\u00e9r hj\u00f6rtun."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Sj\u00e1, hinn r\u00e9ttl\u00e1ti f\u00e6r endurgjald h\u00e9r \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, hva\u00f0 \u00fe\u00e1 hinn \u00f3gu\u00f0legi og syndarinn?"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1 sem elskar aga, elskar \u00feekking, en s\u00e1 sem hatar umv\u00f6ndun, er heimskur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hinn g\u00f3\u00f0i hl\u00fdtur vel\u00fe\u00f3knun af Drottni, en hrekkv\u00edsan mann fyrird\u00e6mir hann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Enginn ma\u00f0ur n\u00e6r f\u00f3tfestu me\u00f0 \u00f3gu\u00f0leika, en r\u00f3t hinna r\u00e9ttl\u00e1tu mun eigi bifast."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e6n kona er k\u00f3r\u00f3na manns s\u00edns, en vond kona er sem rotnun \u00ed beinum hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hugsanir r\u00e9ttl\u00e1tra stefna a\u00f0 r\u00e9tti, en r\u00e1\u00f0agj\u00f6r\u00f0ir \u00f3gu\u00f0legra a\u00f0 svikum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Or\u00f0 \u00f3gu\u00f0legra brugga banar\u00e1\u00f0, en munnur hreinskilinna frelsar \u00fe\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d3gu\u00f0legir kollsteypast og eru eigi framar til, en h\u00fas r\u00e9ttl\u00e1tra stendur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Manninum ver\u00f0ur hr\u00f3sa\u00f0 eftir vitsmunum hans, en s\u00e1 sem er rangsn\u00fainn \u00ed hjarta, ver\u00f0ur fyrirlitinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Betra er a\u00f0 l\u00e1ta l\u00edti\u00f0 yfir s\u00e9r og hafa \u00fej\u00f3n en a\u00f0 berast miki\u00f0 \u00e1 og hafa ekki ofan \u00ed sig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hinn r\u00e9ttl\u00e1ti er n\u00e6rg\u00e6tinn um \u00fe\u00f6rf skepna sinna, en hjarta \u00f3gu\u00f0legra er hart."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e1 sem yrkir land sitt, mettast af brau\u00f0i, en s\u00e1 sem s\u00e6kist eftir h\u00e9g\u00f3mlegum hlutum, er \u00f3vitur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hinn \u00f3gu\u00f0legi \u00e1girnist feng hinna vondu, en r\u00f3t r\u00e9ttl\u00e1tra er varanleg."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Yfirsj\u00f3n varanna er ill snara, en hinn r\u00e9ttl\u00e1ti bjargast \u00far nau\u00f0um."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Af \u00e1vexti munnsins mettast ma\u00f0urinn g\u00e6\u00f0um, og \u00fea\u00f0 sem hendur hans hafa \u00f6\u00f0rum gj\u00f6rt, kemur aftur yfir hann."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Afglapanum finnst sinn vegur r\u00e9ttur, en vitur ma\u00f0ur hl\u00fd\u00f0ir \u00e1 r\u00e1\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gremja afglapans kemur \u00feegar \u00ed lj\u00f3s, en k\u00e6nn ma\u00f0ur dylur sm\u00e1n s\u00edna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e1 sem segir sannleikann hispurslaust, m\u00e6lir fram \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt er, en falsvotturinn svik."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deva\u00f0ur sumra manna er sem spj\u00f3tsstungur, en tunga hinna vitru gr\u00e6\u00f0ir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sannm\u00e1lar varir munu \u00e1vallt standast, en lygin tunga a\u00f0eins stutta stund."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Yfir svikum b\u00faa \u00feeir, er illt brugga, en gle\u00f0i valda \u00feeir, er r\u00e1\u00f0a til fri\u00f0ar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e1tum manni ber aldrei b\u00f6l a\u00f0 hendi, en \u00f3hamingja hle\u00f0st \u00e1 \u00f3gu\u00f0lega."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lygavarir eru Drottni andstygg\u00f0, en \u00feeir sem sannleik i\u00f0ka, eru yndi hans."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "K\u00e6nn ma\u00f0ur fer dult me\u00f0 \u00feekking s\u00edna, en hjarta heimskingjanna fer h\u00e1tt me\u00f0 fl\u00f3nsku s\u00edna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00f6nd hinna i\u00f0nu mun drottna, en hangandi h\u00f6ndin ver\u00f0ur vinnuskyld."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hugs\u00fdki beygir manninn, en vingjarnlegt or\u00f0 gle\u00f0ur hann."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hinum r\u00e9ttl\u00e1ta vegnar betur en \u00f6\u00f0rum, en vegur \u00f3gu\u00f0legra lei\u00f0ir \u00fe\u00e1 \u00ed villu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Letinginn n\u00e6r ekki villibr\u00e1\u00f0inni, en i\u00f0nin er manninum d\u00fdrm\u00e6tur au\u00f0ur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1 vegi r\u00e9ttl\u00e6tisins er l\u00edf, en gl\u00e6palei\u00f0in liggur \u00fat \u00ed dau\u00f0ann."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vitur sonur hl\u00fd\u00f0ir umv\u00f6ndun f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, en spottarinn sinnir engum \u00e1t\u00f6lum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn n\u00fdtur g\u00f3\u00f0s af \u00e1vexti munnsins, en svikarana \u00feyrstir \u00ed ofbeldi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1 sem g\u00e6tir munns s\u00edns, var\u00f0veitir l\u00edf sitt, en gl\u00f6tun er b\u00fain \u00feeim, er gini\u00f0 glennir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e1l letingjans girnist og f\u00e6r ekki, en s\u00e1l hinna i\u00f0nu mettast r\u00edkulega."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e1tur ma\u00f0ur hatar fals, en hinn \u00f3gu\u00f0legi fremur sk\u00f6mm og sv\u00edvir\u00f0u."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 verndar grandvara breytni, en gu\u00f0leysi\u00f0 steypir syndaranum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Einn \u00feykist r\u00edkur, en \u00e1 \u00fe\u00f3 ekkert, annar l\u00e6st vera f\u00e1t\u00e6kur, en \u00e1 \u00fe\u00f3 mikinn au\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Au\u00f0\u00e6fi mannsins eru lausnargjald fyrir l\u00edf hans, en hinn f\u00e1t\u00e6ki hl\u00fd\u00f0ir ekki \u00e1 neinar \u00e1v\u00edtur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lj\u00f3s r\u00e9ttl\u00e1tra logar sk\u00e6rt, en \u00e1 lampa \u00f3gu\u00f0legra slokknar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Me\u00f0 hroka vekja menn a\u00f0eins \u00fer\u00e6tur, en hj\u00e1 r\u00e1\u00f0\u00fe\u00e6gnum m\u00f6nnum er viska."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skj\u00f3tfenginn au\u00f0ur minnkar, en s\u00e1 sem safnar sm\u00e1tt og sm\u00e1tt, ver\u00f0ur r\u00edkur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Langdregin eftirv\u00e6nting gj\u00f6rir hjarta\u00f0 sj\u00fakt, en uppfyllt \u00f3sk er l\u00edfstr\u00e9."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e1 sem fyrirl\u00edtur \u00e1minningaror\u00f0, b\u00fdr s\u00e9r gl\u00f6tun, en s\u00e1 sem \u00f3ttast bo\u00f0or\u00f0i\u00f0, hl\u00fdtur umbun."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kenning hins vitra er l\u00edfslind til \u00feess a\u00f0 for\u00f0ast sn\u00f6ru dau\u00f0ans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "G\u00f3\u00f0ir vitsmunir veita hylli, en vegur svikaranna lei\u00f0ir \u00ed gl\u00f6tun."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "K\u00e6nn ma\u00f0ur gj\u00f6rir allt me\u00f0 skynsemd, en heimskinginn brei\u00f0ir \u00fat vitleysu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d3gu\u00f0legur sendibo\u00f0i steypir \u00ed \u00f3g\u00e6fu, en tr\u00far sendima\u00f0ur er meinab\u00f3t."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "F\u00e1t\u00e6kt og sm\u00e1n hl\u00fdtur s\u00e1, er l\u00e6tur \u00e1minning sem vind um eyrun \u00fej\u00f3ta, en s\u00e1 sem tekur umv\u00f6ndun, ver\u00f0ur hei\u00f0ra\u00f0ur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Uppfyllt \u00f3sk er s\u00e1lunni s\u00e6t, en a\u00f0 for\u00f0ast illt er heimskingjunum andstygg\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Haf umgengni vi\u00f0 vitra menn, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur \u00fe\u00fa vitur, en illa fer \u00feeim, sem leggur lag sitt vi\u00f0 heimskingja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d3hamingjan eltir syndarana, en g\u00e6fan n\u00e6r hinum r\u00e9ttl\u00e1tu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "G\u00f3\u00f0ur ma\u00f0ur l\u00e6tur eftir sig arf handa barnab\u00f6rnunum, en eigur syndarans eru geymdar hinum r\u00e9ttl\u00e1ta."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "N\u00fdbroti\u00f0 land f\u00e1t\u00e6klinganna gefur mikla f\u00e6\u00f0u, en m\u00f6rgum er burtu kippt fyrir rangl\u00e6ti sitt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e1 sem sparar v\u00f6ndinn, hatar son sinn, en s\u00e1 sem elskar hann, agar hann snemma."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hinn r\u00e9ttl\u00e1ti etur n\u00e6gju s\u00edna, en kvi\u00f0ur \u00f3gu\u00f0legra l\u00ed\u00f0ur skort."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Viska kvennanna reisir h\u00fasi\u00f0, en f\u00edflskan r\u00edfur \u00fea\u00f0 ni\u00f0ur me\u00f0 h\u00f6ndum s\u00ednum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e1 sem framgengur \u00ed hreinskilni sinni, \u00f3ttast Drottin, en s\u00e1 sem fer kr\u00f3kalei\u00f0ir, fyrirl\u00edtur hann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00cd munni afglapans er v\u00f6ndur \u00e1 hroka hans, en varir hinna vitru var\u00f0veita \u00fe\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dear sem engin naut eru, \u00fear er jatan t\u00f3m, en fyrir kraft uxans f\u00e6st mikill \u00e1g\u00f3\u00f0i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sannor\u00f0ur vottur l\u00fdgur ekki, en falsvottur fer me\u00f0 lygar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Spottarinn leitar visku, en finnur ekki, en hyggnum manni er \u00feekkingin au\u00f0fengin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gakk \u00fe\u00fa burt fr\u00e1 heimskum manni, og \u00fe\u00fa hefir ekki kynnst \u00feekkingar-v\u00f6rum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Viska hins k\u00e6na er \u00ed \u00fev\u00ed f\u00f3lgin, a\u00f0 hann skilur veg sinn, en f\u00edflska heimskingjanna er svik."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Afglaparnir gj\u00f6ra gys a\u00f0 sektarf\u00f3rnum, en me\u00f0al hreinskilinna er vel\u00fe\u00f3knun."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hjarta\u00f0 eitt \u00feekkir kv\u00f6l s\u00edna, og jafnvel \u00ed gle\u00f0i \u00feess getur enginn annar blanda\u00f0 s\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00fas \u00f3gu\u00f0legra mun ey\u00f0ileggjast, en tjald hreinskilinna mun bl\u00f3mgast."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Margur vegurinn vir\u00f0ist grei\u00f0f\u00e6r, en endar \u00fe\u00f3 \u00e1 helsl\u00f3\u00f0um."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Jafnvel \u00fe\u00f3tt hlegi\u00f0 s\u00e9, kennir hjarta\u00f0 til, og endir gle\u00f0innar er tregi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Rangsn\u00fai\u00f0 hjarta mettast af vegum s\u00ednum svo og g\u00f3\u00f0ur ma\u00f0ur af verkum s\u00ednum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Einfaldur ma\u00f0ur tr\u00fair \u00f6llu, en k\u00e6nn ma\u00f0ur athugar f\u00f3tm\u00e1l s\u00edn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vitur ma\u00f0ur \u00f3ttast hi\u00f0 illa og for\u00f0ast \u00fea\u00f0, en heimskinginn er framhleypinn og ugglaus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Uppst\u00f6kkur ma\u00f0ur fremur f\u00edflsku, en hrekkv\u00eds ma\u00f0ur ver\u00f0ur hata\u00f0ur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Einfeldningarnir erfa f\u00edflsku, en vitrir menn kr\u00fdnast \u00feekkingu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hinir vondu ver\u00f0a a\u00f0 l\u00fata hinum g\u00f3\u00f0u, og hinir \u00f3gu\u00f0legu a\u00f0 standa vi\u00f0 dyr r\u00e9ttl\u00e1tra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "F\u00e1t\u00e6klingurinn ver\u00f0ur hvimlei\u00f0ur jafnvel vini s\u00ednum, en r\u00edkismanninn elska margir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e1 sem fyrirl\u00edtur vin sinn, dr\u00fdgir synd, en s\u00e6ll er s\u00e1, sem miskunnar sig yfir hina volu\u00f0u."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vissulega villast \u00feeir, er \u00e1stunda illt, en \u00e1st og tr\u00fafesti \u00e1vinna \u00feeir s\u00e9r, er gott stunda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Af \u00f6llu striti f\u00e6st \u00e1g\u00f3\u00f0i, en munnfleipri\u00f0 eitt lei\u00f0ir a\u00f0eins til skorts."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vitrum m\u00f6nnum er au\u00f0ur \u00feeirra k\u00f3r\u00f3na, en f\u00edflska heimskingjanna er og ver\u00f0ur f\u00edflska."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sannor\u00f0ur vottur frelsar l\u00edf, en s\u00e1 sem fer me\u00f0 lygar, er svikari."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cd \u00f3tta Drottins er \u00f6ruggt traust, og synir sl\u00edks manns munu athvarf eiga."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d3tti Drottins er l\u00edfslind til \u00feess a\u00f0 for\u00f0ast sn\u00f6rur dau\u00f0ans."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00f3lksmerg\u00f0in er pr\u00fd\u00f0i konungsins, en mannaskorturinn steypir h\u00f6f\u00f0ingjanum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "S\u00e1 sem er seinn til rei\u00f0i, er r\u00edkur a\u00f0 skynsemd, en hinn br\u00e1\u00f0lyndi s\u00fdnir mikla f\u00edflsku."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "R\u00f3samt hjarta er l\u00edf l\u00edkamans, en \u00e1str\u00ed\u00f0a er eitur \u00ed beinum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "S\u00e1 sem k\u00fagar snau\u00f0an mann, \u00f3vir\u00f0ir \u00feann er sk\u00f3p hann, en s\u00e1 hei\u00f0rar hann, er miskunnar sig yfir f\u00e1t\u00e6kan."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hinn \u00f3gu\u00f0legi fellur \u00e1 illsku sinni, en hinum r\u00e9ttl\u00e1ta er r\u00e1\u00f0vendnin athvarf."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cd hjarta hyggins manns heldur viskan kyrru fyrir, en \u00e1 me\u00f0al heimskingja gerir h\u00fan vart vi\u00f0 sig."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 hefur upp l\u00fd\u00f0inn, en syndin er \u00fej\u00f3\u00f0anna sk\u00f6mm."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Vitur \u00fej\u00f3nn hl\u00fdtur hylli konungsins, en s\u00e1 hefir rei\u00f0i hans, sem skammarlega breytir."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mj\u00faklegt andsvar st\u00f6\u00f0var br\u00e6\u00f0i, en mei\u00f0andi or\u00f0 vekur rei\u00f0i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Af tungu hinna vitru dr\u00fdpur \u00feekking, en munnur heimskingjanna eys \u00far s\u00e9r vitleysu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Augu Drottins eru alls sta\u00f0ar, vakandi yfir vondum og g\u00f3\u00f0um."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00f3gv\u00e6r\u00f0 tungunnar er l\u00edfstr\u00e9, en fals hennar veldur hugarkv\u00f6l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Afglapinn sm\u00e1ir aga f\u00f6\u00f0ur s\u00edns, en s\u00e1 sem tekur umv\u00f6ndun, ver\u00f0ur hygginn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cd h\u00fasi hins r\u00e9ttl\u00e1ta er mikill au\u00f0ur, en glundro\u00f0i er \u00ed gr\u00f3\u00f0af\u00e9 hins \u00f3gu\u00f0lega."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Varir hinna vitru dreifa \u00fat \u00feekkingu, en hjarta heimskingjanna er rangsn\u00fai\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "F\u00f3rn \u00f3gu\u00f0legra er Drottni andstygg\u00f0, en b\u00e6n hreinskilinna er honum \u00fe\u00f3knanleg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vegur hins \u00f3gu\u00f0lega er Drottni andstyggilegur, en \u00feann sem stundar r\u00e9ttl\u00e6ti, elskar hann."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sl\u00e6m hirting b\u00ed\u00f0ur \u00feess, sem yfirgefur r\u00e9tta lei\u00f0, s\u00e1 sem hatar umv\u00f6ndun, hl\u00fdtur a\u00f0 deyja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e1narheimur og undirdj\u00fapin eru opin fyrir Drottni, hversu miklu fremur hj\u00f6rtu mannanna barna!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Spottaranum er ekki vel vi\u00f0, a\u00f0 vanda\u00f0 s\u00e9 um vi\u00f0 hann, til viturra manna fer hann ekki."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Glatt hjarta gj\u00f6rir andliti\u00f0 h\u00fdrlegt, en s\u00e9 hrygg\u00f0 \u00ed hjarta, er hugurinn dapur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hjarta hins vitra leitar a\u00f0 \u00feekking, en munnur heimskingjanna g\u00e6\u00f0ir s\u00e9r \u00e1 f\u00edflsku."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hinn vola\u00f0i s\u00e9r aldrei gla\u00f0an dag, en s\u00e1 sem vel liggur \u00e1, er s\u00edfellt \u00ed veislu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Betra er l\u00edti\u00f0 \u00ed \u00f3tta Drottins en mikill fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0ur me\u00f0 \u00e1hyggjum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Betri er einn skammtur k\u00e1lmetis me\u00f0 k\u00e6rleika en alinn uxi me\u00f0 hatri."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Br\u00e1\u00f0lyndur ma\u00f0ur vekur deilur, en s\u00e1 sem seinn er til rei\u00f0i, stillir \u00fer\u00e6tu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Vegur letingjans er eins og \u00feyrniger\u00f0i, en gata hreinskilinna er brautarvegur."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vitur sonur gle\u00f0ur f\u00f6\u00f0ur sinn, en heimskur ma\u00f0ur fyrirl\u00edtur m\u00f3\u00f0ur s\u00edna."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00d3vitrum manni er f\u00edflskan gle\u00f0i, en skynsamur ma\u00f0ur gengur beint \u00e1fram."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c1formin ver\u00f0a a\u00f0 engu, \u00fear sem engin er r\u00e1\u00f0ager\u00f0in, en ef margir leggja \u00e1 r\u00e1\u00f0in, f\u00e1 \u00feau framgang."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gle\u00f0i hl\u00fdtur ma\u00f0urinn af svari munns s\u00edns, og hversu fagurt er or\u00f0 \u00ed t\u00edma tala\u00f0!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "L\u00edfsins vegur liggur upp \u00e1 vi\u00f0 fyrir hinn hyggna, til \u00feess a\u00f0 hann lendi ekki ni\u00f0ur \u00ed Helju."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Drottinn r\u00edfur ni\u00f0ur h\u00fas drambl\u00e1tra, en setur f\u00f6st landamerki ekkjunnar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ill \u00e1form eru Drottni andstygg\u00f0, en hrein eru vingjarnleg or\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e1 kemur \u00f3lagi \u00e1 heimilishag sinn, sem f\u00edkinn er \u00ed rangfenginn gr\u00f3\u00f0a, en s\u00e1 sem hatar m\u00fatugjafir, mun lifa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hjarta hins r\u00e9ttl\u00e1ta \u00edhugar, hverju svara skuli, en munnur \u00f3gu\u00f0legra eys \u00far s\u00e9r illsku."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Drottinn er fjarl\u00e6gur \u00f3gu\u00f0legum, en b\u00e6n r\u00e9ttl\u00e1tra heyrir hann."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Vingjarnlegt augnar\u00e1\u00f0 gle\u00f0ur hjarta\u00f0, g\u00f3\u00f0ar fr\u00e9ttir feita beinin."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eyra sem hl\u00fd\u00f0ir \u00e1 holla umv\u00f6ndun, mun b\u00faa me\u00f0al hinna vitru."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e1 sem aga hafnar, fyrirl\u00edtur sj\u00e1lfan sig, en s\u00e1 sem hl\u00fd\u00f0ir \u00e1 umv\u00f6ndun, aflar s\u00e9r hygginda."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00d3tti Drottins er \u00f6gun til visku, og au\u00f0m\u00fdkt er undanfari vir\u00f0ingar."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fyrir\u00e6tlanir hjartans eru \u00e1 mannsins valdi, en svar tungunnar kemur fr\u00e1 Drottni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Manninum \u00feykja allir s\u00ednir vegir hreinir, en Drottinn pr\u00f3far hugar\u00feeli\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fel \u00fe\u00fa Drottni verk \u00fe\u00edn, \u00fe\u00e1 mun \u00e1formum \u00fe\u00ednum framgengt ver\u00f0a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allt hefir Drottinn skapa\u00f0 til s\u00edns \u00e1kve\u00f0na marks, svo og gu\u00f0leysingjann til \u00f3heilladagsins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e9rhver hrokafullur ma\u00f0ur er Drottni andstygg\u00f0, h\u00e9r er h\u00f6ndin upp \u00e1 \u00fea\u00f0: hann sleppur ekki \u00f3hegndur!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Me\u00f0 elsku og tr\u00fafesti er fri\u00f0\u00fe\u00e6gt fyrir misgj\u00f6r\u00f0, og fyrir \u00f3tta Drottins for\u00f0ast menn hi\u00f0 illa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn hefir \u00fe\u00f3knun \u00e1 breytni einhvers manns, \u00fe\u00e1 s\u00e6ttir hann og \u00f3vini hans vi\u00f0 hann."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Betra er l\u00edti\u00f0 me\u00f0 r\u00e9ttu en miklar tekjur me\u00f0 r\u00f6ngu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hjarta mannsins upphugsar veg hans, en Drottinn st\u00fdrir gangi hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Go\u00f0svar er \u00e1 v\u00f6rum konungsins, \u00ed d\u00f3mi mun munni hans ekki skeika."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "R\u00e9tt vog og reisla koma fr\u00e1 Drottni, l\u00f3\u00f0in \u00e1 vogarsk\u00e1lunum eru hans verk."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A\u00f0 fremja rangl\u00e6ti er konungum andstygg\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00e1s\u00e6ti\u00f0 sta\u00f0festist fyrir r\u00e9ttl\u00e6ti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e1tar varir eru yndi konunga, og \u00feeir elska \u00feann, er talar hreinskilni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Konungsrei\u00f0i er sem sendibo\u00f0i dau\u00f0ans, en vitur ma\u00f0ur sefar hana."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cd mildilegu augnar\u00e1\u00f0i konungs er l\u00edf, og hylli hans er sem vorregns-sk\u00fd."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hversu miklu betra er a\u00f0 afla s\u00e9r visku en gulls og \u00e1kj\u00f3sanlegra a\u00f0 afla s\u00e9r hygginda en silfurs."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Braut hreinskilinna er a\u00f0 for\u00f0ast illt, a\u00f0 var\u00f0veita s\u00e1lu s\u00edna er a\u00f0 g\u00e6ta breytni sinnar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Drambsemi er undanfari tort\u00edmingar, og ofl\u00e6ti veit \u00e1 fall."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Betra er a\u00f0 vera l\u00edtill\u00e1tur me\u00f0 au\u00f0mj\u00fakum en a\u00f0 skipta herfangi me\u00f0 drambl\u00e1tum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e1 sem gefur g\u00e6tur a\u00f0 or\u00f0inu, hreppir hamingju, og s\u00e6ll er s\u00e1, sem treystir Drottni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e1 sem er vitur \u00ed hjarta, ver\u00f0ur hygginn kalla\u00f0ur, og s\u00e6tleiki varanna eykur fr\u00e6\u00f0slu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "L\u00edfslind er hyggnin \u00feeim, sem hana \u00e1, en \u00f6gun afglapanna er \u00feeirra eigin fl\u00f3nska."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hjarta spekingsins gj\u00f6rir munn hans hygginn og eykur fr\u00e6\u00f0sluna \u00e1 v\u00f6rum hans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vingjarnleg or\u00f0 eru hunangsseimur, s\u00e6t fyrir s\u00e1lina, l\u00e6kning fyrir beinin."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Margur vegurinn vir\u00f0ist grei\u00f0f\u00e6r, en endar \u00fe\u00f3 \u00e1 helsl\u00f3\u00f0um."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hungur erfi\u00f0ismannsins erfi\u00f0ar me\u00f0 honum, \u00fev\u00ed a\u00f0 munnur hans rekur \u00e1 eftir honum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Varmenni\u00f0 grefur \u00f3heillagr\u00f6f, og \u00e1 v\u00f6rum hans er sem brennandi eldur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "V\u00e9lr\u00e1\u00f0ur ma\u00f0ur kveikir illdeilur, og r\u00f3gberinn veldur vinaskilna\u00f0i."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ofbeldisma\u00f0urinn ginnir n\u00e1unga sinn og lei\u00f0ir hann \u00e1 vondan veg."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "S\u00e1 sem lokar augunum, upphugsar v\u00e9lr\u00e6\u00f0i, s\u00e1 sem kreistir saman varirnar, er alb\u00fainn til ills."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gr\u00e1ar h\u00e6rur eru hei\u00f0ursk\u00f3r\u00f3na, \u00e1 vegi r\u00e9ttl\u00e6tis \u00f6\u00f0last menn hana."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "S\u00e1 sem seinn er til rei\u00f0i, er betri en kappi, og s\u00e1 sem stj\u00f3rnar ge\u00f0i s\u00ednu, er meiri en s\u00e1 sem vinnur borgir."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00cd skikkjufellingum eru teningarnir hristir, en Drottinn r\u00e6\u00f0ur, hva\u00f0 upp kemur."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Betri er \u00feurr brau\u00f0biti me\u00f0 r\u00f3 en fullt h\u00fas af f\u00f3rnarkj\u00f6ti me\u00f0 deilum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hygginn \u00fer\u00e6ll ver\u00f0ur drottnari yfir spilltum syni, og hann tekur erf\u00f0ahlut me\u00f0 br\u00e6\u00f0runum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deiglan er fyrir silfri\u00f0 og br\u00e6\u00f0sluofninn fyrir gulli\u00f0, en Drottinn pr\u00f3far hj\u00f6rtun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Illmenni\u00f0 gefur gaum a\u00f0 fl\u00e1r\u00e6\u00f0is-v\u00f6rum, lygin hl\u00fd\u00f0ir \u00e1 gl\u00e6pa-tungu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e1 sem gj\u00f6rir gys a\u00f0 f\u00e1t\u00e6kum, \u00f3vir\u00f0ir \u00feann er sk\u00f3p hann, og s\u00e1 sem gle\u00f0st yfir \u00f3g\u00e6fu, sleppur ekki \u00f3hegndur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Barnab\u00f6rnin eru k\u00f3r\u00f3na \u00f6ldunganna, og fe\u00f0urnir eru hei\u00f0ur barnanna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekki h\u00e6fa heimskum manni st\u00f3ryr\u00f0i, hve miklu s\u00ed\u00f0ur g\u00f6fgum manni lygavarir."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00fatan er gimsteinn \u00ed augum \u00feess er hana f\u00e6r, hvert sem ma\u00f0ur sn\u00fdr s\u00e9r me\u00f0 hana, kemur hann s\u00ednu fram."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e1 sem brei\u00f0ir yfir bresti, eflir k\u00e6rleika, en s\u00e1 sem \u00fdfir upp s\u00f6k, veldur vinaskilna\u00f0i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1v\u00edtur f\u00e1 meira \u00e1 hygginn mann en hundra\u00f0 h\u00f6gg \u00e1 heimskingja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Uppreisnarma\u00f0urinn hyggur \u00e1 illt eitt, en grimmur sendibo\u00f0i mun sendur ver\u00f0a m\u00f3ti honum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Betra er fyrir mann a\u00f0 m\u00e6ta birnu, sem r\u00e6nd er h\u00fanum s\u00ednum, heldur en heimskingja \u00ed fl\u00f3nsku hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e1 sem launar gott me\u00f0 illu, fr\u00e1 hans h\u00fasi v\u00edkur \u00f3g\u00e6fan eigi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar deila byrjar, er sem tekin s\u00e9 \u00far st\u00edfla, l\u00e1t \u00fev\u00ed af \u00fer\u00e6tunni, \u00e1\u00f0ur en rifrildi hefst."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1 sem sekan s\u00fdknar, og s\u00e1 sem saklausan sakfellir, \u00feeir eru b\u00e1\u00f0ir Drottni andstygg\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hva\u00f0 sto\u00f0a peningar \u00ed hendi heimskingjans til \u00feess a\u00f0 kaupa speki, \u00fear sem viti\u00f0 er ekkert?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vinur elskar \u00e6t\u00ed\u00f0 og \u00ed nau\u00f0um er hann sem br\u00f3\u00f0ir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d3vitur ma\u00f0ur er s\u00e1, er til handsala gengur, s\u00e1 sem gengur \u00ed \u00e1byrg\u00f0 fyrir n\u00e1unga sinn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e1 elskar yfirsj\u00f3n, sem \u00fer\u00e6tu elskar, s\u00e1 sem h\u00e1ar gj\u00f6rir dyr s\u00ednar, s\u00e6kist eftir hruni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Rangsn\u00fai\u00f0 hjarta \u00f6\u00f0last enga g\u00e6fu, og s\u00e1 sem hefir fl\u00e1r\u00e1\u00f0a tungu, hrapar \u00ed \u00f3g\u00e6fu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e1 sem getur af s\u00e9r heimskingja, honum ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 til m\u00e6\u00f0u, og fa\u00f0ir gl\u00f3psins fagnar ekki."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Glatt hjarta veitir g\u00f3\u00f0a heilsub\u00f3t, en dapurt ge\u00f0 skr\u00e6lir beinin."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hinn \u00f3gu\u00f0legi \u00feiggur m\u00fatur \u00e1 laun til \u00feess a\u00f0 beygja lei\u00f0ir r\u00e9ttv\u00edsinnar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hygginn ma\u00f0ur hefir viskuna fyrir framan sig, en augu heimskingjans eru \u00fati \u00e1 heimsenda."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Heimskur sonur er f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum til sorgar og \u00feeirri til angurs, er \u00f3l hann."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 eitt a\u00f0 sekta saklausan er ekki gott, en a\u00f0 berja tignarmenni tekur \u00fe\u00f3 \u00fat yfir."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "F\u00e1m\u00e1lugur ma\u00f0ur er hygginn, og ge\u00f0r\u00f3r ma\u00f0ur er skynsamur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Afglapinn getur jafnvel \u00e1litist vitur, ef hann \u00feegir, hygginn, ef hann lokar v\u00f6runum."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e9rlyndur ma\u00f0ur fer a\u00f0 s\u00ednum munum, hann illskast vi\u00f0 \u00f6llu, sem hyggilegt er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heimskinginn hefir engar m\u00e6tur \u00e1 hyggindum, heldur \u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra kunnar hugsanir s\u00ednar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dear sem hinn \u00f3gu\u00f0legi kemur, \u00fear kemur og fyrirlitning, og me\u00f0 sm\u00e1ninni kemur sk\u00f6mm."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dj\u00fap v\u00f6tn eru or\u00f0 af manns munni, lind viskunnar er sem rennandi l\u00e6kur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er ekki r\u00e9tt a\u00f0 draga taum hins \u00f3gu\u00f0lega, a\u00f0 halla r\u00e9tti hins saklausa \u00ed d\u00f3mi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Varir heimskingjans valda deilum, og munnur hans kallar \u00e1 h\u00f6gg."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Munnur heimskingjans ver\u00f0ur honum a\u00f0 tj\u00f3ni, og varir hans eru snara fyrir l\u00edf hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Or\u00f0 r\u00f3gberans eru eins og s\u00e6lg\u00e6ti, og \u00feau l\u00e6sa sig inn \u00ed innstu fylgsni hjartans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e1 sem t\u00f3ml\u00e1tur er \u00ed verki s\u00ednu, er skilgetinn br\u00f3\u00f0ir ey\u00f0sluseggsins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Nafn Drottins er sterkur turn, \u00feanga\u00f0 hleypur hinn r\u00e9ttl\u00e1ti og er \u00fear \u00f3hultur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Au\u00f0ur r\u00edks manns er honum \u00f6flugt v\u00edgi og \u00f3kleifur m\u00farveggur \u00ed sj\u00e1lfs hans \u00edmyndun."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ofmetna\u00f0ur hjartans er undanfari falls, en au\u00f0m\u00fdkt er undanfari vir\u00f0ingar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Svari einhver \u00e1\u00f0ur en hann heyrir, \u00fe\u00e1 er honum \u00fea\u00f0 fl\u00f3nska og sk\u00f6mm."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hugrekki mannsins heldur honum uppi \u00ed sj\u00fakd\u00f3mi hans, en dapurt ge\u00f0, hver f\u00e6r bori\u00f0 \u00fea\u00f0?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hjarta hins hyggna aflar s\u00e9r \u00feekkingar, og eyra hinna vitru leitar \u00feekkingar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gj\u00f6f sem ma\u00f0ur gefur, r\u00fdmir til fyrir honum og lei\u00f0ir hann fram fyrir st\u00f3rmenni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hinn fyrri s\u00fdnist hafa \u00e1 r\u00e9ttu a\u00f0 standa \u00ed \u00fer\u00e6tum\u00e1li s\u00ednu, en s\u00ed\u00f0an kemur m\u00f3tpartur hans og rannsakar r\u00f6ksemdir hans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hlutkesti\u00f0 gj\u00f6rir enda \u00e1 deilum og sker \u00far milli sterkra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Erfi\u00f0ara er a\u00f0 \u00e1vinna svikinn br\u00f3\u00f0ur en a\u00f0 vinna rammbygg\u00f0a borg, og deilur sl\u00edkra manna eru sem slagbrandar fyrir hallardyrum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kvi\u00f0ur mannsins mettast af \u00e1vexti munns hans, af gr\u00f3\u00f0ri varanna mettast hann."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dau\u00f0i og l\u00edf eru \u00e1 tungunnar valdi, og s\u00e1 sem hefir taum \u00e1 henni, mun eta \u00e1v\u00f6xt hennar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "S\u00e1 sem eignast konu, eignast gersemi, og hl\u00fdtur n\u00e1\u00f0argj\u00f6f af Drottni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hinn f\u00e1t\u00e6ki m\u00e6lir blj\u00fagum b\u00e6naror\u00f0um, en hinn r\u00edki svarar me\u00f0 h\u00f6rku."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A\u00f0 vera allra vinur er til tj\u00f3ns, en til er \u00e1stvinur, sem er tryggari en br\u00f3\u00f0ir."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Betri er f\u00e1t\u00e6kur ma\u00f0ur, sem framgengur \u00ed r\u00e1\u00f0vendni sinni, heldur en l\u00e6v\u00eds lygari og heimskur a\u00f0 auki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kapp er best me\u00f0 forsj\u00e1, og s\u00e1 sem hra\u00f0ar s\u00e9r, misst\u00edgur sig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fl\u00f3nska mannsins steypir fyrirt\u00e6kjum hans, en hjarta hans illskast vi\u00f0 Drottin."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Au\u00f0ur fj\u00f6lgar vinum, en f\u00e1t\u00e6kur ma\u00f0ur ver\u00f0ur vinum horfinn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Falsvottur sleppur ekki \u00f3hegndur, og s\u00e1 sem fer me\u00f0 lygar, kemst ekki undan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Margir reyna a\u00f0 koma s\u00e9r \u00ed mj\u00fakinn hj\u00e1 tignarmanninum, og allir eru vinir \u00feess, sem gjafir gefur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allir br\u00e6\u00f0ur hins snau\u00f0a hata hann, hversu miklu fremur firrast \u00fe\u00e1 vinir hans hann."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e1 sem aflar s\u00e9r hygginda, elskar l\u00edf sitt, s\u00e1 sem var\u00f0veitir skynsemi, mun g\u00e6fu hlj\u00f3ta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Falsvottur sleppur ekki \u00f3hegndur, og s\u00e1 sem fer me\u00f0 lygar, tort\u00edmist."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e6ll\u00edfi h\u00e6fir eigi heimskum manni, hva\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00fer\u00e6li a\u00f0 drottna yfir h\u00f6f\u00f0ingjum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hyggni mannsins gj\u00f6rir hann seinan til rei\u00f0i, og \u00fea\u00f0 er honum til fr\u00e6g\u00f0ar a\u00f0 ganga fram hj\u00e1 m\u00f3tgj\u00f6r\u00f0um."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Konungsrei\u00f0i er eins og lj\u00f3ns\u00f6skur, en hylli hans sem d\u00f6gg \u00e1 grasi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Heimskur sonur er f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum s\u00f6nn \u00f3hamingja, og konu\u00feras er s\u00edfelldur \u00feakleki."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00fas og au\u00f0ur er arfur fr\u00e1 fe\u00f0runum, en skyns\u00f6m kona er gj\u00f6f fr\u00e1 Drottni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Letin sv\u00e6fir \u00feungum svefni, og i\u00f0julaus ma\u00f0ur mun hungur \u00feola."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e1 sem var\u00f0veitir bo\u00f0or\u00f0i\u00f0, var\u00f0veitir l\u00edf sitt, en s\u00e1 deyr, sem ekki hefir g\u00e1t \u00e1 vegum s\u00ednum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e1 l\u00e1nar Drottni, er l\u00edknar f\u00e1t\u00e6kum, og hann mun launa honum g\u00f3\u00f0verk hans."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aga \u00fe\u00fa son \u00feinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 enn er von, en far\u00f0u eigi svo langt, a\u00f0 \u00fe\u00fa dey\u00f0ir hann."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e1 sem illa rei\u00f0ist, ver\u00f0ur a\u00f0 grei\u00f0a sekt, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e6tlir \u00fe\u00fa a\u00f0 bjarga, gj\u00f6rir \u00fe\u00fa illt verra."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa r\u00e1\u00f0um og tak umv\u00f6ndun, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir vitur eftirlei\u00f0is."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "M\u00f6rg eru \u00e1formin \u00ed mannshjartanu, en r\u00e1\u00f0s\u00e1lyktun Drottins stendur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Unun mannsins er k\u00e6rleiksverk hans, og betri er f\u00e1t\u00e6kur ma\u00f0ur en lygari."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d3tti Drottins lei\u00f0ir til l\u00edfs, \u00fe\u00e1 hv\u00edlist ma\u00f0urinn mettur, ver\u00f0ur ekki fyrir neinni \u00f3g\u00e6fu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Latur ma\u00f0ur d\u00fdfir hendinni ofan \u00ed sk\u00e1lina, en ekki nennir hann a\u00f0 bera hana aftur upp a\u00f0 munninum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Sl\u00e1ir \u00fe\u00fa spottarann, ver\u00f0ur hinn einfaldi hygginn, og s\u00e9 vanda\u00f0 um vi\u00f0 skynsaman mann, l\u00e6rir hann hyggindi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e1 sem mis\u00feyrmir f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum og rekur burt m\u00f3\u00f0ur s\u00edna, sl\u00edkur sonur fremur sm\u00e1n og sv\u00edvir\u00f0ing."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00e6ttu, son minn, a\u00f0 hl\u00fd\u00f0a \u00e1 umv\u00f6ndun, ef \u00fea\u00f0 er til \u00feess eins, a\u00f0 \u00fe\u00fa brj\u00f3tir \u00e1 m\u00f3ti skynsamlegum or\u00f0um."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Samviskulaus vottur gj\u00f6rir gys a\u00f0 r\u00e9ttinum, og munnur \u00f3gu\u00f0legra gleypir rangindi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Refsid\u00f3mar eru b\u00fanir spotturunum og h\u00f6gg baki heimskingjanna."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "V\u00edni\u00f0 er spottari, sterkur drykkur glaumsamur, og hver s\u00e1, er drukkinn reikar, er \u00f3vitur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Konungsrei\u00f0i er eins og lj\u00f3ns\u00f6skur, s\u00e1 sem egnir hann \u00e1 m\u00f3ti s\u00e9r, fyrirgj\u00f6rir l\u00edfi s\u00ednu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er manni s\u00f3mi a\u00f0 halda s\u00e9r fr\u00e1 \u00fer\u00e6tu, en hver afglapinn ygglir sig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Letinginn pl\u00e6gir ekki \u00e1 haustin, fyrir \u00fev\u00ed leitar hann um uppskerut\u00edmann og gr\u00edpur \u00ed t\u00f3mt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e1\u00f0in \u00ed hjarta mannsins eru sem dj\u00fap v\u00f6tn, og hygginn ma\u00f0ur eys \u00fear af."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Margir menn eru kalla\u00f0ir k\u00e6rleiksr\u00edkir, en tryggan vin, hver finnur hann?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e1tur ma\u00f0ur gengur fram \u00ed r\u00e1\u00f0vendni sinni, s\u00e6l eru \u00fev\u00ed b\u00f6rn hans eftir hann."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar konungur situr \u00e1 d\u00f3mst\u00f3li, \u00fe\u00e1 skilur hann allt illt \u00far me\u00f0 augnar\u00e1\u00f0i s\u00ednu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hver getur sagt: &#34;\u00c9g hefi haldi\u00f0 hjarta m\u00ednu hreinu, \u00e9g er hreinn af synd?&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tvenns konar vog og tvenns konar m\u00e1l, \u00fea\u00f0 er hvort tveggja Drottni andstygg\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sveinninn \u00feekkist \u00feegar \u00e1 verkum s\u00ednum, hvort athafnir hans eru hreinar og einl\u00e6gar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eyra\u00f0 sem heyrir, og auga\u00f0 sem s\u00e9r, hvort tveggja hefir Drottinn skapa\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Elska\u00f0u ekki svefninn, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir ekki f\u00e1t\u00e6kur, opna\u00f0u augun, \u00fe\u00e1 muntu mettast af brau\u00f0i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;Sl\u00e6mt! Sl\u00e6mt!&#34; segir kaupandinn, en \u00feegar hann gengur burt, h\u00e6list hann um."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Til er gull og gn\u00e6g\u00f0 af perlum, en hi\u00f0 d\u00fdrm\u00e6tasta \u00feing eru vitrar varir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tak \u00fe\u00fa skikkjuna af \u00feeim manni, sem hefir gengi\u00f0 \u00ed \u00e1byrg\u00f0 fyrir \u00f3kunnugan, tak ve\u00f0 af \u00feeim manni, sem hefir gengi\u00f0 \u00ed \u00e1byrg\u00f0 fyrir \u00fatlendinga."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e6tt er svikabrau\u00f0i\u00f0, en eftir \u00e1 fyllist munnurinn m\u00f6l."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vel r\u00e1\u00f0in \u00e1form f\u00e1 framgang, haf \u00fev\u00ed holl r\u00e1\u00f0, er \u00fe\u00fa heyr str\u00ed\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e1 sem lj\u00f3star upp leyndarm\u00e1lum, gengur um sem r\u00f3gberi, haf \u00fev\u00ed engin m\u00f6k vi\u00f0 m\u00e1lugan mann."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e1 sem form\u00e6lir f\u00f6\u00f0ur og m\u00f3\u00f0ur, \u00e1 hans lampa slokknar \u00ed ni\u00f0amyrkri."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Arfur, sem \u00ed upphafi var skj\u00f3tfenginn, blessast eigi a\u00f0 lokum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Seg \u00fe\u00fa ekki: &#34;\u00c9g vil endurgjalda illt!&#34; B\u00ed\u00f0 \u00fe\u00fa Drottins, og hann mun hj\u00e1lpa \u00fe\u00e9r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tvenns konar vog er Drottni andstygg\u00f0, og svikavog er ekki g\u00f3\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Spor mannsins eru \u00e1kve\u00f0in af Drottni, en ma\u00f0urinn _ hvernig f\u00e6r hann skynja\u00f0 veg sinn?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er manninum snara a\u00f0 hr\u00f3pa \u00ed flj\u00f3tf\u00e6rni: &#34;Helga\u00f0!&#34; og hyggja fyrst a\u00f0, \u00feegar heitin eru gj\u00f6r\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vitur konungur skilur \u00far hina \u00f3gu\u00f0legu og l\u00e6tur s\u00ed\u00f0an hj\u00f3li\u00f0 yfir \u00fe\u00e1 ganga."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Andi mannsins er lampi fr\u00e1 Drottni, sem rannsakar hvern afkima hjartans."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "K\u00e6rleiki og tr\u00fafesti var\u00f0veita konunginn, og hann sty\u00f0ur h\u00e1s\u00e6ti sitt me\u00f0 k\u00e6rleika."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Krafturinn er \u00e1g\u00e6ti ungra manna, en h\u00e6rurnar pr\u00fd\u00f0i \u00f6ldunganna."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bl\u00f3\u00f0ugar skr\u00e1mur hreinsa illmenni\u00f0 og h\u00f6gg, sem duglega sv\u00ed\u00f0a."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hjarta konungsins er eins og vatnsl\u00e6kir \u00ed hendi Drottins, hann beygir \u00fea\u00f0 til hvers, er honum \u00fe\u00f3knast."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Manninum \u00feykja allir s\u00ednir vegir r\u00e9ttir, en Drottinn vegur hj\u00f6rtun."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A\u00f0 i\u00f0ka r\u00e9ttl\u00e6ti og r\u00e9tt er Drottni \u00fe\u00f3knanlegra en sl\u00e1turf\u00f3rn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drembileg augu og hrokafullt hjarta eru lampi \u00f3gu\u00f0legra, _ allt er \u00fea\u00f0 synd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fyrir\u00e6tlanir i\u00f0jumannsins reynast f\u00e9samar vel, en \u00f6ll flasf\u00e6rni lendir \u00ed fj\u00e1rskorti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0ir, sem afla\u00f0 er me\u00f0 lygatungu, eru sem \u00fej\u00f3tandi vindbl\u00e6r, sn\u00f6rur dau\u00f0ans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ofr\u00edki hinna \u00f3gu\u00f0legu dregur \u00fe\u00e1 \u00e1 eftir s\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir f\u00e6rast undan a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt er."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Boginn er vegur \u00feess manns, sem synd er hla\u00f0inn, en verk hins hreina eru r\u00e1\u00f0vandleg."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Betri er vist \u00ed horni \u00e1 h\u00fas\u00feaki en samb\u00fa\u00f0 vi\u00f0 \u00ferasgjarna konu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e1l hins \u00f3gu\u00f0lega girnist illt, n\u00e1ungi hans finnur enga miskunn hj\u00e1 honum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00e9 spottaranum refsa\u00f0, ver\u00f0ur hinn einfaldi hygginn, og s\u00e9 vitur ma\u00f0ur fr\u00e6ddur, l\u00e6rir hann hyggindi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "G\u00e6tur gefur r\u00e9ttl\u00e1tur a\u00f0 h\u00fasi hins \u00f3gu\u00f0lega, steypir \u00f3gu\u00f0legum \u00ed \u00f3g\u00e6fu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e1 sem byrgir eyrun fyrir kveini hins f\u00e1t\u00e6ka, hann mun sj\u00e1lfur kalla og eigi f\u00e1 b\u00e6nheyrslu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gj\u00f6f \u00e1 laun sefar rei\u00f0i og m\u00fata \u00ed barmi \u00e1kafa heift."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e1tum manni er gle\u00f0i a\u00f0 gj\u00f6ra \u00fea\u00f0, sem r\u00e9tt er, en illgj\u00f6r\u00f0am\u00f6nnum er \u00fea\u00f0 skelfing."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e1 ma\u00f0ur, sem villist af vegi skynseminnar, mun br\u00e1tt hv\u00edlast \u00ed s\u00f6fnu\u00f0i framli\u00f0inna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d6reigi ver\u00f0ur s\u00e1, er s\u00f3lginn er \u00ed skemmtanir, s\u00e1 sem s\u00f3lginn er \u00ed v\u00edn og ol\u00edu, ver\u00f0ur ekki r\u00edkur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hinn \u00f3gu\u00f0legi er lausnargjald fyrir hinn r\u00e9ttl\u00e1ta, og svikarinn kemur \u00ed sta\u00f0 hinna hreinskilnu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Betra er a\u00f0 b\u00faa \u00ed ey\u00f0imerkur-landi en me\u00f0 \u00ferasgjarnri og ge\u00f0illri konu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00fdrm\u00e6tur fj\u00e1rsj\u00f3\u00f0ur og ol\u00eda er \u00ed heimkynnum hins vitra, en heimskur ma\u00f0ur s\u00f3lundar \u00fev\u00ed."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "S\u00e1 sem \u00e1stundar r\u00e9ttl\u00e6ti og k\u00e6rleika, hann \u00f6\u00f0last l\u00edf, r\u00e9ttl\u00e6ti og hei\u00f0ur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Vitur ma\u00f0ur vinnur borg kappanna og r\u00edfur ni\u00f0ur v\u00edgi\u00f0, sem h\u00fan treysti \u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e1 sem var\u00f0veitir munn sinn og tungu, hann var\u00f0veitir s\u00e1lu s\u00edna fr\u00e1 nau\u00f0um."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e1 sem er hrokafullur, drambl\u00e1tur, hann heitir spottari, s\u00e1 sem gj\u00f6rir allt af taumlausum hroka."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d3skir letingjans drepa hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 hendur hans vilja ekki vinna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c1vallt er letinginn a\u00f0 \u00f3ska s\u00e9r, en hinn r\u00e9ttl\u00e1ti gefur og er ekki naumur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sl\u00e1turf\u00f3rn \u00f3gu\u00f0legra er Drottni andstygg\u00f0, hva\u00f0 \u00fe\u00e1, s\u00e9 h\u00fan framborin fyrir \u00f3h\u00e6fuverk."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Falsvottur mun tort\u00edmast, en ma\u00f0ur, sem heyrt hefir, m\u00e1 \u00e1vallt tala."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00d3gu\u00f0legur ma\u00f0ur setur upp \u00f6ruggan svip, en hinn hreinskilni gj\u00f6rir veg sinn \u00f6ruggan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Engin viska er til og engin hyggni, n\u00e9 heldur r\u00e1\u00f0 gegn Drottni."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hesturinn er haf\u00f0ur vi\u00f0b\u00fainn til orustudagsins, en sigurinn er \u00ed hendi Drottins."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gott mannor\u00f0 er d\u00fdrm\u00e6tara en mikill au\u00f0ur, vins\u00e6ld er betri en silfur og gull."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00edkur og f\u00e1t\u00e6kur hittast, Drottinn sk\u00f3p \u00fe\u00e1 alla saman."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vitur ma\u00f0ur s\u00e9r \u00f3g\u00e6funa og felur sig, en einfeldningarnir halda \u00e1fram og f\u00e1 a\u00f0 kenna \u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Laun au\u00f0m\u00fdktar, \u00f3tta Drottins, eru au\u00f0ur, hei\u00f0ur og l\u00edf."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deyrnar, sn\u00f6rur, eru \u00e1 vegi hins undirf\u00f6rula, s\u00e1 sem var\u00f0veitir l\u00edf sitt, kemur ekki n\u00e6rri \u00feeim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fr\u00e6\u00f0 \u00fe\u00fa sveininn um veginn, sem hann \u00e1 a\u00f0 halda, og \u00e1 gamals aldri mun hann ekki af honum v\u00edkja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00edkur ma\u00f0ur drottnar yfir f\u00e1t\u00e6kum, og l\u00e1n\u00feeginn ver\u00f0ur \u00fer\u00e6ll l\u00e1nsalans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e1 sem rangl\u00e6ti s\u00e1ir, uppsker \u00f3hamingju, og sproti heiftar hans ver\u00f0ur a\u00f0 engu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e1 sem er g\u00f3\u00f0gjarn, ver\u00f0ur blessa\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann gefur hinum f\u00e1t\u00e6ka af brau\u00f0i s\u00ednu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rek \u00fe\u00fa spottarann burt, \u00fe\u00e1 fer deilan burt, og \u00fe\u00e1 linnir \u00fer\u00e6tu og sm\u00e1n."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn elskar hjartahreinan, konungurinn er vinur \u00feess, sem hefir yndis\u00feokka \u00e1 v\u00f6rum s\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Augu Drottins var\u00f0veita \u00feekkinguna, en or\u00f0um svikarans kollvarpar hann."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Letinginn segir: &#34;Lj\u00f3n er \u00fati fyrir, \u00e9g kynni a\u00f0 ver\u00f0a drepinn \u00fati \u00e1 g\u00f6tunni.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Dj\u00fap gr\u00f6f er munnur l\u00e9tt\u00fa\u00f0arkvenna, s\u00e1 sem ver\u00f0ur fyrir rei\u00f0i Drottins, fellur \u00ed hana."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ef f\u00edflska situr f\u00f6st \u00ed hjarta sveinsins, \u00fe\u00e1 mun v\u00f6ndur agans koma henni burt \u00fea\u00f0an."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A\u00f0 k\u00faga f\u00e1t\u00e6kan eykur efni hans, a\u00f0 gefa r\u00edkum manni ver\u00f0ur til \u00feess eins a\u00f0 gj\u00f6ra hann snau\u00f0an."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hneig eyra \u00feitt og heyr or\u00f0 hinna vitru, og sn\u00fa athygli \u00feinni a\u00f0 kenning minni,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er fagurt, ef \u00fe\u00fa geymir \u00feau \u00ed brj\u00f3sti \u00fe\u00e9r, ef \u00feau eru \u00f6ll til taks \u00e1 v\u00f6rum \u00fe\u00ednum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Til \u00feess a\u00f0 traust \u00feitt s\u00e9 \u00e1 Drottni, fr\u00e6\u00f0i \u00e9g \u00feig \u00ed dag, j\u00e1 \u00feig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Vissulega skrifa \u00e9g kjarnyr\u00f0i handa \u00fe\u00e9r, me\u00f0 heilr\u00e6\u00f0um og fr\u00e6\u00f0slu,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00e9g kunngj\u00f6ri \u00fe\u00e9r sannleika, \u00e1rei\u00f0anleg or\u00f0, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa flytjir \u00feeim \u00e1rei\u00f0anleg or\u00f0, er senda \u00feig."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00e6n eigi hinn l\u00edtilm\u00f3tlega, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er l\u00edtilm\u00f3tlegur, og knosa eigi hinn vola\u00f0a \u00ed borgarhli\u00f0inu,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn mun flytja m\u00e1l \u00feeirra og r\u00e6na \u00fe\u00e1 l\u00edfinu, er \u00fe\u00e1 r\u00e6na."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Legg eigi lag \u00feitt vi\u00f0 rei\u00f0igjarnan mann og haf eigi umgengni vi\u00f0 fauta,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa venjist eigi \u00e1 h\u00e1ttsemi hans og s\u00e6kir sn\u00f6ru fyrir l\u00edf \u00feitt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ver \u00fe\u00fa ekki me\u00f0al \u00feeirra, er ganga til handsala, me\u00f0al \u00feeirra, er ganga \u00ed \u00e1byrg\u00f0 fyrir skuldum,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00fev\u00ed \u00feegar \u00fe\u00fa ekkert hefir a\u00f0 borga me\u00f0, viltu \u00fe\u00e1 l\u00e1ta taka s\u00e6ngina undan \u00fe\u00e9r?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "F\u00e6r \u00fe\u00fa eigi \u00far sta\u00f0 hin fornu landamerki, \u00feau er fe\u00f0ur \u00fe\u00ednir hafa sett."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sj\u00e1ir \u00fe\u00fa mann vel f\u00e6ran \u00ed verki s\u00ednu, hann getur bo\u00f0i\u00f0 konungum \u00fej\u00f3nustu s\u00edna, eigi mun hann bj\u00f3\u00f0a sig \u00f3tignum m\u00f6nnum."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa situr til bor\u00f0s me\u00f0 valdsherra, \u00fe\u00e1 g\u00e6t \u00feess vel, hvern \u00fe\u00fa hefir fyrir framan \u00feig,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og set \u00fe\u00e9r hn\u00edf \u00e1 barka, ef \u00fe\u00fa ert matma\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1t \u00feig ekki langa \u00ed kr\u00e6singar hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru svikul f\u00e6\u00f0a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Streist \u00fe\u00fa ekki vi\u00f0 a\u00f0 ver\u00f0a r\u00edkur, h\u00e6ttu a\u00f0 verja viti \u00fe\u00ednu til \u00feess."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hvort skulu augu \u00fe\u00edn hvarfla til au\u00f0sins, sem er svo stopull? \u00dev\u00ed a\u00f0 sannlega gj\u00f6rir hann s\u00e9r v\u00e6ngi eins og \u00f6rn, sem fl\u00fdgur til himins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Et eigi brau\u00f0 hj\u00e1 n\u00edskum manni og l\u00e1t \u00feig ekki langa \u00ed kr\u00e6singar hans,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann er eins og ma\u00f0ur, sem reiknar me\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r. &#34;Et og drekk!&#34; segir hann vi\u00f0 \u00feig, en hjarta hans er eigi me\u00f0 \u00fe\u00e9r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bitanum, sem \u00fe\u00fa hefir eti\u00f0, ver\u00f0ur \u00fe\u00fa a\u00f0 \u00e6la upp aftur, og bl\u00ed\u00f0m\u00e6lum \u00fe\u00ednum hefir \u00fe\u00fa \u00e1 gl\u00e6 kasta\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tala \u00fe\u00fa eigi fyrir eyrum heimskingjans, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann fyrirl\u00edtur hyggindi r\u00e6\u00f0u \u00feinnar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "F\u00e6r \u00fe\u00fa eigi \u00far sta\u00f0 landamerki ekkjunnar og gakk \u00fe\u00fa eigi inn \u00e1 akra muna\u00f0arleysingjanna,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 lausnari \u00feeirra er sterkur _ hann mun flytja m\u00e1l \u00feeirra gegn \u00fe\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sn\u00fa \u00fe\u00fa hjarta \u00fe\u00ednu a\u00f0 umv\u00f6ndun og eyrum \u00fe\u00ednum a\u00f0 v\u00edsd\u00f3msor\u00f0um."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Spara eigi aga vi\u00f0 sveininn, \u00fev\u00ed ekki deyr hann, \u00fe\u00f3tt \u00fe\u00fa sl\u00e1ir hann me\u00f0 vendinum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa sl\u00e6r hann a\u00f0 s\u00f6nnu me\u00f0 vendinum, en \u00fe\u00fa frelsar l\u00edf hans fr\u00e1 Helju."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Son minn, \u00feegar hjarta \u00feitt ver\u00f0ur viturt, \u00fe\u00e1 gle\u00f0st \u00e9g l\u00edka \u00ed hjarta m\u00ednu,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og n\u00fdru m\u00edn fagna, er varir \u00fe\u00ednar m\u00e6la \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt er."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e1t eigi hjarta \u00feitt \u00f6funda syndara, heldur \u00e1stunda gu\u00f0s\u00f3tta \u00e1 degi hverjum,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 vissulega er enn framt\u00ed\u00f0 fyrir hendi, og von \u00fe\u00edn mun eigi a\u00f0 engu ver\u00f0a."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Heyr \u00fe\u00fa, son minn, og ver vitur og st\u00fdr hjarta \u00fe\u00ednu r\u00e9tta lei\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ver \u00fe\u00fa ekki me\u00f0 drykkjur\u00fatum, me\u00f0 \u00feeim, sem hvoma \u00ed sig kj\u00f6t,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 drykkjur\u00fatar og math\u00e1kar ver\u00f0a snau\u00f0ir, og svefnm\u00f3k kl\u00e6\u00f0ir \u00ed t\u00f6tra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00ednum, sem hefir geti\u00f0 \u00feig, og fyrirl\u00edt ekki m\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edna, \u00fe\u00f3tt h\u00fan s\u00e9 or\u00f0in g\u00f6mul."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kaup \u00fe\u00fa sannleika, og sel hann ekki, visku, aga og hyggindi."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fa\u00f0ir r\u00e9ttl\u00e1ts manns fagnar, og s\u00e1 sem gat vitran son, gle\u00f0st af honum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gle\u00f0jist fa\u00f0ir \u00feinn og m\u00f3\u00f0ir \u00fe\u00edn og fagni h\u00fan, sem f\u00e6ddi \u00feig."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Son minn, gef m\u00e9r hjarta \u00feitt, og l\u00e1t vegu m\u00edna vera \u00fe\u00e9r ge\u00f0fellda."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sk\u00e6kja er dj\u00fap gr\u00f6f og l\u00e9tt\u00fa\u00f0ardr\u00f3s \u00fer\u00f6ngur pyttur."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "J\u00e1, h\u00fan liggur \u00ed leyni eins og r\u00e6ningi og fj\u00f6lgar hinum \u00f3tr\u00fau me\u00f0al mannanna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hver \u00e6jar? hver veinar? hver \u00e1 \u00ed deilum? hver kvartar? hver f\u00e6r s\u00e1r a\u00f0 \u00fearflausu? hver rau\u00f0 augu?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00deeir sem sitja vi\u00f0 v\u00edn fram \u00e1 n\u00e6tur, \u00feeir sem koma saman til a\u00f0 bergja \u00e1 kryddu\u00f0um drykkjum."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Horf \u00fe\u00fa ekki \u00e1 v\u00edni\u00f0, hve rautt \u00fea\u00f0 er, hversu \u00fea\u00f0 gl\u00f3ir \u00ed bikarnum og rennur lj\u00faflega ni\u00f0ur."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A\u00f0 s\u00ed\u00f0ustu b\u00edtur \u00fea\u00f0 sem h\u00f6ggormur og sp\u00fdtir eitri sem na\u00f0ra."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Augu \u00fe\u00edn munu sj\u00e1 kynlega hluti, og hjarta \u00feitt mun m\u00e6la fl\u00e1r\u00e6\u00f0i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa munt vera eins og s\u00e1, sem liggur \u00fati \u00ed mi\u00f0ju hafi, j\u00e1, eins og s\u00e1, er liggur efst uppi \u00e1 siglutr\u00e9."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "&#34;\u00deeir hafa slegi\u00f0 mig, \u00e9g kenndi ekkert til, \u00feeir hafa bari\u00f0 mig, \u00e9g var\u00f0 \u00feess ekki var. Hven\u00e6r mun \u00e9g vakna? \u00c9g vil meira v\u00edn!&#34;"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d6funda ekki vonda menn og l\u00e1t \u00feig ekki langa til a\u00f0 vera me\u00f0 \u00feeim,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hjarta \u00feeirra b\u00fdr yfir ofr\u00edkisverkum, og varir \u00feeirra m\u00e6la \u00f3g\u00e6fu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyrir speki ver\u00f0ur h\u00fas reist, og fyrir hyggni ver\u00f0ur \u00fea\u00f0 sta\u00f0fast,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "fyrir \u00feekking fyllast for\u00f0ab\u00farin alls konar d\u00fdrum og yndislegum fj\u00e1rmunum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vitur ma\u00f0ur er betri en sterkur og fr\u00f3\u00f0ur ma\u00f0ur betri en aflmikill,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 holl r\u00e1\u00f0 skalt \u00fe\u00fa hafa, er \u00fe\u00fa heyr str\u00ed\u00f0, og \u00fear sem margir r\u00e1\u00f0gjafar eru, fer allt vel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Viskan er afglapanum ofvi\u00f0a, \u00ed borgarhli\u00f0inu l\u00fdkur hann ekki upp munni s\u00ednum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deann sem leggur stund \u00e1 a\u00f0 gj\u00f6ra illt, kalla menn varmenni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Syndin er f\u00edflslegt fyrirt\u00e6ki, og spottarinn er m\u00f6nnum andstygg\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1tir \u00fe\u00fa hugfallast \u00e1 ney\u00f0arinnar degi, \u00fe\u00e1 er m\u00e1ttur \u00feinn l\u00edtill."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Frelsa\u00f0u \u00fe\u00e1, sem leiddir eru fram til l\u00edfl\u00e1ts, og \u00feyrm \u00feeim, sem ganga skj\u00f6grandi a\u00f0 h\u00f6ggstokknum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Segir \u00fe\u00fa: &#34;V\u00e9r vissum \u00fea\u00f0 eigi,&#34; _ s\u00e1 sem vegur hj\u00f6rtun, hann ver\u00f0ur sannarlega var vi\u00f0 \u00fea\u00f0, og s\u00e1 sem vakir yfir s\u00e1lu \u00feinni, hann veit \u00fea\u00f0 og mun gjalda manninum eftir verkum hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Et \u00fe\u00fa hunang, son minn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er gott, og hunangsseimur er g\u00f3mi \u00fe\u00ednum s\u00e6tur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Nem \u00e1 sama h\u00e1tt speki fyrir s\u00e1lu \u00fe\u00edna, finnir \u00fe\u00fa hana, er framt\u00ed\u00f0 fyrir hendi, og von \u00fe\u00edn mun eigi a\u00f0 engu ver\u00f0a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Sit eigi, \u00fe\u00fa hinn \u00f3gu\u00f0legi, um b\u00fasta\u00f0 hins r\u00e9ttl\u00e1ta og ey\u00f0ilegg ekki heimkynni hans,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 sj\u00f6 sinnum fellur hinn r\u00e9ttl\u00e1ti og stendur aftur upp, en \u00f3gu\u00f0legir steypast \u00ed \u00f3g\u00e6fu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gle\u00f0 \u00feig eigi yfir falli \u00f3vinar \u00fe\u00edns, og hjarta \u00feitt fagni eigi yfir \u00fev\u00ed a\u00f0 hann steypist,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "svo a\u00f0 Drottinn sj\u00e1i \u00fea\u00f0 ekki og honum misl\u00edki, og hann sn\u00fai rei\u00f0i sinni fr\u00e1 honum til \u00fe\u00edn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rei\u00f0st ekki vegna illgj\u00f6r\u00f0amanna, \u00f6funda eigi \u00f3gu\u00f0lega,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 vondur ma\u00f0ur \u00e1 enga framt\u00ed\u00f0 fyrir h\u00f6ndum, \u00e1 lampa \u00f3gu\u00f0legra slokknar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Son minn, \u00f3ttastu Drottin og konunginn, samlaga \u00feig ekki \u00f3r\u00f3aseggjum,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3g\u00e6fa \u00feeirra r\u00ed\u00f0ur a\u00f0 \u00feegar minnst varir, og \u00f3farir beggja _ hver veit um \u00fe\u00e6r?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deessir or\u00f0skvi\u00f0ir eru l\u00edka eftir spekinga. Hlutdr\u00e6gni \u00ed d\u00f3mi er lj\u00f3t."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deeim sem segir vi\u00f0 hinn seka: &#34;\u00de\u00fa hefir r\u00e9tt fyrir \u00fe\u00e9r!&#34; honum form\u00e6la menn, honum b\u00f6lvar f\u00f3lk."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En \u00feeim sem hegna eins og ber, mun vel vegna, yfir \u00fe\u00e1 kemur r\u00edkuleg blessun."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e1 kyssir \u00e1 varirnar, sem veitir r\u00e9tt sv\u00f6r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Annastu verk \u00feitt utan h\u00fass og lj\u00fak \u00fev\u00ed \u00e1 akrinum, s\u00ed\u00f0an getur \u00fe\u00fa byggt h\u00fas \u00feitt."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Vertu eigi vottur gegn n\u00e1unga \u00fe\u00ednum a\u00f0 \u00e1st\u00e6\u00f0ulausu, e\u00f0a mundir \u00fe\u00fa vilja sv\u00edkja me\u00f0 v\u00f6rum \u00fe\u00ednum?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Seg \u00fe\u00fa ekki: &#34;Eins og hann gj\u00f6r\u00f0i m\u00e9r, eins \u00e6tla \u00e9g honum a\u00f0 gj\u00f6ra, \u00e9g \u00e6tla a\u00f0 endurgjalda manninum eftir verkum hans!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "M\u00e9r var\u00f0 gengi\u00f0 fram hj\u00e1 akri letingja nokkurs og fram hj\u00e1 v\u00edngar\u00f0i \u00f3viturs manns."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og sj\u00e1, hann var allur vaxinn klungrum, hann var al\u00feakinn netlum, og steingar\u00f0urinn umhverfis hann var hruninn."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "En \u00e9g var\u00f0 \u00feess var, veitti \u00fev\u00ed athygli, s\u00e1 \u00fea\u00f0 og l\u00e9t m\u00e9r \u00fea\u00f0 a\u00f0 kenningu ver\u00f0a:"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sofa \u00f6gn enn, blunda \u00f6gn enn, leggja saman hendurnar \u00f6gn enn til a\u00f0 hv\u00edlast,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 kemur f\u00e1t\u00e6ktin yfir \u00feig eins og r\u00e6ningi og skorturinn eins og vopna\u00f0ur ma\u00f0ur."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deetta eru l\u00edka or\u00f0skvi\u00f0ir Sal\u00f3mons, er menn Hisk\u00eda J\u00fadakonungs hafa safna\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gu\u00f0i er \u00fea\u00f0 hei\u00f0ur a\u00f0 dylja m\u00e1l, en konungum hei\u00f0ur a\u00f0 rannsaka m\u00e1l."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eins og h\u00e6\u00f0 himins og d\u00fdpt jar\u00f0ar, svo eru konungahj\u00f6rtun \u00f3rannsakanleg."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e9 sorinn tekinn \u00far silfrinu, \u00fe\u00e1 f\u00e6r smi\u00f0urinn ker \u00far \u00fev\u00ed."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e9u hinir \u00f3gu\u00f0legu teknir burt fr\u00e1 augliti konungsins, \u00fe\u00e1 mun h\u00e1s\u00e6ti hans sta\u00f0festast fyrir r\u00e9ttl\u00e6ti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "St\u00e6r \u00feig eigi frammi fyrir konunginum og ry\u00f0st eigi \u00ed r\u00fam st\u00f3rmenna,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 betra er a\u00f0 menn segi vi\u00f0 \u00feig: &#34;F\u00e6r \u00feig hinga\u00f0 upp!&#34; heldur en a\u00f0 menn gj\u00f6ri \u00fe\u00e9r l\u00e6ging frammi fyrir tignarmanni. Hva\u00f0 sem augu \u00fe\u00edn kunna a\u00f0 hafa s\u00e9\u00f0,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 ver eigi skj\u00f3tur til m\u00e1ls\u00f3knar, \u00fev\u00ed a\u00f0 hva\u00f0 \u00e6tlar \u00fe\u00fa s\u00ed\u00f0an a\u00f0 gj\u00f6ra, \u00fe\u00e1 er n\u00e1ungi \u00feinn gj\u00f6rir \u00fe\u00e9r sneypu?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Rek \u00fe\u00fa m\u00e1l \u00feitt gegn n\u00e1unga \u00fe\u00ednum, en lj\u00f3sta eigi upp leyndarm\u00e1li annars manns,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 s\u00e1 sem heyrir \u00fea\u00f0, sm\u00e1ni \u00feig ekki og \u00fe\u00fa losnir aldrei vi\u00f0 illan or\u00f0r\u00f3m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gullepli \u00ed skrautlegum silfursk\u00e1lum _ svo eru or\u00f0 \u00ed t\u00edma t\u00f6lu\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eins og gullhringur og skartgripur af sk\u00edru gulli, svo er vitur \u00e1minnandi heyranda eyra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eins og snj\u00f3svali um uppskerut\u00edmann, svo er \u00e1rei\u00f0anlegur sendima\u00f0ur \u00feeim er sendir hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hressir s\u00e1l h\u00fasb\u00f3nda s\u00edns."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sk\u00fd og vindur, og \u00fe\u00f3 engin rigning _ svo er s\u00e1, sem hr\u00f3sar s\u00e9r af gjafmildi, en gefur \u00fe\u00f3 ekkert."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00feolinm\u00e6\u00f0i ver\u00f0ur h\u00f6f\u00f0ingja tali\u00f0 hughvarf, og mj\u00fak tunga mylur bein."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Finnir \u00fe\u00fa hunang, \u00fe\u00e1 et sem \u00fe\u00e9r n\u00e6gir, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir ekki ofsaddur af \u00fev\u00ed og \u00e6lir \u00fev\u00ed upp aftur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "St\u00edg sjaldan f\u00e6ti \u00fe\u00ednum \u00ed h\u00fas n\u00e1unga \u00fe\u00edns, svo a\u00f0 hann ver\u00f0i ekki lei\u00f0ur \u00e1 \u00fe\u00e9r og hati \u00feig."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hamar og sver\u00f0 og hv\u00f6ss \u00f6r _ svo er ma\u00f0ur, sem ber falsvitni gegn n\u00e1unga s\u00ednum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Molnandi t\u00f6nn og hrasandi f\u00f3tur _ svo er traust \u00e1 svikara \u00e1 ney\u00f0arinnar degi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A\u00f0 fara \u00far f\u00f6tum \u00ed kalsave\u00f0ri _ a\u00f0 hella ediki \u00fat \u00ed saltp\u00e9tur _ eins er a\u00f0 syngja skapvondum lj\u00f3\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ef \u00f3vin \u00feinn hungrar, \u00fe\u00e1 gef honum a\u00f0 eta, og ef hann \u00feyrstir, \u00fe\u00e1 gef honum a\u00f0 drekka,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa safnar gl\u00f3\u00f0um elds yfir h\u00f6fu\u00f0 honum, og Drottinn mun endurgjalda \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nor\u00f0anvindurinn lei\u00f0ir fram regn og launskraf rei\u00f0ileg andlit."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Betri er vist \u00ed horni \u00e1 h\u00fas\u00feaki en samb\u00fa\u00f0 vi\u00f0 \u00ferasgjarna konu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eins og kalt vatn er dau\u00f0\u00feyrstum manni, svo er g\u00f3\u00f0 fregn af fjarl\u00e6gu landi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eins og gruggu\u00f0 lind og skemmdur brunnur, svo er r\u00e9ttl\u00e1tur ma\u00f0ur, sem titrar frammi fyrir \u00f3gu\u00f0legum manni."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er ekki gott a\u00f0 eta of miki\u00f0 hunang, ver \u00fev\u00ed spar \u00e1 h\u00f3li\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eins og borg, sem m\u00fararnir hafa veri\u00f0 brotnir utan af, eins er s\u00e1 ma\u00f0ur, sem eigi hefir stj\u00f3rn \u00e1 skapsmunum s\u00ednum."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eins og snj\u00f3r um sumar og eins og regn um uppskeru, eins illa \u00e1 s\u00e6md vi\u00f0 heimskan mann."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eins og sp\u00f6rfugl fl\u00f6grar, eins og svala fl\u00fdgur, eins er um \u00f3ver\u00f0skulda\u00f0a form\u00e6ling _ h\u00fan ver\u00f0ur eigi a\u00f0 \u00e1hr\u00ednsor\u00f0um."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Svipan h\u00e6fir hestinum og taumurinn asnanum _ en v\u00f6ndurinn baki heimskingjanna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svara \u00fe\u00fa ekki heimskingjanum eftir f\u00edflsku hans, svo a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir ekki honum jafn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Svara \u00fe\u00fa heimskingjanum eftir f\u00edflsku hans, svo a\u00f0 hann haldi ekki, a\u00f0 hann s\u00e9 vitur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e1 h\u00f6ggur af s\u00e9r f\u00e6turna og f\u00e6r a\u00f0 s\u00fapa \u00e1 rangl\u00e6ti, sem sendir or\u00f0 me\u00f0 heimskingja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eins og l\u00e6rleggir hins lama hanga m\u00e1ttlausir, svo er spakm\u00e6li \u00ed munni heimskingjanna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e1 sem s\u00fdnir heimskum manni s\u00e6md, honum fer eins og \u00feeim, er bindur stein \u00ed sl\u00f6ngvu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eins og \u00feyrnir, sem stingst upp \u00ed h\u00f6ndina \u00e1 drukknum manni, svo er spakm\u00e6li \u00ed munni heimskingjanna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eins og skytta, sem h\u00e6fir allt, svo er s\u00e1 sem leigir heimskingja, og s\u00e1 er leigir vegfarendur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eins og hundur, sem sn\u00fdr aftur til sp\u00fdju sinnar, svo er heimskingi, sem endurtekur f\u00edflsku s\u00edna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sj\u00e1ir \u00fe\u00fa mann, sem \u00feykist vitur, \u00fe\u00e1 er meiri von um heimskingja en hann."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Letinginn segir: &#34;\u00d3argad\u00fdr er \u00e1 veginum, lj\u00f3n \u00e1 g\u00f6tunum.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hur\u00f0in sn\u00fdst \u00e1 hj\u00f6runum og letinginn \u00ed hv\u00edlu sinni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Latur ma\u00f0ur d\u00fdfir hendinni ofan \u00ed sk\u00e1lina, en honum ver\u00f0ur \u00feungt um a\u00f0 bera hana aftur upp a\u00f0 munninum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Latur ma\u00f0ur \u00feykist vitrari en sj\u00f6, sem svara hyggilega."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e1, sem kemst \u00ed \u00e6sing \u00fat af deilu, sem honum kemur ekki vi\u00f0, hann er eins og s\u00e1, sem tekur um eyrun \u00e1 hundi, er hleypur fram hj\u00e1."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eins og \u00f3\u00f0ur ma\u00f0ur, sem kastar tundur\u00f6rvum, banv\u00e6num skeytum,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "eins er s\u00e1 ma\u00f0ur, er sviki\u00f0 hefir n\u00e1unga sinn og segir s\u00ed\u00f0an: &#34;\u00c9g er bara a\u00f0 gj\u00f6ra a\u00f0 gamni m\u00ednu.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deegar eldsneyti\u00f0 \u00fer\u00fdtur, slokknar eldurinn, og \u00feegar enginn er r\u00f3gberinn, st\u00f6\u00f0vast deilurnar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eins og kol \u00fearf til gl\u00f3\u00f0a og vi\u00f0 til elds, svo \u00fearf \u00fer\u00e6tugjarnan mann til a\u00f0 kveikja deilur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Or\u00f0 r\u00f3gberans eru eins og s\u00e6lg\u00e6ti, og \u00feau l\u00e6sa sig inn \u00ed innstu fylgsni hjartans."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eldheitir kossar og illt hjarta, \u00fea\u00f0 er sem sorasilfur utan af leirbroti."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Me\u00f0 v\u00f6rum s\u00ednum gj\u00f6rir hatursma\u00f0urinn s\u00e9r upp vinal\u00e6ti, en \u00ed hjarta s\u00ednu hyggur hann \u00e1 svik."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deegar hann m\u00e6lir fagurt, \u00fe\u00e1 tr\u00fa \u00fe\u00fa honum ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 sj\u00f6 andstygg\u00f0ir eru \u00ed hjarta hans."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt hatri\u00f0 hylji sig hr\u00e6sni, \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur \u00fe\u00f3 illska \u00feess opinber \u00e1 d\u00f3m\u00feinginu."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e1 sem grefur gr\u00f6f, fellur \u00ed hana, og steinninn fellur aftur \u00ed fang \u00feeim, er veltir honum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Lygin tunga hatar \u00fe\u00e1, er h\u00fan hefir sundur mari\u00f0, og smja\u00f0randi munnur veldur gl\u00f6tun."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vertu ekki hr\u00f3\u00f0ugur af morgundeginum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa veist ekki, hva\u00f0 dagurinn ber \u00ed skauti s\u00ednu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e1t a\u00f0ra hr\u00f3sa \u00fe\u00e9r og ekki \u00feinn eigin munn, \u00f3vi\u00f0komandi menn, en ekki \u00fe\u00ednar eigin varir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Steinar eru \u00feungir, og sandurinn s\u00edgur \u00ed, en gremja afglapans er \u00feyngri en hvort tveggja."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Heiftin er grimm, og rei\u00f0in er sv\u00e6sin, en hver f\u00e6r sta\u00f0ist \u00f6fundina?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Betri er opinber ofan\u00edgj\u00f6f en elska sem leynt er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vel meint eru vinar s\u00e1rin, en vi\u00f0bj\u00f3\u00f0slegir kossar hatursmannsins."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Saddur ma\u00f0ur tre\u00f0ur hunangsseim undir f\u00f3tum, en hungru\u00f0um manni \u00feykir allt beiskt s\u00e6tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eins og fugl, sem floginn er burt \u00far hrei\u00f0ri s\u00ednu, svo er ma\u00f0ur, sem fl\u00fainn er burt af heimili s\u00ednu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ilmol\u00eda og reykelsi gle\u00f0ja hjarta\u00f0, en ind\u00e6lli er vinur en ilmandi vi\u00f0ur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yfirgef eigi vin \u00feinn n\u00e9 vin f\u00f6\u00f0ur \u00fe\u00edns og gakk eigi \u00ed h\u00fas br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edns \u00e1 \u00f3heilladegi \u00fe\u00ednum. Betri er n\u00e1b\u00fai \u00ed n\u00e1nd en br\u00f3\u00f0ir \u00ed fjarl\u00e6g\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vertu vitur, sonur minn, og gle\u00f0 hjarta mitt, svo a\u00f0 \u00e9g geti svara\u00f0 \u00feeim or\u00f0i, sem sm\u00e1na mig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vitur ma\u00f0ur s\u00e9r \u00f3g\u00e6funa og felur sig, en einfeldningarnir halda \u00e1fram og f\u00e1 a\u00f0 kenna \u00e1 \u00fev\u00ed."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tak \u00fe\u00fa skikkjuna af \u00feeim manni, sem hefir gengi\u00f0 \u00ed \u00e1byrg\u00f0 fyrir \u00f3kunnugan, tak ve\u00f0 af \u00feeim manni, sem hefir gengi\u00f0 \u00ed \u00e1byrg\u00f0 fyrir \u00fatlending."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hver sem blessar n\u00e1unga sinn snemma morguns me\u00f0 h\u00e1rri raustu, \u00fea\u00f0 skal meti\u00f0 vi\u00f0 hann sem form\u00e6ling."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00edfelldur \u00feakleki \u00ed rigningat\u00ed\u00f0 og \u00ferasgj\u00f6rn kona _ er hva\u00f0 \u00f6\u00f0ru l\u00edkt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e1 er hana st\u00f6\u00f0va\u00f0i, g\u00e6ti st\u00f6\u00f0va\u00f0 vindinn og haldi\u00f0 ol\u00edu \u00ed h\u00e6gri hendi sinni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e1rn br\u00fdnir j\u00e1rn, og ma\u00f0ur br\u00fdnir mann."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e1 sem g\u00e6tir f\u00edkjutr\u00e9s, mun eta \u00e1v\u00f6xt \u00feess, og s\u00e1 sem \u00fej\u00f3nar h\u00fasb\u00f3nda s\u00ednum me\u00f0 virktum, mun hei\u00f0ur hlj\u00f3ta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eins og andlit horfir vi\u00f0 andliti \u00ed vatni, svo er hjarta eins manns gagnvart \u00f6\u00f0rum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "D\u00e1narheimar og undirdj\u00fapin eru \u00f3se\u00f0jandi, svo eru og augu mannsins \u00f3se\u00f0jandi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Deiglan er fyrir silfri\u00f0 og br\u00e6\u00f0sluofninn fyrir gulli\u00f0, og ma\u00f0urinn er d\u00e6mdur eftir or\u00f0st\u00edr hans."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00fe\u00fa steyttir afglapann \u00ed mort\u00e9li me\u00f0 stauti innan um grj\u00f3n, \u00fe\u00e1 mundi f\u00edflska hans ekki vi\u00f0 hann skilja."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Haf n\u00e1kv\u00e6mar g\u00e6tur \u00e1 \u00fatliti sau\u00f0a \u00feinna og veit hj\u00f6r\u00f0unum athygli \u00fe\u00edna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 au\u00f0ur varir ekki eil\u00edflega, n\u00e9 heldur k\u00f3r\u00f3na fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e9 heyi\u00f0 komi\u00f0 undan og gr\u00e6ngresi komi\u00f0 \u00ed lj\u00f3s, og hafi jurtir fjallanna veri\u00f0 hirtar,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 \u00e1tt \u00fe\u00fa l\u00f6mb \u00fe\u00e9r til kl\u00e6\u00f0na\u00f0ar og geithafra til \u00feess a\u00f0 kaupa fyrir akur"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og n\u00f3ga geitamj\u00f3lk \u00fe\u00e9r til f\u00e6\u00f0slu, til f\u00e6\u00f0slu heimili \u00fe\u00ednu, og til vi\u00f0url\u00edfis \u00feernum \u00fe\u00ednum."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hinir \u00f3gu\u00f0legu fl\u00fdja, \u00fe\u00f3tt enginn elti \u00fe\u00e1, en hinir r\u00e9ttl\u00e1tu eru \u00f6ruggir eins og ungt lj\u00f3n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deegar land gengur undan drottnara s\u00ednum, gj\u00f6rast \u00fear margir h\u00f6f\u00f0ingjar, en me\u00f0al skynsamra og hygginna manna mun g\u00f3\u00f0 skipan lengi standa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ma\u00f0ur sem er f\u00e1t\u00e6kur og k\u00fagar snau\u00f0a, er eins og regn, sem skolar burt korninu, en veitir ekkert brau\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir sem yfirgefa l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, hr\u00f3sa \u00f3gu\u00f0legum, en \u00feeir sem var\u00f0veita l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, eru \u00e6fir \u00fat af \u00feeim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Illmenni skilja ekki hva\u00f0 r\u00e9tt er, en \u00feeir sem leita Drottins, skilja allt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Betri er f\u00e1t\u00e6kur ma\u00f0ur, sem framgengur \u00ed r\u00e1\u00f0vendni sinni, heldur en s\u00e1, sem beitir undirferli og er \u00fe\u00f3 r\u00edkur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1 sem var\u00f0veitir l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, er hygginn sonur, en s\u00e1 sem leggur lag sitt vi\u00f0 \u00f3h\u00f3fsmenn, gj\u00f6rir f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum sm\u00e1n."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e1 sem eykur au\u00f0 sinn me\u00f0 fj\u00e1rleigu og okri, safnar honum handa \u00feeim, sem l\u00edknsamur er vi\u00f0 f\u00e1t\u00e6ka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e1 sem sn\u00fdr eyra s\u00ednu fr\u00e1 til \u00feess a\u00f0 heyra ekki l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, _ jafnvel b\u00e6n hans er andstygg\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e1 sem t\u00e6lir falslausa menn \u00fat \u00e1 vonda lei\u00f0, hann fellur sj\u00e1lfur \u00ed gr\u00f6f s\u00edna, en r\u00e1\u00f0vandir munu hlj\u00f3ta g\u00f3\u00f0a arfleif\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "R\u00edkur ma\u00f0ur \u00feykist vitur, en snau\u00f0ur ma\u00f0ur, sem er hygginn, s\u00e9r vi\u00f0 honum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar hinir r\u00e9ttl\u00e1tu fagna, er miki\u00f0 um d\u00fdr\u00f0ir, en \u00feegar \u00f3gu\u00f0legir komast upp, fela menn sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00e1 sem dylur yfirsj\u00f3nir s\u00ednar, ver\u00f0ur ekki l\u00e1ngefinn, en s\u00e1 sem j\u00e1tar \u00fe\u00e6r og l\u00e6tur af \u00feeim, mun miskunn hlj\u00f3ta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 ma\u00f0ur, sem \u00e1vallt er var um sig, en s\u00e1 sem her\u00f0ir hjarta sitt, fellur \u00ed \u00f3g\u00e6fu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eins og grenjandi lj\u00f3n og gr\u00e1\u00f0ugur bj\u00f6rn, svo er \u00f3gu\u00f0legur drottnari yfir l\u00edtilsigldum l\u00fd\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingi, sem hefir litlar tekjur, er r\u00edkur a\u00f0 k\u00fagun, s\u00e1 sem hatar rangfenginn \u00e1vinning, mun langl\u00edfur ver\u00f0a."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00e1 ma\u00f0ur, sem bl\u00f3\u00f0s\u00f6k hv\u00edlir \u00feungt \u00e1, er \u00e1 fl\u00f3tta fram \u00e1 grafarbarminn; enginn dvelji hann."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "S\u00e1 sem breytir r\u00e1\u00f0vandlega, mun frelsast, en s\u00e1 sem beitir undirferli, fellur \u00ed gryfju."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00e1 sem yrkir land sitt, mettast af brau\u00f0i, en s\u00e1 sem s\u00e6kist eftir h\u00e9g\u00f3mlegum hlutum, mettast af f\u00e1t\u00e6kt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1rei\u00f0anlegur ma\u00f0ur blessast r\u00edkulega, en s\u00e1 sem flj\u00f3tt vill ver\u00f0a r\u00edkur, sleppur ekki vi\u00f0 refsingu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hlutdr\u00e6gni er lj\u00f3t, en \u00fe\u00f3 fremja menn rangl\u00e6ti fyrir einn brau\u00f0bita."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d6fundsj\u00fakur ma\u00f0ur fl\u00fdtir s\u00e9r a\u00f0 safna au\u00f0i og veit ekki a\u00f0 \u00f6rbirg\u00f0 muni yfir hann koma."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e1 sem \u00e1v\u00edtar mann, mun \u00e1 s\u00ed\u00f0an \u00f6\u00f0last meiri hylli heldur er tungumj\u00fakur smja\u00f0rari."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "S\u00e1 sem r\u00e6nir foreldra s\u00edna og segir: &#34;\u00dea\u00f0 er engin synd!&#34; hann er stallbr\u00f3\u00f0ir ey\u00f0andans."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c1gjarn ma\u00f0ur vekur deilur, en s\u00e1 sem treystir Drottni, mettast r\u00edkulega."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e1 sem treystir eigin hyggjuviti, er heimskingi, en s\u00e1 sem breytir viturlega, mun undan komast."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "S\u00e1 sem gefur f\u00e1t\u00e6kum, l\u00ed\u00f0ur engan skort, en \u00feeim sem byrgir augu s\u00edn, koma margar \u00f3b\u00e6nir."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deegar hinir \u00f3gu\u00f0legu komast upp, fela menn sig, en \u00feegar \u00feeir tort\u00edmast, fj\u00f6lgar r\u00e9ttl\u00e1tum."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1 sem oftlega hefir \u00e1v\u00edta\u00f0ur veri\u00f0, en \u00feverskallast \u00fe\u00f3, mun skyndilega knosa\u00f0ur ver\u00f0a, og engin l\u00e6kning f\u00e1st."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deegar r\u00e9ttl\u00e1tum fj\u00f6lgar, gle\u00f0st \u00fej\u00f3\u00f0in, en \u00feegar \u00f3gu\u00f0legir drottna, andvarpar \u00fej\u00f3\u00f0in."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1 sem elskar visku, gle\u00f0ur f\u00f6\u00f0ur sinn, en s\u00e1 sem leggur lag sitt vi\u00f0 sk\u00e6kjur, glatar eigum s\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Konungurinn eflir landi\u00f0 me\u00f0 r\u00e9tti, en s\u00e1 sem \u00feiggur m\u00fatur, ey\u00f0ir \u00fea\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e1 ma\u00f0ur, sem smja\u00f0rar fyrir n\u00e1unga s\u00ednum, hann leggur net fyrir f\u00e6tur hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cd misgj\u00f6r\u00f0 vonds manns er f\u00f3lgin snara, en r\u00e9ttl\u00e1tur ma\u00f0ur fagnar og gle\u00f0st."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e1tur ma\u00f0ur kynnir s\u00e9r m\u00e1lefni hinna l\u00edtilm\u00f3tlegu, en \u00f3gu\u00f0legur ma\u00f0ur hir\u00f0ir ekkert um a\u00f0 kynna s\u00e9r \u00fea\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Spottarar \u00e6sa upp borgina, en vitrir menn l\u00e6gja rei\u00f0ina."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deegar vitur ma\u00f0ur \u00e1 \u00ed \u00fer\u00e6tum\u00e1li vi\u00f0 afglapa, \u00fe\u00e1 rei\u00f0ist hann og hl\u00e6r, en hv\u00edld f\u00e6st engin."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bl\u00f3\u00f0vargarnir hata hinn r\u00e1\u00f0vanda, en r\u00e9ttv\u00edsir menn l\u00e1ta s\u00e9r annt um l\u00edf hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Heimskinginn \u00fathellir allri rei\u00f0i sinni, en vitur ma\u00f0ur sefar hana a\u00f0 lokum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar drottnarinn hl\u00fd\u00f0ir \u00e1 lygaor\u00f0, ver\u00f0a allir \u00fej\u00f3nar hans b\u00f3far."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "F\u00e1t\u00e6klingurinn og k\u00fagarinn m\u00e6tast, Drottinn lj\u00e6r lj\u00f3s augum beggja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e1 konungur, sem d\u00e6mir hina l\u00edtilm\u00f3tlegu me\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsi, h\u00e1s\u00e6ti hans mun st\u00f6\u00f0ugt standa a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "V\u00f6ndur og umv\u00f6ndun veita speki, en agalaus sveinn gj\u00f6rir m\u00f3\u00f0ur sinni sk\u00f6mm."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deegar \u00f3gu\u00f0legum fj\u00f6lgar, fj\u00f6lgar og misgj\u00f6r\u00f0um, en r\u00e9ttl\u00e1tir munu horfa \u00e1 fall \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Aga \u00fe\u00fa son \u00feinn, \u00fe\u00e1 mun hann l\u00e1ta \u00feig hafa r\u00f3 og veita una\u00f0 s\u00e1lu \u00feinni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dear sem engar vitranir eru, kemst f\u00f3lki\u00f0 \u00e1 glapstigu, en s\u00e1 sem var\u00f0veitir l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, er s\u00e6ll."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00der\u00e6ll ver\u00f0ur eigi aga\u00f0ur me\u00f0 or\u00f0um, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann skilur \u00feau a\u00f0 v\u00edsu, en fer ekki eftir \u00feeim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sj\u00e1ir \u00fe\u00fa mann, sem er flj\u00f3tf\u00e6r \u00ed or\u00f0um, \u00fe\u00e1 er meiri von um heimskingja en hann."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Dekri ma\u00f0ur vi\u00f0 \u00fer\u00e6l sinn fr\u00e1 barn\u00e6sku, vill hann a\u00f0 lokum ver\u00f0a ungherra."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Rei\u00f0igjarn ma\u00f0ur vekur deilur, og br\u00e1\u00f0lyndur ma\u00f0ur dr\u00fdgir marga synd."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hroki mannsins l\u00e6gir hann, en hinn l\u00edtill\u00e1ti mun vir\u00f0ing hlj\u00f3ta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dej\u00f3fsnauturinn hatar l\u00edf sitt, hann hl\u00fd\u00f0ir \u00e1 b\u00f6lvunina, en segir \u00fe\u00f3 ekki fr\u00e1."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00d3tti vi\u00f0 menn lei\u00f0ir \u00ed sn\u00f6ru, en \u00feeim er borgi\u00f0, sem treystir Drottni."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Margir leita hylli drottnarans, en r\u00e9ttur mannsins kemur fr\u00e1 Drottni."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Andstygg\u00f0 r\u00e9ttl\u00e1tra er s\u00e1, sem rangl\u00e6ti fremur, og andstygg\u00f0 \u00f3gu\u00f0legra s\u00e1, sem r\u00e1\u00f0vandlega breytir."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Ag\u00fars Jakesonar. Gu\u00f0m\u00e6li\u00f0. Ma\u00f0urinn segir: \u00c9g hefi streitst, \u00f3 Gu\u00f0, \u00e9g hefi streitst, \u00f3 Gu\u00f0, og er a\u00f0 \u00ferotum kominn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er of heimskur til a\u00f0 geta talist ma\u00f0ur, og \u00e9g hefi eigi mannsvit,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e9g hefi eigi l\u00e6rt speki, svo a\u00f0 \u00e9g hafi \u00feekking \u00e1 Hinum heilaga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hver hefir stigi\u00f0 upp til himna og komi\u00f0 ni\u00f0ur? Hver hefir safna\u00f0 vindinum \u00ed greipar s\u00ednar? Hver hefir bundi\u00f0 vatni\u00f0 \u00ed skikkju s\u00edna? Hver hefir reist \u00f6ll endim\u00f6rk jar\u00f0ar? Hva\u00f0 heitir hann og hva\u00f0 heitir sonur hans _ fyrst \u00fe\u00fa veist \u00fea\u00f0?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e9rhvert or\u00f0 Gu\u00f0s er hreint, hann er skj\u00f6ldur \u00feeim, er leita h\u00e6lis hj\u00e1 honum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00e6t engu vi\u00f0 or\u00f0 hans, til \u00feess a\u00f0 hann \u00e1v\u00edti \u00feig eigi og \u00fe\u00fa standir sem lygari."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Um tvennt bi\u00f0 \u00e9g \u00feig, synja m\u00e9r \u00feess eigi, \u00e1\u00f0ur en \u00e9g dey:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1t fals og lygaor\u00f0 vera fjarri m\u00e9r, gef m\u00e9r hvorki f\u00e1t\u00e6kt n\u00e9 au\u00f0\u00e6fi, en veit m\u00e9r minn deildan ver\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g kynni annars a\u00f0 ver\u00f0a of saddur og afneita og segja: &#34;Hver er Drottinn?&#34; e\u00f0a ef \u00e9g yr\u00f0i f\u00e1t\u00e6kur, kynni \u00e9g a\u00f0 stela og misbj\u00f3\u00f0a nafni Gu\u00f0s m\u00edns."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u00e6g eigi \u00fej\u00f3ninn vi\u00f0 h\u00fasb\u00f3nda hans, svo a\u00f0 hann bi\u00f0ji \u00fe\u00e9r ekki \u00f3b\u00e6na og \u00fe\u00fa ver\u00f0ir a\u00f0 gjalda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Til er \u00fea\u00f0 kyn, sem b\u00f6lvar f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum og blessar ekki m\u00f3\u00f0ur s\u00edna,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "kyn, sem \u00feykist vera hreint og hefir \u00fe\u00f3 eigi \u00fevegi\u00f0 af s\u00e9r saurinn"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "kyn, sem lyftir h\u00e1tt augunum og sperrir upp augnah\u00e1rin,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "kyn, sem hefir sver\u00f0 a\u00f0 t\u00f6nnum og hn\u00edfa a\u00f0 j\u00f6xlum til \u00feess a\u00f0 uppeta hina volu\u00f0u \u00far landinu og hina f\u00e1t\u00e6ku burt fr\u00e1 m\u00f6nnunum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bl\u00f3\u00f0sugan \u00e1 tv\u00e6r d\u00e6tur, sem heita Gef\u00f0u! Gef\u00f0u! \u00derennt er til, sem er \u00f3se\u00f0jandi, fernt, sem aldrei segir: &#34;\u00dea\u00f0 er n\u00f3g!&#34; _"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Helja og m\u00f3\u00f0url\u00edf \u00f3byrjunnar, j\u00f6r\u00f0in, sem aldrei se\u00f0st af vatni, og eldurinn, sem aldrei segir: &#34;\u00dea\u00f0 er n\u00f3g!&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 auga, sem gj\u00f6rir gys a\u00f0 f\u00f6\u00f0ur s\u00ednum og fyrirl\u00edtur hl\u00fd\u00f0ni vi\u00f0 m\u00f3\u00f0ur s\u00edna, mega hrafnarnir vi\u00f0 l\u00e6kinn kroppa \u00fat og arnarungarnir eta."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00derennt er, sem m\u00e9r vir\u00f0ist undursamlegt, og fernt, sem \u00e9g skil eigi:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "vegur arnarins um lofti\u00f0, vegur h\u00f6ggormsins yfir klettinn, vegur skipsins um reginhaf og vegur manns hj\u00e1 konu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deannig er atferli h\u00f3rkonunnar: H\u00fan neytir, \u00feurrkar s\u00e9r um munninn og segir: &#34;\u00c9g hefi ekkert rangt gj\u00f6rt.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Undan \u00ferennu n\u00f6trar j\u00f6r\u00f0in, og undir fernu getur h\u00fan ekki risi\u00f0:"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "undir \u00fer\u00e6li, \u00feegar hann ver\u00f0ur konungur, og gu\u00f0lausum manni, \u00feegar hann mettast brau\u00f0i,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "undir sm\u00e1\u00f0ri konu, \u00feegar h\u00fan giftist, og \u00feernu, \u00feegar h\u00fan bolar burt h\u00fasm\u00f3\u00f0ur sinni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Fj\u00f3rir eru sm\u00e1ir \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, og \u00fe\u00f3 eru \u00feeir vitrir spekingar:"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Maurarnir eru kraftl\u00edtil \u00fej\u00f3\u00f0, og \u00fe\u00f3 afla \u00feeir s\u00e9r f\u00e6\u00f0unnar \u00e1 sumrin."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "St\u00f6kkh\u00e9rarnir eru \u00fer\u00f3ttl\u00edtil \u00fej\u00f3\u00f0, og \u00fe\u00f3 gj\u00f6ra \u00feeir s\u00e9r h\u00edb\u00fdli \u00ed klettunum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Engispretturnar hafa engan konung, og \u00fe\u00f3 fer allur h\u00f3purinn \u00fat \u00ed r\u00f6\u00f0 og reglu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ferf\u00e6tlunni getur \u00fe\u00fa n\u00e1\u00f0 me\u00f0 t\u00f3mum h\u00f6ndunum, og \u00fe\u00f3 er h\u00fan \u00ed konungah\u00f6llum."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00der\u00edr eru \u00feeir, sem tigulegir eru \u00e1 velli, og fj\u00f3rir, sem tigulegir eru \u00ed gangi:"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "lj\u00f3ni\u00f0, hetjan me\u00f0al d\u00fdranna, er eigi hopar fyrir neinni skepnu,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "lendgyrtur hesturinn og geithafurinn og konungur, er enginn f\u00e6r m\u00f3ti sta\u00f0i\u00f0."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hafir \u00fe\u00fa heimskast til a\u00f0 upphefja sj\u00e1lfan \u00feig, e\u00f0a hafir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 af \u00e1settu r\u00e1\u00f0i, \u00fe\u00e1 legg h\u00f6ndina \u00e1 munninn!"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fer\u00fdstingur \u00e1 mj\u00f3lk framlei\u00f0ir smj\u00f6r, og \u00fer\u00fdstingur \u00e1 nasir framlei\u00f0ir bl\u00f3\u00f0, og \u00fer\u00fdstingur \u00e1 rei\u00f0i framlei\u00f0ir deilu."
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Lem\u00faels konungs \u00ed Massa, er m\u00f3\u00f0ir hans kenndi honum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 segja \u00fe\u00e9r, sonur minn? og hva\u00f0, sonur kvi\u00f0ar m\u00edns? og hva\u00f0, sonur \u00e1heita minna?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gef ekki konum kraft \u00feinn, n\u00e9 \u00e1starh\u00f3t \u00fe\u00edn \u00feeim er spilla konungum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ekki s\u00e6mir konungum, Lem\u00fael, ekki s\u00e6mir konungum a\u00f0 drekka v\u00edn, n\u00e9 h\u00f6f\u00f0ingjum \u00e1fengur drykkur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir kynnu a\u00f0 drekka og gleyma l\u00f6gunum og rangf\u00e6ra m\u00e1lefni allra aumra manna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gefi\u00f0 \u00e1fengan drykk \u00feeim, sem kominn er \u00ed \u00f6r\u00ferot, og v\u00edn \u00feeim, sem sorgbitnir eru."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drekki hann og gleymi f\u00e1t\u00e6kt sinni og minnist ekki framar m\u00e6\u00f0u sinnar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lj\u00fak \u00fe\u00fa upp munni \u00fe\u00ednum fyrir hinn m\u00e1llausa, fyrir m\u00e1lefni allra \u00feeirra manna, sem eru a\u00f0 \u00f6rmagnast."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lj\u00fak \u00fe\u00fa upp munni \u00fe\u00ednum, d\u00e6m me\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsi og r\u00e9tt \u00fe\u00fa hlut hinna volu\u00f0u og snau\u00f0u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00e6na konu, hver hl\u00fdtur hana? h\u00fan er miklu meira vir\u00f0i en perlur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hjarta manns hennar treystir henni, og ekki vantar a\u00f0 honum f\u00e9nist."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00fan gj\u00f6rir honum gott og ekkert illt alla \u00e6vidaga s\u00edna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "H\u00fan s\u00e9r um ull og h\u00f6r og vinnur f\u00faslega me\u00f0 h\u00f6ndum s\u00ednum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00fan er eins og kaupf\u00f6rin, s\u00e6kir bj\u00f6rgina langt a\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "H\u00fan fer \u00e1 f\u00e6tur fyrir dag, skammtar heimilisf\u00f3lki s\u00ednu og segir \u00feernum s\u00ednum fyrir verkum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "H\u00fan hefir augasta\u00f0 \u00e1 akri og kaupir hann, af \u00e1vexti handa sinna plantar h\u00fan v\u00edngar\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "H\u00fan gyr\u00f0ir lendar s\u00ednar krafti og tekur sterklega til armleggjunum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00fan finnur, a\u00f0 atvinna hennar er ar\u00f0s\u00f6m, \u00e1 lampa hennar slokknar eigi um n\u00e6tur."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "H\u00fan r\u00e9ttir \u00fat hendurnar eftir rokknum, og fingur hennar gr\u00edpa sn\u00e6lduna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "H\u00fan brei\u00f0ir \u00fat l\u00f3fann m\u00f3ti hinum b\u00e1gstadda og r\u00e9ttir \u00fat hendurnar m\u00f3ti hinum snau\u00f0a."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00fan er ekki hr\u00e6dd um heimilisf\u00f3lk sitt, \u00fe\u00f3tt snj\u00f3i, \u00fev\u00ed a\u00f0 allt heimilisf\u00f3lk hennar er kl\u00e6tt skarlati."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00fan b\u00fdr s\u00e9r til \u00e1brei\u00f0ur, kl\u00e6\u00f0na\u00f0ur hennar er \u00far ba\u00f0mull og purpura."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ma\u00f0ur hennar er mikils metinn \u00ed borgarhli\u00f0unum, \u00fe\u00e1 er hann situr me\u00f0 \u00f6ldungum landsins."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "H\u00fan b\u00fdr til skyrtur og selur \u00fe\u00e6r, og kaupmanninum f\u00e6r h\u00fan belti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kraftur og tign er kl\u00e6\u00f0na\u00f0ur hennar, og h\u00fan hl\u00e6r a\u00f0 komandi degi."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "H\u00fan opnar munninn me\u00f0 speki, og \u00e1st\u00fa\u00f0leg fr\u00e6\u00f0sla er \u00e1 tungu hennar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "H\u00fan vakir yfir \u00fev\u00ed, sem fram fer \u00e1 heimili hennar, og etur ekki letinnar brau\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Synir hennar ganga fram og segja hana s\u00e6la, ma\u00f0ur hennar gengur fram og hr\u00f3sar henni:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "&#34;Margar konur hafa s\u00fdnt dugna\u00f0, en \u00fe\u00fa tekur \u00feeim \u00f6llum fram!&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Yndis\u00feokkinn er svikull og fr\u00ed\u00f0leikinn hverfull, en s\u00fa kona, sem \u00f3ttast Drottin, \u00e1 hr\u00f3s skili\u00f0."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}