{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Psalms",
    "book_nr": "19",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 ma\u00f0ur, er eigi fer a\u00f0 r\u00e1\u00f0um \u00f3gu\u00f0legra, eigi gengur \u00e1 vegi syndaranna og eigi situr \u00ed h\u00f3pi \u00feeirra, er hafa Gu\u00f0 a\u00f0 h\u00e1\u00f0i,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "heldur hefir yndi af l\u00f6gm\u00e1li Drottins og huglei\u00f0ir l\u00f6gm\u00e1l hans dag og n\u00f3tt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann er sem tr\u00e9, gr\u00f3\u00f0ursett hj\u00e1 rennandi l\u00e6kjum, er ber \u00e1v\u00f6xt sinn \u00e1 r\u00e9ttum t\u00edma, og bl\u00f6\u00f0 \u00feess visna ekki. Allt er hann gj\u00f6rir l\u00e1nast honum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svo fer eigi hinum \u00f3gu\u00f0lega, heldur sem s\u00e1\u00f0um, er vindur feykir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deess vegna munu hinir \u00f3gu\u00f0legu eigi standast \u00ed d\u00f3minum og syndugir eigi \u00ed s\u00f6fnu\u00f0i r\u00e9ttl\u00e1tra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn \u00feekkir veg r\u00e9ttl\u00e1tra, en vegur \u00f3gu\u00f0legra endar \u00ed vegleysu."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hv\u00ed geisa hei\u00f0ingjarnir og hv\u00ed hyggja \u00fej\u00f3\u00f0irnar \u00e1 f\u00e1n\u00fdt r\u00e1\u00f0?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Konungar jar\u00f0arinnar ganga fram, og h\u00f6f\u00f0ingjarnir bera r\u00e1\u00f0 s\u00edn saman gegn Drottni og hans smur\u00f0a:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;V\u00e9r skulum brj\u00f3ta sundur fj\u00f6tra \u00feeirra, v\u00e9r skulum varpa af oss vi\u00f0jum \u00feeirra.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann sem situr \u00e1 himni hl\u00e6r. Drottinn gj\u00f6rir gys a\u00f0 \u00feeim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st talar hann til \u00feeirra \u00ed rei\u00f0i sinni, skelfir \u00fe\u00e1 \u00ed br\u00e6\u00f0i sinni:"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;\u00c9g hefi skipa\u00f0 konung minn \u00e1 S\u00edon, fjalli\u00f0 mitt helga.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g vil kunngj\u00f6ra \u00e1lyktun Drottins: Hann m\u00e6lti vi\u00f0 mig: &#34;\u00de\u00fa ert sonur minn. \u00cd dag gat \u00e9g \u00feig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bi\u00f0 \u00fe\u00fa mig, og \u00e9g mun gefa \u00fe\u00e9r \u00fej\u00f3\u00f0irnar a\u00f0 erf\u00f0 og endim\u00f6rk jar\u00f0ar a\u00f0 \u00f3\u00f0ali."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt mola \u00fe\u00e1 me\u00f0 j\u00e1rnsprota, m\u00f6lva \u00fe\u00e1 sem leirsmi\u00f0s ker.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Veri\u00f0 \u00fev\u00ed hyggnir, \u00fe\u00e9r konungar, l\u00e1ti\u00f0 y\u00f0ur segjast, \u00fe\u00e9r d\u00f3marar \u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dej\u00f3ni\u00f0 Drottni me\u00f0 \u00f3tta og fagni\u00f0 me\u00f0 lotningu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hylli\u00f0 soninn, a\u00f0 hann rei\u00f0ist eigi og vegur y\u00f0ar endi \u00ed vegleysu,"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1lmur Dav\u00ed\u00f0s, \u00fe\u00e1 er hann fl\u00fd\u00f0i fyrir Absalon syni s\u00ednum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn, hversu margir eru m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn m\u00ednir, margir eru \u00feeir er r\u00edsa upp \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Margir segja um mig: &#34;Hann f\u00e6r enga hj\u00e1lp hj\u00e1 Gu\u00f0i!&#34; [Sela]"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, Drottinn, ert hl\u00edfiskj\u00f6ldur minn, \u00fe\u00fa ert s\u00e6md m\u00edn og l\u00e6tur mig bera h\u00f6fu\u00f0 mitt h\u00e1tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00e9g hr\u00f3pa til Drottins, svarar hann m\u00e9r fr\u00e1 fjallinu s\u00ednu helga. [Sela]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g leggst til hv\u00edldar og sofna, \u00e9g vakna aftur, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hj\u00e1lpar m\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g \u00f3ttast eigi hinn \u00f3teljandi manngr\u00faa, er fylkir s\u00e9r gegn m\u00e9r \u00e1 allar hli\u00f0ar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u00eds \u00fe\u00fa upp, Drottinn, hj\u00e1lpa m\u00e9r, Gu\u00f0 minn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir losti\u00f0 fjandmenn m\u00edna kinnhest, broti\u00f0 tennur illvirkjanna."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Me\u00f0 strengjaleik. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svara m\u00e9r, er \u00e9g hr\u00f3pa, \u00fe\u00fa Gu\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6tis m\u00edns! \u00de\u00e1 er a\u00f0 m\u00e9r kreppti, r\u00fdmka\u00f0ir \u00fe\u00fa um mig, ver m\u00e9r n\u00e1\u00f0ugur og heyr b\u00e6n m\u00edna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e9r menn! Hversu lengi \u00e1 s\u00e6md m\u00edn a\u00f0 s\u00e6ta sm\u00e1n? Hversu lengi \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 elska h\u00e9g\u00f3mann og leita til lyginnar? [Sela]"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e9r skulu\u00f0 samt komast a\u00f0 raun um, a\u00f0 Drottinn s\u00fdnir m\u00e9r d\u00e1samlega n\u00e1\u00f0, a\u00f0 Drottinn heyrir, er \u00e9g hr\u00f3pa til hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skelfist og syndgi\u00f0 ekki. Hugsi\u00f0 y\u00f0ur um \u00ed hv\u00edlum y\u00f0ar og veri\u00f0 hlj\u00f3\u00f0ir. [Sela]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00e6ri\u00f0 r\u00e9ttar f\u00f3rnir og treysti\u00f0 Drottni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Margir segja: &#34;Hver l\u00e6tur oss hamingju l\u00edta?&#34; Lyft yfir oss lj\u00f3si auglitis \u00fe\u00edns, Drottinn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir veitt hjarta m\u00ednu meiri gle\u00f0i en menn hafa af gn\u00e6g\u00f0 korns og v\u00ednlagar."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Me\u00f0 hlj\u00f3\u00f0p\u00edpu. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heyr or\u00f0 m\u00edn, Drottinn, gef gaum a\u00f0 andv\u00f6rpum m\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1 kveinstafi m\u00edna, konungur minn og Gu\u00f0 minn, \u00fev\u00ed a\u00f0 til \u00fe\u00edn bi\u00f0 \u00e9g."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drottinn, \u00e1 morgnana heyrir \u00fe\u00fa r\u00f6dd m\u00edna, \u00e1 morgnana legg \u00e9g b\u00e6n m\u00edna fram fyrir \u00feig, og \u00e9g b\u00ed\u00f0 \u00fe\u00edn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa ert eigi s\u00e1 Gu\u00f0, er \u00f3gu\u00f0legt ath\u00e6fi l\u00edki, hinir vondu f\u00e1 eigi a\u00f0 dveljast hj\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hinir hrokafullu f\u00e1 eigi sta\u00f0ist fyrir \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00fa hatar alla er illt gj\u00f6ra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa tort\u00edmir \u00feeim, sem lygar m\u00e6la, \u00e1 bl\u00f3\u00f0v\u00f6rgum og svikurum hefir Drottinn andstygg\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En \u00e9g f\u00e6 a\u00f0 ganga \u00ed h\u00fas \u00feitt fyrir mikla miskunn \u00fe\u00edna, f\u00e6 a\u00f0 falla fram fyrir \u00fe\u00ednu heilaga musteri \u00ed \u00f3tta frammi fyrir \u00fe\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn, lei\u00f0 mig eftir r\u00e9ttl\u00e6ti \u00fe\u00ednu sakir \u00f3vina minna, gj\u00f6r sl\u00e9ttan veg \u00feinn fyrir m\u00e9r."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Einl\u00e6gni er ekki til \u00ed munni \u00feeirra, hjarta \u00feeirra er gl\u00f6tunardj\u00fap. Kok \u00feeirra er opin gr\u00f6f, me\u00f0 tungu sinni hr\u00e6sna \u00feeir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "D\u00e6m \u00fe\u00e1 seka, Gu\u00f0, falli \u00feeir sakir r\u00e1\u00f0agj\u00f6r\u00f0a sinna, hrind \u00feeim burt sakir hinna m\u00f6rgu afbrota \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir storka \u00fe\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allir k\u00e6tast, er treysta \u00fe\u00e9r, \u00feeir fagna a\u00f0 eil\u00edfu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa verndar \u00fe\u00e1. \u00deeir sem elska nafn \u00feitt gle\u00f0jast yfir \u00fe\u00e9r."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Me\u00f0 strengjaleik \u00e1 \u00e1ttstrengja\u00f0 hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ri. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn, refsa m\u00e9r ekki \u00ed rei\u00f0i \u00feinni og tyfta mig ekki \u00ed gremi \u00feinni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00edkna m\u00e9r, Drottinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00f6rmagnast, l\u00e6kna mig, Drottinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 bein m\u00edn t\u00e6rast."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00edn er \u00f3ttaslegin, en \u00fe\u00fa, \u00f3 Drottinn _ hversu lengi?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sn\u00fa \u00fe\u00fa aftur, Drottinn, frelsa s\u00e1lu m\u00edna, hj\u00e1lpa m\u00e9r sakir elsku \u00feinnar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 enginn minnist \u00fe\u00edn \u00ed d\u00e1narheimum, hver skyldi lofa \u00feig hj\u00e1 Helju?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g er \u00fereyttur af andv\u00f6rpum m\u00ednum, \u00e9g lauga rekkju m\u00edna \u00ed t\u00e1rum, l\u00e6t hv\u00edlu m\u00edna fl\u00f3a hverja n\u00f3tt."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Augu m\u00edn eru d\u00f6pru\u00f0 af harmi, or\u00f0in slj\u00f3 sakir allra \u00f3vina minna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fari\u00f0 fr\u00e1 m\u00e9r, allir illgj\u00f6r\u00f0amenn, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir heyrt gr\u00e1traust m\u00edna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottinn hefir heyrt gr\u00e1tbei\u00f0ni m\u00edna, Drottinn tekur \u00e1 m\u00f3ti b\u00e6n minni."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur, er hann kva\u00f0 fyrir Drottni sakir K\u00fas Benjam\u00edn\u00edta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 minn, hj\u00e1 \u00fe\u00e9r leita \u00e9g h\u00e6lis, hj\u00e1lpa m\u00e9r undan \u00f6llum ofs\u00e6kjendum m\u00ednum og bjarga m\u00e9r,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00feeir r\u00edfi mig ekki \u00ed sundur eins og lj\u00f3n, t\u00e6ti mig \u00ed sundur og enginn bjargi m\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 minn, hafi \u00e9g gj\u00f6rt \u00feetta: s\u00e9 rangl\u00e6ti \u00ed h\u00f6ndum m\u00ednum,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hafi \u00e9g illt gj\u00f6rt \u00feeim er lif\u00f0u \u00ed fri\u00f0i vi\u00f0 mig, e\u00f0a gj\u00f6rt fjandm\u00f6nnum m\u00ednum mein a\u00f0 \u00e1st\u00e6\u00f0ulausu,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 elti mig \u00f3vinur minn og n\u00e1i m\u00e9r, tro\u00f0i l\u00edf mitt til jar\u00f0ar og varpi s\u00e6md minni \u00ed dufti\u00f0. [Sela]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00eds \u00fe\u00fa upp, Drottinn, \u00ed rei\u00f0i \u00feinni, hef \u00feig gegn ofsa fjandmanna minna og vakna m\u00e9r til hj\u00e1lpar, \u00fe\u00fa sem hefir fyrirskipa\u00f0 r\u00e9ttan d\u00f3m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00f6fnu\u00f0ur \u00fej\u00f3\u00f0anna umkringi \u00feig, og tak \u00fe\u00fa s\u00e6ti uppi yfir honum \u00e1 h\u00e6\u00f0um."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00fa Drottinn, sem d\u00e6mir \u00fej\u00f3\u00f0irnar, l\u00e1t mig n\u00e1 r\u00e9tti m\u00ednum, Drottinn, samkv\u00e6mt r\u00e9ttl\u00e6ti m\u00ednu og r\u00e1\u00f0vendni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1t endi \u00e1 ver\u00f0a illsku \u00f3gu\u00f0legra, en styrk hina r\u00e9ttl\u00e1tu, \u00fe\u00fa, sem rannsakar hj\u00f6rtun og n\u00fdrun, r\u00e9ttl\u00e1ti Gu\u00f0!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gu\u00f0 heldur skildi fyrir m\u00e9r, hann hj\u00e1lpar hinum hjartahreinu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gu\u00f0 er r\u00e9ttl\u00e1tur d\u00f3mari, hann rei\u00f0ist illskunni dag hvern."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vissulega hvetur hinn \u00f3gu\u00f0legi aftur sver\u00f0 sitt, bendir boga sinn og leggur til h\u00e6fis,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "en sj\u00e1lfum s\u00e9r hefir hann b\u00fai\u00f0 hin banv\u00e6nu vopn, skoti\u00f0 brennandi \u00f6rvum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "J\u00e1, hann getur illsku, er \u00feunga\u00f0ur af rangl\u00e6ti og elur t\u00e1l."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann gr\u00f3f gr\u00f6f og gj\u00f6r\u00f0i hana dj\u00fapa, en sj\u00e1lfur fellur hann \u00ed gryfjuna er hann gj\u00f6r\u00f0i."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Rangl\u00e6ti hans kemur sj\u00e1lfum honum \u00ed koll, og ofbeldi hans fellur \u00ed h\u00f6fu\u00f0 honum sj\u00e1lfum."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. \u00c1 gitt\u00edt. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 vor, hversu d\u00fdrlegt er nafn \u00feitt um alla j\u00f6r\u00f0ina! \u00de\u00fa brei\u00f0ir lj\u00f3ma \u00feinn yfir himininn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Af munni barna og brj\u00f3stmylkinga hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r v\u00edgi til varnar gegn \u00f3vinum \u00fe\u00ednum, til \u00feess a\u00f0 \u00feagga ni\u00f0ur \u00ed hefndargirni \u00f3vinarins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g horfi \u00e1 himininn, verk handa \u00feinna, tungli\u00f0 og stj\u00f6rnurnar, er \u00fe\u00fa hefir skapa\u00f0,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "hva\u00f0 er \u00fe\u00e1 ma\u00f0urinn \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa minnist hans, og mannsins barn, a\u00f0 \u00fe\u00fa vitjir \u00feess?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa l\u00e9st hann ver\u00f0a litlu minni en Gu\u00f0, me\u00f0 s\u00e6md og hei\u00f0ri kr\u00fdndir \u00fe\u00fa hann."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa l\u00e9st hann r\u00edkja yfir handaverkum \u00fe\u00ednum, allt lag\u00f0ir \u00fe\u00fa a\u00f0 f\u00f3tum hans:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "sau\u00f0f\u00e9na\u00f0 allan og uxa, og auk \u00feess d\u00fdr merkurinnar,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "fugla loftsins og fiska hafsins, allt \u00fea\u00f0 er fer hafsins vegu."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Alm\u00fat labben. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g vil lofa \u00feig, Drottinn, af \u00f6llu hjarta, segja fr\u00e1 \u00f6llum \u00fe\u00ednum d\u00e1semdarverkum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g vil gle\u00f0jast og k\u00e6tast yfir \u00fe\u00e9r, lofsyngja nafni \u00fe\u00ednu, \u00fe\u00fa Hinn h\u00e6sti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d3vinir m\u00ednir h\u00f6rfu\u00f0u undan, hr\u00f6su\u00f0u og f\u00f3rust fyrir augliti \u00fe\u00ednu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1, \u00fe\u00fa hefir l\u00e1ti\u00f0 mig n\u00e1 r\u00e9tti m\u00ednum og flutt m\u00e1l mitt, setst \u00ed h\u00e1s\u00e6ti\u00f0 sem r\u00e9ttl\u00e1tur d\u00f3mari."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir hasta\u00f0 \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0irnar, tort\u00edmt hinum \u00f3gu\u00f0legu, afm\u00e1\u00f0 nafn \u00feeirra um aldur og \u00e6vi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d3vinirnir eru li\u00f0nir undir lok _ r\u00fastir a\u00f0 eil\u00edfu _ og borgirnar hefir \u00fe\u00fa broti\u00f0, minning \u00feeirra er horfin."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En Drottinn r\u00edkir a\u00f0 eil\u00edfu, hann hefir reist h\u00e1s\u00e6ti sitt til d\u00f3ms."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann d\u00e6mir heiminn me\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsi, heldur r\u00e9ttl\u00e1tan d\u00f3m yfir \u00fej\u00f3\u00f0unum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og Drottinn er v\u00edgi or\u00f0inn hinum k\u00fagu\u00f0u, v\u00edgi \u00e1 ney\u00f0art\u00edmum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir er \u00feekkja nafn \u00feitt, treysta \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa, Drottinn, yfirgefur eigi \u00fe\u00e1, er \u00fe\u00edn leita."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lofsyngi\u00f0 Drottni, \u00feeim er b\u00fdr \u00e1 S\u00edon, gj\u00f6ri\u00f0 st\u00f3rvirki hans kunn me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann sem bl\u00f3\u00f0s hefnir hefir minnst \u00feeirra, hann hefir eigi gleymt hr\u00f3pi hinna hrj\u00e1\u00f0u:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;L\u00edkna m\u00e9r, Drottinn, sj\u00e1 \u00fe\u00fa eymd m\u00edna, er hatursmenn m\u00ednir baka m\u00e9r, \u00fe\u00fa sem lyftir m\u00e9r upp fr\u00e1 hli\u00f0um dau\u00f0ans,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a\u00f0 \u00e9g megi segja fr\u00e1 \u00f6llum lofst\u00edr \u00fe\u00ednum, fagna yfir hj\u00e1lp \u00feinni \u00ed hli\u00f0um S\u00edonard\u00f3ttur.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00fd\u00f0irnir eru fallnir \u00ed gryfju \u00fe\u00e1, er \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u, f\u00e6tur \u00feeirra festust \u00ed neti \u00fev\u00ed, er \u00feeir l\u00f6g\u00f0u leynt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Drottinn er kunnur or\u00f0inn: Hann hefir h\u00e1\u00f0 d\u00f3m, hinn \u00f3gu\u00f0legi festist \u00ed \u00fev\u00ed, er hendur hans h\u00f6f\u00f0u gj\u00f6rt. [Strengjaleikur. Sela]"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hinir \u00f3gu\u00f0legu hrapa til Heljar, allar \u00fej\u00f3\u00f0ir er gleyma Gu\u00f0i."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hinum snau\u00f0a ver\u00f0ur eigi \u00e1vallt gleymt, von hinna hrj\u00e1\u00f0u bregst eigi s\u00edfellt."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "R\u00eds \u00fe\u00fa upp, Drottinn! L\u00e1t eigi dau\u00f0lega menn ver\u00f0a yfirsterkari, l\u00e1t \u00fej\u00f3\u00f0irnar hlj\u00f3ta d\u00f3m fyrir augliti \u00fe\u00ednu."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hv\u00ed stendur \u00fe\u00fa fjarri, Drottinn, hv\u00ed byrgir \u00fe\u00fa augu \u00fe\u00edn \u00e1 ney\u00f0art\u00edmum?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hinn \u00f3gu\u00f0legi ofs\u00e6kir hina hrj\u00e1\u00f0u \u00ed hroka s\u00ednum, \u00feeir fl\u00e6kjast \u00ed v\u00e9lum \u00feeim, er \u00feeir hafa upp hugsa\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hinn \u00f3gu\u00f0legi lofar Gu\u00f0 fyrir \u00fea\u00f0, er s\u00e1la hans girnist, og hinn \u00e1s\u00e6lni pr\u00edsar Drottin, sem hann fyrirl\u00edtur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hinn \u00f3gu\u00f0legi segir \u00ed drambsemi sinni: &#34;Hann hegnir eigi!&#34; &#34;Gu\u00f0 er ekki til&#34; _ svo hugsar hann \u00ed \u00f6llu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fyrirt\u00e6ki hans heppnast \u00e6t\u00ed\u00f0, d\u00f3mar \u00fe\u00ednir fara h\u00e1tt yfir h\u00f6f\u00f0i hans, alla fjandmenn s\u00edna k\u00fagar hann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann segir \u00ed hjarta s\u00ednu: &#34;\u00c9g ver\u00f0 eigi valtur \u00e1 f\u00f3tum, fr\u00e1 kyni til kyns mun \u00e9g eigi \u00ed \u00f3g\u00e6fu rata.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Munnur hans er fullur af form\u00e6lingum, svikum og ofbeldi, undir tungu hans b\u00fdr illska og rangl\u00e6ti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann situr \u00ed launs\u00e1tri \u00ed \u00feorpunum, \u00ed sk\u00famaskotinu drepur hann hinn saklausa, augu hans skima eftir hinum b\u00e1gst\u00f6ddu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann gj\u00f6rir fyrirs\u00e1t \u00ed fylgsninu eins og lj\u00f3n \u00ed sk\u00f3garrunni; hann gj\u00f6rir fyrirs\u00e1t til \u00feess a\u00f0 n\u00e1 hinum vola\u00f0a, hann n\u00e6r honum \u00ed sn\u00f6ru s\u00edna, \u00ed net sitt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kraminn hn\u00edgur hann ni\u00f0ur, hinn b\u00e1gstaddi fellur fyrir kl\u00f3m hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann segir \u00ed hjarta s\u00ednu: &#34;Gu\u00f0 gleymir \u00fev\u00ed, hann hefir huli\u00f0 auglit sitt, s\u00e9r \u00fea\u00f0 aldrei.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "R\u00eds \u00fe\u00fa upp, Drottinn! Lyft \u00fe\u00fa upp hendi \u00feinni, Gu\u00f0! Gleym eigi hinum volu\u00f0u."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hvers vegna \u00e1 hinn \u00f3gu\u00f0legi a\u00f0 s\u00fdna Gu\u00f0i fyrirlitningu, segja \u00ed hjarta s\u00ednu: &#34;\u00de\u00fa hegnir eigi&#34;?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa gefur gaum a\u00f0 m\u00e6\u00f0u og b\u00f6li til \u00feess a\u00f0 taka \u00fea\u00f0 \u00ed h\u00f6nd \u00fe\u00edna. Hinn b\u00e1gstaddi felur \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0; \u00fe\u00fa ert hj\u00e1lpari f\u00f6\u00f0urlausra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Brj\u00f3t \u00fe\u00fa armlegg hins \u00f3gu\u00f0lega, og er \u00fe\u00fa leitar a\u00f0 gu\u00f0leysi hins vonda, finnur \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 eigi framar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Drottinn er konungur um aldur og \u00e6vi, hei\u00f0ingjum er \u00fatr\u00fdmt \u00far landi hans."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir heyrt \u00f3skir hinna volu\u00f0u, Drottinn, \u00fe\u00fa eykur \u00feeim hugrekki, hneigir eyra \u00feitt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00fa l\u00e6tur hina f\u00f6\u00f0urlausu og k\u00fagu\u00f0u n\u00e1 r\u00e9tti s\u00ednum. Eigi skulu menn af moldu framar beita k\u00fagun."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Hj\u00e1 Drottni leita \u00e9g h\u00e6lis. Hvernig geti\u00f0 \u00fe\u00e9r sagt vi\u00f0 mig: &#34;Flj\u00fag sem fugl til fjallanna!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 n\u00fa benda hinir \u00f3gu\u00f0legu bogann, leggja \u00f6rvar s\u00ednar \u00e1 streng til \u00feess a\u00f0 skj\u00f3ta \u00ed myrkrinu \u00e1 hina hjartahreinu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar sto\u00f0irnar eru rifnar ni\u00f0ur, hva\u00f0 megna \u00fe\u00e1 hinir r\u00e9ttl\u00e1tu?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drottinn er \u00ed s\u00ednu heilaga musteri, h\u00e1s\u00e6ti Drottins er \u00e1 himnum, augu hans sj\u00e1, sj\u00f3nir hans rannsaka mennina."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drottinn rannsakar hinn r\u00e9ttl\u00e1ta og hinn \u00f3gu\u00f0lega, og \u00feann er elskar ofr\u00edki, hatar hann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1 \u00f3gu\u00f0lega l\u00e6tur hann rigna gl\u00f3andi kolum, eldur og brennisteinn og brennheitur vindur er \u00feeirra m\u00e6ldi bikar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn er r\u00e9ttl\u00e1tur og hefir m\u00e6tur \u00e1 r\u00e9ttl\u00e6tisverkum. Hinir hreinskilnu f\u00e1 a\u00f0 l\u00edta auglit hans."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. \u00c1 \u00e1ttstrengja\u00f0 hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ri. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hj\u00e1lpa \u00fe\u00fa, Drottinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hinir tr\u00fau\u00f0u eru \u00e1 brottu, hinir dygglyndu horfnir fr\u00e1 m\u00f6nnunum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lygi tala \u00feeir hver vi\u00f0 annan, me\u00f0 mj\u00fakfl\u00e1um v\u00f6rum og tv\u00edskiptu hjarta tala \u00feeir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 Drottinn vildi ey\u00f0a \u00f6llum mj\u00fakfl\u00e1um v\u00f6rum, \u00f6llum tungum er tala drambsamleg or\u00f0,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00feeim er segja: &#34;Me\u00f0 tungunni munum v\u00e9r sigra, varir vorar hj\u00e1lpa oss, hver er drottnari yfir oss?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "&#34;Sakir k\u00fagunar hinna hrj\u00e1\u00f0u, sakir andvarpa hinna f\u00e1t\u00e6ku vil \u00e9g n\u00fa r\u00edsa upp,&#34; segir Drottinn. &#34;\u00c9g vil veita hj\u00e1lp \u00feeim, er \u00fer\u00e1 hana.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins eru hrein or\u00f0, sk\u00edrt silfur, sj\u00f6hreinsa\u00f0 gull."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00fa, Drottinn, munt vernda oss, var\u00f0veita oss fyrir \u00feessari kynsl\u00f3\u00f0 um aldur."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hversu lengi, Drottinn, \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 gleyma m\u00e9r me\u00f0 \u00f6llu? Hversu lengi \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 hylja auglit \u00feitt fyrir m\u00e9r?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hversu lengi \u00e1 \u00e9g a\u00f0 bera s\u00fat \u00ed s\u00e1l, harm \u00ed hjarta dag fr\u00e1 degi? Hversu lengi \u00e1 \u00f3vinur minn a\u00f0 hreykja s\u00e9r upp yfir mig?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00edt til, svara m\u00e9r, Drottinn, Gu\u00f0 minn, h\u00fdrga augu m\u00edn, a\u00f0 \u00e9g sofni ekki svefni dau\u00f0ans,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a\u00f0 \u00f3vinur minn geti ekki sagt: &#34;\u00c9g hefi bori\u00f0 af honum!&#34; a\u00f0 fjandmenn m\u00ednir geti ekki fagna\u00f0 yfir \u00fev\u00ed, a\u00f0 m\u00e9r skri\u00f0ni f\u00f3tur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g treysti \u00e1 miskunn \u00fe\u00edna; hjarta mitt fagnar yfir hj\u00e1lp \u00feinni. \u00c9g vil syngja fyrir Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir gj\u00f6rt vel til m\u00edn."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Heimskinginn segir \u00ed hjarta s\u00ednu: &#34;Gu\u00f0 er ekki til.&#34; Ill og andstyggileg er breytni \u00feeirra, enginn gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 sem gott er."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn l\u00edtur af himni ni\u00f0ur \u00e1 mennina til \u00feess a\u00f0 sj\u00e1, hvort nokkur s\u00e9 hygginn, nokkur sem leiti Gu\u00f0s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Allir eru viknir af lei\u00f0, allir spilltir, enginn gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 sem gott er _ ekki einn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Skyldu \u00feeir ekki f\u00e1 a\u00f0 kenna \u00e1 \u00fev\u00ed, allir illgj\u00f6r\u00f0amennirnir, \u00feeir er eta l\u00fd\u00f0 minn sem brau\u00f0 v\u00e6ri og \u00e1kalla eigi Drottin?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skulu \u00feeir ver\u00f0a mj\u00f6g \u00f3ttaslegnir, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 er hj\u00e1 kynsl\u00f3\u00f0 r\u00e9ttl\u00e1tra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e9r megi\u00f0 l\u00e1ta r\u00e1\u00f0 hinna hrj\u00e1\u00f0u til skammar ver\u00f0a, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn er samt athvarf \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i \u00cdsraels komi fr\u00e1 S\u00edon! \u00deegar Drottinn sn\u00fdr vi\u00f0 hag l\u00fd\u00f0s s\u00edns, skal Jakob fagna og \u00cdsrael gle\u00f0jast."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur Drottinn, hver f\u00e6r a\u00f0 gista \u00ed tjaldi \u00fe\u00ednu, hver f\u00e6r a\u00f0 b\u00faa \u00e1 fjallinu \u00fe\u00ednu helga?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e1 er fram gengur \u00ed flekkleysi og i\u00f0kar r\u00e9ttl\u00e6ti og talar sannleik af hjarta,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "s\u00e1 er eigi talar r\u00f3g me\u00f0 tungu sinni, eigi gj\u00f6rir \u00f6\u00f0rum mein og eigi leggur n\u00e1unga s\u00ednum sv\u00edvir\u00f0ing til;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "sem fyrirl\u00edtur \u00fe\u00e1 er illa breyta, en hei\u00f0rar \u00fe\u00e1 er \u00f3ttast Drottin, s\u00e1 er sver s\u00e9r \u00ed mein og breg\u00f0ur eigi af,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "s\u00e1 er eigi l\u00e1nar f\u00e9 sitt me\u00f0 okri og eigi \u00feiggur m\u00fatur gegn saklausum _ s\u00e1 er \u00feetta gj\u00f6rir, mun eigi haggast um aldur."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0s-miktam. Var\u00f0veit mig, Gu\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hj\u00e1 \u00fe\u00e9r leita \u00e9g h\u00e6lis."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g segi vi\u00f0 Drottin: &#34;\u00de\u00fa ert Drottinn minn, \u00e9g \u00e1 engin g\u00e6\u00f0i nema \u00feig.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1 hinum heil\u00f6gu sem \u00ed landinu eru og hinum d\u00fdrlegu _ \u00e1 \u00feeim hefi \u00e9g alla m\u00edna vel\u00fe\u00f3knun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Miklar eru \u00fej\u00e1ningar \u00feeirra, er kj\u00f6ri\u00f0 hafa s\u00e9r annan gu\u00f0. \u00c9g vil eigi dreypa \u00feeirra bl\u00f3\u00f0ugu dreypif\u00f3rnum og eigi taka n\u00f6fn \u00feeirra m\u00e9r \u00e1 varir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drottinn er hlutskipti mitt og minn afm\u00e6ldi bikar; \u00fe\u00fa heldur uppi hlut m\u00ednum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e9r f\u00e9llu a\u00f0 erf\u00f0ahlut ind\u00e6lir sta\u00f0ir, og arfleif\u00f0 m\u00edn l\u00edkar m\u00e9r vel."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g lofa Drottin, er m\u00e9r hefir r\u00e1\u00f0 gefi\u00f0, jafnvel um n\u00e6tur er \u00e9g \u00e1minntur hi\u00f0 innra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g hefi Drottin \u00e6t\u00ed\u00f0 fyrir augum, \u00feegar hann er m\u00e9r til h\u00e6gri handar, skri\u00f0nar m\u00e9r ekki f\u00f3tur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed fagnar hjarta mitt, s\u00e1l m\u00edn gle\u00f0st, og l\u00edkami minn hv\u00edlist \u00ed fri\u00f0i,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ofurselur Helju eigi l\u00edf mitt, leyfir eigi a\u00f0 \u00feinn tr\u00faa\u00f0i sj\u00e1i gr\u00f6fina."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kunnan gj\u00f6rir \u00fe\u00fa m\u00e9r veg l\u00edfsins, gle\u00f0ign\u00f3tt er fyrir augliti \u00fe\u00ednu, yndi \u00ed h\u00e6gri hendi \u00feinni a\u00f0 eil\u00edfu."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e6n Dav\u00ed\u00f0s. Heyr, Drottinn, \u00e1 r\u00e9ttv\u00edst m\u00e1lefni, hl\u00fd\u00f0 \u00e1 hr\u00f3p mitt, lj\u00e1 eyra b\u00e6n minni, er \u00e9g flyt me\u00f0 t\u00e1llausum v\u00f6rum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e1t r\u00e9tt minn \u00fat ganga fr\u00e1 augliti \u00fe\u00ednu, augu \u00fe\u00edn sj\u00e1 hva\u00f0 r\u00e9tt er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00fe\u00fa rannsakar hjarta mitt, pr\u00f3far \u00fea\u00f0 um n\u00e6tur, reynir mig \u00ed eldi, \u00fe\u00e1 finnur \u00fe\u00fa engar illar hugsanir hj\u00e1 m\u00e9r, munnur minn heldur s\u00e9r \u00ed skefjum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hva\u00f0 sem a\u00f0rir gj\u00f6ra, \u00fe\u00e1 hefi \u00e9g eftir or\u00f0i vara \u00feinna for\u00f0ast vegu ofbeldismannsins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skref m\u00edn fylgdu sporum \u00fe\u00ednum, m\u00e9r skri\u00f0na\u00f0i ekki f\u00f3tur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g kalla \u00e1 \u00feig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa svarar m\u00e9r, \u00f3 Gu\u00f0, hneig eyru \u00fe\u00edn til m\u00edn, hl\u00fd\u00f0 \u00e1 or\u00f0 m\u00edn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Veit m\u00e9r \u00fe\u00edna d\u00e1samlegu n\u00e1\u00f0, \u00fe\u00fa sem hj\u00e1lpar \u00feeim er leita h\u00e6lis vi\u00f0 \u00fe\u00edna h\u00e6gri h\u00f6nd fyrir ofs\u00e6kjendum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Var\u00f0veit mig sem sj\u00e1aldur augans, fel mig \u00ed skugga v\u00e6ngja \u00feinna"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "fyrir hinum gu\u00f0lausu, er s\u00fdna m\u00e9r ofbeldi, fyrir gr\u00e1\u00f0ugum \u00f3vinum, er kringja um mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f6rhj\u00f6rtum s\u00ednum hafa \u00feeir loka\u00f0, me\u00f0 munni s\u00ednum m\u00e6la \u00feeir drambsamleg or\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hvar sem \u00e9g geng, umkringja \u00feeir mig, \u00feeir beina augum s\u00ednum a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 varpa m\u00e9r til jar\u00f0ar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir l\u00edkjast lj\u00f3ni er langar \u00ed br\u00e1\u00f0, ungu lj\u00f3ni, er liggur \u00ed felum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "R\u00eds upp, Drottinn! Far \u00ed m\u00f3ti \u00f3vininum og varpa honum ni\u00f0ur, frelsa mig undan hinum \u00f3gu\u00f0lega me\u00f0 sver\u00f0i \u00fe\u00ednu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Frelsa mig undan m\u00f6nnunum me\u00f0 hendi \u00feinni, Drottinn, undan m\u00f6nnum heimsins, sem hafa hlutskipti sitt \u00ed l\u00edfinu og \u00fe\u00fa kvi\u00f0fyllir g\u00e6\u00f0um \u00fe\u00ednum. \u00deeir eru r\u00edkir a\u00f0 sonum og skilja b\u00f6rnum s\u00ednum eftir n\u00e6gtir s\u00ednar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00e9g mun sakir r\u00e9ttl\u00e6tisins sko\u00f0a auglit \u00feitt, \u00fe\u00e1 er \u00e9g vakna, mun \u00e9g mettast af mynd \u00feinni."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Eftir Dav\u00ed\u00f0, \u00fej\u00f3n Drottins, er flutti Drottni or\u00f0 \u00feessara lj\u00f3\u00f0a, \u00fe\u00e1 er Drottinn frelsa\u00f0i hann af hendi allra \u00f3vina hans og af hendi S\u00e1ls."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann m\u00e6lti: \u00c9g elska \u00feig, Drottinn, \u00fe\u00fa styrkur minn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottinn, bjarg mitt og v\u00edgi og frelsari minn, Gu\u00f0 minn, hellubjarg mitt, \u00fear sem \u00e9g leita h\u00e6lis, skj\u00f6ldur minn og horn hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is m\u00edns, h\u00e1borg m\u00edn!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, hr\u00f3pa \u00e9g, og \u00e9g frelsast fr\u00e1 \u00f3vinum m\u00ednum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Brim\u00f6ldur dau\u00f0ans umkringdu mig, elfur gl\u00f6tunarinnar skelfdu mig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "sn\u00f6rur Heljar luktu um mig, m\u00f6skvar dau\u00f0ans f\u00e9llu yfir mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00cd angist minni kalla\u00f0i \u00e9g \u00e1 Drottin, og til Gu\u00f0s m\u00edns hr\u00f3pa\u00f0i \u00e9g. Hann heyr\u00f0i raust m\u00edna \u00ed helgid\u00f3mi s\u00ednum, og \u00f3p mitt barst til eyrna honum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0in bifa\u00f0ist og n\u00f6tra\u00f0i, undirst\u00f6\u00f0ur fjallanna skulfu, \u00fe\u00e6r bifu\u00f0ust, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann var rei\u00f0ur,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "reykur gekk fram \u00far n\u00f6sum hans og ey\u00f0andi eldur af munni hans, gl\u00f3\u00f0ir brunnu \u00fat fr\u00e1 honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann sveig\u00f0i himininn og steig ni\u00f0ur, og sk\u00fdsorti var undir f\u00f3tum hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann steig \u00e1 bak ker\u00fab og flaug af sta\u00f0 og sveif \u00e1 v\u00e6ngjum vindarins."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i myrkur a\u00f0 sk\u00fdli s\u00ednu, regnsorta og sk\u00fd\u00feykkni a\u00f0 fylgsni s\u00ednu allt um kring."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00e1 lj\u00f3manum fyrir honum brutust hagl og eldgl\u00e6ringar gegnum sk\u00fd hans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00feruma\u00f0i Drottinn \u00e1 himnum, og Hinn h\u00e6sti l\u00e9t raust s\u00edna gjalla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann skaut \u00f6rvum s\u00ednum og tv\u00edstra\u00f0i \u00f3vinum s\u00ednum, l\u00e9t eldingar leiftra og hr\u00e6ddi \u00fe\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 \u00ed mararbotn, og undirst\u00f6\u00f0ur jar\u00f0arinnar ur\u00f0u berar fyrir \u00f3gnun \u00feinni, Drottinn, fyrir andgustinum \u00far n\u00f6sum \u00fe\u00ednum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann seildist ni\u00f0ur af h\u00e6\u00f0um og greip mig, dr\u00f3 mig upp \u00far hinum miklu v\u00f6tnum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann frelsa\u00f0i mig fr\u00e1 hinum sterku \u00f3vinum m\u00ednum, fr\u00e1 fjandm\u00f6nnum m\u00ednum, er voru m\u00e9r yfirsterkari."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deeir r\u00e9\u00f0ust \u00e1 mig \u00e1 m\u00ednum \u00f3heilladegi, en Drottinn var m\u00edn sto\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hann leiddi mig \u00fat \u00e1 v\u00ed\u00f0lendi, frelsa\u00f0i mig, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i \u00fe\u00f3knun \u00e1 m\u00e9r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Drottinn fer me\u00f0 mig eftir r\u00e9ttl\u00e6ti m\u00ednu, eftir hreinleik handa minna geldur hann m\u00e9r,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi var\u00f0veitt vegu Drottins og hefi ekki reynst \u00f3tr\u00far Gu\u00f0i m\u00ednum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allar skipanir hans hefi \u00e9g fyrir augum, og bo\u00f0or\u00f0um hans \u00feoka\u00f0i \u00e9g eigi burt fr\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9g var l\u00fdtalaus fyrir honum og g\u00e6tti m\u00edn vi\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0um."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed galt Drottinn m\u00e9r eftir r\u00e9ttl\u00e6ti m\u00ednu, eftir hreinleik handa minna fyrir augliti hans."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Gagnvart \u00e1str\u00edkum ert \u00fe\u00fa \u00e1str\u00edkur, gagnvart r\u00e1\u00f0v\u00f6ndum r\u00e1\u00f0vandur,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "gagnvart hreinum hreinn, en gagnvart rangsn\u00fanum ert \u00fe\u00fa afundinn."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00fa hj\u00e1lpar \u00fej\u00e1\u00f0um l\u00fd\u00f0, en gj\u00f6rir hrokafulla ni\u00f0url\u00fata."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "J\u00e1, \u00fe\u00fa l\u00e6tur lampa minn sk\u00edna, Drottinn, Gu\u00f0 minn, \u00fe\u00fa l\u00fdsir m\u00e9r \u00ed myrkrinu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fyrir \u00fe\u00edna hj\u00e1lp br\u00fdt \u00e9g m\u00fara, fyrir hj\u00e1lp Gu\u00f0s m\u00edns stekk \u00e9g yfir borgarveggi."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vegur Gu\u00f0s er l\u00fdtalaus, or\u00f0 Drottins er hreint, skj\u00f6ldur er hann \u00f6llum \u00feeim sem leita h\u00e6lis hj\u00e1 honum."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hver er Gu\u00f0 nema Drottinn, og hver er hellubjarg utan vor Gu\u00f0?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "S\u00e1 Gu\u00f0 sem gyr\u00f0ir mig styrkleika og gj\u00f6rir veg minn sl\u00e9ttan,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "sem gj\u00f6rir f\u00e6tur m\u00edna sem hindanna og veitir m\u00e9r f\u00f3tfestu \u00e1 h\u00e6\u00f0unum,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "sem \u00e6fir hendur m\u00ednar til herna\u00f0ar, svo a\u00f0 armar m\u00ednir benda eirbogann."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa gafst m\u00e9r skj\u00f6ld hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is \u00fe\u00edns, og h\u00e6gri h\u00f6nd \u00fe\u00edn studdi mig, og l\u00edtill\u00e6ti \u00feitt gj\u00f6r\u00f0i mig mikinn."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00de\u00fa r\u00fdmdir til fyrir skrefum m\u00ednum, og \u00f6kklar m\u00ednir ri\u00f0u\u00f0u ekki."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00c9g elti \u00f3vini m\u00edna og n\u00e1\u00f0i \u00feeim og sneri ekki aftur, fyrr en \u00e9g haf\u00f0i gj\u00f6reytt \u00feeim."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00c9g mola\u00f0i \u00fe\u00e1 sundur, \u00feeir m\u00e1ttu eigi upp r\u00edsa, \u00feeir hnigu undir f\u00e6tur m\u00e9r."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00fa gyrtir mig styrkleika til \u00f3fri\u00f0arins, beyg\u00f0ir fjendur m\u00edna undir mig."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00fa l\u00e9st mig sj\u00e1 bak \u00f3vina minna, og fjendum m\u00ednum eyddi \u00e9g."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deeir hr\u00f3pu\u00f0u, en enginn kom til hj\u00e1lpar, \u00feeir hr\u00f3pu\u00f0u til Drottins, en hann svara\u00f0i \u00feeim ekki."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og \u00e9g muldi \u00fe\u00e1 sem mold \u00e1 j\u00f6r\u00f0, tr\u00f3\u00f0 \u00fe\u00e1 f\u00f3tum sem saur \u00e1 str\u00e6tum."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00de\u00fa frelsa\u00f0ir mig \u00far f\u00f3lkorustum, gj\u00f6r\u00f0ir mig a\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingja \u00fej\u00f3\u00f0anna, l\u00fd\u00f0ur sem \u00e9g \u00feekkti ekki \u00fej\u00f3nar m\u00e9r."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00d3\u00f0ara en \u00feeir heyra m\u00edn geti\u00f0, hl\u00fd\u00f0a \u00feeir m\u00e9r, \u00fatlendingar smja\u00f0ra fyrir m\u00e9r."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00datlendingar dragast upp og koma skj\u00e1lfandi fram \u00far fylgsnum s\u00ednum."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Lifi Drottinn, lofa\u00f0 s\u00e9 mitt bjarg, og h\u00e1tt upp hafinn s\u00e9 Gu\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is m\u00edns,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "s\u00e1 Gu\u00f0 sem veitti m\u00e9r hefndir og braut \u00fej\u00f3\u00f0ir undir mig,"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "sem hreif mig \u00far h\u00f6ndum \u00f3vina minna. Og yfir m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn m\u00edna h\u00f3fst \u00fe\u00fa mig, fr\u00e1 \u00f3jafna\u00f0arm\u00f6nnum frelsa\u00f0ir \u00fe\u00fa mig."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed vil \u00e9g vegsama \u00feig, Drottinn, me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna og lofsyngja \u00fe\u00ednu nafni."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Himnarnir segja fr\u00e1 Gu\u00f0s d\u00fdr\u00f0, og festingin kunngj\u00f6rir verkin hans handa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hver dagurinn kennir \u00f6\u00f0rum, hver n\u00f3ttin bo\u00f0ar annarri speki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Engin r\u00e6\u00f0a, engin or\u00f0, ekki heyrist raust \u00feeirra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 fer hlj\u00f3mur \u00feeirra um alla j\u00f6r\u00f0ina, og or\u00f0 \u00feeirra n\u00e1 til endimarka heims. \u00dear reisti hann r\u00f6\u00f0linum tjald."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann er sem br\u00fa\u00f0guminn, er gengur \u00fat \u00far svefnh\u00fasi s\u00ednu, hlakkar sem hetja til a\u00f0 renna skei\u00f0 sitt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi\u00f0 takm\u00f6rk himins rennur hann upp, og hringfer\u00f0 hans n\u00e6r til enda himins, og ekkert dylst fyrir geislagl\u00f3\u00f0 hans. _________"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00f6gm\u00e1l Drottins er l\u00fdtalaust, hressir s\u00e1lina, vitnisbur\u00f0ur Drottins er \u00e1rei\u00f0anlegur, gj\u00f6rir hinn f\u00e1v\u00edsa vitran."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrirm\u00e6li Drottins eru r\u00e9tt, gle\u00f0ja hjarta\u00f0. Bo\u00f0or\u00f0 Drottins eru sk\u00edr, h\u00fdrga augun."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d3tti Drottins er hreinn, varir a\u00f0 eil\u00edfu. \u00c1kv\u00e6\u00f0i Drottins eru sannleikur, eru \u00f6ll r\u00e9ttl\u00e1t."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deau eru d\u00fdrm\u00e6tari heldur en gull, j\u00e1, gn\u00f3ttir af sk\u00edru gulli, og s\u00e6tari en hunang, j\u00e1, hunangsseimur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dej\u00f3nn \u00feinn var\u00f0veitir \u00feau kostg\u00e6filega, a\u00f0 halda \u00feau hefir mikil laun \u00ed f\u00f6r me\u00f0 s\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En hver ver\u00f0ur var vi\u00f0 yfirsj\u00f3nirnar? S\u00fdkna mig af leyndum brotum!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og var\u00f0veit \u00fej\u00f3n \u00feinn fyrir ofstopam\u00f6nnum, l\u00e1t \u00fe\u00e1 eigi drottna yfir m\u00e9r. \u00de\u00e1 ver\u00f0 \u00e9g l\u00fdtalaus og s\u00fdkna\u00f0ur af miklu afbroti."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn b\u00e6nheyri \u00feig \u00e1 degi ney\u00f0arinnar, nafn Jakobs Gu\u00f0s bjargi \u00fe\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann sendi \u00fe\u00e9r hj\u00e1lp fr\u00e1 helgid\u00f3minum, sty\u00f0ji \u00feig fr\u00e1 S\u00edon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann minnist allra f\u00f3rnargjafa \u00feinna og taki brennif\u00f3rn \u00fe\u00edna gilda. [Sela]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann veiti \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 er hjarta \u00feitt \u00fer\u00e1ir, og veiti framgang \u00f6llum \u00e1formum \u00fe\u00ednum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 v\u00e9r m\u00e6ttum fagna yfir sigri \u00fe\u00ednum og veifa f\u00e1nanum \u00ed nafni Gu\u00f0s vors. Drottinn uppfylli allar \u00f3skir \u00fe\u00ednar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "N\u00fa veit \u00e9g, a\u00f0 Drottinn veitir hj\u00e1lp s\u00ednum smur\u00f0a, svarar honum fr\u00e1 s\u00ednum helga himni, \u00ed m\u00e1ttarverkum kemur fulltingi h\u00e6gri handar hans fram."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hinir st\u00e6ra sig af v\u00f6gnum s\u00ednum og str\u00ed\u00f0shestum, en v\u00e9r af nafni Drottins, Gu\u00f0s vors."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deeir f\u00e1 kn\u00e9sig og falla, en v\u00e9r r\u00edsum og st\u00f6ndum uppr\u00e9ttir."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn, yfir veldi \u00fe\u00ednu fagnar konungurinn, hve mj\u00f6g k\u00e6tist hann yfir hj\u00e1lp \u00feinni!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir gefi\u00f0 honum \u00fea\u00f0 er hjarta hans \u00fer\u00e1\u00f0i, um \u00fea\u00f0 sem varir hans b\u00e1\u00f0u, neita\u00f0ir \u00fe\u00fa honum eigi. [Sela]"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa kemur \u00ed m\u00f3ti honum me\u00f0 hamingjublessunum, setur gullna k\u00f3r\u00f3nu \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 honum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Um l\u00edf ba\u00f0 hann \u00feig, \u00fea\u00f0 veittir \u00fe\u00fa honum, fj\u00f6ld l\u00edfdaga um aldur og \u00e6vi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mikil er s\u00e6md hans fyrir \u00fe\u00edna hj\u00e1lp, vegsemd og hei\u00f0ur veittir \u00fe\u00fa honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00e1, \u00fe\u00fa hefir veitt honum blessun a\u00f0 eil\u00edfu, \u00fe\u00fa gle\u00f0ur hann me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i fyrir augliti \u00fe\u00ednu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 konungurinn treystir Drottni, og vegna elsku Hins h\u00e6sta bifast hann eigi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00f6nd \u00fe\u00edn n\u00e6r til allra \u00f3vina \u00feinna, h\u00e6gri h\u00f6nd \u00fe\u00edn n\u00e6r til allra hatursmanna \u00feinna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00fa gj\u00f6rir \u00fe\u00e1 sem gl\u00f3andi ofn, er \u00fe\u00fa l\u00edtur \u00e1 \u00fe\u00e1. Drottinn tort\u00edmir \u00feeim \u00ed rei\u00f0i sinni, og eldurinn ey\u00f0ir \u00feeim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1v\u00f6xtu \u00feeirra afm\u00e1ir \u00fe\u00fa af j\u00f6r\u00f0unni og afkv\u00e6mi \u00feeirra \u00far mannheimi,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa stofna\u00f0 ill r\u00e1\u00f0 \u00ed gegn \u00fe\u00e9r, b\u00fai\u00f0 f\u00e1n\u00fdtar v\u00e9lar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa rekur \u00fe\u00e1 \u00e1 fl\u00f3tta, mi\u00f0ar \u00e1 andlit \u00feeirra me\u00f0 boga \u00fe\u00ednum."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Lag: Hind morgunro\u00f0ans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gu\u00f0 minn, Gu\u00f0 minn, hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa yfirgefi\u00f0 mig? \u00c9g hr\u00f3pa, en hj\u00e1lp m\u00edn er fjarl\u00e6g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Gu\u00f0 minn!&#34; hr\u00f3pa \u00e9g um daga, en \u00fe\u00fa svarar ekki, og um n\u00e6tur, en \u00e9g finn enga fr\u00f3."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og samt ert \u00fe\u00fa Hinn heilagi, s\u00e1 er r\u00edkir uppi yfir lofs\u00f6ngvum \u00cdsraels."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e9r treystu fe\u00f0ur vorir, \u00feeir treystu \u00fe\u00e9r, og \u00fe\u00fa hj\u00e1lpa\u00f0ir \u00feeim,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "til \u00fe\u00edn hr\u00f3pu\u00f0u \u00feeir, og \u00feeim var bjarga\u00f0, \u00fe\u00e9r treystu \u00feeir og ur\u00f0u ekki til skammar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00e9g er ma\u00f0kur og eigi ma\u00f0ur, til spotts fyrir menn og fyrirlitinn af l\u00fd\u00f0num."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allir \u00feeir er sj\u00e1 mig gj\u00f6ra gys a\u00f0 m\u00e9r, breg\u00f0a gr\u00f6num og hrista h\u00f6fu\u00f0i\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Hann f\u00f3l m\u00e1lefni sitt Drottni. Hann hj\u00e1lpi honum! hann frelsi hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir \u00fe\u00f3knun \u00e1 honum!&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e1, \u00fe\u00fa leiddir mig fram af m\u00f3\u00f0url\u00edfi, l\u00e9st mig liggja \u00f6ruggan vi\u00f0 brj\u00f3st m\u00f3\u00f0ur minnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Til \u00fe\u00edn var m\u00e9r varpa\u00f0 fr\u00e1 m\u00f3\u00f0urskauti, fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi ert \u00fe\u00fa Gu\u00f0 minn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ver eigi fjarri m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 ney\u00f0in er n\u00e6rri, og enginn hj\u00e1lpar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sterk naut umkringja mig, Basans uxar sl\u00e1 hring um mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir glenna upp gini\u00f0 \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r sem br\u00e1\u00f0s\u00f3lgi\u00f0, \u00f6skrandi lj\u00f3n."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u00e9r er hellt \u00fat sem vatni, og \u00f6ll bein m\u00edn eru gli\u00f0nu\u00f0 sundur; hjarta mitt er sem vax, br\u00e1\u00f0na\u00f0 sundur \u00ed brj\u00f3sti m\u00e9r;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "g\u00f3mur minn er \u00feurr sem brenndur leir, og tungan lo\u00f0ir f\u00f6st \u00ed munni m\u00e9r. Og \u00ed duft dau\u00f0ans leggur \u00fe\u00fa mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hundar umkringja mig, h\u00f3pur illvirkja sl\u00e6r hring um mig, hendur m\u00ednar og f\u00e6tur hafa \u00feeir gegnumstungi\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g get tali\u00f0 \u00f6ll m\u00edn bein _ \u00feeir horfa \u00e1 og hafa mig a\u00f0 augnagamni,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00feeir skipta me\u00f0 s\u00e9r kl\u00e6\u00f0um m\u00ednum og kasta hlut um kyrtil minn."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, \u00f3 Drottinn, ver eigi fjarri! \u00fe\u00fa styrkur minn, skunda m\u00e9r til hj\u00e1lpar,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "frelsa l\u00edf mitt undan sver\u00f0inu og s\u00e1l m\u00edna undan hundunum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Frelsa mig \u00far gini lj\u00f3nsins, fr\u00e1 hornum v\u00edsundarins. \u00de\u00fa hefir b\u00e6nheyrt mig!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g vil kunngj\u00f6ra br\u00e6\u00f0rum m\u00ednum nafn \u00feitt, \u00ed s\u00f6fnu\u00f0inum vil \u00e9g lofa \u00feig!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e9r sem \u00f3ttist Drottin, lofi\u00f0 hann! Tigni\u00f0 hann, allir ni\u00f0jar Jakobs! D\u00fdrki\u00f0 hann, allir ni\u00f0jar \u00cdsraels!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann hefir eigi fyrirliti\u00f0 n\u00e9 virt a\u00f0 vettugi ney\u00f0 hins hrj\u00e1\u00f0a og eigi huli\u00f0 auglit sitt fyrir honum, heldur heyrt, er hann hr\u00f3pa\u00f0i til hans."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fr\u00e1 \u00fe\u00e9r kemur lofs\u00f6ngur minn \u00ed st\u00f3rum s\u00f6fnu\u00f0i, heit m\u00edn vil \u00e9g efna frammi fyrir \u00feeim er \u00f3ttast hann."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Snau\u00f0ir munu eta og ver\u00f0a mettir, \u00feeir er leita Drottins munu lofa hann. Hj\u00f6rtu y\u00f0ar lifni vi\u00f0 a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Endim\u00f6rk jar\u00f0ar munu minnast \u00feess og hverfa aftur til Drottins og allar \u00e6ttir \u00fej\u00f3\u00f0anna falla fram fyrir augliti hans."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 r\u00edki\u00f0 heyrir Drottni, og hann er drottnari yfir \u00fej\u00f3\u00f0unum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "J\u00e1, fyrir honum munu \u00f6ll st\u00f3rmenni jar\u00f0ar falla fram, fyrir honum munu beygja sig allir \u00feeir er hn\u00edga \u00ed dufti\u00f0. En \u00e9g vil lifa honum,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "ni\u00f0jar m\u00ednir munu \u00fej\u00f3na honum. Komandi kynsl\u00f3\u00f0um mun sagt ver\u00f0a fr\u00e1 Drottni,"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Drottinn er minn hir\u00f0ir, mig mun ekkert bresta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1 gr\u00e6num grundum l\u00e6tur hann mig hv\u00edlast, lei\u00f0ir mig a\u00f0 v\u00f6tnum, \u00fear sem \u00e9g m\u00e1 n\u00e6\u00f0is nj\u00f3ta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann hressir s\u00e1l m\u00edna, lei\u00f0ir mig um r\u00e9tta vegu fyrir sakir nafns s\u00edns."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jafnvel \u00fe\u00f3tt \u00e9g fari um dimman dal, \u00f3ttast \u00e9g ekkert illt, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert hj\u00e1 m\u00e9r, sproti \u00feinn og stafur hugga mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa b\u00fdr m\u00e9r bor\u00f0 frammi fyrir fjendum m\u00ednum, \u00fe\u00fa smyr h\u00f6fu\u00f0 mitt me\u00f0 ol\u00edu, bikar minn er barmafullur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "J\u00e1, g\u00e6fa og n\u00e1\u00f0 fylgja m\u00e9r alla \u00e6vidaga m\u00edna, og \u00ed h\u00fasi Drottins b\u00fd \u00e9g langa \u00e6vi."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Drottni heyrir j\u00f6r\u00f0in og allt sem \u00e1 henni er, heimurinn og \u00feeir sem \u00ed honum b\u00faa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann hefir grundvalla\u00f0 hana \u00e1 hafinu og fest hana \u00e1 v\u00f6tnunum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "_ Hver f\u00e6r a\u00f0 st\u00edga upp \u00e1 fjall Drottins, hver f\u00e6r a\u00f0 dveljast \u00e1 hans helga sta\u00f0?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "_ S\u00e1 er hefir \u00f3flekka\u00f0ar hendur og hreint hjarta, eigi s\u00e6kist eftir h\u00e9g\u00f3ma og eigi vinnur rangan ei\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann mun blessun hlj\u00f3ta fr\u00e1 Drottni og r\u00e9ttl\u00e6tingu fr\u00e1 Gu\u00f0i hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is s\u00edns."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "_ \u00deessi er s\u00fa kynsl\u00f3\u00f0 er leitar Drottins, stundar eftir augliti \u00fe\u00ednu, \u00fe\u00fa Jakobs Gu\u00f0. [Sela] _________"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "_ \u00de\u00e9r hli\u00f0, lyfti\u00f0 h\u00f6f\u00f0um y\u00f0ar, hefji\u00f0 y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r \u00f6ldnu dyr, a\u00f0 konungur d\u00fdr\u00f0arinnar megi inn ganga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "_ Hver er \u00feessi konungur d\u00fdr\u00f0arinnar? _ \u00dea\u00f0 er Drottinn, hin volduga hetja, Drottinn, bardagahetjan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "_ \u00de\u00e9r hli\u00f0, lyfti\u00f0 h\u00f6f\u00f0um y\u00f0ar, hefji\u00f0 y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r \u00f6ldnu dyr, a\u00f0 konungur d\u00fdr\u00f0arinnar megi inn ganga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "_ Hver er \u00feessi konungur d\u00fdr\u00f0arinnar? _ Drottinn hersveitanna, hann er konungur d\u00fdr\u00f0arinnar. [Sela]"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Til \u00fe\u00edn, Drottinn, hef \u00e9g s\u00e1l m\u00edna, Gu\u00f0 minn, \u00fe\u00e9r treysti \u00e9g. L\u00e1t mig eigi ver\u00f0a til skammar, l\u00e1t eigi \u00f3vini m\u00edna hlakka yfir m\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hver s\u00e1 er \u00e1 \u00feig vonar, mun eigi heldur ver\u00f0a til skammar, \u00feeir ver\u00f0a til skammar, er \u00f3tr\u00fair eru a\u00f0 raunalausu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00edsa m\u00e9r vegu \u00fe\u00edna, Drottinn, kenn m\u00e9r stigu \u00fe\u00edna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e1t mig ganga \u00ed sannleika \u00fe\u00ednum og kenn m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert Gu\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is m\u00edns, allan daginn vona \u00e9g \u00e1 \u00feig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Minnst \u00fe\u00fa miskunnar \u00feinnar, Drottinn, og k\u00e6rleiksverka, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau eru fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Minnst eigi \u00e6skusynda minna og afbrota, minnst m\u00edn eftir elsku \u00feinni sakir g\u00e6sku \u00feinnar, Drottinn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "G\u00f3\u00f0ur og r\u00e9ttl\u00e1tur er Drottinn, \u00feess vegna v\u00edsar hann syndurum veginn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann l\u00e6tur hina hrj\u00e1\u00f0u ganga eftir r\u00e9ttl\u00e6tinu og kennir hinum \u00fej\u00f6ku\u00f0u veg sinn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allir vegir Drottins eru elska og tr\u00fafesti fyrir \u00fe\u00e1 er g\u00e6ta s\u00e1ttm\u00e1la hans og vitnisbur\u00f0a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sakir nafns \u00fe\u00edns, Drottinn, fyrirgef m\u00e9r sekt m\u00edna, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan er mikil."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ef einhver \u00f3ttast Drottin, mun hann kenna honum veg \u00feann er hann \u00e1 a\u00f0 velja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sj\u00e1lfur mun hann b\u00faa vi\u00f0 hamingju, og ni\u00f0jar hans eignast landi\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn s\u00fdnir tr\u00fana\u00f0 \u00feeim er \u00f3ttast hann, og s\u00e1ttm\u00e1la sinn gj\u00f6rir hann \u00feeim kunnan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Augu m\u00edn m\u00e6na \u00e6t\u00ed\u00f0 til Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann grei\u00f0ir f\u00f3t minn \u00far sn\u00f6runni."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sn\u00fa \u00fe\u00e9r til m\u00edn og l\u00edkna m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er einmana og hrj\u00e1\u00f0ur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Angist sturlar hjarta mitt, lei\u00f0 mig \u00far nau\u00f0um m\u00ednum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00edt \u00e1 eymd m\u00edna og arm\u00e6\u00f0u og fyrirgef allar syndir m\u00ednar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00edt \u00e1, hversu margir \u00f3vinir m\u00ednir eru, me\u00f0 rangsleitnishatri hata \u00feeir mig."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Var\u00f0veit l\u00edf mitt og frelsa mig, l\u00e1t mig eigi ver\u00f0a til skammar, \u00fev\u00ed a\u00f0 hj\u00e1 \u00fe\u00e9r leita \u00e9g h\u00e6lis."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e1t r\u00e1\u00f0vendni og hreinskilni g\u00e6ta m\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1 \u00feig vona \u00e9g."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Frelsa \u00cdsrael, \u00f3 Gu\u00f0, \u00far \u00f6llum nau\u00f0um hans."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. L\u00e1t mig n\u00e1 r\u00e9tti m\u00ednum, Drottinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g geng fram \u00ed grandvarleik og \u00fe\u00e9r treysti \u00e9g \u00f3bifanlega."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Rannsaka mig, Drottinn, og reyn mig, pr\u00f3fa hug minn og hjarta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi elsku \u00fe\u00edna fyrir augum, og \u00e9g geng \u00ed sannleika \u00fe\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g tek m\u00e9r eigi s\u00e6ti hj\u00e1 lygurum og hefi eigi umgengni vi\u00f0 fl\u00e1r\u00e1\u00f0a menn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g hata s\u00f6fnu\u00f0 illvirkjanna, sit eigi me\u00f0al \u00f3gu\u00f0legra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g \u00fev\u00e6 hendur m\u00ednar \u00ed sakleysi og geng \u00ed kringum altari \u00feitt, Drottinn,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta lofs\u00f6nginn hlj\u00f3ma og segja fr\u00e1 \u00f6llum \u00fe\u00ednum d\u00e1semdarverkum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn, \u00e9g elska b\u00fasta\u00f0 h\u00fass \u00fe\u00edns og sta\u00f0inn \u00fear sem d\u00fdr\u00f0 \u00fe\u00edn b\u00fdr."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hr\u00edf eigi s\u00e1l m\u00edna burt me\u00f0 syndurum n\u00e9 l\u00edf mitt me\u00f0 mor\u00f0ingjum,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00feeim er hafa sv\u00edvir\u00f0ing \u00ed h\u00f6ndum s\u00e9r og h\u00e6gri h\u00f6ndina fulla af m\u00fatugj\u00f6fum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00e9g geng fram \u00ed grandvarleik, frelsa mig og l\u00edkna m\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "F\u00f3tur minn stendur \u00e1 sl\u00e9ttri grund, \u00ed s\u00f6fnu\u00f0unum vil \u00e9g lofa Drottin."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Drottinn er lj\u00f3s mitt og fulltingi, hvern \u00e6tti \u00e9g a\u00f0 \u00f3ttast? Drottinn er v\u00edgi l\u00edfs m\u00edns, hvern \u00e6tti \u00e9g a\u00f0 hr\u00e6\u00f0ast?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deegar illvirkjarnir n\u00e1lgast mig til \u00feess a\u00f0 fella mig, \u00fe\u00e1 ver\u00f0a \u00fea\u00f0 andst\u00e6\u00f0ingar m\u00ednir og \u00f3vinir, sem hrasa og falla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar her sest um mig, \u00f3ttast hjarta mitt eigi, \u00feegar \u00f3fri\u00f0ur hefst \u00ed gegn m\u00e9r, er \u00e9g samt \u00f6ruggur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eins hefi \u00e9g be\u00f0i\u00f0 Drottin, \u00fea\u00f0 eitt \u00fer\u00e1i \u00e9g: A\u00f0 \u00e9g f\u00e1i a\u00f0 dveljast \u00ed h\u00fasi Drottins alla \u00e6vidaga m\u00edna til \u00feess a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 sko\u00f0a yndisleik Drottins, s\u00f6kkva m\u00e9r ni\u00f0ur \u00ed huglei\u00f0ingar \u00ed musteri hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann geymir mig \u00ed skj\u00f3li \u00e1 \u00f3heilladeginum, hann felur mig \u00ed fylgsnum tjalds s\u00edns, lyftir m\u00e9r upp \u00e1 klett."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deess vegna hefst upp h\u00f6fu\u00f0 mitt yfir \u00f3vini m\u00edna umhverfis mig, a\u00f0 \u00e9g me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i megi f\u00e6ra f\u00f3rnir \u00ed tjaldi hans, syngja og leika Drottni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Heyr, Drottinn, \u00e9g hr\u00f3pa h\u00e1tt, s\u00fdn m\u00e9r miskunn og svara m\u00e9r!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "M\u00e9r er hugsa\u00f0 til \u00fe\u00edn, er sag\u00f0ir: &#34;Leiti\u00f0 auglitis m\u00edns!&#34; \u00c9g vil leita auglitis \u00fe\u00edns, Drottinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hyl eigi auglit \u00feitt fyrir m\u00e9r, v\u00edsa \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum eigi fr\u00e1 \u00ed rei\u00f0i. \u00de\u00fa hefir veri\u00f0 fulltingi mitt, hrind m\u00e9r eigi burt og yfirgef mig eigi, \u00fe\u00fa Gu\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is m\u00edns."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Enda \u00fe\u00f3tt fa\u00f0ir minn og m\u00f3\u00f0ir hafi yfirgefi\u00f0 mig, tekur Drottinn mig a\u00f0 s\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00edsa m\u00e9r veg \u00feinn, Drottinn, lei\u00f0 mig um sl\u00e9tta braut sakir \u00f3vina minna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ofursel mig eigi gr\u00e6\u00f0gi andst\u00e6\u00f0inga minna, \u00fev\u00ed a\u00f0 falsvitni r\u00edsa \u00ed gegn m\u00e9r og menn er sp\u00faa r\u00f3gm\u00e6lum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g treysti \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00e1 a\u00f0 sj\u00e1 g\u00e6sku Drottins \u00e1 landi lifenda!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vona \u00e1 Drottin, ver \u00f6ruggur og hugrakkur, j\u00e1, vona \u00e1 Drottin."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Til \u00fe\u00edn, Drottinn, hr\u00f3pa \u00e9g, \u00fe\u00fa bjarg mitt, ver eigi hlj\u00f3\u00f0ur gagnvart m\u00e9r. Ef \u00fe\u00fa \u00feegir vi\u00f0 m\u00e9r, ver\u00f0 \u00e9g sem \u00feeir, er til grafar eru gengnir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heyr \u00fe\u00fa \u00e1 gr\u00e1tbei\u00f0ni m\u00edna, er \u00e9g hr\u00f3pa til \u00fe\u00edn, er \u00e9g lyfti h\u00f6ndum m\u00ednum til Hins allrahelgasta \u00ed musteri \u00fe\u00ednu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hr\u00edf mig eigi \u00e1 burt me\u00f0 \u00f3gu\u00f0legum og me\u00f0 illgj\u00f6r\u00f0am\u00f6nnum, \u00feeim er tala vinsamlega vi\u00f0 n\u00e1unga sinn, en hafa illt \u00ed hyggju."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Launa \u00feeim eftir verkum \u00feeirra, eftir \u00feeirra illu breytni, launa \u00feeim eftir verkum handa \u00feeirra, endurgjald \u00feeim \u00fea\u00f0 er \u00feeir hafa a\u00f0hafst."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hyggja eigi \u00e1 verk Drottins n\u00e9 handaverk hans, hann r\u00edfi \u00fe\u00e1 ni\u00f0ur og reisi \u00fe\u00e1 eigi vi\u00f0 aftur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir heyrt gr\u00e1tbei\u00f0ni m\u00edna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottinn er v\u00edgi mitt og skj\u00f6ldur, honum treysti hjarta mitt. \u00c9g hlaut hj\u00e1lp, \u00fev\u00ed fagnar hjarta mitt, og me\u00f0 lj\u00f3\u00f0um m\u00ednum lofa \u00e9g hann."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn er v\u00edgi l\u00fd\u00f0 s\u00ednum og hj\u00e1lparh\u00e6li s\u00ednum smur\u00f0a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hj\u00e1lpa l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum og blessa eign \u00fe\u00edna, g\u00e6t \u00feeirra og ber \u00fe\u00e1 a\u00f0 eil\u00edfu."
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": "29",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Tj\u00e1i\u00f0 Drottni vegsemd, \u00fe\u00e9r gu\u00f0asynir, tj\u00e1i\u00f0 Drottni vegsemd og vald."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tj\u00e1i\u00f0 Drottni d\u00fdr\u00f0 \u00fe\u00e1 er nafni hans h\u00e6fir, falli\u00f0 fram fyrir Drottni \u00ed helgum skr\u00fa\u00f0a."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Raust Drottins hlj\u00f3mar yfir v\u00f6tnunum, Gu\u00f0 d\u00fdr\u00f0arinnar l\u00e6tur \u00ferumur drynja, Drottinn r\u00edkir yfir hinum miklu v\u00f6tnum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Raust Drottins hlj\u00f3mar me\u00f0 krafti, raust Drottins hlj\u00f3mar me\u00f0 tign."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Raust Drottins br\u00fdtur sundur sedrustr\u00e9, Drottinn br\u00fdtur sundur sedrustr\u00e9n \u00e1 L\u00edbanon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann l\u00e6tur L\u00edbanonfj\u00f6ll hoppa eins og k\u00e1lfa og Hermonfjall eins og ungan v\u00edsund."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Raust Drottins kl\u00fdfur eldsloga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Raust Drottins l\u00e6tur ey\u00f0im\u00f6rkina skj\u00e1lfa, Drottinn l\u00e6tur Kadesey\u00f0im\u00f6rk skj\u00e1lfa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Raust Drottins l\u00e6tur hindirnar bera fyrir t\u00edmann og gj\u00f6rir sk\u00f3gana nakta, og allt \u00ed helgid\u00f3mi hans segir: D\u00fdr\u00f0!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottinn situr \u00ed h\u00e1s\u00e6ti uppi yfir fl\u00f3\u00f0inu, Drottinn mun r\u00edkja sem konungur a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn veitir l\u00fd\u00f0 s\u00ednum styrkleik, Drottinn blessar l\u00fd\u00f0 sinn me\u00f0 fri\u00f0i."
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": "30",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Musterisv\u00edgslulj\u00f3\u00f0. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g tigna \u00feig, Drottinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir bjarga\u00f0 m\u00e9r og eigi l\u00e1ti\u00f0 \u00f3vini m\u00edna hlakka yfir m\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 minn, \u00e9g hr\u00f3pa\u00f0i til \u00fe\u00edn og \u00fe\u00fa l\u00e6kna\u00f0ir mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drottinn, \u00fe\u00fa heimtir s\u00e1l m\u00edna \u00far Helju, l\u00e9st mig halda l\u00edfi, er a\u00f0rir gengu til grafar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Syngi\u00f0 Drottni lof, \u00fe\u00e9r hans tr\u00fau\u00f0u, vegsami\u00f0 hans heilaga nafn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Andartak stendur rei\u00f0i hans, en alla \u00e6vi n\u00e1\u00f0 hans. A\u00f0 kveldi gistir oss gr\u00e1tur, en gle\u00f0is\u00f6ngur a\u00f0 morgni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En \u00e9g ugg\u00f0i eigi a\u00f0 m\u00e9r og hugsa\u00f0i: &#34;Aldrei skri\u00f0nar m\u00e9r f\u00f3tur.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn, af n\u00e1\u00f0 \u00feinni haf\u00f0ir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt bjarg mitt st\u00f6\u00f0ugt, en n\u00fa huldir \u00fe\u00fa auglit \u00feitt og \u00e9g skelfdist."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Til \u00fe\u00edn, Drottinn, kalla\u00f0i \u00e9g, og Drottin gr\u00e1tb\u00e6ndi \u00e9g:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "&#34;Hver \u00e1vinningur er \u00ed dau\u00f0a m\u00ednum, \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g gangi til grafar? Getur dufti\u00f0 lofa\u00f0 \u00feig, kunngj\u00f6rt tr\u00fafesti \u00fe\u00edna?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Heyr, Drottinn, og l\u00edkna m\u00e9r, \u00f3 Drottinn, ver \u00fe\u00fa hj\u00e1lpari minn!&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00fa breyttir gr\u00e1t m\u00ednum \u00ed gle\u00f0idans, leystir af m\u00e9r h\u00e6rusekkinn og gyrtir mig f\u00f6gnu\u00f0i,"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": "31",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, Drottinn, leita \u00e9g h\u00e6lis, l\u00e1t mig aldrei ver\u00f0a til skammar. Bjarga m\u00e9r eftir r\u00e9ttl\u00e6ti \u00fe\u00ednu,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "hneig eyru \u00fe\u00edn til m\u00edn, frelsa mig \u00ed skyndi, ver m\u00e9r verndarbjarg, v\u00edgi m\u00e9r til hj\u00e1lpar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert bjarg mitt og v\u00edgi, og sakir nafns \u00fe\u00edns munt \u00fe\u00fa lei\u00f0a mig og stj\u00f3rna m\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt draga mig \u00far neti \u00fev\u00ed, er \u00feeir l\u00f6g\u00f0u leynt fyrir mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert v\u00f6rn m\u00edn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00cd \u00fe\u00ednar hendur fel \u00e9g anda minn, \u00fe\u00fa frelsar mig, Drottinn, \u00fe\u00fa tr\u00fafasti Gu\u00f0!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g hata \u00fe\u00e1, er d\u00fdrka f\u00e1n\u00fdt falsgo\u00f0, en Drottni treysti \u00e9g."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g vil gle\u00f0jast og fagna yfir miskunn \u00feinni, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir liti\u00f0 \u00e1 eymd m\u00edna, gefi\u00f0 g\u00e6tur a\u00f0 s\u00e1larney\u00f0 minni"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og eigi ofurselt mig \u00f3vinunum, en sett f\u00f3t minn \u00e1 v\u00ed\u00f0lendi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00edkna m\u00e9r, Drottinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er \u00ed nau\u00f0um staddur, d\u00f6pru\u00f0 af harmi eru augu m\u00edn, s\u00e1l m\u00edn og l\u00edkami."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1r m\u00edn l\u00ed\u00f0a \u00ed harmi og l\u00edf mitt \u00ed andv\u00f6rpum, m\u00e9r f\u00f6rlast kraftur sakir sektar minnar, og bein m\u00edn t\u00e6rast."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g er a\u00f0 spotti \u00f6llum \u00f3vinum m\u00ednum, til h\u00e1\u00f0ungar n\u00e1b\u00faum m\u00ednum og skelfing kunningjum m\u00ednum: \u00feeir sem sj\u00e1 mig \u00e1 str\u00e6tum \u00fati fl\u00fdja mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sem d\u00e1inn ma\u00f0ur er \u00e9g gleymdur hj\u00f6rtum \u00feeirra, \u00e9g er sem \u00f3n\u00fdtt ker."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g heyri illyr\u00f0i margra, _ skelfing er allt um kring _ \u00feeir bera r\u00e1\u00f0 s\u00edn saman m\u00f3ti m\u00e9r, hyggja \u00e1 a\u00f0 svipta mig l\u00edfi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00e9g treysti \u00fe\u00e9r, Drottinn, \u00e9g segi: &#34;\u00de\u00fa ert Gu\u00f0 minn!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00cd \u00feinni hendi eru stundir m\u00ednar, frelsa mig af hendi \u00f3vina minna og ofs\u00e6kjenda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e1t \u00e1sj\u00f3nu \u00fe\u00edna l\u00fdsa yfir \u00fej\u00f3n \u00feinn, hj\u00e1lpa m\u00e9r sakir elsku \u00feinnar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d3 Drottinn, l\u00e1t mig eigi ver\u00f0a til skammar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00e1kalla \u00feig. L\u00e1t hina gu\u00f0lausu ver\u00f0a til skammar, hverfa hlj\u00f3\u00f0a til Heljar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1t lygavarirnar \u00feagna, \u00fe\u00e6r er m\u00e6la drambyr\u00f0i gegn r\u00e9ttl\u00e1tum me\u00f0 hroka og fyrirlitningu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hversu mikil er g\u00e6ska \u00fe\u00edn, er \u00fe\u00fa hefir geymt \u00feeim er \u00f3ttast \u00feig, og au\u00f0s\u00fdnir \u00feeim er leita h\u00e6lis hj\u00e1 \u00fe\u00e9r frammi fyrir m\u00f6nnunum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00fa hylur \u00fe\u00e1 \u00ed skj\u00f3li auglitis \u00fe\u00edns fyrir svikr\u00e1\u00f0um manna, felur \u00fe\u00e1 \u00ed leyni fyrir deilum tungnanna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir s\u00fdnt m\u00e9r d\u00e1samlega n\u00e1\u00f0 \u00ed \u00f6ruggri borg."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g hugsa\u00f0i \u00ed angist minni: &#34;\u00c9g er burtrekinn fr\u00e1 augum \u00fe\u00ednum.&#34; En samt heyr\u00f0ir \u00fe\u00fa gr\u00e1traust m\u00edna, er \u00e9g hr\u00f3pa\u00f0i til \u00fe\u00edn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Elski\u00f0 Drottin, allir \u00fe\u00e9r hans tr\u00fau\u00f0u, Drottinn verndar tr\u00fafasta, en geldur \u00ed fullum m\u00e6li \u00feeim er ofmetna\u00f0arverk vinna."
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": "32",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0smask\u00edl. S\u00e6ll er s\u00e1 er afbrotin eru fyrirgefin, synd hans hulin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 ma\u00f0ur er Drottinn tilreiknar eigi misgj\u00f6r\u00f0, s\u00e1 er eigi geymir svik \u00ed anda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Me\u00f0an \u00e9g \u00feag\u00f0i, t\u00e6r\u00f0ust bein m\u00edn, allan daginn kveina\u00f0i \u00e9g,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 dag og n\u00f3tt l\u00e1 h\u00f6nd \u00fe\u00edn \u00feungt \u00e1 m\u00e9r, l\u00edfsv\u00f6kvi minn \u00fevarr sem \u00ed sumarbreiskju. [Sela]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 j\u00e1ta\u00f0i \u00e9g synd m\u00edna fyrir \u00fe\u00e9r og f\u00f3l eigi misgj\u00f6r\u00f0 m\u00edna. \u00c9g m\u00e6lti: &#34;\u00c9g vil j\u00e1ta afbrot m\u00edn fyrir Drottni,&#34; og \u00fe\u00fa fyrirgafst syndasekt m\u00edna. [Sela]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deess vegna bi\u00f0ji \u00feig s\u00e9rhver tr\u00faa\u00f0ur, me\u00f0an \u00feig er a\u00f0 finna. \u00de\u00f3tt vatnsfl\u00f3\u00f0i\u00f0 komi, n\u00e6r \u00fea\u00f0 honum eigi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa ert skj\u00f3l mitt, \u00fe\u00fa leysir mig \u00far nau\u00f0um, me\u00f0 frelsisf\u00f6gnu\u00f0i umkringir \u00fe\u00fa mig. [Sela]"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g vil fr\u00e6\u00f0a \u00feig og v\u00edsa \u00fe\u00e9r veginn, er \u00fe\u00fa \u00e1tt a\u00f0 ganga, \u00e9g vil kenna \u00fe\u00e9r og hafa augun \u00e1 \u00fe\u00e9r:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Veri\u00f0 eigi sem hestar e\u00f0a skynlausir m\u00falar; me\u00f0 taum og beisli ver\u00f0ur a\u00f0 temja \u00ferj\u00f3sku \u00feeirra, annars n\u00e1lgast \u00feeir \u00feig ekki."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Miklar eru \u00fej\u00e1ningar \u00f3gu\u00f0legs manns, en \u00feann er treystir Drottni umlykur hann elsku."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gle\u00f0jist yfir Drottni og fagni\u00f0, \u00fe\u00e9r r\u00e9ttl\u00e1tir, kve\u00f0i\u00f0 fagna\u00f0ar\u00f3pi, allir hjartahreinir!"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": "33",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gle\u00f0jist, \u00fe\u00e9r r\u00e9ttl\u00e1tir, yfir Drottni! Hreinlyndum h\u00e6fir lofs\u00f6ngur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lofi\u00f0 Drottin me\u00f0 g\u00edgjum, leiki\u00f0 fyrir honum \u00e1 t\u00edstrengja\u00f0a h\u00f6rpu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Syngi\u00f0 honum n\u00fdjan s\u00f6ng, kn\u00fdi\u00f0 strengina \u00e1kaft me\u00f0 fagna\u00f0ar\u00f3pi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 or\u00f0 Drottins er \u00e1rei\u00f0anlegt, og \u00f6ll verk hans eru \u00ed tr\u00fafesti gj\u00f6r\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann hefir m\u00e6tur \u00e1 r\u00e9ttl\u00e6ti og r\u00e9tti, j\u00f6r\u00f0in er full af miskunn Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fyrir or\u00f0 Drottins voru himnarnir gj\u00f6r\u00f0ir og \u00f6ll \u00feeirra pr\u00fd\u00f0i fyrir anda munns hans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann safna\u00f0i vatni hafsins sem \u00ed belg, l\u00e9t straumana \u00ed for\u00f0ab\u00far."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d6ll j\u00f6r\u00f0in \u00f3ttist Drottin, allir heimsb\u00faar hr\u00e6\u00f0ist hann,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann tala\u00f0i _ og \u00fea\u00f0 var\u00f0, hann bau\u00f0 _ \u00fe\u00e1 st\u00f3\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fear."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottinn \u00f3n\u00fdtir r\u00e1\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0anna, gj\u00f6rir a\u00f0 engu \u00e1form l\u00fd\u00f0anna,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "en r\u00e1\u00f0 Drottins stendur st\u00f6\u00f0ugt um aldur, \u00e1form hjarta hans fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e6l er s\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0 er \u00e1 Drottin a\u00f0 Gu\u00f0i, s\u00e1 l\u00fd\u00f0ur er hann hefir kj\u00f6ri\u00f0 s\u00e9r til eignar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Drottinn l\u00edtur ni\u00f0ur af himni, s\u00e9r \u00f6ll mannanna b\u00f6rn,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "fr\u00e1 b\u00fasta\u00f0 s\u00ednum vir\u00f0ir hann fyrir s\u00e9r alla jar\u00f0arb\u00faa,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "hann sem mynda\u00f0 hefir hj\u00f6rtu \u00feeirra allra og gefur g\u00e6tur a\u00f0 \u00f6llum ath\u00f6fnum \u00feeirra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eigi sigrar konungurinn fyrir gn\u00f3tt herafla s\u00edns, eigi bjargast kappinn fyrir ofurafl sitt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Svikull er v\u00edghestur til sigurs, me\u00f0 ofurafli s\u00ednu bjargar hann ekki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En augu Drottins hv\u00edla \u00e1 \u00feeim er \u00f3ttast hann, \u00e1 \u00feeim er vona \u00e1 miskunn hans."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann frelsar \u00fe\u00e1 fr\u00e1 dau\u00f0a og heldur l\u00edfinu \u00ed \u00feeim \u00ed hall\u00e6ri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e1lir vorar vona \u00e1 Drottin, hann er hj\u00e1lp vor og skj\u00f6ldur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "J\u00e1, yfir honum fagnar hjarta vort, hans heilaga nafni treystum v\u00e9r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Miskunn \u00fe\u00edn, Drottinn, s\u00e9 yfir oss, svo sem v\u00e9r vonum \u00e1 \u00feig."
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": "34",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1lmur Dav\u00ed\u00f0s, \u00fe\u00e1 er hann gj\u00f6r\u00f0i s\u00e9r upp vitfirringu frammi fyrir Ab\u00edmelek, svo a\u00f0 Ab\u00edmelek rak hann \u00ed burt, og hann f\u00f3r burt."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g vil vegsama Drottin alla t\u00edma, \u00e6t\u00ed\u00f0 s\u00e9 lof hans m\u00e9r \u00ed munni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00edn hr\u00f3sar s\u00e9r af Drottni, hinir h\u00f3gv\u00e6ru skulu heyra \u00fea\u00f0 og fagna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mikli\u00f0 Drottin \u00e1samt m\u00e9r, tignum \u00ed sameiningu nafn hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g leita\u00f0i Drottins, og hann svara\u00f0i m\u00e9r, frelsa\u00f0i mig fr\u00e1 \u00f6llu \u00fev\u00ed er \u00e9g hr\u00e6ddist."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00edti\u00f0 til hans og gle\u00f0jist, og andlit y\u00f0ar skulu eigi blyg\u00f0ast."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e9r er vola\u00f0ur ma\u00f0ur sem hr\u00f3pa\u00f0i, og Drottinn heyr\u00f0i hann og hj\u00e1lpa\u00f0i honum \u00far \u00f6llum nau\u00f0um hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Engill Drottins setur v\u00f6r\u00f0 kringum \u00fe\u00e1 er \u00f3ttast hann, og frelsar \u00fe\u00e1."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Finni\u00f0 og sj\u00e1i\u00f0, a\u00f0 Drottinn er g\u00f3\u00f0ur, s\u00e6ll er s\u00e1 ma\u00f0ur er leitar h\u00e6lis hj\u00e1 honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d3ttist Drottin, \u00fe\u00e9r hans heil\u00f6gu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir er \u00f3ttast hann l\u00ed\u00f0a engan skort."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ung lj\u00f3n eiga vi\u00f0 skort a\u00f0 b\u00faa og svelta, en \u00feeir er leita Drottins fara einskis g\u00f3\u00f0s \u00e1 mis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Komi\u00f0, b\u00f6rn, hl\u00fd\u00f0i\u00f0 \u00e1 mig, \u00e9g vil kenna y\u00f0ur \u00f3tta Drottins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ef einhver \u00f3skar l\u00edfs, \u00fer\u00e1ir l\u00edfdaga til \u00feess a\u00f0 nj\u00f3ta hamingjunnar,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 var\u00f0veit tungu \u00fe\u00edna fr\u00e1 illu og varir \u00fe\u00ednar fr\u00e1 svikatali,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "for\u00f0ast illt og gj\u00f6r\u00f0u gott, leita fri\u00f0ar og legg stund \u00e1 hann."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Augu Drottins hv\u00edla \u00e1 r\u00e9ttl\u00e1tum, og eyru hans gefa gaum a\u00f0 hr\u00f3pi \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Auglit Drottins horfir \u00e1 \u00fe\u00e1 er illa breyta, til \u00feess a\u00f0 afm\u00e1 minningu \u00feeirra af j\u00f6r\u00f0unni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ef r\u00e9ttl\u00e1tir hr\u00f3pa, \u00fe\u00e1 heyrir Drottinn, \u00far \u00f6llum nau\u00f0um \u00feeirra frelsar hann \u00fe\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Drottinn er n\u00e1l\u00e6gur \u00feeim er hafa sundurmari\u00f0 hjarta, \u00feeim er hafa sundurkraminn anda, hj\u00e1lpar hann."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Margar eru raunir r\u00e9ttl\u00e1ts manns, en Drottinn frelsar hann \u00far \u00feeim \u00f6llum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann g\u00e6tir allra beina hans, ekki eitt af \u00feeim skal broti\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00d3g\u00e6fa drepur \u00f3gu\u00f0legan mann, \u00feeir er hata hinn r\u00e9ttl\u00e1ta, skulu sekir d\u00e6mdir."
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": "35",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Deil \u00fe\u00fa, Drottinn, vi\u00f0 \u00fe\u00e1 er deila vi\u00f0 mig, berst \u00fe\u00fa vi\u00f0 \u00fe\u00e1 er berjast vi\u00f0 mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tak skj\u00f6ld og t\u00f6rgu og r\u00eds upp m\u00e9r til hj\u00e1lpar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tak til spj\u00f3t og \u00f6xi til \u00feess a\u00f0 m\u00e6ta ofs\u00e6kjendum m\u00ednum, seg vi\u00f0 s\u00e1l m\u00edna: &#34;\u00c9g er hj\u00e1lp \u00fe\u00edn!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e1 er sitja um l\u00edf mitt hlj\u00f3ta sm\u00e1n og sv\u00edvir\u00f0ing, l\u00e1t \u00fe\u00e1 hverfa aftur me\u00f0 sk\u00f6mm, er \u00e6tla a\u00f0 gj\u00f6ra m\u00e9r illt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e1 ver\u00f0a sem s\u00e1\u00f0ir fyrir vindi, \u00feegar engill Drottins varpar \u00feeim um koll."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1t veg \u00feeirra ver\u00f0a myrkan og h\u00e1lan, \u00feegar engill Drottins eltir \u00fe\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e1st\u00e6\u00f0ulausu hafa \u00feeir lagt net sitt leynt fyrir mig, a\u00f0 \u00e1st\u00e6\u00f0ulausu hafa \u00feeir grafi\u00f0 gryfju fyrir mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1t tort\u00edming koma yfir \u00fe\u00e1, er \u00fe\u00e1 varir minnst, l\u00e1t neti\u00f0, er \u00feeir hafa lagt leynt, vei\u00f0a sj\u00e1lfa \u00fe\u00e1, l\u00e1t \u00fe\u00e1 falla \u00ed \u00feeirra eigin gryfju."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En s\u00e1l m\u00edn skal k\u00e6tast yfir Drottni, gle\u00f0jast yfir hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6ll bein m\u00edn skulu segja: &#34;Drottinn, hver er sem \u00fe\u00fa, er frelsar hinn umkomulausa fr\u00e1 \u00feeim sem er honum yfirsterkari, hinn hrj\u00e1\u00f0a og snau\u00f0a fr\u00e1 \u00feeim sem r\u00e6nir hann?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lj\u00fagvottar r\u00edsa upp, \u00feeir spyrja mig um \u00fea\u00f0 sem \u00e9g veit ekki um."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir launa m\u00e9r gott me\u00f0 illu, einsemd var\u00f0 hlutfall mitt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00feegar \u00feeir voru sj\u00fakir, kl\u00e6ddist \u00e9g h\u00e6rusekk, \u00fej\u00e1\u00f0i mig me\u00f0 f\u00f6stu og ba\u00f0 me\u00f0 ni\u00f0url\u00fatu h\u00f6f\u00f0i,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "gekk um harmandi, sem vinur e\u00f0a br\u00f3\u00f0ir \u00e6tti \u00ed hlut, var beyg\u00f0ur eins og s\u00e1 er syrgir m\u00f3\u00f0ur s\u00edna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00feeir fagna yfir hr\u00f6sun minni og safnast saman, \u00fatlendingar og \u00f3kunnugir menn safnast saman m\u00f3ti m\u00e9r, m\u00e6la lastyr\u00f0i og \u00feagna eigi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir freista m\u00edn, sm\u00e1na og sm\u00e1na, n\u00edsta t\u00f6nnum \u00ed gegn m\u00e9r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Drottinn, hversu lengi vilt \u00fe\u00fa horfa \u00e1? Frelsa s\u00e1l m\u00edna undan ey\u00f0ileggingu \u00feeirra, m\u00edna einmana s\u00e1l undan lj\u00f3nunum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 vil \u00e9g lofa \u00feig \u00ed miklum s\u00f6fnu\u00f0i, vegsama \u00feig \u00ed miklum mannfj\u00f6lda."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "L\u00e1t eigi \u00fe\u00e1 sem \u00e1n saka eru \u00f3vinir m\u00ednir, hlakka yfir m\u00e9r, l\u00e1t eigi \u00fe\u00e1 sem a\u00f0 \u00e1st\u00e6\u00f0ulausu hata mig, skotra augunum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fri\u00f0 tala \u00feeir eigi, og m\u00f3ti hinum kyrrl\u00e1tu \u00ed landinu hugsa \u00feeir upp sviksamleg or\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir glenna upp gini\u00f0 \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r, segja: &#34;H\u00e6, h\u00e6! N\u00fa h\u00f6fum v\u00e9r s\u00e9\u00f0 \u00fea\u00f0 me\u00f0 eigin augum!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir s\u00e9\u00f0 \u00fea\u00f0, Drottinn, ver eigi hlj\u00f3\u00f0ur, Drottinn, ver eigi langt \u00ed burtu fr\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Vakna, r\u00eds upp og l\u00e1t mig n\u00e1 r\u00e9tti m\u00ednum, Gu\u00f0 minn og Drottinn, til \u00feess a\u00f0 flytja m\u00e1l mitt."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "D\u00e6m mig eftir r\u00e9ttl\u00e6ti \u00fe\u00ednu, Drottinn, Gu\u00f0 minn, og l\u00e1t \u00fe\u00e1 eigi hlakka yfir m\u00e9r,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "l\u00e1t \u00fe\u00e1 ekki segja \u00ed hjarta s\u00ednu: &#34;H\u00e6! \u00d3sk vor er uppfyllt!&#34; l\u00e1t \u00fe\u00e1 ekki segja: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum gj\u00f6rt \u00fat af vi\u00f0 hann.&#34;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e1 alla ver\u00f0a til skammar og hlj\u00f3ta kinnro\u00f0a, er hlakka yfir \u00f3g\u00e6fu minni, l\u00e1t \u00fe\u00e1 \u00edkl\u00e6\u00f0ast sk\u00f6mm og sv\u00edvir\u00f0ing, er hreykja s\u00e9r upp gegn m\u00e9r."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e1 kve\u00f0a fagna\u00f0ar\u00f3pi og gle\u00f0jast, er unna m\u00e9r r\u00e9ttar, l\u00e1t \u00fe\u00e1 \u00e6t\u00ed\u00f0 segja: &#34;Vegsama\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, hann sem ann \u00fej\u00f3ni s\u00ednum heilla!&#34;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og tunga m\u00edn skal bo\u00f0a r\u00e9ttl\u00e6ti \u00feitt, lofst\u00edr \u00feinn li\u00f0langan daginn."
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": "36",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Eftir Dav\u00ed\u00f0, \u00fej\u00f3n Drottins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00f6dd syndarinnar talar til hins gu\u00f0lausa \u00ed fylgsnum hjarta hans, enginn gu\u00f0s\u00f3tti b\u00fdr \u00ed huga hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00fan smja\u00f0rar fyrir honum \u00ed augum hans og misgj\u00f6r\u00f0 hans ver\u00f0ur uppv\u00eds og hann ver\u00f0ur fyrir hatri."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Or\u00f0in af munni hans eru t\u00e1l og svik, hann er h\u00e6ttur a\u00f0 vera hygginn og breyta vel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cd hv\u00edlu sinni hyggur hann \u00e1 t\u00e1l, hann fetar vonda vegu, for\u00f0ast eigi hi\u00f0 illa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn, til himna n\u00e6r miskunn \u00fe\u00edn, til sk\u00fdjanna tr\u00fafesti \u00fe\u00edn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e6ti \u00feitt er sem fj\u00f6ll Gu\u00f0s, d\u00f3mar \u00fe\u00ednir sem reginhaf. M\u00f6nnum og skepnum hj\u00e1lpar \u00fe\u00fa, Drottinn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hversu d\u00fdrm\u00e6t er miskunn \u00fe\u00edn, \u00f3 Gu\u00f0, mannanna b\u00f6rn leita h\u00e6lis \u00ed skugga v\u00e6ngja \u00feinna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deau se\u00f0jast af feiti h\u00fass \u00fe\u00edns, og \u00fe\u00fa l\u00e6tur \u00feau drekka \u00far l\u00e6kjum una\u00f0semda \u00feinna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hj\u00e1 \u00fe\u00e9r er uppspretta l\u00edfsins, \u00ed \u00fe\u00ednu lj\u00f3si sj\u00e1um v\u00e9r lj\u00f3s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e1t miskunn \u00fe\u00edna haldast vi\u00f0 \u00fe\u00e1 er \u00feekkja \u00feig, og r\u00e9ttl\u00e6ti \u00feitt vi\u00f0 \u00fe\u00e1 sem hjartahreinir eru."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e1t eigi f\u00f3t hins hrokafulla tro\u00f0a \u00e1 m\u00e9r n\u00e9 h\u00f6nd \u00f3gu\u00f0legra hrekja mig burt."
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": "37",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Ver eigi of br\u00e1\u00f0ur vegna illvirkjanna, \u00f6funda eigi \u00fe\u00e1 er rangl\u00e6ti fremja,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir f\u00f6lna skj\u00f3tt sem grasi\u00f0, visna sem gr\u00e6nar jurtir."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Treyst Drottni og gj\u00f6r gott, b\u00fa \u00fe\u00fa \u00ed landinu og i\u00f0ka r\u00e1\u00f0vendni,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa gle\u00f0jast yfir Drottni, og hann mun veita \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0 sem hjarta \u00feitt girnist."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fel Drottni vegu \u00fe\u00edna og treyst honum, hann mun vel fyrir sj\u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann mun l\u00e1ta r\u00e9ttl\u00e6ti \u00feitt renna upp sem lj\u00f3s og r\u00e9tt \u00feinn sem h\u00e1bjartan dag."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ver hlj\u00f3\u00f0ur fyrir Drottni og vona \u00e1 hann. Ver eigi of br\u00e1\u00f0ur vegna \u00feeirra er vel gengur, vegna \u00feess manns er svik fremur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1t af rei\u00f0i og slepp heiftinni, ver eigi of br\u00e1\u00f0ur, \u00fea\u00f0 lei\u00f0ir til ills eins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Illvirkjarnir ver\u00f0a afm\u00e1\u00f0ir, en \u00feeir er vona \u00e1 Drottin, f\u00e1 landi\u00f0 til eignar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Innan stundar eru engir gu\u00f0lausir til framar, \u00feegar \u00fe\u00fa gefur g\u00e6tur a\u00f0 sta\u00f0 \u00feeirra, eru \u00feeir horfnir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En hinir h\u00f3gv\u00e6ru f\u00e1 landi\u00f0 til eignar, gle\u00f0jast yfir r\u00edkulegri g\u00e6fu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00d3gu\u00f0legur ma\u00f0ur b\u00fdr yfir illu gegn r\u00e9ttl\u00e1tum, n\u00edstir t\u00f6nnum gegn honum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Drottinn hl\u00e6r a\u00f0 honum, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann s\u00e9r a\u00f0 dagur hans kemur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d3gu\u00f0legir breg\u00f0a sver\u00f0inu og benda boga s\u00edna til \u00feess a\u00f0 fella hinn hrj\u00e1\u00f0a og snau\u00f0a, til \u00feess a\u00f0 brytja ni\u00f0ur hina r\u00e1\u00f0v\u00f6ndu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En sver\u00f0 \u00feeirra lendir \u00ed \u00feeirra eigin hj\u00f6rtum, og bogar \u00feeirra munu brotnir ver\u00f0a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Betri er l\u00edtil eign r\u00e9ttl\u00e1ts manns en au\u00f0leg\u00f0 margra illgjarnra,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 armleggur illgjarnra ver\u00f0ur brotinn, en r\u00e9ttl\u00e1ta sty\u00f0ur Drottinn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Drottinn \u00feekkir daga r\u00e1\u00f0vandra, og arfleif\u00f0 \u00feeirra varir a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c1 vondum t\u00edmum ver\u00f0a \u00feeir eigi til skammar, \u00e1 hall\u00e6rist\u00edmum hlj\u00f3ta \u00feeir sa\u00f0ning."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En \u00f3gu\u00f0legir farast, og \u00f3vinir Drottins eru sem skraut vallarins: \u00feeir hverfa _ sem reykur hverfa \u00feeir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gu\u00f0laus ma\u00f0ur tekur l\u00e1n og borgar eigi, en hinn r\u00e9ttl\u00e1ti er mildur og \u00f6rl\u00e1tur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir sem Drottinn blessar, f\u00e1 landi\u00f0 til eignar, en hinum bannf\u00e6r\u00f0u ver\u00f0ur \u00fatr\u00fdmt."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Fr\u00e1 Drottni kemur skrefum mannsins festa, \u00feegar hann hefir \u00fe\u00f3knun \u00e1 breytni hans."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt hann falli, \u00fe\u00e1 liggur hann ekki flatur, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn heldur \u00ed h\u00f6nd hans."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ungur var \u00e9g og gamall er \u00e9g or\u00f0inn, en aldrei s\u00e1 \u00e9g r\u00e9ttl\u00e1tan mann yfirgefinn n\u00e9 ni\u00f0ja hans bi\u00f0ja s\u00e9r matar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c6t\u00ed\u00f0 er hann mildur og l\u00e1nar, og ni\u00f0jar hans ver\u00f0a \u00f6\u00f0rum til blessunar."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "For\u00f0astu illt og gj\u00f6r\u00f0u gott, \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa b\u00faa kyrr um aldur,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir m\u00e6tur \u00e1 r\u00e9ttl\u00e6ti og yfirgefur ekki s\u00edna tr\u00fau\u00f0u. \u00deeir ver\u00f0a eil\u00edflega var\u00f0veittir, en ni\u00f0jar \u00f3gu\u00f0legra uppr\u00e6tast."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hinir r\u00e9ttl\u00e1tu f\u00e1 landi\u00f0 til eignar og b\u00faa \u00ed \u00fev\u00ed um aldur."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Munnur r\u00e9ttl\u00e1ts manns m\u00e6lir speki og tunga hans talar \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt er."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "L\u00f6gm\u00e1l Gu\u00f0s hans er \u00ed hjarta hans, eigi skri\u00f0nar honum f\u00f3tur."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hinn gu\u00f0lausi skimar eftir hinum r\u00e9ttl\u00e1ta og situr um a\u00f0 drepa hann,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "en Drottinn ofurselur hann honum ekki og l\u00e6tur hann ekki ganga sekan fr\u00e1 d\u00f3mi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Vona \u00e1 Drottin og gef g\u00e6tur a\u00f0 vegi hans, \u00fe\u00e1 mun hann hefja \u00feig upp, a\u00f0 \u00fe\u00fa erfir landi\u00f0, og \u00fe\u00fa skalt horfa \u00e1, \u00feegar illvirkjum ver\u00f0ur \u00fatr\u00fdmt."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e1 hinn \u00f3gu\u00f0lega \u00ed ofstopa s\u00ednum og \u00feenja sig \u00fat sem gr\u00e6nt tr\u00e9 \u00e1 gr\u00f3\u00f0rarst\u00f6\u00f0vum s\u00ednum,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "og \u00e9g gekk fram hj\u00e1, og sj\u00e1, hann var \u00fear ekki framar, \u00e9g leita\u00f0i hans, en hann fannst ekki."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Gef g\u00e6tur a\u00f0 hinum r\u00e1\u00f0vanda og l\u00edt \u00e1 hinn hreinskilna, \u00fev\u00ed a\u00f0 fri\u00f0samir menn eiga framt\u00ed\u00f0 fyrir h\u00f6ndum,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "en afbrotam\u00f6nnum ver\u00f0ur \u00fatr\u00fdmt \u00f6llum samt, framt\u00ed\u00f0arvon \u00f3gu\u00f0legra bregst."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hj\u00e1lp r\u00e9ttl\u00e1tra kemur fr\u00e1 Drottni, hann er h\u00e6li \u00feeirra \u00e1 ney\u00f0art\u00edmum."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Drottinn li\u00f0sinnir \u00feeim og bjargar \u00feeim, bjargar \u00feeim undan hinum \u00f3gu\u00f0lega og hj\u00e1lpar \u00feeim, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir leitu\u00f0u h\u00e6lis hj\u00e1 honum."
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": "38",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Minningarlj\u00f3\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn, refsa m\u00e9r ekki \u00ed rei\u00f0i \u00feinni og tyfta mig ekki \u00ed gremi \u00feinni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d6rvar \u00fe\u00ednar standa fastar \u00ed m\u00e9r, og h\u00f6nd \u00fe\u00edn liggur \u00feungt \u00e1 m\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Enginn heilbrig\u00f0ur blettur er \u00e1 l\u00edkama m\u00ednum sakir rei\u00f0i \u00feinnar, ekkert heilt \u00ed beinum m\u00ednum sakir syndar minnar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Misgj\u00f6r\u00f0ir m\u00ednar ganga m\u00e9r yfir h\u00f6fu\u00f0, sem \u00feung byr\u00f0i eru \u00fe\u00e6r m\u00e9r of \u00feungar or\u00f0nar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d3daun leggur af s\u00e1rum m\u00ednum, rotnun er \u00ed \u00feeim sakir heimsku minnar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g er beyg\u00f0ur og mj\u00f6g buga\u00f0ur, r\u00e1fa um harmandi daginn langan."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lendar m\u00ednar eru fullar bruna, og enginn heilbrig\u00f0ur blettur er \u00e1 l\u00edkama m\u00ednum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g er l\u00e9magna og kraminn mj\u00f6g, kveina af angist hjartans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottinn, \u00f6ll m\u00edn \u00fer\u00e1 er \u00fe\u00e9r kunn og andv\u00f6rp m\u00edn eru eigi hulin \u00fe\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hjarta mitt berst \u00e1kaft, kraftur minn er \u00ferotinn, jafnvel lj\u00f3s augna minna er horfi\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1stvinir m\u00ednir og kunningjar h\u00f6rfa burt fyrir kr\u00f6m minni, og fr\u00e6ndur m\u00ednir standa fjarri."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir er sitja um l\u00edf mitt, leggja sn\u00f6rur fyrir mig, \u00feeir er leita m\u00e9r meins, m\u00e6la ska\u00f0r\u00e6\u00f0i og hyggja \u00e1 svik allan li\u00f0langan daginn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00e9g er sem daufur, \u00e9g heyri \u00fea\u00f0 ekki, og sem dumbur, er eigi opnar munninn,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00e9g er sem ma\u00f0ur er eigi heyrir og engin andm\u00e6li eru \u00ed munni hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e1 \u00feig, Drottinn, vona \u00e9g, \u00fe\u00fa munt svara m\u00e9r, Drottinn minn og Gu\u00f0 minn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g segi: &#34;L\u00e1t \u00fe\u00e1 eigi hlakka yfir m\u00e9r, eigi h\u00e6last um af \u00fev\u00ed, a\u00f0 m\u00e9r skri\u00f0ni f\u00f3tur.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er a\u00f0 falli kominn, og \u00fej\u00e1ningar m\u00ednar eru m\u00e9r \u00e6 fyrir augum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g j\u00e1ta misgj\u00f6r\u00f0 m\u00edna, harma synd m\u00edna,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og \u00feeir sem \u00e1n saka eru \u00f3vinir m\u00ednir, eru margir, fj\u00f6lmargir \u00feeir er hata mig a\u00f0 \u00e1st\u00e6\u00f0ulausu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir gjalda m\u00e9r gott me\u00f0 illu, s\u00fdna m\u00e9r fjandskap, af \u00fev\u00ed \u00e9g legg stund \u00e1 \u00fea\u00f0 sem gott er."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Yfirgef mig ekki, Drottinn, Gu\u00f0 minn, ver ekki fjarri m\u00e9r,"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": "39",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans, eftir Jed\u00fat\u00fan. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g sag\u00f0i: &#34;\u00c9g vil gefa g\u00e6tur a\u00f0 vegum m\u00ednum, a\u00f0 \u00e9g dr\u00fdgi eigi synd me\u00f0 tungunni, \u00e9g vil leggja haft \u00e1 munn minn, me\u00f0an hinn illgjarni er \u00ed n\u00e1nd vi\u00f0 mig.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g var hlj\u00f3\u00f0ur og \u00feag\u00f0i, en kv\u00f6l m\u00edn \u00fdf\u00f0ist."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hjarta\u00f0 brann \u00ed brj\u00f3sti m\u00e9r, vi\u00f0 andv\u00f6rp m\u00edn loga\u00f0i eldurinn upp, \u00e9g sag\u00f0i:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;L\u00e1t mig, Drottinn, sj\u00e1 afdrif m\u00edn og hva\u00f0 m\u00e9r er \u00fatm\u00e6lt af d\u00f6gum, l\u00e1t mig sj\u00e1, hversu skamm\u00e6r \u00e9g er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00f6rf\u00e1ar \u00feverhendur hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt daga m\u00edna, og \u00e6vi m\u00edn er sem ekkert fyrir \u00fe\u00e9r. Andgustur einn eru allir menn. [Sela]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sem t\u00f3mur skuggi gengur ma\u00f0urinn um, gj\u00f6rir h\u00e1reysti um h\u00e9g\u00f3mann einan, hann safnar \u00ed hr\u00fagur, en veit eigi hver \u00fe\u00e6r hl\u00fdtur.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hvers vona \u00e9g \u00fe\u00e1, Drottinn? Von m\u00edn er \u00f6ll \u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Frelsa mig fr\u00e1 \u00f6llum syndum m\u00ednum, l\u00e1t mig eigi ver\u00f0a heimskingjum a\u00f0 spotti."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g \u00feegi, \u00e9g opna eigi munninn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir tala\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e1t pl\u00e1gu \u00fe\u00edna v\u00edkja fr\u00e1 m\u00e9r, \u00e9g ver\u00f0 a\u00f0 engu fyrir krafti handar \u00feinnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er \u00fe\u00fa beitir hirtingu vi\u00f0 manninn fyrir misgj\u00f6r\u00f0 hans, l\u00e6tur \u00fe\u00fa yndisleik hans ey\u00f0ast, sem m\u00f6lur v\u00e6ri. Andgustur einn eru allir menn. [Sela]"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Heyr b\u00e6n m\u00edna, Drottinn, og hl\u00fd\u00f0 \u00e1 kvein mitt, ver eigi hlj\u00f3\u00f0ur vi\u00f0 t\u00e1rum m\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er a\u00f0komandi hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00fatlendingur eins og allir fe\u00f0ur m\u00ednir."
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": "40",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g hefi sett alla von m\u00edna \u00e1 Drottin, og hann laut ni\u00f0ur a\u00f0 m\u00e9r og heyr\u00f0i kvein mitt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann dr\u00f3 mig upp \u00far gl\u00f6tunargr\u00f6finni, upp \u00far hinni botnlausu le\u00f0ju, og veitti m\u00e9r f\u00f3tfestu \u00e1 kletti, gj\u00f6r\u00f0i mig styrkan \u00ed gangi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann lag\u00f0i m\u00e9r n\u00fd lj\u00f3\u00f0 \u00ed munn, lofs\u00f6ng um Gu\u00f0 vorn. Margir sj\u00e1 \u00fea\u00f0 og \u00f3ttast og treysta Drottni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 ma\u00f0ur, er gj\u00f6rir Drottin a\u00f0 athvarfi s\u00ednu og sn\u00fdr s\u00e9r eigi til hinna drambl\u00e1tu n\u00e9 \u00feeirra er sn\u00faist hafa aflei\u00f0is til lygi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f6rg hefir \u00fe\u00fa, Drottinn, Gu\u00f0 minn, gj\u00f6rt d\u00e1semdarverk \u00fe\u00edn og \u00e1form \u00fe\u00edn oss til handa, ekkert kemst \u00ed samj\u00f6fnu\u00f0 vi\u00f0 \u00feig. Ef \u00e9g \u00e6tti a\u00f0 bo\u00f0a \u00feau og kunngj\u00f6ra, eru \u00feau fleiri en t\u00f6lu ver\u00f0i \u00e1 komi\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1 sl\u00e1turf\u00f3rnum og matf\u00f3rnum hefir \u00fe\u00fa enga \u00fe\u00f3knun, _ \u00fe\u00fa hefir gefi\u00f0 m\u00e9r opin eyru _ brennif\u00f3rnir og syndaf\u00f3rnir heimtar \u00fe\u00fa eigi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti \u00e9g: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g kem, \u00ed b\u00f3krollunni eru m\u00e9r reglur settar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A\u00f0 gj\u00f6ra vilja \u00feinn, Gu\u00f0 minn, er m\u00e9r yndi, og l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt er hi\u00f0 innra \u00ed m\u00e9r.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g hefi bo\u00f0a\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 \u00ed miklum s\u00f6fnu\u00f0i, \u00e9g hefi eigi haldi\u00f0 v\u00f6runum aftur, \u00fea\u00f0 veist \u00fe\u00fa, Drottinn!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g leyndi eigi r\u00e9ttl\u00e6ti \u00fe\u00ednu \u00ed hjarta m\u00e9r, \u00e9g kunngj\u00f6r\u00f0i tr\u00fafesti \u00fe\u00edna og hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i og dr\u00f3 eigi dul \u00e1 n\u00e1\u00f0 \u00fe\u00edna og trygg\u00f0 \u00ed hinum mikla s\u00f6fnu\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tak \u00fe\u00e1 eigi miskunn \u00fe\u00edna fr\u00e1 m\u00e9r, Drottinn, l\u00e1t n\u00e1\u00f0 \u00fe\u00edna og tr\u00fafesti \u00e6t\u00ed\u00f0 vernda mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00f3tal h\u00e6ttur umkringja mig, misgj\u00f6r\u00f0ir m\u00ednar hafa n\u00e1\u00f0 m\u00e9r, svo a\u00f0 \u00e9g m\u00e1 eigi sj\u00e1, \u00fe\u00e6r eru fleiri en h\u00e1rin \u00e1 h\u00f6f\u00f0i m\u00e9r, m\u00e9r fellst hugur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e9r, Drottinn, \u00fe\u00f3knast a\u00f0 frelsa mig, skunda, Drottinn, m\u00e9r til hj\u00e1lpar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e1 ver\u00f0a til skammar og hlj\u00f3ta kinnro\u00f0a, er sitja um l\u00edf mitt, l\u00e1t \u00fe\u00e1 hverfa aftur me\u00f0 sk\u00f6mm, er \u00f3ska m\u00e9r \u00f3g\u00e6fu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e1 ver\u00f0a forvi\u00f0a yfir sm\u00e1n sinni, er hr\u00f3pa h\u00e1\u00f0 og sp\u00e9."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En allir \u00feeir er leita \u00fe\u00edn skulu gle\u00f0jast og fagna yfir \u00fe\u00e9r, \u00feeir er unna hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i \u00fe\u00ednu skulu s\u00edfellt segja: &#34;Vegsama\u00f0ur s\u00e9 Drottinn!&#34;"
                }
            }
        },
        "41": {
            "chapter_nr": "41",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 er gefur gaum a\u00f0 b\u00e1gst\u00f6ddum, \u00e1 m\u00e6\u00f0udeginum bjargar Drottinn honum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottinn var\u00f0veitir hann og l\u00e6tur hann nj\u00f3ta l\u00edfs og s\u00e6lu \u00ed landinu. Og eigi ofurselur \u00fe\u00fa hann gr\u00e6\u00f0gi \u00f3vina hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drottinn sty\u00f0ur hann \u00e1 s\u00f3ttars\u00e6nginni, \u00feegar hann er sj\u00fakur, breytir \u00fe\u00fa be\u00f0 hans \u00ed hv\u00edlur\u00fam."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g sag\u00f0i: &#34;Ver m\u00e9r n\u00e1\u00f0ugur, Drottinn, l\u00e6kna s\u00e1l m\u00edna, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi syndga\u00f0 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d3vinir m\u00ednir bi\u00f0ja m\u00e9r \u00f3b\u00e6na: &#34;Hven\u00e6r skyldi hann deyja og nafn hans hverfa?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og ef einhver kemur til \u00feess a\u00f0 vitja m\u00edn, talar hann t\u00e1l. Hjarta hans safnar a\u00f0 s\u00e9r illsku, hann fer \u00fat og l\u00e6tur d\u00e6luna ganga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allir hatursmenn m\u00ednir hv\u00edskra um mig, \u00feeir hyggja \u00e1 illt m\u00e9r til handa:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;Hann er altekinn hels\u00f3tt, hann er lagstur og r\u00eds eigi upp framar.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jafnvel s\u00e1 er \u00e9g lif\u00f0i \u00ed s\u00e1tt vi\u00f0, s\u00e1 er \u00e9g treysti, s\u00e1 er eti\u00f0 hefir af mat m\u00ednum, lyftir h\u00e6l s\u00ednum \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, Drottinn, ver m\u00e9r n\u00e1\u00f0ugur og l\u00e1t mig aftur r\u00edsa \u00e1 f\u00e6tur, a\u00f0 \u00e9g megi endurgjalda \u00feeim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed veit \u00e9g, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir \u00fe\u00f3knun \u00e1 m\u00e9r, a\u00f0 \u00f3vinur minn hlakkar ekki yfir m\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vegna sakleysis m\u00edns h\u00e9lst \u00fe\u00fa m\u00e9r uppi og l\u00e6tur mig standa frammi fyrir augliti \u00fe\u00ednu a\u00f0 eil\u00edfu. _________"
                }
            }
        },
        "42": {
            "chapter_nr": "42",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. K\u00f3ra\u00edtamask\u00edl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eins og hindin, sem \u00fer\u00e1ir vatnslindir, \u00fer\u00e1ir s\u00e1l m\u00edn \u00feig, \u00f3 Gu\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00edna \u00feyrstir eftir Gu\u00f0i, hinum lifanda Gu\u00f0i. Hven\u00e6r mun \u00e9g f\u00e1 a\u00f0 koma og birtast fyrir augliti Gu\u00f0s?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "T\u00e1r m\u00edn ur\u00f0u f\u00e6\u00f0a m\u00edn dag og n\u00f3tt, af \u00fev\u00ed menn segja vi\u00f0 mig allan daginn: &#34;Hvar er Gu\u00f0 \u00feinn?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Um \u00fea\u00f0 vil \u00e9g hugsa og \u00fathella s\u00e1l minni, sem \u00ed m\u00e9r er, hversu \u00e9g gekk fram \u00ed mann\u00fer\u00f6nginni, leiddi \u00fe\u00e1 til Gu\u00f0s h\u00fass me\u00f0 fagna\u00f0ar\u00f3pi og lofs\u00f6ng, me\u00f0 h\u00e1t\u00ed\u00f0aglaumi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hv\u00ed ert \u00fe\u00fa beyg\u00f0, s\u00e1l m\u00edn, og \u00f3lgar \u00ed m\u00e9r? Vona \u00e1 Gu\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 enn mun \u00e9g f\u00e1 a\u00f0 lofa hann, hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i auglitis m\u00edns og Gu\u00f0 minn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gu\u00f0 minn, s\u00e1l m\u00edn er beyg\u00f0 \u00ed m\u00e9r, fyrir \u00fev\u00ed vil \u00e9g minnast \u00fe\u00edn fr\u00e1 J\u00f3rdan- og Hermonlandi, fr\u00e1 litla fjallinu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eitt fl\u00f3\u00f0i\u00f0 kallar \u00e1 anna\u00f0, \u00feegar fossar \u00fe\u00ednir duna, allir bo\u00f0ar \u00fe\u00ednir og bylgjur ganga yfir mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Um daga b\u00fd\u00f0ur Drottinn \u00fat n\u00e1\u00f0 sinni, og um n\u00e6tur syng \u00e9g honum lj\u00f3\u00f0, b\u00e6n til Gu\u00f0s l\u00edfs m\u00edns."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g m\u00e6li til Gu\u00f0s: &#34;\u00de\u00fa bjarg mitt, hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa gleymt m\u00e9r? hv\u00ed ver\u00f0 \u00e9g a\u00f0 ganga harmandi, k\u00faga\u00f0ur af \u00f3vinum?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00e1\u00f0 fjandmanna minna er sem rotnun \u00ed beinum m\u00ednum, er \u00feeir segja vi\u00f0 mig allan daginn: &#34;Hvar er Gu\u00f0 \u00feinn?&#34;"
                }
            }
        },
        "43": {
            "chapter_nr": "43",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "L\u00e1t mig n\u00e1 r\u00e9tti m\u00ednum, Gu\u00f0, berst fyrir m\u00e1lefni m\u00ednu gegn miskunnarlausri \u00fej\u00f3\u00f0, bjarga m\u00e9r fr\u00e1 svikulum og rangl\u00e1tum m\u00f6nnum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert s\u00e1 Gu\u00f0, sem er m\u00e9r v\u00edgi, hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa \u00fatsk\u00fafa\u00f0 m\u00e9r? hv\u00ed ver\u00f0 \u00e9g a\u00f0 ganga um harmandi, k\u00faga\u00f0ur af \u00f3vinum?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Send lj\u00f3s \u00feitt og tr\u00fafesti \u00fe\u00edna, \u00feau skulu lei\u00f0a mig, \u00feau skulu fara me\u00f0 mig til fjallsins \u00fe\u00edns helga, til b\u00fasta\u00f0ar \u00fe\u00edns,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00e9g megi inn ganga a\u00f0 altari Gu\u00f0s, til Gu\u00f0s minnar fagnandi gle\u00f0i, og lofa \u00feig me\u00f0 g\u00edgjuhlj\u00f3mi, \u00f3 Gu\u00f0, \u00fe\u00fa Gu\u00f0 minn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hv\u00ed ert \u00fe\u00fa beyg\u00f0, s\u00e1l m\u00edn, og \u00f3lgar \u00ed m\u00e9r? Vona \u00e1 Gu\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 enn mun \u00e9g f\u00e1 a\u00f0 lofa hann, hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i auglitis m\u00edns og Gu\u00f0 minn."
                }
            }
        },
        "44": {
            "chapter_nr": "44",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. K\u00f3ra\u00edtamask\u00edl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gu\u00f0, me\u00f0 eyrum vorum h\u00f6fum v\u00e9r heyrt, fe\u00f0ur vorir hafa sagt oss fr\u00e1 d\u00e1\u00f0 \u00feeirri, er \u00fe\u00fa dr\u00fdg\u00f0ir \u00e1 d\u00f6gum \u00feeirra, fr\u00e1 \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir for\u00f0um daga."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa st\u00f6kktir burt \u00fej\u00f3\u00f0um, en gr\u00f3\u00f0ursettir \u00fe\u00e1, \u00fe\u00fa l\u00e9kst l\u00fd\u00f0i har\u00f0lega, en \u00fatbreiddir \u00fe\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eigi unnu \u00feeir landi\u00f0 me\u00f0 sver\u00f0um s\u00ednum, og eigi hj\u00e1lpa\u00f0i armleggur \u00feeirra \u00feeim, heldur h\u00e6gri h\u00f6nd \u00fe\u00edn og armleggur \u00feinn og lj\u00f3s auglitis \u00fe\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa haf\u00f0ir \u00fe\u00f3knun \u00e1 \u00feeim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa einn ert konungur minn, \u00f3 Gu\u00f0, bj\u00f3\u00f0 \u00fat hj\u00e1lp Jakobs\u00e6tt til handa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fyrir \u00fe\u00edna hj\u00e1lp rekum v\u00e9r fjandmenn vora undir, og fyrir \u00feitt nafn tro\u00f0um v\u00e9r m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn vora f\u00f3tum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g treysti eigi boga m\u00ednum, og sver\u00f0 mitt veitir m\u00e9r eigi sigur,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "heldur veitir \u00fe\u00fa oss sigur yfir fjandm\u00f6nnum vorum og l\u00e6tur hatursmenn vora ver\u00f0a til skammar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Af Gu\u00f0i hr\u00f3sum v\u00e9r oss \u00e6t\u00ed\u00f0 og lofum nafn \u00feitt a\u00f0 eil\u00edfu. [Sela]"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 hefir \u00fe\u00fa \u00fatsk\u00fafa\u00f0 oss og l\u00e1ti\u00f0 oss ver\u00f0a til skammar og fer eigi \u00fat me\u00f0 hersveitum vorum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00fa l\u00e6tur oss h\u00f6rfa undan fjandm\u00f6nnum, og hatursmenn vorir taka herfang."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00fa selur oss fram sem f\u00e9na\u00f0 til sl\u00e1trunar og tv\u00edstrar oss me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa selur l\u00fd\u00f0 \u00feinn fyrir gjafver\u00f0, tekur ekkert ver\u00f0 fyrir hann."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa l\u00e6tur oss ver\u00f0a til h\u00e1\u00f0ungar n\u00e1gr\u00f6nnum vorum, til spotts og athl\u00e6gis \u00feeim er b\u00faa umhverfis oss."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa gj\u00f6rir oss a\u00f0 or\u00f0skvi\u00f0 me\u00f0al l\u00fd\u00f0anna, l\u00e6tur \u00fej\u00f3\u00f0irnar hrista h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 yfir oss."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "St\u00f6\u00f0uglega stendur sm\u00e1n m\u00edn m\u00e9r fyrir sj\u00f3num, og sk\u00f6mm hylur auglit mitt,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "af \u00fev\u00ed \u00e9g ver\u00f0 a\u00f0 heyra spott og lastm\u00e6li og horfa \u00e1 \u00f3vininn og hinn hefnigjarna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Allt \u00feetta hefir m\u00e6tt oss, og \u00fe\u00f3 h\u00f6fum v\u00e9r eigi gleymt \u00fe\u00e9r og eigi rofi\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1la \u00feinn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hjarta vort hefir eigi horfi\u00f0 fr\u00e1 \u00fe\u00e9r n\u00e9 skref vor beygt \u00fat af vegi \u00fe\u00ednum,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "en samt hefir \u00fe\u00fa krami\u00f0 oss sundur \u00e1 sta\u00f0 sjakalanna og huli\u00f0 oss ni\u00f0dimmu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ef v\u00e9r hef\u00f0um gleymt nafni Gu\u00f0s vors og f\u00f3rna\u00f0 h\u00f6ndum til \u00fatlendra gu\u00f0a,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "mundi Gu\u00f0 eigi ver\u00f0a \u00feess \u00e1skynja, hann sem \u00feekkir leyndarm\u00e1l hjartans?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00fe\u00edn vegna erum v\u00e9r st\u00f6\u00f0ugt drepnir, erum metnir sem sl\u00e1turf\u00e9."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Vakna! Hv\u00ed sefur \u00fe\u00fa, Drottinn? Vakna, \u00fatsk\u00fafa oss eigi um aldur!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hv\u00ed hylur \u00fe\u00fa auglit \u00feitt, gleymir eymd vorri og k\u00fagun?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00e1l vor er beyg\u00f0 \u00ed dufti\u00f0, l\u00edkami vor lo\u00f0ir vi\u00f0 j\u00f6r\u00f0ina."
                }
            }
        },
        "45": {
            "chapter_nr": "45",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Lag: Liljur. K\u00f3ra\u00edtamask\u00edl. Br\u00fa\u00f0kaupskv\u00e6\u00f0i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hjarta mitt svellur af lj\u00fafum or\u00f0um, \u00e9g flyt konungi kv\u00e6\u00f0i mitt, tunga m\u00edn er sem penni hra\u00f0ritarans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fegurri ert \u00fe\u00fa en mannanna b\u00f6rn, yndisleik er \u00fathellt yfir varir \u00fe\u00ednar, fyrir \u00fev\u00ed hefir Gu\u00f0 blessa\u00f0 \u00feig a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gyr\u00f0 lendar \u00fe\u00ednar sver\u00f0i, \u00fe\u00fa hetja, lj\u00f3ma \u00fe\u00ednum og vegsemd."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e6k fram sigurs\u00e6ll sakir trygg\u00f0ar og r\u00e9ttl\u00e6tis, h\u00e6gri h\u00f6nd \u00fe\u00edn mun s\u00fdna \u00fe\u00e9r \u00f3gurlega hluti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6rvar \u00fe\u00ednar eru hvesstar, \u00fej\u00f3\u00f0ir falla a\u00f0 f\u00f3tum \u00fe\u00e9r, fjandmenn konungs eru horfnir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00e1s\u00e6ti \u00feitt er Gu\u00f0s h\u00e1s\u00e6ti um aldur og \u00e6vi, sproti r\u00edkis \u00fe\u00edns er r\u00e9ttl\u00e6tis-sproti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00fa elskar r\u00e9ttl\u00e6ti og hatar rangl\u00e6ti, fyrir \u00fev\u00ed hefir Gu\u00f0, \u00feinn Gu\u00f0, smurt \u00feig me\u00f0 fagna\u00f0arol\u00edu framar f\u00e9l\u00f6gum \u00fe\u00ednum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Myrra og al\u00f3e og kass\u00eda eru \u00f6ll \u00fe\u00edn kl\u00e6\u00f0i, fr\u00e1 f\u00edlabeinsh\u00f6llinni gle\u00f0ur strengleikurinn \u00feig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Konungad\u00e6tur eru me\u00f0al vildarkvenna \u00feinna, konungsbr\u00fa\u00f0urin stendur \u00fe\u00e9r til h\u00e6gri handar \u00ed skr\u00fa\u00f0a \u00d3f\u00edr-gulls."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Heyr, d\u00f3ttir, og hneig eyra \u00feitt! Gleym \u00fej\u00f3\u00f0 \u00feinni og f\u00f6\u00f0urlandi,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "a\u00f0 konungi megi renna hugur til fegur\u00f0ar \u00feinnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er herra \u00feinn og honum \u00e1tt \u00fe\u00fa a\u00f0 l\u00fata."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fr\u00e1 T\u00fdrus munu menn koma me\u00f0 gjafir, au\u00f0ugustu menn l\u00fd\u00f0sins leita hylli \u00feinnar.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eint\u00f3mt skraut er konungsd\u00f3ttirin, perlum sett og gullsaumi eru kl\u00e6\u00f0i hennar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00cd glitofnum kl\u00e6\u00f0um er h\u00fan leidd fyrir konung, meyjar fylgja henni, vinkonur hennar eru f\u00e6r\u00f0ar fram fyrir \u00feig."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e6r eru leiddar inn me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i og gle\u00f0i, \u00fe\u00e6r fara inn \u00ed h\u00f6ll konungs."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00cd sta\u00f0 fe\u00f0ra \u00feinna komi synir \u00fe\u00ednir, \u00fe\u00fa munt gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 a\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingjum um land allt."
                }
            }
        },
        "46": {
            "chapter_nr": "46",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Eftir K\u00f3ra\u00edta. Fyrir kvenraddir. Lj\u00f3\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gu\u00f0 er oss h\u00e6li og styrkur, \u00f6rugg hj\u00e1lp \u00ed nau\u00f0um."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed hr\u00e6\u00f0umst v\u00e9r eigi, \u00fe\u00f3tt j\u00f6r\u00f0in haggist og fj\u00f6llin bifist og steypist \u00ed skaut sj\u00e1varins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1tum v\u00f6tnin gn\u00fdja og frey\u00f0a, l\u00e1tum fj\u00f6llin gn\u00f6tra fyrir \u00e6\u00f0igangi hafsins. [Sela]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Elfar-kv\u00edslir gle\u00f0ja Gu\u00f0s borg, heilagan b\u00fasta\u00f0 Hins h\u00e6sta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gu\u00f0 b\u00fdr \u00ed henni, eigi mun h\u00fan bifast, Gu\u00f0 hj\u00e1lpar henni, \u00feegar birtir af degi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0ir gn\u00fa\u00f0u, r\u00edki ri\u00f0u\u00f0u, raust hans \u00feruma\u00f0i, j\u00f6r\u00f0in n\u00f6tra\u00f0i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn hersveitanna er me\u00f0 oss, Jakobs Gu\u00f0 vort v\u00edgi. [Sela]"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Komi\u00f0, sko\u00f0i\u00f0 d\u00e1\u00f0ir Drottins, hversu hann framkv\u00e6mir fur\u00f0uverk \u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann st\u00f6\u00f0var styrjaldir til endimarka jar\u00f0ar, br\u00fdtur bogann, sl\u00e6r af oddinn, brennir skj\u00f6ldu \u00ed eldi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Veri\u00f0 kyrrir og vi\u00f0urkenni\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er Gu\u00f0, h\u00e1tt upphafinn me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, h\u00e1tt upphafinn \u00e1 j\u00f6r\u00f0u.&#34;"
                }
            }
        },
        "47": {
            "chapter_nr": "47",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. K\u00f3ra\u00edtas\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Klappi\u00f0 saman l\u00f3fum, allar \u00fej\u00f3\u00f0ir, fagni\u00f0 fyrir Gu\u00f0i me\u00f0 gle\u00f0i\u00f3pi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn, Hinn h\u00e6sti, er \u00f3gurlegur, voldugur konungur yfir gj\u00f6rvallri j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann leggur undir oss l\u00fd\u00f0i og \u00fej\u00f3\u00f0ir fyrir f\u00e6tur vora."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann \u00fatvaldi handa oss \u00f3\u00f0al vort, fremdarhnoss Jakobs, sem hann elskar. [Sela]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gu\u00f0 er upp stiginn me\u00f0 fagna\u00f0ar\u00f3pi, me\u00f0 l\u00fa\u00f0urhlj\u00f3mi er Drottinn upp stiginn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Syngi\u00f0 Gu\u00f0i, syngi\u00f0, syngi\u00f0 konungi vorum, syngi\u00f0!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 er konungur yfir gj\u00f6rvallri j\u00f6r\u00f0inni, syngi\u00f0 Gu\u00f0i lofs\u00f6ng!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gu\u00f0 er or\u00f0inn konungur yfir \u00fej\u00f3\u00f0unum, Gu\u00f0 er setstur \u00ed sitt heilaga h\u00e1s\u00e6ti."
                }
            }
        },
        "48": {
            "chapter_nr": "48",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lj\u00f3\u00f0. K\u00f3ra\u00edtas\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikill er Drottinn og mj\u00f6g vegsamlegur \u00ed borg vors Gu\u00f0s, \u00e1 s\u00ednu helga fjalli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yndisleg r\u00eds h\u00fan, gle\u00f0i alls landsins, S\u00edonarh\u00e6\u00f0, yst \u00ed nor\u00f0ri, borg hins mikla konungs."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gu\u00f0 hefir \u00ed h\u00f6llum hennar kunngj\u00f6rt sig sem v\u00edgi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, konungarnir \u00e1ttu me\u00f0 s\u00e9r stefnu, h\u00e9ldu fram saman."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d3\u00f0ara en \u00feeir s\u00e1u, ur\u00f0u \u00feeir agndofa, skelfdust, fl\u00fd\u00f0u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Felmtur greip \u00fe\u00e1 samstundis, angist sem j\u00f3\u00f0sj\u00faka konu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Me\u00f0 austanvindinum br\u00fdtur \u00fe\u00fa Tarsis-kn\u00f6rru."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eins og v\u00e9r h\u00f6fum heyrt, svo h\u00f6fum v\u00e9r s\u00e9\u00f0 \u00ed borg Drottins hersveitanna, \u00ed borg vors Gu\u00f0s. Gu\u00f0 l\u00e6tur hana standa a\u00f0 eil\u00edfu. [Sela]"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gu\u00f0, v\u00e9r \u00edgrundum elsku \u00fe\u00edna inni \u00ed musteri \u00fe\u00ednu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eins og nafn \u00feitt, Gu\u00f0, svo hlj\u00f3mi lofgj\u00f6r\u00f0 \u00fe\u00edn til endimarka jar\u00f0ar. H\u00e6gri h\u00f6nd \u00fe\u00edn er full r\u00e9ttl\u00e6tis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00edonfjall gle\u00f0st, J\u00fadad\u00e6tur fagna vegna d\u00f3ma \u00feinna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kringi\u00f0 um S\u00edon, gangi\u00f0 umhverfis hana, telji\u00f0 turna hennar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hyggi\u00f0 a\u00f0 m\u00fargir\u00f0ing hennar, sko\u00f0i\u00f0 hallir hennar, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r geti\u00f0 sagt komandi kynsl\u00f3\u00f0,"
                }
            }
        },
        "49": {
            "chapter_nr": "49",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fyrir kvenraddir. Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. K\u00f3ra\u00edtas\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heyri\u00f0 \u00feetta, allar \u00fej\u00f3\u00f0ir, hlusti\u00f0 \u00e1, allir heimsb\u00faar,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "b\u00e6\u00f0i l\u00e1gir og h\u00e1ir, jafnt r\u00edkir sem f\u00e1t\u00e6kir!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Munnur minn talar speki, og \u00edgrundun hjarta m\u00edns er hyggindi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g hneigi eyra mitt a\u00f0 spakm\u00e6li, r\u00e6\u00f0 g\u00e1tu m\u00edna vi\u00f0 g\u00edgjuhlj\u00f3m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hv\u00ed skyldi \u00e9g \u00f3ttast \u00e1 m\u00e6\u00f0ud\u00f6gunum, \u00fe\u00e1 er hinir l\u00e6v\u00edsu \u00f3vinir m\u00ednir umkringja mig me\u00f0 illsku,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00feeir sem rei\u00f0a sig \u00e1 au\u00f0\u00e6fi s\u00edn og st\u00e6ra sig af s\u00ednu mikla r\u00edkid\u00e6mi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Enginn ma\u00f0ur f\u00e6r keypt br\u00f3\u00f0ur sinn lausan n\u00e9 greitt Gu\u00f0i lausnargjald fyrir hann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lausnargjaldi\u00f0 fyrir l\u00edf \u00feeirra mundi ver\u00f0a of h\u00e1tt, svo a\u00f0 hann yr\u00f0i a\u00f0 h\u00e6tta vi\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 fullu,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00e6tti hann a\u00f0 halda \u00e1fram a\u00f0 lifa \u00e6vinlega og l\u00edta ekki \u00ed gr\u00f6fina."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nei, hann s\u00e9r, a\u00f0 vitrir menn deyja, a\u00f0 f\u00edfl og f\u00e1r\u00e1\u00f0lingar farast hver me\u00f0 \u00f6\u00f0rum og l\u00e1ta \u00f6\u00f0rum eftir au\u00f0\u00e6fi s\u00edn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Grafir ver\u00f0a heimkynni \u00feeirra a\u00f0 eil\u00edfu, b\u00fasta\u00f0ir \u00feeirra fr\u00e1 kyni til kyns, jafnvel \u00fe\u00f3tt \u00feeir hafi kennt lendur vi\u00f0 nafn sitt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn \u00ed allri sinni vegsemd stenst ekki, hann ver\u00f0ur jafn skepnunum sem farast."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Svo fer \u00feeim sem eru \u00fe\u00f3ttafullir, og \u00feeim sem fylgja \u00feeim og hafa \u00fe\u00f3knun \u00e1 tali \u00feeirra. [Sela]"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir st\u00edga ni\u00f0ur til Heljar eins og sau\u00f0ahj\u00f6r\u00f0, dau\u00f0inn heldur \u00feeim \u00e1 beit, og hinir hreinskilnu drottna yfir \u00feeim, \u00fe\u00e1 er morgnar, og mynd \u00feeirra ey\u00f0ist, Hel ver\u00f0ur b\u00fasta\u00f0ur \u00feeirra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En m\u00edna s\u00e1l mun Gu\u00f0 endurleysa, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann mun hr\u00edfa mig \u00far greipum Heljar. [Sela]"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00d3ttast \u00fe\u00fa ekki, \u00feegar einhver ver\u00f0ur r\u00edkur, \u00feegar d\u00fdr\u00f0 h\u00fass hans ver\u00f0ur mikil,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann tekur ekkert af \u00fev\u00ed me\u00f0 s\u00e9r, \u00feegar hann deyr, au\u00f0ur hans fer ekki ni\u00f0ur \u00feanga\u00f0 \u00e1 eftir honum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann telur sig s\u00e6lan me\u00f0an hann lifir: &#34;Menn lofa \u00feig, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r farnast vel.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "_ Hann ver\u00f0ur \u00fe\u00f3 a\u00f0 fara til kynsl\u00f3\u00f0ar fe\u00f0ra sinna, sem aldrei a\u00f0 eil\u00edfu sj\u00e1 lj\u00f3si\u00f0."
                }
            }
        },
        "50": {
            "chapter_nr": "50",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asafs-s\u00e1lmur. Drottinn er alvaldur Gu\u00f0, hann talar og kallar \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina fr\u00e1 uppr\u00e1s s\u00f3lar til ni\u00f0urg\u00f6ngu hennar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fr\u00e1 S\u00edon, \u00edmynd fegur\u00f0arinnar, birtist Gu\u00f0 \u00ed geislad\u00fdr\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gu\u00f0 vor kemur og \u00feegir ekki. Ey\u00f0andi eldur fer fyrir honum, og \u00ed kringum hann geisar stormurinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann kallar \u00e1 himininn uppi og \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina, til \u00feess a\u00f0 d\u00e6ma l\u00fd\u00f0 sinn:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;Safni\u00f0 saman d\u00fdrkendum m\u00ednum, \u00feeim er gj\u00f6rt hafa s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 mig me\u00f0 f\u00f3rnum.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kunngj\u00f6r\u00f0u himnarnir r\u00e9ttl\u00e6ti hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 er s\u00e1 sem d\u00e6mir. [Sela]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;Heyr, \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edn, og l\u00e1t mig tala, \u00cdsrael, og l\u00e1t mig \u00e1minna \u00feig, \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eigi er \u00fea\u00f0 vegna f\u00f3rna \u00feinna, a\u00f0 \u00e9g \u00e1v\u00edta \u00feig, brennif\u00f3rnir \u00fe\u00ednar eru st\u00f6\u00f0uglega frammi fyrir m\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g \u00fearf ekki a\u00f0 taka uxa \u00far h\u00fasi \u00fe\u00ednu n\u00e9 geithafra \u00far st\u00edu \u00feinni,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00edn eru \u00f6ll sk\u00f3gard\u00fdrin og skepnurnar \u00e1 fj\u00f6llum \u00fe\u00fasundanna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g \u00feekki alla fugla \u00e1 fj\u00f6llunum, og m\u00e9r er kunnugt um allt \u00fea\u00f0 sem hr\u00e6rist \u00e1 m\u00f6rkinni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00e6ri \u00e9g hungra\u00f0ur, mundi \u00e9g ekki segja \u00fe\u00e9r fr\u00e1 \u00fev\u00ed, \u00fev\u00ed a\u00f0 j\u00f6r\u00f0in er m\u00edn og allt sem \u00e1 henni er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Et \u00e9g nauta kj\u00f6t, e\u00f0a drekk \u00e9g hafra bl\u00f3\u00f0?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "F\u00e6r Gu\u00f0i \u00feakkargj\u00f6r\u00f0 a\u00f0 f\u00f3rn og gjald Hinum h\u00e6sta \u00feannig heit \u00fe\u00edn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1kalla mig \u00e1 degi ney\u00f0arinnar, og \u00e9g mun frelsa \u00feig, og \u00fe\u00fa skalt vegsama mig.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En vi\u00f0 hinn \u00f3gu\u00f0lega segir Gu\u00f0: &#34;Hvernig dirfist \u00fe\u00fa a\u00f0 telja upp bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn og taka s\u00e1ttm\u00e1la minn \u00fe\u00e9r \u00ed munn,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fear sem \u00fe\u00fa \u00fe\u00f3 hatar aga og varpar or\u00f0um m\u00ednum a\u00f0 baki \u00fe\u00e9r?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sj\u00e1ir \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3f, leggur \u00fe\u00fa lag \u00feitt vi\u00f0 hann, og vi\u00f0 h\u00f3rkarla hefir \u00fe\u00fa samf\u00e9lag."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa hleypir munni \u00fe\u00ednum \u00fat \u00ed illsku, og tunga \u00fe\u00edn bruggar svik."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00fa situr og bakm\u00e6lir br\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00ednum og \u00f3fr\u00e6gir son m\u00f3\u00f0ur \u00feinnar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Sl\u00edkt hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt, og \u00e9g \u00e6tti a\u00f0 \u00feegja? \u00de\u00fa heldur, a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 l\u00edkur \u00fe\u00e9r! \u00c9g mun hegna \u00fe\u00e9r og endurgjalda \u00fe\u00e9r auglj\u00f3slega."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hyggi\u00f0 a\u00f0 \u00feessu, \u00fe\u00e9r sem gleymi\u00f0 Gu\u00f0i, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g sundurr\u00edfi ekki og enginn f\u00e1i bjarga\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e1 sem f\u00e6rir \u00feakkargj\u00f6r\u00f0 a\u00f0 f\u00f3rn, hei\u00f0rar mig, og \u00feann sem breytir grandvarlega, vil \u00e9g l\u00e1ta sj\u00e1 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i Gu\u00f0s.&#34;"
                }
            }
        },
        "51": {
            "chapter_nr": "51",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. S\u00e1lmur Dav\u00ed\u00f0s,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er Natan sp\u00e1ma\u00f0ur kom til hans, eftir a\u00f0 hann haf\u00f0i gengi\u00f0 inn til Batsebu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gu\u00f0, vertu m\u00e9r n\u00e1\u00f0ugur sakir elsku \u00feinnar, afm\u00e1 brot m\u00edn sakir \u00feinnar miklu miskunnsemi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00devo mig hreinan af misgj\u00f6r\u00f0 minni, hreinsa mig af synd minni,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00feekki sj\u00e1lfur afbrot m\u00edn, og synd m\u00edn stendur m\u00e9r st\u00f6\u00f0ugt fyrir hugskotssj\u00f3num."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gegn \u00fe\u00e9r einum hefi \u00e9g syndga\u00f0 og gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 sem illt er \u00ed augum \u00fe\u00ednum. \u00dev\u00ed ert \u00fe\u00fa r\u00e9ttl\u00e1tur, er \u00fe\u00fa talar, hreinn, er \u00fe\u00fa d\u00e6mir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sj\u00e1, sekur var \u00e9g, er \u00e9g var\u00f0 til, syndugur, er m\u00f3\u00f0ir m\u00edn f\u00e6ddi mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fe\u00fa hefir \u00fe\u00f3knun \u00e1 hreinskilni hi\u00f0 innra, og \u00ed fylgsnum hjartans kennir \u00fe\u00fa m\u00e9r visku!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hreinsa mig me\u00f0 \u00eds\u00f3p, svo a\u00f0 \u00e9g ver\u00f0i hreinn, \u00fevo mig, svo a\u00f0 \u00e9g ver\u00f0i hv\u00edtari en mj\u00f6ll."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "L\u00e1t mig heyra f\u00f6gnu\u00f0 og gle\u00f0i, l\u00e1t k\u00e6tast beinin sem \u00fe\u00fa hefir sundurmari\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Byrg auglit \u00feitt fyrir syndum m\u00ednum og afm\u00e1 allar misgj\u00f6r\u00f0ir m\u00ednar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Skapa \u00ed m\u00e9r hreint hjarta, \u00f3 Gu\u00f0, og veit m\u00e9r n\u00fdjan, st\u00f6\u00f0ugan anda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Varpa m\u00e9r ekki burt fr\u00e1 augliti \u00fe\u00ednu og tak ekki \u00feinn heilaga anda fr\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Veit m\u00e9r aftur f\u00f6gnu\u00f0 \u00fe\u00edns hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is og sty\u00f0 mig me\u00f0 f\u00fasleiks anda,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "a\u00f0 \u00e9g megi kenna afbrotam\u00f6nnum vegu \u00fe\u00edna og syndarar megi hverfa aftur til \u00fe\u00edn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Frelsa mig fr\u00e1 dau\u00f0ans h\u00e1ska, Gu\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is m\u00edns, l\u00e1t tungu m\u00edna fagna yfir r\u00e9ttl\u00e6ti \u00fe\u00ednu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Drottinn, opna varir m\u00ednar, svo a\u00f0 munnur minn kunngj\u00f6ri lof \u00feitt!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir ekki \u00fe\u00f3knun \u00e1 sl\u00e1turf\u00f3rnum _ annars mundi \u00e9g l\u00e1ta \u00fe\u00e6r \u00ed t\u00e9 _ og a\u00f0 brennif\u00f3rnum er \u00fe\u00e9r ekkert yndi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Gu\u00f0i \u00feekkar f\u00f3rnir eru sundurmarinn andi, sundurmari\u00f0 og sundurkrami\u00f0 hjarta munt \u00fe\u00fa, \u00f3 Gu\u00f0, eigi fyrirl\u00edta."
                }
            }
        },
        "52": {
            "chapter_nr": "52",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Mask\u00edl eftir Dav\u00ed\u00f0,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er D\u00f3eg Ed\u00f3m\u00edti kom og sag\u00f0i S\u00e1l fr\u00e1 og m\u00e6lti til hans: Dav\u00ed\u00f0 er kominn \u00ed h\u00fas Ah\u00edmeleks."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hv\u00ed st\u00e6rir \u00fe\u00fa \u00feig af vonskunni, har\u00f0stj\u00f3ri? Miskunn Gu\u00f0s varir alla daga!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tunga \u00fe\u00edn b\u00fdr yfir ska\u00f0r\u00e6\u00f0i, eins og beittur rakhn\u00edfur, \u00fe\u00fa svikaforkur!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa elskar illt meir en gott, lygi fremur en sanns\u00f6gli. [Sela]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa elskar hvert ska\u00f0r\u00e6\u00f0isor\u00f0, \u00fe\u00fa fl\u00e1r\u00e1\u00f0a tunga!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed mun og Gu\u00f0 brj\u00f3ta \u00feig ni\u00f0ur fyrir fullt og allt, hr\u00edfa \u00feig burt og draga \u00feig \u00fat \u00far tjaldi \u00fe\u00ednu og uppr\u00e6ta \u00feig \u00far landi lifenda. [Sela]"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hinir r\u00e9ttl\u00e1tu munu sj\u00e1 \u00fea\u00f0 og \u00f3ttast, og \u00feeir munu hl\u00e6ja a\u00f0 honum:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "&#34;\u00deetta er ma\u00f0urinn, sem ekki gj\u00f6r\u00f0i Gu\u00f0 a\u00f0 vernd sinni, heldur treysti \u00e1 hin miklu au\u00f0\u00e6fi s\u00edn og \u00ferj\u00f3ska\u00f0ist \u00ed illsku sinni.&#34;"
                }
            }
        },
        "53": {
            "chapter_nr": "53",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Me\u00f0 makalatlagi. Dav\u00ed\u00f0s-mask\u00edl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heimskinginn segir \u00ed hjarta s\u00ednu: &#34;Enginn Gu\u00f0 er til!&#34; Ill og andstyggileg er breytni \u00feeirra, enginn gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 sem gott er."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gu\u00f0 l\u00edtur af himni ni\u00f0ur \u00e1 mennina til \u00feess a\u00f0 sj\u00e1, hvort nokkur s\u00e9 hygginn, nokkur sem leiti Gu\u00f0s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allir eru viknir af lei\u00f0, allir spilltir, enginn gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 sem gott er, ekki einn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Skyldu \u00feeir ekki f\u00e1 a\u00f0 kenna \u00e1 \u00fev\u00ed, illgj\u00f6r\u00f0amennirnir, \u00feeir er eta l\u00fd\u00f0 minn sem brau\u00f0 v\u00e6ri og \u00e1kalla eigi Gu\u00f0?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skulu \u00feeir ver\u00f0a mj\u00f6g \u00f3ttaslegnir, \u00fear sem ekkert er a\u00f0 \u00f3ttast, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 tv\u00edstrar beinum \u00feeirra, er setja herb\u00fa\u00f0ir m\u00f3ti \u00fe\u00e9r. \u00de\u00fa l\u00e6tur \u00fe\u00e1 ver\u00f0a til skammar, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 hefir hafna\u00f0 \u00feeim."
                }
            }
        },
        "54": {
            "chapter_nr": "54",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Me\u00f0 strengjaleik. Mask\u00edl eftir Dav\u00ed\u00f0,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er Sif\u00edtar komu og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 S\u00e1l: Veistu a\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 felur sig hj\u00e1 oss?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hj\u00e1lpa m\u00e9r, Gu\u00f0, me\u00f0 nafni \u00fe\u00ednu, r\u00e9tt hlut minn me\u00f0 m\u00e6tti \u00fe\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gu\u00f0, heyr \u00fe\u00fa b\u00e6n m\u00edna, lj\u00e1 eyra or\u00f0um munns m\u00edns."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 erlendir fjandmenn hefjast gegn m\u00e9r og ofr\u00edkismenn s\u00e6kjast eftir l\u00edfi m\u00ednu, eigi hafa \u00feeir Gu\u00f0 fyrir augum. [Sela]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e1, Gu\u00f0 er m\u00e9r hj\u00e1lpari, \u00fea\u00f0 er Drottinn er sty\u00f0ur mig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hi\u00f0 illa mun fjandm\u00f6nnum m\u00ednum \u00ed koll koma, l\u00e1t \u00fe\u00e1 hverfa af tr\u00fafesti \u00feinni."
                }
            }
        },
        "55": {
            "chapter_nr": "55",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Me\u00f0 strengjaleik. Dav\u00ed\u00f0s-mask\u00edl."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0, \u00f3 Gu\u00f0, \u00e1 b\u00e6n m\u00edna, fel \u00feig eigi fyrir gr\u00e1tbei\u00f0ni minni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Veit m\u00e9r athygli og svara m\u00e9r. \u00c9g kveina \u00ed harmi m\u00ednum og styn"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "sakir h\u00e1reysti \u00f3vinarins, sakir hr\u00f3ps hins \u00f3gu\u00f0lega, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir steypa yfir mig \u00f3g\u00e6fu og ofs\u00e6kja mig grimmilega."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hjarta\u00f0 berst \u00e1kaft \u00ed brj\u00f3sti m\u00e9r, \u00f3gnir dau\u00f0ans falla yfir mig,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00f3tti og skelfing er yfir mig komin, og hryllingur fer um mig allan,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00e9g segi: &#34;\u00d3 a\u00f0 \u00e9g hef\u00f0i v\u00e6ngi eins og d\u00fafan, \u00fe\u00e1 skyldi \u00e9g flj\u00faga burt og finna hv\u00edldarsta\u00f0,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "j\u00e1, \u00e9g skyldi sv\u00edfa langt burt, \u00e9g skyldi gista \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni. [Sela]"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g skyldi fl\u00fdta m\u00e9r a\u00f0 leita m\u00e9r h\u00e6lis fyrir \u00fej\u00f3tandi vindum og ve\u00f0ri.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Rugla, Drottinn, sundra tungum \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g s\u00e9 k\u00fagun og deilur \u00ed borginni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dag og n\u00f3tt ganga \u00fe\u00e6r um \u00e1 m\u00farum hennar, en \u00f3g\u00e6fa og arm\u00e6\u00f0a eru \u00fear inni fyrir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gl\u00f6tun er inni \u00ed henni, ofbeldi og svik v\u00edkja eigi burt fr\u00e1 torgi hennar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er eigi \u00f3vinur sem h\u00e6\u00f0ir mig _ \u00fea\u00f0 g\u00e6ti \u00e9g \u00feola\u00f0, og eigi hatursma\u00f0ur minn er hreykir s\u00e9r yfir mig _ fyrir honum g\u00e6ti \u00e9g fari\u00f0 \u00ed felur,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "heldur \u00fe\u00fa, jafningi minn, vinur minn og kunningi,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "vi\u00f0 sem vorum \u00e1st\u00fa\u00f0arvinir, sem gengum \u00ed eindr\u00e6gni saman \u00ed Gu\u00f0s h\u00fas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Dau\u00f0inn komi yfir \u00fe\u00e1; st\u00edgi \u00feeir lifandi ni\u00f0ur til Heljar, \u00fev\u00ed a\u00f0 illska er \u00ed b\u00fast\u00f6\u00f0um \u00feeirra, \u00ed hj\u00f6rtum \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00e9g hr\u00f3pa til Gu\u00f0s, og Drottinn mun hj\u00e1lpa m\u00e9r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kv\u00f6ld og morgna og um mi\u00f0jan dag harma \u00e9g og styn, og hann heyrir raust m\u00edna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann endurleysir s\u00e1l m\u00edna og gefur m\u00e9r fri\u00f0, svo a\u00f0 \u00feeir geta eigi n\u00e1lgast mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00f3tst\u00f6\u00f0umenn m\u00ednir eru margir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gu\u00f0 mun heyra, og hann er r\u00edkir fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0 mun l\u00e6gja \u00fe\u00e1. [Sela] \u00deeir breytast ekki og \u00f3ttast eigi Gu\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Vinur minn lag\u00f0i hendur \u00e1 \u00feann er lif\u00f0i \u00ed s\u00e1tt vi\u00f0 hann, hann rauf s\u00e1ttm\u00e1l sitt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00e1lli en smj\u00f6r er tunga hans, en \u00f3fri\u00f0ur er \u00ed hjarta hans, m\u00fdkri en ol\u00eda eru or\u00f0 hans, og \u00fe\u00f3 brug\u00f0in sver\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varpa \u00e1hyggjum \u00fe\u00ednum \u00e1 Drottin, hann mun bera umhyggju fyrir \u00fe\u00e9r, hann mun eigi a\u00f0 eil\u00edfu l\u00e1ta r\u00e9ttl\u00e1tan mann ver\u00f0a valtan \u00e1 f\u00f3tum."
                }
            }
        },
        "56": {
            "chapter_nr": "56",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Lag: D\u00fafan \u00ed fjarl\u00e6gum eikilundi. Miktam eftir Dav\u00ed\u00f0, \u00fe\u00e1 er Filistar gripu hann \u00ed Gat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ver m\u00e9r n\u00e1\u00f0ugur, Gu\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 menn kremja mig, li\u00f0langan daginn kreppa bardagamenn a\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fjandmenn m\u00ednir kremja mig li\u00f0langan daginn, \u00fev\u00ed a\u00f0 margir eru \u00feeir, sem berjast gegn m\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g er hr\u00e6ddur, treysti \u00e9g \u00fe\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Me\u00f0 Gu\u00f0s hj\u00e1lp mun \u00e9g lofa or\u00f0 hans, Gu\u00f0i treysti \u00e9g, \u00e9g \u00f3ttast eigi. Hva\u00f0 getur hold gj\u00f6rt m\u00e9r?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir spilla m\u00e1lefnum m\u00ednum \u00e1n afl\u00e1ts, allt \u00fea\u00f0 er \u00feeir hafa hugsa\u00f0 \u00ed gegn m\u00e9r, er til ills."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir \u00e1reita mig, \u00feeir sitja um mig, \u00feeir gefa g\u00e6tur a\u00f0 fer\u00f0um m\u00ednum, eins og \u00feeir v\u00e6ntu eftir a\u00f0 n\u00e1 l\u00edfi m\u00ednu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sakir rangl\u00e6tis \u00feeirra ver\u00f0ur \u00feeim engrar undankomu au\u00f0i\u00f0, steyp \u00fej\u00f3\u00f0unum \u00ed rei\u00f0i \u00feinni, \u00f3 Gu\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir tali\u00f0 hrakninga m\u00edna, t\u00e1rum m\u00ednum er safna\u00f0 \u00ed sj\u00f3\u00f0 \u00feinn, j\u00e1, ritu\u00f0 \u00ed b\u00f3k \u00fe\u00edna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skulu \u00f3vinir m\u00ednir h\u00f6rfa undan, er \u00e9g hr\u00f3pa, \u00fea\u00f0 veit \u00e9g, a\u00f0 Gu\u00f0 li\u00f0sinnir m\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Me\u00f0 Gu\u00f0s hj\u00e1lp mun \u00e9g lofa or\u00f0 hans, me\u00f0 hj\u00e1lp Drottins mun \u00e9g lofa or\u00f0 hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gu\u00f0i treysti \u00e9g, \u00e9g \u00f3ttast eigi, hva\u00f0 geta menn gj\u00f6rt m\u00e9r?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1 m\u00e9r hv\u00edla, \u00f3 Gu\u00f0, heit vi\u00f0 \u00feig, \u00e9g vil gjalda \u00fe\u00e9r \u00feakkarf\u00f3rnir,"
                }
            }
        },
        "57": {
            "chapter_nr": "57",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Lag: Spill eigi. Miktam eftir Dav\u00ed\u00f0, \u00fe\u00e1 er hann fl\u00fd\u00f0i inn \u00ed hellinn fyrir S\u00e1l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ver m\u00e9r n\u00e1\u00f0ugur, \u00f3 Gu\u00f0, ver m\u00e9r n\u00e1\u00f0ugur! \u00dev\u00ed a\u00f0 hj\u00e1 \u00fe\u00e9r leitar s\u00e1l m\u00edn h\u00e6lis, og \u00ed skugga v\u00e6ngja \u00feinna vil \u00e9g h\u00e6lis leita, uns vo\u00f0inn er li\u00f0inn hj\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g hr\u00f3pa til Gu\u00f0s, hins h\u00e6sta, \u00feess Gu\u00f0s, er kemur \u00f6llu vel til vegar fyrir mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann sendir af himni og hj\u00e1lpar m\u00e9r, \u00feegar s\u00e1 er kremur mig spottar. [Sela] Gu\u00f0 sendir n\u00e1\u00f0 s\u00edna og tr\u00fafesti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g ver\u00f0 a\u00f0 liggja me\u00f0al lj\u00f3na, er eldi fn\u00e6sa. Tennur \u00feeirra eru spj\u00f3t og \u00f6rvar, og tungur \u00feeirra eru bitur sver\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00fdn \u00feig himnum h\u00e6rri, \u00f3 Gu\u00f0, d\u00fdr\u00f0 \u00fe\u00edn brei\u00f0ist yfir gj\u00f6rvalla j\u00f6r\u00f0ina!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir hafa lagt net fyrir f\u00e6tur m\u00edna, s\u00e1l m\u00edn er beyg\u00f0. \u00deeir hafa grafi\u00f0 gryfju fyrir framan mig, sj\u00e1lfir falla \u00feeir \u00ed hana. [Sela]"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hjarta mitt er st\u00f6\u00f0ugt, \u00f3 Gu\u00f0, hjarta mitt er st\u00f6\u00f0ugt, \u00e9g vil syngja og leika."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vakna \u00fe\u00fa, s\u00e1l m\u00edn, vakna \u00fe\u00fa, harpa og g\u00edgja, \u00e9g vil vekja morgunro\u00f0ann."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g vil lofa \u00feig me\u00f0al l\u00fd\u00f0anna, Drottinn, vegsama \u00feig me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn \u00fe\u00edn n\u00e6r til himna og tr\u00fafesti \u00fe\u00edn til sk\u00fdjanna."
                }
            }
        },
        "58": {
            "chapter_nr": "58",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Lag: Spill eigi. Dav\u00ed\u00f0s-miktam."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tali\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed sannleika \u00fea\u00f0 sem r\u00e9tt er, \u00fe\u00e9r gu\u00f0ir? D\u00e6mi\u00f0 \u00fe\u00e9r mennina me\u00f0 sanngirni?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nei, allir a\u00f0hafist \u00fe\u00e9r rangl\u00e6ti \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, hendur y\u00f0ar vega \u00fat ofbeldi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hinir illu eru fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi viknir af lei\u00f0, lygarar fara villir vegar fr\u00e1 m\u00f3\u00f0urskauti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eitur \u00feeirra er eins og h\u00f6ggormseitur, \u00feeir eru eins og dauf na\u00f0ra, sem lokar eyrunum"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 heyra ekki raust s\u00e6ringamannsins n\u00e9 hins slungna t\u00f6framanns."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gu\u00f0, brj\u00f3t sundur tennurnar \u00ed munni \u00feeirra, m\u00f6lva jaxlana \u00far lj\u00f3nunum, Drottinn!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e1 hverfa eins og vatn, sem rennur burt; mi\u00f0i hann \u00f6rvum s\u00ednum \u00e1 \u00fe\u00e1, \u00fe\u00e1 hn\u00edga \u00feeir,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "eins og snigillinn, sem rennur \u00ed sundur og hverfur, \u00f3t\u00edmabur\u00f0ur konunnar, er eigi s\u00e1 s\u00f3lina."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en pottar y\u00f0ar kenna hitans af \u00feyrnunum, hvort sem \u00feyrnarnir eru gr\u00e6nir e\u00f0a gl\u00f3andi, feykir hann hinum illa burt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun hinn r\u00e9ttl\u00e1ti fagna, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir fengi\u00f0 a\u00f0 sj\u00e1 hefndina, hann mun lauga f\u00e6tur s\u00edna \u00ed bl\u00f3\u00f0i hinna \u00f3gu\u00f0legu."
                }
            }
        },
        "59": {
            "chapter_nr": "59",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Lag: Spill eigi. Miktam eftir Dav\u00ed\u00f0, \u00fe\u00e1 er S\u00e1l sendi menn og \u00feeir h\u00e9ldu v\u00f6r\u00f0 um h\u00fasi\u00f0 til \u00feess a\u00f0 drepa hann."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Frelsa mig fr\u00e1 \u00f3vinum m\u00ednum, Gu\u00f0 minn, bjarga m\u00e9r fr\u00e1 fjendum m\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Frelsa mig fr\u00e1 illgj\u00f6r\u00f0am\u00f6nnunum og hj\u00e1lpa m\u00e9r gegn mor\u00f0ingjunum,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fev\u00ed sj\u00e1, \u00feeir sitja um l\u00edf mitt, hinir sterku \u00e1reita mig, \u00fe\u00f3tt \u00e9g hafi ekki broti\u00f0 e\u00f0a syndga\u00f0, Drottinn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g hafi eigi misgj\u00f6rt, hlaupa \u00feeir a\u00f0 og b\u00faast til \u00e1hlaups. Vakna \u00fe\u00fa m\u00e9r til li\u00f0veislu og l\u00edt \u00e1!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, Drottinn, Gu\u00f0 hersveitanna, \u00cdsraels Gu\u00f0, vakna \u00fe\u00fa til \u00feess a\u00f0 vitja allra \u00fej\u00f3\u00f0anna, \u00feyrm eigi neinum fr\u00e1hverfum syndara. [Sela]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1 hverju kv\u00f6ldi koma \u00feeir aftur, \u00fdlfra eins og hundar og sveima um borgina."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00fea\u00f0 frey\u00f0ir \u00far munni \u00feeirra, sver\u00f0 eru \u00e1 v\u00f6rum \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 _ &#34;Hver heyrir?&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, Drottinn, hl\u00e6r\u00f0 a\u00f0 \u00feeim, \u00fe\u00fa gj\u00f6rir gys a\u00f0 \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0unum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "V\u00edgi mitt, um \u00feig vil \u00e9g kve\u00f0a, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 er h\u00e1borg m\u00edn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gu\u00f0 kemur \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r me\u00f0 n\u00e1\u00f0 sinni, Gu\u00f0 l\u00e6tur mig sj\u00e1 \u00f3vini m\u00edna au\u00f0m\u00fdkta."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Drep \u00fe\u00e1 eigi, svo a\u00f0 l\u00fd\u00f0ur minn gleymi eigi, l\u00e1t \u00fe\u00e1 reika fyrir veldi \u00fe\u00ednu og steyp \u00feeim af st\u00f3li, \u00fe\u00fa Drottinn, skj\u00f6ldur vor,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "sakir syndar munns \u00feeirra, or\u00f0sins af v\u00f6rum \u00feeirra, og l\u00e1t \u00fe\u00e1 ver\u00f0a veidda \u00ed hroka \u00feeirra, og sakir form\u00e6linga \u00feeirra og lygi, er \u00feeir tala."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Afm\u00e1 \u00fe\u00e1 \u00ed rei\u00f0i, afm\u00e1 \u00fe\u00e1, uns \u00feeir eru eigi framar til, og l\u00e1t \u00fe\u00e1 kenna \u00e1 \u00fev\u00ed, a\u00f0 Gu\u00f0 r\u00edkir yfir Jakobs\u00e6tt, allt til endimarka jar\u00f0ar. [Sela]"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1 hverju kveldi koma \u00feeir aftur, \u00fdlfra eins og hundar og sveima um borgina."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir reika um eftir \u00e6ti og urra, ef \u00feeir ver\u00f0a eigi saddir."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00e9g vil kve\u00f0a um m\u00e1tt \u00feinn og fagna yfir n\u00e1\u00f0 \u00feinni \u00e1 hverjum morgni, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rst h\u00e1borg m\u00edn og athvarf \u00e1 degi ney\u00f0ar minnar."
                }
            }
        },
        "60": {
            "chapter_nr": "60",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Lag: Vitnisbur\u00f0arliljan. Miktam eftir Dav\u00ed\u00f0, til fr\u00e6\u00f0slu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er hann bar\u00f0ist vi\u00f0 S\u00fdrlendinga fr\u00e1 Mes\u00f3potam\u00edu og S\u00fdrlendinga fr\u00e1 S\u00f3ba, og J\u00f3ab sneri vi\u00f0 og vann sigur \u00e1 Ed\u00f3m\u00edtum \u00ed Saltdalnum, t\u00f3lf \u00fe\u00fasund manns."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gu\u00f0, \u00fe\u00fa hefir \u00fatsk\u00fafa\u00f0 oss og tv\u00edstra\u00f0 oss, \u00fe\u00fa reiddist oss _ sn\u00fa \u00fe\u00e9r aftur a\u00f0 oss."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa l\u00e9st j\u00f6r\u00f0ina gn\u00f6tra og rofna, gj\u00f6r vi\u00f0 sprungur hennar, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan reikar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa l\u00e9st l\u00fd\u00f0 \u00feinn kenna \u00e1 h\u00f6r\u00f0u, l\u00e9st oss drekka v\u00edmuv\u00edn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir gefi\u00f0 \u00feeim, er \u00f3ttast \u00feig, hermerki, a\u00f0 \u00feeir m\u00e6ttu fl\u00fdja undan bogunum. [Sela]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hj\u00e1lpa \u00fe\u00fa me\u00f0 h\u00e6gri hendi \u00feinni og b\u00e6nheyr oss, til \u00feess a\u00f0 \u00e1stvinir \u00fe\u00ednir megi frelsast."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gu\u00f0 hefir sagt \u00ed helgid\u00f3mi s\u00ednum: &#34;\u00c9g vil fagna, \u00e9g vil skipta S\u00edkem, m\u00e6la \u00fat S\u00fakk\u00f3t-dal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g \u00e1 G\u00edlea\u00f0 og \u00e9g \u00e1 Manasse, og Efra\u00edm er hl\u00edf h\u00f6f\u00f0i m\u00ednu, J\u00fada veldissproti minn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3ab er mundlaug m\u00edn, \u00ed Ed\u00f3m fleygi \u00e9g sk\u00f3num m\u00ednum, yfir Filisteu fagna \u00e9g.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hver vill fara me\u00f0 mig \u00ed \u00f6rugga borg, hver vill flytja mig til Ed\u00f3m?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir \u00fatsk\u00fafa\u00f0 oss, \u00f3 Gu\u00f0, og \u00fe\u00fa, Gu\u00f0, fer eigi \u00fat me\u00f0 hersveitum vorum."
                }
            }
        },
        "61": {
            "chapter_nr": "61",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Me\u00f0 strengjaleik. Eftir Dav\u00ed\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heyr, \u00f3 Gu\u00f0, hr\u00f3p mitt, gef gaum b\u00e6n minni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e1 endim\u00f6rkum jar\u00f0ar hr\u00f3pa \u00e9g til \u00fe\u00edn, me\u00f0an hjarta mitt \u00f6rmagnast. Hef mig upp \u00e1 bjarg \u00fea\u00f0, sem m\u00e9r er of h\u00e1tt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lei\u00f0 mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert or\u00f0inn m\u00e9r h\u00e6li, \u00f6ruggt v\u00edgi gegn \u00f3vinum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "L\u00e1t mig gista \u00ed tjaldi \u00fe\u00ednu um eil\u00edf\u00f0, leita h\u00e6lis \u00ed skj\u00f3li v\u00e6ngja \u00feinna. [Sela]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa, \u00f3 Gu\u00f0, hefir heyrt heit m\u00edn, \u00fe\u00fa hefir uppfyllt \u00f3skir \u00feeirra er \u00f3ttast nafn \u00feitt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt lengja l\u00edfdaga konungs, l\u00e1ta \u00e1r hans vara fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann skal sitja um eil\u00edf\u00f0 frammi fyrir Gu\u00f0i, l\u00e1t miskunn og tr\u00fafesti var\u00f0veita hann."
                }
            }
        },
        "62": {
            "chapter_nr": "62",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Fyrir Jed\u00fat\u00fan. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00ed\u00f0 r\u00f3leg eftir Gu\u00f0i, s\u00e1la m\u00edn, fr\u00e1 honum kemur hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i mitt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann einn er klettur minn og hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i, h\u00e1borg m\u00edn _ \u00e9g ver\u00f0 eigi valtur \u00e1 f\u00f3tum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hversu lengi \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 ry\u00f0jast allir saman gegn einum manni til a\u00f0 fella hann eins og hallan vegg, eins og hrynjandi m\u00far?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir r\u00e1\u00f0gast um \u00fea\u00f0 eitt a\u00f0 steypa honum \u00far tign hans, \u00feeir hafa yndi af lygi, \u00feeir blessa me\u00f0 munninum, en b\u00f6lva \u00ed hjartanu. [Sela]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "B\u00ed\u00f0 r\u00f3leg eftir Gu\u00f0i, s\u00e1la m\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 fr\u00e1 honum kemur von m\u00edn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann einn er klettur minn og hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i, h\u00e1borg m\u00edn _ \u00e9g ver\u00f0 eigi valtur \u00e1 f\u00f3tum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hj\u00e1 Gu\u00f0i er hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i mitt og vegsemd, minn \u00f6rugga klett og h\u00e6li mitt hefi \u00e9g \u00ed Gu\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Treyst honum, allur \u00fej\u00f3\u00f0s\u00f6fnu\u00f0urinn, \u00fathelli\u00f0 hj\u00f6rtum y\u00f0ar fyrir honum, Gu\u00f0 er vort h\u00e6li. [Sela]"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "H\u00e9g\u00f3minn einn eru mennirnir, t\u00e1l eru mannanna b\u00f6rn, \u00e1 metask\u00e1lunum lyftast \u00feeir upp, einber h\u00e9g\u00f3mi eru \u00feeir allir saman."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Treysti\u00f0 eigi r\u00e1nfeng og ali\u00f0 eigi f\u00e1n\u00fdta von til r\u00e6ndra muna, \u00fe\u00f3tt au\u00f0urinn vaxi, \u00fe\u00e1 gefi\u00f0 \u00fev\u00ed engan gaum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eitt sinn hefir Gu\u00f0 tala\u00f0, tvisvar hefi \u00e9g heyrt \u00fea\u00f0: &#34;Hj\u00e1 Gu\u00f0i er styrkleikur.&#34;"
                }
            }
        },
        "63": {
            "chapter_nr": "63",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1lmur eftir Dav\u00ed\u00f0, \u00fe\u00e1 er hann var \u00ed J\u00fada-ey\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn, \u00fe\u00fa ert minn Gu\u00f0, \u00fe\u00edn leita \u00e9g, s\u00e1l m\u00edna \u00feyrstir eftir \u00fe\u00e9r, hold mitt \u00fer\u00e1ir \u00feig, \u00ed \u00feurru landi, \u00f6r\u00ferota af vatnsleysi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deannig hefi \u00e9g litast um eftir \u00fe\u00e9r \u00ed helgid\u00f3minum til \u00feess a\u00f0 sj\u00e1 veldi \u00feitt og d\u00fdr\u00f0,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn \u00fe\u00edn er m\u00e6tari en l\u00edfi\u00f0. Varir m\u00ednar skulu vegsama \u00feig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deannig skal \u00e9g lofa \u00feig me\u00f0an lifi, hefja upp hendurnar \u00ed \u00fe\u00ednu nafni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00edn mettast sem af merg og feiti, og me\u00f0 fagnandi v\u00f6rum lofar \u00feig munnur minn,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er \u00e9g minnist \u00fe\u00edn \u00ed hv\u00edlu minni, hugsa um \u00feig \u00e1 n\u00e6turv\u00f6kunum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert m\u00e9r fulltingi, \u00ed skugga v\u00e6ngja \u00feinna fagna \u00e9g."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00edn heldur s\u00e9r fast vi\u00f0 \u00feig, h\u00e6gri h\u00f6nd \u00fe\u00edn sty\u00f0ur mig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir sem sitja um l\u00edf mitt sj\u00e1lfum s\u00e9r til gl\u00f6tunar, munu hverfa \u00ed dj\u00fap jar\u00f0ar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir munu ver\u00f0a ofurseldir sver\u00f0seggjum, ver\u00f0a sjak\u00f6lunum a\u00f0 br\u00e1\u00f0."
                }
            }
        },
        "64": {
            "chapter_nr": "64",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heyr, \u00f3 Gu\u00f0, raust m\u00edna, er \u00e9g kveina, var\u00f0veit l\u00edf mitt fyrir \u00f3gnum \u00f3vinarins."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sk\u00fdl m\u00e9r fyrir bandalagi b\u00f3fanna, fyrir \u00f3aldarflokki illvirkjanna,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "er hvetja tungur s\u00ednar sem sver\u00f0, leggja \u00f6rvar s\u00ednar, beiskyr\u00f0in, \u00e1 streng"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 skj\u00f3ta \u00ed leyni \u00e1 hinn r\u00e1\u00f0vanda, skj\u00f3ta \u00e1 hann allt \u00ed einu, hvergi hr\u00e6ddir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir binda fastm\u00e6lum me\u00f0 s\u00e9r ill \u00e1form, tala um a\u00f0 leggja leynisn\u00f6rur, \u00feeir hugsa: &#34;Hver \u00e6tli sj\u00e1i \u00fea\u00f0?&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir upphugsa rangl\u00e6ti: &#34;V\u00e9r erum tilb\u00fanir, vel r\u00e1\u00f0in r\u00e1\u00f0!&#34; \u00fev\u00ed a\u00f0 hugskot hvers eins og hjarta er fullt v\u00e9la."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00fdstur Gu\u00f0 \u00fe\u00e1 me\u00f0 \u00f6rinni, allt \u00ed einu ver\u00f0a \u00feeir s\u00e1rir,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og tunga \u00feeirra ver\u00f0ur \u00feeim a\u00f0 falli. Allir \u00feeir er sj\u00e1 \u00fe\u00e1, munu hrista h\u00f6fu\u00f0i\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun hver ma\u00f0ur \u00f3ttast og kunngj\u00f6ra d\u00e1\u00f0ir Gu\u00f0s og gefa g\u00e6tur a\u00f0 verkum hans."
                }
            }
        },
        "65": {
            "chapter_nr": "65",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Lj\u00f3\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e9r ber lofs\u00f6ngur, Gu\u00f0, \u00e1 S\u00edon, og vi\u00f0 \u00feig s\u00e9u heitin efnd."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa sem heyrir b\u00e6nir, til \u00fe\u00edn kemur allt hold."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Margv\u00edslegar misgj\u00f6r\u00f0ir ur\u00f0u m\u00e9r yfirsterkari, en \u00fe\u00fa fyrirgafst afbrot vor."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 er \u00fe\u00fa \u00fatvelur og l\u00e6tur n\u00e1l\u00e6gjast \u00feig til \u00feess a\u00f0 b\u00faa \u00ed forg\u00f6r\u00f0um \u00fe\u00ednum, a\u00f0 v\u00e9r megum se\u00f0jast af g\u00e6\u00f0um h\u00fass \u00fe\u00edns, helgid\u00f3mi musteris \u00fe\u00edns."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00f3ttalegum verkum svarar \u00fe\u00fa oss \u00ed r\u00e9ttl\u00e6ti, \u00fe\u00fa Gu\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is vors, \u00fe\u00fa athvarf allra jar\u00f0arinnar endimarka og fjarl\u00e6gra stranda,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fe\u00fa sem festir fj\u00f6llin me\u00f0 krafti \u00fe\u00ednum, gyrtur styrkleika,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fe\u00fa sem st\u00f6\u00f0var brimgn\u00fd hafsins, brimgn\u00fdinn \u00ed bylgjum \u00feess og h\u00e1reystina \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0unum,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00feeir er b\u00faa vi\u00f0 endim\u00f6rk jar\u00f0ar \u00f3ttast t\u00e1kn \u00fe\u00edn, austri\u00f0 og vestri\u00f0 l\u00e6tur \u00fe\u00fa fagna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir vitja\u00f0 landsins og v\u00f6kva\u00f0 \u00fea\u00f0, blessa\u00f0 \u00fea\u00f0 r\u00edkulega me\u00f0 l\u00e6k Gu\u00f0s, fullum af vatni, \u00fe\u00fa hefir framleitt korn \u00feess, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feannig hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 \u00far gar\u00f0i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir v\u00f6kva\u00f0 pl\u00f3gf\u00f6r \u00feess, jafna\u00f0 pl\u00f3ggar\u00f0a \u00feess, me\u00f0 regnsk\u00farum hefir \u00fe\u00fa m\u00fdkt \u00fea\u00f0, blessa\u00f0 gr\u00f3\u00f0ur \u00feess."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir kr\u00fdnt \u00e1ri\u00f0 me\u00f0 g\u00e6sku \u00feinni, og vagnspor \u00fe\u00edn drj\u00fapa af feiti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 dr\u00fdpur af hei\u00f0al\u00f6ndunum, og h\u00e6\u00f0irnar gir\u00f0ast f\u00f6gnu\u00f0i."
                }
            }
        },
        "66": {
            "chapter_nr": "66",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Lj\u00f3\u00f0. S\u00e1lmur. Fagni\u00f0 fyrir Gu\u00f0i, gj\u00f6rvallt jar\u00f0r\u00edki,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "syngi\u00f0 um hans d\u00fdrlega nafn, gj\u00f6ri\u00f0 lofst\u00edr hans vegsamlegan."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "M\u00e6li\u00f0 til Gu\u00f0s: Hversu \u00f3ttaleg eru verk \u00fe\u00edn, sakir mikilleiks m\u00e1ttar \u00fe\u00edns hr\u00e6sna \u00f3vinir \u00fe\u00ednir fyrir \u00fe\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6ll j\u00f6r\u00f0in l\u00fati \u00fe\u00e9r og lofsyngi \u00fe\u00e9r, lofsyngi nafni \u00fe\u00ednu. [Sela]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Komi\u00f0 og sj\u00e1i\u00f0 verkin Gu\u00f0s, sem er \u00f3ttalegur \u00ed breytni sinni gagnvart m\u00f6nnunum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann breytti hafinu \u00ed \u00feurrlendi, \u00feeir f\u00f3ru f\u00f3tgangandi yfir \u00e1na. \u00de\u00e1 gl\u00f6ddumst v\u00e9r yfir honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann r\u00edkir um eil\u00edf\u00f0 sakir veldis s\u00edns, augu hans gefa g\u00e6tur a\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0unum, uppreistarmenn mega eigi l\u00e1ta \u00e1 s\u00e9r b\u00e6ra. [Sela]"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e9r l\u00fd\u00f0ir, lofi\u00f0 Gu\u00f0 vorn og l\u00e1ti\u00f0 hlj\u00f3ma lofs\u00f6ng um hann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann veitti s\u00e1lum vorum l\u00edfi\u00f0 og l\u00e9t oss eigi ver\u00f0a valta \u00e1 f\u00f3tum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir rannsaka\u00f0 oss, \u00f3 Gu\u00f0, hreinsa\u00f0 oss, eins og silfur er hreinsa\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir varpa\u00f0 oss \u00ed fangelsi, lagt byr\u00f0i \u00e1 lendar vorar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir l\u00e1ti\u00f0 menn ganga yfir h\u00f6fu\u00f0 vor, v\u00e9r h\u00f6fum fari\u00f0 gegnum eld og vatn, en n\u00fa hefir \u00fe\u00fa leitt oss \u00fat \u00e1 v\u00ed\u00f0an vang."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g kem \u00ed h\u00fas \u00feitt me\u00f0 brennif\u00f3rnir, efni heit m\u00edn vi\u00f0 \u00feig,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00feau er varir m\u00ednar h\u00e9tu og munnur minn nefndi, \u00fe\u00e1 er \u00e9g var \u00ed nau\u00f0um staddur."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9g f\u00e6ri \u00fe\u00e9r brennif\u00f3rn af feitum d\u00fdrum, \u00e1samt f\u00f3rnarilm af hr\u00fatum, \u00e9g f\u00f3rna nautum og h\u00f6frum. [Sela]"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Komi\u00f0, hl\u00fd\u00f0i\u00f0 til, allir \u00fe\u00e9r er \u00f3ttist Gu\u00f0, a\u00f0 \u00e9g megi segja fr\u00e1, hva\u00f0 hann hefir gj\u00f6rt fyrir mig."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Til hans hr\u00f3pa\u00f0i \u00e9g me\u00f0 munni m\u00ednum, en lofgj\u00f6r\u00f0 l\u00e1 undir tungu minni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ef \u00e9g hygg \u00e1 illt \u00ed hjarta m\u00ednu, \u00fe\u00e1 heyrir Drottinn ekki."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "En Gu\u00f0 hefir heyrt, gefi\u00f0 gaum a\u00f0 b\u00e6nar\u00f3pi m\u00ednu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Gu\u00f0, er eigi v\u00edsa\u00f0i b\u00e6n minni \u00e1 bug n\u00e9 t\u00f3k miskunn s\u00edna fr\u00e1 m\u00e9r."
                }
            }
        },
        "67": {
            "chapter_nr": "67",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Me\u00f0 strengjaleik. S\u00e1lmur. Lj\u00f3\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gu\u00f0 s\u00e9 oss n\u00e1\u00f0ugur og blessi oss, hann l\u00e1ti \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna l\u00fdsa me\u00f0al vor, [Sela]"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "svo a\u00f0 \u00feekkja megi veg \u00feinn \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni og hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i \u00feitt me\u00f0al allra \u00fej\u00f3\u00f0a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00fd\u00f0irnir skulu lofa \u00feig, \u00f3 Gu\u00f0, \u00feig skulu gj\u00f6rvallir l\u00fd\u00f0ir lofa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Gle\u00f0jast og fagna skulu \u00fej\u00f3\u00f0irnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa d\u00e6mir l\u00fd\u00f0ina r\u00e9ttv\u00edslega og lei\u00f0ir \u00fej\u00f3\u00f0irnar \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni. [Sela]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00fd\u00f0irnir skulu lofa \u00feig, \u00f3 Gu\u00f0, \u00feig skulu gj\u00f6rvallir l\u00fd\u00f0ir lofa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0in hefir gefi\u00f0 \u00e1v\u00f6xt sinn, Gu\u00f0, vor Gu\u00f0, blessar oss."
                }
            }
        },
        "68": {
            "chapter_nr": "68",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Lj\u00f3\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gu\u00f0 r\u00eds upp, \u00f3vinir hans tv\u00edstrast, \u00feeir sem hata hann fl\u00fdja fyrir augliti hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eins og reykur ey\u00f0ist, ey\u00f0ast \u00feeir, eins og vax br\u00e1\u00f0nar \u00ed eldi, tort\u00edmast \u00f3gu\u00f0legir fyrir augliti Gu\u00f0s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En r\u00e9ttl\u00e1tir gle\u00f0jast, fagna fyrir augliti Gu\u00f0s og k\u00e6tast st\u00f3rum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Syngi\u00f0 fyrir Gu\u00f0i, vegsami\u00f0 nafn hans, leggi\u00f0 braut fyrir hann er ekur gegnum \u00f6r\u00e6fin. Drottinn heitir hann, fagni\u00f0 fyrir augliti hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann er fa\u00f0ir f\u00f6\u00f0urlausra, v\u00f6r\u00f0ur ekknanna, Gu\u00f0 \u00ed s\u00ednum heilaga b\u00fasta\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gu\u00f0 l\u00e6tur hina einmana hverfa heim aftur, hann lei\u00f0ir hina fj\u00f6tru\u00f0u \u00fat til hamingju, en uppreisnarseggir skulu b\u00faa \u00ed hrj\u00f3strugu landi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00d3 Gu\u00f0, \u00feegar \u00fe\u00fa f\u00f3rst \u00fat \u00e1 undan l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum, \u00feegar \u00fe\u00fa bruna\u00f0ir fram um \u00f6r\u00e6fin, [Sela]"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 n\u00f6tra\u00f0i j\u00f6r\u00f0in, og himnarnir drupu fyrir Gu\u00f0i, Drottni fr\u00e1 S\u00edna\u00ed, fyrir Gu\u00f0i, \u00cdsraels Gu\u00f0i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "R\u00edkulegu regni dreyptir \u00fe\u00fa, \u00f3 Gu\u00f0, \u00e1 arfleif\u00f0 \u00fe\u00edna, \u00fea\u00f0 sem vanmegna\u00f0ist, styrktir \u00fe\u00fa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sta\u00f0inn \u00fear sem s\u00f6fnu\u00f0ur \u00feinn dvelur, bj\u00f3st \u00fe\u00fa hinum hrj\u00e1\u00f0u, \u00f3 Gu\u00f0, sakir g\u00e6sku \u00feinnar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Drottinn l\u00e6tur or\u00f0 s\u00edn r\u00e6tast, konurnar sem sigur bo\u00f0a eru mikill her:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "&#34;Konungar hersveitanna fl\u00fdja, \u00feeir fl\u00fdja, en h\u00fan sem heima situr skiptir herfangi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hvort vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r liggja milli fj\u00e1rgir\u00f0inganna? V\u00e6ngir d\u00fafunnar eru lag\u00f0ir silfri og fja\u00f0rir hennar \u00edbleiku gulli.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deegar Hinn alm\u00e1ttki tv\u00edstra\u00f0i konungunum, \u00fe\u00e1 snj\u00f3a\u00f0i \u00e1 Salmon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gu\u00f0s fjall er Basansfjall, tindafjall er Basansfjall."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hv\u00ed l\u00edti\u00f0 \u00fe\u00e9r, tindafj\u00f6ll, \u00f6fundarauga \u00fea\u00f0 fjall er Gu\u00f0 hefir kj\u00f6ri\u00f0 s\u00e9r til b\u00fasta\u00f0ar, \u00fear sem Drottinn samt mun b\u00faa um eil\u00edf\u00f0?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hervagnar Gu\u00f0s eru t\u00ed\u00fe\u00fasundir, \u00fe\u00fasundir \u00e1 \u00fe\u00fasundir ofan. Hinn alvaldi kom fr\u00e1 S\u00edna\u00ed til helgid\u00f3msins."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa steigst upp til h\u00e6\u00f0a, haf\u00f0ir \u00e1 burt bandingja, t\u00f3kst vi\u00f0 gj\u00f6fum fr\u00e1 m\u00f6nnum, jafnvel uppreisnarm\u00f6nnum, a\u00f0 \u00fe\u00fa, Drottinn, Gu\u00f0, m\u00e6ttir b\u00faa \u00fear."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, er ber oss dag eftir dag, Gu\u00f0 er hj\u00e1lpr\u00e1\u00f0 vort. [Sela]"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Gu\u00f0 er oss hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0isgu\u00f0, og Drottinn alvaldur bjargar fr\u00e1 dau\u00f0anum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "J\u00e1, Gu\u00f0 sundurmolar h\u00f6fu\u00f0 \u00f3vina sinna, hvirfil \u00feeirra, er ganga \u00ed sekt sinni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Drottinn hefir sagt: &#34;\u00c9g vil s\u00e6kja \u00fe\u00e1 til Basan, flytja \u00fe\u00e1 fr\u00e1 dj\u00fapi hafsins,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "a\u00f0 \u00fe\u00fa megir tro\u00f0a \u00fe\u00e1 til bana, a\u00f0 tungur hunda \u00feinna megi f\u00e1 sinn hlut af \u00f3vinunum.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Menn horfa \u00e1 inng\u00f6ngu \u00fe\u00edna, \u00f3 Gu\u00f0, inng\u00f6ngu Gu\u00f0s m\u00edns og konungs \u00ed musteri\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "S\u00f6ngvarar eru \u00ed fararbroddi, \u00fe\u00e1 strengleikarar, \u00e1samt yngismeyjum, er berja bumbur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Lofi\u00f0 Gu\u00f0 \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0arsamkundum, lofi\u00f0 Drottin, \u00fe\u00e9r sem eru\u00f0 af uppsprettu \u00cdsraels."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dear er Benjam\u00edn litli, er r\u00edkir yfir \u00feeim, h\u00f6f\u00f0ingjar J\u00fada \u00ed \u00feyrpingu, h\u00f6f\u00f0ingjar Seb\u00falons, h\u00f6f\u00f0ingjar Naftal\u00ed."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bj\u00f3\u00f0 \u00fat, \u00f3 Gu\u00f0, styrkleik \u00fe\u00ednum, \u00feeim styrkleik sem \u00fe\u00fa hefir au\u00f0s\u00fdnt oss"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "fr\u00e1 musteri \u00fe\u00ednu \u00ed Jer\u00fasalem. Konungar skulu f\u00e6ra \u00fe\u00e9r gjafir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00d3gna \u00fe\u00fa d\u00fdrinu \u00ed sefinu, uxaflokkunum \u00e1samt bolak\u00e1lfum \u00fej\u00f3\u00f0anna, sem tro\u00f0a menn f\u00f3tum s\u00f6kum \u00e1girndar sinnar \u00e1 silfri. Tv\u00edstra \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0um, er unna \u00f3fri\u00f0i!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 koma sendiherrar fr\u00e1 Egyptalandi, Bl\u00e1land f\u00e6rir Gu\u00f0i gjafir hr\u00f6\u00f0um h\u00f6ndum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e9r konungsr\u00edki jar\u00f0ar, syngi\u00f0 Gu\u00f0i, syngi\u00f0 Drottni lof, [Sela]"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "honum sem ekur um himnanna himna fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0, hann l\u00e6tur raust s\u00edna gjalla, hina voldugu raust."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tj\u00e1i\u00f0 Gu\u00f0i d\u00fdr\u00f0, yfir \u00cdsrael er h\u00e1tign hans og m\u00e1ttur hans \u00ed sk\u00fdjunum."
                }
            }
        },
        "69": {
            "chapter_nr": "69",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Liljulag. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hj\u00e1lpa m\u00e9r, \u00f3 Gu\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00f6tnin \u00e6tla a\u00f0 drekkja m\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g er sokkinn ni\u00f0ur \u00ed botnlausa le\u00f0ju og hefi enga f\u00f3tfestu, \u00e9g er kominn ofan \u00ed vatnadj\u00fap og bylgjurnar ganga yfir mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g hefi \u00e6pt mig \u00fereyttan, er or\u00f0inn brennandi \u00feurr \u00ed kverkunum, augu m\u00edn eru d\u00f6pru\u00f0 or\u00f0in af a\u00f0 \u00fereyja eftir Gu\u00f0i m\u00ednum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fleiri en h\u00e1rin \u00e1 h\u00f6f\u00f0i m\u00e9r eru \u00feeir er hata mig a\u00f0 \u00e1st\u00e6\u00f0ulausu, fleiri en bein m\u00edn \u00feeir sem \u00e1n saka eru \u00f3vinir m\u00ednir. \u00dev\u00ed sem \u00e9g hefi eigi r\u00e6nt, hefi \u00e9g samt or\u00f0i\u00f0 a\u00f0 skila aftur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa, Gu\u00f0, \u00feekkir heimsku m\u00edna, og sakir m\u00ednar dyljast \u00fe\u00e9r eigi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1t eigi \u00fe\u00e1, er vona \u00e1 \u00feig, ver\u00f0a til skammar m\u00edn vegna, \u00f3 Drottinn, Drottinn hersveitanna, l\u00e1t eigi \u00fe\u00e1 er leita \u00fe\u00edn, ver\u00f0a til sv\u00edvir\u00f0ingar m\u00edn vegna, \u00fe\u00fa Gu\u00f0 \u00cdsraels."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00edn vegna ber \u00e9g h\u00e1\u00f0ung, \u00fe\u00edn vegna hylur sv\u00edvir\u00f0ing auglit mitt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g er \u00f3kunnur or\u00f0inn br\u00e6\u00f0rum m\u00ednum og \u00f3\u00feekktur sonum m\u00f3\u00f0ur minnar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Vandl\u00e6ting vegna h\u00fass \u00fe\u00edns hefir uppeti\u00f0 mig, og sm\u00e1nanir \u00feeirra er sm\u00e1na \u00feig, hafa lent \u00e1 m\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g hefi \u00fej\u00e1\u00f0 mig me\u00f0 f\u00f6stu, en \u00fea\u00f0 var\u00f0 m\u00e9r til h\u00e1\u00f0ungar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g gj\u00f6r\u00f0i h\u00e6rusekk a\u00f0 kl\u00e6\u00f0na\u00f0i m\u00ednum, og \u00e9g var\u00f0 \u00feeim a\u00f0 or\u00f0skvi\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir er sitja \u00ed hli\u00f0inu, r\u00e6\u00f0a um mig, og \u00feeir er drekka \u00e1fengan drykk, syngja um mig."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00e9g bi\u00f0 til \u00fe\u00edn, Drottinn, \u00e1 stund n\u00e1\u00f0ar \u00feinnar. Svara m\u00e9r, Gu\u00f0, \u00ed tr\u00fafesti hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is \u00fe\u00edns sakir mikillar miskunnar \u00feinnar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Drag mig upp \u00far le\u00f0junni, svo a\u00f0 \u00e9g s\u00f6kkvi eigi, l\u00e1t mig bj\u00f6rgun hlj\u00f3ta fr\u00e1 hatursm\u00f6nnum m\u00ednum og \u00far hafdj\u00fapinu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1t eigi vatnsbylgjurnar ganga yfir mig, n\u00e9 dj\u00fapi\u00f0 svelgja mig, og l\u00e1t eigi brunninn lykja aftur op sitt yfir m\u00e9r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "B\u00e6nheyr mig, Drottinn, sakir g\u00e6sku n\u00e1\u00f0ar \u00feinnar, sn\u00fa \u00fe\u00e9r a\u00f0 m\u00e9r eftir mikilleik miskunnar \u00feinnar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hyl eigi auglit \u00feitt fyrir \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er \u00ed nau\u00f0um staddur, fl\u00fdt \u00fe\u00e9r a\u00f0 b\u00e6nheyra mig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "N\u00e1lgast s\u00e1l m\u00edna, leys hana, frelsa mig sakir \u00f3vina minna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00fa \u00feekkir h\u00e1\u00f0ung m\u00edna og sk\u00f6mm og sv\u00edvir\u00f0ing, allir fjendur m\u00ednir standa \u00fe\u00e9r fyrir sj\u00f3num."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "H\u00e1\u00f0ungin kremur hjarta mitt, svo a\u00f0 \u00e9g \u00f6rv\u00e6nti. \u00c9g vona\u00f0i, a\u00f0 einhver mundi s\u00fdna me\u00f0aumkun, en \u00fear var enginn, og a\u00f0 einhverjir mundu hugga, en fann engan."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deeir fengu m\u00e9r malurt til matar, og vi\u00f0 \u00feorstanum g\u00e1fu \u00feeir m\u00e9r v\u00edns\u00fdru a\u00f0 drekka."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Svo ver\u00f0i \u00fe\u00e1 bor\u00f0i\u00f0 fyrir framan \u00fe\u00e1 a\u00f0 sn\u00f6ru, og a\u00f0 gildru fyrir \u00fe\u00e1 sem ugglausir eru."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Myrkvist augu \u00feeirra, svo a\u00f0 \u00feeir sj\u00e1i eigi, og l\u00e1t lendar \u00feeirra \u00e1vallt ri\u00f0a."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hell \u00fe\u00fa rei\u00f0i \u00feinni yfir \u00fe\u00e1 og l\u00e1t \u00fe\u00edna brennandi gremi n\u00e1 \u00feeim."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "B\u00fa\u00f0ir \u00feeirra ver\u00f0i eyddar og enginn b\u00fai \u00ed tj\u00f6ldum \u00feeirra,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feann sem \u00fe\u00fa hefir losti\u00f0, ofs\u00e6kja \u00feeir og auka \u00fej\u00e1ningar \u00feeirra er \u00fe\u00fa hefir gegnumstungi\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00e6t s\u00f6k vi\u00f0 s\u00f6k \u00feeirra og l\u00e1t \u00fe\u00e1 eigi ganga inn \u00ed r\u00e9ttl\u00e6ti \u00feitt."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ver\u00f0i \u00feeir afm\u00e1\u00f0ir \u00far b\u00f3k lifenda og eigi skr\u00e1\u00f0ir me\u00f0 r\u00e9ttl\u00e1tum."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En \u00e9g er vola\u00f0ur og \u00fej\u00e1\u00f0ur, hj\u00e1lp \u00fe\u00edn, \u00f3 Gu\u00f0, mun bjarga m\u00e9r."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9g vil lofa nafn Gu\u00f0s \u00ed lj\u00f3\u00f0i og mikla \u00fea\u00f0 \u00ed lofs\u00f6ng."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 mun Drottni l\u00edka betur en uxar, ungneyti me\u00f0 hornum og klaufum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hinir au\u00f0mj\u00faku sj\u00e1 \u00fea\u00f0 og gle\u00f0jast, \u00fe\u00e9r sem leiti\u00f0 Gu\u00f0s _ hj\u00f6rtu y\u00f0ar lifni vi\u00f0."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn hlustar \u00e1 hina f\u00e1t\u00e6ku og fyrirl\u00edtur eigi bandingja s\u00edna."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hann skulu lofa himinn og j\u00f6r\u00f0, h\u00f6fin og allt sem \u00ed \u00feeim hr\u00e6rist."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 veitir S\u00edon hj\u00e1lp og reisir vi\u00f0 borgirnar \u00ed J\u00fada, og menn skulu b\u00faa \u00fear og f\u00e1 landi\u00f0 til eignar."
                }
            }
        },
        "70": {
            "chapter_nr": "70",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Minningarlj\u00f3\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gu\u00f0, l\u00e1t \u00fe\u00e9r \u00fe\u00f3knast a\u00f0 frelsa mig, Drottinn, skunda m\u00e9r til hj\u00e1lpar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e1 ver\u00f0a til skammar og hlj\u00f3ta kinnro\u00f0a, er sitja um l\u00edf mitt, l\u00e1t \u00fe\u00e1 hverfa aftur me\u00f0 sk\u00f6mm, er \u00f3ska m\u00e9r \u00f3g\u00e6fu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e1 h\u00f6rfa undan sakir sm\u00e1nar sinnar, er hr\u00f3pa h\u00e1\u00f0 og sp\u00e9."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En allir \u00feeir er leita \u00fe\u00edn, skulu gle\u00f0jast og fagna yfir \u00fe\u00e9r, \u00feeir er unna hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i \u00fe\u00ednu, skulu s\u00edfellt segja: &#34;Vegsama\u00f0ur s\u00e9 Gu\u00f0!&#34;"
                }
            }
        },
        "71": {
            "chapter_nr": "71",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, Drottinn, leita \u00e9g h\u00e6lis, l\u00e1t mig aldrei ver\u00f0a til skammar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Frelsa mig og bjarga m\u00e9r eftir r\u00e9ttl\u00e6ti \u00fe\u00ednu, hneig eyru \u00fe\u00edn til m\u00edn og hj\u00e1lpa m\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ver m\u00e9r verndarbjarg, v\u00edgi m\u00e9r til hj\u00e1lpar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert bjarg mitt og v\u00edgi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gu\u00f0 minn, bjarga m\u00e9r \u00far hendi illgjarnra, undan valdi illvirkja og har\u00f0stj\u00f3ra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert von m\u00edn, \u00fe\u00fa, Drottinn, ert athvarf mitt fr\u00e1 \u00e6sku."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vi\u00f0 \u00feig hefi \u00e9g stu\u00f0st fr\u00e1 m\u00f3\u00f0url\u00edfi, fr\u00e1 m\u00f3\u00f0urskauti hefir \u00fe\u00fa veri\u00f0 skj\u00f3l mitt, um \u00feig hlj\u00f3mar \u00e6t\u00ed\u00f0 lofs\u00f6ngur minn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g er m\u00f6rgum or\u00f0inn sem undur, en \u00fe\u00fa ert m\u00e9r \u00f6ruggt h\u00e6li."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Munnur minn er fullur af lofst\u00edr \u00fe\u00ednum, af d\u00fdr\u00f0 \u00feinni daginn allan."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00datsk\u00fafa m\u00e9r eigi \u00ed elli minni, yfirgef mig eigi, \u00fe\u00e1 er \u00fer\u00f3ttur minn \u00feverrar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00f3vinir m\u00ednir tala um mig, \u00feeir er sitja um l\u00edf mitt, bera r\u00e1\u00f0 s\u00edn saman:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "&#34;Gu\u00f0 hefir yfirgefi\u00f0 hann. Elti\u00f0 hann og gr\u00edpi\u00f0 hann, \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn bjargar.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gu\u00f0, ver eigi fjarri m\u00e9r, Gu\u00f0 minn, skunda til li\u00f0s vi\u00f0 mig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e1 er s\u00fdna m\u00e9r fjandskap farast me\u00f0 sk\u00f6mm, l\u00e1t \u00fe\u00e1 \u00edkl\u00e6\u00f0ast h\u00e1\u00f0ung og sv\u00edvir\u00f0ing, er \u00f3ska m\u00e9r \u00f3g\u00e6fu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00e9g vil s\u00edfellt vona og auka enn \u00e1 allan lofst\u00edr \u00feinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Munnur minn skal segja fr\u00e1 r\u00e9ttl\u00e6ti \u00fe\u00ednu, fr\u00e1 hj\u00e1lpsemdum \u00fe\u00ednum allan daginn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g veit eigi t\u00f6lu \u00e1 \u00feeim."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g vil segja fr\u00e1 m\u00e1ttarverkum Drottins, \u00e9g vil bo\u00f0a r\u00e9ttl\u00e6ti \u00feitt, \u00fea\u00f0 eitt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gu\u00f0, \u00fe\u00fa hefir kennt m\u00e9r fr\u00e1 \u00e6sku, og allt til \u00feessa kunngj\u00f6ri \u00e9g d\u00e1semdarverk \u00fe\u00edn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Yfirgef mig eigi, \u00f3 Gu\u00f0, \u00feegar \u00e9g er gamall or\u00f0inn og gr\u00e1r fyrir h\u00e6rum, a\u00f0 \u00e9g megi kunngj\u00f6ra styrkleik \u00feinn komandi kynsl\u00f3\u00f0."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "M\u00e1ttur \u00feinn og r\u00e9ttl\u00e6ti \u00feitt, \u00f3 Gu\u00f0, n\u00e6r til himins, \u00fe\u00fa sem hefir frami\u00f0 st\u00f3rvirki, Gu\u00f0, hver er sem \u00fe\u00fa?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00fa sem hefir l\u00e1ti\u00f0 oss horfa upp \u00e1 miklar nau\u00f0ir og \u00f3g\u00e6fu, \u00fe\u00fa munt l\u00e1ta oss lifna vi\u00f0 a\u00f0 n\u00fdju og l\u00e1ta oss aftur st\u00edga upp \u00far undirdj\u00fapum jar\u00f0ar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt auka vi\u00f0 tign m\u00edna og aftur veita m\u00e9r huggun."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00de\u00e1 vil \u00e9g lofa tr\u00fafesti \u00fe\u00edna me\u00f0 h\u00f6rpuleik, Gu\u00f0 minn, leika \u00e1 g\u00edgju fyrir \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00fa Hinn heilagi \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Varir m\u00ednar skulu fagna, er \u00e9g leik fyrir \u00fe\u00e9r, og s\u00e1l m\u00edn er \u00fe\u00fa hefir leyst."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00e1 skal og tunga m\u00edn tala um r\u00e9ttl\u00e6ti \u00feitt li\u00f0langan daginn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir ur\u00f0u til skammar, j\u00e1 hlutu kinnro\u00f0a, er \u00f3sku\u00f0u m\u00e9r \u00f3g\u00e6fu."
                }
            }
        },
        "72": {
            "chapter_nr": "72",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir Sal\u00f3mon. Gu\u00f0, sel konungi \u00ed hendur d\u00f3ma \u00fe\u00edna og konungssyni r\u00e9ttl\u00e6ti \u00feitt,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a\u00f0 hann d\u00e6mi l\u00fd\u00f0 \u00feinn me\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsi og \u00fe\u00edna \u00fej\u00e1\u00f0u me\u00f0 sanngirni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fj\u00f6llin beri l\u00fd\u00f0num fri\u00f0 og h\u00e1lsarnir r\u00e9ttl\u00e6ti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann l\u00e1ti hina \u00fej\u00e1\u00f0u me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins n\u00e1 r\u00e9tti s\u00ednum, hann hj\u00e1lpi hinum snau\u00f0u og kremji k\u00fagarann."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun hann lifa me\u00f0an s\u00f3lin sk\u00edn og tungli\u00f0 ber birtu, fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann mun falla sem regn \u00e1 sl\u00e6gjuland, sem regnsk\u00farir, er v\u00f6kva landi\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Um hans daga skal r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 bl\u00f3mgast og gn\u00f3ttir fri\u00f0ar, uns tungli\u00f0 er eigi framar til."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hann skal r\u00edkja fr\u00e1 hafi til hafs, fr\u00e1 Flj\u00f3tinu til endimarka jar\u00f0ar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fjandmenn hans skulu beygja kn\u00e9 fyrir honum og \u00f3vinir hans sleikja dufti\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Konungarnir fr\u00e1 Tarsis og eyl\u00f6ndunum skulu koma me\u00f0 gjafir, konungarnir fr\u00e1 Saba og Seba skulu f\u00e6ra skatt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og allir konungar skulu l\u00fata honum, allar \u00fej\u00f3\u00f0ir \u00fej\u00f3na honum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann bjargar hinum snau\u00f0a, er hr\u00f3par \u00e1 hj\u00e1lp, og hinum \u00fej\u00e1\u00f0a, er enginn li\u00f0sinnir."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann aumkast yfir b\u00e1gstadda og snau\u00f0a, og f\u00e1t\u00e6kum hj\u00e1lpar hann."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fr\u00e1 ofbeldi og ofr\u00edki leysir hann \u00fe\u00e1, og bl\u00f3\u00f0 \u00feeirra er d\u00fdrm\u00e6tt \u00ed augum hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann mun lifa og menn munu gefa honum Saba-gull, menn munu s\u00edfellt bi\u00f0ja fyrir honum, blessa hann li\u00f0langan daginn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gn\u00f3ttir korns munu vera \u00ed landinu, \u00e1 fjallatindunum, \u00ed gr\u00f3\u00f0ri \u00feess mun \u00fej\u00f3ta eins og \u00ed L\u00edbanon, og menn skulu spretta upp \u00ed borgunum eins og gras \u00far j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Nafn hans mun vara a\u00f0 eil\u00edfu, me\u00f0an s\u00f3lin sk\u00edn mun nafn hans gr\u00f3a. Og me\u00f0 honum skulu allar \u00e6ttkv\u00edslir jar\u00f0arinnar \u00f3ska s\u00e9r blessunar, allar \u00fej\u00f3\u00f0ir munu hann s\u00e6lan segja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, Gu\u00f0, \u00cdsraels Gu\u00f0, sem einn gj\u00f6rir fur\u00f0uverk,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og lofa\u00f0 s\u00e9 hans d\u00fdrlega nafn um eil\u00edf\u00f0, og \u00f6ll j\u00f6r\u00f0in fyllist d\u00fdr\u00f0 hans. Amen, amen."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "B\u00e6nir Dav\u00ed\u00f0s \u00cdsa\u00edsonar eru \u00e1 enda."
                }
            }
        },
        "73": {
            "chapter_nr": "73",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asafs-s\u00e1lmur. Vissulega er Gu\u00f0 g\u00f3\u00f0ur vi\u00f0 \u00cdsrael, vi\u00f0 \u00fe\u00e1 sem hjartahreinir eru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e6rri l\u00e1, a\u00f0 f\u00e6tur m\u00ednir hr\u00f6su\u00f0u, l\u00edti\u00f0 vanta\u00f0i \u00e1, a\u00f0 \u00e9g skri\u00f0na\u00f0i \u00ed skrefi,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g fylltist gremju \u00fat af hinum hrokafullu, \u00feegar \u00e9g s\u00e1 gengi hinna gu\u00f0lausu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir hafa engar h\u00f6rmungar a\u00f0 bera, l\u00edkami \u00feeirra er heill og hraustur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeim m\u00e6tir engin m\u00e6\u00f0a sem \u00f6\u00f0rum m\u00f6nnum, og \u00feeir ver\u00f0a eigi fyrir neinum \u00e1f\u00f6llum eins og a\u00f0rir menn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed er hrokinn h\u00e1lsfesti \u00feeirra, \u00feeir eru sveipa\u00f0ir ofr\u00edki eins og yfirh\u00f6fn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fr\u00e1 m\u00f6rhjarta kemur misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra, girndir \u00feeirra ganga fram \u00far \u00f6llu h\u00f3fi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir spotta og tala af illsku, m\u00e6la k\u00fagunaror\u00f0 \u00ed mikilmennsku sinni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Me\u00f0 munni s\u00ednum snerta \u00feeir himininn, en tunga \u00feeirra er t\u00ed\u00f0f\u00f6rul um j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed a\u00f0hyllist l\u00fd\u00f0urinn \u00fe\u00e1 og teygar gn\u00f3ttir vatns."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir segja: &#34;Hvernig \u00e6tti Gu\u00f0 a\u00f0 vita og Hinn h\u00e6sti a\u00f0 hafa nokkra \u00feekkingu?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00feessir menn eru gu\u00f0lausir, og \u00fe\u00f3 lifa \u00feeir \u00e6t\u00ed\u00f0 \u00e1hyggjulausir og auka efni s\u00edn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vissulega hefi \u00e9g til \u00f3n\u00fdtis haldi\u00f0 hjarta m\u00ednu hreinu og \u00fevegi\u00f0 hendur m\u00ednar \u00ed sakleysi,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00e9g \u00fej\u00e1ist allan daginn, og \u00e1 hverjum morgni b\u00ed\u00f0ur m\u00edn hirting."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ef \u00e9g hef\u00f0i haft \u00ed hyggju a\u00f0 tala \u00feannig, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 hef\u00f0i \u00e9g brug\u00f0i\u00f0 tr\u00fana\u00f0i vi\u00f0 kyn barna \u00feinna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00e9g hugsa\u00f0i um, hvernig \u00e9g \u00e6tti a\u00f0 skilja \u00fea\u00f0, \u00fea\u00f0 var erfitt \u00ed augum m\u00ednum,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "uns \u00e9g kom inn \u00ed helgid\u00f3ma Gu\u00f0s og skildi afdrif \u00feeirra:"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vissulega setur \u00fe\u00fa \u00fe\u00e1 \u00e1 sleipa j\u00f6r\u00f0, \u00fe\u00fa l\u00e6tur \u00fe\u00e1 falla \u00ed r\u00fastir."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sviplega ver\u00f0a \u00feeir a\u00f0 au\u00f0n, l\u00ed\u00f0a undir lok, tort\u00edmdir af skelfingum."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eins og draum er ma\u00f0ur vaknar, \u00feannig fyrirl\u00edtur \u00fe\u00fa, Drottinn, mynd \u00feeirra, er \u00fe\u00fa r\u00edst \u00e1 f\u00e6tur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deegar beiskja var \u00ed hjarta m\u00ednu og kv\u00f6lin n\u00edsti hug minn,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 var \u00e9g f\u00e1r\u00e1\u00f0lingur og vissi ekkert, var sem skynlaus skepna gagnvart \u00fe\u00e9r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En \u00e9g er \u00e6t\u00ed\u00f0 hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00fa heldur \u00ed h\u00e6gri h\u00f6nd m\u00edna."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt lei\u00f0a mig eftir \u00e1lyktun \u00feinni, og s\u00ed\u00f0an munt \u00fe\u00fa taka vi\u00f0 m\u00e9r \u00ed d\u00fdr\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hvern \u00e1 \u00e9g annars a\u00f0 \u00e1 himnum? Og hafi \u00e9g \u00feig, hir\u00f0i \u00e9g eigi um neitt \u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt hold mitt og hjarta t\u00e6rist, er Gu\u00f0 bjarg hjarta m\u00edns og hlutskipti mitt um eil\u00edf\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, \u00feeir sem fjarl\u00e6gjast \u00feig, farast, \u00fe\u00fa afm\u00e1ir alla \u00fe\u00e1, sem eru \u00fe\u00e9r \u00f3tr\u00fair."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En m\u00edn g\u00e6\u00f0i eru \u00fea\u00f0 a\u00f0 vera n\u00e1l\u00e6gt Gu\u00f0i, \u00e9g hefi gj\u00f6rt Drottin a\u00f0 athvarfi m\u00ednu og segi fr\u00e1 \u00f6llum verkum \u00fe\u00ednum."
                }
            }
        },
        "74": {
            "chapter_nr": "74",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asafs-mask\u00edl. Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa, Gu\u00f0, hafna\u00f0 oss a\u00f0 fullu, hv\u00ed r\u00fdkur rei\u00f0i \u00fe\u00edn gegn g\u00e6sluhj\u00f6r\u00f0 \u00feinni?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Haf \u00ed minni s\u00f6fnu\u00f0 \u00feinn, er \u00fe\u00fa afla\u00f0ir for\u00f0um og leystir til \u00feess a\u00f0 vera kynkv\u00edsl \u00f3\u00f0als \u00fe\u00edns, haf \u00ed minni S\u00edonfjall, \u00fear sem \u00fe\u00fa hefir teki\u00f0 \u00fe\u00e9r b\u00fasta\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Bein \u00fe\u00fa skrefum \u00fe\u00ednum til hinna endalausu r\u00fasta: \u00d6llu hafa \u00f3vinirnir spillt \u00ed helgid\u00f3minum!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fjandmenn \u00fe\u00ednir grenju\u00f0u inni \u00e1 samkomusta\u00f0 \u00fe\u00ednum, reistu upp hermerki s\u00edn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eins og menn sem rei\u00f0a h\u00e1tt axir \u00ed \u00feykkum sk\u00f3gi,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "h\u00f6ggva \u00feeir allan \u00fatskur\u00f0, m\u00f6lva me\u00f0 exi og hamri."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeir hafa lagt eld \u00ed helgid\u00f3m \u00feinn, vanhelga\u00f0 b\u00fasta\u00f0 nafns \u00fe\u00edns til grunna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir hugsu\u00f0u me\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r: &#34;V\u00e9r skulum tort\u00edma \u00feeim \u00f6llum.&#34; \u00deeir brenndu \u00f6ll samkomuh\u00fas Gu\u00f0s \u00ed landinu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e9r sj\u00e1um eigi merki vor, \u00fear er enginn sp\u00e1ma\u00f0ur framar, og enginn er hj\u00e1 oss sem veit hve lengi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hversu lengi, \u00f3 Gu\u00f0, \u00e1 fjandma\u00f0urinn a\u00f0 h\u00e6\u00f0a, \u00e1 \u00f3vinurinn a\u00f0 spotta nafn \u00feitt um aldur?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hv\u00ed dregur \u00fe\u00fa a\u00f0 \u00fe\u00e9r h\u00f6nd \u00fe\u00edna, hv\u00ed geymir \u00fe\u00fa h\u00e6gri h\u00f6nd \u00fe\u00edna \u00ed barmi \u00fe\u00e9r?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 er Gu\u00f0 konungur minn fr\u00e1 fornum t\u00ed\u00f0um, s\u00e1 er framkv\u00e6mir hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0isverk \u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa klaufst hafi\u00f0 me\u00f0 m\u00e6tti \u00fe\u00ednum, \u00fe\u00fa braust sundur h\u00f6fu\u00f0 drekans \u00e1 vatninu,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fe\u00fa mola\u00f0ir sundur hausa Levjatans, gafst hann d\u00fdrum ey\u00f0imerkurinnar a\u00f0 \u00e6ti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa l\u00e9st lindir og l\u00e6ki spretta upp, \u00fe\u00fa \u00feurrka\u00f0ir upp s\u00edrennandi \u00e1r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deinn er dagurinn og \u00fe\u00edn er n\u00f3ttin, \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir lj\u00f3s og s\u00f3l."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa settir \u00f6ll takm\u00f6rk jar\u00f0arinnar, sumar og vetur hefir \u00fe\u00fa gj\u00f6rt."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Minnst \u00feess, Drottinn, a\u00f0 \u00f3vinurinn lastm\u00e6lir, og heimskur l\u00fd\u00f0ur sm\u00e1nar nafn \u00feitt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ofursel eigi villid\u00fdrunum s\u00e1l turtild\u00fafu \u00feinnar, gleym eigi um aldur l\u00edfi \u00feinna hrj\u00e1\u00f0u."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gef g\u00e6tur a\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1la \u00fe\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 sk\u00famaskot landsins eru full af b\u00e6lum ofr\u00edkisins."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e1t eigi \u00feann er k\u00fagun s\u00e6tir, sn\u00faa aftur me\u00f0 sv\u00edvir\u00f0ing, l\u00e1t hina hrj\u00e1\u00f0u og snau\u00f0u lofa nafn \u00feitt."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "R\u00eds upp, Gu\u00f0, berst fyrir m\u00e1lefni \u00fe\u00ednu, minnst \u00fe\u00fa h\u00e1\u00f0ungar \u00feeirrar, er \u00fe\u00fa s\u00e6tir af heimskingjum daginn \u00e1 enda."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gleym eigi hr\u00f3pi fjenda \u00feinna, glaumk\u00e6ti andst\u00e6\u00f0inga \u00feinna, \u00feeirri er s\u00edfellt st\u00edgur upp."
                }
            }
        },
        "75": {
            "chapter_nr": "75",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Lag: Spill eigi. Asafs-s\u00e1lmur. Lj\u00f3\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e9r lofum \u00feig, \u00f3 Gu\u00f0, v\u00e9r lofum \u00feig, og \u00feeir er \u00e1kalla nafn \u00feitt, segja fr\u00e1 d\u00e1semdarverkum \u00fe\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;\u00deegar m\u00e9r \u00feykir t\u00edmi til kominn, d\u00e6mi \u00e9g r\u00e9ttv\u00edslega."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt j\u00f6r\u00f0in skj\u00e1lfi me\u00f0 \u00f6llum \u00feeim, er \u00e1 henni b\u00faa, \u00fe\u00e1 hefi \u00e9g samt fest sto\u00f0ir. [Sela]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g segi vi\u00f0 hina hrokafullu: S\u00fdni\u00f0 eigi hroka! og vi\u00f0 hina \u00f3gu\u00f0legu: Hefji\u00f0 eigi hornin!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hefji\u00f0 eigi hornin gegn himninum, m\u00e6li\u00f0 eigi drambyr\u00f0i hnakkakerrtir!&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hvorki fr\u00e1 austri n\u00e9 vestri n\u00e9 fr\u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkinni kemur neinn, sem veitt geti uppreisn,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "heldur er Gu\u00f0 s\u00e1 sem d\u00e6mir, hann ni\u00f0url\u00e6gir annan og upphefur hinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 bikar er \u00ed hendi Drottins me\u00f0 frey\u00f0andi v\u00edni, fullur af kryddi. Af \u00fev\u00ed skenkir hann, j\u00e1, dreggjar \u00feess s\u00fapa og s\u00f6tra allir \u00f3gu\u00f0legir menn \u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00e9g vil fagna a\u00f0 eil\u00edfu, lofsyngja Jakobs Gu\u00f0i."
                }
            }
        },
        "76": {
            "chapter_nr": "76",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Me\u00f0 strengjaleik. Asafs-s\u00e1lmur. Lj\u00f3\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gu\u00f0 er auglj\u00f3s or\u00f0inn \u00ed J\u00fada, \u00ed \u00cdsrael er nafn hans miki\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sk\u00e1li hans er \u00ed Salem og b\u00fasta\u00f0ur hans \u00e1 S\u00edon."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dear braut hann sundur leiftur bogans, skj\u00f6ld og sver\u00f0 og hervopn. [Sela]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa birtist d\u00fdrlegur, \u00f3gurlegri en hin \u00f6ldnu fj\u00f6ll."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hinir har\u00f0sv\u00edru\u00f0u ur\u00f0u \u00f6\u00f0rum a\u00f0 herfangi, \u00feeir sofnu\u00f0u svefni s\u00ednum, og hendurnar brug\u00f0ust \u00f6llum hetjunum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrir \u00f3gnun \u00feinni, Jakobs Gu\u00f0, hnigu b\u00e6\u00f0i vagnar og hestar \u00ed d\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00fa ert \u00f3gurlegur, og hver f\u00e6r sta\u00f0ist fyrir \u00fe\u00e9r, er \u00fe\u00fa rei\u00f0ist?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fr\u00e1 himnum gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00fa d\u00f3m \u00feinn heyrinkunnan, j\u00f6r\u00f0in skelfdist og kyrr\u00f0ist,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00feegar Gu\u00f0 reis upp til d\u00f3ms til \u00feess a\u00f0 hj\u00e1lpa \u00f6llum hrj\u00e1\u00f0um \u00e1 j\u00f6r\u00f0u. [Sela]"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 rei\u00f0i mannsins ver\u00f0ur a\u00f0 lofa \u00feig, leifum rei\u00f0innar gyr\u00f0ir \u00fe\u00fa \u00feig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vinni\u00f0 heit og efni\u00f0 \u00feau vi\u00f0 Drottin, Gu\u00f0 y\u00f0ar, allir \u00feeir sem eru umhverfis hann, skulu f\u00e6ra gjafir hinum \u00f3ttalega,"
                }
            }
        },
        "77": {
            "chapter_nr": "77",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Fyrir Jed\u00fat\u00fan. Asafs-s\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g kalla til Gu\u00f0s og hr\u00f3pa, kalla til Gu\u00f0s, a\u00f0 hann megi heyra til m\u00edn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g er \u00ed nau\u00f0um, leita \u00e9g Drottins, r\u00e9tti \u00fat hendur m\u00ednar um n\u00e6tur og \u00fereytist ekki, s\u00e1l m\u00edn er \u00f3huggandi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g minnist Gu\u00f0s og kveina, \u00e9g styn, og andi minn \u00f6rmagnast. [Sela]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa heldur uppi augnalokum m\u00ednum, m\u00e9r er \u00f3r\u00f3tt og \u00e9g m\u00e1 eigi m\u00e6la."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g \u00edhuga fyrri daga, \u00e1r \u00feau sem l\u00f6ngu eru li\u00f0in,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00e9g minnist strengjaleiks m\u00edns um n\u00e6tur, \u00e9g huglei\u00f0i \u00ed hjarta m\u00ednu, og andi minn rannsakar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mun Drottinn \u00fe\u00e1 \u00fatsk\u00fafa um eil\u00edf\u00f0 og aldrei framar vera n\u00e1\u00f0ugur?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Er miskunn hans loki\u00f0 um eil\u00edf\u00f0, fyrirheit hans \u00ferotin um aldir alda?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hefir Gu\u00f0 gleymt a\u00f0 s\u00fdna l\u00edkn, byrgt miskunn s\u00edna me\u00f0 rei\u00f0i? [Sela]"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g: &#34;\u00deetta er kv\u00f6l m\u00edn, a\u00f0 h\u00e6gri h\u00f6nd Hins h\u00e6sta hefir brug\u00f0ist.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g v\u00ed\u00f0fr\u00e6gi st\u00f3rvirki Drottins, \u00e9g vil minnast fur\u00f0uverka \u00feinna fr\u00e1 fyrri t\u00ed\u00f0um,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00e9g \u00edhuga allar athafnir \u00fe\u00ednar, athuga st\u00f3rvirki \u00fe\u00edn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gu\u00f0, helgur er vegur \u00feinn, hver er svo mikill Gu\u00f0 sem Drottinn?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa ert Gu\u00f0, s\u00e1 er fur\u00f0uverk gj\u00f6rir, \u00fe\u00fa hefir kunngj\u00f6rt m\u00e1tt \u00feinn me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Me\u00f0 m\u00e1ttugum armlegg frelsa\u00f0ir \u00fe\u00fa l\u00fd\u00f0 \u00feinn, sonu Jakobs og J\u00f3sefs. [Sela]"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "V\u00f6tnin s\u00e1u \u00feig, \u00f3 Gu\u00f0, v\u00f6tnin s\u00e1u \u00feig og skelfdust, og undirdj\u00fapin skulfu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vatni\u00f0 streymdi \u00far sk\u00fdjunum, \u00ferumuraust drundi \u00far sk\u00fd\u00feykkninu, og \u00f6rvar \u00fe\u00ednar flugu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rei\u00f0ar\u00ferumur \u00fe\u00ednar kv\u00e1\u00f0u vi\u00f0, leiftur l\u00fdstu um jar\u00f0r\u00edki, j\u00f6r\u00f0in skalf og n\u00f6tra\u00f0i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lei\u00f0 \u00fe\u00edn l\u00e1 gegnum hafi\u00f0, st\u00edgar \u00fe\u00ednir gegnum mikil v\u00f6tn, og spor \u00fe\u00edn ur\u00f0u eigi rakin."
                }
            }
        },
        "78": {
            "chapter_nr": "78",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asafs-mask\u00edl. Hl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00fa, l\u00fd\u00f0ur minn, \u00e1 kenning m\u00edna, hneigi\u00f0 eyrun a\u00f0 or\u00f0um munns m\u00edns."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g vil opna munn minn me\u00f0 or\u00f0skvi\u00f0i, m\u00e6la fram g\u00e1tur fr\u00e1 fornum t\u00ed\u00f0um."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem v\u00e9r h\u00f6fum heyrt og skili\u00f0 og fe\u00f0ur vorir s\u00f6g\u00f0u oss,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fea\u00f0 viljum v\u00e9r eigi dylja fyrir ni\u00f0jum \u00feeirra, er v\u00e9r segjum seinni kynsl\u00f3\u00f0 fr\u00e1 lofst\u00edr Drottins og m\u00e6tti hans og d\u00e1semdarverkum og \u00feeim undrum er hann gj\u00f6r\u00f0i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann setti reglu \u00ed Jakob og skipa\u00f0i l\u00f6gm\u00e1l \u00ed \u00cdsrael, sem hann bau\u00f0 fe\u00f0rum vorum a\u00f0 kunngj\u00f6ra sonum \u00feeirra,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 seinni kynsl\u00f3\u00f0 m\u00e6tti skilja \u00fea\u00f0 og synir \u00feeir er f\u00e6\u00f0ast mundu, m\u00e6ttu ganga fram og segja sonum s\u00ednum fr\u00e1 \u00fev\u00ed,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og setja traust sitt \u00e1 Gu\u00f0 og eigi gleyma st\u00f3rvirkjum Gu\u00f0s, heldur var\u00f0veita bo\u00f0or\u00f0 hans,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og eigi ver\u00f0a sem fe\u00f0ur \u00feeirra, \u00ferj\u00f3sk og \u00f3d\u00e6l kynsl\u00f3\u00f0, kynsl\u00f3\u00f0 me\u00f0 \u00f3st\u00f6\u00f0ugu hjarta og anda sem var Gu\u00f0i \u00f3tr\u00far."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ni\u00f0jar Efra\u00edms, herb\u00fanir bogmenn, sneru vi\u00f0 \u00e1 orustudeginum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir h\u00e9ldu eigi s\u00e1ttm\u00e1la Gu\u00f0s og f\u00e6r\u00f0ust undan a\u00f0 fylgja l\u00f6gm\u00e1li hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir gleymdu st\u00f3rvirkjum hans og d\u00e1semdum hans, er hann haf\u00f0i l\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e1 horfa \u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cd augs\u00fdn fe\u00f0ra \u00feeirra haf\u00f0i hann frami\u00f0 fur\u00f0uverk \u00ed Egyptalandi og S\u00f3anh\u00e9ra\u00f0i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann klauf hafi\u00f0 og l\u00e9t \u00fe\u00e1 fara yfir og l\u00e9t vatni\u00f0 standa sem vegg."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann leiddi \u00fe\u00e1 me\u00f0 sk\u00fdinu um daga og alla n\u00f3ttina me\u00f0 eldskini."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann klauf bj\u00f6rg \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni og gaf \u00feeim gn\u00f3ttir a\u00f0 drekka eins og \u00far st\u00f3rv\u00f6tnum,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "hann l\u00e9t l\u00e6ki spretta upp \u00far klettinum og vatni\u00f0 streyma ni\u00f0ur sem flj\u00f3t."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00f3 h\u00e9ldu \u00feeir \u00e1fram a\u00f0 syndga \u00ed gegn honum, a\u00f0 r\u00edsa \u00ed gegn Hinum h\u00e6sta \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir freistu\u00f0u Gu\u00f0s \u00ed hj\u00f6rtum s\u00ednum, er \u00feeir kr\u00f6f\u00f0ust matar \u00feess er \u00feeir girntust"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og t\u00f6lu\u00f0u gegn Gu\u00f0i og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Skyldi Gu\u00f0 geta b\u00fai\u00f0 bor\u00f0 \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "V\u00edst sl\u00f3 hann \u00e1 klettinn, svo a\u00f0 vatni\u00f0 vall upp og l\u00e6kir streymdu, en skyldi hann l\u00edka geta gefi\u00f0 brau\u00f0 e\u00f0a veitt l\u00fd\u00f0 s\u00ednum kj\u00f6t?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed reiddist Drottinn, er hann heyr\u00f0i \u00feetta, eldur b\u00e1la\u00f0i upp gegn Jakob og rei\u00f0i steig upp gegn \u00cdsrael,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir tr\u00fa\u00f0u eigi \u00e1 Gu\u00f0 n\u00e9 treystu hj\u00e1lp hans."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og hann bau\u00f0 sk\u00fdjunum a\u00f0 ofan og opna\u00f0i hur\u00f0ir himinsins,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "l\u00e9t manna rigna yfir \u00fe\u00e1 til matar og gaf \u00feeim himnakorn;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "englabrau\u00f0 fengu menn a\u00f0 eta, f\u00e6\u00f0i sendi hann \u00feeim til sa\u00f0ningar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hann l\u00e9t austanvindinn taka sig upp \u00ed himninum og leiddi sunnanvindinn a\u00f0 me\u00f0 m\u00e6tti s\u00ednum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann l\u00e9t kj\u00f6ti rigna yfir \u00fe\u00e1 sem dufti og v\u00e6ngju\u00f0um fuglum sem sj\u00e1varsandi,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "og hann l\u00e9t \u00fe\u00e1 falla ni\u00f0ur \u00ed b\u00fa\u00f0ir s\u00ednar, umhverfis b\u00fasta\u00f0 sinn."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c1tu \u00feeir og ur\u00f0u vel saddir, og gr\u00e6\u00f0gi \u00feeirra sefa\u00f0i hann."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En me\u00f0an \u00feeir voru eigi horfnir fr\u00e1 gr\u00e6\u00f0gi sinni, me\u00f0an f\u00e6\u00f0an enn var \u00ed munni \u00feeirra,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 steig rei\u00f0i Gu\u00f0s upp \u00ed gegn \u00feeim. Hann deyddi hina gildustu me\u00f0al \u00feeirra og lag\u00f0i a\u00f0 velli \u00e6skumenn \u00cdsraels."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00der\u00e1tt fyrir allt \u00feetta h\u00e9ldu \u00feeir \u00e1fram a\u00f0 syndga og tr\u00fa\u00f0u eigi \u00e1 d\u00e1semdarverk hans."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00de\u00e1 l\u00e9t hann daga \u00feeirra hverfa \u00ed h\u00e9g\u00f3ma og \u00e1r \u00feeirra enda \u00ed skelfingu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deegar hann deyddi \u00fe\u00e1, leitu\u00f0u \u00feeir hans, sneru s\u00e9r og spur\u00f0u eftir Gu\u00f0i"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "og minntust \u00feess, a\u00f0 Gu\u00f0 var klettur \u00feeirra og Gu\u00f0 hinn h\u00e6sti frelsari \u00feeirra."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deeir beittu vi\u00f0 hann fagurgala me\u00f0 munni s\u00ednum og lugu a\u00f0 honum me\u00f0 tungum s\u00ednum."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "En hjarta \u00feeirra var eigi st\u00f6\u00f0ugt gagnvart honum, og \u00feeir voru eigi tr\u00fair s\u00e1ttm\u00e1la hans."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "En hann er miskunnsamur, hann fyrirgefur misgj\u00f6r\u00f0ir og tort\u00edmir eigi, hann stillir rei\u00f0i s\u00edna hva\u00f0 eftir anna\u00f0 og hleypir eigi fram allri br\u00e6\u00f0i sinni."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hann minntist \u00feess, a\u00f0 \u00feeir voru hold, andgustur, sem l\u00ed\u00f0ur burt og sn\u00fdr eigi aftur."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Hversu oft \u00ferj\u00f3sku\u00f0ust \u00feeir vi\u00f0 hann \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, hrygg\u00f0u hann \u00e1 \u00f6r\u00e6funum."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Og aftur freistu\u00f0u \u00feeir Gu\u00f0s og m\u00f3\u00f0gu\u00f0u Hinn heilaga \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00deeir minntust eigi handar hans, e\u00f0ur dags \u00feess, er hann frelsa\u00f0i \u00fe\u00e1 fr\u00e1 fjandm\u00f6nnum \u00feeirra,"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "hann sem gj\u00f6r\u00f0i t\u00e1kn s\u00edn \u00ed Egyptalandi og undur s\u00edn \u00ed S\u00f3anh\u00e9ra\u00f0i."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Hann breytti \u00e1m \u00feeirra \u00ed bl\u00f3\u00f0 og l\u00e6kjum \u00feeirra, svo a\u00f0 \u00feeir fengu eigi drukki\u00f0."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Hann sendi flugur me\u00f0al \u00feeirra, er bitu \u00fe\u00e1, og froska, er eyddu \u00feeim."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Hann gaf engisprettunum afur\u00f0ir \u00feeirra og jar\u00f0v\u00f6rgunum uppskeru \u00feeirra."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hann eyddi v\u00ednvi\u00f0 \u00feeirra me\u00f0 haglhr\u00ed\u00f0 og m\u00f3rberjatr\u00e9 \u00feeirra me\u00f0 frosti."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Hann ofurseldi haglhr\u00ed\u00f0inni f\u00e9na\u00f0 \u00feeirra og eldingunni hjar\u00f0ir \u00feeirra."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Hann sendi heiftarrei\u00f0i s\u00edna \u00ed gegn \u00feeim, \u00e6\u00f0i, br\u00e6\u00f0i og nau\u00f0ir, sveitir af sendibo\u00f0um \u00f3g\u00e6funnar."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Hann ruddi braut rei\u00f0i sinni, \u00feyrmdi eigi s\u00e1lum \u00feeirra vi\u00f0 dau\u00f0anum og ofurseldi dreps\u00f3ttinni l\u00edf \u00feeirra."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Hann laust alla frumbur\u00f0i \u00ed Egyptalandi, frumgr\u00f3\u00f0a styrkleikans \u00ed tj\u00f6ldum Kams."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Hann l\u00e9t l\u00fd\u00f0 sinn leggja af sta\u00f0 sem sau\u00f0i og leiddi \u00fe\u00e1 eins og hj\u00f6r\u00f0 \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Hann leiddi \u00fe\u00e1 \u00f6ruggt, svo a\u00f0 \u00feeir \u00f3ttu\u00f0ust eigi, en \u00f3vini \u00feeirra huldi hafi\u00f0."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "Hann f\u00f3r me\u00f0 \u00fe\u00e1 til s\u00edns helga h\u00e9ra\u00f0s, til fjalllendis \u00feess, er h\u00e6gri h\u00f6nd hans haf\u00f0i afla\u00f0."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Hann st\u00f6kkti \u00fej\u00f3\u00f0um undan \u00feeim, skipti \u00feeim ni\u00f0ur eins og erf\u00f0ahlut og l\u00e9t kynkv\u00edslir \u00cdsraels setjast a\u00f0 \u00ed tj\u00f6ldum \u00feeirra."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "En \u00feeir freistu\u00f0u \u00ed \u00ferj\u00f3sku sinni Gu\u00f0s hins h\u00e6sta og g\u00e6ttu eigi vitnisbur\u00f0a hans."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "\u00deeir viku af lei\u00f0, rufu tr\u00fana\u00f0 sinn, eins og fe\u00f0ur \u00feeirra, brug\u00f0ust eins og svikull bogi."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00deeir egndu hann til rei\u00f0i me\u00f0 f\u00f3rnarh\u00e6\u00f0um s\u00ednum, v\u00f6ktu vandl\u00e6ti hans me\u00f0 skur\u00f0go\u00f0um s\u00ednum."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Gu\u00f0 heyr\u00f0i \u00fea\u00f0 og reiddist og f\u00e9kk mikla \u00f3beit \u00e1 \u00cdsrael."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Hann hafna\u00f0i b\u00fasta\u00f0num \u00ed S\u00edl\u00f3, tjaldi \u00fev\u00ed, er hann haf\u00f0i reist me\u00f0al mannanna,"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "hann ofurseldi hern\u00e1minu vegsemd s\u00edna og fjandmannshendi pr\u00fd\u00f0i s\u00edna."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Hann seldi l\u00fd\u00f0 sinn undir sver\u00f0seggjar og reiddist arfleif\u00f0 sinni."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u00c6skum\u00f6nnum hans eyddi eldurinn og meyjar hans misstu br\u00fa\u00f0s\u00f6ngs s\u00edns."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "Prestar hans f\u00e9llu fyrir sver\u00f0seggjum, og ekkjur hans fengu engan l\u00edks\u00f6ng flutt."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00de\u00e1 vakna\u00f0i Drottinn eins og af svefni, eins og hetja, sem hefir l\u00e1ti\u00f0 sigrast af v\u00edni."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Hann bar\u00f0i fjandmenn s\u00edna \u00e1 bakhlutina, l\u00e9t \u00fe\u00e1 s\u00e6ta eil\u00edfri h\u00e1\u00f0ung."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "Samt hafna\u00f0i hann tjaldi J\u00f3sefs og \u00fatvaldi eigi kynkv\u00edsl Efra\u00edms,"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "heldur \u00fatvaldi hann J\u00fada kynkv\u00edsl, S\u00edonfjall, sem hann elskar."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Hann reisti helgid\u00f3m sinn sem himinh\u00e6\u00f0ir, grundvalla\u00f0i hann a\u00f0 eil\u00edfu eins og j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Hann \u00fatvaldi \u00fej\u00f3n sinn Dav\u00ed\u00f0 og t\u00f3k hann fr\u00e1 fj\u00e1rbyrgjunum."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "Hann s\u00f3tti hann fr\u00e1 lamb\u00e1num til \u00feess a\u00f0 vera hir\u00f0ir fyrir Jakob, l\u00fd\u00f0 sinn, og fyrir \u00cdsrael, arfleif\u00f0 s\u00edna."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 var hir\u00f0ir fyrir \u00fe\u00e1 af heilum hug og leiddi \u00fe\u00e1 me\u00f0 hygginni hendi."
                }
            }
        },
        "79": {
            "chapter_nr": "79",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asafs-s\u00e1lmur. Gu\u00f0, hei\u00f0ingjar hafa brotist inn \u00ed \u00f3\u00f0al \u00feitt, \u00feeir hafa saurga\u00f0 \u00feitt heilaga musteri og lagt Jer\u00fasalem \u00ed r\u00fastir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deeir hafa gefi\u00f0 l\u00edk \u00fej\u00f3na \u00feinna fuglum himins a\u00f0 f\u00e6\u00f0u og villid\u00fdrunum hold d\u00fdrkenda \u00feinna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir hafa \u00fathellt bl\u00f3\u00f0i \u00feeirra sem vatni umhverfis Jer\u00fasalem, og enginn jar\u00f0a\u00f0i \u00fe\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e9r erum til h\u00e1\u00f0ungar n\u00e1b\u00faum vorum, til spotts og athl\u00e6gis \u00feeim er b\u00faa umhverfis oss."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hversu lengi, Drottinn, \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 vera rei\u00f0ur, \u00e1 vandl\u00e6ti \u00feitt a\u00f0 brenna sem eldur \u00e1n afl\u00e1ts?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hell \u00fe\u00fa rei\u00f0i \u00feinni yfir hei\u00f0ingjana, sem eigi \u00feekkja \u00feig, og yfir konungsr\u00edki, er eigi \u00e1kalla nafn \u00feitt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa uppeti\u00f0 Jakob og lagt b\u00fasta\u00f0 hans \u00ed ey\u00f0i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1t oss eigi gjalda misgj\u00f6r\u00f0a forfe\u00f0ra vorra, l\u00e1t miskunn \u00fe\u00edna flj\u00f3tt koma \u00ed m\u00f3ti oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r erum mj\u00f6g \u00fejaka\u00f0ir."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hj\u00e1lpa \u00fe\u00fa oss, Gu\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is vors, sakir d\u00fdr\u00f0ar nafns \u00fe\u00edns, frelsa oss og fyrirgef syndir vorar sakir nafns \u00fe\u00edns."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hv\u00ed eiga hei\u00f0ingjarnir a\u00f0 segja: &#34;Hvar er Gu\u00f0 \u00feeirra?&#34; L\u00e1t fyrir augum vorum kunna ver\u00f0a \u00e1 hei\u00f0ingjunum hefndina fyrir \u00fathellt bl\u00f3\u00f0 \u00fej\u00f3na \u00feinna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e1t andv\u00f6rp bandingjanna koma fram fyrir \u00feig, leys \u00fe\u00e1 sem komnir eru \u00ed dau\u00f0ann, me\u00f0 \u00fe\u00ednum sterka armlegg,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og gjald n\u00e1gr\u00f6nnum vorum sj\u00f6falt h\u00e1\u00f0ungina er \u00feeir hafa s\u00fdnt \u00fe\u00e9r, Drottinn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En v\u00e9r, l\u00fd\u00f0ur \u00feinn og g\u00e6sluhj\u00f6r\u00f0 \u00fe\u00edn, munum lofa \u00feig um eil\u00edf\u00f0, kunngj\u00f6ra lofst\u00edr \u00feinn fr\u00e1 kyni til kyns."
                }
            }
        },
        "80": {
            "chapter_nr": "80",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Liljulag. Asafs-vitnisbur\u00f0ur. S\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hir\u00f0ir \u00cdsraels, hl\u00fd\u00f0 \u00e1, \u00fe\u00fa sem leiddir J\u00f3sef eins og hj\u00f6r\u00f0, \u00fe\u00fa sem r\u00edkir uppi yfir ker\u00fabunum, birst \u00fe\u00fa \u00ed geislad\u00fdr\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tak \u00e1 m\u00e6tti \u00fe\u00ednum frammi fyrir Efra\u00edm, Benjam\u00edn og Manasse og kom oss til hj\u00e1lpar!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gu\u00f0, sn\u00fa oss til \u00fe\u00edn aftur og l\u00e1t \u00e1sj\u00f3nu \u00fe\u00edna l\u00fdsa, a\u00f0 v\u00e9r megum frelsast."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 hersveitanna, hversu lengi \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 vera rei\u00f0ur \u00fer\u00e1tt fyrir b\u00e6nir l\u00fd\u00f0s \u00fe\u00edns?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir gefi\u00f0 \u00feeim t\u00e1rabrau\u00f0 a\u00f0 eta og f\u00e6rt \u00feeim gn\u00e6g\u00f0 t\u00e1ra a\u00f0 drekka."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir gj\u00f6rt oss a\u00f0 \u00fer\u00e6tuefni n\u00e1granna vorra, og \u00f3vinir vorir gj\u00f6ra gys a\u00f0 oss."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gu\u00f0 hersveitanna lei\u00f0 oss aftur til \u00fe\u00edn og l\u00e1t \u00e1sj\u00f3nu \u00fe\u00edna l\u00fdsa, a\u00f0 v\u00e9r megum frelsast."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00fa kipptir upp v\u00ednvi\u00f0 \u00far Egyptalandi, st\u00f6kktir burt \u00fej\u00f3\u00f0um, en gr\u00f3\u00f0ursettir hann,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fe\u00fa r\u00fdmdir til fyrir honum, hann festi r\u00e6tur og fyllti landi\u00f0."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fj\u00f6llin huldust \u00ed skugga hans og sedrustr\u00e9 Gu\u00f0s af greinum hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hann breiddi \u00fat \u00e1lmur s\u00ednar til hafsins og teinunga s\u00edna til Flj\u00f3tsins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hv\u00ed hefir \u00fe\u00fa broti\u00f0 ni\u00f0ur m\u00farveggina um hann, svo a\u00f0 allir vegfarendur t\u00edna berin?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sk\u00f3gargeltirnir naga hann, og \u00f6ll d\u00fdr merkurinnar b\u00edta hann."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gu\u00f0 hersveitanna, \u00e6, sn\u00fa \u00fe\u00fa aftur, l\u00edt ni\u00f0ur af himni og sj\u00e1 og vitja v\u00ednvi\u00f0ar \u00feessa"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og var\u00f0veit \u00fea\u00f0 sem h\u00e6gri h\u00f6nd \u00fe\u00edn hefir planta\u00f0, og son \u00feann, er \u00fe\u00fa hefir styrkvan gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r til handa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann er brenndur \u00ed eldi og upph\u00f6ggvinn, fyrir \u00f3gnun auglitis \u00fe\u00edns farast \u00feeir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1t h\u00f6nd \u00fe\u00edna hv\u00edla yfir manninum vi\u00f0 \u00fe\u00edna h\u00e6gri h\u00f6nd, yfir mannsins barni, er \u00fe\u00fa hefir styrkvan gj\u00f6rt \u00fe\u00e9r til handa,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skulum v\u00e9r eigi v\u00edkja fr\u00e1 \u00fe\u00e9r. Vi\u00f0hald l\u00edfi voru, \u00fe\u00e1 skulum v\u00e9r \u00e1kalla nafn \u00feitt."
                }
            }
        },
        "81": {
            "chapter_nr": "81",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. \u00c1 gitt\u00edt. Asafs-s\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fagni\u00f0 fyrir Gu\u00f0i, styrkleika vorum, l\u00e1ti\u00f0 gle\u00f0i\u00f3p gjalla Gu\u00f0i Jakobs."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hefji\u00f0 lofs\u00f6ng og berji\u00f0 bumbur, kn\u00fdi\u00f0 hinar huglj\u00fafu g\u00edgjur og h\u00f6rpur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeyti\u00f0 l\u00fa\u00f0urinn \u00e1 tunglkomud\u00f6gum, vi\u00f0 tunglfylling \u00e1 h\u00e1t\u00ed\u00f0isdegi vorum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feetta eru l\u00f6g fyrir \u00cdsrael, bo\u00f0or\u00f0 Jakobs Gu\u00f0s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i \u00fea\u00f0 a\u00f0 reglu \u00ed J\u00f3sef, \u00fe\u00e1 er hann f\u00f3r \u00fat \u00ed m\u00f3ti Egyptalandi. \u00c9g heyri m\u00e1l, sem \u00e9g \u00feekki eigi:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;\u00c9g hefi losa\u00f0 her\u00f0ar hans vi\u00f0 byr\u00f0ina, hendur hans eru sloppnar vi\u00f0 bur\u00f0ark\u00f6rfuna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00fa kalla\u00f0ir \u00ed ney\u00f0inni, og \u00e9g frelsa\u00f0i \u00feig, \u00e9g b\u00e6nheyr\u00f0i \u00feig \u00ed \u00ferumusk\u00fdi, reyndi \u00feig hj\u00e1 Mer\u00edbav\u00f6tnum. [Sela]"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Heyr, l\u00fd\u00f0ur minn, a\u00f0 \u00e9g megi \u00e1minna \u00feig, \u00f3, a\u00f0 \u00fe\u00fa, \u00cdsrael, vildir heyra mig!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Enginn annar gu\u00f0 m\u00e1 vera me\u00f0al \u00fe\u00edn, og engan \u00fatlendan gu\u00f0 m\u00e1tt \u00fe\u00fa tilbi\u00f0ja."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g er Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, sem leiddi \u00feig \u00fat af Egyptalandi, opna munn \u00feinn, a\u00f0 \u00e9g megi se\u00f0ja \u00feig."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En l\u00fd\u00f0ur minn heyr\u00f0i eigi raust m\u00edna, og \u00cdsrael var m\u00e9r eigi au\u00f0sveipur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sleppti \u00e9g \u00feeim \u00ed \u00ferj\u00f3sku hjartna \u00feeirra, \u00feeir fengu a\u00f0 ganga eftir eigin ge\u00f0\u00fe\u00f3tta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00d3, a\u00f0 l\u00fd\u00f0ur minn vildi heyra mig, \u00cdsrael ganga \u00e1 m\u00ednum vegum,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skyldi \u00e9g skj\u00f3tt l\u00e6gja \u00f3vini \u00feeirra, og sn\u00faa hendi minni gegn fjendum \u00feeirra."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hatursmenn Drottins skyldu hr\u00e6sna fyrir honum og \u00f3g\u00e6fut\u00edmi \u00feeirra vara a\u00f0 eil\u00edfu."
                }
            }
        },
        "82": {
            "chapter_nr": "82",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Asafs-s\u00e1lmur. Gu\u00f0 stendur \u00e1 gu\u00f0a\u00feingi, heldur d\u00f3m mitt \u00e1 me\u00f0al gu\u00f0anna:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "&#34;Hversu lengi \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 d\u00e6ma me\u00f0 rangsleitni og draga taum hinna \u00f3gu\u00f0legu? [Sela]"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Reki\u00f0 r\u00e9ttar b\u00e1gstaddra og f\u00f6\u00f0urlausra, l\u00e1ti\u00f0 hinn \u00fej\u00e1\u00f0a og f\u00e1t\u00e6ka n\u00e1 r\u00e9tti s\u00ednum,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "bjargi\u00f0 b\u00e1gst\u00f6ddum og snau\u00f0um, frelsi\u00f0 \u00fe\u00e1 af hendi \u00f3gu\u00f0legra.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir hafa eigi skyn n\u00e9 skilning, \u00feeir r\u00e1fa \u00ed myrkri, allar undirst\u00f6\u00f0ur jar\u00f0arinnar ri\u00f0a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g hefi sagt: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 gu\u00f0ir og allir saman synir Hins h\u00e6sta,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "en sannlega skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r deyja sem menn, falla sem einn af h\u00f6f\u00f0ingjunum.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "R\u00eds upp, \u00f3 Gu\u00f0, d\u00e6m \u00fe\u00fa j\u00f6r\u00f0ina, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert erf\u00f0ah\u00f6f\u00f0ingi yfir \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um."
                }
            }
        },
        "83": {
            "chapter_nr": "83",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lj\u00f3\u00f0. Asafs-s\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gu\u00f0, ver eigi hlj\u00f3\u00f0ur, ver eigi \u00fe\u00f6gull og hald eigi kyrru fyrir, \u00f3 Gu\u00f0!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, \u00f3vinir \u00fe\u00ednir gj\u00f6ra hark, og hatursmenn \u00fe\u00ednir hefja h\u00f6fu\u00f0i\u00f0,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00feeir breg\u00f0a \u00e1 sl\u00e6g r\u00e1\u00f0 gegn l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum, bera r\u00e1\u00f0 s\u00edn saman gegn \u00feeim er \u00fe\u00fa geymir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir segja: &#34;Komi\u00f0, l\u00e1tum oss uppr\u00e6ta \u00fe\u00e1, svo a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u ekki \u00fej\u00f3\u00f0 framar, og nafns \u00cdsraels ver\u00f0i eigi framar minnst!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa einhuga bori\u00f0 saman r\u00e1\u00f0 s\u00edn, gegn \u00fe\u00e9r hafa \u00feeir gj\u00f6rt bandalag:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ed\u00f3mtj\u00f6ld og \u00cdsmael\u00edtar, M\u00f3ab og Hagr\u00edtar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gebal, Ammon og Amalek, Filistea \u00e1samt T\u00fdrusb\u00faum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ass\u00far hefir einnig gj\u00f6rt bandalag vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og lj\u00e6r armlegg sinn Lots-sonum. [Sela]"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Far me\u00f0 \u00fe\u00e1 eins og Mid\u00edan, eins og S\u00edsera, eins og Jab\u00edn vi\u00f0 K\u00edsonl\u00e6k,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00feeim var \u00fatr\u00fdmt hj\u00e1 End\u00f3r, ur\u00f0u a\u00f0 \u00e1bur\u00f0i \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gj\u00f6r \u00fe\u00e1, g\u00f6fugmenni \u00feeirra, eins og \u00d3reb og Seeb, og alla h\u00f6f\u00f0ingja \u00feeirra eins og Seba og Salm\u00fana,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r viljum kasta eign vorri \u00e1 vengi Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gu\u00f0 vor, gj\u00f6r \u00fe\u00e1 sem rykm\u00f6kk, sem h\u00e1lmleggi fyrir vindi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eins og eldur, sem brennir sk\u00f3ginn, eins og logi, sem b\u00e1last upp um fj\u00f6llin,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "svo skalt \u00fe\u00fa elta \u00fe\u00e1 me\u00f0 ofvi\u00f0ri \u00fe\u00ednu, skelfa \u00fe\u00e1 me\u00f0 fellibyl \u00fe\u00ednum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "L\u00e1t andlit \u00feeirra fyllast sneypu, a\u00f0 \u00feeir megi leita nafns \u00fe\u00edns, Drottinn!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00e1 ver\u00f0a til skammar og skelfast um aldur, l\u00e1t \u00fe\u00e1 s\u00e6ta h\u00e1\u00f0ung og tort\u00edmast,"
                }
            }
        },
        "84": {
            "chapter_nr": "84",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. \u00c1 gitt\u00edt. K\u00f3ra\u00edta-s\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hversu yndislegir eru b\u00fasta\u00f0ir \u00fe\u00ednir, Drottinn hersveitanna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1lu m\u00edna langa\u00f0i til, j\u00e1, h\u00fan \u00fer\u00e1\u00f0i forgar\u00f0a Drottins, n\u00fa fagnar hjarta mitt og hold fyrir hinum lifanda Gu\u00f0i."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Jafnvel fuglinn hefir fundi\u00f0 h\u00fas, og svalan \u00e1 s\u00e9r hrei\u00f0ur, \u00fear sem h\u00fan leggur unga s\u00edna: \u00f6lturu \u00fe\u00edn, Drottinn hersveitanna, konungur minn og Gu\u00f0 minn!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e6lir eru \u00feeir, sem b\u00faa \u00ed h\u00fasi \u00fe\u00ednu, \u00feeir munu \u00e6t\u00ed\u00f0 lofa \u00feig. [Sela]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e6lir eru \u00feeir menn, sem finna styrk hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, er \u00feeir hugsa til helgig\u00f6ngu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er \u00feeir fara gegnum t\u00e1radalinn, umbreyta \u00feeir honum \u00ed vatnsr\u00edka vin, og haustregni\u00f0 f\u00e6rir honum blessun."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeim eykst \u00e6 kraftur \u00e1 g\u00f6ngunni og f\u00e1 a\u00f0 l\u00edta Gu\u00f0 \u00e1 S\u00edon."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 hersveitanna, heyr b\u00e6n m\u00edna, hl\u00fd\u00f0 til, \u00fe\u00fa Jakobs Gu\u00f0. [Sela]"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Gu\u00f0, skj\u00f6ldur vor, sj\u00e1 og l\u00edt \u00e1 auglit \u00fe\u00edns smur\u00f0a!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 einn dagur \u00ed forg\u00f6r\u00f0um \u00fe\u00ednum er betri en \u00fe\u00fasund a\u00f0rir, heldur vil \u00e9g standa vi\u00f0 \u00fer\u00f6skuldinn \u00ed h\u00fasi Gu\u00f0s m\u00edns en dvelja \u00ed tj\u00f6ldum \u00f3gu\u00f0legra."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 er s\u00f3l og skj\u00f6ldur, n\u00e1\u00f0 og vegsemd veitir Drottinn. Hann synjar \u00feeim engra g\u00e6\u00f0a, er ganga \u00ed grandvarleik."
                }
            }
        },
        "85": {
            "chapter_nr": "85",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. K\u00f3ra\u00edta-s\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir haft \u00fe\u00f3knun \u00e1 landi \u00fe\u00ednu, Drottinn, sn\u00fai\u00f0 vi\u00f0 hag Jakobs,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00fa hefir fyrirgefi\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0 l\u00fd\u00f0s \u00fe\u00edns, huli\u00f0 allar syndir \u00feeirra. [Sela]"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir dregi\u00f0 a\u00f0 \u00fe\u00e9r alla br\u00e6\u00f0i \u00fe\u00edna, l\u00e1ti\u00f0 af heiftarrei\u00f0i \u00feinni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sn\u00fa \u00fe\u00e9r til vor aftur, \u00fe\u00fa Gu\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is vors, og l\u00e1t af gremju \u00feinni \u00ed gegn oss."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 vera oss rei\u00f0ur um eil\u00edf\u00f0, l\u00e1ta rei\u00f0i \u00fe\u00edna haldast vi\u00f0 fr\u00e1 kyni til kyns?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vilt \u00fe\u00fa eigi l\u00e1ta oss lifna vi\u00f0 aftur, svo a\u00f0 l\u00fd\u00f0ur \u00feinn megi gle\u00f0jast yfir \u00fe\u00e9r?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1t oss, Drottinn, sj\u00e1 miskunn \u00fe\u00edna og veit oss hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i \u00feitt!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g vil hl\u00fd\u00f0a \u00e1 \u00fea\u00f0 sem Gu\u00f0 Drottinn talar. Hann talar fri\u00f0 til l\u00fd\u00f0s s\u00edns og til d\u00fdrkenda sinna og til \u00feeirra, er sn\u00faa hjarta s\u00ednu til hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "J\u00e1, hj\u00e1lp hans er n\u00e1l\u00e6g \u00feeim er \u00f3ttast hann, og vegsemdir munu b\u00faa \u00ed landi voru."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Elska og tr\u00fafesti m\u00e6tast, r\u00e9ttl\u00e6ti og fri\u00f0ur kyssast."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tr\u00fafesti sprettur upp \u00far j\u00f6r\u00f0unni, og r\u00e9ttl\u00e6ti l\u00edtur ni\u00f0ur af himni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gefur og Drottinn g\u00e6\u00f0i, og land vort veitir afur\u00f0ir s\u00ednar."
                }
            }
        },
        "86": {
            "chapter_nr": "86",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0s-b\u00e6n. Hneig eyra \u00feitt, Drottinn, og b\u00e6nheyr mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er hrj\u00e1\u00f0ur og snau\u00f0ur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vernda l\u00edf mitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er helga\u00f0ur \u00fe\u00e9r, hj\u00e1lpa \u00fe\u00fa, Gu\u00f0 minn, \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum, er treystir \u00fe\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ver m\u00e9r n\u00e1\u00f0ugur, Drottinn, \u00fev\u00ed \u00feig \u00e1kalla \u00e9g allan daginn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gle\u00f0 \u00fe\u00fa s\u00e1l \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 til \u00fe\u00edn, Drottinn, hef \u00e9g s\u00e1l m\u00edna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa, Drottinn, ert g\u00f3\u00f0ur og f\u00fas til a\u00f0 fyrirgefa, g\u00e6skur\u00edkur \u00f6llum \u00feeim er \u00e1kalla \u00feig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0, Drottinn, \u00e1 b\u00e6n m\u00edna og gef gaum gr\u00e1tbei\u00f0ni minni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g er \u00ed nau\u00f0um staddur \u00e1kalla \u00e9g \u00feig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa b\u00e6nheyrir mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Enginn er sem \u00fe\u00fa me\u00f0al gu\u00f0anna, Drottinn, og ekkert er sem \u00fe\u00edn verk."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allar \u00fej\u00f3\u00f0ir, er \u00fe\u00fa hefir skapa\u00f0, munu koma og falla fram fyrir \u00fe\u00e9r, Drottinn, og tigna nafn \u00feitt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert mikill og gj\u00f6rir fur\u00f0uverk, \u00fe\u00fa einn, \u00f3 Gu\u00f0!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00edsa m\u00e9r veg \u00feinn, Drottinn, l\u00e1t mig ganga \u00ed sannleika \u00fe\u00ednum, gef m\u00e9r heilt hjarta, a\u00f0 \u00e9g tigni nafn \u00feitt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g vil lofa \u00feig, Drottinn, Gu\u00f0 minn, af \u00f6llu hjarta og hei\u00f0ra nafn \u00feitt a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn \u00fe\u00edn er mikil vi\u00f0 mig, og \u00fe\u00fa hefir frelsa\u00f0 s\u00e1l m\u00edna fr\u00e1 dj\u00fapi Heljar."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ofstopamenn hefjast gegn m\u00e9r, \u00f3 Gu\u00f0, og h\u00f3pur ofr\u00edkismanna s\u00e6kist eftir l\u00edfi m\u00ednu, eigi hafa \u00feeir \u00feig fyrir augum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, Drottinn, ert miskunnsamur og l\u00edknsamur Gu\u00f0, \u00feolinm\u00f3\u00f0ur og g\u00e6skur\u00edkur og harla tr\u00fafastur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sn\u00fa \u00fe\u00e9r a\u00f0 m\u00e9r og ver m\u00e9r n\u00e1\u00f0ugur, veit \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum kraft \u00feinn og hj\u00e1lpa syni amb\u00e1ttar \u00feinnar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gj\u00f6r \u00fe\u00fa t\u00e1kn til g\u00f3\u00f0s fyrir mig, a\u00f0 hatursmenn m\u00ednir megi horfa \u00e1 \u00fea\u00f0 sneyptir, a\u00f0 \u00fe\u00fa, Drottinn, hj\u00e1lpar m\u00e9r og huggar mig."
                }
            }
        },
        "87": {
            "chapter_nr": "87",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "K\u00f3ra\u00edta-s\u00e1lmur. Lj\u00f3\u00f0."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn grundvalla\u00f0i borg s\u00edna \u00e1 heil\u00f6gum fj\u00f6llum, hann elskar hli\u00f0 S\u00edonar framar \u00f6llum b\u00fast\u00f6\u00f0um Jakobs."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "D\u00fdrlega er tala\u00f0 um \u00feig, \u00fe\u00fa borg Gu\u00f0s. [Sela]"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g nefni Egyptaland og Bab\u00fdlon vegna j\u00e1tenda minna \u00fear, h\u00e9r er Filistea og T\u00fdrus, \u00e1samt Bl\u00e1landi, einn er f\u00e6ddur h\u00e9r, annar \u00fear."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En S\u00edon kallast m\u00f3\u00f0irin, hver \u00feeirra er f\u00e6ddur \u00ed henni, og hann, Hinn h\u00e6sti, verndar hana."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn telur saman \u00ed \u00fej\u00f3\u00f0askr\u00e1num, einn er f\u00e6ddur h\u00e9r, annar \u00fear. [Sela]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og menn syngja eins og \u00feeir er st\u00edga dans: &#34;Allar uppsprettur m\u00ednar eru \u00ed \u00fe\u00e9r.&#34;"
                }
            }
        },
        "88": {
            "chapter_nr": "88",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lj\u00f3\u00f0. K\u00f3ra\u00edta-s\u00e1lmur. Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Syngist me\u00f0 Makalat-lagi. Hemans-mask\u00edl Esra\u00edta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 minn, \u00e9g kalla um daga, um n\u00e6tur hr\u00f3pa \u00e9g frammi fyrir \u00fe\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00e1t b\u00e6n m\u00edna koma fyrir \u00feig, hneig eyra a\u00f0 hr\u00f3pi m\u00ednu,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e1l m\u00edn er mett or\u00f0in af b\u00f6li, og l\u00edf mitt n\u00e1l\u00e6gist Hel."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g er talinn me\u00f0 \u00feeim, sem gengnir eru til grafar, \u00e9g er sem magn\u00ferota ma\u00f0ur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00e9r er fenginn b\u00fasta\u00f0ur me\u00f0 framli\u00f0num, eins og vegnum m\u00f6nnum, er liggja \u00ed gr\u00f6finni, er \u00fe\u00fa minnist eigi framar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru hrifnir burt \u00far hendi \u00feinni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir lagt mig \u00ed gryfju undirheima, \u00ed myrkri\u00f0 ni\u00f0ri \u00ed dj\u00fapinu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Rei\u00f0i \u00fe\u00edn hv\u00edlir \u00e1 m\u00e9r, og alla bo\u00f0a \u00fe\u00edna hefir \u00fe\u00fa l\u00e1ti\u00f0 skella \u00e1 m\u00e9r. [Sela]"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir fjarl\u00e6gt fr\u00e1 m\u00e9r kunningja m\u00edna, gj\u00f6rt mig a\u00f0 andstygg\u00f0 \u00ed augum \u00feeirra. \u00c9g er byrg\u00f0ur inni og kemst ekki \u00fat,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "augu m\u00edn eru d\u00f6pru\u00f0 af eymd. \u00c9g \u00e1kalla \u00feig, Drottinn, dag hvern, brei\u00f0i \u00fat hendurnar \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gj\u00f6rir \u00fe\u00fa fur\u00f0uverk vegna framli\u00f0inna, e\u00f0a munu hinir dau\u00f0u r\u00edsa upp til \u00feess a\u00f0 lofa \u00feig? [Sela]"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Er sagt fr\u00e1 miskunn \u00feinni \u00ed gr\u00f6finni, fr\u00e1 tr\u00fafesti \u00feinni \u00ed undirdj\u00fapunum?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eru fur\u00f0uverk \u00fe\u00edn kunngj\u00f6r\u00f0 \u00ed myrkrinu e\u00f0a r\u00e9ttl\u00e6ti \u00feitt \u00ed landi gleymskunnar?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00e9g hr\u00f3pa til \u00fe\u00edn, Drottinn, og \u00e1 morgnana kemur b\u00e6n m\u00edn fyrir \u00feig."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hv\u00ed \u00fatsk\u00fafar \u00fe\u00fa, Drottinn, s\u00e1lu minni, hylur auglit \u00feitt fyrir m\u00e9r?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g er hrj\u00e1\u00f0ur og a\u00f0\u00ferengdur fr\u00e1 \u00e6sku, \u00e9g ber skelfingar \u00fe\u00ednar og er r\u00e1\u00f0\u00ferota."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Rei\u00f0iblossar \u00fe\u00ednir ganga yfir mig, \u00f3gnir \u00fe\u00ednar ey\u00f0a m\u00e9r."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e6r umkringja mig eins og v\u00f6tn allan li\u00f0langan daginn, lykja um mig allar saman."
                }
            }
        },
        "89": {
            "chapter_nr": "89",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Etans-mask\u00edl Esra\u00edta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Um n\u00e1\u00f0arverk Drottins vil \u00e9g syngja a\u00f0 eil\u00edfu, kunngj\u00f6ra tr\u00fafesti \u00fe\u00edna me\u00f0 munni m\u00ednum fr\u00e1 kyni til kyns,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi sagt: N\u00e1\u00f0 \u00fe\u00edn er traust a\u00f0 eil\u00edfu, \u00e1 himninum grundvalla\u00f0ir \u00fe\u00fa tr\u00fafesti \u00fe\u00edna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g hefi gj\u00f6rt s\u00e1ttm\u00e1la vi\u00f0 minn \u00fatvalda, unni\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 \u00fej\u00f3ni m\u00ednum svol\u00e1tandi ei\u00f0:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "&#34;\u00c9g vil sta\u00f0festa \u00e6tt \u00fe\u00edna a\u00f0 eil\u00edfu, reisa h\u00e1s\u00e6ti \u00feitt fr\u00e1 kyni til kyns.&#34; [Sela]"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lofu\u00f0u himnarnir d\u00e1semdarverk \u00fe\u00edn, Drottinn, og s\u00f6fnu\u00f0ur heilagra tr\u00fafesti \u00fe\u00edna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hver er \u00ed himninum jafn Drottni, hver er l\u00edkur Drottni me\u00f0al gu\u00f0asonanna?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gu\u00f0 er \u00e6gilegur \u00ed h\u00f3pi heilagra, mikill er hann og \u00f3ttalegur \u00f6llum \u00feeim, sem eru umhverfis hann."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 hersveitanna, hver er sem \u00fe\u00fa? \u00de\u00fa ert voldugur, Drottinn, og tr\u00fafesti \u00fe\u00edn er umhverfis \u00feig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00fa r\u00e6\u00f0ur yfir ofstopa hafsins, \u00feegar \u00f6ldur \u00feess hefjast, st\u00f6\u00f0var \u00fe\u00fa \u00fe\u00e6r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00fa knosa\u00f0ir skr\u00edmsli\u00f0 eins og veginn mann, me\u00f0 \u00fe\u00ednum volduga armi tv\u00edstra\u00f0ir \u00fe\u00fa \u00f3vinum \u00fe\u00ednum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deinn er himinninn, \u00fe\u00edn er og j\u00f6r\u00f0in, \u00fe\u00fa hefir grundvalla\u00f0 ver\u00f6ldina og allt sem \u00ed henni er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir skapa\u00f0 nor\u00f0ri\u00f0 og su\u00f0ri\u00f0, Tabor og Hermon fagna yfir nafni \u00fe\u00ednu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir m\u00e1ttugan armlegg, h\u00f6nd \u00fe\u00edn er sterk, h\u00e1tt upphafin h\u00e6gri h\u00f6nd \u00fe\u00edn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e6ti og r\u00e9ttv\u00edsi er grundv\u00f6llur h\u00e1s\u00e6tis \u00fe\u00edns, miskunn og tr\u00fafesti ganga frammi fyrir \u00fe\u00e9r."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 l\u00fd\u00f0ur, sem \u00feekkir fagna\u00f0ar\u00f3pi\u00f0, sem gengur \u00ed lj\u00f3si auglitis \u00fe\u00edns, Drottinn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deeir gle\u00f0jast yfir nafni \u00fe\u00ednu alla daga og fagna yfir r\u00e9ttl\u00e6ti \u00fe\u00ednu,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert \u00feeirra m\u00e1ttug pr\u00fd\u00f0i, og sakir vel\u00fe\u00f3knunar \u00feinnar munt \u00fe\u00fa hefja horn vort,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Drottni heyrir skj\u00f6ldur vor, konungur vor Hinum heilaga \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tala\u00f0ir \u00fe\u00fa \u00ed s\u00fdn til d\u00fdrkanda \u00fe\u00edns og sag\u00f0ir: &#34;\u00c9g hefi sett k\u00f3r\u00f3nu \u00e1 kappa, \u00e9g hefi upphafi\u00f0 \u00fatvaldan mann af l\u00fd\u00f0num."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g hefi fundi\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 \u00fej\u00f3n minn, smurt hann me\u00f0 minni heil\u00f6gu ol\u00edu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "H\u00f6nd m\u00edn mun gj\u00f6ra hann st\u00f6\u00f0ugan og armleggur minn styrkja hann."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00d3vinurinn skal eigi r\u00e1\u00f0ast a\u00f0 honum, og ekkert illmenni skal k\u00faga hann,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "heldur skal \u00e9g gj\u00f6ra \u00fat af vi\u00f0 fjendur hans a\u00f0 honum \u00e1sj\u00e1andi, og hatursmenn hans skal \u00e9g lj\u00f3sta."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tr\u00fafesti m\u00edn og miskunn skulu vera me\u00f0 honum, og fyrir sakir nafns m\u00edns skal horn hans gn\u00e6fa h\u00e1tt."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9g legg h\u00f6nd hans \u00e1 hafi\u00f0 og h\u00e6gri h\u00f6nd hans \u00e1 flj\u00f3tin."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hann mun segja vi\u00f0 mig: \u00de\u00fa ert fa\u00f0ir minn, Gu\u00f0 minn og klettur hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is m\u00edns."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00e9g vil gj\u00f6ra hann a\u00f0 frumgetning, a\u00f0 hinum h\u00e6sta me\u00f0al konunga jar\u00f0arinnar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9g vil var\u00f0veita miskunn m\u00edna vi\u00f0 hann a\u00f0 eil\u00edfu, og s\u00e1ttm\u00e1li minn vi\u00f0 hann skal st\u00f6\u00f0ugur standa."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9g l\u00e6t ni\u00f0ja hans haldast vi\u00f0 um aldur og h\u00e1s\u00e6ti hans me\u00f0an himinninn er til."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ef synir hans hafna l\u00f6gm\u00e1li m\u00ednu og ganga eigi eftir bo\u00f0um m\u00ednum,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "ef \u00feeir vanhelga l\u00f6g m\u00edn og var\u00f0veita eigi bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 vil \u00e9g vitja afbrota \u00feeirra me\u00f0 vendinum og misgj\u00f6r\u00f0a \u00feeirra me\u00f0 pl\u00e1gum,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "en miskunn m\u00edna mun \u00e9g ekki fr\u00e1 honum taka og eigi breg\u00f0a tr\u00fafesti minni."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00c9g vil eigi vanhelga s\u00e1ttm\u00e1la minn og eigi breyta \u00fev\u00ed, er m\u00e9r hefir af v\u00f6rum li\u00f0i\u00f0."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00c9g hefi einu sinni svari\u00f0 vi\u00f0 heilagleik minn og mun aldrei sv\u00edkja Dav\u00ed\u00f0:"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ni\u00f0jar hans skulu haldast vi\u00f0 um aldur og h\u00e1s\u00e6ti hans sem s\u00f3lin fyrir m\u00e9r."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 skal standa st\u00f6\u00f0ugt a\u00f0 eil\u00edfu sem tungli\u00f0, svo sannarlega sem \u00e1rei\u00f0anlegt vitni er \u00e1 himnum.&#34; [Sela]"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3 hefir \u00fe\u00fa \u00fatsk\u00fafa\u00f0 og hafna\u00f0 og rei\u00f0st \u00fe\u00ednum smur\u00f0a."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir rifta\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1lanum vi\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn, vanhelga\u00f0 k\u00f3r\u00f3nu hans og fleygt henni til jar\u00f0ar."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir broti\u00f0 ni\u00f0ur alla m\u00farveggi hans og lagt virki hans \u00ed ey\u00f0i."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Allir vegfarendur r\u00e6na hann, hann er til h\u00e1\u00f0ungar or\u00f0inn n\u00e1gr\u00f6nnum s\u00ednum."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir hafi\u00f0 h\u00e6gri h\u00f6nd fjenda hans, glatt alla \u00f3vini hans."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir og l\u00e1ti\u00f0 sver\u00f0seggjar hans h\u00f6rfa undan og eigi l\u00e1ti\u00f0 hann standast \u00ed bardaganum."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir l\u00e1ti\u00f0 endi \u00e1 ver\u00f0a vegsemd hans og hrundi\u00f0 h\u00e1s\u00e6ti hans til jar\u00f0ar."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir stytt \u00e6skudaga hans og huli\u00f0 hann sk\u00f6mm. [Sela]"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hversu lengi, Drottinn, \u00e6tlar \u00fe\u00fa a\u00f0 dyljast, \u00e1 rei\u00f0i \u00fe\u00edn \u00e6t\u00ed\u00f0 a\u00f0 brenna sem eldur?"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Minnst \u00fe\u00fa, Drottinn, hva\u00f0 \u00e6vin er, til hv\u00edl\u00edks h\u00e9g\u00f3ma \u00fe\u00fa hefir skapa\u00f0 \u00f6ll mannanna b\u00f6rn."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Hver er s\u00e1, er lifi og sj\u00e1i eigi dau\u00f0ann, s\u00e1 er bjargi s\u00e1lu sinni \u00far greipum Heljar. [Sela]"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Hvar eru \u00fe\u00edn fyrri n\u00e1\u00f0arverk, \u00f3 Drottinn, \u00feau er \u00fe\u00fa \u00ed tr\u00fafesti \u00feinni s\u00f3rst Dav\u00ed\u00f0?"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Minnst, \u00f3 Drottinn, h\u00e1\u00f0ungar \u00fej\u00f3na \u00feinna, a\u00f0 \u00e9g ver\u00f0 a\u00f0 bera \u00ed skauti sm\u00e1nan margra \u00fej\u00f3\u00f0a,"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "er \u00f3vinir \u00fe\u00ednir, Drottinn, sm\u00e1na mig me\u00f0, sm\u00e1na f\u00f3tspor \u00fe\u00edns smur\u00f0a. _________"
                }
            }
        },
        "90": {
            "chapter_nr": "90",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e6n gu\u00f0smannsins M\u00f3se. Drottinn, \u00fe\u00fa hefir veri\u00f0 oss athvarf fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en fj\u00f6llin f\u00e6ddust og j\u00f6r\u00f0in og heimurinn ur\u00f0u til, fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0 til eil\u00edf\u00f0ar ert \u00fe\u00fa, \u00f3 Gu\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa l\u00e6tur manninn hverfa aftur til duftsins og segir: &#34;Hverfi\u00f0 aftur, \u00fe\u00e9r mannanna b\u00f6rn!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fasund \u00e1r eru \u00ed \u00fe\u00ednum augum sem dagurinn \u00ed g\u00e6r, \u00feegar hann er li\u00f0inn, j\u00e1, eins og n\u00e6turvaka."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa hr\u00edfur \u00fe\u00e1 burt, sem \u00ed svefni, \u00fe\u00e1 er a\u00f0 morgni voru sem gr\u00f3andi gras."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A\u00f0 morgni bl\u00f3mgast \u00fea\u00f0 og gr\u00e6r, a\u00f0 kveldi f\u00f6lnar \u00fea\u00f0 og visnar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00e9r hverfum fyrir rei\u00f0i \u00feinni, skelfumst fyrir br\u00e6\u00f0i \u00feinni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir sett misgj\u00f6r\u00f0ir vorar fyrir augu \u00fe\u00e9r, vorar huldu syndir fyrir lj\u00f3s auglitis \u00fe\u00edns."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Allir dagar vorir hverfa fyrir rei\u00f0i \u00feinni, \u00e1r vor l\u00ed\u00f0a sem andvarp."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c6vidagar vorir eru sj\u00f6t\u00edu \u00e1r og \u00feegar best l\u00e6tur \u00e1ttat\u00edu \u00e1r, og d\u00fdrsta hnossi\u00f0 er m\u00e6\u00f0a og h\u00e9g\u00f3mi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir l\u00ed\u00f0a \u00ed skyndi og v\u00e9r flj\u00fagum burt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hver \u00feekkir styrkleik rei\u00f0i \u00feinnar og br\u00e6\u00f0i \u00fe\u00edna, svo sem hana ber a\u00f0 \u00f3ttast?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kenn oss a\u00f0 telja daga vora, a\u00f0 v\u00e9r megum \u00f6\u00f0last viturt hjarta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sn\u00fa \u00fe\u00fa aftur, Drottinn. Hversu lengi er \u00feess a\u00f0 b\u00ed\u00f0a, a\u00f0 \u00fe\u00fa aumkist yfir \u00fej\u00f3na \u00fe\u00edna?"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Metta oss a\u00f0 morgni me\u00f0 miskunn \u00feinni, a\u00f0 v\u00e9r megum fagna og gle\u00f0jast alla daga vora."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Veit oss gle\u00f0i \u00ed sta\u00f0 daga \u00feeirra, er \u00fe\u00fa hefir l\u00e6gt oss, \u00e1ra \u00feeirra, er v\u00e9r h\u00f6fum illt reynt."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1t d\u00e1\u00f0ir \u00fe\u00ednar birtast \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum og d\u00fdr\u00f0 \u00fe\u00edna b\u00f6rnum \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hylli Drottins, Gu\u00f0s vors, s\u00e9 yfir oss, styrk \u00fe\u00fa verk handa vorra."
                }
            }
        },
        "91": {
            "chapter_nr": "91",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1, er situr \u00ed skj\u00f3li Hins h\u00e6sta, s\u00e1 er gistir \u00ed skugga Hins alm\u00e1ttka,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "s\u00e1 er segir vi\u00f0 Drottin: &#34;H\u00e6li mitt og h\u00e1borg, Gu\u00f0 minn, er \u00e9g tr\u00fai \u00e1!&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann frelsar \u00feig \u00far sn\u00f6ru fuglarans, fr\u00e1 dreps\u00f3tt gl\u00f6tunarinnar,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "hann sk\u00fdlir \u00fe\u00e9r me\u00f0 fj\u00f6\u00f0rum s\u00ednum, undir v\u00e6ngjum hans m\u00e1tt \u00fe\u00fa h\u00e6lis leita, tr\u00fafesti hans er skj\u00f6ldur og verja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eigi \u00fearft \u00fe\u00fa a\u00f0 \u00f3ttast \u00f3gnir n\u00e6turinnar, e\u00f0a \u00f6rina, sem fl\u00fdgur um daga,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dreps\u00f3ttina, er reikar um \u00ed dimmunni, e\u00f0a s\u00fdkina, er geisar um h\u00e1degi\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00fe\u00fasund falli \u00fe\u00e9r vi\u00f0 hli\u00f0 og t\u00edu \u00fe\u00fasund \u00fe\u00e9r til h\u00e6gri handar, \u00fe\u00e1 n\u00e6r \u00fea\u00f0 ekki til \u00fe\u00edn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00fa horfir a\u00f0eins \u00e1 me\u00f0 augunum, s\u00e9r hversu \u00f3gu\u00f0legum er endurgoldi\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deitt h\u00e6li er Drottinn, \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt Hinn h\u00e6sta a\u00f0 athvarfi \u00fe\u00ednu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Engin \u00f3g\u00e6fa hendir \u00feig, og engin pl\u00e1ga n\u00e1lgast tjald \u00feitt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00edn vegna b\u00fd\u00f0ur hann \u00fat englum s\u00ednum til \u00feess a\u00f0 g\u00e6ta \u00fe\u00edn \u00e1 \u00f6llum vegum \u00fe\u00ednum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir munu bera \u00feig \u00e1 h\u00f6ndum s\u00e9r, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa steytir ekki f\u00f3t \u00feinn vi\u00f0 steini."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa skalt st\u00edga ofan \u00e1 h\u00f6ggorma og n\u00f6\u00f0rur, tro\u00f0a f\u00f3tum lj\u00f3n og dreka."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;Af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann leggur \u00e1st \u00e1 mig, mun \u00e9g frelsa hann, \u00e9g bjarga honum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann \u00feekkir nafn mitt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c1kalli hann mig, mun \u00e9g b\u00e6nheyra hann, \u00e9g er hj\u00e1 honum \u00ed ney\u00f0inni, \u00e9g frelsa hann og gj\u00f6ri hann vegsamlegan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g metta hann me\u00f0 fj\u00f6ld l\u00edfdaga og l\u00e6t hann sj\u00e1 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i mitt.&#34;"
                }
            }
        },
        "92": {
            "chapter_nr": "92",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gott er a\u00f0 lofa Drottin og lofsyngja nafni \u00fe\u00ednu, \u00fe\u00fa Hinn h\u00e6sti,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a\u00f0 kunngj\u00f6ra miskunn \u00fe\u00edna a\u00f0 morgni og tr\u00fafesti \u00fe\u00edna um n\u00e6tur"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00e1 t\u00edstrengja\u00f0 hlj\u00f3\u00f0f\u00e6ri og h\u00f6rpu me\u00f0 strengjaleik g\u00edgjunnar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir glatt mig, Drottinn, me\u00f0 d\u00e1\u00f0 \u00feinni, yfir handaverkum \u00fe\u00ednum fagna \u00e9g."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hversu mikil eru verk \u00fe\u00edn, Drottinn, harla dj\u00fapar hugsanir \u00fe\u00ednar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "F\u00edfli\u00f0 eitt skilur eigi, og f\u00e1r\u00e1\u00f0lingurinn einn skynjar eigi \u00feetta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar \u00f3gu\u00f0legir greru sem gras og allir illgj\u00f6r\u00f0amennirnir bl\u00f3mgu\u00f0ust, \u00fe\u00e1 var \u00fea\u00f0 til \u00feess a\u00f0 \u00feeir skyldu afm\u00e1\u00f0ir ver\u00f0a a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "en \u00fe\u00fa sem ert \u00e1 h\u00e6\u00f0um, ert til a\u00f0 eil\u00edfu, Drottinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, \u00f3vinir \u00fe\u00ednir, Drottinn, \u00fev\u00ed sj\u00e1, \u00f3vinir \u00fe\u00ednir farast, allir illgj\u00f6r\u00f0amennirnir tv\u00edstrast."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En mig l\u00e6tur \u00fe\u00fa bera horni\u00f0 h\u00e1tt eins og v\u00edsundinn, mig hressir \u00fe\u00fa me\u00f0 ferskri ol\u00edu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Auga mitt l\u00edtur me\u00f0 gle\u00f0i \u00e1 fjandmenn m\u00edna, eyra mitt heyrir me\u00f0 gle\u00f0i um n\u00ed\u00f0ingana, er r\u00edsa gegn m\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hinir r\u00e9ttl\u00e1tu gr\u00f3a sem p\u00e1lminn, vaxa sem sedrustr\u00e9\u00f0 \u00e1 L\u00edbanon."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deeir eru gr\u00f3\u00f0ursettir \u00ed h\u00fasi Drottins, gr\u00f3a \u00ed forg\u00f6r\u00f0um Gu\u00f0s vors."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jafnvel \u00ed h\u00e1rri elli bera \u00feeir \u00e1v\u00f6xt, \u00feeir eru safamiklir og gr\u00e6nir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir kunngj\u00f6ra, a\u00f0 Drottinn er r\u00e9ttl\u00e1tur, klettur minn, sem ekkert rangl\u00e6ti er hj\u00e1."
                }
            }
        },
        "93": {
            "chapter_nr": "93",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn er konungur or\u00f0inn! Hann hefir \u00edkl\u00e6\u00f0st h\u00e1tign, Drottinn hefir skr\u00fd\u00f0st, hann hefir spennt sig belti styrkleika s\u00edns og fest j\u00f6r\u00f0ina, svo a\u00f0 h\u00fan haggast eigi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1s\u00e6ti \u00feitt stendur st\u00f6\u00f0ugt fr\u00e1 \u00f6ndver\u00f0u, fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0 ert \u00fe\u00fa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Straumarnir h\u00f3fu upp, Drottinn, straumarnir h\u00f3fu upp raust s\u00edna, straumarnir h\u00f3fu upp dunur s\u00ednar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drottinn \u00e1 h\u00e6\u00f0um er tignarlegri en gn\u00fdr mikilla, tignarlegra vatna, tignarlegri en bo\u00f0ar hafsins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vitnisbur\u00f0ir \u00fe\u00ednir eru harla \u00e1rei\u00f0anlegir, h\u00fasi \u00fe\u00ednu h\u00e6fir heilagleiki, \u00f3 Drottinn, um allar aldir."
                }
            }
        },
        "94": {
            "chapter_nr": "94",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 hefndarinnar, Gu\u00f0 hefndarinnar, birst \u00fe\u00fa \u00ed geislad\u00fdr\u00f0!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "R\u00eds \u00fe\u00fa upp, d\u00f3mari jar\u00f0ar, endurgjald ofstopam\u00f6nnunum \u00fea\u00f0 er \u00feeir hafa a\u00f0hafst!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hversu lengi, Drottinn, eiga illir menn, hversu lengi, Drottinn, eiga illir menn a\u00f0 fagna?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir ausa \u00far s\u00e9r drambyr\u00f0um, allir illvirkjarnir rembast."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir kremja l\u00fd\u00f0 \u00feinn, Drottinn, \u00fej\u00e1 arfleif\u00f0 \u00fe\u00edna,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "drepa ekkjur og a\u00f0komandi og myr\u00f0a f\u00f6\u00f0urlausa"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og segja: &#34;Drottinn s\u00e9r \u00fea\u00f0 ekki, Jakobs Gu\u00f0 tekur eigi eftir \u00fev\u00ed.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Taki\u00f0 eftir, \u00fe\u00e9r hinir f\u00edflsku me\u00f0al l\u00fd\u00f0sins, og \u00fe\u00e9r f\u00e1r\u00e1\u00f0lingar, hven\u00e6r \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r a\u00f0 ver\u00f0a hyggnir?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mun s\u00e1 eigi heyra, sem eyra\u00f0 hefir planta\u00f0, mun s\u00e1 eigi sj\u00e1, sem auga\u00f0 hefir til b\u00fai\u00f0?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Skyldi s\u00e1 er agar \u00fej\u00f3\u00f0irnar eigi hegna, hann sem kennir m\u00f6nnunum \u00feekkingu?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn \u00feekkir hugsanir mannsins, a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru einber h\u00e9g\u00f3mi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 ma\u00f0ur, er \u00fe\u00fa agar, Drottinn, og fr\u00e6\u00f0ir \u00ed l\u00f6gm\u00e1li \u00fe\u00ednu,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 hl\u00edfa honum vi\u00f0 m\u00f3tl\u00e6tisd\u00f6gunum, uns gr\u00f6f er grafin fyrir \u00f3gu\u00f0lega."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn hrindir eigi burt l\u00fd\u00f0 s\u00ednum og yfirgefur eigi arfleif\u00f0 s\u00edna,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "heldur mun r\u00e9tturinn hverfa aftur til hins r\u00e9ttl\u00e1ta, og honum munu allir hjartahreinir fylgja."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hver r\u00eds upp m\u00e9r til hj\u00e1lpar gegn illvirkjunum, hver gengur fram fyrir mig gegn illgj\u00f6r\u00f0am\u00f6nnunum?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ef Drottinn veitti m\u00e9r eigi fulltingi, \u00fe\u00e1 mundi s\u00e1l m\u00edn br\u00e1tt hv\u00edla \u00ed dau\u00f0a\u00fe\u00f6gn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g hugsa\u00f0i: &#34;M\u00e9r skri\u00f0nar f\u00f3tur,&#34; \u00fe\u00e1 studdi mig miskunn \u00fe\u00edn, Drottinn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deegar miklar \u00e1hyggjur l\u00f6g\u00f0ust \u00e1 hjarta mitt, hressti huggun \u00fe\u00edn s\u00e1lu m\u00edna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mun d\u00f3mst\u00f3ll spillingarinnar vera \u00ed bandalagi vi\u00f0 \u00feig, hann sem b\u00fdr \u00f6\u00f0rum tj\u00f3n undir yfirskini r\u00e9ttarins?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir r\u00e1\u00f0ast \u00e1 l\u00edf hins r\u00e9ttl\u00e1ta og sakfella saklaust bl\u00f3\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En Drottinn er m\u00e9r h\u00e1borg og Gu\u00f0 minn klettur m\u00e9r til h\u00e6lis."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hann geldur \u00feeim misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra og afm\u00e1ir \u00fe\u00e1 \u00ed illsku \u00feeirra, Drottinn, Gu\u00f0 vor, afm\u00e1ir \u00fe\u00e1."
                }
            }
        },
        "95": {
            "chapter_nr": "95",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Komi\u00f0, f\u00f6gnum fyrir Drottni, l\u00e1tum gle\u00f0i\u00f3p gjalla fyrir kletti hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is vors."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Komum me\u00f0 lofs\u00f6ng fyrir auglit hans, syngjum gle\u00f0ilj\u00f3\u00f0 fyrir honum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn er mikill Gu\u00f0 og mikill konungur yfir \u00f6llum gu\u00f0um."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cd hans hendi eru jar\u00f0ardj\u00fapin, og fjallatindarnir heyra honum til."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hans er hafi\u00f0, hann hefir skapa\u00f0 \u00fea\u00f0, og hendur hans myndu\u00f0u \u00feurrlendi\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Komi\u00f0, f\u00f6llum fram og krj\u00fapum ni\u00f0ur, beygjum kn\u00e9 vor fyrir Drottni, skapara vorum,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann er vor Gu\u00f0, og v\u00e9r erum g\u00e6slul\u00fd\u00f0ur hans og hj\u00f6r\u00f0 s\u00fa, er hann lei\u00f0ir. \u00d3 a\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00ed dag vildu\u00f0 heyra raust hans!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Her\u00f0i\u00f0 eigi hj\u00f6rtu y\u00f0ar eins og hj\u00e1 Mer\u00edba, eins og daginn vi\u00f0 Massa \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00feegar fe\u00f0ur y\u00f0ar freistu\u00f0u m\u00edn, reyndu mig, \u00fe\u00f3tt \u00feeir s\u00e6ju verk m\u00edn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00cd fj\u00f6rut\u00edu \u00e1r haf\u00f0i \u00e9g vi\u00f0bj\u00f3\u00f0 \u00e1 \u00feessari kynsl\u00f3\u00f0, og \u00e9g sag\u00f0i: &#34;\u00deeir eru andlega villtur l\u00fd\u00f0ur og \u00feekkja ekki vegu m\u00edna.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deess vegna s\u00f3r \u00e9g \u00ed rei\u00f0i minni: &#34;\u00deeir skulu eigi ganga inn til hv\u00edldar minnar.&#34;"
                }
            }
        },
        "96": {
            "chapter_nr": "96",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Syngi\u00f0 Drottni n\u00fdjan s\u00f6ng, syngi\u00f0 Drottni \u00f6ll l\u00f6nd!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Syngi\u00f0 Drottni, lofi\u00f0 nafn hans, kunngj\u00f6ri\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e1\u00f0 hans dag eftir dag."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Segi\u00f0 fr\u00e1 d\u00fdr\u00f0 hans me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, fr\u00e1 d\u00e1semdarverkum hans me\u00f0al allra l\u00fd\u00f0a."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 mikill er Drottinn og mj\u00f6g vegsamlegur, \u00f3ttalegur er hann \u00f6llum gu\u00f0um framar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 allir gu\u00f0ir \u00fej\u00f3\u00f0anna eru falsgu\u00f0ir, en Drottinn hefir gj\u00f6rt himininn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hei\u00f0ur og vegsemd eru fyrir augliti hans, m\u00e1ttur og pr\u00fd\u00f0i \u00ed helgid\u00f3mi hans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tj\u00e1i\u00f0 Drottni lof, \u00fe\u00e9r kynkv\u00edslir \u00fej\u00f3\u00f0a, tj\u00e1i\u00f0 Drottni vegsemd og vald."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tj\u00e1i\u00f0 Drottni d\u00fdr\u00f0 \u00fe\u00e1, er nafni hans h\u00e6fir, f\u00e6ri\u00f0 gjafir og komi\u00f0 til forgar\u00f0a hans,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "falli\u00f0 fram fyrir Drottni \u00ed helgum skr\u00fa\u00f0a, titri\u00f0 fyrir honum, \u00f6ll l\u00f6nd!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Segi\u00f0 me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna: Drottinn er konungur or\u00f0inn! Hann hefir fest j\u00f6r\u00f0ina, svo a\u00f0 h\u00fan bifast ekki, hann d\u00e6mir \u00fej\u00f3\u00f0irnar me\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsi."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Himinninn gle\u00f0jist og j\u00f6r\u00f0in fagni, hafi\u00f0 drynji og allt sem \u00ed \u00fev\u00ed er,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "foldin fagni og allt sem \u00e1 henni er, \u00f6ll tr\u00e9 sk\u00f3garins kve\u00f0i fagna\u00f0ar\u00f3p,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "fyrir Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann kemur, hann kemur til \u00feess a\u00f0 d\u00e6ma j\u00f6r\u00f0ina. Hann mun d\u00e6ma heiminn me\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti og \u00fej\u00f3\u00f0irnar eftir tr\u00fafesti sinni."
                }
            }
        },
        "97": {
            "chapter_nr": "97",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn er konungur or\u00f0inn! j\u00f6r\u00f0in fagni, eyjafj\u00f6ldinn gle\u00f0jist."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sk\u00fd og sorti eru umhverfis hann, r\u00e9ttl\u00e6ti og r\u00e9ttv\u00edsi eru grundv\u00f6llur h\u00e1s\u00e6tis hans,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "eldur fer fyrir honum og b\u00e1last umhverfis spor hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Leiftur hans l\u00fdsa um jar\u00f0r\u00edki, j\u00f6r\u00f0in s\u00e9r \u00fea\u00f0 og n\u00f6trar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Bj\u00f6rgin br\u00e1\u00f0na sem vax fyrir Drottni, fyrir Drottni gj\u00f6rvallrar jar\u00f0arinnar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Himnarnir kunngj\u00f6ra r\u00e9ttl\u00e6ti hans, og allar \u00fej\u00f3\u00f0ir sj\u00e1 d\u00fdr\u00f0 hans."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Allir skur\u00f0go\u00f0ad\u00fdrkendur ver\u00f0a til skammar, \u00feeir er st\u00e6ra sig af falsgu\u00f0unum. Allir gu\u00f0ir falla fram fyrir honum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00edon heyrir \u00fea\u00f0 og gle\u00f0st, J\u00fadad\u00e6tur fagna sakir d\u00f3ma \u00feinna, Drottinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa, Drottinn, ert Hinn h\u00e6sti yfir gj\u00f6rvallri j\u00f6r\u00f0unni, \u00fe\u00fa ert h\u00e1tt hafinn yfir alla gu\u00f0i."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottinn elskar \u00fe\u00e1 er hata hi\u00f0 illa, hann verndar s\u00e1lir d\u00fdrkenda sinna, frelsar \u00fe\u00e1 af hendi \u00f3gu\u00f0legra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lj\u00f3s rennur upp r\u00e9ttl\u00e1tum og gle\u00f0i hjartahreinum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Gle\u00f0jist, \u00fe\u00e9r r\u00e9ttl\u00e1tir, yfir Drottni, vegsami\u00f0 hans heilaga nafn."
                }
            }
        },
        "98": {
            "chapter_nr": "98",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e1lmur. Syngi\u00f0 Drottni n\u00fdjan s\u00f6ng, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir gj\u00f6rt d\u00e1semdarverk, h\u00e6gri h\u00f6nd hans hj\u00e1lpa\u00f0i honum og hans heilagi armleggur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn hefir kunngj\u00f6rt hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i sitt, fyrir augum \u00fej\u00f3\u00f0anna opinbera\u00f0i hann r\u00e9ttl\u00e6ti sitt."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann minntist miskunnar sinnar vi\u00f0 Jakob og tr\u00fafesti sinnar vi\u00f0 \u00cdsraels \u00e6tt. \u00d6ll endim\u00f6rk jar\u00f0ar s\u00e1u hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i Gu\u00f0s vors."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 gle\u00f0i\u00f3p gjalla fyrir Drottni, \u00f6ll l\u00f6nd, hefji\u00f0 gle\u00f0is\u00f6ng, \u00e6pi\u00f0 fagna\u00f0ar\u00f3p og lofsyngi\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Leiki\u00f0 fyrir Drottni \u00e1 g\u00edgju, \u00e1 g\u00edgju me\u00f0 lofs\u00f6ngshlj\u00f3mi,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "me\u00f0 l\u00fa\u00f0rum og b\u00e1s\u00fanuhlj\u00f3mi, l\u00e1ti\u00f0 gle\u00f0i\u00f3p gjalla fyrir konunginum Drottni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hafi\u00f0 drynji og allt sem \u00ed \u00fev\u00ed er, heimurinn og \u00feeir sem \u00ed honum lifa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Flj\u00f3tin skulu klappa lof \u00ed l\u00f3fa, fj\u00f6llin fagna \u00f6ll saman"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "fyrir Drottni sem kemur til a\u00f0 d\u00e6ma j\u00f6r\u00f0ina. Hann d\u00e6mir heiminn me\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti og \u00fej\u00f3\u00f0irnar me\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsi."
                }
            }
        },
        "99": {
            "chapter_nr": "99",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn er konungur or\u00f0inn! \u00dej\u00f3\u00f0irnar skj\u00e1lfi. Hann situr uppi yfir ker\u00fabunum, j\u00f6r\u00f0in n\u00f6tri."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn er mikill \u00e1 S\u00edon og h\u00e1tt upp hafinn yfir alla l\u00fd\u00f0i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir skulu lofa nafn \u00feitt, hi\u00f0 mikla og \u00f3ttalega. Heilagur er hann!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa ert voldugur konungur, sem elskar r\u00e9ttinn, \u00fe\u00fa hefir sta\u00f0fest r\u00e9ttv\u00edsina, r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti hefir \u00fe\u00fa frami\u00f0 \u00ed Jakob."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tigni\u00f0 Drottin, Gu\u00f0 vorn, og falli\u00f0 fram fyrir f\u00f3tsk\u00f6r hans. Heilagur er hann!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "M\u00f3se og Aron eru me\u00f0al presta hans, Sam\u00fael me\u00f0al \u00feeirra er \u00e1kalla nafn hans, \u00feeir \u00e1kalla Drottin og hann b\u00e6nheyrir \u00fe\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann talar til \u00feeirra \u00ed sk\u00fdst\u00f3lpanum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir g\u00e6ta vitnisbur\u00f0a hans og laganna, er hann gaf \u00feeim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 vor, \u00fe\u00fa b\u00e6nheyrir \u00fe\u00e1, \u00fe\u00fa reynist \u00feeim fyrirgefandi Gu\u00f0 og s\u00fdknar \u00fe\u00e1 af gj\u00f6r\u00f0um \u00feeirra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tigni\u00f0 Drottin Gu\u00f0 vorn, og falli\u00f0 fram fyrir hans heilaga fjalli, \u00fev\u00ed a\u00f0 heilagur er Drottinn, Gu\u00f0 vor."
                }
            }
        },
        "100": {
            "chapter_nr": "100",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deakkarf\u00f3rnar-s\u00e1lmur. \u00d6ll ver\u00f6ldin fagni fyrir Drottni!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dej\u00f3ni\u00f0 Drottni me\u00f0 gle\u00f0i, komi\u00f0 fyrir auglit hans me\u00f0 fagna\u00f0ars\u00f6ng!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Viti\u00f0, a\u00f0 Drottinn er Gu\u00f0, hann hefir skapa\u00f0 oss, og hans erum v\u00e9r, l\u00fd\u00f0ur hans og g\u00e6sluhj\u00f6r\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gangi\u00f0 inn um hli\u00f0 hans me\u00f0 lofs\u00f6ng, \u00ed forgar\u00f0a hans me\u00f0 s\u00e1lmum, lofi\u00f0 hann, vegsami\u00f0 nafn hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn er g\u00f3\u00f0ur, miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu og tr\u00fafesti hans fr\u00e1 kyni til kyns."
                }
            }
        },
        "101": {
            "chapter_nr": "101",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. \u00c9g vil syngja um miskunn og r\u00e9tt, lofsyngja \u00fe\u00e9r, Drottinn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g vil gefa g\u00e6tur a\u00f0 vegi hins r\u00e1\u00f0vanda _ hven\u00e6r kemur \u00fe\u00fa til m\u00edn? \u00cd grandvarleik hjartans vil \u00e9g ganga um \u00ed h\u00fasi m\u00ednu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g l\u00e6t m\u00e9r eigi til hugar koma neitt n\u00ed\u00f0ingsverk. \u00c9g hata \u00fe\u00e1 sem illa breyta, \u00feeir f\u00e1 engin m\u00f6k vi\u00f0 mig a\u00f0 eiga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Rangsn\u00fai\u00f0 hjarta skal fr\u00e1 m\u00e9r v\u00edkja, \u00e9g kannast eigi vi\u00f0 hinn vonda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "R\u00e6gi einhver n\u00e1unga sinn \u00ed leyni, \u00feagga \u00e9g ni\u00f0ur \u00ed honum. Hver sem er hrokafullur og drembil\u00e1tur \u00ed hjarta, hann f\u00e6 \u00e9g ekki \u00feola\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Augu m\u00edn horfa \u00e1 hina tr\u00faf\u00f6stu \u00ed landinu, a\u00f0 \u00feeir megi b\u00faa hj\u00e1 m\u00e9r. S\u00e1 sem gengur grandvarleikans vegu, hann skal \u00fej\u00f3na m\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Enginn m\u00e1 dvelja \u00ed h\u00fasi m\u00ednu, er svik fremur. S\u00e1 er lygar m\u00e6lir stenst eigi fyrir augum m\u00ednum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 hverjum morgni \u00feagga \u00e9g ni\u00f0ur \u00ed \u00f6llum \u00f3gu\u00f0legum \u00ed landinu. \u00c9g \u00fatr\u00fdmi \u00far borg Drottins \u00f6llum illgj\u00f6r\u00f0am\u00f6nnum."
                }
            }
        },
        "102": {
            "chapter_nr": "102",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00e6n hrj\u00e1\u00f0s manns, \u00fe\u00e1 er hann \u00f6rmagnast og \u00fathellir kveini s\u00ednu fyrir Drottni."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn, heyr \u00fe\u00fa b\u00e6n m\u00edna og hr\u00f3p mitt berist til \u00fe\u00edn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Byrg eigi auglit \u00feitt fyrir m\u00e9r, \u00feegar \u00e9g er \u00ed nau\u00f0um staddur, hneig a\u00f0 m\u00e9r eyra \u00feitt, \u00feegar \u00e9g kalla, fl\u00fdt \u00fe\u00e9r a\u00f0 b\u00e6nheyra mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 dagar m\u00ednir hverfa sem reykur, bein m\u00edn brenna sem eldur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hjarta mitt er morna\u00f0 og \u00feorna\u00f0 sem gras, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g gleymi a\u00f0 neyta brau\u00f0s m\u00edns."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sakir kveinstafa minna er \u00e9g sem skinin bein."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g l\u00edkist pel\u00edkan \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni, er sem ugla \u00ed r\u00fastum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g ligg andvaka og styn eins og einmana fugl \u00e1 \u00feaki."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Daginn langan sm\u00e1na \u00f3vinir m\u00ednir mig, fjandmenn m\u00ednir form\u00e6la me\u00f0 nafni m\u00ednu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g et \u00f6sku sem brau\u00f0 og blanda drykk minn t\u00e1rum"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "sakir rei\u00f0i \u00feinnar og br\u00e6\u00f0i, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir teki\u00f0 mig upp og varpa\u00f0 m\u00e9r burt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dagar m\u00ednir eru sem hallur skuggi, og \u00e9g visna sem gras."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, Drottinn, r\u00edkir a\u00f0 eil\u00edfu, og nafn \u00feitt varir fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt r\u00edsa upp til \u00feess a\u00f0 miskunna S\u00edon, \u00fev\u00ed a\u00f0 t\u00edmi er kominn til \u00feess a\u00f0 l\u00edkna henni, j\u00e1, stundin er komin."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dej\u00f3nar \u00fe\u00ednir elska steina hennar og harma yfir \u00f6skuhr\u00fagum hennar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu \u00fej\u00f3\u00f0irnar \u00f3ttast nafn Drottins og allir konungar jar\u00f0arinnar d\u00fdr\u00f0 \u00fe\u00edna,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn byggir upp S\u00edon og birtist \u00ed d\u00fdr\u00f0 sinni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann sn\u00fdr s\u00e9r a\u00f0 b\u00e6n hinna n\u00f6ktu og fyrirl\u00edtur eigi b\u00e6n \u00feeirra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deetta skal skr\u00e1\u00f0 fyrir komandi kynsl\u00f3\u00f0, og \u00fej\u00f3\u00f0, sem enn er \u00f3sk\u00f6pu\u00f0, skal lofa Drottin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn l\u00edtur ni\u00f0ur af s\u00ednum helgu h\u00e6\u00f0um, horfir fr\u00e1 himni til jar\u00f0ar"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 heyra andvarpanir bandingjanna og leysa b\u00f6rn dau\u00f0ans,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "a\u00f0 \u00feau m\u00e6ttu kunngj\u00f6ra nafn Drottins \u00ed S\u00edon og lofst\u00edr hans \u00ed Jer\u00fasalem,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00feegar \u00fej\u00f3\u00f0irnar safnast saman og konungsr\u00edkin til \u00feess a\u00f0 \u00fej\u00f3na Drottni."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hann hefir buga\u00f0 kraft minn \u00e1 fer\u00f0 minni, stytt daga m\u00edna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g segi: Gu\u00f0 minn, tak mig eigi burt \u00e1 mi\u00f0ri \u00e6vinni. \u00c1r \u00fe\u00edn vara fr\u00e1 kyni til kyns."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00cd \u00f6ndver\u00f0u grundvalla\u00f0ir \u00fe\u00fa j\u00f6r\u00f0ina, og himnarnir eru verk handa \u00feinna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deeir l\u00ed\u00f0a undir lok, en \u00fe\u00fa varir. \u00deeir fyrnast sem fat, \u00fe\u00fa skiptir \u00feeim sem kl\u00e6\u00f0um, og \u00feeir hverfa."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa ert hinn sami, og \u00fe\u00edn \u00e1r f\u00e1 engan enda."
                }
            }
        },
        "103": {
            "chapter_nr": "103",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Lofa \u00fe\u00fa Drottin, s\u00e1la m\u00edn, og allt sem \u00ed m\u00e9r er, hans heilaga nafn,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "lofa \u00fe\u00fa Drottin, s\u00e1la m\u00edn, og gleym eigi neinum velgj\u00f6r\u00f0um hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann fyrirgefur allar misgj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00ednar, l\u00e6knar \u00f6ll \u00fe\u00edn mein,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "leysir l\u00edf \u00feitt fr\u00e1 gr\u00f6finni, kr\u00fdnir \u00feig n\u00e1\u00f0 og miskunn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann mettar \u00feig g\u00e6\u00f0um, \u00fe\u00fa yngist upp sem \u00f6rninn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn fremur r\u00e9ttl\u00e6ti og veitir r\u00e9tt \u00f6llum k\u00fagu\u00f0um."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i M\u00f3se vegu s\u00edna kunna og \u00cdsraelsb\u00f6rnum st\u00f3rvirki s\u00edn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e1\u00f0ugur og miskunnsamur er Drottinn, \u00feolinm\u00f3\u00f0ur og mj\u00f6g g\u00e6skur\u00edkur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann \u00fereytir eigi deilur um aldur og er eigi eil\u00edflega rei\u00f0ur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann hefir eigi breytt vi\u00f0 oss eftir syndum vorum og eigi goldi\u00f0 oss eftir misgj\u00f6r\u00f0um vorum,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "heldur svo h\u00e1r sem himinninn er yfir j\u00f6r\u00f0unni, svo voldug er miskunn hans vi\u00f0 \u00fe\u00e1 er \u00f3ttast hann."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Svo langt sem austri\u00f0 er fr\u00e1 vestrinu, svo langt hefir hann fjarl\u00e6gt afbrot vor fr\u00e1 oss."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eins og fa\u00f0ir s\u00fdnir miskunn b\u00f6rnum s\u00ednum, eins hefir Drottinn s\u00fdnt miskunn \u00feeim er \u00f3ttast hann."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann \u00feekkir e\u00f0li vort, minnist \u00feess a\u00f0 v\u00e9r erum mold."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Dagar mannsins eru sem grasi\u00f0, hann bl\u00f3mgast sem bl\u00f3mi\u00f0 \u00e1 m\u00f6rkinni,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00feegar vindur bl\u00e6s \u00e1 hann er hann horfinn, og sta\u00f0ur hans \u00feekkir hann ekki framar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En miskunn Drottins vi\u00f0 \u00fe\u00e1 er \u00f3ttast hann varir fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0 til eil\u00edf\u00f0ar, og r\u00e9ttl\u00e6ti hans n\u00e6r til barnabarnanna,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00feeirra er var\u00f0veita s\u00e1ttm\u00e1la hans og muna a\u00f0 breyta eftir bo\u00f0um hans."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Drottinn hefir reist h\u00e1s\u00e6ti sitt \u00e1 himnum, og konungd\u00f3mur hans drottnar yfir alheimi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lofi\u00f0 Drottin, \u00fe\u00e9r englar hans, \u00fe\u00e9r voldugu hetjur, er framkv\u00e6mi\u00f0 bo\u00f0 hans, er \u00fe\u00e9r heyri\u00f0 hlj\u00f3minn af or\u00f0i hans."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lofi\u00f0 Drottin, allar hersveitir hans, \u00fej\u00f3nar hans, er framkv\u00e6mi\u00f0 vilja hans."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Lofi\u00f0 Drottin, \u00f6ll verk hans, \u00e1 hverjum sta\u00f0 \u00ed r\u00edki hans. Lofa \u00fe\u00fa Drottin, s\u00e1la m\u00edn."
                }
            }
        },
        "104": {
            "chapter_nr": "104",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lofa \u00fe\u00fa Drottin, s\u00e1la m\u00edn! Drottinn, Gu\u00f0 minn, \u00fe\u00fa ert harla mikill. \u00de\u00fa ert kl\u00e6ddur h\u00e1tign og vegsemd."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00fa hylur \u00feig lj\u00f3si eins og skikkju, \u00feenur himininn \u00fat eins og tjaldd\u00fak."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa hvelfir h\u00e1sal \u00feinn \u00ed v\u00f6tnunum, gj\u00f6rir sk\u00fd a\u00f0 vagni \u00fe\u00ednum, og fer\u00f0 um \u00e1 v\u00e6ngjum vindarins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa gj\u00f6rir vindana a\u00f0 sendibo\u00f0um \u00fe\u00ednum, b\u00e1landi eld a\u00f0 \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa grundvallar j\u00f6r\u00f0ina \u00e1 undirst\u00f6\u00f0um hennar, svo a\u00f0 h\u00fan haggast eigi um aldur og \u00e6vi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Haffl\u00f3\u00f0i\u00f0 huldi hana sem kl\u00e6\u00f0i, v\u00f6tnin n\u00e1\u00f0u upp yfir fj\u00f6llin,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "en fyrir \u00feinni \u00f3gnun fl\u00fd\u00f0u \u00feau, fyrir \u00ferumur\u00f6dd \u00feinni h\u00f6rfu\u00f0u \u00feau undan me\u00f0 skelfingu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deau gengu yfir fj\u00f6llin, steyptust ni\u00f0ur \u00ed dalina, \u00feanga\u00f0 sem \u00fe\u00fa haf\u00f0ir b\u00fai\u00f0 \u00feeim sta\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00fa settir takm\u00f6rk, sem \u00feau mega ekki fara yfir, \u00feau skulu ekki hylja j\u00f6r\u00f0ina framar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00fa sendir lindir \u00ed dalina, \u00fe\u00e6r renna milli fjallanna,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fe\u00e6r svala \u00f6llum d\u00fdrum merkurinnar, villiasnarnir sl\u00f6kkva \u00feorsta sinn."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Yfir \u00feeim byggja fuglar himins, l\u00e1ta kvak sitt heyrast milli greinanna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa v\u00f6kvar fj\u00f6llin fr\u00e1 h\u00e1sal \u00fe\u00ednum, j\u00f6r\u00f0in mettast af \u00e1vexti verka \u00feinna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00fa l\u00e6tur gras spretta handa f\u00e9na\u00f0inum og jurtir, sem ma\u00f0urinn r\u00e6ktar, til \u00feess a\u00f0 framlei\u00f0a brau\u00f0 af j\u00f6r\u00f0inni"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og v\u00edn, sem gle\u00f0ur hjarta mannsins, ol\u00edu, sem gj\u00f6rir andliti\u00f0 glj\u00e1andi, og brau\u00f0, sem hressir hjarta mannsins."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tr\u00e9 Drottins mettast, sedrustr\u00e9n \u00e1 L\u00edbanon, er hann hefir gr\u00f3\u00f0ursett"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fear sem fuglarnir byggja hrei\u00f0ur, storkarnir, er hafa k\u00fdprestr\u00e9n a\u00f0 h\u00fasi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hin h\u00e1u fj\u00f6ll eru handa steingeitunum, klettarnir eru h\u00e6li fyrir st\u00f6kkh\u00e9rana."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir tungli\u00f0 til \u00feess a\u00f0 \u00e1kvar\u00f0a t\u00ed\u00f0irnar, s\u00f3lin veit, hvar h\u00fan \u00e1 a\u00f0 ganga til vi\u00f0ar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fa gj\u00f6rir myrkur, ver\u00f0ur n\u00f3tt, og \u00fe\u00e1 fara \u00f6ll sk\u00f3gard\u00fdrin \u00e1 kreik."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lj\u00f3nin \u00f6skra eftir br\u00e1\u00f0 og heimta \u00e6ti sitt af Gu\u00f0i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deegar s\u00f3l rennur upp, draga \u00feau sig \u00ed hl\u00e9 og leggjast fyrir \u00ed fylgsnum s\u00ednum,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "en \u00fe\u00e1 fer ma\u00f0urinn \u00fat til starfa sinna, til vinnu sinnar fram \u00e1 kveld."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Hversu m\u00f6rg eru verk \u00fe\u00edn, Drottinn, \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir \u00feau \u00f6ll me\u00f0 speki, j\u00f6r\u00f0in er full af \u00fev\u00ed, er \u00fe\u00fa hefir skapa\u00f0."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dear er hafi\u00f0, miki\u00f0 og v\u00edtt \u00e1 alla vegu, \u00fear er \u00f3teljandi gr\u00fai, sm\u00e1 d\u00fdr og st\u00f3r."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dear fara skipin um og Levjatan, er \u00fe\u00fa hefir skapa\u00f0 til \u00feess a\u00f0 leika s\u00e9r \u00fear."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d6ll vona \u00feau \u00e1 \u00feig, a\u00f0 \u00fe\u00fa gefir \u00feeim f\u00e6\u00f0u \u00feeirra \u00e1 r\u00e9ttum t\u00edma."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00fa gefur \u00feeim, og \u00feau t\u00edna, \u00fe\u00fa l\u00fdkur upp hendi \u00feinni, og \u00feau mettast g\u00e6\u00f0um."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00de\u00fa byrgir auglit \u00feitt, \u00fe\u00e1 skelfast \u00feau, \u00fe\u00fa tekur aftur anda \u00feeirra, \u00fe\u00e1 andast \u00feau og hverfa aftur til moldarinnar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00fa sendir \u00fat anda \u00feinn, \u00fe\u00e1 ver\u00f0a \u00feau til, og \u00fe\u00fa endurn\u00fdjar \u00e1sj\u00f3nu jar\u00f0ar."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "D\u00fdr\u00f0 Drottins vari a\u00f0 eil\u00edfu, Drottinn gle\u00f0jist yfir verkum s\u00ednum,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "hann sem l\u00edtur til jar\u00f0ar, svo a\u00f0 h\u00fan n\u00f6trar, sem snertir vi\u00f0 fj\u00f6llunum, svo a\u00f0 \u00far \u00feeim r\u00fdkur."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00c9g vil lj\u00f3\u00f0a um Drottin me\u00f0an lifi, lofsyngja Gu\u00f0i m\u00ednum me\u00f0an \u00e9g er til."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 m\u00e1l mitt m\u00e6tti falla honum \u00ed ge\u00f0! \u00c9g gle\u00f0st yfir Drottni."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 syndarar m\u00e6ttu hverfa af j\u00f6r\u00f0unni og \u00f3gu\u00f0legir eigi vera til framar. Vegsama \u00fe\u00fa Drottin, s\u00e1la m\u00edn. Halel\u00faja."
                }
            }
        },
        "105": {
            "chapter_nr": "105",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deakki\u00f0 Drottni, \u00e1kalli\u00f0 nafn hans, gj\u00f6ri\u00f0 m\u00e1ttarverk hans kunn me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Syngi\u00f0 fyrir honum, leiki\u00f0 fyrir honum, tali\u00f0 um \u00f6ll hans d\u00e1semdarverk."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hr\u00f3si\u00f0 y\u00f0ur af hans helga nafni, hjarta \u00feeirra er leita Drottins gle\u00f0jist."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Leiti\u00f0 Drottins og m\u00e1ttar hans, stundi\u00f0 s\u00edfellt eftir augliti hans."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Minnist d\u00e1semdarverka hans, \u00feeirra er hann gj\u00f6r\u00f0i, t\u00e1kna hans og refsid\u00f3ma munns hans,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fe\u00e9r ni\u00f0jar Abrahams, \u00fej\u00f3nar hans, \u00fe\u00e9r synir Jakobs, hans \u00fatv\u00f6ldu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann er Drottinn, vor Gu\u00f0, um v\u00ed\u00f0a ver\u00f6ld ganga d\u00f3mar hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann minnist a\u00f0 eil\u00edfu s\u00e1ttm\u00e1la s\u00edns, or\u00f0s \u00feess, er hann hefir gefi\u00f0 \u00fe\u00fasundum kynsl\u00f3\u00f0a,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "s\u00e1ttm\u00e1lans, er hann gj\u00f6r\u00f0i vi\u00f0 Abraham, og ei\u00f0s s\u00edns vi\u00f0 \u00cdsak,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00feess er hann setti sem l\u00f6g fyrir Jakob, eil\u00edfan s\u00e1ttm\u00e1la fyrir \u00cdsrael,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 er hann m\u00e6lti: \u00de\u00e9r mun \u00e9g gefa Kanaanland sem erf\u00f0ahlut y\u00f0ar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar \u00feeir voru f\u00e1mennur h\u00f3pur, \u00f6rf\u00e1ir og bjuggu \u00fear \u00fatlendingar,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 f\u00f3ru \u00feeir fr\u00e1 einni \u00fej\u00f3\u00f0 til annarrar og fr\u00e1 einu konungsr\u00edki til annars l\u00fd\u00f0s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann lei\u00f0 engum a\u00f0 k\u00faga \u00fe\u00e1 og hegndi konungum \u00feeirra vegna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Snerti\u00f0 eigi vi\u00f0 m\u00ednum smur\u00f0u og gj\u00f6ri\u00f0 eigi sp\u00e1m\u00f6nnum m\u00ednum mein.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 er hann kalla\u00f0i hall\u00e6ri yfir landi\u00f0, braut \u00ed sundur hverja sto\u00f0 brau\u00f0sins,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 sendi hann mann \u00e1 undan \u00feeim, J\u00f3sef var seldur sem \u00fer\u00e6ll."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deeir \u00fej\u00e1\u00f0u f\u00e6tur hans me\u00f0 fj\u00f6trum, hann var lag\u00f0ur \u00ed j\u00e1rn,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "allt \u00fear til er or\u00f0 hans r\u00e6ttust, og or\u00f0 Drottins l\u00e9tu hann standast raunina."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Konungur sendi bo\u00f0 og l\u00e9t hann lausan, drottnari \u00fej\u00f3\u00f0anna leysti fj\u00f6tra hans."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hann gj\u00f6r\u00f0i hann a\u00f0 herra yfir h\u00fasi s\u00ednu og a\u00f0 drottnara yfir \u00f6llum eigum s\u00ednum,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "a\u00f0 hann g\u00e6ti fj\u00f6tra\u00f0 h\u00f6f\u00f0ingja eftir vild og kennt \u00f6ldungum hans speki."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an kom \u00cdsrael til Egyptalands, Jakob var gestur \u00ed landi Kams."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og Gu\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i l\u00fd\u00f0 sinn mj\u00f6g mannmargan og l\u00e9t \u00fe\u00e1 ver\u00f0a fleiri en fjendur \u00feeirra."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Hann sneri hj\u00f6rtum Egypta til haturs vi\u00f0 l\u00fd\u00f0 sinn, til l\u00e6v\u00edsi vi\u00f0 \u00fej\u00f3na s\u00edna."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Hann sendi M\u00f3se, \u00fej\u00f3n sinn, og Aron, er hann haf\u00f0i \u00fatvali\u00f0,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "hann gj\u00f6r\u00f0i t\u00e1kn s\u00edn \u00e1 \u00feeim og undur \u00ed landi Kams."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Hann sendi sorta og myrkva\u00f0i landi\u00f0, en \u00feeir g\u00e1fu or\u00f0um hans engan gaum,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "hann breytti v\u00f6tnum \u00feeirra \u00ed bl\u00f3\u00f0 og l\u00e9t fiska \u00feeirra deyja,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "land \u00feeirra var\u00f0 kvikt af froskum, alla lei\u00f0 inn \u00ed svefnherbergi konungs,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "hann bau\u00f0, \u00fe\u00e1 komu flugur, m\u00fdvargur um \u00f6ll h\u00e9ru\u00f0 \u00feeirra,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "hann gaf \u00feeim hagl fyrir regn, b\u00e1landi eld \u00ed land \u00feeirra,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "hann laust v\u00ednvi\u00f0 \u00feeirra og f\u00edkjutr\u00e9 og braut sundur tr\u00e9n \u00ed h\u00e9ru\u00f0um \u00feeirra,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "hann bau\u00f0, \u00fe\u00e1 kom jar\u00f0vargur og \u00f3teljandi engisprettur,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "sem \u00e1tu upp allar jurtir \u00ed landi \u00feeirra og \u00e1tu upp \u00e1v\u00f6xtinn af j\u00f6r\u00f0 \u00feeirra,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "hann laust alla frumbur\u00f0i \u00ed landi \u00feeirra, frumgr\u00f3\u00f0a alls styrkleiks \u00feeirra."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an leiddi hann \u00fe\u00e1 \u00fat me\u00f0 silfri og gulli, enginn hrasa\u00f0i af kynkv\u00edslum hans."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Egyptaland gladdist yfir burtf\u00f6r \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3tti vi\u00f0 \u00fe\u00e1 var fallinn yfir \u00fe\u00e1."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Hann breiddi \u00fat sk\u00fd sem hl\u00edf og eld til \u00feess a\u00f0 l\u00fdsa um n\u00e6tur."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00deeir b\u00e1\u00f0u, \u00fe\u00e1 l\u00e9t hann lyngh\u00e6ns koma og metta\u00f0i \u00fe\u00e1 me\u00f0 himnabrau\u00f0i."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hann opna\u00f0i klett, svo a\u00f0 vatn vall upp, rann sem flj\u00f3t um ey\u00f0im\u00f6rkina."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hann minntist s\u00edns heilaga heits vi\u00f0 Abraham \u00fej\u00f3n sinn"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "og leiddi l\u00fd\u00f0 sinn \u00fat me\u00f0 gle\u00f0i, s\u00edna \u00fatv\u00f6ldu me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Og hann gaf \u00feeim l\u00f6nd \u00fej\u00f3\u00f0anna, \u00fea\u00f0 sem \u00fej\u00f3\u00f0irnar h\u00f6f\u00f0u afla\u00f0 me\u00f0 striti, fengu \u00feeir til eignar,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00feeir skyldu halda l\u00f6g hans og var\u00f0veita l\u00f6gm\u00e1l hans. Halel\u00faja."
                }
            }
        },
        "106": {
            "chapter_nr": "106",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halel\u00faja! \u00deakki\u00f0 Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er g\u00f3\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hver getur sagt fr\u00e1 m\u00e1ttarverkum Drottins, kunngj\u00f6rt allan lofst\u00edr hans?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e6lir eru \u00feeir, sem g\u00e6ta r\u00e9ttarins, sem i\u00f0ka r\u00e9ttl\u00e6ti alla t\u00edma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Minnst \u00fe\u00fa m\u00edn, Drottinn, me\u00f0 vel\u00fe\u00f3knun \u00feeirri, er \u00fe\u00fa hefir \u00e1 l\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum, vitja m\u00edn me\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i \u00fe\u00ednu,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "a\u00f0 \u00e9g megi horfa me\u00f0 unun \u00e1 hamingju \u00feinna \u00fatv\u00f6ldu, gle\u00f0jast yfir gle\u00f0i \u00fej\u00f3\u00f0ar \u00feinnar, fagna me\u00f0 eignarl\u00fd\u00f0 \u00fe\u00ednum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum syndga\u00f0 \u00e1samt fe\u00f0rum vorum, h\u00f6fum breytt illa og \u00f3gu\u00f0lega."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fe\u00f0ur vorir \u00ed Egyptalandi g\u00e1fu eigi g\u00e6tur a\u00f0 d\u00e1semdarverkum \u00fe\u00ednum, minntust eigi \u00feinnar miklu miskunnar og s\u00fdndu Hinum h\u00e6sta \u00ferj\u00f3sku hj\u00e1 Hafinu rau\u00f0a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00f3 hj\u00e1lpa\u00f0i hann \u00feeim sakir nafns s\u00edns til \u00feess a\u00f0 kunngj\u00f6ra m\u00e1tt sinn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann hasta\u00f0i \u00e1 Hafi\u00f0 rau\u00f0a, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00feorna\u00f0i upp, og l\u00e9t \u00fe\u00e1 ganga um dj\u00fapin eins og um ey\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann frelsa\u00f0i \u00fe\u00e1 af hendi hatursmanna \u00feeirra og leysti \u00fe\u00e1 af hendi \u00f3vinanna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "V\u00f6tnin huldu fjendur \u00feeirra, ekki einn af \u00feeim komst undan."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 tr\u00fa\u00f0u \u00feeir or\u00f0um hans, sungu honum lof."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En \u00feeir gleymdu flj\u00f3tt verkum hans, treystu eigi \u00e1 r\u00e1\u00f0 hans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deeir fylltust lysting \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni og freistu\u00f0u Gu\u00f0s \u00ed \u00f6r\u00e6funum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 veitti hann \u00feeim b\u00e6n \u00feeirra og sendi \u00feeim megur\u00f0."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00f6fundu\u00f0ust \u00feeir vi\u00f0 M\u00f3se \u00ed herb\u00fa\u00f0unum, vi\u00f0 Aron, hinn heilaga Drottins."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0in opna\u00f0ist og svalg Datan og huldi flokk Ab\u00edrams,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "eldur kvikna\u00f0i \u00ed flokki \u00feeirra, loginn brenndi hina \u00f3gu\u00f0legu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deeir bjuggu til k\u00e1lf hj\u00e1 H\u00f3reb og lutu steyptu l\u00edkneski,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og l\u00e9tu vegsemd s\u00edna \u00ed skiptum fyrir mynd af uxa, er gras etur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir gleymdu Gu\u00f0i, frelsara s\u00ednum, \u00feeim er st\u00f3rvirki gj\u00f6r\u00f0i \u00ed Egyptalandi,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "d\u00e1semdarverk \u00ed landi Kams, \u00f3ttaleg verk vi\u00f0 Hafi\u00f0 rau\u00f0a."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hug\u00f0i hann \u00e1 a\u00f0 tort\u00edma \u00feeim, ef M\u00f3se, hans \u00fatvaldi, hef\u00f0i eigi gengi\u00f0 fram fyrir hann og bori\u00f0 af blaki\u00f0, til \u00feess a\u00f0 afst\u00fdra rei\u00f0i hans, svo a\u00f0 hann skyldi eigi tort\u00edma."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deeir fyrirlitu hi\u00f0 una\u00f0slega land og tr\u00fa\u00f0u eigi or\u00f0um hans."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deeir m\u00f6glu\u00f0u \u00ed tj\u00f6ldum s\u00ednum og hl\u00fdddu eigi \u00e1 raust Drottins."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lyfti hann hendi sinni gegn \u00feeim og s\u00f3r a\u00f0 l\u00e1ta \u00fe\u00e1 falla \u00ed ey\u00f0im\u00f6rkinni,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "tv\u00edstra ni\u00f0jum \u00feeirra me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna og dreifa \u00feeim um l\u00f6ndin."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00deeir d\u00fdrku\u00f0u Baal Pe\u00f3r og \u00e1tu f\u00f3rnir dau\u00f0ra skur\u00f0go\u00f0a."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deeir egndu hann til rei\u00f0i me\u00f0 ath\u00e6fi s\u00ednu, og braust \u00fev\u00ed \u00fat pl\u00e1ga me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En P\u00ednehas gekk fram og skar \u00far, og \u00fe\u00e1 sta\u00f0na\u00f0i pl\u00e1gan."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Og honum var reikna\u00f0 \u00fea\u00f0 til r\u00e9ttl\u00e6tis, fr\u00e1 kyni til kyns, a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00deeir reittu hann til rei\u00f0i hj\u00e1 Mer\u00edba-v\u00f6tnum, \u00fe\u00e1 f\u00f3r illa fyrir M\u00f3se \u00feeirra vegna,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir s\u00fdndu \u00ferj\u00f3sku anda hans, og honum hrutu \u00f3g\u00e6tnisor\u00f0 af v\u00f6rum."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u00deeir eyddu eigi \u00fej\u00f3\u00f0unum, er Drottinn haf\u00f0i bo\u00f0i\u00f0 \u00feeim,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "heldur l\u00f6g\u00f0u \u00feeir lag sitt vi\u00f0 hei\u00f0ingjana og l\u00e6r\u00f0u ath\u00e6fi \u00feeirra."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00deeir d\u00fdrku\u00f0u skur\u00f0go\u00f0 \u00feeirra, og \u00feau ur\u00f0u \u00feeim a\u00f0 sn\u00f6ru,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00feeir f\u00e6r\u00f0u a\u00f0 f\u00f3rnum sonu s\u00edna og d\u00e6tur s\u00ednar illum v\u00e6ttum"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "og \u00fathelltu saklausu bl\u00f3\u00f0i, bl\u00f3\u00f0i sona sinna og d\u00e6tra, er \u00feeir f\u00f3rnf\u00e6r\u00f0u skur\u00f0go\u00f0um Kanaans, svo a\u00f0 landi\u00f0 vanhelga\u00f0ist af bl\u00f3\u00f0skuldinni."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u00deeir saurgu\u00f0ust af verkum s\u00ednum og fr\u00f6mdu trygg\u00f0rof me\u00f0 ath\u00e6fi s\u00ednu."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00de\u00e1 upptendra\u00f0ist rei\u00f0i Drottins gegn l\u00fd\u00f0 hans, og hann f\u00e9kk vi\u00f0bj\u00f3\u00f0 \u00e1 arfleif\u00f0 sinni."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Hann gaf \u00fe\u00e1 \u00e1 vald hei\u00f0ingjum, og hatursmenn \u00feeirra drottnu\u00f0u yfir \u00feeim."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "\u00d3vinir \u00feeirra \u00fej\u00f6ku\u00f0u \u00fe\u00e1, og \u00feeir ur\u00f0u a\u00f0 beygja sig undir vald \u00feeirra."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "M\u00f6rgum sinnum bjarga\u00f0i hann \u00feeim, en \u00feeir s\u00fdndu \u00ferj\u00f3sku \u00ed r\u00e1\u00f0i s\u00ednu og ur\u00f0u a\u00f0 l\u00fata sakir misgj\u00f6r\u00f0ar sinnar."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Samt leit hann \u00e1 ney\u00f0 \u00feeirra, er hann heyr\u00f0i kvein \u00feeirra."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Hann minntist s\u00e1ttm\u00e1la s\u00edns vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og aumka\u00f0ist yfir \u00fe\u00e1 sakir sinnar miklu miskunnar"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "og l\u00e9t \u00fe\u00e1 finna miskunn hj\u00e1 \u00f6llum \u00feeim er h\u00f6f\u00f0u haft \u00fe\u00e1 burt hernumda."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Hj\u00e1lpa \u00fe\u00fa oss, Drottinn, Gu\u00f0 vor, og safna oss saman fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0unum, a\u00f0 v\u00e9r megum lofa \u00feitt heilaga nafn, v\u00ed\u00f0fr\u00e6gja lofst\u00edr \u00feinn."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, \u00cdsraels Gu\u00f0, fr\u00e1 eil\u00edf\u00f0 til eil\u00edf\u00f0ar. Og allur l\u00fd\u00f0urinn segi: Amen! Halel\u00faja."
                }
            }
        },
        "107": {
            "chapter_nr": "107",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deakki\u00f0 Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er g\u00f3\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo skulu hinir endurleystu Drottins segja, \u00feeir er hann hefir leyst \u00far nau\u00f0um"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og safna\u00f0 saman \u00far l\u00f6ndunum, fr\u00e1 austri og vestri, fr\u00e1 nor\u00f0ri og su\u00f0ri."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir reiku\u00f0u um ey\u00f0im\u00f6rkina, um veglaus \u00f6r\u00e6fin, og fundu eigi byggilegar borgir,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 hungra\u00f0i og \u00feyrsti, s\u00e1l \u00feeirra vanmegna\u00f0ist \u00ed \u00feeim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hr\u00f3pu\u00f0u \u00feeir til Drottins \u00ed ney\u00f0 sinni, hann bjarga\u00f0i \u00feeim \u00far angist \u00feeirra"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og leiddi \u00fe\u00e1 um sl\u00e9tta lei\u00f0, svo a\u00f0 \u00feeir komust til byggilegrar borgar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir skulu \u00feakka Drottni miskunn hans og d\u00e1semdarverk hans vi\u00f0 mannanna b\u00f6rn,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann metta\u00f0i magn\u00ferota s\u00e1l og fyllti hungra\u00f0a s\u00e1l g\u00e6\u00f0um."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir sem s\u00e1tu \u00ed myrkri og ni\u00f0dimmu, bundnir eymd og j\u00e1rnum,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir h\u00f6f\u00f0u \u00ferj\u00f3skast vi\u00f0 or\u00f0um Gu\u00f0s og fyrirliti\u00f0 r\u00e1\u00f0 Hins h\u00e6sta,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "svo a\u00f0 hann beyg\u00f0i hug \u00feeirra me\u00f0 m\u00e6\u00f0u, \u00feeir hr\u00f6su\u00f0u, og enginn li\u00f0sinnti \u00feeim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hr\u00f3pu\u00f0u \u00feeir til Drottins \u00ed ney\u00f0 sinni, hann frelsa\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00far angist \u00feeirra,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "hann leiddi \u00fe\u00e1 \u00fat \u00far myrkrinu og ni\u00f0dimmunni og braut sundur fj\u00f6tra \u00feeirra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir skulu \u00feakka Drottni miskunn hans og d\u00e1semdarverk hans vi\u00f0 mannanna b\u00f6rn,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann braut eirhli\u00f0in og m\u00f6lva\u00f0i j\u00e1rnsl\u00e1rnar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Heimskingjar, er vegna sinnar syndsamlegu breytni og vegna misgj\u00f6r\u00f0a sinna voru \u00fej\u00e1\u00f0ir,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00feeim bau\u00f0 vi\u00f0 hverri f\u00e6\u00f0u og voru komnir n\u00e1l\u00e6gt hli\u00f0um dau\u00f0ans."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hr\u00f3pu\u00f0u \u00feeir til Drottins \u00ed ney\u00f0 sinni, hann frelsa\u00f0i \u00fe\u00e1 \u00far angist \u00feeirra,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "hann sendi \u00fat or\u00f0 sitt og l\u00e6kna\u00f0i \u00fe\u00e1 og bjarga\u00f0i \u00feeim fr\u00e1 gr\u00f6finni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir skulu \u00feakka Drottni miskunn hans og d\u00e1semdarverk hans vi\u00f0 mannanna b\u00f6rn,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "og f\u00e6ra \u00feakkarf\u00f3rnir og kunngj\u00f6ra verk hans me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir sem f\u00f3ru um hafi\u00f0 \u00e1 skipum, r\u00e1ku verslun \u00e1 hinum miklu v\u00f6tnum,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00feeir hafa s\u00e9\u00f0 verk Drottins og d\u00e1semdir hans \u00e1 dj\u00fapinu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hann bau\u00f0 og \u00fe\u00e1 kom stormvi\u00f0ri, sem h\u00f3f upp bylgjur \u00feess."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deeir h\u00f3fust til himins, sigu ni\u00f0ur \u00ed dj\u00fapi\u00f0, \u00feeim f\u00e9llst hugur \u00ed ney\u00f0inni."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00deeir r\u00f6mbu\u00f0u og skj\u00f6gru\u00f0u eins og drukkinn ma\u00f0ur, og \u00f6ll kunn\u00e1tta \u00feeirra var \u00ferotin."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hr\u00f3pu\u00f0u \u00feeir til Drottins \u00ed ney\u00f0 sinni, og hann leiddi \u00fe\u00e1 \u00far angist \u00feeirra."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hann breytti stormvi\u00f0rinu \u00ed bl\u00ed\u00f0an bl\u00e6, svo a\u00f0 bylgjur hafsins ur\u00f0u hlj\u00f3\u00f0ar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gl\u00f6ddust \u00feeir, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r kyrr\u00f0ust, og hann l\u00e9t \u00fe\u00e1 komast \u00ed h\u00f6fn \u00fe\u00e1, er \u00feeir \u00fer\u00e1\u00f0u."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deeir skulu \u00feakka Drottni miskunn hans og d\u00e1semdarverk hans vi\u00f0 mannanna b\u00f6rn,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "vegsama hann \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0arsamkomunni og lofa hann \u00ed h\u00f3p \u00f6ldunganna."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hann gj\u00f6rir flj\u00f3tin a\u00f0 ey\u00f0im\u00f6rk og uppsprettur a\u00f0 \u00feurrum lendum,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "frj\u00f3samt land a\u00f0 saltsl\u00e9ttu sakir illsku \u00edb\u00faanna."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hann gj\u00f6rir ey\u00f0im\u00f6rkina a\u00f0 vatnstj\u00f6rnum og \u00feurrlendi\u00f0 a\u00f0 uppsprettum"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "og l\u00e6tur hungra\u00f0a menn b\u00faa \u00fear, a\u00f0 \u00feeir megi grundvalla byggilega borg,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "s\u00e1 akra og planta v\u00edngar\u00f0a og afla afur\u00f0a."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Og hann blessar \u00fe\u00e1, svo a\u00f0 \u00feeir margfaldast st\u00f3rum og f\u00e9na\u00f0 \u00feeirra l\u00e6tur hann eigi f\u00e6kka."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt \u00feeir f\u00e6kki og hn\u00edgi ni\u00f0ur sakir \u00ferengingar af b\u00f6li og harmi,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 hellir hann fyrirlitning yfir tignarmenn og l\u00e6tur \u00fe\u00e1 villast um veglaus \u00f6r\u00e6fi,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "en bjargar aumingjanum \u00far eymdinni og gj\u00f6rir \u00e6ttirnar sem hjar\u00f0ir."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Hinir r\u00e9ttv\u00edsu sj\u00e1 \u00fea\u00f0 og gle\u00f0jast, og \u00f6ll illska lokar munni s\u00ednum."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Hver sem er vitur, gefi g\u00e6tur a\u00f0 \u00feessu, og menn taki eftir n\u00e1\u00f0arverkum Drottins."
                }
            }
        },
        "108": {
            "chapter_nr": "108",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lj\u00f3\u00f0. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hjarta mitt er st\u00f6\u00f0ugt, \u00f3 Gu\u00f0, \u00e9g vil syngja og leika, vakna \u00fe\u00fa, s\u00e1la m\u00edn!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vakna \u00fe\u00fa, harpa og g\u00edgja, \u00e9g vil vekja morgunro\u00f0ann."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g vil lofa \u00feig me\u00f0al l\u00fd\u00f0anna, Drottinn, vegsama \u00feig me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn \u00fe\u00edn er himnum h\u00e6rri, og tr\u00fafesti \u00fe\u00edn n\u00e6r til sk\u00fdjanna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00fdn \u00feig himnum h\u00e6rri, \u00f3 Gu\u00f0, og d\u00fdr\u00f0 \u00fe\u00edn brei\u00f0ist yfir gj\u00f6rvalla j\u00f6r\u00f0ina,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00e1stvinir \u00fe\u00ednir megi frelsast. Hj\u00e1lpa \u00fe\u00fa me\u00f0 h\u00e6gri hendi \u00feinni og b\u00e6nheyr mig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Gu\u00f0 hefir sagt \u00ed helgid\u00f3mi s\u00ednum: &#34;\u00c9g vil fagna, \u00e9g vil skipta S\u00edkem, m\u00e6la \u00fat S\u00fakk\u00f3t-dal."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g \u00e1 G\u00edlea\u00f0, \u00e9g \u00e1 Manasse, og Efra\u00edm er hl\u00edf h\u00f6f\u00f0i m\u00ednu, J\u00fada veldissproti minn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "M\u00f3ab er mundlaug m\u00edn, \u00ed Ed\u00f3m fleygi \u00e9g sk\u00f3num m\u00ednum, yfir Filisteu fagna \u00e9g.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hver vill fara me\u00f0 mig \u00ed \u00f6rugga borg, hver vill flytja mig til Ed\u00f3m?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir \u00fatsk\u00fafa\u00f0 oss, \u00f3 Gu\u00f0, og \u00fe\u00fa, Gu\u00f0, fer eigi \u00fat me\u00f0 hersveitum vorum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Veit oss li\u00f0 gegn fjandm\u00f6nnunum, \u00fev\u00ed a\u00f0 mannahj\u00e1lp er \u00f3n\u00fdt."
                }
            }
        },
        "109": {
            "chapter_nr": "109",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. \u00de\u00fa Gu\u00f0 lofs\u00f6ngs m\u00edns, ver eigi hlj\u00f3\u00f0ur,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f3gu\u00f0legan og svikulan munn opna \u00feeir \u00ed gegn m\u00e9r, tala vi\u00f0 mig me\u00f0 lj\u00fagandi tungu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Me\u00f0 hatursor\u00f0um umkringja \u00feeir mig og \u00e1reita mig a\u00f0 \u00e1st\u00e6\u00f0ulausu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir launa m\u00e9r elsku m\u00edna me\u00f0 ofs\u00f3kn, en \u00e9g gj\u00f6ri ekki anna\u00f0 en bi\u00f0ja."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir launa m\u00e9r gott me\u00f0 illu og elsku m\u00edna me\u00f0 hatri."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Set \u00f3gu\u00f0legan yfir m\u00f3tst\u00f6\u00f0umann minn, og \u00e1k\u00e6randinn standi honum til h\u00e6gri handar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann gangi sekur fr\u00e1 d\u00f3mi og b\u00e6n hans ver\u00f0i til syndar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Dagar hans ver\u00f0i f\u00e1ir, og annar hlj\u00f3ti emb\u00e6tti hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00f6rn hans ver\u00f0i f\u00f6\u00f0urlaus og kona hans ekkja."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "B\u00f6rn hans fari \u00e1 fl\u00e6king og vergang, \u00feau ver\u00f0i rekin burt \u00far r\u00fastum s\u00ednum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Okrarinn leggi sn\u00f6ru fyrir allar eigur hans, og \u00fatlendir fjandmenn r\u00e6ni afla hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Enginn s\u00fdni honum l\u00edkn, og enginn aumkist yfir f\u00f6\u00f0urlausu b\u00f6rnin hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ni\u00f0jar hans ver\u00f0i afm\u00e1\u00f0ir, nafn hans \u00fatskafi\u00f0 \u00ed fyrsta \u00e6ttli\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Misgj\u00f6r\u00f0ar fe\u00f0ra hans ver\u00f0i minnst af Drottni og synd m\u00f3\u00f0ur hans eigi afm\u00e1\u00f0,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "s\u00e9u \u00fe\u00e6r \u00e6t\u00ed\u00f0 fyrir sj\u00f3num Drottins og hann afm\u00e1i minningu \u00feeirra af j\u00f6r\u00f0unni"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "sakir \u00feess, a\u00f0 hann mundi eigi eftir a\u00f0 s\u00fdna elsku, heldur ofs\u00f3tti hinn hrj\u00e1\u00f0a og snau\u00f0a og hinn r\u00e1\u00f0\u00ferota til \u00feess a\u00f0 drepa hann."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann elska\u00f0i b\u00f6lvunina, h\u00fan bitni \u00fe\u00e1 \u00e1 honum, hann sm\u00e1\u00f0i blessunina, h\u00fan s\u00e9 \u00fe\u00e1 fjarri honum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann \u00edkl\u00e6ddist b\u00f6lvuninni sem kufli, h\u00fan l\u00e6sti sig \u00fe\u00e1 inn \u00ed innyfli hans sem vatn og \u00ed bein hans sem ol\u00eda,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "h\u00fan ver\u00f0i honum sem kl\u00e6\u00f0i, er hann sveipar um sig, og sem belti, er hann s\u00edfellt gyr\u00f0ist."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deetta s\u00e9u laun andst\u00e6\u00f0inga minna fr\u00e1 Drottni og \u00feeirra, er tala illt \u00ed gegn m\u00e9r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, Drottinn Gu\u00f0, breyt vi\u00f0 mig eftir g\u00e6sku miskunnar \u00feinnar, frelsa mig sakir nafns \u00fe\u00edns,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er hrj\u00e1\u00f0ur og snau\u00f0ur, hjarta\u00f0 berst \u00e1kaft \u00ed brj\u00f3sti m\u00e9r."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00c9g hverf sem hallur skuggi, \u00e9g er hristur \u00fat eins og jar\u00f0vargar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kn\u00e9 m\u00edn skj\u00f6gra af f\u00f6stu, og hold mitt t\u00e6rist af vi\u00f0smj\u00f6rsskorti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g er or\u00f0inn \u00feeim a\u00f0 spotti, \u00feegar \u00feeir sj\u00e1 mig, hrista \u00feeir h\u00f6fu\u00f0i\u00f0."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Veit m\u00e9r li\u00f0, Drottinn, Gu\u00f0 minn, hj\u00e1lpa m\u00e9r eftir miskunn \u00feinni,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "a\u00f0 \u00feeir megi komast a\u00f0 raun um, a\u00f0 \u00fea\u00f0 var \u00fe\u00edn h\u00f6nd, a\u00f0 \u00fea\u00f0 varst \u00fe\u00fa, Drottinn, sem gj\u00f6r\u00f0ir \u00fea\u00f0."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "B\u00f6lvi \u00feeir, \u00fe\u00fa munt blessa, ver\u00f0i \u00feeir til skammar, er r\u00edsa gegn m\u00e9r, en \u00fej\u00f3nn \u00feinn gle\u00f0jist."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Andst\u00e6\u00f0ingar m\u00ednir \u00edkl\u00e6\u00f0ist sv\u00edvir\u00f0ing, sveipi um sig sk\u00f6mminni eins og skikkju."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9g vil lofa Drottin mikillega me\u00f0 munni m\u00ednum, me\u00f0al fj\u00f6lmennis vil \u00e9g vegsama hann,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann stendur hinum snau\u00f0a til h\u00e6gri handar til \u00feess a\u00f0 hj\u00e1lpa honum gegn \u00feeim er sakfella hann."
                }
            }
        },
        "110": {
            "chapter_nr": "110",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Svo segir Drottinn vi\u00f0 herra minn: &#34;Sest \u00fe\u00fa m\u00e9r til h\u00e6gri handar, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g leggja \u00f3vini \u00fe\u00edna sem f\u00f3tsk\u00f6r a\u00f0 f\u00f3tum \u00fe\u00e9r.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn r\u00e9ttir \u00fat \u00feinn volduga sprota fr\u00e1 S\u00edon, drottna \u00fe\u00fa mitt \u00e1 me\u00f0al \u00f3vina \u00feinna!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dej\u00f3\u00f0 \u00fe\u00edn kemur sj\u00e1lfbo\u00f0a \u00e1 valdadegi \u00fe\u00ednum. \u00cd helgu skrauti fr\u00e1 skauti morgunro\u00f0ans kemur d\u00f6gg \u00e6skuli\u00f0s \u00fe\u00edns til \u00fe\u00edn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drottinn hefir svari\u00f0, og hann i\u00f0rar \u00feess eigi: &#34;\u00de\u00fa ert prestur a\u00f0 eil\u00edfu, a\u00f0 h\u00e6tti Melk\u00edsedeks.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drottinn er \u00fe\u00e9r til h\u00e6gri handar, hann knosar konunga \u00e1 degi rei\u00f0i sinnar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann heldur d\u00f3m me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, fyllir allt l\u00edkum, hann knosar h\u00f6fu\u00f0 um v\u00ed\u00f0an vang."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1 lei\u00f0inni drekkur hann \u00far l\u00e6knum, \u00feess vegna ber hann h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 h\u00e1tt."
                }
            }
        },
        "111": {
            "chapter_nr": "111",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halel\u00faja. \u00c9g vil lofa Drottin af \u00f6llu hjarta, \u00ed f\u00e9lagi og s\u00f6fnu\u00f0i r\u00e9ttv\u00edsra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mikil eru verk Drottins, ver\u00f0 \u00edhugunar \u00f6llum \u00feeim, er hafa unun af \u00feeim."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tign og vegsemd eru verk hans og r\u00e9ttl\u00e6ti hans stendur st\u00f6\u00f0ugt a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann hefir l\u00e1ti\u00f0 d\u00e1semdarverka sinna minnst ver\u00f0a, n\u00e1\u00f0ugur og miskunnsamur er Drottinn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hann hefir gefi\u00f0 f\u00e6\u00f0u \u00feeim, er \u00f3ttast hann, hann minnist a\u00f0 eil\u00edfu s\u00e1ttm\u00e1la s\u00edns."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann hefir kunngj\u00f6rt \u00fej\u00f3\u00f0 sinni kraft verka sinna, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gefa \u00feeim eignir hei\u00f0ingjanna."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Verk handa hans eru tr\u00fafesti og r\u00e9ttv\u00edsi, \u00f6ll fyrirm\u00e6li hans eru \u00e1rei\u00f0anleg,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00f6rugg um aldur og \u00e6vi, framkv\u00e6md \u00ed tr\u00fafesti og r\u00e9ttv\u00edsi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann hefir sent lausn l\u00fd\u00f0 s\u00ednum, skipa\u00f0 s\u00e1ttm\u00e1la sinn a\u00f0 eil\u00edfu, heilagt og \u00f3ttalegt er nafn hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Upphaf speki er \u00f3tti Drottins, hann er f\u00f6gur hyggindi \u00f6llum \u00feeim, er i\u00f0ka hann. Lofst\u00edr hans stendur um eil\u00edf\u00f0."
                }
            }
        },
        "112": {
            "chapter_nr": "112",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halel\u00faja. S\u00e6ll er s\u00e1 ma\u00f0ur, sem \u00f3ttast Drottin og hefir mikla unun af bo\u00f0um hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ni\u00f0jar hans ver\u00f0a voldugir \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni, \u00e6tt r\u00e9ttv\u00edsra mun blessun hlj\u00f3ta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e6gtir og au\u00f0\u00e6fi eru \u00ed h\u00fasi hans, og r\u00e9ttl\u00e6ti hans stendur st\u00f6\u00f0ugt a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann upprennur r\u00e9ttv\u00edsum sem lj\u00f3s \u00ed myrkrinu, mildur og me\u00f0aumkunarsamur og r\u00e9ttl\u00e1tur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vel farnast \u00feeim manni, sem er mildur og f\u00fas a\u00f0 l\u00e1na, sem framkv\u00e6mir m\u00e1lefni s\u00edn me\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsi,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann mun eigi haggast a\u00f0 eil\u00edfu, hins r\u00e9ttl\u00e1ta mun minnst um eil\u00edf\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann \u00f3ttast eigi ill t\u00ed\u00f0indi, hjarta hans er st\u00f6\u00f0ugt og treystir Drottni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hjarta hans er \u00f6ruggt, hann \u00f3ttast eigi, og loks f\u00e6r hann a\u00f0 horfa \u00e1 fjendur s\u00edna au\u00f0m\u00fdkta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann hefir mi\u00f0la\u00f0 mildilega, gefi\u00f0 f\u00e1t\u00e6kum, r\u00e9ttl\u00e6ti hans stendur st\u00f6\u00f0ugt a\u00f0 eil\u00edfu, horn hans gn\u00e6fir h\u00e1tt \u00ed vegsemd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hinn \u00f3gu\u00f0legi s\u00e9r \u00fea\u00f0, og honum gremst, n\u00edstir t\u00f6nnum og tort\u00edmist. \u00d3sk \u00f3gu\u00f0legra ver\u00f0ur a\u00f0 engu."
                }
            }
        },
        "113": {
            "chapter_nr": "113",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halel\u00faja. \u00dej\u00f3nar Drottins, lofi\u00f0, lofi\u00f0 nafn Drottins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nafn Drottins s\u00e9 blessa\u00f0 h\u00e9\u00f0an \u00ed fr\u00e1 og a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fr\u00e1 s\u00f3laruppr\u00e1s til s\u00f3larlags s\u00e9 nafn Drottins vegsama\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drottinn er hafinn yfir allar \u00fej\u00f3\u00f0ir og d\u00fdr\u00f0 hans yfir himnana."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hver er sem Drottinn, Gu\u00f0 vor? Hann situr h\u00e1tt"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og horfir dj\u00fapt \u00e1 himni og \u00e1 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann reisir l\u00edtilmagnann \u00far duftinu, lyftir snau\u00f0um upp \u00far saurnum"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og lei\u00f0ir hann til s\u00e6tis hj\u00e1 tignarm\u00f6nnum, hj\u00e1 tignarm\u00f6nnum \u00fej\u00f3\u00f0ar hans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann l\u00e6tur \u00f3byrjuna \u00ed h\u00fasinu b\u00faa \u00ed n\u00e6\u00f0i sem gla\u00f0a barnam\u00f3\u00f0ur. Halel\u00faja."
                }
            }
        },
        "114": {
            "chapter_nr": "114",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar \u00cdsrael f\u00f3r \u00fat af Egyptalandi, Jakobs \u00e6tt fr\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0inni, er m\u00e6lti \u00e1 erlenda tungu,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "var\u00f0 J\u00fada helgid\u00f3mur hans, \u00cdsrael r\u00edki hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hafi\u00f0 s\u00e1 \u00fea\u00f0 og fl\u00fd\u00f0i, J\u00f3rdan h\u00f6rfa\u00f0i undan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fj\u00f6llin hoppu\u00f0u sem hr\u00fatar, h\u00e6\u00f0irnar sem l\u00f6mb."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hva\u00f0 er \u00fe\u00e9r, haf, er \u00fe\u00fa fl\u00fdr, J\u00f3rdan, er \u00fe\u00fa h\u00f6rfar undan,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00fe\u00e9r fj\u00f6ll, er \u00fe\u00e9r hoppi\u00f0 sem hr\u00fatar, \u00fe\u00e9r h\u00e6\u00f0ir sem l\u00f6mb?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Titra \u00fe\u00fa, j\u00f6r\u00f0, fyrir augliti Drottins, fyrir augliti Jakobs Gu\u00f0s,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "hans sem gj\u00f6rir klettinn a\u00f0 vatnstj\u00f6rn, tinnusteininn a\u00f0 vatnslind."
                }
            }
        },
        "115": {
            "chapter_nr": "115",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Gef eigi oss, Drottinn, eigi oss, heldur \u00fe\u00ednu nafni d\u00fdr\u00f0ina sakir miskunnar \u00feinnar og tr\u00fafesti."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hv\u00ed eiga hei\u00f0ingjarnir a\u00f0 segja: &#34;Hvar er Gu\u00f0 \u00feeirra?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En vor Gu\u00f0 er \u00ed himninum, allt sem honum \u00fe\u00f3knast, \u00fea\u00f0 gj\u00f6rir hann."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Skur\u00f0go\u00f0 \u00feeirra eru silfur og gull, handaverk manna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deau hafa munn, en tala ekki, augu, en sj\u00e1 ekki,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00feau hafa eyru, en heyra ekki, nef, en finna engan \u00feef."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deau hafa hendur, en \u00fereifa ekki, f\u00e6tur, en ganga ekki, \u00feau tala eigi me\u00f0 barka s\u00ednum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eins og \u00feau eru, ver\u00f0a smi\u00f0ir \u00feeirra, allir \u00feeir er \u00e1 \u00feau treysta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00cdsrael treystir Drottni, hann er hj\u00e1lp \u00feeirra og skj\u00f6ldur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Arons \u00e6tt treystir Drottni, hann er hj\u00e1lp \u00feeirra og skj\u00f6ldur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir sem \u00f3ttast Drottin treysta Drottni, hann er hj\u00e1lp \u00feeirra og skj\u00f6ldur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Drottinn minnist vor, hann mun blessa, hann mun blessa \u00cdsraels \u00e6tt, hann mun blessa Arons \u00e6tt,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "hann mun blessa \u00fe\u00e1 er \u00f3ttast Drottin, yngri sem eldri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn mun fj\u00f6lga y\u00f0ur, sj\u00e1lfum y\u00f0ur og b\u00f6rnum y\u00f0ar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e9r eru\u00f0 blessa\u00f0ir af Drottni, skapara himins og jar\u00f0ar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Himinninn er himinn Drottins, en j\u00f6r\u00f0ina hefir hann gefi\u00f0 mannanna b\u00f6rnum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eigi lofa anda\u00f0ir menn Drottin, n\u00e9 heldur neinn s\u00e1, sem hniginn er \u00ed dau\u00f0a\u00fe\u00f6gn,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "en v\u00e9r viljum lofa Drottin, h\u00e9\u00f0an \u00ed fr\u00e1 og a\u00f0 eil\u00edfu. Halel\u00faja."
                }
            }
        },
        "116": {
            "chapter_nr": "116",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g elska Drottin, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann heyrir gr\u00e1tbei\u00f0ni m\u00edna."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann hefir hneigt eyra sitt a\u00f0 m\u00e9r, og alla \u00e6vi vil \u00e9g \u00e1kalla hann."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sn\u00f6rur dau\u00f0ans umkringdu mig, angist Heljar m\u00e6tti m\u00e9r, \u00e9g m\u00e6tti nau\u00f0um og harmi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 \u00e1kalla\u00f0i \u00e9g nafn Drottins: &#34;\u00d3, Drottinn, bjarga s\u00e1l minni!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e1\u00f0ugur er Drottinn og r\u00e9ttl\u00e1tur, og vor Gu\u00f0 er miskunnsamur."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn var\u00f0veitir varnarlausa, \u00feegar \u00e9g var m\u00e1ttvana hj\u00e1lpa\u00f0i hann m\u00e9r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ver\u00f0 \u00fe\u00fa aftur r\u00f3leg, s\u00e1la m\u00edn, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn gj\u00f6rir vel til \u00fe\u00edn."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e1, \u00fe\u00fa hreifst s\u00e1l m\u00edna fr\u00e1 dau\u00f0a, auga mitt fr\u00e1 gr\u00e1ti, f\u00f3t minn fr\u00e1 hr\u00f6sun."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g geng frammi fyrir Drottni \u00e1 landi lifenda."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g tr\u00fa\u00f0i, \u00fe\u00f3 \u00e9g seg\u00f0i: &#34;\u00c9g er mj\u00f6g beyg\u00f0ur.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g sag\u00f0i \u00ed angist minni: &#34;Allir menn lj\u00faga.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hva\u00f0 \u00e1 \u00e9g a\u00f0 gjalda Drottni fyrir allar velgj\u00f6r\u00f0ir hans vi\u00f0 mig?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g lyfti upp bikar hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0isins og \u00e1kalla nafn Drottins."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g grei\u00f0i Drottni heit m\u00edn, og \u00fea\u00f0 \u00ed augs\u00fdn alls l\u00fd\u00f0s hans."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "D\u00fdr er \u00ed augum Drottins dau\u00f0i d\u00fdrkenda hans."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c6, Drottinn, v\u00edst er \u00e9g \u00fej\u00f3nn \u00feinn, \u00e9g er \u00fej\u00f3nn \u00feinn, sonur amb\u00e1ttar \u00feinnar, \u00fe\u00fa leystir fj\u00f6tra m\u00edna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e9r f\u00e6ri \u00e9g \u00feakkarf\u00f3rn og \u00e1kalla nafn Drottins."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g grei\u00f0i Drottni heit m\u00edn, og \u00fea\u00f0 \u00ed augs\u00fdn alls l\u00fd\u00f0s hans,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00ed forg\u00f6r\u00f0um h\u00fass Drottins, \u00ed \u00fe\u00e9r, Jer\u00fasalem. Halel\u00faja."
                }
            }
        },
        "117": {
            "chapter_nr": "117",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lofi\u00f0 Drottin, allar \u00fej\u00f3\u00f0ir, vegsami\u00f0 hann, allir l\u00fd\u00f0ir,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans er voldug yfir oss, og tr\u00fafesti Drottins varir a\u00f0 eil\u00edfu. Halel\u00faja."
                }
            }
        },
        "118": {
            "chapter_nr": "118",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deakki\u00f0 Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er g\u00f3\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 m\u00e6li \u00cdsrael: &#34;\u00dev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu!&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 m\u00e6li Arons \u00e6tt: &#34;\u00dev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 m\u00e6li \u00feeir sem \u00f3ttast Drottin: &#34;\u00dev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00cd \u00ferengingunni \u00e1kalla\u00f0i \u00e9g Drottin, hann b\u00e6nheyr\u00f0i mig og r\u00fdmka\u00f0i um mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn er me\u00f0 m\u00e9r, \u00e9g \u00f3ttast eigi, hva\u00f0 geta menn gj\u00f6rt m\u00e9r?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottinn er me\u00f0 m\u00e9r me\u00f0 hj\u00e1lp s\u00edna, og \u00e9g mun f\u00e1 a\u00f0 horfa \u00e1 \u00f3farir hatursmanna minna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Betra er a\u00f0 leita h\u00e6lis hj\u00e1 Drottni en a\u00f0 treysta m\u00f6nnum,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "betra er a\u00f0 leita h\u00e6lis hj\u00e1 Drottni en a\u00f0 treysta tignarm\u00f6nnum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allar \u00fej\u00f3\u00f0ir umkringdu mig, en \u00ed nafni Drottins hefi \u00e9g sigrast \u00e1 \u00feeim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e6r umkringdu mig \u00e1 alla vegu, en \u00ed nafni Drottins hefi \u00e9g sigrast \u00e1 \u00feeim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e6r umkringdu mig eins og b\u00fdflugur vax, brunnu sem eldur \u00ed \u00feyrnum, en \u00ed nafni Drottins hefi \u00e9g sigrast \u00e1 \u00feeim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00e9r var hrundi\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g skyldi falla, en Drottinn veitti m\u00e9r li\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn er styrkur minn og lofs\u00f6ngur, og hann var\u00f0 m\u00e9r til hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fagna\u00f0ar- og sigur\u00f3p kve\u00f0ur vi\u00f0 \u00ed tj\u00f6ldum r\u00e9ttl\u00e1tra: H\u00e6gri h\u00f6nd Drottins vinnur st\u00f3rvirki,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "h\u00e6gri h\u00f6nd Drottins upphefur, h\u00e6gri h\u00f6nd Drottins vinnur st\u00f3rvirki."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g mun eigi deyja, heldur lifa og kunngj\u00f6ra verk Drottins."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Drottinn hefir hirt mig har\u00f0lega, en eigi ofurselt mig dau\u00f0anum."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Lj\u00faki\u00f0 upp fyrir m\u00e9r hli\u00f0um r\u00e9ttl\u00e6tisins, a\u00f0 \u00e9g megi fara inn um \u00feau og lofa Drottin."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deetta er hli\u00f0 Drottins, r\u00e9ttl\u00e1tir menn fara inn um \u00fea\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g lofa \u00feig, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa b\u00e6nheyr\u00f0ir mig og ert or\u00f0inn m\u00e9r hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Steinninn sem smi\u00f0irnir h\u00f6fnu\u00f0u er or\u00f0inn a\u00f0 hyrningarsteini."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A\u00f0 tilhlutun Drottins er \u00feetta or\u00f0i\u00f0, \u00fea\u00f0 er d\u00e1samlegt \u00ed augum vorum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deetta er dagurinn sem Drottinn hefir gj\u00f6rt, f\u00f6gnum, verum gla\u00f0ir \u00e1 honum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Drottinn, hj\u00e1lpa \u00fe\u00fa, Drottinn, gef \u00fe\u00fa gengi!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Blessa\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1 sem kemur \u00ed nafni Drottins, fr\u00e1 h\u00fasi Drottins blessum v\u00e9r y\u00f0ur."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Drottinn er Gu\u00f0, hann l\u00e6tur oss sk\u00edna lj\u00f3s. Tengi\u00f0 saman dansra\u00f0irnar me\u00f0 laufgreinum, allt inn a\u00f0 altarishornunum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00de\u00fa ert Gu\u00f0 minn, og \u00e9g \u00feakka \u00fe\u00e9r, Gu\u00f0 minn, \u00e9g vegsama \u00feig."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00deakki\u00f0 Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er g\u00f3\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu."
                }
            }
        },
        "119": {
            "chapter_nr": "119",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e6lir eru \u00feeir sem breyta grandvarlega, \u00feeir er fram ganga \u00ed l\u00f6gm\u00e1li Drottins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e6lir eru \u00feeir er halda reglur hans, \u00feeir er leita hans af \u00f6llu hjarta"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og eigi fremja rangl\u00e6ti, en ganga \u00e1 vegum hans."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir gefi\u00f0 skipanir \u00fe\u00ednar, til \u00feess a\u00f0 menn skuli halda \u00fe\u00e6r vandlega."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 breytni m\u00edn m\u00e6tti vera sta\u00f0f\u00f6st, svo a\u00f0 \u00e9g var\u00f0veiti l\u00f6g \u00fe\u00edn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun \u00e9g eigi til skammar ver\u00f0a, er \u00e9g gef gaum a\u00f0 \u00f6llum bo\u00f0um \u00fe\u00ednum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g skal \u00feakka \u00fe\u00e9r af einl\u00e6gu hjarta, er \u00e9g hefi numi\u00f0 \u00fe\u00edn r\u00e9ttl\u00e1tu \u00e1kv\u00e6\u00f0i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g vil g\u00e6ta laga \u00feinna, \u00fe\u00e1 munt \u00fe\u00fa alls ekki yfirgefa mig."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Me\u00f0 hverju getur ungur ma\u00f0ur haldi\u00f0 vegi s\u00ednum hreinum? Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gefa gaum a\u00f0 or\u00f0i \u00fe\u00ednu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g leita \u00fe\u00edn af \u00f6llu hjarta, l\u00e1t mig eigi villast fr\u00e1 bo\u00f0um \u00fe\u00ednum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g geymi or\u00f0 \u00fe\u00edn \u00ed hjarta m\u00ednu, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g skuli eigi syndga gegn \u00fe\u00e9r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9rt \u00fe\u00fa, Drottinn, kenn m\u00e9r l\u00f6g \u00fe\u00edn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Me\u00f0 v\u00f6rum m\u00ednum tel \u00e9g upp \u00f6ll \u00e1kv\u00e6\u00f0i munns \u00fe\u00edns."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Yfir vegi vitnisbur\u00f0a \u00feinna gle\u00f0st \u00e9g eins og yfir alls konar au\u00f0i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fyrirm\u00e6li \u00fe\u00edn vil \u00e9g \u00edhuga og sko\u00f0a vegu \u00fe\u00edna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g leita una\u00f0ar \u00ed l\u00f6gum \u00fe\u00ednum, gleymi eigi or\u00f0i \u00fe\u00ednu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Veit \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum a\u00f0 lifa, a\u00f0 \u00e9g megi halda or\u00f0 \u00fe\u00edn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Lj\u00fak upp augum m\u00ednum, a\u00f0 \u00e9g megi sko\u00f0a d\u00e1semdirnar \u00ed l\u00f6gm\u00e1li \u00fe\u00ednu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g er \u00fatlendingur \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni, dyl eigi bo\u00f0 \u00fe\u00edn fyrir m\u00e9r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00edn er kvalin af \u00fer\u00e1 eftir \u00e1kv\u00e6\u00f0um \u00fe\u00ednum alla t\u00edma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir \u00f3gna\u00f0 ofstopam\u00f6nnunum, b\u00f6lva\u00f0ir eru \u00feeir, sem v\u00edkja fr\u00e1 bo\u00f0um \u00fe\u00ednum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Velt \u00fe\u00fa af m\u00e9r h\u00e1\u00f0ung og sk\u00f6mm, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi haldi\u00f0 reglur \u00fe\u00ednar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingjar sitji og taki saman r\u00e1\u00f0 s\u00edn gegn m\u00e9r, \u00fe\u00e1 \u00edhugar \u00fej\u00f3nn \u00feinn l\u00f6g \u00fe\u00edn."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og reglur \u00fe\u00ednar eru unun m\u00edn, bo\u00f0 \u00fe\u00edn eru r\u00e1\u00f0gjafar m\u00ednir."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00edn lo\u00f0ir vi\u00f0 dufti\u00f0, l\u00e1t mig l\u00edfi halda eftir or\u00f0i \u00fe\u00ednu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00c9g hefi tali\u00f0 upp m\u00e1lefni m\u00edn, og \u00fe\u00fa b\u00e6nheyr\u00f0ir mig, kenn m\u00e9r l\u00f6g \u00fe\u00edn."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "L\u00e1t mig skilja veg fyrirm\u00e6la \u00feinna, a\u00f0 \u00e9g megi \u00edhuga d\u00e1semdir \u00fe\u00ednar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00edn t\u00e1rast af trega, reis mig upp eftir or\u00f0i \u00fe\u00ednu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e1t veg lyginnar vera fjarri m\u00e9r og veit m\u00e9r n\u00e1\u00f0arsamlega l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00c9g hefi \u00fatvali\u00f0 veg sannleikans, sett m\u00e9r \u00e1kv\u00e6\u00f0i \u00fe\u00edn fyrir sj\u00f3nir."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00c9g held fast vi\u00f0 reglur \u00fe\u00ednar, Drottinn, l\u00e1t mig eigi ver\u00f0a til skammar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00c9g vil skunda veg bo\u00f0a \u00feinna, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt m\u00e9r l\u00e9tt um hjarta\u00f0."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kenn m\u00e9r, Drottinn, veg laga \u00feinna, a\u00f0 \u00e9g megi halda \u00feau allt til enda."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Veit m\u00e9r skyn, a\u00f0 \u00e9g megi halda l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt og var\u00f0veita \u00fea\u00f0 af \u00f6llu hjarta."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Lei\u00f0 mig g\u00f6tu bo\u00f0a \u00feinna, \u00fev\u00ed a\u00f0 af henni hefi \u00e9g yndi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Beyg hjarta mitt a\u00f0 reglum \u00fe\u00ednum, en eigi a\u00f0 rangl\u00e1tum \u00e1vinningi."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Sn\u00fa augum m\u00ednum fr\u00e1 \u00fev\u00ed a\u00f0 horfa \u00e1 h\u00e9g\u00f3ma, l\u00edfga mig \u00e1 vegum \u00fe\u00ednum."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Sta\u00f0fest fyrirheit \u00feitt fyrir \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum, sem gefi\u00f0 er \u00feeim er \u00feig \u00f3ttast."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Nem burt h\u00e1\u00f0ungina, sem \u00e9g er hr\u00e6ddur vi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1kv\u00e6\u00f0i \u00fe\u00edn eru g\u00f3\u00f0."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g \u00fer\u00e1i fyrirm\u00e6li \u00fe\u00edn, l\u00edfga mig me\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti \u00fe\u00ednu."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "L\u00e1t n\u00e1\u00f0 \u00fe\u00edna koma yfir mig, Drottinn, hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i \u00feitt, samkv\u00e6mt fyrirheiti \u00fe\u00ednu,"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i andsv\u00f6r veitt \u00feeim er sm\u00e1na mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00ednu or\u00f0i treysti \u00e9g."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Og tak aldrei sannleikans or\u00f0 burt \u00far munni m\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g b\u00ed\u00f0 d\u00f3ma \u00feinna."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u00c9g vil st\u00f6\u00f0ugt var\u00f0veita l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt, um aldur og \u00e6vi,"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun \u00e9g ganga um v\u00ed\u00f0lendi, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g leita fyrirm\u00e6la \u00feinna,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 mun \u00e9g tala um reglur \u00fe\u00ednar frammi fyrir konungum, og eigi skammast m\u00edn,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "og leita una\u00f0ar \u00ed bo\u00f0um \u00fe\u00ednum, \u00feeim er \u00e9g elska,"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "og r\u00e9tta \u00fat hendurnar eftir bo\u00f0um \u00fe\u00ednum, \u00feeim er \u00e9g elska, og \u00edhuga l\u00f6g \u00fe\u00edn."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "Minnst \u00fe\u00fa \u00feess or\u00f0s vi\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn, sem \u00fe\u00fa l\u00e9st mig vona \u00e1."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "\u00deetta er huggun m\u00edn \u00ed eymd minni, a\u00f0 or\u00f0 \u00feitt l\u00e6tur mig l\u00edfi halda."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Ofstopamenn spotta mig \u00e1kaflega, en \u00e9g v\u00edk eigi fr\u00e1 l\u00f6gm\u00e1li \u00fe\u00ednu."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "\u00c9g minnist d\u00f3ma \u00feinna fr\u00e1 \u00f6ndver\u00f0u, Drottinn, og l\u00e6t huggast."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Heiftarrei\u00f0i vi\u00f0 \u00f3gu\u00f0lega hr\u00edfur mig, vi\u00f0 \u00fe\u00e1 er yfirgefa l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "L\u00f6g \u00fe\u00edn eru efni lj\u00f3\u00f0a minna \u00e1 \u00feessum sta\u00f0, \u00fear sem \u00e9g er gestur."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Um n\u00e6tur minnist \u00e9g nafns \u00fe\u00edns, Drottinn, og geymi laga \u00feinna."
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "\u00deetta er or\u00f0in hlutdeild m\u00edn, a\u00f0 halda fyrirm\u00e6li \u00fe\u00edn."
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Drottinn er hlutskipti mitt, \u00e9g hefi \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 var\u00f0veita or\u00f0 \u00fe\u00edn."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "\u00c9g hefi leita\u00f0 hylli \u00feinnar af \u00f6llu hjarta, ver m\u00e9r n\u00e1\u00f0ugur samkv\u00e6mt fyrirheiti \u00fe\u00ednu."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "\u00c9g hefi athuga\u00f0 vegu m\u00edna og sn\u00fai\u00f0 f\u00f3tum m\u00ednum a\u00f0 reglum \u00fe\u00ednum."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "\u00c9g hefi fl\u00fdtt m\u00e9r og eigi tafi\u00f0 a\u00f0 var\u00f0veita bo\u00f0 \u00fe\u00edn."
                },
                "61": {
                    "verse_nr": "61",
                    "verse": "Sn\u00f6rur \u00f3gu\u00f0legra lykja um mig, en l\u00f6gm\u00e1li \u00fe\u00ednu hefi \u00e9g eigi gleymt."
                },
                "62": {
                    "verse_nr": "62",
                    "verse": "Um mi\u00f0n\u00e6tti r\u00eds \u00e9g upp til \u00feess a\u00f0 \u00feakka \u00fe\u00e9r \u00fe\u00edn r\u00e9ttl\u00e1tu \u00e1kv\u00e6\u00f0i."
                },
                "63": {
                    "verse_nr": "63",
                    "verse": "\u00c9g er f\u00e9lagi allra \u00feeirra er \u00f3ttast \u00feig og var\u00f0veita fyrirm\u00e6li \u00fe\u00edn."
                },
                "64": {
                    "verse_nr": "64",
                    "verse": "J\u00f6r\u00f0in er full af miskunn \u00feinni, Drottinn, kenn m\u00e9r l\u00f6g \u00fe\u00edn."
                },
                "65": {
                    "verse_nr": "65",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir gj\u00f6rt vel til \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns eftir or\u00f0i \u00fe\u00ednu, Drottinn."
                },
                "66": {
                    "verse_nr": "66",
                    "verse": "Kenn m\u00e9r g\u00f3\u00f0 hyggindi og \u00feekkingu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g tr\u00fai \u00e1 bo\u00f0 \u00fe\u00edn."
                },
                "67": {
                    "verse_nr": "67",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en \u00e9g var beyg\u00f0ur, villtist \u00e9g, en n\u00fa var\u00f0veiti \u00e9g or\u00f0 \u00feitt."
                },
                "68": {
                    "verse_nr": "68",
                    "verse": "\u00de\u00fa ert g\u00f3\u00f0ur og gj\u00f6rir vel, kenn m\u00e9r l\u00f6g \u00fe\u00edn."
                },
                "69": {
                    "verse_nr": "69",
                    "verse": "Ofstopamenn spinna upp lygar gegn m\u00e9r, en \u00e9g held fyrirm\u00e6li \u00fe\u00edn af \u00f6llu hjarta."
                },
                "70": {
                    "verse_nr": "70",
                    "verse": "Hjarta \u00feeirra er tilfinningarlaust sem m\u00f6r v\u00e6ri, en \u00e9g leita una\u00f0ar \u00ed l\u00f6gm\u00e1li \u00fe\u00ednu."
                },
                "71": {
                    "verse_nr": "71",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var\u00f0 m\u00e9r til g\u00f3\u00f0s, a\u00f0 \u00e9g var beyg\u00f0ur, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g m\u00e6tti l\u00e6ra l\u00f6g \u00fe\u00edn."
                },
                "72": {
                    "verse_nr": "72",
                    "verse": "L\u00f6gm\u00e1li\u00f0 af munni \u00fe\u00ednum er m\u00e9r m\u00e6tara en \u00fe\u00fasundir af gulli og silfri."
                },
                "73": {
                    "verse_nr": "73",
                    "verse": "Hendur \u00fe\u00ednar hafa gj\u00f6rt mig og skapa\u00f0, veit m\u00e9r skyn, a\u00f0 \u00e9g megi l\u00e6ra bo\u00f0 \u00fe\u00edn."
                },
                "74": {
                    "verse_nr": "74",
                    "verse": "\u00deeir er \u00f3ttast \u00feig sj\u00e1 mig og gle\u00f0jast, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g vona \u00e1 or\u00f0 \u00feitt."
                },
                "75": {
                    "verse_nr": "75",
                    "verse": "\u00c9g veit, Drottinn, a\u00f0 d\u00f3mar \u00fe\u00ednir eru r\u00e9ttl\u00e1tir og a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir l\u00e6gt mig \u00ed tr\u00fafesti \u00feinni."
                },
                "76": {
                    "verse_nr": "76",
                    "verse": "L\u00e1t miskunn \u00fe\u00edna ver\u00f0a m\u00e9r til huggunar, eins og \u00fe\u00fa hefir heiti\u00f0 \u00fej\u00f3ni \u00fe\u00ednum."
                },
                "77": {
                    "verse_nr": "77",
                    "verse": "L\u00e1t miskunn \u00fe\u00edna koma yfir mig, a\u00f0 \u00e9g megi lifa, \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt er unun m\u00edn."
                },
                "78": {
                    "verse_nr": "78",
                    "verse": "L\u00e1t ofstopamennina ver\u00f0a til skammar, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir k\u00faga mig me\u00f0 rangsleitni, en \u00e9g \u00edhuga fyrirm\u00e6li \u00fe\u00edn."
                },
                "79": {
                    "verse_nr": "79",
                    "verse": "Til m\u00edn sn\u00fai s\u00e9r \u00feeir er \u00f3ttast \u00feig og \u00feeir er \u00feekkja reglur \u00fe\u00ednar."
                },
                "80": {
                    "verse_nr": "80",
                    "verse": "Hjarta mitt s\u00e9 grandvart \u00ed l\u00f6gum \u00fe\u00ednum, svo a\u00f0 \u00e9g ver\u00f0i eigi til skammar."
                },
                "81": {
                    "verse_nr": "81",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00edn t\u00e6rist af \u00fer\u00e1 eftir hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i \u00fe\u00ednu, \u00e9g b\u00ed\u00f0 eftir or\u00f0i \u00fe\u00ednu."
                },
                "82": {
                    "verse_nr": "82",
                    "verse": "Augu m\u00edn t\u00e6rast af \u00fer\u00e1 eftir fyrirheiti \u00fe\u00ednu: Hven\u00e6r munt \u00fe\u00fa hugga mig?"
                },
                "83": {
                    "verse_nr": "83",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er or\u00f0inn eins og belgur \u00ed reykh\u00fasi, en l\u00f6gum \u00fe\u00ednum hefi \u00e9g eigi gleymt."
                },
                "84": {
                    "verse_nr": "84",
                    "verse": "Hversu margir eru dagar \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns? Hven\u00e6r munt \u00fe\u00fa heyja d\u00f3m \u00e1 ofs\u00e6kjendum m\u00ednum?"
                },
                "85": {
                    "verse_nr": "85",
                    "verse": "Ofstopamenn hafa grafi\u00f0 m\u00e9r grafir, menn, er eigi hl\u00fd\u00f0a l\u00f6gm\u00e1li \u00fe\u00ednu."
                },
                "86": {
                    "verse_nr": "86",
                    "verse": "\u00d6ll bo\u00f0 \u00fe\u00edn eru tr\u00fafesti. Menn ofs\u00e6kja mig me\u00f0 lygum, veit \u00fe\u00fa m\u00e9r li\u00f0."
                },
                "87": {
                    "verse_nr": "87",
                    "verse": "N\u00e6rri l\u00e1, a\u00f0 \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u \u00fat af vi\u00f0 mig \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni, og \u00fe\u00f3 haf\u00f0i \u00e9g eigi yfirgefi\u00f0 fyrirm\u00e6li \u00fe\u00edn."
                },
                "88": {
                    "verse_nr": "88",
                    "verse": "L\u00e1t mig l\u00edfi halda sakir miskunnar \u00feinnar, a\u00f0 \u00e9g megi var\u00f0veita reglurnar af munni \u00fe\u00ednum."
                },
                "89": {
                    "verse_nr": "89",
                    "verse": "Or\u00f0 \u00feitt, Drottinn, varir a\u00f0 eil\u00edfu, \u00fea\u00f0 stendur st\u00f6\u00f0ugt \u00e1 himnum."
                },
                "90": {
                    "verse_nr": "90",
                    "verse": "Fr\u00e1 kyni til kyns varir tr\u00fafesti \u00fe\u00edn, \u00fe\u00fa hefir grundvalla\u00f0 j\u00f6r\u00f0ina, og h\u00fan stendur."
                },
                "91": {
                    "verse_nr": "91",
                    "verse": "Eftir \u00e1kv\u00e6\u00f0um \u00fe\u00ednum stendur h\u00fan enn \u00ed dag, \u00fev\u00ed a\u00f0 allt l\u00fdtur \u00fe\u00e9r."
                },
                "92": {
                    "verse_nr": "92",
                    "verse": "Ef l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt hef\u00f0i eigi veri\u00f0 unun m\u00edn, \u00fe\u00e1 hef\u00f0i \u00e9g farist \u00ed eymd minni."
                },
                "93": {
                    "verse_nr": "93",
                    "verse": "\u00c9g skal eigi gleyma fyrirm\u00e6lum \u00fe\u00ednum a\u00f0 eil\u00edfu, \u00fev\u00ed a\u00f0 me\u00f0 \u00feeim hefir \u00fe\u00fa l\u00e1ti\u00f0 mig l\u00edfi halda."
                },
                "94": {
                    "verse_nr": "94",
                    "verse": "\u00deinn er \u00e9g, hj\u00e1lpa \u00fe\u00fa m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g leita fyrirm\u00e6la \u00feinna."
                },
                "95": {
                    "verse_nr": "95",
                    "verse": "\u00d3gu\u00f0legir b\u00ed\u00f0a m\u00edn til \u00feess a\u00f0 tort\u00edma m\u00e9r, en \u00e9g gef g\u00e6tur a\u00f0 reglum \u00fe\u00ednum."
                },
                "96": {
                    "verse_nr": "96",
                    "verse": "\u00c1 allri fullkomnun hefi \u00e9g s\u00e9\u00f0 endi, en \u00fe\u00edn bo\u00f0 eiga s\u00e9r engin takm\u00f6rk."
                },
                "97": {
                    "verse_nr": "97",
                    "verse": "Hve mj\u00f6g elska \u00e9g l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt, allan li\u00f0langan daginn \u00edhuga \u00e9g \u00fea\u00f0."
                },
                "98": {
                    "verse_nr": "98",
                    "verse": "Bo\u00f0 \u00fe\u00edn hafa gj\u00f6rt mig vitrari en \u00f3vinir m\u00ednir eru, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau heyra m\u00e9r til um eil\u00edf\u00f0."
                },
                "99": {
                    "verse_nr": "99",
                    "verse": "\u00c9g er hyggnari en allir kennarar m\u00ednir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00edhuga reglur \u00fe\u00ednar."
                },
                "100": {
                    "verse_nr": "100",
                    "verse": "\u00c9g er skynsamari en \u00f6ldungar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g held fyrirm\u00e6li \u00fe\u00edn."
                },
                "101": {
                    "verse_nr": "101",
                    "verse": "\u00c9g held f\u00e6ti m\u00ednum fr\u00e1 hverjum vondum vegi til \u00feess a\u00f0 g\u00e6ta or\u00f0s \u00fe\u00edns."
                },
                "102": {
                    "verse_nr": "102",
                    "verse": "Fr\u00e1 \u00e1kv\u00e6\u00f0um \u00fe\u00ednum hefi \u00e9g eigi viki\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir fr\u00e6tt mig."
                },
                "103": {
                    "verse_nr": "103",
                    "verse": "Hversu s\u00e6t eru fyrirheit \u00fe\u00edn g\u00f3mi m\u00ednum, hunangi betri munni m\u00ednum."
                },
                "104": {
                    "verse_nr": "104",
                    "verse": "Af fyrirm\u00e6lum \u00fe\u00ednum er \u00e9g skynsamur or\u00f0inn, fyrir \u00fev\u00ed hata \u00e9g s\u00e9rhvern lygaveg."
                },
                "105": {
                    "verse_nr": "105",
                    "verse": "\u00deitt or\u00f0 er lampi f\u00f3ta minna og lj\u00f3s \u00e1 vegum m\u00ednum."
                },
                "106": {
                    "verse_nr": "106",
                    "verse": "\u00c9g hefi svari\u00f0 og haldi\u00f0 \u00fea\u00f0 a\u00f0 var\u00f0veita \u00fe\u00edn r\u00e9ttl\u00e1tu \u00e1kv\u00e6\u00f0i."
                },
                "107": {
                    "verse_nr": "107",
                    "verse": "\u00c9g er mj\u00f6g beyg\u00f0ur, Drottinn, l\u00e1t mig l\u00edfi halda eftir or\u00f0i \u00fe\u00ednu."
                },
                "108": {
                    "verse_nr": "108",
                    "verse": "Haf \u00fe\u00f3knun \u00e1 sj\u00e1lfviljaf\u00f3rnum munns m\u00edns, Drottinn, og kenn m\u00e9r \u00e1kv\u00e6\u00f0i \u00fe\u00edn."
                },
                "109": {
                    "verse_nr": "109",
                    "verse": "L\u00edf mitt er \u00e6t\u00ed\u00f0 \u00ed h\u00e6ttu, en \u00fe\u00ednu l\u00f6gm\u00e1li hefi \u00e9g eigi gleymt."
                },
                "110": {
                    "verse_nr": "110",
                    "verse": "\u00d3gu\u00f0legir hafa lagt sn\u00f6ru fyrir mig, en \u00e9g hefi eigi villst fr\u00e1 fyrirm\u00e6lum \u00fe\u00ednum."
                },
                "111": {
                    "verse_nr": "111",
                    "verse": "Reglur \u00fe\u00ednar eru eign m\u00edn um aldur, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru yndi hjarta m\u00edns."
                },
                "112": {
                    "verse_nr": "112",
                    "verse": "\u00c9g hneigi hjarta mitt a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 breyta eftir l\u00f6gum \u00fe\u00ednum, um aldur og allt til enda."
                },
                "113": {
                    "verse_nr": "113",
                    "verse": "\u00c9g hata \u00fe\u00e1, er haltra til beggja hli\u00f0a, en l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt elska \u00e9g."
                },
                "114": {
                    "verse_nr": "114",
                    "verse": "\u00de\u00fa ert skj\u00f3l mitt og skj\u00f6ldur, \u00e9g vona \u00e1 or\u00f0 \u00feitt."
                },
                "115": {
                    "verse_nr": "115",
                    "verse": "Burt fr\u00e1 m\u00e9r, \u00fe\u00e9r illgj\u00f6r\u00f0amenn, a\u00f0 \u00e9g megi halda bo\u00f0 Gu\u00f0s m\u00edns."
                },
                "116": {
                    "verse_nr": "116",
                    "verse": "Sty\u00f0 mig samkv\u00e6mt fyrirheiti \u00fe\u00ednu, a\u00f0 \u00e9g megi lifa, og l\u00e1t mig eigi til skammar ver\u00f0a \u00ed von minni."
                },
                "117": {
                    "verse_nr": "117",
                    "verse": "Sty\u00f0 \u00fe\u00fa mig, a\u00f0 \u00e9g megi frelsast og \u00e6t\u00ed\u00f0 l\u00edta til laga \u00feinna."
                },
                "118": {
                    "verse_nr": "118",
                    "verse": "\u00de\u00fa hafnar \u00f6llum \u00feeim, er villast fr\u00e1 l\u00f6gum \u00fe\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 svik \u00feeirra eru til einskis."
                },
                "119": {
                    "verse_nr": "119",
                    "verse": "Sem sora metur \u00fe\u00fa alla \u00f3gu\u00f0lega \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, \u00feess vegna elska \u00e9g reglur \u00fe\u00ednar."
                },
                "120": {
                    "verse_nr": "120",
                    "verse": "Hold mitt n\u00f6trar af hr\u00e6\u00f0slu fyrir \u00fe\u00e9r, og d\u00f3ma \u00fe\u00edna \u00f3ttast \u00e9g."
                },
                "121": {
                    "verse_nr": "121",
                    "verse": "\u00c9g hefi i\u00f0ka\u00f0 r\u00e9tt og r\u00e9ttl\u00e6ti, sel mig eigi \u00ed hendur k\u00fagurum m\u00ednum."
                },
                "122": {
                    "verse_nr": "122",
                    "verse": "Gakk \u00ed \u00e1byrg\u00f0 fyrir \u00fej\u00f3n \u00feinn, honum til heilla, l\u00e1t eigi ofstopamennina k\u00faga mig."
                },
                "123": {
                    "verse_nr": "123",
                    "verse": "Augu m\u00edn t\u00e6rast af \u00fer\u00e1 eftir hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i \u00fe\u00ednu og eftir \u00fe\u00ednu r\u00e9ttl\u00e1ta fyrirheiti."
                },
                "124": {
                    "verse_nr": "124",
                    "verse": "Far me\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn eftir miskunn \u00feinni og kenn m\u00e9r l\u00f6g \u00fe\u00edn."
                },
                "125": {
                    "verse_nr": "125",
                    "verse": "\u00c9g er \u00fej\u00f3nn \u00feinn, veit m\u00e9r skyn, a\u00f0 \u00e9g megi \u00feekkja reglur \u00fe\u00ednar."
                },
                "126": {
                    "verse_nr": "126",
                    "verse": "T\u00edmi er kominn fyrir Drottin a\u00f0 taka \u00ed taumana, \u00feeir hafa rofi\u00f0 l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt."
                },
                "127": {
                    "verse_nr": "127",
                    "verse": "\u00deess vegna elska \u00e9g bo\u00f0 \u00fe\u00edn framar en gull og sk\u00edragull."
                },
                "128": {
                    "verse_nr": "128",
                    "verse": "\u00deess vegna held \u00e9g beina lei\u00f0 eftir \u00f6llum fyrirm\u00e6lum \u00fe\u00ednum, \u00e9g hata s\u00e9rhvern lygaveg."
                },
                "129": {
                    "verse_nr": "129",
                    "verse": "Reglur \u00fe\u00ednar eru d\u00e1samlegar, \u00feess vegna heldur s\u00e1l m\u00edn \u00fe\u00e6r."
                },
                "130": {
                    "verse_nr": "130",
                    "verse": "\u00datsk\u00fdring or\u00f0s \u00fe\u00edns uppl\u00fdsir, gj\u00f6rir f\u00e1v\u00edsa vitra."
                },
                "131": {
                    "verse_nr": "131",
                    "verse": "\u00c9g opna munninn af \u00edl\u00f6ngun, \u00fev\u00ed \u00e9g \u00fer\u00e1i bo\u00f0 \u00fe\u00edn."
                },
                "132": {
                    "verse_nr": "132",
                    "verse": "Sn\u00fa \u00fe\u00e9r til m\u00edn og ver m\u00e9r n\u00e1\u00f0ugur, eins og \u00e1kve\u00f0i\u00f0 er \u00feeim er elska nafn \u00feitt."
                },
                "133": {
                    "verse_nr": "133",
                    "verse": "Gj\u00f6r skref m\u00edn \u00f6rugg me\u00f0 fyrirheiti \u00fe\u00ednu og l\u00e1t ekkert rangl\u00e6ti drottna yfir m\u00e9r."
                },
                "134": {
                    "verse_nr": "134",
                    "verse": "Leys mig undan k\u00fagun manna, a\u00f0 \u00e9g megi var\u00f0veita fyrirm\u00e6li \u00fe\u00edn."
                },
                "135": {
                    "verse_nr": "135",
                    "verse": "L\u00e1t \u00e1sj\u00f3nu \u00fe\u00edna l\u00fdsa yfir \u00fej\u00f3n \u00feinn og kenn m\u00e9r l\u00f6g \u00fe\u00edn."
                },
                "136": {
                    "verse_nr": "136",
                    "verse": "Augu m\u00edn flj\u00f3ta \u00ed t\u00e1rum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 menn var\u00f0veita eigi l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt."
                },
                "137": {
                    "verse_nr": "137",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e1tur ert \u00fe\u00fa, Drottinn, og r\u00e9ttv\u00edsir d\u00f3mar \u00fe\u00ednir."
                },
                "138": {
                    "verse_nr": "138",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir skipa\u00f0 fyrir reglur \u00fe\u00ednar me\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti og mikilli tr\u00fafesti."
                },
                "139": {
                    "verse_nr": "139",
                    "verse": "\u00c1kef\u00f0 m\u00edn ey\u00f0ir m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 fjendur m\u00ednir hafa gleymt or\u00f0um \u00fe\u00ednum."
                },
                "140": {
                    "verse_nr": "140",
                    "verse": "Or\u00f0 \u00feitt er mj\u00f6g hreint, og \u00fej\u00f3nn \u00feinn elskar \u00fea\u00f0."
                },
                "141": {
                    "verse_nr": "141",
                    "verse": "\u00c9g er l\u00edtilm\u00f3tlegur og fyrirlitinn, en fyrirm\u00e6lum \u00fe\u00ednum hefi \u00e9g eigi gleymt."
                },
                "142": {
                    "verse_nr": "142",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e6ti \u00feitt er eil\u00edft r\u00e9ttl\u00e6ti og l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt tr\u00fafesti."
                },
                "143": {
                    "verse_nr": "143",
                    "verse": "Ney\u00f0 og h\u00f6rmung hafa m\u00e9r a\u00f0 h\u00f6ndum bori\u00f0, en bo\u00f0 \u00fe\u00edn eru unun m\u00edn."
                },
                "144": {
                    "verse_nr": "144",
                    "verse": "Reglur \u00fe\u00ednar eru r\u00e9ttl\u00e6ti um eil\u00edf\u00f0, veit m\u00e9r skyn, a\u00f0 \u00e9g megi lifa."
                },
                "145": {
                    "verse_nr": "145",
                    "verse": "\u00c9g kalla af \u00f6llu hjarta, b\u00e6nheyr mig, Drottinn, \u00e9g vil halda l\u00f6g \u00fe\u00edn."
                },
                "146": {
                    "verse_nr": "146",
                    "verse": "\u00c9g \u00e1kalla \u00feig, hj\u00e1lpa \u00fe\u00fa m\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g megi var\u00f0veita reglur \u00fe\u00ednar."
                },
                "147": {
                    "verse_nr": "147",
                    "verse": "\u00c9g er \u00e1 ferli fyrir d\u00f6gun og hr\u00f3pa og b\u00ed\u00f0 or\u00f0a \u00feinna."
                },
                "148": {
                    "verse_nr": "148",
                    "verse": "Fyrr en vakan hefst eru augu m\u00edn v\u00f6kul til \u00feess a\u00f0 \u00edhuga or\u00f0 \u00feitt."
                },
                "149": {
                    "verse_nr": "149",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0 \u00e1 raust m\u00edna eftir miskunn \u00feinni, l\u00e1t mig l\u00edfi halda, Drottinn, eftir \u00e1kv\u00e6\u00f0um \u00fe\u00ednum."
                },
                "150": {
                    "verse_nr": "150",
                    "verse": "\u00deeir eru n\u00e6rri, er ofs\u00e6kja mig af fl\u00e1r\u00e6\u00f0i, \u00feeir eru langt burtu fr\u00e1 l\u00f6gm\u00e1li \u00fe\u00ednu."
                },
                "151": {
                    "verse_nr": "151",
                    "verse": "\u00de\u00fa ert n\u00e1l\u00e6gur, Drottinn, og \u00f6ll bo\u00f0 \u00fe\u00edn eru tr\u00fafesti."
                },
                "152": {
                    "verse_nr": "152",
                    "verse": "Fyrir l\u00f6ngu hefi \u00e9g vita\u00f0 um reglur \u00fe\u00ednar, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir grundvalla\u00f0 \u00fe\u00e6r um eil\u00edf\u00f0."
                },
                "153": {
                    "verse_nr": "153",
                    "verse": "Sj\u00e1 \u00fe\u00fa eymd m\u00edna og frelsa mig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi eigi gleymt l\u00f6gm\u00e1li \u00fe\u00ednu."
                },
                "154": {
                    "verse_nr": "154",
                    "verse": "Flyt \u00fe\u00fa m\u00e1l mitt og leys mig, l\u00e1t mig l\u00edfi halda samkv\u00e6mt fyrirheiti \u00fe\u00ednu."
                },
                "155": {
                    "verse_nr": "155",
                    "verse": "Hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i\u00f0 er fjarri \u00f3gu\u00f0legum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir leita eigi fyrirm\u00e6la \u00feinna."
                },
                "156": {
                    "verse_nr": "156",
                    "verse": "Mikil er miskunn \u00fe\u00edn, Drottinn, l\u00e1t mig l\u00edfi halda eftir \u00e1kv\u00e6\u00f0um \u00fe\u00ednum."
                },
                "157": {
                    "verse_nr": "157",
                    "verse": "Margir eru ofs\u00e6kjendur m\u00ednir og fjendur, en fr\u00e1 reglum \u00fe\u00ednum hefi \u00e9g eigi viki\u00f0."
                },
                "158": {
                    "verse_nr": "158",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e9 tr\u00farofana og kenni vi\u00f0bj\u00f3\u00f0s, \u00feeir var\u00f0veita eigi or\u00f0 \u00feitt."
                },
                "159": {
                    "verse_nr": "159",
                    "verse": "Sj\u00e1, hversu \u00e9g elska fyrirm\u00e6li \u00fe\u00edn, l\u00e1t mig l\u00edfi halda, Drottinn, eftir miskunn \u00feinni."
                },
                "160": {
                    "verse_nr": "160",
                    "verse": "Allt or\u00f0 \u00feitt samanlagt er tr\u00fafesti, og hvert r\u00e9ttl\u00e6tis\u00e1kv\u00e6\u00f0i \u00feitt varir a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "161": {
                    "verse_nr": "161",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjar ofs\u00e6kja mig a\u00f0 \u00e1st\u00e6\u00f0ulausu, en hjarta mitt \u00f3ttast or\u00f0 \u00fe\u00edn."
                },
                "162": {
                    "verse_nr": "162",
                    "verse": "\u00c9g gle\u00f0st yfir fyrirheiti \u00fe\u00ednu eins og s\u00e1 er f\u00e6r miki\u00f0 herfang."
                },
                "163": {
                    "verse_nr": "163",
                    "verse": "\u00c9g hata lygi og hefi andstygg\u00f0 \u00e1 henni, en \u00feitt l\u00f6gm\u00e1l elska \u00e9g."
                },
                "164": {
                    "verse_nr": "164",
                    "verse": "Sj\u00f6 sinnum \u00e1 dag lofa \u00e9g \u00feig sakir \u00feinna r\u00e9ttl\u00e1tu \u00e1kv\u00e6\u00f0a."
                },
                "165": {
                    "verse_nr": "165",
                    "verse": "Gn\u00f3tt fri\u00f0ar hafa \u00feeir er elska l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt, og \u00feeim er vi\u00f0 engri hr\u00f6sun h\u00e6tt."
                },
                "166": {
                    "verse_nr": "166",
                    "verse": "\u00c9g v\u00e6nti hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is \u00fe\u00edns, Drottinn, og framkv\u00e6mi bo\u00f0 \u00fe\u00edn."
                },
                "167": {
                    "verse_nr": "167",
                    "verse": "S\u00e1l m\u00edn var\u00f0veitir reglur \u00fe\u00ednar, og \u00fe\u00e6r elska \u00e9g mj\u00f6g."
                },
                "168": {
                    "verse_nr": "168",
                    "verse": "\u00c9g var\u00f0veiti fyrirm\u00e6li \u00fe\u00edn og reglur, allir m\u00ednir vegir eru \u00fe\u00e9r auglj\u00f3sir."
                },
                "169": {
                    "verse_nr": "169",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 hr\u00f3p mitt m\u00e6tti n\u00e1lgast auglit \u00feitt, Drottinn, veit m\u00e9r a\u00f0 skynja \u00ed samr\u00e6mi vi\u00f0 or\u00f0 \u00feitt."
                },
                "170": {
                    "verse_nr": "170",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 gr\u00e1tbei\u00f0ni m\u00edn m\u00e6tti koma fyrir auglit \u00feitt, frelsa mig samkv\u00e6mt fyrirheiti \u00fe\u00ednu."
                },
                "171": {
                    "verse_nr": "171",
                    "verse": "Lof um \u00feig skal streyma m\u00e9r af v\u00f6rum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa kennir m\u00e9r l\u00f6g \u00fe\u00edn."
                },
                "172": {
                    "verse_nr": "172",
                    "verse": "Tunga m\u00edn skal m\u00e6ra or\u00f0 \u00feitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00f6ll bo\u00f0or\u00f0 \u00fe\u00edn eru r\u00e9ttl\u00e6ti."
                },
                "173": {
                    "verse_nr": "173",
                    "verse": "H\u00f6nd \u00fe\u00edn veiti m\u00e9r li\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00edn fyrirm\u00e6li hefi \u00e9g \u00fatvali\u00f0."
                },
                "174": {
                    "verse_nr": "174",
                    "verse": "\u00c9g \u00fer\u00e1i hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i \u00feitt, Drottinn, og l\u00f6gm\u00e1l \u00feitt er unun m\u00edn."
                },
                "175": {
                    "verse_nr": "175",
                    "verse": "L\u00e1t s\u00e1l m\u00edna lifa, a\u00f0 h\u00fan megi lofa \u00feig og d\u00f3mar \u00fe\u00ednir veiti m\u00e9r li\u00f0."
                },
                "176": {
                    "verse_nr": "176",
                    "verse": "\u00c9g villist sem t\u00fdndur sau\u00f0ur, leita \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00ednum bo\u00f0um hefi \u00e9g eigi gleymt."
                }
            }
        },
        "120": {
            "chapter_nr": "120",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g \u00e1kalla Drottin \u00ed nau\u00f0um m\u00ednum, og hann b\u00e6nheyrir mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn, frelsa s\u00e1l m\u00edna fr\u00e1 lj\u00fagandi v\u00f6rum, fr\u00e1 t\u00e6landi tungu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hversu mun fara fyrir \u00fe\u00e9r n\u00fa og s\u00ed\u00f0ar, \u00fe\u00fa t\u00e6landi tunga?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d6rvar har\u00f0stj\u00f3rans eru hvesstar me\u00f0 gl\u00f3andi vi\u00f0arkolum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vei m\u00e9r, a\u00f0 \u00e9g dvel hj\u00e1 Mesek, b\u00fd hj\u00e1 tj\u00f6ldum Kedars."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00f3gu lengi hefir s\u00e1l m\u00edn b\u00fai\u00f0 hj\u00e1 \u00feeim er fri\u00f0inn hata."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g tali fri\u00f0lega, vilja \u00feeir \u00f3fri\u00f0."
                }
            }
        },
        "121": {
            "chapter_nr": "121",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g hef augu m\u00edn til fjallanna: Hva\u00f0an kemur m\u00e9r hj\u00e1lp?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hj\u00e1lp m\u00edn kemur fr\u00e1 Drottni, skapara himins og jar\u00f0ar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann mun eigi l\u00e1ta f\u00f3t \u00feinn skri\u00f0na, v\u00f6r\u00f0ur \u00feinn blundar ekki."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Nei, hann blundar ekki og sefur ekki, hann, v\u00f6r\u00f0ur \u00cdsraels."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drottinn er v\u00f6r\u00f0ur \u00feinn, Drottinn sk\u00fdlir \u00fe\u00e9r, hann er \u00fe\u00e9r til h\u00e6gri handar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Um daga mun s\u00f3larhitinn eigi vinna \u00fe\u00e9r mein, n\u00e9 heldur tungli\u00f0 um n\u00e6tur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Drottinn mun vernda \u00feig fyrir \u00f6llu illu, hann mun vernda s\u00e1l \u00fe\u00edna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn mun var\u00f0veita \u00fatg\u00f6ngu \u00fe\u00edna og inng\u00f6ngu h\u00e9\u00f0an \u00ed fr\u00e1 og a\u00f0 eil\u00edfu."
                }
            }
        },
        "122": {
            "chapter_nr": "122",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g var\u00f0 gla\u00f0ur, er menn s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 mig: &#34;G\u00f6ngum \u00ed h\u00fas Drottins.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00e6tur vorir standa \u00ed hli\u00f0um \u00fe\u00ednum, Jer\u00fasalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jer\u00fasalem, \u00fe\u00fa hin endurreista, borgin \u00fear sem \u00f6ll \u00fej\u00f3\u00f0in safnast saman,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00feanga\u00f0 sem kynkv\u00edslirnar fara, kynkv\u00edslir Drottins _ \u00fea\u00f0 er regla fyrir \u00cdsrael _ til \u00feess a\u00f0 lofa nafn Drottins,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fear standa d\u00f3marast\u00f3lar, st\u00f3lar fyrir Dav\u00ed\u00f0s \u00e6tt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Bi\u00f0ji\u00f0 Jer\u00fasalem fri\u00f0ar, hlj\u00f3ti heill \u00feeir, er elska \u00feig."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fri\u00f0ur s\u00e9 kringum m\u00fara \u00fe\u00edna, heill \u00ed h\u00f6llum \u00fe\u00ednum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sakir br\u00e6\u00f0ra minna og vina \u00f3ska \u00e9g \u00fe\u00e9r fri\u00f0ar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sakir h\u00fass Drottins, Gu\u00f0s vors, vil \u00e9g leita \u00fe\u00e9r hamingju."
                }
            }
        },
        "123": {
            "chapter_nr": "123",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til \u00fe\u00edn hef \u00e9g augu m\u00edn, \u00fe\u00fa sem situr \u00e1 himnum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eins og augu \u00fej\u00f3nanna m\u00e6na \u00e1 h\u00f6nd h\u00fasb\u00f3nda s\u00edns, eins og augu amb\u00e1ttarinnar m\u00e6na \u00e1 h\u00f6nd h\u00fasm\u00f3\u00f0ur sinnar, svo m\u00e6na augu vor \u00e1 Drottin, Gu\u00f0 vorn, uns hann l\u00edknar oss."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "L\u00edkna oss, Drottinn, l\u00edkna oss, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum fengi\u00f0 meira en n\u00f3g af spotti."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "S\u00e1l vor hefir fengi\u00f0 meira en n\u00f3g af h\u00e1\u00f0i hrokafullra, af spotti drambl\u00e1tra."
                }
            }
        },
        "124": {
            "chapter_nr": "124",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hef\u00f0i \u00fea\u00f0 ekki veri\u00f0 Drottinn sem var me\u00f0 oss, _ skal \u00cdsrael segja _"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hef\u00f0i \u00fea\u00f0 ekki veri\u00f0 Drottinn sem var me\u00f0 oss, \u00feegar menn risu \u00ed m\u00f3ti oss,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 hef\u00f0u \u00feeir gleypt oss lifandi, \u00feegar rei\u00f0i \u00feeirra b\u00e1la\u00f0ist upp \u00ed m\u00f3ti oss."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 hef\u00f0u v\u00f6tnin streymt yfir oss, elfur gengi\u00f0 yfir oss,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 hef\u00f0u gengi\u00f0 yfir oss hin beljandi v\u00f6tn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, er ekki gaf oss t\u00f6nnum \u00feeirra a\u00f0 br\u00e1\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1l vor slapp burt eins og fugl \u00far sn\u00f6ru fuglarans. Brast snaran, burt sluppum v\u00e9r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hj\u00e1lp vor er \u00ed nafni Drottins, skapara himins og jar\u00f0ar."
                }
            }
        },
        "125": {
            "chapter_nr": "125",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deeir sem treysta Drottni eru sem S\u00edonfjall, er eigi bifast, sem stendur a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fj\u00f6ll eru kringum Jer\u00fasalem, og Drottinn er kringum l\u00fd\u00f0 sinn h\u00e9\u00f0an \u00ed fr\u00e1 og a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 veldissproti gu\u00f0leysisins mun eigi hv\u00edla \u00e1 landi r\u00e9ttl\u00e1tra, til \u00feess a\u00f0 hinir r\u00e9ttl\u00e1tu skuli eigi r\u00e9tta fram hendur s\u00ednar til rangl\u00e6tis."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gj\u00f6r \u00fe\u00fa g\u00f3\u00f0um vel til, Drottinn, og \u00feeim sem hjartahreinir eru."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00fe\u00e1 er beygja \u00e1 kr\u00f3k\u00f3ttar lei\u00f0ir mun Drottinn l\u00e1ta hverfa me\u00f0 illgj\u00f6r\u00f0am\u00f6nnum. Fri\u00f0ur s\u00e9 yfir \u00cdsrael!"
                }
            }
        },
        "126": {
            "chapter_nr": "126",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar Drottinn sneri vi\u00f0 hag S\u00edonar, \u00fe\u00e1 var sem oss dreymdi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 fylltist munnur vor hl\u00e1tri, og tungur vorar f\u00f6gnu\u00f0i. \u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u menn me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna: &#34;Mikla hluti hefir Drottinn gj\u00f6rt vi\u00f0 \u00fe\u00e1.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottinn hefir gj\u00f6rt mikla hluti vi\u00f0 oss, v\u00e9r vorum gla\u00f0ir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sn\u00fa vi\u00f0 hag vorum, Drottinn, eins og \u00fe\u00fa gj\u00f6rir vi\u00f0 l\u00e6kina \u00ed Su\u00f0urlandinu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir sem s\u00e1 me\u00f0 t\u00e1rum, munu uppskera me\u00f0 gle\u00f0is\u00f6ng."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gr\u00e1tandi fara menn og bera s\u00e6\u00f0i\u00f0 til s\u00e1ningar, me\u00f0 gle\u00f0is\u00f6ng koma \u00feeir aftur og bera kornbindin heim."
                }
            }
        },
        "127": {
            "chapter_nr": "127",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ef Drottinn byggir ekki h\u00fasi\u00f0, erfi\u00f0a smi\u00f0irnir til \u00f3n\u00fdtis. Ef Drottinn verndar eigi borgina, vakir v\u00f6r\u00f0urinn til \u00f3n\u00fdtis."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er til \u00f3n\u00fdtis fyrir y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r sem snemma r\u00edsi\u00f0 og gangi\u00f0 seint til hv\u00edldar og eti\u00f0 brau\u00f0, sem afla\u00f0 er me\u00f0 striti: Svo gefur hann \u00e1stvinum s\u00ednum \u00ed svefni!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sj\u00e1, synir eru gj\u00f6f fr\u00e1 Drottni, \u00e1v\u00f6xtur m\u00f3\u00f0urkvi\u00f0arins er umbun."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eins og \u00f6rvar \u00ed hendi kappans, svo eru synir getnir \u00ed \u00e6sku."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 ma\u00f0ur, er fyllt hefir \u00f6rvam\u00e6li sinn me\u00f0 \u00feeim, \u00feeir ver\u00f0a eigi til skammar, er \u00feeir tala vi\u00f0 \u00f3vini s\u00edna \u00ed borgarhli\u00f0inu."
                }
            }
        },
        "128": {
            "chapter_nr": "128",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e6ll er hver s\u00e1, er \u00f3ttast Drottin, er gengur \u00e1 hans vegum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1, afla handa \u00feinna skalt \u00fe\u00fa nj\u00f3ta, s\u00e6ll ert \u00fe\u00fa, vel farnast \u00fe\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kona \u00fe\u00edn er sem frj\u00f3samur v\u00ednvi\u00f0ur innst \u00ed h\u00fasi \u00fe\u00ednu, synir \u00fe\u00ednir sem teinungar ol\u00edutr\u00e9sins umhverfis bor\u00f0 \u00feitt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sj\u00e1, sannarlega hl\u00fdtur sl\u00edka blessun s\u00e1 ma\u00f0ur, er \u00f3ttast Drottin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drottinn blessi \u00feig fr\u00e1 S\u00edon, \u00fe\u00fa munt horfa me\u00f0 unun \u00e1 hamingju Jer\u00fasalem alla \u00e6vidaga \u00fe\u00edna,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og sj\u00e1 sonu sona \u00feinna. Fri\u00f0ur s\u00e9 yfir \u00cdsrael!"
                }
            }
        },
        "129": {
            "chapter_nr": "129",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deeir hafa fjandskapast mj\u00f6g vi\u00f0 mig fr\u00e1 \u00e6sku, _ skal \u00cdsrael segja _"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00feeir hafa fjandskapast mj\u00f6g vi\u00f0 mig fr\u00e1 \u00e6sku, en \u00fe\u00f3 eigi bori\u00f0 af m\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pl\u00f3gmennirnir hafa pl\u00e6gt um hrygg m\u00e9r, gj\u00f6rt pl\u00f3gf\u00f6r s\u00edn l\u00f6ng,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "en Drottinn hinn r\u00e9ttl\u00e1ti hefir skori\u00f0 \u00ed sundur reipi \u00f3gu\u00f0legra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sneypast skulu \u00feeir og undan h\u00f6rfa, allir \u00feeir sem hata S\u00edon."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir skulu ver\u00f0a sem gras \u00e1 \u00feekju, er visnar \u00e1\u00f0ur en \u00fea\u00f0 fr\u00e6vist."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sl\u00e1ttuma\u00f0urinn skal eigi fylla h\u00f6nd s\u00edna n\u00e9 s\u00e1 fang sitt sem bindur,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og \u00feeir sem fram hj\u00e1 fara skulu ekki segja: &#34;Blessun Drottins s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur.&#34; V\u00e9r blessum y\u00f0ur \u00ed nafni Drottins!"
                }
            }
        },
        "130": {
            "chapter_nr": "130",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dar dj\u00fapinu \u00e1kalla \u00e9g \u00feig, Drottinn,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn, heyr \u00fe\u00fa raust m\u00edna, l\u00e1t eyru \u00fe\u00edn hlusta \u00e1 gr\u00e1tbei\u00f0ni m\u00edna!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa, Drottinn, g\u00e6fir g\u00e6tur a\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0um, Drottinn, hver fengi \u00fe\u00e1 sta\u00f0ist?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En hj\u00e1 \u00fe\u00e9r er fyrirgefning, svo a\u00f0 menn \u00f3ttist \u00feig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g vona \u00e1 Drottin, s\u00e1l m\u00edn vonar, og hans or\u00f0s b\u00ed\u00f0 \u00e9g."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Meir en v\u00f6kumenn morgun, v\u00f6kumenn morgun, \u00fereyr s\u00e1l m\u00edn Drottin."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d3 \u00cdsrael, b\u00ed\u00f0 \u00fe\u00fa Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 hj\u00e1 Drottni er miskunn, og hj\u00e1 honum er gn\u00e6g\u00f0 lausnar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann mun leysa \u00cdsrael fr\u00e1 \u00f6llum misgj\u00f6r\u00f0um hans."
                }
            }
        },
        "131": {
            "chapter_nr": "131",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn, hjarta mitt er eigi drambl\u00e1tt n\u00e9 augu m\u00edn hrokafull. \u00c9g f\u00e6st eigi vi\u00f0 mikil m\u00e1lefni, n\u00e9 \u00feau sem m\u00e9r eru ofvaxin."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g hefi sefa\u00f0 s\u00e1l m\u00edna og \u00feagga\u00f0 ni\u00f0ur \u00ed henni. Eins og afvani\u00f0 barn hj\u00e1 m\u00f3\u00f0ur sinni, svo er s\u00e1l m\u00edn \u00ed m\u00e9r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vona, \u00cdsrael, \u00e1 Drottin, h\u00e9\u00f0an \u00ed fr\u00e1 og a\u00f0 eil\u00edfu."
                }
            }
        },
        "132": {
            "chapter_nr": "132",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Drottinn, mun \u00fe\u00fa Dav\u00ed\u00f0 allar \u00ferautir hans,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "hann sem s\u00f3r Drottni, gj\u00f6r\u00f0i heit hinum volduga Jakobs Gu\u00f0i:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;\u00c9g vil eigi ganga inn \u00ed tjaldh\u00fas mitt, eigi st\u00edga \u00ed hv\u00edlur\u00fam mitt,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "eigi unna augum m\u00ednum svefns n\u00e9 augnalokum m\u00ednum blunds,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "fyrr en \u00e9g hefi fundi\u00f0 sta\u00f0 fyrir Drottin, b\u00fasta\u00f0 fyrir hinn volduga Jakobs Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sj\u00e1, v\u00e9r h\u00f6fum heyrt um hann \u00ed Efrata, fundi\u00f0 hann \u00e1 Jaarm\u00f6rk."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1tum oss ganga til b\u00fasta\u00f0ar Gu\u00f0s, falla fram \u00e1 f\u00f3tsk\u00f6r hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tak \u00feig upp, Drottinn, og far \u00e1 hv\u00edldarsta\u00f0 \u00feinn, \u00fe\u00fa og \u00f6rk m\u00e1ttar \u00fe\u00edns."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Prestar \u00fe\u00ednir \u00edkl\u00e6\u00f0ist r\u00e9ttl\u00e6ti og d\u00fdrkendur \u00fe\u00ednir fagni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Sakir Dav\u00ed\u00f0s \u00fej\u00f3ns \u00fe\u00edns v\u00edsa \u00fe\u00fa \u00fe\u00ednum smur\u00f0a eigi fr\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn hefir svari\u00f0 Dav\u00ed\u00f0 \u00f3brig\u00f0ulan ei\u00f0, er hann eigi mun rj\u00fafa: &#34;Af \u00e1vexti kvi\u00f0ar \u00fe\u00edns mun \u00e9g setja mann \u00ed h\u00e1s\u00e6ti \u00feitt."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ef synir \u00fe\u00ednir var\u00f0veita s\u00e1ttm\u00e1la minn og reglur m\u00ednar, \u00fe\u00e6r er \u00e9g kenni \u00feeim, \u00fe\u00e1 skulu og \u00feeirra synir um aldur sitja \u00ed h\u00e1s\u00e6ti \u00fe\u00ednu.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir \u00fatvali\u00f0 S\u00edon, \u00fer\u00e1\u00f0 hana s\u00e9r til b\u00fasta\u00f0ar:"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "&#34;\u00deetta er hv\u00edldarsta\u00f0ur minn um aldur, h\u00e9r vil \u00e9g b\u00faa, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefi \u00e9g \u00fer\u00e1\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vistir hans vil \u00e9g vissulega blessa, og f\u00e1t\u00e6klinga hans vil \u00e9g se\u00f0ja me\u00f0 brau\u00f0i,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "presta hans vil \u00e9g \u00edkl\u00e6\u00f0a hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i, hinir gu\u00f0hr\u00e6ddu er \u00fear b\u00faa skulu kve\u00f0a fagna\u00f0ar\u00f3pi."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dear vil \u00e9g l\u00e1ta Dav\u00ed\u00f0 horn vaxa, \u00fear hefi \u00e9g b\u00fai\u00f0 lampa m\u00ednum smur\u00f0a."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00d3vini hans vil \u00e9g \u00edkl\u00e6\u00f0a sk\u00f6mm, en \u00e1 honum skal k\u00f3r\u00f3na hans lj\u00f3ma.&#34;"
                }
            }
        },
        "133": {
            "chapter_nr": "133",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sj\u00e1, hversu fagurt og yndislegt \u00fea\u00f0 er, \u00feegar br\u00e6\u00f0ur b\u00faa saman,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "eins og hin ilmg\u00f3\u00f0a ol\u00eda \u00e1 h\u00f6f\u00f0inu, er rennur ni\u00f0ur \u00ed skeggi\u00f0, skegg Arons, er fellur ni\u00f0ur \u00e1 kyrtilfald hans,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "eins og d\u00f6gg af Hermonfjalli, er fellur ni\u00f0ur \u00e1 S\u00edonfj\u00f6ll. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fear hefir Drottinn bo\u00f0i\u00f0 \u00fat blessun, l\u00edfi a\u00f0 eil\u00edfu."
                }
            }
        },
        "134": {
            "chapter_nr": "134",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1, lofi\u00f0 Drottin, allir \u00fej\u00f3nar Drottins, \u00fe\u00e9r er standi\u00f0 \u00ed h\u00fasi Drottins um n\u00e6tur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "F\u00f3rni\u00f0 h\u00f6ndum til helgid\u00f3msins og lofi\u00f0 Drottin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottinn blessi \u00feig fr\u00e1 S\u00edon, hann sem er skapari himins og jar\u00f0ar."
                }
            }
        },
        "135": {
            "chapter_nr": "135",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halel\u00faja. Lofi\u00f0 nafn Drottins, lofi\u00f0 hann, \u00fe\u00e9r \u00fej\u00f3nar Drottins,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "er standi\u00f0 \u00ed h\u00fasi Drottins, \u00ed forg\u00f6r\u00f0um h\u00fass Gu\u00f0s vors."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lofi\u00f0 Drottin, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn er g\u00f3\u00f0ur, leiki\u00f0 fyrir nafni hans, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er yndislegt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir \u00fatvali\u00f0 s\u00e9r Jakob, gert \u00cdsrael a\u00f0 eign sinni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "J\u00e1, \u00e9g veit, a\u00f0 Drottinn er mikill og a\u00f0 Drottinn vor er \u00f6llum gu\u00f0um \u00e6\u00f0ri."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Allt, sem Drottni \u00fe\u00f3knast, \u00fea\u00f0 gj\u00f6rir hann, \u00e1 himni og j\u00f6r\u00f0u, \u00ed hafinu og \u00f6llum dj\u00fapunum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hann l\u00e6tur sk\u00fdin uppst\u00edga fr\u00e1 endim\u00f6rkum jar\u00f0ar, gj\u00f6rir eldingarnar til a\u00f0 b\u00faa r\u00e1s regninu, hleypir vindinum \u00fat \u00far for\u00f0ab\u00farum hans."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann laust frumbur\u00f0i Egyptalands, b\u00e6\u00f0i menn og skepnur,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "sendi t\u00e1kn og undur yfir Egyptaland, gegn Fara\u00f3 og \u00f6llum \u00fej\u00f3num hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann laust margar \u00fej\u00f3\u00f0ir og deyddi volduga konunga:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "S\u00edhon, Amor\u00edtakonung, og \u00d3g, konung \u00ed Basan, og \u00f6ll konungsr\u00edki \u00ed Kanaan,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og gaf l\u00f6nd \u00feeirra a\u00f0 erf\u00f0, a\u00f0 erf\u00f0 \u00cdsrael, l\u00fd\u00f0 s\u00ednum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Drottinn, nafn \u00feitt varir a\u00f0 eil\u00edfu, minning \u00fe\u00edn, Drottinn, fr\u00e1 kyni til kyns,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn r\u00e9ttir hlut \u00fej\u00f3\u00f0ar sinnar og aumkast yfir \u00fej\u00f3na s\u00edna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Skur\u00f0go\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0anna eru silfur og gull, handaverk manna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deau hafa munn, en tala ekki, augu, en sj\u00e1 ekki,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00feau hafa eyru, en heyra ekki, og eigi er heldur neinn andardr\u00e1ttur \u00ed munni \u00feeirra."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eins og \u00feau eru, ver\u00f0a smi\u00f0ir \u00feeirra, allir \u00feeir, er \u00e1 \u00feau treysta."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00cdsraels \u00e6tt, lofi\u00f0 Drottin, Arons \u00e6tt, lofi\u00f0 Drottin!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Lev\u00ed \u00e6tt, lofi\u00f0 Drottin, \u00fe\u00e9r sem \u00f3ttist Drottin, lofi\u00f0 hann!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn fr\u00e1 S\u00edon, hann sem b\u00fdr \u00ed Jer\u00fasalem! Halel\u00faja."
                }
            }
        },
        "136": {
            "chapter_nr": "136",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deakki\u00f0 Drottni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er g\u00f3\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deakki\u00f0 Gu\u00f0i gu\u00f0anna, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00feakki\u00f0 Drottni drottnanna, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "honum, sem einn gj\u00f6rir mikil d\u00e1semdarverk, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "honum, sem skapa\u00f0i himininn me\u00f0 speki, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "honum, sem breiddi j\u00f6r\u00f0ina \u00fat \u00e1 v\u00f6tnunum, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "honum, sem skapa\u00f0i st\u00f3ru lj\u00f3sin, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s\u00f3lina til \u00feess a\u00f0 r\u00e1\u00f0a deginum, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "tungli\u00f0 og stj\u00f6rnurnar til \u00feess a\u00f0 r\u00e1\u00f0a n\u00f3ttunni, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "honum, sem laust Egypta me\u00f0 dey\u00f0ing frumbur\u00f0anna, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og leiddi \u00cdsrael burt fr\u00e1 \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "me\u00f0 sterkri hendi og \u00fatr\u00e9ttum armlegg, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "honum, sem skipti Rau\u00f0ahafinu sundur, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og l\u00e9t \u00cdsrael ganga gegnum \u00fea\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og keyr\u00f0i Fara\u00f3 og her hans \u00fat \u00ed Rau\u00f0ahafi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "honum, sem leiddi l\u00fd\u00f0 sinn gegnum ey\u00f0im\u00f6rkina, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "honum, sem laust mikla konunga, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og deyddi volduga konunga, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00edhon Amor\u00edtakonung, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og \u00d3g konung \u00ed Basan, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og gaf land \u00feeirra a\u00f0 erf\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "a\u00f0 erf\u00f0 \u00cdsrael \u00fej\u00f3ni s\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "honum, sem minntist vor \u00ed l\u00e6ging vorri, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og frelsa\u00f0i oss fr\u00e1 fjandm\u00f6nnum vorum, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "sem gefur f\u00e6\u00f0u \u00f6llu holdi, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deakki\u00f0 Gu\u00f0i himnanna, \u00fev\u00ed a\u00f0 miskunn hans varir a\u00f0 eil\u00edfu."
                }
            }
        },
        "137": {
            "chapter_nr": "137",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vi\u00f0 Bab\u00fdlons flj\u00f3t, \u00fear s\u00e1tum v\u00e9r og gr\u00e9tum, er v\u00e9r minntumst S\u00edonar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1 p\u00edlvi\u00f0ina \u00fear hengdum v\u00e9r upp g\u00edgjur vorar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 herlei\u00f0endur vorir heimtu\u00f0u s\u00f6nglj\u00f3\u00f0 af oss og k\u00fagarar vorir k\u00e6ti: &#34;Syngi\u00f0 oss S\u00edonarkv\u00e6\u00f0i!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hvernig \u00e6ttum v\u00e9r a\u00f0 syngja Drottins lj\u00f3\u00f0 \u00ed \u00f6\u00f0ru landi?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ef \u00e9g gleymi \u00fe\u00e9r, Jer\u00fasalem, \u00fe\u00e1 visni m\u00edn h\u00e6gri h\u00f6nd."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tunga m\u00edn lo\u00f0i m\u00e9r vi\u00f0 g\u00f3m, ef \u00e9g man eigi til \u00fe\u00edn, ef Jer\u00fasalem er eigi allra besta yndi\u00f0 mitt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mun \u00fe\u00fa Ed\u00f3ms ni\u00f0jum, Drottinn, \u00f3heilladag Jer\u00fasalem, \u00feegar \u00feeir \u00e6ptu: &#34;R\u00edfi\u00f0, r\u00edfi\u00f0 allt ni\u00f0ur til grunna!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Bab\u00fdlonsd\u00f3ttir, \u00fe\u00fa sem tort\u00edmir! Heill \u00feeim, er geldur \u00fe\u00e9r fyrir \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt oss!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Heill \u00feeim er \u00fer\u00edfur ungb\u00f6rn \u00fe\u00edn og sl\u00e6r \u00feeim ni\u00f0ur vi\u00f0 stein."
                }
            }
        },
        "138": {
            "chapter_nr": "138",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir Dav\u00ed\u00f0. \u00c9g vil lofa \u00feig af \u00f6llu hjarta, lofsyngja \u00fe\u00e9r frammi fyrir gu\u00f0unum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g vil falla fram fyrir \u00fe\u00ednu heilaga musteri og lofa nafn \u00feitt sakir miskunnar \u00feinnar og tr\u00fafesti, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir gj\u00f6rt nafn \u00feitt og or\u00f0 \u00feitt meira \u00f6llu \u00f6\u00f0ru."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g hr\u00f3pa\u00f0i, b\u00e6nheyr\u00f0ir \u00fe\u00fa mig, \u00fe\u00fa veittir m\u00e9r hugm\u00f3\u00f0, er \u00e9g fann kraft hj\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allir konungar \u00e1 j\u00f6r\u00f0u skulu lofa \u00feig, Drottinn, er \u00feeir heyra or\u00f0in af munni \u00fe\u00ednum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir skulu syngja um vegu Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 mikil er d\u00fdr\u00f0 Drottins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn er h\u00e1r og s\u00e9r \u00fe\u00f3 hina l\u00edtilm\u00f3tlegu og \u00feekkir hinn drambl\u00e1ta \u00ed fjarska."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g s\u00e9 staddur \u00ed \u00ferengingu, l\u00e6tur \u00fe\u00fa mig l\u00edfi halda, \u00fe\u00fa r\u00e9ttir \u00fat h\u00f6nd \u00fe\u00edna gegn rei\u00f0i \u00f3vina minna, og h\u00e6gri h\u00f6nd \u00fe\u00edn hj\u00e1lpar m\u00e9r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn mun koma \u00f6llu vel til vegar fyrir mig, Drottinn, miskunn \u00fe\u00edn varir a\u00f0 eil\u00edfu. Yfirgef eigi verk handa \u00feinna."
                }
            }
        },
        "139": {
            "chapter_nr": "139",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Drottinn, \u00fe\u00fa rannsakar og \u00feekkir mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hvort sem \u00e9g sit e\u00f0a stend, \u00fe\u00e1 veist \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0, \u00fe\u00fa skynjar hugrenningar m\u00ednar \u00e1lengdar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hvort sem \u00e9g geng e\u00f0a ligg, \u00fe\u00e1 athugar \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0, og alla vegu m\u00edna gj\u00f6r\u00feekkir \u00fe\u00fa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 eigi er \u00fea\u00f0 or\u00f0 \u00e1 tungu minni, a\u00f0 \u00fe\u00fa, Drottinn, \u00feekkir \u00fea\u00f0 eigi til fulls."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00fa umlykur mig \u00e1 bak og brj\u00f3st, og h\u00f6nd \u00fe\u00edna hefir \u00fe\u00fa lagt \u00e1 mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deekking \u00fe\u00edn er undursamlegri en svo, a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i skili\u00f0, of h\u00e1leit, \u00e9g er henni eigi vaxinn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hvert get \u00e9g fari\u00f0 fr\u00e1 anda \u00fe\u00ednum og hvert fl\u00fai\u00f0 fr\u00e1 augliti \u00fe\u00ednu?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g stigi upp \u00ed himininn, \u00fe\u00e1 ertu \u00fear, \u00fe\u00f3tt \u00e9g gj\u00f6r\u00f0i undirheima a\u00f0 hv\u00edlu minni, sj\u00e1, \u00fe\u00fa ert \u00fear."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt \u00e9g lyfti m\u00e9r \u00e1 v\u00e6ngi morgunro\u00f0ans og settist vi\u00f0 hi\u00f0 ysta haf,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "einnig \u00fear mundi h\u00f6nd \u00fe\u00edn lei\u00f0a mig og h\u00e6gri h\u00f6nd \u00fe\u00edn halda m\u00e9r."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00fe\u00f3tt \u00e9g seg\u00f0i: &#34;Myrkri\u00f0 hylji mig og lj\u00f3si\u00f0 \u00ed kringum mig ver\u00f0i n\u00f3tt,&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 myndi \u00fe\u00f3 myrkri\u00f0 eigi ver\u00f0a \u00fe\u00e9r of myrkt og n\u00f3ttin l\u00fdsa eins og dagur, myrkur og lj\u00f3s eru j\u00f6fn fyrir \u00fe\u00e9r."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir mynda\u00f0 n\u00fdru m\u00edn, ofi\u00f0 mig \u00ed m\u00f3\u00f0url\u00edfi."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g lofa \u00feig fyrir \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00e9g er undursamlega skapa\u00f0ur, undursamleg eru verk \u00fe\u00edn, \u00fea\u00f0 veit \u00e9g n\u00e6sta vel."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Beinin \u00ed m\u00e9r voru \u00fe\u00e9r eigi hulin, \u00feegar \u00e9g var gj\u00f6r\u00f0ur \u00ed leyni, mynda\u00f0ur \u00ed dj\u00fapum jar\u00f0ar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Augu \u00fe\u00edn s\u00e1u mig, er \u00e9g enn var \u00f3mynda\u00f0 efni, \u00e6vidagar voru \u00e1kve\u00f0nir og allir skr\u00e1\u00f0ir \u00ed b\u00f3k \u00fe\u00edna, \u00e1\u00f0ur en nokkur \u00feeirra var til or\u00f0inn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En hversu torskildar eru m\u00e9r hugsanir \u00fe\u00ednar, \u00f3 Gu\u00f0, hversu st\u00f3rkostlegar eru \u00fe\u00e6r allar samanlag\u00f0ar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ef \u00e9g vildi telja \u00fe\u00e6r, v\u00e6ru \u00fe\u00e6r fleiri en sandkornin, \u00e9g mundi vakna og vera enn me\u00f0 hugann hj\u00e1 \u00fe\u00e9r."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00d3 a\u00f0 \u00fe\u00fa, Gu\u00f0, vildir fella n\u00ed\u00f0ingana. Mor\u00f0ingjar! V\u00edki\u00f0 fr\u00e1 m\u00e9r."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deeir \u00ferj\u00f3skast gegn \u00fe\u00e9r me\u00f0 svikum og leggja nafn \u00feitt vi\u00f0 h\u00e9g\u00f3ma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c6tti \u00e9g eigi, Drottinn, a\u00f0 hata \u00fe\u00e1, er hata \u00feig, og hafa vi\u00f0bj\u00f3\u00f0 \u00e1 \u00feeim, er r\u00edsa gegn \u00fe\u00e9r?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9g hata \u00fe\u00e1 fullu hatri, \u00feeir eru or\u00f0nir \u00f3vinir m\u00ednir."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pr\u00f3fa mig, Gu\u00f0, og \u00feekktu hjarta mitt, rannsaka mig og \u00feekktu hugsanir m\u00ednar,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og sj\u00e1 \u00fe\u00fa, hvort \u00e9g geng \u00e1 gl\u00f6tunarvegi, og lei\u00f0 mig hinn eil\u00edfa veg."
                }
            }
        },
        "140": {
            "chapter_nr": "140",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Til s\u00f6ngstj\u00f3rans. Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Frelsa mig, Drottinn, fr\u00e1 illmennum, vernda mig fyrir ofr\u00edkism\u00f6nnum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00feeim er hyggja \u00e1 illt \u00ed hjarta s\u00ednu og vekja \u00f3fri\u00f0 \u00e1 degi hverjum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir gj\u00f6ra tungur s\u00ednar hvassar sem h\u00f6ggormar, n\u00f6\u00f0rueitur er undir v\u00f6rum \u00feeirra. [Sela]"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Var\u00f0veit mig, Drottinn, fyrir hendi \u00f3gu\u00f0legra, vernda mig fyrir ofr\u00edkism\u00f6nnum, er hyggja \u00e1 a\u00f0 breg\u00f0a f\u00e6ti fyrir mig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ofstopamenn hafa lagt gildrur \u00ed leyni fyrir mig og \u00feani\u00f0 \u00fat sn\u00f6rur eins og net, hj\u00e1 vegarbr\u00faninni hafa \u00feeir lagt m\u00f6skva fyrir mig. [Sela]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g sag\u00f0i vi\u00f0 Drottin: \u00de\u00fa ert Gu\u00f0 minn, lj\u00e1 eyra, Drottinn, gr\u00e1tbei\u00f0ni minni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0, m\u00edn m\u00e1ttuga hj\u00e1lp, \u00fe\u00fa hl\u00edfir h\u00f6f\u00f0i m\u00ednu \u00e1 orustudeginum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uppfyll eigi, Drottinn, \u00f3skir hins \u00f3gu\u00f0lega, l\u00e1t v\u00e9lar hans eigi heppnast. [Sela]"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deeir skulu eigi hefja h\u00f6fu\u00f0i\u00f0 umhverfis mig, rangl\u00e6ti vara \u00feeirra skal hylja sj\u00e1lfa \u00fe\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "L\u00e1t rigna \u00e1 \u00fe\u00e1 eldsgl\u00f3\u00f0um, hrind \u00feeim \u00ed gryfjur, svo a\u00f0 \u00feeir f\u00e1i eigi upp sta\u00f0i\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Illm\u00e1ll ma\u00f0ur skal eigi f\u00e1 sta\u00f0ist \u00ed landinu, ofr\u00edkismanninn skal \u00f3g\u00e6fan elta me\u00f0 s\u00edfelldum h\u00f6ggum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g veit, a\u00f0 Drottinn flytur m\u00e1l hrj\u00e1\u00f0ra, rekur r\u00e9ttar snau\u00f0ra."
                }
            }
        },
        "141": {
            "chapter_nr": "141",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Drottinn, \u00e9g \u00e1kalla \u00feig, skunda \u00fe\u00fa til m\u00edn, lj\u00e1 eyra raust minni, er \u00e9g \u00e1kalla \u00feig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "B\u00e6n m\u00edn s\u00e9 fram borin sem reykelsisf\u00f3rn fyrir auglit \u00feitt, upplyfting handa minna sem kv\u00f6ldf\u00f3rn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Set \u00fe\u00fa, Drottinn, v\u00f6r\u00f0 fyrir munn minn, g\u00e6slu fyrir dyr vara minna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "L\u00e1t eigi hjarta mitt hneigjast a\u00f0 neinu illu, a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 fremja \u00f3gu\u00f0leg verk me\u00f0 illvirkjum, og l\u00e1t mig eigi eta kr\u00e1sir \u00feeirra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00f3tt r\u00e9ttl\u00e1tur ma\u00f0ur sl\u00e1i mig og tr\u00faa\u00f0ur hirti mig, mun \u00e9g ekki \u00feiggja s\u00e6md af illum m\u00f6nnum. B\u00e6n m\u00edn stendur gegn illsku \u00feeirra."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deegar h\u00f6f\u00f0ingjum \u00feeirra ver\u00f0ur hrundi\u00f0 ni\u00f0ur af kletti, munu menn skilja, a\u00f0 or\u00f0 m\u00edn voru s\u00f6nn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eins og menn h\u00f6ggva vi\u00f0 og klj\u00fafa \u00e1 j\u00f6r\u00f0u, svo skal beinum \u00feeirra tv\u00edstra\u00f0 vi\u00f0 gin Heljar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Til \u00fe\u00edn, Drottinn, m\u00e6na augu m\u00edn, hj\u00e1 \u00fe\u00e9r leita \u00e9g h\u00e6lis, sel \u00fe\u00fa eigi fram l\u00edf mitt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Var\u00f0veit mig fyrir gildru \u00feeirra, er sitja um mig, og fyrir sn\u00f6rum illvirkjanna."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hinir \u00f3gu\u00f0legu falli \u00ed sitt eigi\u00f0 net, en \u00e9g sleppi heill \u00e1 h\u00fafi."
                }
            }
        },
        "142": {
            "chapter_nr": "142",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mask\u00edl eftir Dav\u00ed\u00f0, er hann var \u00ed hellinum. B\u00e6n."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g hr\u00f3pa h\u00e1tt til Drottins, h\u00e1st\u00f6fum gr\u00e1tb\u00e6ni \u00e9g Drottin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g \u00fathelli kveini m\u00ednu fyrir honum, tj\u00e1i honum ney\u00f0 m\u00edna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deegar andi minn \u00f6rmagnast \u00ed m\u00e9r, \u00feekkir \u00fe\u00fa g\u00f6tu m\u00edna. \u00c1 lei\u00f0 \u00feeirri er \u00e9g geng hafa \u00feeir lagt sn\u00f6rur fyrir mig."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g l\u00edt til h\u00e6gri handar og skyggnist um, en enginn kannast vi\u00f0 mig. M\u00e9r er varna\u00f0 s\u00e9rhvers h\u00e6lis, enginn spyr eftir m\u00e9r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g hr\u00f3pa til \u00fe\u00edn, Drottinn, \u00e9g segi: \u00de\u00fa ert h\u00e6li mitt, hlutdeild m\u00edn \u00e1 landi lifenda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Veit athygli kveini m\u00ednu, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er mj\u00f6g \u00fejaka\u00f0ur, bjarga m\u00e9r fr\u00e1 ofs\u00e6kjendum m\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru m\u00e9r yfirsterkari."
                }
            }
        },
        "143": {
            "chapter_nr": "143",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0ss\u00e1lmur. Drottinn, heyr \u00fe\u00fa b\u00e6n m\u00edna, lj\u00e1 eyra gr\u00e1tbei\u00f0ni minni \u00ed tr\u00fafesti \u00feinni, b\u00e6nheyr mig \u00ed r\u00e9ttl\u00e6ti \u00fe\u00ednu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gakk eigi \u00ed d\u00f3m vi\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn er r\u00e9ttl\u00e1tur fyrir augliti \u00fe\u00ednu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00d3vinurinn eltir s\u00e1l m\u00edna, sl\u00e6r l\u00edf mitt til jar\u00f0ar, l\u00e6tur mig b\u00faa \u00ed myrkri eins og \u00fe\u00e1 sem l\u00f6ngu eru d\u00e1nir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Andi minn \u00f6rmagnast \u00ed m\u00e9r, hjarta mitt er agndofa hi\u00f0 innra \u00ed m\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g minnist fornra daga, \u00edhuga allar gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00ednar, \u00edgrunda verk handa \u00feinna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g brei\u00f0i \u00fat hendurnar \u00ed m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, s\u00e1l m\u00edn er sem \u00f6r\u00ferota land fyrir \u00fe\u00e9r. [Sela]"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fl\u00fdt \u00fe\u00e9r a\u00f0 b\u00e6nheyra mig, Drottinn, andi minn \u00f6rmagnast, byrg eigi auglit \u00feitt fyrir m\u00e9r, svo a\u00f0 \u00e9g ver\u00f0i ekki l\u00edkur \u00feeim, er gengnir eru til grafar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00fa mig heyra miskunn \u00fe\u00edna a\u00f0 morgni dags, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r treysti \u00e9g. Gj\u00f6r m\u00e9r kunnan \u00feann veg, er \u00e9g \u00e1 a\u00f0 ganga, \u00fev\u00ed a\u00f0 til \u00fe\u00edn hef \u00e9g s\u00e1l m\u00edna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Frelsa mig fr\u00e1 \u00f3vinum m\u00ednum, Drottinn, \u00e9g fl\u00fd \u00e1 n\u00e1\u00f0ir \u00fe\u00ednar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kenn m\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra vilja \u00feinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert minn Gu\u00f0. \u00deinn g\u00f3\u00f0i andi lei\u00f0i mig um sl\u00e9tta braut."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Veit m\u00e9r a\u00f0 lifa, Drottinn, sakir nafns \u00fe\u00edns, lei\u00f0 mig \u00far nau\u00f0um sakir r\u00e9ttl\u00e6tis \u00fe\u00edns."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e1t \u00fe\u00fa \u00f3vini m\u00edna hverfa sakir tr\u00fafesti \u00feinnar, ry\u00f0 \u00feeim \u00f6llum \u00far vegi, er a\u00f0 m\u00e9r \u00ferengja, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er \u00fej\u00f3nn \u00feinn."
                }
            }
        },
        "144": {
            "chapter_nr": "144",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir Dav\u00ed\u00f0. Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, bjarg mitt, sem \u00e6fir hendur m\u00ednar til bardaga, fingur m\u00edna til orustu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Miskunn m\u00edn og v\u00edgi, h\u00e1borg m\u00edn og hj\u00e1lpari, skj\u00f6ldur minn og athvarf, hann leggur \u00fej\u00f3\u00f0ir undir mig."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Drottinn, hva\u00f0 er ma\u00f0urinn \u00feess, a\u00f0 \u00fe\u00fa \u00feekkir hann, mannsins barn, a\u00f0 \u00fe\u00fa gefir \u00fev\u00ed gaum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ma\u00f0urinn er sem vindbl\u00e6r, dagar hans sem hverfandi skuggi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Drottinn, sveig \u00fe\u00fa himin \u00feinn og st\u00edg ni\u00f0ur, snertu fj\u00f6llin, svo a\u00f0 \u00far \u00feeim rj\u00faki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "L\u00e1t eldinguna leiftra og tv\u00edstra \u00f3vinum, skj\u00f3t \u00f6rvum \u00fe\u00ednum og skelf \u00fe\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "R\u00e9tt \u00fat h\u00f6nd \u00fe\u00edna fr\u00e1 h\u00e6\u00f0um, hr\u00edf mig burt og bjarga m\u00e9r \u00far hinum miklu v\u00f6tnum, af hendi \u00fatlendinganna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Munnur \u00feeirra m\u00e6lir t\u00e1l, og h\u00e6gri h\u00f6nd \u00feeirra er lyginnar h\u00f6nd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gu\u00f0, \u00e9g vil syngja \u00fe\u00e9r n\u00fdjan s\u00f6ng, \u00e9g vil leika fyrir \u00fe\u00e9r \u00e1 t\u00edstrengja\u00f0a h\u00f6rpu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00fa veitir konungunum sigur, hr\u00edfur Dav\u00ed\u00f0 \u00fej\u00f3n \u00feinn undan hinu illa sver\u00f0i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hr\u00edf mig burt og bjarga m\u00e9r af hendi \u00fatlendinganna. Munnur \u00feeirra m\u00e6lir t\u00e1l, og h\u00e6gri h\u00f6nd \u00feeirra er lyginnar h\u00f6nd."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Synir vorir eru sem \u00feroska\u00f0ir teinungar \u00ed \u00e6sku sinni, d\u00e6tur vorar sem horns\u00falur, \u00fath\u00f6ggnar \u00ed hallarst\u00edl."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hl\u00f6\u00f0ur vorar eru fullar og veita afur\u00f0ir af hverri tegund, f\u00e9na\u00f0ur vor getur af s\u00e9r \u00fe\u00fasundir, ver\u00f0ur t\u00ed\u00fe\u00fasundfaldur \u00e1 haglendum vorum,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "uxar vorir klyfja\u00f0ir, ekkert skar\u00f0 og engir hernumdir og ekkert \u00f3p \u00e1 torgum vorum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e6l er s\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0, sem svo er \u00e1statt fyrir, s\u00e6l er s\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0, sem \u00e1 Drottin a\u00f0 Gu\u00f0i."
                }
            }
        },
        "145": {
            "chapter_nr": "145",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Dav\u00ed\u00f0s-lofs\u00f6ngur. \u00c9g vil vegsama \u00feig, \u00f3 Gu\u00f0 minn, \u00fe\u00fa konungur, og pr\u00edsa nafn \u00feitt um aldur og \u00e6vi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1 hverjum degi vil \u00e9g pr\u00edsa \u00feig og lofa nafn \u00feitt um aldur og \u00e6vi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mikill er Drottinn og mj\u00f6g vegsamlegur, mikilleikur hans er \u00f3rannsakanlegur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ein kynsl\u00f3\u00f0in vegsamar verk \u00fe\u00edn fyrir annarri og kunngj\u00f6rir m\u00e1ttarverk \u00fe\u00edn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e6r segja fr\u00e1 tign og d\u00fdr\u00f0 vegsemdar \u00feinnar: &#34;\u00c9g vil syngja um d\u00e1semdir \u00fe\u00ednar.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og um m\u00e1tt \u00f3gnarverka \u00feinna tala \u00fe\u00e6r: &#34;\u00c9g vil segja fr\u00e1 st\u00f3rvirkjum \u00fe\u00ednum.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e6r minna \u00e1 \u00fe\u00edna miklu g\u00e6sku og fagna yfir r\u00e9ttl\u00e6ti \u00fe\u00ednu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00e1\u00f0ugur og miskunnsamur er Drottinn, \u00feolinm\u00f3\u00f0ur og mj\u00f6g g\u00e6skur\u00edkur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn er \u00f6llum g\u00f3\u00f0ur, og miskunn hans er yfir \u00f6llu, sem hann skapar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00d6ll sk\u00f6pun \u00fe\u00edn lofar \u00feig, Drottinn, og d\u00fdrkendur \u00fe\u00ednir pr\u00edsa \u00feig."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir tala um d\u00fdr\u00f0 konungd\u00f3ms \u00fe\u00edns, segja fr\u00e1 veldi \u00fe\u00ednu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir kunngj\u00f6ra m\u00f6nnum veldi \u00feitt, hina d\u00fdrlegu tign konungd\u00f3ms \u00fe\u00edns."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Konungd\u00f3mur \u00feinn er konungd\u00f3mur um allar aldir og r\u00edki \u00feitt stendur fr\u00e1 kyni til kyns. Drottinn er tr\u00fafastur \u00ed \u00f6llum or\u00f0um s\u00ednum og miskunnsamur \u00ed \u00f6llum verkum s\u00ednum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn sty\u00f0ur alla \u00fe\u00e1, er \u00e6tla a\u00f0 hn\u00edga, og reisir upp alla ni\u00f0urbeyg\u00f0a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allra augu vona \u00e1 \u00feig, og \u00fe\u00fa gefur \u00feeim f\u00e6\u00f0u \u00feeirra \u00e1 r\u00e9ttum t\u00edma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00de\u00fa l\u00fdkur upp hendi \u00feinni og se\u00f0ur allt sem lifir me\u00f0 blessun."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Drottinn er r\u00e9ttl\u00e1tur \u00e1 \u00f6llum s\u00ednum vegum og miskunnsamur \u00ed \u00f6llum s\u00ednum verkum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Drottinn er n\u00e1l\u00e6gur \u00f6llum sem \u00e1kalla hann, \u00f6llum sem \u00e1kalla hann \u00ed einl\u00e6gni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann uppfyllir \u00f3sk \u00feeirra er \u00f3ttast hann, og hr\u00f3p \u00feeirra heyrir hann og hj\u00e1lpar \u00feeim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Drottinn var\u00f0veitir alla \u00fe\u00e1 er elska hann, en \u00fatr\u00fdmir \u00f6llum n\u00ed\u00f0ingum."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Munnur minn skal m\u00e6la or\u00f0st\u00edr Drottins, allt hold vegsami hans heilaga nafn um aldur og \u00e6vi."
                }
            }
        },
        "146": {
            "chapter_nr": "146",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halel\u00faja. Lofa \u00fe\u00fa Drottin, s\u00e1la m\u00edn!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g vil lofa Drottin me\u00f0an lifi, lofsyngja Gu\u00f0i m\u00ednum, me\u00f0an \u00e9g er til."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Treysti\u00f0 eigi tignarmennum, m\u00f6nnum sem enga hj\u00e1lp geta veitt."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Andi \u00feeirra l\u00ed\u00f0ur burt, \u00feeir ver\u00f0a aftur a\u00f0 j\u00f6r\u00f0u, \u00e1 \u00feeim degi ver\u00f0a \u00e1form \u00feeirra a\u00f0 engu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1, er \u00e1 Jakobs Gu\u00f0 s\u00e9r til hj\u00e1lpar, s\u00e1 er setur von s\u00edna \u00e1 Drottin, Gu\u00f0 sinn,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "hann sem skapa\u00f0 hefir himin og j\u00f6r\u00f0, hafi\u00f0 og allt sem \u00ed \u00fev\u00ed er, hann sem var\u00f0veitir tr\u00fafesti s\u00edna a\u00f0 eil\u00edfu,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "sem rekur r\u00e9ttar k\u00faga\u00f0ra og veitir brau\u00f0 hungru\u00f0um. Drottinn leysir hina bundnu,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Drottinn opnar augu blindra, Drottinn reisir upp ni\u00f0urbeyg\u00f0a, Drottinn elskar r\u00e9ttl\u00e1ta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn var\u00f0veitir \u00fatlendingana, hann annast ekkjur og f\u00f6\u00f0urlausa, en \u00f3gu\u00f0lega l\u00e6tur hann fara villa vegar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Drottinn er konungur a\u00f0 eil\u00edfu, hann er Gu\u00f0 \u00feinn, S\u00edon, fr\u00e1 kyni til kyns. Halel\u00faja."
                }
            }
        },
        "147": {
            "chapter_nr": "147",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halel\u00faja. \u00dea\u00f0 er gott a\u00f0 leika fyrir Gu\u00f0i vorum, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er yndislegur, honum h\u00e6fir lofs\u00f6ngur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn endurreisir Jer\u00fasalem, safnar saman hinum tv\u00edstru\u00f0u af \u00cdsrael."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann l\u00e6knar \u00fe\u00e1, er hafa sundurkrami\u00f0 hjarta, og bindur um benjar \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann \u00e1kve\u00f0ur t\u00f6lu stjarnanna, kallar \u00fe\u00e6r allar me\u00f0 nafni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mikill er Drottinn vor og r\u00edkur a\u00f0 veldi, speki hans er \u00f3m\u00e6lanleg."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Drottinn annast hrj\u00e1\u00f0a, en \u00f3gu\u00f0lega l\u00e6gir hann a\u00f0 j\u00f6r\u00f0u."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Syngi\u00f0 Drottni me\u00f0 \u00feakkl\u00e6ti, leiki\u00f0 \u00e1 g\u00edgju fyrir Gu\u00f0i vorum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann hylur himininn sk\u00fdjum, b\u00fdr regn handa j\u00f6r\u00f0inni, l\u00e6tur gras spretta \u00e1 fj\u00f6llunum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann gefur skepnunum f\u00f3\u00f0ur \u00feeirra, hrafnsungunum, \u00feegar \u00feeir kalla."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann hefir eigi m\u00e6tur \u00e1 styrkleika hestsins, eigi \u00fe\u00f3knun \u00e1 f\u00f3tleggjum mannsins."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Drottinn hefir \u00fe\u00f3knun \u00e1 \u00feeim er \u00f3ttast hann, \u00feeim er b\u00ed\u00f0a miskunnar hans."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vegsama Drottin, Jer\u00fasalem, lofa \u00fe\u00fa Gu\u00f0 \u00feinn, S\u00edon,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 hann hefir gj\u00f6rt sterka slagbrandana fyrir hli\u00f0um \u00fe\u00ednum, blessa\u00f0 b\u00f6rn \u00fe\u00edn, sem \u00ed \u00fe\u00e9r eru."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann gefur landi \u00fe\u00ednu fri\u00f0, se\u00f0ur \u00feig \u00e1 hinu kjarnbesta hveiti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann sendir or\u00f0 sitt til jar\u00f0ar, bo\u00f0 hans hleypur me\u00f0 hra\u00f0a."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann gefur snj\u00f3 eins og ull, str\u00e1ir \u00fat hr\u00edmi sem \u00f6sku."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hann sendir hagl sitt sem brau\u00f0mola, hver f\u00e6r sta\u00f0ist frost hans?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hann sendir \u00fat or\u00f0 sitt og l\u00e6tur \u00edsinn \u00fei\u00f0na, l\u00e6tur vind sinn bl\u00e1sa, og v\u00f6tnin renna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hann kunngj\u00f6r\u00f0i Jakob or\u00f0 sitt, \u00cdsrael l\u00f6g s\u00edn og \u00e1kv\u00e6\u00f0i."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Svo hefir hann eigi gj\u00f6rt vi\u00f0 neina \u00fej\u00f3\u00f0, \u00feeim kennir hann ekki \u00e1kv\u00e6\u00f0i s\u00edn. Halel\u00faja."
                }
            }
        },
        "148": {
            "chapter_nr": "148",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halel\u00faja. Lofi\u00f0 Drottin af himnum, lofi\u00f0 hann \u00e1 h\u00e6\u00f0um."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lofi\u00f0 hann, allir englar hans, lofi\u00f0 hann, allir herskarar hans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lofi\u00f0 hann, s\u00f3l og tungl, lofi\u00f0 hann, allar l\u00fdsandi stj\u00f6rnur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lofi\u00f0 hann, himnar himnanna og v\u00f6tnin, sem eru yfir himninum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deau skulu lofa nafn Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 hans bo\u00f0i voru \u00feau sk\u00f6pu\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hann f\u00e9kk \u00feeim sta\u00f0 um aldur og \u00e6vi, hann gaf \u00feeim l\u00f6g, sem \u00feau mega eigi brj\u00f3ta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lofi\u00f0 Drottin af j\u00f6r\u00f0u, \u00fe\u00e9r sj\u00f3skr\u00edmsl og allir hafstraumar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "eldur og hagl, snj\u00f3r og reykur, stormbylurinn, sem framkv\u00e6mir or\u00f0 hans,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "fj\u00f6llin og allar h\u00e6\u00f0ir, \u00e1vaxtartr\u00e9n og \u00f6ll sedrustr\u00e9n,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "villid\u00fdrin og allur f\u00e9na\u00f0ur, skri\u00f0kvikindin og fleygir fuglar,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "konungar jar\u00f0arinnar og allar \u00fej\u00f3\u00f0ir, h\u00f6f\u00f0ingjar og allir d\u00f3mendur jar\u00f0ar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "b\u00e6\u00f0i yngismenn og yngismeyjar, \u00f6ldungar og ungir sveinar!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deau skulu lofa nafn Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 hans nafn eitt er h\u00e1tt upp hafi\u00f0, tign hans er yfir j\u00f6r\u00f0 og himni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann lyftir upp horni fyrir l\u00fd\u00f0 sinn, lofs\u00f6ngur hlj\u00f3mi hj\u00e1 \u00f6llum d\u00fdrkendum hans, hj\u00e1 sonum \u00cdsraels, \u00fej\u00f3\u00f0inni, sem er n\u00e1l\u00e6g honum. Halel\u00faja."
                }
            }
        },
        "149": {
            "chapter_nr": "149",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halel\u00faja. Syngi\u00f0 Drottni n\u00fdjan s\u00f6ng, lofs\u00f6ngur hans hlj\u00f3mi \u00ed s\u00f6fnu\u00f0i tr\u00faa\u00f0ra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00cdsrael gle\u00f0jist yfir skapara s\u00ednum, synir S\u00edonar fagni yfir konungi s\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir skulu lofa nafn hans me\u00f0 gle\u00f0idansi, leika fyrir honum \u00e1 bumbur og g\u00edgjur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir \u00fe\u00f3knun \u00e1 l\u00fd\u00f0 s\u00ednum, hann skr\u00fd\u00f0ir hrj\u00e1\u00f0a me\u00f0 sigri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hinir tr\u00fau\u00f0u skulu gle\u00f0jast me\u00f0 s\u00e6md, syngja fagnandi \u00ed hv\u00edlum s\u00ednum"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "me\u00f0 lofgj\u00f6r\u00f0 Gu\u00f0s \u00e1 tungu og tv\u00edeggja\u00f0 sver\u00f0 \u00ed h\u00f6ndum"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 framkv\u00e6ma hefnd \u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0unum, hirtingu \u00e1 l\u00fd\u00f0unum,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 binda konunga \u00feeirra me\u00f0 fj\u00f6trum, \u00fej\u00f3\u00f0h\u00f6f\u00f0ingja \u00feeirra me\u00f0 j\u00e1rnhlekkjum,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 fulln\u00e6gja \u00e1 \u00feeim skr\u00e1\u00f0um d\u00f3mi. \u00dea\u00f0 er til vegsemdar \u00f6llum d\u00fdrkendum hans. Halel\u00faja."
                }
            }
        },
        "150": {
            "chapter_nr": "150",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Halel\u00faja. Lofi\u00f0 Gu\u00f0 \u00ed helgid\u00f3mi hans, lofi\u00f0 hann \u00ed voldugri festingu hans!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Lofi\u00f0 hann fyrir m\u00e1ttarverk hans, lofi\u00f0 hann eftir mikilleik h\u00e1tignar hans!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Lofi\u00f0 hann me\u00f0 l\u00fa\u00f0urhlj\u00f3mi, lofi\u00f0 hann me\u00f0 h\u00f6rpu og g\u00edgju!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Lofi\u00f0 hann me\u00f0 bumbum og gle\u00f0idansi, lofi\u00f0 hann me\u00f0 strengleik og hjar\u00f0p\u00edpum!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Lofi\u00f0 hann me\u00f0 hlj\u00f3mandi sk\u00e1labumbum, lofi\u00f0 hann me\u00f0 hvellum sk\u00e1labumbum!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}