{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Revelation",
    "book_nr": "66",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Opinberun Jes\u00fa Krists, sem Gu\u00f0 gaf honum til a\u00f0 s\u00fdna \u00fej\u00f3num s\u00ednum \u00fea\u00f0 sem ver\u00f0a \u00e1 innan skamms. Hann sendi engil sinn og l\u00e9t hann kynna \u00fea\u00f0 J\u00f3hannesi, \u00fej\u00f3ni s\u00ednum,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sem bar vitni um or\u00f0 Gu\u00f0s og vitnisbur\u00f0 Jes\u00fa Krists, um allt \u00fea\u00f0 er hann s\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1, er les \u00feessi sp\u00e1d\u00f3msor\u00f0, og \u00feeir, sem heyra \u00feau og var\u00f0veita \u00fea\u00f0, sem \u00ed \u00feeim er rita\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 t\u00edminn er \u00ed n\u00e1nd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fr\u00e1 J\u00f3hannesi til safna\u00f0anna sj\u00f6, sem \u00ed As\u00edu eru. N\u00e1\u00f0 s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur og fri\u00f0ur fr\u00e1 honum, sem er og var og kemur, og fr\u00e1 \u00f6ndunum sj\u00f6, sem eru frammi fyrir h\u00e1s\u00e6ti hans,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "og fr\u00e1 Jes\u00fa Kristi, sem er votturinn tr\u00fai, frumbur\u00f0ur dau\u00f0ra, h\u00f6f\u00f0inginn yfir konungum jar\u00f0arinnar. Hann elskar oss og leysti oss fr\u00e1 syndum vorum me\u00f0 bl\u00f3\u00f0i s\u00ednu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hann gj\u00f6r\u00f0i oss a\u00f0 konungsr\u00edki og prestum, Gu\u00f0i s\u00ednum og f\u00f6\u00f0ur til handa. Hans er d\u00fdr\u00f0in og m\u00e1tturinn um aldir alda. Amen."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sj\u00e1, hann kemur \u00ed sk\u00fdjunum og hvert auga mun sj\u00e1 hann, jafnvel \u00feeir, sem stungu hann, og allar kynkv\u00edslir jar\u00f0arinnar munu kveina yfir honum. Vissulega, amen."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g er Alfa og \u00d3mega, segir Drottinn Gu\u00f0, hann sem er og var og kemur, hinn alvaldi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g, J\u00f3hannes, br\u00f3\u00f0ir y\u00f0ar, sem \u00ed Jes\u00fa \u00e1 hlutdeild me\u00f0 y\u00f0ur \u00ed \u00ferengingunni, r\u00edkinu og \u00feolg\u00e6\u00f0inu, var \u00e1 eynni Patmos fyrir sakir Gu\u00f0s or\u00f0s og vitnisbur\u00f0ar Jes\u00fa."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g var hrifinn \u00ed anda \u00e1 Drottins degi og heyr\u00f0i a\u00f0 baki m\u00e9r raust mikla, sem l\u00fa\u00f0ur gylli,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "er sag\u00f0i: &#34;Rita \u00fe\u00fa \u00ed b\u00f3k \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00fa s\u00e9r\u00f0 og send \u00fea\u00f0 s\u00f6fnu\u00f0unum sj\u00f6, \u00ed Efesus, Sm\u00fdrnu, Pergamos, \u00de\u00fdat\u00edru, Sardes, F\u00edladelf\u00edu og La\u00f3d\u00edkeu.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g sneri m\u00e9r vi\u00f0 til a\u00f0 sj\u00e1, hvers raust \u00fea\u00f0 v\u00e6ri, sem vi\u00f0 mig tala\u00f0i. Og er \u00e9g sneri m\u00e9r vi\u00f0, s\u00e1 \u00e9g sj\u00f6 gulllj\u00f3sastikur,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og milli lj\u00f3sastikanna einhvern, l\u00edkan mannssyni, kl\u00e6ddan s\u00ed\u00f0kyrtli og gullbelti var spennt um bringu hans."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00f6fu\u00f0 hans og h\u00e1r var hv\u00edtt, eins og hv\u00edt ull, eins og mj\u00f6ll, og augu hans eins og eldslogi."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og f\u00e6tur hans voru l\u00edkir m\u00e1lmi gl\u00f3andi \u00ed deiglu og raust hans sem ni\u00f0ur margra vatna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hann haf\u00f0i \u00ed h\u00e6gri hendi s\u00e9r sj\u00f6 stj\u00f6rnur og af munni hans gekk \u00fat tv\u00edeggja\u00f0 sver\u00f0 biturt, og \u00e1sj\u00f3na hans var sem s\u00f3lin sk\u00ednandi \u00ed m\u00e6tti s\u00ednum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g s\u00e1 hann, f\u00e9ll \u00e9g fyrir f\u00e6tur honum sem dau\u00f0ur v\u00e6ri. Og hann lag\u00f0i h\u00e6gri h\u00f6nd s\u00edna yfir mig og sag\u00f0i: &#34;Vertu ekki hr\u00e6ddur, \u00e9g er hinn fyrsti og hinn s\u00ed\u00f0asti"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og hinn lifandi.&#34; \u00c9g d\u00f3, en sj\u00e1, lifandi er \u00e9g um aldir alda, og \u00e9g hef lykla dau\u00f0ans og Heljar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Rita \u00fe\u00fa n\u00fa \u00fea\u00f0 er \u00fe\u00fa hefur s\u00e9\u00f0, b\u00e6\u00f0i \u00fea\u00f0 sem er og \u00fea\u00f0 sem ver\u00f0a mun eftir \u00feetta."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deessi er leyndard\u00f3murinn um stj\u00f6rnurnar sj\u00f6, sem \u00fe\u00fa hefur s\u00e9\u00f0 \u00ed h\u00e6gri hendi minni, og um gullstikurnar sj\u00f6. Stj\u00f6rnurnar sj\u00f6 eru englar \u00feeirra sj\u00f6 safna\u00f0a, og lj\u00f3sastikurnar sj\u00f6 eru s\u00f6fnu\u00f0irnir sj\u00f6."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Engli safna\u00f0arins \u00ed Efesus skalt \u00fe\u00fa rita: \u00deetta segir s\u00e1 sem heldur \u00e1 stj\u00f6rnunum sj\u00f6 \u00ed h\u00e6gri hendi s\u00e9r, s\u00e1 sem gengur \u00e1 milli gullstikanna sj\u00f6:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g \u00feekki verkin \u00fe\u00edn og erfi\u00f0i\u00f0 og \u00feolg\u00e6\u00f0i \u00feitt og veit, a\u00f0 eigi getur \u00fe\u00fa s\u00e6tt \u00feig vi\u00f0 vonda menn. \u00de\u00fa hefur reynt \u00fe\u00e1, sem segja sj\u00e1lfa sig vera postula, en eru \u00fea\u00f0 ekki, og \u00fe\u00fa hefur komist a\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00feeir eru lygarar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00fa ert \u00feolg\u00f3\u00f0ur og byr\u00f0ar hefur \u00fe\u00fa bori\u00f0 fyrir sakir nafns m\u00edns og ekki \u00fereytst."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 hef \u00e9g \u00e1 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur afr\u00e6kt \u00feinn fyrri k\u00e6rleika."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Minnst \u00fe\u00fa \u00fev\u00ed, \u00far hva\u00f0a h\u00e6\u00f0 \u00fe\u00fa hefur hrapa\u00f0, og gj\u00f6r i\u00f0run og breyttu eins og fyrrum. A\u00f0 \u00f6\u00f0rum kosti kem \u00e9g til \u00fe\u00edn og f\u00e6ri lj\u00f3sastiku \u00fe\u00edna \u00far sta\u00f0, ef \u00fe\u00fa gj\u00f6rir ekki i\u00f0run."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 m\u00e1tt \u00fe\u00fa eiga, a\u00f0 \u00fe\u00fa hatar verk Nik\u00f3la\u00edtanna, sem \u00e9g sj\u00e1lfur hata."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hver sem eyra hefur, hann heyri hva\u00f0 andinn segir s\u00f6fnu\u00f0unum. \u00deeim er sigrar, honum mun \u00e9g gefa a\u00f0 eta af l\u00edfsins tr\u00e9, sem er \u00ed Parad\u00eds Gu\u00f0s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og engli safna\u00f0arins \u00ed Sm\u00fdrnu skalt \u00fe\u00fa rita: \u00deetta segir s\u00e1 fyrsti og s\u00ed\u00f0asti, s\u00e1 sem d\u00f3 og var\u00f0 aftur lifandi:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g \u00feekki \u00ferengingu \u00fe\u00edna og f\u00e1t\u00e6kt _ en \u00fe\u00fa ert samt au\u00f0ugur. \u00c9g veit hvernig \u00fe\u00fa ert hrakyrtur af \u00feeim, sem segja sj\u00e1lfa sig vera Gy\u00f0inga, en eru \u00fea\u00f0 ekki, heldur samkunda Satans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kv\u00ed\u00f0 \u00fe\u00fa ekki \u00fev\u00ed, sem \u00fe\u00fa \u00e1tt a\u00f0 l\u00ed\u00f0a. Sj\u00e1, dj\u00f6fullinn mun varpa nokkrum y\u00f0ar \u00ed fangelsi, til \u00feess a\u00f0 y\u00f0ar ver\u00f0i freista\u00f0, og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 \u00ferenging hafa \u00ed t\u00edu daga. Vertu tr\u00far allt til dau\u00f0a, og \u00e9g mun gefa \u00fe\u00e9r k\u00f3r\u00f3nu l\u00edfsins."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hver sem eyra hefur, hann heyri, hva\u00f0 andinn segir s\u00f6fnu\u00f0unum. \u00deeim er sigrar mun s\u00e1 annar dau\u00f0i ekki granda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og engli safna\u00f0arins \u00ed Pergamos skalt \u00fe\u00fa rita: \u00deetta segir s\u00e1 sem hefur sver\u00f0i\u00f0 tv\u00edeggja\u00f0a og bitra:"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g veit hvar \u00fe\u00fa b\u00fdr\u00f0, \u00fear sem h\u00e1s\u00e6ti Satans er. \u00de\u00fa heldur st\u00f6\u00f0ugt vi\u00f0 nafn mitt og afneitar ekki tr\u00fanni \u00e1 mig, jafnvel ekki \u00e1 d\u00f6gum Ant\u00edpasar, m\u00edns tr\u00faa vottar, sem deyddur var hj\u00e1 y\u00f0ur, \u00fear sem Satan b\u00fdr."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3 hef \u00e9g nokku\u00f0 \u00e1 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r. \u00de\u00fa hefur hj\u00e1 \u00fe\u00e9r menn, sem halda fast vi\u00f0 kenningu B\u00edleams, \u00feess er kenndi Balak a\u00f0 t\u00e6la \u00cdsraelsmenn, svo a\u00f0 \u00feeir neyttu kj\u00f6ts, sem helga\u00f0 var skur\u00f0go\u00f0um, og dr\u00fdg\u00f0u h\u00f3r."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deannig hefur \u00fe\u00fa l\u00edka hj\u00e1 \u00fe\u00e9r menn, sem halda fast vi\u00f0 kenningu Nik\u00f3la\u00edta."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Gj\u00f6r \u00fev\u00ed i\u00f0run! A\u00f0 \u00f6\u00f0rum kosti kem \u00e9g skj\u00f3tt til \u00fe\u00edn og mun berjast vi\u00f0 \u00fe\u00e1 me\u00f0 sver\u00f0i munns m\u00edns."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hver sem eyra hefur, hann heyri hva\u00f0 andinn segir s\u00f6fnu\u00f0unum. \u00deeim er sigrar mun \u00e9g gefa af hinu hulda &#34;manna&#34;, og \u00e9g mun gefa honum hv\u00edtan stein, og \u00e1 steininn rita\u00f0 n\u00fdtt nafn, sem enginn \u00feekkir nema s\u00e1, er vi\u00f0 tekur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og engli safna\u00f0arins \u00ed \u00de\u00fdat\u00edru skalt \u00fe\u00fa rita: \u00deetta segir sonur Gu\u00f0s, sem augun hefur eins og eldsloga og f\u00e6tur hans eru l\u00edkir gl\u00f3m\u00e1lmi:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g \u00feekki verkin \u00fe\u00edn og k\u00e6rleikann, tr\u00fana, \u00fej\u00f3nustuna og \u00feolg\u00e6\u00f0i \u00feitt og veit, a\u00f0 verk \u00fe\u00edn hin s\u00ed\u00f0ari eru meiri en hin fyrri."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En \u00fea\u00f0 hef \u00e9g \u00e1 m\u00f3ti \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa l\u00ed\u00f0ur Jessabel, konuna, sem segir sj\u00e1lfa sig vera sp\u00e1konu og kennir \u00fej\u00f3num m\u00ednum og afvegalei\u00f0ir \u00fe\u00e1 til a\u00f0 dr\u00fdgja h\u00f3r og eta kj\u00f6t helga\u00f0 skur\u00f0go\u00f0um."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9g hef gefi\u00f0 henni frest til \u00feess a\u00f0 h\u00fan gj\u00f6ri i\u00f0run, en h\u00fan vill ekki gj\u00f6ra i\u00f0run og l\u00e1ta af h\u00f3rd\u00f3mi s\u00ednum."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "N\u00fa mun \u00e9g varpa henni \u00e1 sj\u00fakrabe\u00f0 og \u00feeim \u00ed mikla \u00ferengingu, sem h\u00f3rast me\u00f0 henni, ef \u00feeir gj\u00f6ra ekki i\u00f0run og l\u00e1ta af verkum hennar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og b\u00f6rn hennar mun \u00e9g dey\u00f0a og allir s\u00f6fnu\u00f0irnir skulu vita, a\u00f0 \u00e9g er s\u00e1, sem rannsakar n\u00fdrun og hj\u00f6rtun, og \u00e9g mun gjalda y\u00f0ur, hverjum og einum, eftir verkum y\u00f0ar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "En y\u00f0ur segi \u00e9g, hinum sem eru\u00f0 \u00ed \u00de\u00fdat\u00edru, \u00f6llum \u00feeim sem hafa ekki kenningu \u00feessa, \u00fear sem \u00feeir hafa ekki kanna\u00f0 dj\u00fap Satans, sem \u00feeir svo kalla: A\u00f0ra byr\u00f0i legg \u00e9g eigi \u00e1 y\u00f0ur,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "nema \u00fea\u00f0 a\u00f0 \u00fe\u00e9r haldi\u00f0 \u00fev\u00ed, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0, \u00feanga\u00f0 til \u00e9g kem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deeim er sigrar og var\u00f0veitir allt til enda verk m\u00edn mun \u00e9g gefa vald yfir hei\u00f0ingjunum."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og hann mun stj\u00f3rna \u00feeim me\u00f0 j\u00e1rnsprota, eins og leirker eru molu\u00f0. \u00dea\u00f0 vald hef \u00e9g fengi\u00f0 fr\u00e1 f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Og \u00e9g mun gefa honum morgunstj\u00f6rnuna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Hver sem eyra hefur, hann heyri hva\u00f0 andinn segir s\u00f6fnu\u00f0unum."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og engli safna\u00f0arins \u00ed Sardes skalt \u00fe\u00fa rita: \u00deetta segir s\u00e1 sem hefur \u00fe\u00e1 sj\u00f6 anda Gu\u00f0s og stj\u00f6rnurnar sj\u00f6. \u00c9g \u00feekki verkin \u00fe\u00edn, a\u00f0 \u00fe\u00fa lifir a\u00f0 nafninu, en ert dau\u00f0ur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Vakna \u00fe\u00fa og styrk \u00fea\u00f0 sem eftir er og a\u00f0 dau\u00f0a komi\u00f0. \u00dev\u00ed margt hef \u00e9g fundi\u00f0 \u00ed fari \u00fe\u00ednu, sem ekki stenst fyrir Gu\u00f0i m\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Minnst \u00fe\u00fa \u00fev\u00ed, hvernig \u00fe\u00fa t\u00f3kst \u00e1 m\u00f3ti og heyr\u00f0ir, og var\u00f0veit \u00fea\u00f0 og gj\u00f6r i\u00f0run. Ef \u00fe\u00fa vakir ekki, mun \u00e9g koma eins og \u00fej\u00f3fur, og \u00fe\u00fa munt alls ekki vita, \u00e1 hverri stundu \u00e9g kem yfir \u00feig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa \u00e1tt f\u00e1ein n\u00f6fn \u00ed Sardes, sem ekki hafa saurga\u00f0 kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, og \u00feeir munu ganga me\u00f0 m\u00e9r \u00ed hv\u00edtum kl\u00e6\u00f0um, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru maklegir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "S\u00e1 er sigrar, hann skal \u00fe\u00e1 skr\u00fd\u00f0ast hv\u00edtum kl\u00e6\u00f0um, og eigi mun \u00e9g afm\u00e1 nafn hans \u00far b\u00f3k l\u00edfsins. \u00c9g mun kannast vi\u00f0 nafn hans fyrir f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum og fyrir englum hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hver sem eyra hefur, hann heyri hva\u00f0 andinn segir s\u00f6fnu\u00f0unum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og engli safna\u00f0arins \u00ed F\u00edladelf\u00edu skalt \u00fe\u00fa rita: \u00deetta segir s\u00e1 heilagi, s\u00e1 sanni, sem hefur lykil Dav\u00ed\u00f0s, hann sem l\u00fdkur upp, svo a\u00f0 enginn l\u00e6sir, og l\u00e6sir, svo a\u00f0 enginn l\u00fdkur upp."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g \u00feekki verkin \u00fe\u00edn. Sj\u00e1, \u00e9g hef l\u00e1ti\u00f0 dyr standa opnar fyrir \u00fe\u00e9r, sem enginn getur loka\u00f0. \u00de\u00fa hefur l\u00edtinn m\u00e1tt, en hefur var\u00f0veitt or\u00f0 mitt og ekki afneita\u00f0 nafni m\u00ednu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g skal l\u00e1ta nokkra af samkundu Satans, er segja sj\u00e1lfa sig vera Gy\u00f0inga, en eru \u00fea\u00f0 ekki, heldur lj\u00faga, _ \u00e9g skal l\u00e1ta \u00fe\u00e1 koma og kasta s\u00e9r fyrir f\u00e6tur \u00fe\u00e9r og l\u00e1ta \u00fe\u00e1 vita, a\u00f0 \u00e9g elska \u00feig."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur var\u00f0veitt or\u00f0i\u00f0 um \u00feolg\u00e6\u00f0i mitt mun \u00e9g og var\u00f0veita \u00feig fr\u00e1 reynslustundinni, sem koma mun yfir alla heimsbygg\u00f0ina, til a\u00f0 reyna \u00fe\u00e1 sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni b\u00faa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g kem skj\u00f3tt. Haltu fast \u00fev\u00ed, sem \u00fe\u00fa hefur, til \u00feess a\u00f0 enginn taki k\u00f3r\u00f3nu \u00fe\u00edna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deann er sigrar mun \u00e9g gj\u00f6ra a\u00f0 st\u00f3lpa \u00ed musteri Gu\u00f0s m\u00edns, og hann skal aldrei \u00fea\u00f0an \u00fat fara. \u00c1 hann mun \u00e9g rita nafn Gu\u00f0s m\u00edns og nafn borgar Gu\u00f0s m\u00edns, hinnar n\u00fdju Jer\u00fasalem, er kemur af himni ofan fr\u00e1 Gu\u00f0i m\u00ednum, og nafni\u00f0 mitt hi\u00f0 n\u00fdja."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hver sem eyra hefur, hann heyri hva\u00f0 andinn segir s\u00f6fnu\u00f0unum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og engli safna\u00f0arins \u00ed La\u00f3d\u00edkeu skalt \u00fe\u00fa rita: \u00deetta segir hann, sem er amen, votturinn tr\u00fai og sanni, upphaf sk\u00f6punar Gu\u00f0s:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9g \u00feekki verkin \u00fe\u00edn, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert hvorki kaldur n\u00e9 heitur. Betur a\u00f0 \u00fe\u00fa v\u00e6rir kaldur e\u00f0a heitur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert h\u00e1lfvolgur og hvorki heitur n\u00e9 kaldur, mun \u00e9g skyrpa \u00fe\u00e9r \u00fat af munni m\u00ednum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00fa segir: &#34;\u00c9g er r\u00edkur og or\u00f0inn au\u00f0ugur og \u00fearfnast einskis.&#34; Og \u00fe\u00fa veist ekki, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert vesalingur og aumingi og f\u00e1t\u00e6kur og blindur og nakinn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g r\u00e6\u00f0 \u00fe\u00e9r, a\u00f0 \u00fe\u00fa kaupir af m\u00e9r gull, sk\u00edrt \u00ed eldi, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir au\u00f0ugur, og hv\u00edt kl\u00e6\u00f0i til a\u00f0 sk\u00fdla \u00fe\u00e9r me\u00f0, a\u00f0 eigi komi \u00ed lj\u00f3s vanvir\u00f0a nektar \u00feinnar, og smyrsl a\u00f0 smyrja me\u00f0 augu \u00fe\u00edn, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa ver\u00f0ir sj\u00e1andi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alla \u00fe\u00e1, sem \u00e9g elska, tyfta \u00e9g og aga. Ver \u00fev\u00ed heilhuga og gj\u00f6r i\u00f0run."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g stend vi\u00f0 dyrnar og kn\u00fd \u00e1. Ef einhver heyrir raust m\u00edna og l\u00fdkur upp dyrunum, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g fara inn til hans og neyta kv\u00f6ldver\u00f0ar me\u00f0 honum og hann me\u00f0 m\u00e9r."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deann er sigrar mun \u00e9g l\u00e1ta sitja hj\u00e1 m\u00e9r \u00ed h\u00e1s\u00e6ti m\u00ednu, eins og \u00e9g sj\u00e1lfur sigra\u00f0i og settist hj\u00e1 f\u00f6\u00f0ur m\u00ednum \u00ed h\u00e1s\u00e6ti hans."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Hver sem eyra hefur, hann heyri hva\u00f0 andinn segir s\u00f6fnu\u00f0unum."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta s\u00e1 \u00e9g s\u00fdn: Opnar dyr \u00e1 himninum og raustin hin fyrri, er \u00e9g heyr\u00f0i sem l\u00fa\u00f0ur gylli, tala\u00f0i vi\u00f0 mig og sag\u00f0i: &#34;St\u00edg upp hinga\u00f0, og \u00e9g mun s\u00fdna \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0, sem ver\u00f0a \u00e1 eftir \u00feetta.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Jafnskj\u00f3tt var \u00e9g hrifinn \u00ed anda. Og sj\u00e1: H\u00e1s\u00e6ti st\u00f3\u00f0 \u00e1 himni og einhver sat \u00ed h\u00e1s\u00e6tinu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1, er \u00fear sat, s\u00fdndist l\u00edkur jaspissteini og sardissteini og regnbogi var kringum h\u00e1s\u00e6ti\u00f0 \u00e1 a\u00f0 sj\u00e1 sem smarag\u00f0ur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Umhverfis h\u00e1s\u00e6ti\u00f0 voru tuttugu og fj\u00f6gur h\u00e1s\u00e6ti, og \u00ed \u00feeim h\u00e1s\u00e6tum s\u00e1 \u00e9g sitja tuttugu og fj\u00f3ra \u00f6ldunga, skr\u00fddda hv\u00edtum kl\u00e6\u00f0um og \u00e1 h\u00f6f\u00f0um \u00feeirra gullk\u00f3r\u00f3nur."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dat fr\u00e1 h\u00e1s\u00e6tinu gengu eldingar, dunur og \u00ferumur, og sj\u00f6 eldblys brunnu frammi fyrir h\u00e1s\u00e6tinu. \u00dea\u00f0 eru \u00feeir sj\u00f6 andar Gu\u00f0s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og frammi fyrir h\u00e1s\u00e6tinu var sem glerhaf, l\u00edkt kristalli. Fyrir mi\u00f0ju h\u00e1s\u00e6tinu og umhverfis h\u00e1s\u00e6ti\u00f0 voru fj\u00f3rar verur alsettar augum \u00ed bak og fyrir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrsta veran var l\u00edk lj\u00f3ni, \u00f6nnur veran l\u00edk uxa, \u00feri\u00f0ja veran haf\u00f0i \u00e1sj\u00f3nu sem ma\u00f0ur og fj\u00f3r\u00f0a veran var l\u00edk flj\u00fagandi erni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Verurnar fj\u00f3rar h\u00f6f\u00f0u hver um sig sex v\u00e6ngi og voru alsettar augum, allt um kring og a\u00f0 innanver\u00f0u. Og eigi l\u00e1ta \u00fe\u00e6r af, dag og n\u00f3tt, a\u00f0 segja: Heilagur, heilagur, heilagur, Drottinn Gu\u00f0, hinn alvaldi, hann sem var og er og kemur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00feegar verurnar gjalda honum, sem \u00ed h\u00e1s\u00e6tinu situr, d\u00fdr\u00f0 og hei\u00f0ur og \u00fe\u00f6kk, honum sem lifir um aldir alda,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 falla \u00f6ldungarnir tuttugu og fj\u00f3rir ni\u00f0ur frammi fyrir honum, sem \u00ed h\u00e1s\u00e6tinu situr, og tilbi\u00f0ja hann, sem lifir um aldir alda, og varpa k\u00f3r\u00f3num s\u00ednum ni\u00f0ur fyrir h\u00e1s\u00e6tinu og segja:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ver\u00f0ur ert \u00fe\u00fa, Drottinn vor og Gu\u00f0, a\u00f0 f\u00e1 d\u00fdr\u00f0ina og hei\u00f0urinn og m\u00e1ttinn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur skapa\u00f0 alla hluti, og fyrir \u00feinn vilja ur\u00f0u \u00feeir til og voru skapa\u00f0ir."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd h\u00e6gri hendi hans, er \u00ed h\u00e1s\u00e6tinu sat, s\u00e1 \u00e9g b\u00f3k, skrifa\u00f0a innan og utan, innsigla\u00f0a sj\u00f6 innsiglum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 sterkan engil, sem kalla\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu: &#34;Hver er maklegur a\u00f0 lj\u00faka upp b\u00f3kinni og leysa innsigli hennar?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En enginn var s\u00e1 \u00e1 himni e\u00f0a j\u00f6r\u00f0u e\u00f0a undir j\u00f6r\u00f0unni, sem loki\u00f0 g\u00e6ti upp b\u00f3kinni og liti\u00f0 \u00ed hana."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00e9g gr\u00e9t st\u00f3rum af \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn reyndist maklegur a\u00f0 lj\u00faka upp b\u00f3kinni og l\u00edta \u00ed hana."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En einn af \u00f6ldungunum segir vi\u00f0 mig: &#34;Gr\u00e1t \u00fe\u00fa eigi! Sj\u00e1, sigra\u00f0 hefur lj\u00f3ni\u00f0 af J\u00fada \u00e6ttkv\u00edsl, r\u00f3tarkvistur Dav\u00ed\u00f0s, hann getur loki\u00f0 upp b\u00f3kinni og innsiglum hennar sj\u00f6.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 \u00e9g fyrir mi\u00f0ju h\u00e1s\u00e6tinu og fyrir verunum fj\u00f3rum og \u00f6ldungunum lamb standa, sem sl\u00e1tra\u00f0 v\u00e6ri. \u00dea\u00f0 haf\u00f0i sj\u00f6 horn og sj\u00f6 augu, og eru \u00fea\u00f0 sj\u00f6 andar Gu\u00f0s, sendir \u00fat um alla j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 kom og t\u00f3k vi\u00f0 b\u00f3kinni \u00far h\u00e6gri hendi hans, er \u00ed h\u00e1s\u00e6tinu sat."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deegar \u00fea\u00f0 haf\u00f0i teki\u00f0 vi\u00f0 henni, f\u00e9llu verurnar fj\u00f3rar og \u00f6ldungarnir tuttugu og fj\u00f3rir ni\u00f0ur frammi fyrir lambinu. \u00deeir h\u00f6f\u00f0u hver um sig h\u00f6rpu og gullsk\u00e1lar, fullar af reykelsi, \u00fea\u00f0 eru b\u00e6nir hinna heil\u00f6gu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00feeir syngja n\u00fdjan s\u00f6ng: Ver\u00f0ur ert \u00fe\u00fa a\u00f0 taka vi\u00f0 b\u00f3kinni og lj\u00faka upp innsiglum hennar, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r var sl\u00e1tra\u00f0 og \u00fe\u00fa keyptir menn Gu\u00f0i til handa me\u00f0 bl\u00f3\u00f0i \u00fe\u00ednu af s\u00e9rhverri kynkv\u00edsl og tungu, l\u00fd\u00f0 og \u00fej\u00f3\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00e1, Gu\u00f0i vorum til handa, a\u00f0 konungsr\u00edki og prestum. Og \u00feeir munu r\u00edkja \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 \u00e9g og heyr\u00f0i raust margra engla, sem st\u00f3\u00f0u hringinn \u00ed kringum h\u00e1s\u00e6ti\u00f0 og verurnar og \u00f6ldungana, og tala \u00feeirra var t\u00edu \u00fe\u00fasundir t\u00edu \u00fe\u00fasunda og \u00fe\u00fasundir \u00fe\u00fasunda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deeir s\u00f6g\u00f0u me\u00f0 h\u00e1rri r\u00f6ddu: Maklegt er lambi\u00f0 hi\u00f0 sl\u00e1tra\u00f0a a\u00f0 f\u00e1 m\u00e1ttinn og r\u00edkd\u00f3minn, visku og kraft, hei\u00f0ur og d\u00fdr\u00f0 og lofgj\u00f6r\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og allt skapa\u00f0, sem er \u00e1 himni og j\u00f6r\u00f0u og undir j\u00f6r\u00f0unni og \u00e1 hafinu, allt sem \u00ed \u00feeim er, heyr\u00f0i \u00e9g segja: Honum, sem \u00ed h\u00e1s\u00e6tinu situr, og lambinu, s\u00e9 lofgj\u00f6r\u00f0in og hei\u00f0urinn, d\u00fdr\u00f0in og krafturinn um aldir alda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og verurnar fj\u00f3rar s\u00f6g\u00f0u: &#34;Amen.&#34; Og \u00f6ldungarnir f\u00e9llu fram og veittu lotningu."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1, er lambi\u00f0 lauk upp einu af innsiglunum sj\u00f6, og \u00e9g heyr\u00f0i eina af verunum fj\u00f3rum segja eins og me\u00f0 \u00ferumuraust: &#34;Kom!&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1, og sj\u00e1: Hv\u00edtur hestur, og s\u00e1 sem \u00e1 honum sat haf\u00f0i boga, og honum var fengin k\u00f3r\u00f3na og hann f\u00f3r \u00fat sigrandi og til \u00feess a\u00f0 sigra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deegar lambi\u00f0 lauk upp \u00f6\u00f0ru innsiglinu, heyr\u00f0i \u00e9g a\u00f0ra veruna segja: &#34;Kom!&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00fat gekk annar hestur, rau\u00f0ur, og \u00feeim sem \u00e1 honum sat var gefi\u00f0 vald a\u00f0 taka burt fri\u00f0inn af j\u00f6r\u00f0unni, svo a\u00f0 menn brytju\u00f0u hverjir a\u00f0ra ni\u00f0ur. Og honum var fengi\u00f0 sver\u00f0 miki\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar lambi\u00f0 lauk upp \u00feri\u00f0ja innsiglinu, heyr\u00f0i \u00e9g \u00feri\u00f0ju veruna segja: &#34;Kom!&#34; Og \u00e9g s\u00e1, og sj\u00e1: Svartur hestur, og s\u00e1 er \u00e1 honum sat haf\u00f0i vog \u00ed hendi s\u00e9r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og mitt \u00e1 me\u00f0al veranna fj\u00f6gurra heyr\u00f0i \u00e9g eins konar r\u00f6dd er sag\u00f0i: &#34;M\u00e6lir hveitis fyrir daglaun og \u00fer\u00edr m\u00e6lar byggs fyrir daglaun, en eigi skalt \u00fe\u00fa spilla ol\u00edunni og v\u00edninu.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar lambi\u00f0 lauk upp fj\u00f3r\u00f0a innsiglinu, heyr\u00f0i \u00e9g r\u00f6dd fj\u00f3r\u00f0u verunnar, er sag\u00f0i: &#34;Kom!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1, og sj\u00e1: Bleikur hestur, og s\u00e1 er \u00e1 honum sat, hann h\u00e9t Dau\u00f0i, og Hel var \u00ed f\u00f6r me\u00f0 honum. \u00deeim var gefi\u00f0 vald yfir fj\u00f3r\u00f0a hluta jar\u00f0arinnar, til \u00feess a\u00f0 dey\u00f0a me\u00f0 sver\u00f0i, me\u00f0 hungri og dreps\u00f3tt og l\u00e1ta menn farast fyrir villid\u00fdrum jar\u00f0arinnar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deegar lambi\u00f0 lauk upp fimmta innsiglinu, s\u00e1 \u00e9g undir altarinu s\u00e1lir \u00feeirra manna, sem drepnir h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 fyrir sakir Gu\u00f0s or\u00f0s og fyrir sakir vitnisbur\u00f0arins, sem \u00feeir h\u00f6f\u00f0u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00feeir hr\u00f3pu\u00f0u h\u00e1rri r\u00f6ddu og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hversu lengi \u00e6tlar \u00fe\u00fa, Herra, \u00fe\u00fa heilagi og sanni, a\u00f0 draga \u00fea\u00f0 a\u00f0 d\u00e6ma og hefna bl\u00f3\u00f0s vors \u00e1 byggjendum jar\u00f0arinnar?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feeim var fengin, hverjum og einum, hv\u00edt skikkja. Og \u00feeim var sagt, a\u00f0 \u00feeir skyldu enn hv\u00edlast litla hr\u00ed\u00f0, \u00feanga\u00f0 til sam\u00fej\u00f3nar \u00feeirra og br\u00e6\u00f0ur \u00feeirra, sem \u00e1ttu a\u00f0 dey\u00f0ast eins og sj\u00e1lfir \u00feeir, einnig fylltu t\u00f6luna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1, er lambi\u00f0 lauk upp sj\u00f6tta innsiglinu. Og mikill landskj\u00e1lfti var\u00f0, og s\u00f3lin var\u00f0 sv\u00f6rt sem h\u00e6rusekkur, og allt tungli\u00f0 var\u00f0 sem bl\u00f3\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og stj\u00f6rnur himinsins hr\u00f6pu\u00f0u ni\u00f0ur \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina eins og \u00feegar f\u00edkjutr\u00e9, skeki\u00f0 af stormvindi, fellir haustaldin s\u00edn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og himinninn sviptist burt eins og \u00feegar b\u00f3kfell vefst saman, og hvert fjall og ey f\u00e6r\u00f0ist \u00far sta\u00f0 s\u00ednum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og konungar jar\u00f0arinnar og h\u00f6f\u00f0ingjarnir og herforingjarnir og au\u00f0mennirnir, mektarmennirnir og hver \u00fer\u00e6ll og \u00feegn f\u00f3lu sig \u00ed hellum og \u00ed h\u00f6mrum fjalla."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00feeir segja vi\u00f0 fj\u00f6llin og hamrana: &#34;Hrynji\u00f0 yfir oss og feli\u00f0 oss fyrir \u00e1sj\u00f3nu hans, sem \u00ed h\u00e1s\u00e6tinu situr, og fyrir rei\u00f0i lambsins;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 kominn er dagurinn, hinn mikli dagur rei\u00f0i \u00feeirra, og hver mun geta sta\u00f0ist?&#34;"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta s\u00e1 \u00e9g fj\u00f3ra engla, er st\u00f3\u00f0u \u00e1 fj\u00f3rum skautum jar\u00f0arinnar. \u00deeir h\u00e9ldu fj\u00f3rum vindum jar\u00f0arinnar, til \u00feess a\u00f0 eigi skyldi vindur bl\u00e1sa yfir j\u00f6r\u00f0ina n\u00e9 hafi\u00f0 n\u00e9 yfir nokkurt tr\u00e9."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 annan engil st\u00edga upp \u00ed austri. Hann h\u00e9lt \u00e1 innsigli lifanda Gu\u00f0s og hr\u00f3pa\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu til englanna fj\u00f6gurra, sem gefi\u00f0 var vald til a\u00f0 granda j\u00f6r\u00f0inni og hafinu,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "og sag\u00f0i: &#34;Vinni\u00f0 ekki j\u00f6r\u00f0inni grand og ekki heldur hafinu n\u00e9 trj\u00e1num, \u00fear til er v\u00e9r h\u00f6fum sett innsigli \u00e1 enni \u00fej\u00f3na Gu\u00f0s vors.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00e9g heyr\u00f0i t\u00f6lu \u00feeirra, sem merktir voru innsigli, hundra\u00f0 fj\u00f6rut\u00edu og fj\u00f3rar \u00fe\u00fasundir af \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraelssona voru merktar innsigli."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Af J\u00fada \u00e6ttkv\u00edsl voru t\u00f3lf \u00fe\u00fasund merkt innsigli, af R\u00fabens \u00e6ttkv\u00edsl t\u00f3lf \u00fe\u00fasund, af Ga\u00f0s \u00e6ttkv\u00edsl t\u00f3lf \u00fe\u00fasund,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "af Assers \u00e6ttkv\u00edsl t\u00f3lf \u00fe\u00fasund, af Naftal\u00ed \u00e6ttkv\u00edsl t\u00f3lf \u00fe\u00fasund, af Manasse \u00e6ttkv\u00edsl t\u00f3lf \u00fe\u00fasund,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "af S\u00edmeons \u00e6ttkv\u00edsl t\u00f3lf \u00fe\u00fasund, af Lev\u00ed \u00e6ttkv\u00edsl t\u00f3lf \u00fe\u00fasund, af \u00cdssakars \u00e6ttkv\u00edsl t\u00f3lf \u00fe\u00fasund,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "af Seb\u00falons \u00e6ttkv\u00edsl t\u00f3lf \u00fe\u00fasund, af J\u00f3sefs \u00e6ttkv\u00edsl t\u00f3lf \u00fe\u00fasund, af Benjam\u00edns \u00e6ttkv\u00edsl t\u00f3lf \u00fe\u00fasund menn merktir innsigli."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eftir \u00feetta s\u00e1 \u00e9g, og sj\u00e1: Mikill m\u00fagur, sem enginn gat t\u00f6lu \u00e1 komi\u00f0, af alls kyns f\u00f3lki og kynkv\u00edslum og l\u00fd\u00f0um og tungum. \u00deeir st\u00f3\u00f0u frammi fyrir h\u00e1s\u00e6tinu og frammi fyrir lambinu, skr\u00fdddir hv\u00edtum skikkjum, og h\u00f6f\u00f0u p\u00e1lmagreinar \u00ed h\u00f6ndum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00feeir hr\u00f3pa h\u00e1rri r\u00f6ddu: Hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i\u00f0 heyrir til Gu\u00f0i vorum, sem \u00ed h\u00e1s\u00e6tinu situr, og lambinu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Allir englarnir st\u00f3\u00f0u kringum h\u00e1s\u00e6ti\u00f0 og \u00f6ldungana og verurnar fj\u00f3rar. Og \u00feeir f\u00e9llu fram fyrir h\u00e1s\u00e6tinu \u00e1 \u00e1sj\u00f3nur s\u00ednar, tilb\u00e1\u00f0u Gu\u00f0"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u: Amen, lofgj\u00f6r\u00f0in og d\u00fdr\u00f0in, viskan og \u00feakkargj\u00f6r\u00f0in, hei\u00f0urinn og m\u00e1tturinn og krafturinn s\u00e9 Gu\u00f0i vorum um aldir alda. Amen."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Einn af \u00f6ldungunum t\u00f3k \u00fe\u00e1 til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00deessir, sem skr\u00fdddir eru hv\u00edtu skikkjunum, hverjir eru \u00feeir og hva\u00f0an eru \u00feeir komnir?&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e9g sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Herra minn, \u00fe\u00fa veist \u00fea\u00f0.&#34; Hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00deetta eru \u00feeir, sem komnir eru \u00far \u00ferengingunni miklu og hafa \u00fevegi\u00f0 skikkjur s\u00ednar og hv\u00edtf\u00e1ga\u00f0 \u00fe\u00e6r \u00ed bl\u00f3\u00f0i lambsins."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deess vegna eru \u00feeir frammi fyrir h\u00e1s\u00e6ti Gu\u00f0s og \u00fej\u00f3na honum dag og n\u00f3tt \u00ed musteri hans, og s\u00e1, sem \u00ed h\u00e1s\u00e6tinu situr, mun tjalda yfir \u00fe\u00e1."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eigi mun \u00fe\u00e1 framar hungra og eigi heldur framar \u00feyrsta og eigi mun heldur s\u00f3l brenna \u00fe\u00e1 n\u00e9 nokkur hiti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 lambi\u00f0, sem er fyrir mi\u00f0ju h\u00e1s\u00e6tinu, mun vera hir\u00f0ir \u00feeirra og lei\u00f0a \u00fe\u00e1 til vatnslinda l\u00edfsins. Og Gu\u00f0 mun \u00feerra hvert t\u00e1r af augum \u00feeirra.&#34;"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00deegar lambi\u00f0 lauk upp sj\u00f6unda innsiglinu, var\u00f0 \u00fe\u00f6gn \u00e1 himni h\u00e9r um bil h\u00e1lfa stund."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 englana sj\u00f6, sem st\u00f3\u00f0u frammi fyrir Gu\u00f0i, og \u00feeim voru fengnar sj\u00f6 b\u00e1s\u00fanur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og annar engill kom og nam sta\u00f0ar vi\u00f0 altari\u00f0. Hann h\u00e9lt \u00e1 reykelsiskeri \u00far gulli. Honum var fengi\u00f0 miki\u00f0 reykelsi til \u00feess a\u00f0 hann skyldi leggja \u00fea\u00f0 vi\u00f0 b\u00e6nir allra hinna heil\u00f6gu \u00e1 gullaltari\u00f0 frammi fyrir h\u00e1s\u00e6tinu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og reykurinn af reykelsinu steig upp me\u00f0 b\u00e6num hinna heil\u00f6gu \u00far hendi engilsins frammi fyrir Gu\u00f0i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k engillinn reykelsiskeri\u00f0 og fyllti \u00fea\u00f0 eldi af altarinu og varpa\u00f0i ofan \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina. Og \u00ferumur komu og dunur og eldingar og landskj\u00e1lfti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og englarnir sj\u00f6, sem h\u00e9ldu \u00e1 b\u00e1s\u00fanunum sj\u00f6, bjuggu sig til a\u00f0 bl\u00e1sa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hinn fyrsti b\u00e1s\u00fana\u00f0i. \u00de\u00e1 kom hagl og eldur, bl\u00f3\u00f0i blanda\u00f0, og \u00fev\u00ed var varpa\u00f0 ofan \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina. Og \u00feri\u00f0jungur jar\u00f0arinnar eyddist \u00ed loga, og \u00feri\u00f0jungur trj\u00e1nna eyddist \u00ed loga, og allt gr\u00e6ngresi eyddist \u00ed loga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Annar engillinn b\u00e1s\u00fana\u00f0i. \u00de\u00e1 var sem miklu fjalli, logandi af eldi, v\u00e6ri varpa\u00f0 \u00ed hafi\u00f0. \u00deri\u00f0jungur hafsins var\u00f0 bl\u00f3\u00f0,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og \u00feri\u00f0jungurinn d\u00f3 af l\u00edfverum \u00feeim, sem eru \u00ed hafinu, og \u00feri\u00f0jungur skipanna f\u00f3rst."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deri\u00f0ji engillinn b\u00e1s\u00fana\u00f0i. \u00de\u00e1 f\u00e9ll st\u00f3r stjarna af himni, logandi sem blys, og h\u00fan f\u00e9ll ofan \u00e1 \u00feri\u00f0jung flj\u00f3tanna og \u00e1 lindir vatnanna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nafn stj\u00f6rnunnar er Remma. \u00deri\u00f0jungur vatnanna var\u00f0 a\u00f0 remmu og margir menn bi\u00f0u bana af v\u00f6tnunum, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau voru beisk or\u00f0in."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fj\u00f3r\u00f0i engillinn b\u00e1s\u00fana\u00f0i. \u00de\u00e1 var\u00f0 \u00feri\u00f0jungur s\u00f3larinnar lostinn og \u00feri\u00f0jungur tunglsins og \u00feri\u00f0jungur stjarnanna, svo a\u00f0 \u00feri\u00f0jungur \u00feeirra yr\u00f0i myrkur. Og dagurinn missti \u00feri\u00f0jung birtu sinnar og n\u00f3ttin hi\u00f0 sama."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 \u00e9g og heyr\u00f0i \u00f6rn einn flj\u00faga um h\u00e1hvolf himins. Hann kalla\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu: &#34;Vei, vei, vei \u00feeim, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0u b\u00faa, vegna l\u00fa\u00f0urhlj\u00f3ma englanna \u00feriggja, sem eiga eftir a\u00f0 b\u00e1s\u00fana.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og fimmti engillinn b\u00e1s\u00fana\u00f0i. \u00de\u00e1 s\u00e1 \u00e9g stj\u00f6rnu, er falli\u00f0 haf\u00f0i af himni ofan \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina, og henni var fenginn lykillinn a\u00f0 brunni undirdj\u00fapsins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og h\u00fan lauk upp brunni undirdj\u00fapsins, og reyk lag\u00f0i upp af brunninum eins og reyk fr\u00e1 st\u00f3rum ofni. Og s\u00f3lin myrkva\u00f0ist og lofti\u00f0 af reyknum \u00far brunninum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dat \u00far reyknum komu engisprettur \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina og \u00fe\u00e6r fengu sama m\u00e1tt og spor\u00f0drekar jar\u00f0arinnar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og sagt var vi\u00f0 \u00fe\u00e6r, a\u00f0 eigi skyldu \u00fe\u00e6r granda grasi jar\u00f0arinnar n\u00e9 nokkrum gr\u00e6num gr\u00f3\u00f0ri n\u00e9 nokkru tr\u00e9, engu nema m\u00f6nnunum, \u00feeim er eigi hafa innsigli Gu\u00f0s \u00e1 ennum s\u00e9r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00feeim var svo um bo\u00f0i\u00f0, a\u00f0 \u00fe\u00e6r skyldu eigi dey\u00f0a \u00fe\u00e1, heldur skyldu \u00feeir kvaldir ver\u00f0a \u00ed fimm m\u00e1nu\u00f0i. Undan \u00feeim sv\u00ed\u00f0ur eins og undan spor\u00f0dreka, er hann stingur mann."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim d\u00f6gum munu mennirnir leita dau\u00f0ans og ekki finna hann. Menn munu \u00e6skja s\u00e9r a\u00f0 deyja, en dau\u00f0inn fl\u00fdr \u00fe\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00e1s\u00fdndum voru engispretturnar svipa\u00f0ar hestum, b\u00fanum til bardaga, og \u00e1 h\u00f6f\u00f0um \u00feeirra voru eins og k\u00f3r\u00f3nur \u00far gulli, og \u00e1sj\u00f3nur \u00feeirra voru sem \u00e1sj\u00f3nur manna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e6r h\u00f6f\u00f0u h\u00e1r sem h\u00e1r kvenna, og tennur \u00feeirra voru eins og lj\u00f3nstennur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e6r h\u00f6f\u00f0u brj\u00f3sthl\u00edfar eins og j\u00e1rnbrynjur, og v\u00e6ngja\u00feyturinn fr\u00e1 \u00feeim var eins og vagnagn\u00fdr, \u00feegar margir hestar bruna fram til bardaga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e6r hafa hala og brodda eins og spor\u00f0drekar. Og \u00ed h\u00f6lum \u00feeirra er m\u00e1ttur \u00feeirra til a\u00f0 ska\u00f0a menn \u00ed fimm m\u00e1nu\u00f0i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Konung hafa \u00fe\u00e6r yfir s\u00e9r, engil undirdj\u00fapsins. Nafn hans er \u00e1 hebresku Abadd\u00f3n og \u00e1 gr\u00edsku heitir hann Apoll\u00fd\u00f3n."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Veii\u00f0 hi\u00f0 fyrsta er li\u00f0i\u00f0 hj\u00e1. Sj\u00e1, enn koma tv\u00f6 vei eftir \u00feetta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og sj\u00f6tti engillinn b\u00e1s\u00fana\u00f0i. \u00de\u00e1 heyr\u00f0i \u00e9g r\u00f6dd eina fr\u00e1 hornunum \u00e1 gullaltarinu, sem er frammi fyrir Gu\u00f0i."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og r\u00f6ddin sag\u00f0i vi\u00f0 sj\u00f6tta engilinn, sem h\u00e9lt \u00e1 b\u00e1s\u00fanunni: &#34;Leys \u00fe\u00fa englana fj\u00f3ra, sem bundnir eru vi\u00f0 flj\u00f3ti\u00f0 mikla, Efrat.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og englarnir fj\u00f3rir voru leystir, sem b\u00fanir st\u00f3\u00f0u til stundar \u00feessarar, dags \u00feessa, m\u00e1na\u00f0ar \u00feessa og \u00e1rs \u00feessa, til \u00feess a\u00f0 dey\u00f0a \u00feri\u00f0jung mannanna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og talan \u00e1 herfylkingum riddarali\u00f0sins var tveim sinnum t\u00edu \u00fe\u00fasundir t\u00edu \u00fe\u00fasunda. \u00c9g heyr\u00f0i t\u00f6lu \u00feeirra."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og me\u00f0 \u00feessum h\u00e6tti s\u00e1 \u00e9g hestana \u00ed s\u00fdninni og \u00fe\u00e1 sem \u00e1 \u00feeim s\u00e1tu: \u00deeir h\u00f6f\u00f0u eldrau\u00f0ar, svartbl\u00e1ar og brennisteinsgular brynjur, og h\u00f6fu\u00f0 hestanna voru eins og h\u00f6fu\u00f0 lj\u00f3na. Af munnum \u00feeirra gekk \u00fat eldur, reykur og brennisteinn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00cd \u00feessum \u00feremur pl\u00e1gum var\u00f0 \u00feri\u00f0ji hluti mannanna deyddur, af eldinum, reyknum og brennisteininum, sem \u00fat gekk af munnum \u00feeirra."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 vald hestanna er \u00ed munni \u00feeirra og \u00ed t\u00f6glum \u00feeirra, \u00fev\u00ed a\u00f0 t\u00f6gl \u00feeirra eru l\u00edk h\u00f6ggormum. Eru h\u00f6fu\u00f0 \u00e1, og me\u00f0 \u00feeim granda \u00feeir."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og hinir mennirnir, sem ekki voru deyddir \u00ed \u00feessum pl\u00e1gum, gj\u00f6r\u00f0u eigi i\u00f0run og sneru s\u00e9r eigi fr\u00e1 handaverkum s\u00ednum og vildu ekki h\u00e6tta a\u00f0 tilbi\u00f0ja illu andana og skur\u00f0go\u00f0in \u00far gulli, silfri, eiri, steini og tr\u00e9, sem hvorki geta s\u00e9\u00f0, heyrt n\u00e9 gengi\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og eigi gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir i\u00f0run n\u00e9 l\u00e9tu af manndr\u00e1pum s\u00ednum og t\u00f6frum, frillul\u00edfi s\u00ednu og \u00fej\u00f3fna\u00f0i."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 annan sterkan engil st\u00edga af himni ofan, hj\u00fapa\u00f0an sk\u00fdi. Regnboginn var yfir h\u00f6f\u00f0i honum og \u00e1sj\u00f3na hans var sem s\u00f3lin og f\u00e6tur hans sem eldst\u00f3lpar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann haf\u00f0i \u00ed hendi s\u00e9r litla b\u00f3k opna. H\u00e6gra f\u00e6ti st\u00f3\u00f0 hann \u00e1 hafinu, en vinstra f\u00e6ti \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann kalla\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu, eins og \u00feegar lj\u00f3n \u00f6skrar. Er hann haf\u00f0i kalla\u00f0, t\u00f6lu\u00f0u \u00ferumurnar sj\u00f6 s\u00ednum raustum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og er \u00ferumurnar sj\u00f6 h\u00f6f\u00f0u tala\u00f0, \u00e6tla\u00f0i \u00e9g a\u00f0 fara a\u00f0 rita. \u00de\u00e1 heyr\u00f0i \u00e9g r\u00f6dd af himni, sem sag\u00f0i: &#34;Innsigla \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0, sem \u00ferumurnar sj\u00f6 t\u00f6lu\u00f0u, og rita \u00fea\u00f0 ekki.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og engillinn, sem \u00e9g s\u00e1 standa \u00e1 hafinu og \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, h\u00f3f upp h\u00e6gri h\u00f6nd s\u00edna til himins"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og s\u00f3r vi\u00f0 \u00feann, sem lifir um aldir alda, hann sem himininn sk\u00f3p og \u00fea\u00f0 sem \u00ed honum er, j\u00f6r\u00f0ina og \u00fea\u00f0 sem \u00e1 henni er, og hafi\u00f0 og \u00fea\u00f0 sem \u00ed \u00fev\u00ed er: Enginn frestur skal lengur gefinn ver\u00f0a,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "en \u00feegar kemur a\u00f0 r\u00f6dd sj\u00f6unda engilsins og hann fer a\u00f0 b\u00e1s\u00fana, mun fram koma leyndard\u00f3mur Gu\u00f0s, eins og hann haf\u00f0i bo\u00f0a\u00f0 \u00fej\u00f3num s\u00ednum, sp\u00e1m\u00f6nnunum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og r\u00f6ddina, sem \u00e9g heyr\u00f0i af himni, heyr\u00f0i \u00e9g aftur tala vi\u00f0 mig. H\u00fan sag\u00f0i: &#34;Far og tak opnu b\u00f3kina \u00far hendi engilsins, sem stendur \u00e1 hafinu og \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g f\u00f3r til engilsins og ba\u00f0 hann a\u00f0 f\u00e1 m\u00e9r litlu b\u00f3kina. Og hann segir vi\u00f0 mig: &#34;Tak og et hana eins og h\u00fan er, h\u00fan mun ver\u00f0a beisk \u00ed kvi\u00f0i \u00fe\u00ednum, en \u00ed munni \u00fe\u00ednum mun h\u00fan ver\u00f0a s\u00e6t sem hunang.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g t\u00f3k litlu b\u00f3kina \u00far hendi engilsins og \u00e1t hana upp, og \u00ed munni m\u00e9r var h\u00fan s\u00e6t sem hunang. En er \u00e9g haf\u00f0i eti\u00f0 hana, fann \u00e9g til beiskju \u00ed kvi\u00f0i m\u00ednum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 segja \u00feeir vi\u00f0 mig: &#34;Enn \u00e1tt \u00fe\u00fa a\u00f0 sp\u00e1 um marga l\u00fd\u00f0i og \u00fej\u00f3\u00f0ir og tungur og konunga.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "M\u00e9r var fenginn reyrleggur, l\u00edkur staf, og sagt var: &#34;R\u00eds upp og m\u00e6l musteri Gu\u00f0s og altari\u00f0 og teldu \u00fe\u00e1, sem \u00fear tilbi\u00f0ja."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og l\u00e1ttu forgar\u00f0inn, sem er fyrir utan musteri\u00f0, vera fyrir utan og m\u00e6l hann ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann er fenginn hei\u00f0ingjunum, og \u00feeir munu f\u00f3tum tro\u00f0a borgina helgu \u00ed fj\u00f6rut\u00edu og tvo m\u00e1nu\u00f0i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vottana m\u00edna tvo mun \u00e9g l\u00e1ta flytja sp\u00e1d\u00f3msor\u00f0 \u00ed eitt \u00fe\u00fasund tv\u00f6 hundru\u00f0 og sext\u00edu daga, sekkjum kl\u00e6dda.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deetta eru ol\u00eduvi\u00f0irnir tveir og lj\u00f3sastikurnar tv\u00e6r, sem standa frammi fyrir Drottni jar\u00f0arinnar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og ef einhver vill granda \u00feeim, gengur eldur \u00fat \u00far munni \u00feeirra og ey\u00f0ir \u00f3vinum \u00feeirra. Ef einhver skyldi vilja granda \u00feeim, skal hann me\u00f0 sama h\u00e6tti deyddur ver\u00f0a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir hafa vald til a\u00f0 loka himninum, til \u00feess a\u00f0 eigi rigni um sp\u00e1d\u00f3msdaga \u00feeirra. Og \u00feeir hafa vald yfir v\u00f6tnunum, a\u00f0 breyta \u00feeim \u00ed bl\u00f3\u00f0 og sl\u00e1 j\u00f6r\u00f0ina me\u00f0 hvers kyns pl\u00e1gu, svo oft sem \u00feeir vilja."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og er \u00feeir hafa loki\u00f0 vitnisbur\u00f0i s\u00ednum, mun d\u00fdri\u00f0, sem upp st\u00edgur \u00far undirdj\u00fapinu, heyja str\u00ed\u00f0 vi\u00f0 \u00fe\u00e1 og mun sigra \u00fe\u00e1 og dey\u00f0a \u00fe\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og l\u00edk \u00feeirra munu liggja \u00e1 str\u00e6tum borgarinnar miklu, sem andlega heitir S\u00f3d\u00f3ma og Egyptaland, \u00fear sem og Drottinn \u00feeirra var krossfestur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Menn af \u00fdmsum l\u00fd\u00f0um, kynkv\u00edslum, tungum og \u00fej\u00f3\u00f0um sj\u00e1 l\u00edk \u00feeirra \u00ferj\u00e1 og h\u00e1lfan dag og leyfa ekki a\u00f0 \u00feau ver\u00f0i l\u00f6g\u00f0 \u00ed gr\u00f6f."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00feeir, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni b\u00faa, gle\u00f0jast yfir \u00feeim og fagna og senda hver \u00f6\u00f0rum gjafir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feessir tveir sp\u00e1menn kv\u00f6ldu \u00fe\u00e1, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni b\u00faa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og eftir dagana \u00ferj\u00e1 og h\u00e1lfan f\u00f3r l\u00edfsandi fr\u00e1 Gu\u00f0i \u00ed \u00fe\u00e1, og \u00feeir risu \u00e1 f\u00e6tur. Og \u00f3tti mikill f\u00e9ll yfir \u00fe\u00e1, sem s\u00e1u \u00fe\u00e1."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00feeir heyr\u00f0u r\u00f6dd mikla af himni, sem sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;St\u00edgi\u00f0 upp hinga\u00f0.&#34; Og \u00feeir stigu upp til himins \u00ed sk\u00fdi og \u00f3vinir \u00feeirra horf\u00f0u \u00e1 \u00fe\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeirri stundu var\u00f0 landskj\u00e1lfti mikill, og t\u00edundi hluti borgarinnar hrundi og \u00ed landskj\u00e1lftanum deyddust sj\u00f6 \u00fe\u00fasundir manna. Og \u00feeir, sem eftir voru, ur\u00f0u \u00f3tta slegnir og g\u00e1fu Gu\u00f0i himinsins d\u00fdr\u00f0ina."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Veii\u00f0 hi\u00f0 anna\u00f0 er li\u00f0i\u00f0 hj\u00e1. Sj\u00e1, veii\u00f0 hi\u00f0 \u00feri\u00f0ja kemur br\u00e1tt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og sj\u00f6undi engillinn b\u00e1s\u00fana\u00f0i. \u00de\u00e1 heyr\u00f0ust raddir miklar \u00e1 himni er s\u00f6g\u00f0u: &#34;Drottinn og Kristur hans hafa fengi\u00f0 vald yfir heiminum og hann mun r\u00edkja um aldir alda.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00f6ldungarnir tuttugu og fj\u00f3rir, \u00feeir er sitja frammi fyrir Gu\u00f0i \u00ed h\u00e1s\u00e6tum s\u00ednum, f\u00e9llu fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nur s\u00ednar, tilb\u00e1\u00f0u Gu\u00f0"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u: V\u00e9r \u00fe\u00f6kkum \u00fe\u00e9r, Drottinn Gu\u00f0, \u00fe\u00fa alvaldi, \u00fe\u00fa sem ert og \u00fe\u00fa sem varst, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur teki\u00f0 valdi\u00f0 \u00feitt hi\u00f0 mikla og gj\u00f6rst konungur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hei\u00f0ingjarnir reiddust, en rei\u00f0i \u00fe\u00edn kom, s\u00e1 t\u00edmi, er dau\u00f0ir skulu d\u00e6mdir ver\u00f0a, og t\u00edminn til a\u00f0 gefa laun \u00fej\u00f3num \u00fe\u00ednum, sp\u00e1m\u00f6nnunum og hinum heil\u00f6gu og \u00feeim, sem \u00f3ttast nafn \u00feitt, sm\u00e1um og st\u00f3rum, og til a\u00f0 ey\u00f0a \u00feeim, sem j\u00f6r\u00f0ina ey\u00f0a."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og musteri Gu\u00f0s opna\u00f0ist, \u00fea\u00f0 sem \u00e1 himni er, og s\u00e1ttm\u00e1ls\u00f6rk hans birtist \u00ed musteri hans. Og eldingar komu og dunur og \u00ferumur og landskj\u00e1lfti og hagl miki\u00f0."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og t\u00e1kn miki\u00f0 birtist \u00e1 himni: Kona kl\u00e6dd s\u00f3linni og tungli\u00f0 var undir f\u00f3tum hennar, og \u00e1 h\u00f6f\u00f0i hennar var k\u00f3r\u00f3na af t\u00f3lf stj\u00f6rnum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00fan var \u00feungu\u00f0, og hlj\u00f3\u00f0a\u00f0i \u00ed j\u00f3\u00f0s\u00f3tt me\u00f0 h\u00f6r\u00f0um hr\u00ed\u00f0um."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Anna\u00f0 t\u00e1kn birtist \u00e1 himni: Mikill dreki rau\u00f0ur, er haf\u00f0i sj\u00f6 h\u00f6fu\u00f0 og t\u00edu horn og \u00e1 h\u00f6f\u00f0unum sj\u00f6 ennisdj\u00e1sn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Me\u00f0 halanum dr\u00f3 hann \u00feri\u00f0ja hlutann af stj\u00f6rnum himinsins og varpa\u00f0i \u00feeim ofan \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina. Drekinn st\u00f3\u00f0 frammi fyrir konunni, sem komin var a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 f\u00e6\u00f0a, til \u00feess a\u00f0 gleypa barn hennar, \u00fe\u00e1 er h\u00fan hef\u00f0i f\u00e6tt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00fan f\u00e6ddi son, sveinbarn, sem stj\u00f3rna mun \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um me\u00f0 j\u00e1rnsprota. Og barn hennar var hrifi\u00f0 til Gu\u00f0s, til h\u00e1s\u00e6tis hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En konan fl\u00fd\u00f0i \u00fat \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkina, \u00fear sem Gu\u00f0 hefur b\u00fai\u00f0 henni sta\u00f0 og \u00fear sem s\u00e9\u00f0 ver\u00f0ur fyrir \u00fe\u00f6rfum hennar \u00ed eitt \u00fe\u00fasund og tv\u00f6 hundru\u00f0 og sext\u00edu daga."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 h\u00f3fst str\u00ed\u00f0 \u00e1 himni: M\u00edkael og englar hans f\u00f3ru a\u00f0 berjast vi\u00f0 drekann. Drekinn bar\u00f0ist og englar hans,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "en \u00feeir fengu eigi sta\u00f0ist og eigi h\u00e9ldust \u00feeir heldur lengur vi\u00f0 \u00e1 himni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og drekanum mikla var varpa\u00f0 ni\u00f0ur, hinum gamla h\u00f6ggormi, sem heitir dj\u00f6full og Satan, honum sem afvegalei\u00f0ir alla heimsbygg\u00f0ina, honum var varpa\u00f0 ni\u00f0ur \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina, og englum hans var varpa\u00f0 ni\u00f0ur me\u00f0 honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00e9g heyr\u00f0i mikla r\u00f6dd \u00e1 himni segja: &#34;N\u00fa er komi\u00f0 hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i\u00f0 og m\u00e1tturinn og r\u00edki Gu\u00f0s vors, og veldi hans Smur\u00f0a. \u00dev\u00ed a\u00f0 ni\u00f0ur hefur veri\u00f0 varpa\u00f0 k\u00e6randa br\u00e6\u00f0ra vorra, honum sem \u00fe\u00e1 k\u00e6rir fyrir Gu\u00f0i vorum dag og n\u00f3tt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00feeir hafa sigra\u00f0 hann fyrir bl\u00f3\u00f0 lambsins og fyrir or\u00f0 vitnisbur\u00f0ar s\u00edns, og eigi var \u00feeim l\u00edfi\u00f0 svo k\u00e6rt, a\u00f0 \u00feeim \u00e6g\u00f0i dau\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Fagni\u00f0 \u00fev\u00ed himnar og \u00fe\u00e9r sem \u00ed \u00feeim b\u00fai\u00f0. Vei s\u00e9 j\u00f6r\u00f0unni og hafinu, \u00fev\u00ed a\u00f0 dj\u00f6fullinn er stiginn ni\u00f0ur til y\u00f0ar \u00ed miklum m\u00f3\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann veit, a\u00f0 hann hefur nauman t\u00edma.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og er drekinn s\u00e1 a\u00f0 honum var varpa\u00f0 ni\u00f0ur \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina, ofs\u00f3tti hann konuna, sem ali\u00f0 haf\u00f0i sveinbarni\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og konunni voru gefnir v\u00e6ngirnir tveir af erninum mikla, til \u00feess a\u00f0 h\u00fan skyldi flj\u00faga \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rkina til s\u00edns sta\u00f0ar, \u00fear sem s\u00e9\u00f0 ver\u00f0ur fyrir \u00fe\u00f6rfum hennar \u00ferj\u00fa og h\u00e1lft \u00e1r, fjarri augs\u00fdn h\u00f6ggormsins."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og h\u00f6ggormurinn spj\u00f3 vatni \u00far munni s\u00e9r \u00e1 eftir konunni, eins og fl\u00f3\u00f0i, til \u00feess a\u00f0 h\u00fan b\u00e6rist burt af straumnum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En j\u00f6r\u00f0in kom konunni til hj\u00e1lpar, og j\u00f6r\u00f0in opna\u00f0i munn sinn og svalg vatnsfl\u00f3\u00f0i\u00f0, sem drekinn spj\u00f3 \u00far munni s\u00e9r."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 reiddist drekinn konunni og f\u00f3r burt til \u00feess a\u00f0 heyja str\u00ed\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0ra afkomendur hennar, \u00fe\u00e1 er var\u00f0veita bo\u00f0 Gu\u00f0s og hafa vitnisbur\u00f0 Jes\u00fa."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 \u00e9g d\u00fdr st\u00edga upp af hafinu. \u00dea\u00f0 haf\u00f0i t\u00edu horn og sj\u00f6 h\u00f6fu\u00f0, og \u00e1 hornum \u00feess voru t\u00edu ennisdj\u00e1sn og \u00e1 h\u00f6f\u00f0um \u00feess voru gu\u00f0l\u00f6stunar n\u00f6fn."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "D\u00fdri\u00f0, sem \u00e9g s\u00e1, var l\u00edkt pardusd\u00fdri, f\u00e6tur \u00feess voru sem bjarnarf\u00e6tur og munnur \u00feess eins og lj\u00f3nsmunnur. Drekinn gaf \u00fev\u00ed m\u00e1tt sinn og h\u00e1s\u00e6ti sitt og vald miki\u00f0."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eitt af h\u00f6f\u00f0um \u00feess virtist s\u00e6rt til \u00f3l\u00edfis, en banas\u00e1r \u00feess var\u00f0 heilt. \u00d6ll j\u00f6r\u00f0in fylgdi d\u00fdrinu me\u00f0 undrun,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og \u00feeir tilb\u00e1\u00f0u drekann, af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i gefi\u00f0 d\u00fdrinu vald sitt. Og \u00feeir tilb\u00e1\u00f0u d\u00fdri\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hver jafnast vi\u00f0 d\u00fdri\u00f0 og hver getur barist vi\u00f0 \u00fea\u00f0?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00fev\u00ed var gefinn munnur, er tala\u00f0i st\u00f3ryr\u00f0i og gu\u00f0lastanir, og lofa\u00f0 a\u00f0 fara \u00fev\u00ed fram \u00ed fj\u00f6rut\u00edu og tvo m\u00e1nu\u00f0i."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 lauk upp munni s\u00ednum til lastm\u00e6la gegn Gu\u00f0i, til a\u00f0 lastm\u00e6la nafni hans og tjaldb\u00fa\u00f0 hans og \u00feeim, sem \u00e1 himni b\u00faa."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00fev\u00ed var leyft a\u00f0 heyja str\u00ed\u00f0 vi\u00f0 hina heil\u00f6gu og sigra \u00fe\u00e1, og \u00fev\u00ed var gefi\u00f0 vald yfir s\u00e9rhverri kynkv\u00edsl og l\u00fd\u00f0, tungu og \u00fej\u00f3\u00f0."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og allir \u00feeir, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni b\u00faa, munu tilbi\u00f0ja \u00fea\u00f0, hver og einn s\u00e1 er eigi \u00e1 nafn sitt rita\u00f0 fr\u00e1 grundv\u00f6llun veraldar \u00ed l\u00edfsins b\u00f3k lambsins, sem sl\u00e1tra\u00f0 var."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00e1 sem hefur eyra, hann heyri."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00e1 sem \u00e6tla\u00f0ur er til herlei\u00f0ingar ver\u00f0ur herleiddur. S\u00e1 sem sver\u00f0i er \u00e6tla\u00f0ur ver\u00f0ur deyddur me\u00f0 sver\u00f0i. H\u00e9r reynir \u00e1 \u00feolg\u00e6\u00f0i og tr\u00fa hinna heil\u00f6gu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 anna\u00f0 d\u00fdr st\u00edga upp af j\u00f6r\u00f0inni og \u00fea\u00f0 haf\u00f0i tv\u00f6 horn l\u00edk lambshornum, en \u00fea\u00f0 tala\u00f0i eins og dreki."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 fer me\u00f0 allt vald fyrra d\u00fdrsins fyrir augs\u00fdn \u00feess og \u00fea\u00f0 l\u00e6tur j\u00f6r\u00f0ina og \u00fe\u00e1, sem \u00e1 henni b\u00faa, tilbi\u00f0ja fyrra d\u00fdri\u00f0, sem var\u00f0 heilt af banas\u00e1ri s\u00ednu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 gj\u00f6rir t\u00e1kn mikil, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 l\u00e6tur jafnvel eld falla af himni ofan \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina fyrir augum mannanna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 lei\u00f0ir afvega \u00fe\u00e1, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni b\u00faa, me\u00f0 t\u00e1knunum, sem \u00fev\u00ed er lofa\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra \u00ed augs\u00fdn d\u00fdrsins. \u00dea\u00f0 segir \u00feeim, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni b\u00faa, a\u00f0 \u00feeir skuli gj\u00f6ra l\u00edkneski af d\u00fdrinu, sem s\u00e1ri\u00f0 f\u00e9kk undan sver\u00f0inu, en lifna\u00f0i vi\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00fev\u00ed var leyft a\u00f0 gefa l\u00edkneski d\u00fdrsins anda, til \u00feess a\u00f0 l\u00edkneski d\u00fdrsins g\u00e6ti einnig tala\u00f0 og komi\u00f0 \u00fev\u00ed til lei\u00f0ar, a\u00f0 allir yr\u00f0u \u00feeir deyddir, sem ekki vildu tilbi\u00f0ja l\u00edkneski d\u00fdrsins."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00fea\u00f0 l\u00e6tur alla, sm\u00e1a og st\u00f3ra, au\u00f0uga og f\u00e1t\u00e6ka og frj\u00e1lsa og \u00f3frj\u00e1lsa, setja merki \u00e1 h\u00e6gri h\u00f6nd s\u00e9r e\u00f0a \u00e1 enni s\u00edn"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og kemur \u00fev\u00ed til lei\u00f0ar, a\u00f0 enginn geti keypt e\u00f0a selt, nema hann hafi merki\u00f0, nafn d\u00fdrsins, e\u00f0a t\u00f6lu nafns \u00feess."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00e9r reynir \u00e1 speki. S\u00e1 sem skilning hefur reikni t\u00f6lu d\u00fdrsins, \u00fev\u00ed a\u00f0 tala manns er \u00fea\u00f0, og tala hans er sex hundru\u00f0 sext\u00edu og sex."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Enn s\u00e1 \u00e9g s\u00fdn: Lambi\u00f0 st\u00f3\u00f0 \u00e1 S\u00edonfjalli og me\u00f0 \u00fev\u00ed hundra\u00f0 fj\u00f6rut\u00edu og fj\u00f3rar \u00fe\u00fasundir, sem h\u00f6f\u00f0u nafn \u00feess og nafn f\u00f6\u00f0ur \u00feess skrifa\u00f0 \u00e1 ennum s\u00e9r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00e9g heyr\u00f0i r\u00f6dd af himni sem ni\u00f0 margra vatna og sem gn\u00fd mikillar \u00ferumu, og r\u00f6ddin, sem \u00e9g heyr\u00f0i, var eins og h\u00f6rpuhlj\u00f3mur h\u00f6rpuleikara, sem sl\u00e1 h\u00f6rpur s\u00ednar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feeir syngja n\u00fdjan s\u00f6ng frammi fyrir h\u00e1s\u00e6tinu og frammi fyrir verunum fj\u00f3rum og \u00f6ldungunum. Og enginn gat numi\u00f0 s\u00f6nginn nema \u00fe\u00e6r hundra\u00f0 fj\u00f6rut\u00edu og fj\u00f3rar \u00fe\u00fasundir, \u00feeir sem \u00fat eru leystir fr\u00e1 j\u00f6r\u00f0unni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deetta eru \u00feeir, sem ekki hafa saurgast me\u00f0 konum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru sem meyjar. \u00deeir fylgja lambinu hvert sem \u00fea\u00f0 fer. \u00deeir voru leystir \u00fat \u00far h\u00f3p mannanna, frumgr\u00f3\u00f0i handa Gu\u00f0i og handa lambinu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00ed munni \u00feeirra var enga lygi a\u00f0 finna, \u00feeir eru l\u00fdtalausir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 annan engil flj\u00faga um h\u00e1hvolf himins. Hann h\u00e9lt \u00e1 eil\u00edfum fagna\u00f0arbo\u00f0skap, til a\u00f0 bo\u00f0a \u00feeim, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni b\u00faa, og s\u00e9rhverri \u00fej\u00f3\u00f0 og kynkv\u00edsl, tungu og l\u00fd\u00f0,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og sag\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu: &#34;\u00d3ttist Gu\u00f0 og gefi\u00f0 honum d\u00fdr\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 komin er stund d\u00f3ms hans. Tilbi\u00f0ji\u00f0 \u00feann, sem gj\u00f6rt hefur himininn og j\u00f6r\u00f0ina og hafi\u00f0 og uppsprettur vatnanna.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og enn annar engill kom \u00e1 eftir og sag\u00f0i: &#34;Fallin er, fallin er Bab\u00fdlon hin mikla, sem byrla\u00f0 hefur \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um af rei\u00f0i-v\u00edni saurlifna\u00f0ar s\u00edns.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1 eftir \u00feeim kom hinn \u00feri\u00f0ji engill og sag\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu: &#34;Ef einhver tilbi\u00f0ur d\u00fdri\u00f0 og l\u00edkneski \u00feess og f\u00e6r merki \u00e1 enni sitt e\u00f0a h\u00f6nd s\u00edna,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 skal s\u00e1 hinn sami drekka af rei\u00f0i-v\u00edni Gu\u00f0s, sem byrla\u00f0 er \u00f3blanda\u00f0 \u00ed rei\u00f0ibikar hans, og hann mun kvalinn ver\u00f0a \u00ed eldi og brennisteini \u00ed augs\u00fdn heilagra engla og \u00ed augs\u00fdn lambsins."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og reykurinn fr\u00e1 kvalasta\u00f0 \u00feeirra st\u00edgur upp um aldir alda, og eigi hafa \u00feeir hv\u00edld dag e\u00f0a n\u00f3tt, \u00feeir sem d\u00fdri\u00f0 tilbi\u00f0ja og l\u00edkneski \u00feess, hver s\u00e1 sem ber merki nafns \u00feess.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00e9r reynir \u00e1 \u00feolg\u00e6\u00f0i hinna heil\u00f6gu, \u00feeirra er var\u00f0veita bo\u00f0 Gu\u00f0s og tr\u00fana \u00e1 Jes\u00fa."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00e9g heyr\u00f0i r\u00f6dd af himni, sem sag\u00f0i: &#34;Rita \u00fe\u00fa: S\u00e6lir eru d\u00e1nir, \u00feeir sem \u00ed Drottni deyja upp fr\u00e1 \u00feessu. J\u00e1, segir andinn, \u00feeir skulu f\u00e1 hv\u00edld fr\u00e1 erfi\u00f0i s\u00ednu, \u00fev\u00ed a\u00f0 verk \u00feeirra fylgja \u00feeim.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1, og sj\u00e1: Hv\u00edtt sk\u00fd, og einhvern s\u00e1 \u00e9g sitja \u00e1 sk\u00fdinu, l\u00edkan mannssyni. Hann haf\u00f0i gullk\u00f3r\u00f3nu \u00e1 h\u00f6f\u00f0inu og \u00ed hendi s\u00e9r bitra sig\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og annar engill kom \u00fat \u00far musterinu. Hann kalla\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu til \u00feess sem \u00e1 sk\u00fdinu sat: &#34;Ber \u00fe\u00fa \u00fat sig\u00f0 \u00fe\u00edna og sker upp, \u00fev\u00ed a\u00f0 komin er stundin til a\u00f0 uppskera, s\u00e1\u00f0land jar\u00f0arinnar er full\u00feroska\u00f0.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og s\u00e1, sem \u00e1 sk\u00fdinu sat, br\u00e1 sig\u00f0 sinni \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina og upp var skori\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og annar engill gekk \u00fat \u00far musterinu, sem er \u00e1 himni, og hann haf\u00f0i l\u00edka bitra sig\u00f0."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og annar engill gekk \u00fat fr\u00e1 altarinu, hann haf\u00f0i vald yfir eldinum. Hann kalla\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu til \u00feess, sem haf\u00f0i bitru sig\u00f0ina: &#34;Ber \u00fe\u00fa \u00fat bitru sig\u00f0ina \u00fe\u00edna, og sker \u00fer\u00fagurnar af v\u00ednvi\u00f0i jar\u00f0arinnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00ednberin \u00e1 honum eru or\u00f0in \u00ferosku\u00f0.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og engillinn br\u00e1 sig\u00f0 sinni \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina, skar af v\u00ednvi\u00f0 jar\u00f0arinnar og kasta\u00f0i honum \u00ed rei\u00f0i-v\u00edn\u00fer\u00f6ng Gu\u00f0s hina miklu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og v\u00edn\u00fer\u00f6ngin var tro\u00f0in fyrir utan borgina og gekk bl\u00f3\u00f0 \u00fat af v\u00edn\u00fer\u00f6nginni, svo a\u00f0 t\u00f3k upp undir beisli hestanna, eitt \u00fe\u00fasund og sex hundru\u00f0 skei\u00f0r\u00fam \u00fear fr\u00e1."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 anna\u00f0 t\u00e1kn \u00e1 himni, miki\u00f0 og undursamlegt: Sj\u00f6 engla, sem h\u00f6f\u00f0u sj\u00f6 s\u00ed\u00f0ustu pl\u00e1gurnar, \u00fev\u00ed a\u00f0 me\u00f0 \u00feeim fullna\u00f0ist rei\u00f0i Gu\u00f0s."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00e9g leit sem glerhaf eldi blandi\u00f0, og \u00e9g s\u00e1 \u00fe\u00e1, sem unni\u00f0 h\u00f6f\u00f0u sigur \u00e1 d\u00fdrinu og l\u00edkneski \u00feess og \u00e1 t\u00f6lu nafns \u00feess, standa vi\u00f0 glerhafi\u00f0 og halda \u00e1 h\u00f6rpum Gu\u00f0s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00feeir syngja s\u00f6ng M\u00f3se, Gu\u00f0s \u00fej\u00f3ns, og s\u00f6ng lambsins og segja: Mikil og d\u00e1samleg eru verkin \u00fe\u00edn, Drottinn Gu\u00f0, \u00fe\u00fa alvaldi, r\u00e9ttl\u00e1tir og sannir eru vegir \u00fe\u00ednir, \u00fe\u00fa konungur aldanna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hver skyldi ekki \u00f3ttast, Drottinn, og vegsama nafn \u00feitt? \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa einn ert heilagur, allar \u00fej\u00f3\u00f0ir munu koma og tilbi\u00f0ja frammi fyrir \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 r\u00e9ttl\u00e1tir d\u00f3mar \u00fe\u00ednir eru opinberir or\u00f0nir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og eftir \u00feetta s\u00e1 \u00e9g, a\u00f0 upp var loki\u00f0 musterinu \u00e1 himni, tjaldb\u00fa\u00f0 vitnisbur\u00f0arins."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00fat gengu \u00far musterinu englarnir sj\u00f6, sem h\u00f6f\u00f0u pl\u00e1gurnar sj\u00f6, kl\u00e6ddir hreinu, sk\u00ednandi l\u00edni og gyrtir gullbeltum um brj\u00f3st."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og englunum sj\u00f6 f\u00e9kk ein af verunum fj\u00f3rum sj\u00f6 gullsk\u00e1lar, fullar rei\u00f0i Gu\u00f0s, hans sem lifir um aldir alda."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og musteri\u00f0 fylltist af reyknum af d\u00fdr\u00f0 Gu\u00f0s og m\u00e6tti hans, og enginn m\u00e1tti inn ganga \u00ed musteri\u00f0, uns fullna\u00f0ar v\u00e6ru \u00fe\u00e6r sj\u00f6 pl\u00e1gur englanna sj\u00f6."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og \u00e9g heyr\u00f0i raust mikla fr\u00e1 musterinu segja vi\u00f0 englana sj\u00f6: &#34;Fari\u00f0 og helli\u00f0 \u00far \u00feeim sj\u00f6 sk\u00e1lum Gu\u00f0s rei\u00f0i yfir j\u00f6r\u00f0ina.&#34;"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hinn fyrsti f\u00f3r og hellti \u00far sinni sk\u00e1l \u00e1 j\u00f6r\u00f0ina. Og vond og illkynju\u00f0 kaun komu \u00e1 mennina, sem h\u00f6f\u00f0u merki d\u00fdrsins og tilb\u00e1\u00f0u l\u00edkneski \u00feess."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hinn annar hellti \u00far sinni sk\u00e1l \u00ed hafi\u00f0, og \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 bl\u00f3\u00f0i eins og bl\u00f3\u00f0 \u00far dau\u00f0um manni, og s\u00e9rhver lifandi s\u00e1l d\u00f3, s\u00fa er \u00ed hafinu var."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hinn \u00feri\u00f0ji hellti \u00far sinni sk\u00e1l \u00ed flj\u00f3tin og uppsprettur vatnanna og \u00fea\u00f0 var\u00f0 a\u00f0 bl\u00f3\u00f0i."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00e9g heyr\u00f0i engil vatnanna segja: &#34;R\u00e9ttl\u00e1tur ert \u00fe\u00fa, a\u00f0 \u00fe\u00fa hefur d\u00e6mt \u00feannig, \u00fe\u00fa sem ert og \u00fe\u00fa sem varst, \u00fe\u00fa hinn heilagi."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00deeir hafa \u00fathellt bl\u00f3\u00f0i heilagra og sp\u00e1manna, og \u00fev\u00ed hefur \u00fe\u00fa gefi\u00f0 \u00feeim bl\u00f3\u00f0 a\u00f0 drekka. Maklegir eru \u00feeir \u00feess.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og \u00e9g heyr\u00f0i altari\u00f0 segja: &#34;J\u00e1, Drottinn Gu\u00f0, \u00fe\u00fa alvaldi, sannir og r\u00e9ttl\u00e1tir eru d\u00f3mar \u00fe\u00ednir.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hinn fj\u00f3r\u00f0i hellti \u00far sinni sk\u00e1l yfir s\u00f3lina. Og s\u00f3linni var gefi\u00f0 vald til a\u00f0 brenna mennina \u00ed eldi."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og mennirnir stiknu\u00f0u \u00ed ofurhita og lastm\u00e6ltu nafni Gu\u00f0s, sem valdi\u00f0 hefur yfir pl\u00e1gum \u00feessum. Og ekki gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir i\u00f0run, svo a\u00f0 \u00feeir g\u00e6fu honum d\u00fdr\u00f0ina."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hinn fimmti hellti \u00far sinni sk\u00e1l yfir h\u00e1s\u00e6ti d\u00fdrsins. Og r\u00edki \u00feess myrkva\u00f0ist, og menn bitu \u00ed tungur s\u00ednar af kv\u00f6l."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og menn lastm\u00e6ltu Gu\u00f0i himinsins fyrir kvalirnar og fyrir kaun s\u00edn og eigi gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir i\u00f0run og l\u00e9tu af verkum s\u00ednum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og hinn sj\u00f6tti hellti \u00far sinni sk\u00e1l yfir flj\u00f3ti\u00f0 mikla, Efrat. Og vatni\u00f0 \u00ed \u00fev\u00ed \u00feorna\u00f0i upp, svo a\u00f0 vegur yr\u00f0i b\u00fainn fyrir konungana, \u00fe\u00e1 er koma \u00far austri."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 koma \u00fat af munni drekans og munni d\u00fdrsins og munni falssp\u00e1mannsins \u00ferj\u00e1 \u00f3hreina anda, sem froskar v\u00e6ru,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru dj\u00f6fla andar, sem gj\u00f6ra t\u00e1kn. \u00deeir ganga \u00fat til konunga allrar heimsbygg\u00f0arinnar til a\u00f0 safna \u00feeim saman til str\u00ed\u00f0sins \u00e1 hinum mikla degi Gu\u00f0s hins alvalda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "&#34;Sj\u00e1, \u00e9g kem eins og \u00fej\u00f3fur. S\u00e6ll er s\u00e1 sem vakir og var\u00f0veitir kl\u00e6\u00f0i s\u00edn, til \u00feess a\u00f0 hann gangi ekki nakinn um og menn sj\u00e1i blyg\u00f0un hans.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00feeir s\u00f6fnu\u00f0u \u00feeim saman \u00e1 \u00feann sta\u00f0, sem \u00e1 hebresku kallast Harmaged\u00f3n."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hinn sj\u00f6undi hellti \u00far sinni sk\u00e1l yfir lofti\u00f0 og raust mikil kom \u00fat \u00far musterinu, fr\u00e1 h\u00e1s\u00e6tinu og sag\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 er fram komi\u00f0.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og eldingar komu og brestir og \u00ferumur og mikill landskj\u00e1lfti, svo a\u00f0 sl\u00edkur hefur eigi komi\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed menn ur\u00f0u til \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni. Svo mikill var s\u00e1 jar\u00f0skj\u00e1lfti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og borgin mikla f\u00f3r \u00ed \u00ferj\u00e1 hluta, og borgir \u00fej\u00f3\u00f0anna hrundu. Og Gu\u00f0 gleymdi ekki hinni miklu Bab\u00fdlon og gaf henni v\u00ednbikar heiftarrei\u00f0i sinnar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og allar eyjar hurfu og fj\u00f6llin voru ekki lengur til."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og st\u00f3r h\u00f6gl, v\u00e6ttar\u00feung, f\u00e9llu ni\u00f0ur af himni yfir mennina. Og mennirnir lastm\u00e6ltu Gu\u00f0i fyrir haglpl\u00e1guna, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00fa pl\u00e1ga var mikil."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og einn af englunum sj\u00f6, sem halda \u00e1 sk\u00e1lunum sj\u00f6, kom til m\u00edn og sag\u00f0i: &#34;Kom hinga\u00f0, og \u00e9g mun s\u00fdna \u00fe\u00e9r d\u00f3minn yfir sk\u00e6kjunni miklu, sem er vi\u00f0 v\u00f6tnin m\u00f6rgu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Konungar jar\u00f0arinnar hafa dr\u00fdgt saurlifna\u00f0 me\u00f0 henni, og \u00feeir, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni b\u00faa, hafa or\u00f0i\u00f0 drukknir af saurlifna\u00f0ar v\u00edni hennar.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hann leiddi mig burt \u00ed anda \u00e1 ey\u00f0im\u00f6rk. Og \u00e9g s\u00e1 konu sitja \u00e1 skarlatsrau\u00f0u d\u00fdri, alsettu gu\u00f0l\u00f6stunar n\u00f6fnum, og haf\u00f0i \u00fea\u00f0 sj\u00f6 h\u00f6fu\u00f0 og t\u00edu horn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og konan var skr\u00fddd purpura og skarlati, og var b\u00fain gulli og gimsteinum og perlum. H\u00fan haf\u00f0i \u00ed hendi s\u00e9r gullbikar, fullan vi\u00f0urstygg\u00f0ar, og var \u00fea\u00f0 \u00f3hreinleikur saurlifna\u00f0ar hennar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00e1 enni hennar var rita\u00f0 nafn, sem er leyndard\u00f3mur: Bab\u00fdlon hin mikla, m\u00f3\u00f0ir h\u00f3rkvenna og vi\u00f0urstygg\u00f0a jar\u00f0arinnar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 a\u00f0 konan var drukkin af bl\u00f3\u00f0i hinna heil\u00f6gu og af bl\u00f3\u00f0i Jes\u00fa votta. Og \u00e9g undra\u00f0ist st\u00f3rlega, er \u00e9g leit hana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og engillinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Hv\u00ed ertu forvi\u00f0a? \u00c9g mun segja \u00fe\u00e9r leyndard\u00f3m konunnar og d\u00fdrsins, sem hana ber, \u00feess er hefur h\u00f6fu\u00f0in sj\u00f6 og hornin t\u00edu:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "D\u00fdri\u00f0, sem \u00fe\u00fa s\u00e1st, var, en er ekki, og \u00fea\u00f0 mun st\u00edga upp fr\u00e1 undirdj\u00fapinu og fara til gl\u00f6tunar. Og \u00feeir, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0u b\u00faa, \u00feeir, sem eiga ekki n\u00f6fn s\u00edn skrifu\u00f0 \u00ed l\u00edfsins b\u00f3k fr\u00e1 grundv\u00f6llun veraldar, munu undrast, er \u00feeir sj\u00e1 d\u00fdri\u00f0 sem var og er ekki og kemur aftur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "H\u00e9r reynir \u00e1 skilning og speki. H\u00f6fu\u00f0in sj\u00f6 eru sj\u00f6 fj\u00f6ll, sem konan situr \u00e1. \u00dea\u00f0 eru l\u00edka sj\u00f6 konungar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Fimm eru fallnir, einn er n\u00fa uppi, annar er \u00f3kominn og er hann kemur \u00e1 hann a\u00f0 vera stutt."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og d\u00fdri\u00f0, sem var, en er ekki, er einmitt hinn \u00e1ttundi, og er af \u00feeim sj\u00f6, og fer til gl\u00f6tunar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og hornin t\u00edu, sem \u00fe\u00fa s\u00e1st, eru t\u00edu konungar, sem enn hafa eigi teki\u00f0 konungd\u00f3m, heldur f\u00e1 vald sem konungar eina stund \u00e1samt d\u00fdrinu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deessir hafa allir eitt r\u00e1\u00f0, og m\u00e1ttinn og vald sitt gefa \u00feeir d\u00fdrinu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deessir munu heyja str\u00ed\u00f0 vi\u00f0 lambi\u00f0. Og lambi\u00f0 og \u00feeir, sem me\u00f0 \u00fev\u00ed eru, hinir k\u00f6llu\u00f0u og \u00fatv\u00f6ldu og tr\u00fau, munu sigra \u00fe\u00e1, _ \u00fev\u00ed a\u00f0 lambi\u00f0 er Drottinn drottna og konungur konunga.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann segir vi\u00f0 mig: &#34;V\u00f6tnin, sem \u00fe\u00fa s\u00e1st, \u00fear sem sk\u00e6kjan situr, eru l\u00fd\u00f0ir og f\u00f3lk, \u00fej\u00f3\u00f0ir og tungur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og hornin t\u00edu, sem \u00fe\u00fa s\u00e1st, og d\u00fdri\u00f0, munu hata sk\u00e6kjuna og gj\u00f6ra hana einmana og nakta, eta hold hennar og brenna hana \u00ed eldi,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 hefur lagt \u00feeim \u00ed brj\u00f3st a\u00f0 gj\u00f6ra vilja sinn og vera samr\u00e1\u00f0a og gefa r\u00edki \u00feeirra d\u00fdrinu, allt til \u00feess er or\u00f0 Gu\u00f0s koma fram."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og konan, sem \u00fe\u00fa s\u00e1st, er borgin mikla, sem heldur r\u00edki yfir konungum jar\u00f0arinnar.&#34;"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta s\u00e1 \u00e9g annan engil st\u00edga ofan af himni, og haf\u00f0i hann miki\u00f0 vald og j\u00f6r\u00f0in lj\u00f3ma\u00f0i af d\u00fdr\u00f0 hans."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann hr\u00f3pa\u00f0i me\u00f0 sterkri r\u00f6ddu og sag\u00f0i: &#34;Fallin er, fallin er Bab\u00fdlon hin mikla og or\u00f0in a\u00f0 dj\u00f6fla heimkynni og fangelsi alls konar \u00f3hreinna anda og fangelsi alls konar \u00f3hreinna og vi\u00f0bj\u00f3\u00f0slegra fugla."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 h\u00fan hefur byrla\u00f0 \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um af rei\u00f0i-v\u00edni saurlifna\u00f0ar s\u00edns, og konungar jar\u00f0arinnar dr\u00fdg\u00f0u saurlifna\u00f0 me\u00f0 henni og kaupmenn jar\u00f0arinnar au\u00f0gu\u00f0ust af gn\u00f3ttum muna\u00f0ar hennar.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00e9g heyr\u00f0i a\u00f0ra r\u00f6dd af himni, sem sag\u00f0i: &#34;Gangi\u00f0 \u00fat, mitt f\u00f3lk, \u00fat \u00far henni, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r eigi\u00f0 engan hlut \u00ed syndum hennar og hreppi\u00f0 ekki pl\u00e1gur hennar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 syndir hennar hl\u00f3\u00f0ust allt upp til himins og Gu\u00f0 minntist rangl\u00e6tis hennar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Gjaldi\u00f0 henni eins og h\u00fan hefur goldi\u00f0 og tv\u00edgjaldi\u00f0 henni eftir verkum hennar, byrli\u00f0 henni tv\u00f6falt \u00ed bikarinn, sem h\u00fan hefur byrla\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Veiti\u00f0 henni eins mikla kv\u00f6l og sorg og hennar st\u00e6ril\u00e6ti og \u00f3h\u00f3f hefur veri\u00f0. H\u00fan segir \u00ed hjarta s\u00ednu: ,H\u00e9r sit \u00e9g og er drottning, ekkja er \u00e9g eigi, sorg mun \u00e9g aldrei sj\u00e1.`"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed munu pl\u00e1gur hennar koma \u00e1 einum degi: Dau\u00f0i, sorg og hungur, og \u00ed eldi mun h\u00fan ver\u00f0a brennd, \u00fev\u00ed a\u00f0 m\u00e1ttugur er Drottinn Gu\u00f0, sem hana d\u00e6mdi.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og konungar jar\u00f0arinnar, sem me\u00f0 henni dr\u00fdg\u00f0u saurlifna\u00f0 og lif\u00f0u \u00ed muna\u00f0i, munu gr\u00e1ta og kveina yfir henni er \u00feeir sj\u00e1 reykinn af brennu hennar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Af \u00f3tta fyrir kv\u00f6l hennar munu \u00feeir standa langt fr\u00e1 og segja: &#34;Vei, vei, borgin mikla, Bab\u00fdlon, borgin volduga, \u00e1 einni stundu kom d\u00f3mur \u00feinn.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og kaupmenn jar\u00f0arinnar gr\u00e1ta og harma yfir henni, \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn kaupir n\u00fa framar v\u00f6rur \u00feeirra,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "farma af gulli og silfri, gimsteinum og perlum, d\u00fdru l\u00edni og purpura, silki og skarlati og alls konar ilmvi\u00f0 og alls konar muni af f\u00edlabeini og alls konar muni af hinum d\u00fdrasta vi\u00f0i og af eiri og j\u00e1rni og marmara,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "og kanelb\u00f6rk og balsam, ilmjurtir og smyrsl, reykelsi, v\u00edn og ol\u00edu og f\u00ednt mj\u00f6l, og hveiti og eyki og sau\u00f0i og hesta og vagna og man og mannas\u00e1lir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e1v\u00f6xturinn, sem s\u00e1la \u00fe\u00edn girnist, hefur brug\u00f0ist \u00fe\u00e9r, \u00f6ll s\u00e6ld og glys \u00fe\u00e9r horfi\u00f0 og enginn mun framar \u00f6rmul af \u00fev\u00ed finna."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Seljendur \u00feessara hluta, sem au\u00f0gast hafa \u00e1 henni, munu standa \u00e1lengdar af \u00f3tta yfir kv\u00f6l hennar, gr\u00e1tandi og harmandi"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og segja: &#34;Vei, vei, borgin mikla, sem kl\u00e6ddist d\u00fdru l\u00edni, purpura og skarlati og var gulli ro\u00f0in og gimsteinum og perlum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c1 einni stundu eyddist allur \u00feessi au\u00f0ur.&#34; Og allir skipstj\u00f3rar, allir farmenn og h\u00e1setar og allir \u00feeir, sem atvinnu reka \u00e1 sj\u00f3num, st\u00f3\u00f0u \u00e1lengdar"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "og hr\u00f3pu\u00f0u, er \u00feeir s\u00e1u reykinn af brennu hennar, og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hva\u00f0a borg jafnast vi\u00f0 borgina miklu?&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00feeir jusu mold yfir h\u00f6fu\u00f0 s\u00e9r og hr\u00f3pu\u00f0u gr\u00e1tandi og harmandi: &#34;Vei, vei, borgin mikla, sem allir \u00feeir, er skip eiga \u00e1 sj\u00f3num, au\u00f0gu\u00f0ust \u00e1 vegna au\u00f0\u00e6fa hennar. \u00c1 einni stundu var h\u00fan \u00ed ey\u00f0i l\u00f6g\u00f0.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Fagna yfir henni, \u00fe\u00fa himinn og \u00fe\u00e9r heil\u00f6gu og \u00fe\u00e9r postular og sp\u00e1menn, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 hefur reki\u00f0 r\u00e9ttar y\u00f0ar \u00e1 henni."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og einn sterkur engill t\u00f3k upp stein, eins og mikinn kvarnarstein, og kasta\u00f0i \u00ed hafi\u00f0 og sag\u00f0i: &#34;Svo voveiflega mun Bab\u00fdlon kollvarpast, borgin mikla, svo a\u00f0 engar menjar skulu eftir ver\u00f0a."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og h\u00f6rpusl\u00e1ttur og s\u00f6nglist, p\u00edpuhlj\u00f3mur og l\u00fa\u00f0ur\u00feytur skal ekki framar heyrast \u00ed \u00fe\u00e9r og engir i\u00f0na\u00f0armenn og i\u00f0nir skulu framar \u00ed \u00fe\u00e9r finnast og kvarnarhlj\u00f3\u00f0 skal eigi framar \u00ed \u00fe\u00e9r heyrast."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Lampalj\u00f3s skal eigi framar \u00ed \u00fe\u00e9r l\u00fdsa og raust br\u00fa\u00f0guma og br\u00fa\u00f0ar skal eigi framar heyrast \u00ed \u00fe\u00e9r. Kaupmenn \u00fe\u00ednir voru h\u00f6f\u00f0ingjar jar\u00f0arinnar, af \u00fev\u00ed a\u00f0 allar \u00fej\u00f3\u00f0ir leiddust \u00ed villu af t\u00f6frum \u00fe\u00ednum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00ed henni fannst bl\u00f3\u00f0 sp\u00e1manna og heilagra og allra \u00feeirra, sem hafa drepnir veri\u00f0 \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni.&#34;"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Eftir \u00feetta heyr\u00f0i \u00e9g sem sterkan ym mikils fj\u00f6lda \u00e1 himni. \u00deeir s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hallel\u00faja! Hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i\u00f0 og d\u00fdr\u00f0in og m\u00e1tturinn er Gu\u00f0s vors."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sannir og r\u00e9ttl\u00e1tir eru d\u00f3mar hans. Hann hefur d\u00e6mt sk\u00e6kjuna miklu, sem j\u00f6r\u00f0unni spillti me\u00f0 saurlifna\u00f0i s\u00ednum, og hann hefur l\u00e1ti\u00f0 hana s\u00e6ta hefnd fyrir bl\u00f3\u00f0 \u00fej\u00f3na sinna.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og aftur var sagt: &#34;Hallel\u00faja! Reykurinn fr\u00e1 henni st\u00edgur upp um aldir alda.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00f6ldungarnir tuttugu og fj\u00f3rir og verurnar fj\u00f3rar f\u00e9llu fram og tilb\u00e1\u00f0u Gu\u00f0, sem \u00ed h\u00e1s\u00e6tinu situr, og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Amen, hallel\u00faja!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og fr\u00e1 h\u00e1s\u00e6tinu barst r\u00f6dd, er sag\u00f0i: &#34;Lofsyngi\u00f0 Gu\u00f0i vorum, allir \u00fe\u00e9r \u00fej\u00f3nar hans, \u00fe\u00e9r sem hann \u00f3ttist, sm\u00e1ir og st\u00f3rir.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 heyr\u00f0i \u00e9g raddir sem fr\u00e1 miklum mannfj\u00f6lda og sem ni\u00f0 margra vatna og sem gn\u00fd fr\u00e1 sterkum \u00ferumum. \u00de\u00e6r s\u00f6g\u00f0u: &#34;Hallel\u00faja, Drottinn Gu\u00f0 vor, hinn alvaldi, er konungur or\u00f0inn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gle\u00f0jumst og f\u00f6gnum og gefum honum d\u00fdr\u00f0ina, \u00fev\u00ed a\u00f0 komi\u00f0 er a\u00f0 br\u00fa\u00f0kaupi lambsins og br\u00fa\u00f0ur hans hefur b\u00fai\u00f0 sig."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Henni var fengi\u00f0 sk\u00ednandi og hreint l\u00edn til a\u00f0 skr\u00fd\u00f0ast \u00ed. L\u00edni\u00f0 er r\u00e9ttl\u00e6tisverk heilagra.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann segir vi\u00f0 mig: &#34;Rita \u00fe\u00fa: S\u00e6lir eru \u00feeir, sem bo\u00f0nir eru \u00ed br\u00fa\u00f0kaupsveislu lambsins.&#34; Og hann segir vi\u00f0 mig: &#34;\u00deetta eru hin s\u00f6nnu or\u00f0 Gu\u00f0s.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og \u00e9g f\u00e9ll fram fyrir f\u00e6tur honum til a\u00f0 tilbi\u00f0ja hann og hann segir vi\u00f0 mig: &#34;Varastu \u00feetta! \u00c9g er sam\u00fej\u00f3nn \u00feinn og br\u00e6\u00f0ra \u00feinna, sem hafa vitnisbur\u00f0 Jes\u00fa. Tilbi\u00f0 \u00fe\u00fa Gu\u00f0. Vitnisbur\u00f0ur Jes\u00fa er andi sp\u00e1d\u00f3msg\u00e1funnar.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00e1 \u00e9g himininn opinn, og sj\u00e1: Hv\u00edtur hestur. S\u00e1, sem \u00e1 honum sat, heitir Tr\u00far og Sannur, hann d\u00e6mir og berst me\u00f0 r\u00e9ttv\u00edsi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Augu hans eru sem eldslogi og \u00e1 h\u00f6f\u00f0i hans eru m\u00f6rg ennisdj\u00e1sn. Og hann ber nafn rita\u00f0, sem enginn \u00feekkir nema hann sj\u00e1lfur."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann er skr\u00fdddur skikkju, bl\u00f3\u00f0i drifinni, og nafn hans er: Or\u00f0i\u00f0 Gu\u00f0s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og hersveitirnar, sem \u00e1 himni eru, fylgdu honum \u00e1 hv\u00edtum hestum, kl\u00e6ddar hv\u00edtu og hreinu l\u00edni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og af munni hans gengur \u00fat biturt sver\u00f0 a\u00f0 sl\u00e1 \u00fej\u00f3\u00f0irnar me\u00f0, og hann stj\u00f3rnar \u00feeim me\u00f0 j\u00e1rnsprota. Og hann tre\u00f0ur v\u00edn\u00fer\u00f6ng heiftarrei\u00f0i Gu\u00f0s hins alvalda."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og \u00e1 skikkju sinni og lend sinni hefur hann rita\u00f0 nafn: &#34;Konungur konunga og Drottinn drottna.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 einn engil, sem st\u00f3\u00f0 \u00e1 s\u00f3lunni. Hann hr\u00f3pa\u00f0i h\u00e1rri r\u00f6ddu til allra fuglanna, sem flugu um himinhvolfi\u00f0: &#34;Komi\u00f0, safnist saman til hinnar miklu m\u00e1lt\u00ed\u00f0ar Gu\u00f0s"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 eta hold konunga og hold herforingja og hold kappa og hold hesta og \u00feeirra, sem \u00e1 \u00feeim sitja, og hold allra, b\u00e6\u00f0i frj\u00e1lsra og \u00f3frj\u00e1lsra, sm\u00e1rra og st\u00f3rra.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 d\u00fdri\u00f0 og konunga jar\u00f0arinnar og hersveitir \u00feeirra safna\u00f0ar saman til a\u00f0 heyja str\u00ed\u00f0 vi\u00f0 \u00feann, sem \u00e1 hestinum sat, og vi\u00f0 herli\u00f0 hans."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og d\u00fdri\u00f0 var handteki\u00f0 og \u00e1samt \u00fev\u00ed falssp\u00e1ma\u00f0urinn, sem t\u00e1knin gj\u00f6r\u00f0i \u00ed augs\u00fdn \u00feess, en me\u00f0 \u00feeim leiddi hann afvega \u00fe\u00e1, sem teki\u00f0 h\u00f6f\u00f0u vi\u00f0 merki d\u00fdrsins, og \u00fe\u00e1, sem tilbe\u00f0i\u00f0 h\u00f6f\u00f0u l\u00edkneski \u00feess. B\u00e1\u00f0um \u00feeim var kasta\u00f0 lifandi \u00ed eldsd\u00edki\u00f0, sem logar af brennisteini."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hinir voru drepnir me\u00f0 sver\u00f0i \u00feess, er \u00e1 hestinum sat, sver\u00f0inu, sem \u00fat gekk af munni hans, og allir fuglarnir s\u00f6ddust af hr\u00e6jum \u00feeirra."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa s\u00e1 \u00e9g engil st\u00edga ni\u00f0ur af himni. Hann h\u00e9lt \u00e1 lykli undirdj\u00fapsins og st\u00f3rum fj\u00f6tri \u00ed hendi s\u00e9r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og hann t\u00f3k drekann, \u00feann gamla h\u00f6ggorm, sem er dj\u00f6full og Satan, og batt hann um \u00fe\u00fasund \u00e1r."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hann kasta\u00f0i honum \u00ed undirdj\u00fapi\u00f0 og l\u00e6sti og setti innsigli yfir, svo a\u00f0 hann leiddi ekki framar \u00fej\u00f3\u00f0irnar afvega, allt til \u00feess er fullnu\u00f0ust \u00fe\u00fasund \u00e1rin. Eftir \u00fea\u00f0 \u00e1 hann a\u00f0 vera leystur um stuttan t\u00edma."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 h\u00e1s\u00e6ti og menn settust \u00ed \u00feau og d\u00f3msvald var \u00feeim fengi\u00f0, og \u00e9g s\u00e1 s\u00e1lir \u00feeirra, sem h\u00e1lsh\u00f6ggnir h\u00f6f\u00f0u veri\u00f0 sakir vitnisbur\u00f0ar Jes\u00fa og sakir or\u00f0s Gu\u00f0s. \u00dea\u00f0 voru \u00feeir hinir s\u00f6mu sem h\u00f6f\u00f0u ekki tilbe\u00f0i\u00f0 d\u00fdri\u00f0 n\u00e9 l\u00edkneski \u00feess og ekki fengi\u00f0 merki \u00e1 enni s\u00e9r og h\u00f6nd. Og \u00feeir lifnu\u00f0u og r\u00edktu me\u00f0 Kristi um \u00fe\u00fasund \u00e1r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En a\u00f0rir dau\u00f0ir lifnu\u00f0u ekki fyrr en \u00fe\u00fasund \u00e1rin voru li\u00f0in. \u00deetta er fyrri upprisan."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e6ll og heilagur er s\u00e1, sem \u00e1 hlut \u00ed fyrri upprisunni. Yfir \u00feeim hefur hinn annar dau\u00f0i ekki vald, heldur munu \u00feeir vera prestar Gu\u00f0s og Krists og \u00feeir munu r\u00edkja me\u00f0 honum um \u00fe\u00fasund \u00e1r."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00fasund \u00e1rin eru li\u00f0in, mun Satan ver\u00f0a leystur \u00far fangelsi s\u00ednu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og hann mun \u00fat ganga til a\u00f0 lei\u00f0a \u00fej\u00f3\u00f0irnar afvega, \u00fe\u00e6r sem eru \u00e1 fj\u00f3rum skautum jar\u00f0arinnar, G\u00f3g og Mag\u00f3g, og safna \u00feeim saman til str\u00ed\u00f0s, og tala \u00feeirra er sem sandur sj\u00e1varins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og \u00feeir stigu upp \u00e1 v\u00ed\u00f0an v\u00f6ll jar\u00f0ar og umkringdu herb\u00fa\u00f0ir heilagra og borgina elsku\u00f0u. En eldur f\u00e9ll af himni ofan og eyddi \u00feeim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og dj\u00f6flinum, sem lei\u00f0ir \u00fe\u00e1 afvega, var kasta\u00f0 \u00ed d\u00edki\u00f0 elds og brennisteins, \u00fear sem b\u00e6\u00f0i d\u00fdri\u00f0 er og falssp\u00e1ma\u00f0urinn. Og \u00feeir munu kvaldir ver\u00f0a dag og n\u00f3tt um aldir alda."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 miki\u00f0 hv\u00edtt h\u00e1s\u00e6ti og \u00feann, sem \u00ed \u00fev\u00ed sat. Og fyrir \u00e1sj\u00f3nu hans hvarf himinn og j\u00f6r\u00f0 og \u00feeirra s\u00e1 engan sta\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 \u00fe\u00e1 dau\u00f0u, st\u00f3ra og sm\u00e1a, standa frammi fyrir h\u00e1s\u00e6tinu, og b\u00f3kum var loki\u00f0 upp. Og annarri b\u00f3k var loki\u00f0 upp og \u00fea\u00f0 er l\u00edfsins b\u00f3k. Og hinir dau\u00f0u voru d\u00e6mdir, eftir \u00fev\u00ed sem rita\u00f0 var \u00ed b\u00f3kunum, samkv\u00e6mt verkum \u00feeirra."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hafi\u00f0 skila\u00f0i hinum dau\u00f0u, \u00feeim sem \u00ed \u00fev\u00ed voru, og dau\u00f0inn og Hel skilu\u00f0u \u00feeim dau\u00f0u, sem \u00ed \u00feeim voru, og s\u00e9rhver var d\u00e6mdur eftir verkum s\u00ednum."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og dau\u00f0anum og Helju var kasta\u00f0 \u00ed eldsd\u00edki\u00f0. \u00deetta er hinn annar dau\u00f0i, eldsd\u00edki\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og ef einhver fannst ekki skr\u00e1\u00f0ur \u00ed l\u00edfsins b\u00f3k, var honum kasta\u00f0 \u00ed eldsd\u00edki\u00f0."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 n\u00fdjan himin og n\u00fdja j\u00f6r\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 hinn fyrri himinn og hin fyrri j\u00f6r\u00f0 voru horfin og hafi\u00f0 er ekki framar til."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00e9g s\u00e1 borgina helgu, n\u00fdja Jer\u00fasalem, st\u00edga ni\u00f0ur af himni fr\u00e1 Gu\u00f0i, b\u00fana sem br\u00fa\u00f0i, er skartar fyrir manni s\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og \u00e9g heyr\u00f0i raust mikla fr\u00e1 h\u00e1s\u00e6tinu, er sag\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, tjaldb\u00fa\u00f0 Gu\u00f0s er me\u00f0al mannanna og hann mun b\u00faa hj\u00e1 \u00feeim, og \u00feeir munu vera f\u00f3lk hans og Gu\u00f0 sj\u00e1lfur mun vera hj\u00e1 \u00feeim, Gu\u00f0 \u00feeirra."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og hann mun \u00feerra hvert t\u00e1r af augum \u00feeirra. Og dau\u00f0inn mun ekki framar til vera, hvorki harmur n\u00e9 vein n\u00e9 kv\u00f6l er framar til. Hi\u00f0 fyrra er fari\u00f0.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og s\u00e1, sem \u00ed h\u00e1s\u00e6tinu sat, sag\u00f0i: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g gj\u00f6ri alla hluti n\u00fdja,&#34; og hann segir: &#34;Rita \u00fe\u00fa, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feetta eru or\u00f0in tr\u00fau og s\u00f6nnu.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00dea\u00f0 er fram komi\u00f0. \u00c9g er Alfa og \u00d3mega, upphafi\u00f0 og endirinn. \u00c9g mun gefa \u00feeim \u00f3keypis, sem \u00feyrstur er, af lind l\u00edfsins vatns."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e1 er sigrar mun erfa \u00feetta, og \u00e9g mun vera hans Gu\u00f0 og hann mun vera minn sonur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En fyrir hugdeiga og vantr\u00faa\u00f0a og vi\u00f0urstyggilega og manndr\u00e1para og frillul\u00edfismenn og t\u00f6framenn, skur\u00f0go\u00f0ad\u00fdrkendur og alla lygara er sta\u00f0ur b\u00fainn \u00ed d\u00edkinu, sem logar af eldi og brennisteini. \u00dea\u00f0 er hinn annar dau\u00f0i.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00fa kom einn af englunum sj\u00f6, sem h\u00e9ldu \u00e1 sk\u00e1lunum sj\u00f6, sem fullar voru af s\u00ed\u00f0ustu pl\u00e1gunum sj\u00f6, og tala\u00f0i vi\u00f0 mig og sag\u00f0i: &#34;Kom hinga\u00f0, og \u00e9g mun s\u00fdna \u00fe\u00e9r br\u00fa\u00f0ina, eiginkonu lambsins.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hann flutti mig \u00ed anda upp \u00e1 miki\u00f0 og h\u00e1tt fjall og s\u00fdndi m\u00e9r borgina helgu, Jer\u00fasalem, sem ni\u00f0ur steig af himni fr\u00e1 Gu\u00f0i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00fan haf\u00f0i d\u00fdr\u00f0 Gu\u00f0s. Lj\u00f3mi hennar var l\u00edkur d\u00fdrasta steini, sem jaspissteinn kristalsk\u00e6r."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00fan haf\u00f0i mikinn og h\u00e1an m\u00far og t\u00f3lf hli\u00f0 og vi\u00f0 hli\u00f0in st\u00f3\u00f0u t\u00f3lf englar og n\u00f6fn \u00feeirra t\u00f3lf kynkv\u00edsla \u00cdsraelssona voru ritu\u00f0 \u00e1 hli\u00f0in t\u00f3lf."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "M\u00f3ti austri voru \u00ferj\u00fa hli\u00f0, m\u00f3ti nor\u00f0ri \u00ferj\u00fa hli\u00f0, m\u00f3ti su\u00f0ri \u00ferj\u00fa hli\u00f0 og m\u00f3ti vestri \u00ferj\u00fa hli\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og m\u00far borgarinnar haf\u00f0i t\u00f3lf undirst\u00f6\u00f0usteina og \u00e1 \u00feeim n\u00f6fn hinna t\u00f3lf postula lambsins."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og s\u00e1, sem vi\u00f0 mig tala\u00f0i, h\u00e9lt \u00e1 kvar\u00f0a, gullstaf, til a\u00f0 m\u00e6la borgina og hli\u00f0 hennar og m\u00far hennar."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Borgin liggur \u00ed ferhyrning, j\u00f6fn \u00e1 lengd og breidd. Og hann m\u00e6ldi borgina me\u00f0 stafnum, t\u00f3lf \u00fe\u00fasund skei\u00f0. Lengd hennar og breidd og h\u00e6\u00f0 eru jafnar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og hann m\u00e6ldi m\u00far hennar, hundra\u00f0 fj\u00f6rut\u00edu og fj\u00f3rar \u00e1lnir, eftir kvar\u00f0a manns, sem er einnig m\u00e1l engils."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "M\u00far hennar var bygg\u00f0ur af jaspis og borgin af sk\u00edra gulli sem sk\u00e6rt gler v\u00e6ri."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Undirst\u00f6\u00f0usteinar borgarm\u00farsins voru skreyttir alls konar gimsteinum. Fyrsti undirst\u00f6\u00f0usteinninn var jaspis, annar saf\u00edr, \u00feri\u00f0ji kalsed\u00f3n, fj\u00f3r\u00f0i smarag\u00f0,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "fimmti sard\u00f3nyx, sj\u00f6tti sardis, sj\u00f6undi kr\u00fds\u00f3l\u00edt, \u00e1ttundi beryll, n\u00edundi t\u00f3pas, t\u00edundi kr\u00fds\u00f3pras, ellefti h\u00fdasint, t\u00f3lfti amet\u00fdst."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og hli\u00f0in t\u00f3lf voru t\u00f3lf perlur, og hvert hli\u00f0 \u00far einni perlu. Og str\u00e6ti borgarinnar var af sk\u00edru gulli sem gagns\u00e6tt gler."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og musteri s\u00e1 \u00e9g ekki \u00ed henni, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0, hinn alvaldi, er musteri hennar og lambi\u00f0."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Og borgin \u00fearf ekki heldur s\u00f3lar vi\u00f0 e\u00f0a tungls til a\u00f0 l\u00fdsa s\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 d\u00fdr\u00f0 Gu\u00f0s sk\u00edn \u00e1 hana og lambi\u00f0 er lampi hennar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Og \u00fej\u00f3\u00f0irnar munu ganga \u00ed lj\u00f3si hennar og konungar jar\u00f0arinnar f\u00e6ra henni d\u00fdr\u00f0 s\u00edna."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Og hli\u00f0um hennar ver\u00f0ur aldrei loka\u00f0 um daga _ \u00fev\u00ed a\u00f0 n\u00f3tt ver\u00f0ur \u00fear ekki."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og menn munu f\u00e6ra henni d\u00fdr\u00f0 og vegsemd \u00fej\u00f3\u00f0anna."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og alls ekkert \u00f3hreint skal inn \u00ed hana ganga n\u00e9 s\u00e1 sem fremur vi\u00f0urstygg\u00f0 e\u00f0a i\u00f0kar lygi, engir nema \u00feeir einir, sem rita\u00f0ir eru \u00ed l\u00edfsins b\u00f3k lambsins."
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og hann s\u00fdndi m\u00e9r m\u00f3\u00f0u l\u00edfsvatnsins, sk\u00ednandi sem kristall. H\u00fan rann fr\u00e1 h\u00e1s\u00e6ti Gu\u00f0s og lambsins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1 mi\u00f0ju str\u00e6ti borgarinnar, beggja vegna m\u00f3\u00f0unnar, var l\u00edfsins tr\u00e9, sem ber t\u00f3lf sinnum \u00e1v\u00f6xt. \u00c1 m\u00e1nu\u00f0i hverjum gefur \u00fea\u00f0 \u00e1v\u00f6xt sinn, og bl\u00f6\u00f0 tr\u00e9sins eru til l\u00e6kningar \u00fej\u00f3\u00f0unum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og engin b\u00f6lvun mun framar til vera. Og h\u00e1s\u00e6ti Gu\u00f0s og lambsins mun \u00ed borginni vera og \u00fej\u00f3nar hans munu honum \u00fej\u00f3na."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir munu sj\u00e1 \u00e1sj\u00f3nu hans og nafn hans mun vera \u00e1 ennum \u00feeirra."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og n\u00f3tt mun ekki framar til vera og \u00feeir \u00feurfa ekki lampalj\u00f3s n\u00e9 s\u00f3larlj\u00f3s, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn Gu\u00f0 sk\u00edn \u00e1 \u00fe\u00e1 og \u00feeir munu r\u00edkja um aldir alda."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00deessi or\u00f0 eru tr\u00fa og s\u00f6nn. Og Drottinn, Gu\u00f0 anda sp\u00e1mannanna, sendi engil sinn til a\u00f0 s\u00fdna \u00fej\u00f3num s\u00ednum \u00fea\u00f0, sem ver\u00f0a \u00e1 innan skamms."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g kem skj\u00f3tt. S\u00e6ll er s\u00e1, sem var\u00f0veitir sp\u00e1d\u00f3msor\u00f0 \u00feessarar b\u00f3kar.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og \u00e9g, J\u00f3hannes, er s\u00e1 sem heyr\u00f0i og s\u00e1 \u00feetta. Og er \u00e9g haf\u00f0i heyrt \u00fea\u00f0 og s\u00e9\u00f0, f\u00e9ll \u00e9g ni\u00f0ur til a\u00f0 tilbi\u00f0ja fyrir f\u00f3tum engilsins, sem s\u00fdndi m\u00e9r \u00feetta."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann segir vi\u00f0 mig: &#34;Varastu \u00feetta! \u00c9g er sam\u00fej\u00f3nn \u00feinn og br\u00e6\u00f0ra \u00feinna, sp\u00e1mannanna, og \u00feeirra, sem var\u00f0veita or\u00f0 \u00feessarar b\u00f3kar. Tilbi\u00f0 \u00fe\u00fa Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og hann segir vi\u00f0 mig: &#34;Innsigla \u00fe\u00fa ekki sp\u00e1d\u00f3msor\u00f0 \u00feessarar b\u00f3kar, \u00fev\u00ed a\u00f0 t\u00edminn er \u00ed n\u00e1nd."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hinn rangl\u00e1ti haldi \u00e1fram a\u00f0 fremja rangl\u00e6ti og hinn saurugi saurgi sig \u00e1fram og hinn r\u00e9ttl\u00e1ti stundi \u00e1fram r\u00e9ttl\u00e6ti og hinn heilagi helgist \u00e1fram."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g kem skj\u00f3tt, og launin hef \u00e9g me\u00f0 m\u00e9r, til a\u00f0 gjalda hverjum og einum eins og verk hans er."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g er Alfa og \u00d3mega, hinn fyrsti og hinn s\u00ed\u00f0asti, upphafi\u00f0 og endirinn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00e6lir eru \u00feeir, sem \u00fevo skikkjur s\u00ednar. \u00deeir f\u00e1 a\u00f0gang a\u00f0 l\u00edfsins tr\u00e9 og mega ganga um hli\u00f0in inn \u00ed borgina."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dati gista hundarnir og t\u00f6framennirnir og frillul\u00edfismennirnir og manndr\u00e1pararnir og skur\u00f0go\u00f0ad\u00fdrkendurnir og hver sem elskar og i\u00f0kar lygi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g, Jes\u00fas, hef sent engil minn til a\u00f0 votta fyrir y\u00f0ur \u00feessa hluti \u00ed s\u00f6fnu\u00f0unum. \u00c9g er r\u00f3tarkvistur af kyni Dav\u00ed\u00f0s, stjarnan sk\u00ednandi, morgunstjarnan.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og andinn og br\u00fa\u00f0urin segja: &#34;Kom \u00fe\u00fa!&#34; Og s\u00e1 sem heyrir segi: &#34;Kom \u00fe\u00fa!&#34; Og s\u00e1 sem \u00feyrstur er, hann komi. Hver sem vill, hann f\u00e6r \u00f3keypis l\u00edfsins vatn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g votta fyrir hverjum \u00feeim manni, sem heyrir sp\u00e1d\u00f3msor\u00f0 \u00feessarar b\u00f3kar, a\u00f0 leggi nokkur vi\u00f0 \u00feau, mun Gu\u00f0 \u00e1 hann leggja \u00fe\u00e6r pl\u00e1gur, sem um er rita\u00f0 \u00ed \u00feessari b\u00f3k."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og taki nokkur burt nokku\u00f0 af or\u00f0um sp\u00e1d\u00f3msb\u00f3kar \u00feessarar, \u00fe\u00e1 mun Gu\u00f0 burt taka hlut hans \u00ed tr\u00e9 l\u00edfsins og \u00ed borginni helgu, sem um er rita\u00f0 \u00ed \u00feessari b\u00f3k."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "S\u00e1 sem \u00feetta vottar segir: &#34;J\u00e1, \u00e9g kem skj\u00f3tt.&#34; Amen. Kom \u00fe\u00fa, Drottinn Jes\u00fas!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}