{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "P\u00e1ll heilsar y\u00f0ur, \u00fej\u00f3nn Jes\u00fa Krists, kalla\u00f0ur til postula, kj\u00f6rinn til a\u00f0 bo\u00f0a fagna\u00f0arerindi Gu\u00f0s,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sem hann gaf \u00e1\u00f0ur fyrirheit um fyrir munn sp\u00e1manna sinna \u00ed helgum ritningum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "fagna\u00f0arerindi\u00f0 um son hans, Jes\u00fa Krist, Drottin vorn, sem a\u00f0 holdinu er f\u00e6ddur af kyni Dav\u00ed\u00f0s,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "en a\u00f0 anda heilagleikans me\u00f0 krafti augl\u00fdstur a\u00f0 vera sonur Gu\u00f0s fyrir upprisu fr\u00e1 dau\u00f0um."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fyrir hann hef \u00e9g \u00f6\u00f0last n\u00e1\u00f0 og postulad\u00f3m til a\u00f0 vekja hl\u00fd\u00f0ni vi\u00f0 tr\u00fana me\u00f0al allra hei\u00f0ingjanna, vegna nafns hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Me\u00f0al \u00feeirra eru\u00f0 \u00fe\u00e9r einnig, \u00fe\u00e9r sem Jes\u00fas Kristur hefur kalla\u00f0 s\u00e9r til eignar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g heilsa \u00f6llum Gu\u00f0s elsku\u00f0u \u00ed R\u00f3m, sem heilagir eru samkv\u00e6mt k\u00f6llun. N\u00e1\u00f0 s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur og fri\u00f0ur fr\u00e1 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur vorum og Drottni Jes\u00fa Kristi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Fyrst \u00feakka \u00e9g Gu\u00f0i m\u00ednum sakir Jes\u00fa Krists fyrir y\u00f0ur alla, af \u00fev\u00ed a\u00f0 or\u00f0 fer af tr\u00fa y\u00f0ar \u00ed \u00f6llum heiminum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gu\u00f0, sem \u00e9g \u00fej\u00f3na \u00ed anda m\u00ednum me\u00f0 fagna\u00f0arerindinu um son hans, er m\u00e9r vottur \u00feess, hve \u00f3afl\u00e1tanlega \u00e9g minnist y\u00f0ar"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00ed b\u00e6num m\u00ednum. \u00c9g bi\u00f0 st\u00f6\u00f0ugt um \u00fea\u00f0, a\u00f0 m\u00e9r m\u00e6tti loks einhvern t\u00edma au\u00f0nast, ef Gu\u00f0 vildi svo ver\u00f0a l\u00e1ta, a\u00f0 koma til y\u00f0ar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g \u00fer\u00e1i a\u00f0 sj\u00e1 y\u00f0ur, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i veitt y\u00f0ur hlutdeild \u00ed andlegri n\u00e1\u00f0argj\u00f6f, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r styrkist,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "e\u00f0a r\u00e9ttara sagt: Svo a\u00f0 v\u00e9r getum upp\u00f6rvast saman fyrir hina sameiginlegu tr\u00fa, y\u00f0ar og m\u00edna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g vil ekki, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 y\u00f0ur s\u00e9 \u00f3kunnugt um, a\u00f0 \u00e9g hef oftsinnis \u00e1sett m\u00e9r a\u00f0 koma til y\u00f0ar, en hef veri\u00f0 hindra\u00f0ur allt til \u00feessa. \u00c9g vildi f\u00e1 einhvern \u00e1v\u00f6xt einnig \u00e1 me\u00f0al y\u00f0ar, eins og me\u00f0 \u00f6\u00f0rum hei\u00f0num \u00fej\u00f3\u00f0um."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g er \u00ed skuld b\u00e6\u00f0i vi\u00f0 Grikki og \u00fatlendinga, vitra og f\u00e1v\u00edsa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Svo er \u00e9g og fyrir mitt leyti f\u00fas til a\u00f0 bo\u00f0a fagna\u00f0arerindi\u00f0, einnig y\u00f0ur, sem eru\u00f0 \u00ed R\u00f3m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c9g fyrirver\u00f0 mig ekki fyrir fagna\u00f0arerindi\u00f0. \u00dea\u00f0 er kraftur Gu\u00f0s til hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is hverjum \u00feeim sem tr\u00fair, Gy\u00f0ingum fyrst, en einnig Grikkjum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti Gu\u00f0s opinberast \u00ed \u00fev\u00ed fyrir tr\u00fa til tr\u00faar, eins og rita\u00f0 er: &#34;Hinn r\u00e9ttl\u00e1ti mun lifa fyrir tr\u00fa.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Rei\u00f0i Gu\u00f0s opinberast af himni yfir \u00f6llu gu\u00f0leysi og rangsleitni \u00feeirra manna, er kefja sannleikann me\u00f0 rangsleitni,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0, er vita\u00f0 ver\u00f0ur um Gu\u00f0, er auglj\u00f3st \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra. Gu\u00f0 hefur birt \u00feeim \u00fea\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hi\u00f0 \u00f3s\u00fdnilega e\u00f0li hans, b\u00e6\u00f0i hans eil\u00edfi kraftur og gu\u00f0d\u00f3mleiki, er s\u00fdnilegt fr\u00e1 sk\u00f6pun heimsins, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 ver\u00f0ur skili\u00f0 af verkum hans. Mennirnir eru \u00fev\u00ed \u00e1n afs\u00f6kunar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deeir \u00feekktu Gu\u00f0, en hafa samt ekki vegsama\u00f0 hann eins og Gu\u00f0 n\u00e9 \u00feakka\u00f0 honum, heldur hafa \u00feeir gj\u00f6rst h\u00e9g\u00f3mlegir \u00ed hugsunum s\u00ednum, og hi\u00f0 skynlausa hjarta \u00feeirra hefur hj\u00fapast myrkri."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deeir \u00fe\u00f3ttust vera vitrir, en ur\u00f0u heimskingjar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00deeir skiptu \u00e1 vegsemd hins \u00f3dau\u00f0lega Gu\u00f0s og myndum, sem l\u00edktust dau\u00f0legum manni, fuglum, ferf\u00e6tlingum og skri\u00f0kvikindum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00deess vegna hefur Gu\u00f0 ofurselt \u00fe\u00e1 f\u00fdsnum hjartna \u00feeirra til saurlifna\u00f0ar, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir sv\u00edvirtu l\u00edkami s\u00edna hver me\u00f0 \u00f6\u00f0rum."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00deeir hafa skipt \u00e1 sannleika Gu\u00f0s og lyginni og g\u00f6fga\u00f0 og d\u00fdrka\u00f0 hi\u00f0 skapa\u00f0a \u00ed sta\u00f0 skaparans, hans sem er blessa\u00f0ur a\u00f0 eil\u00edfu. Amen."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deess vegna hefur Gu\u00f0 ofurselt \u00fe\u00e1 sv\u00edvir\u00f0ilegum girndum. B\u00e6\u00f0i hafa konur breytt e\u00f0lilegum m\u00f6kum \u00ed \u00f3e\u00f0lileg,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "og eins hafa l\u00edka karlar h\u00e6tt e\u00f0lilegum m\u00f6kum vi\u00f0 konur og brunni\u00f0 \u00ed losta hver til annars, karlmenn fr\u00f6mdu sk\u00f6mm me\u00f0 karlm\u00f6nnum og t\u00f3ku \u00fat \u00e1 sj\u00e1lfum s\u00e9r makleg m\u00e1lagj\u00f6ld villu sinnar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00dear e\u00f0 \u00feeir hirtu ekki um a\u00f0 var\u00f0veita \u00feekkinguna \u00e1 Gu\u00f0i, ofurseldi Gu\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00f3s\u00e6milegu hugarfari, svo a\u00f0 \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u \u00fea\u00f0 sem ekki er tilhl\u00fd\u00f0ilegt,"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "fylltir alls konar rangsleitni, vonsku, \u00e1girnd, illsku, fullir \u00f6fundar, manndr\u00e1pa, deilu, sviksemi, illmennsku. \u00deeir eru r\u00f3gberar,"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "bakm\u00e1lugir, gu\u00f0shatarar, sm\u00e1narar, hrokafullir, gortarar, hrekkv\u00edsir, foreldrum \u00f3hl\u00fd\u00f0nir,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00f3skynsamir, \u00f3\u00e1rei\u00f0anlegir, k\u00e6rleikslausir, miskunnarlausir,"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00feeir eru menn, sem \u00feekkja r\u00e9ttd\u00e6mi Gu\u00f0s og vita a\u00f0 \u00feeir er sl\u00edkt fremja eru dau\u00f0asekir. Samt fremja \u00feeir \u00feetta og gj\u00f6ra a\u00f0 auki g\u00f3\u00f0an r\u00f3m a\u00f0 sl\u00edkri breytni hj\u00e1 \u00f6\u00f0rum."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed hefur \u00fe\u00fa, ma\u00f0ur, sem d\u00e6mir, hver sem \u00fe\u00fa ert, enga afs\u00f6kun. Um lei\u00f0 og \u00fe\u00fa d\u00e6mir annan, d\u00e6mir \u00fe\u00fa sj\u00e1lfan \u00feig, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa, sem d\u00e6mir, fremur hi\u00f0 sama."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "V\u00e9r vitum, a\u00f0 d\u00f3mur Gu\u00f0s er sannarlega yfir \u00feeim er sl\u00edkt fremja."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En hugsar \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0, ma\u00f0ur, \u00fe\u00fa sem d\u00e6mir \u00fe\u00e1 er sl\u00edkt fremja og gj\u00f6rir sj\u00e1lfur hi\u00f0 sama, a\u00f0 \u00fe\u00fa f\u00e1ir umfl\u00fai\u00f0 d\u00f3m Gu\u00f0s?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E\u00f0a l\u00edtilsvir\u00f0ir \u00fe\u00fa r\u00edkd\u00f3m g\u00e6sku hans og umbur\u00f0arlyndis og langlyndis? Veist \u00fe\u00fa ekki, a\u00f0 g\u00e6ska Gu\u00f0s vill lei\u00f0a \u00feig til i\u00f0runar?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Me\u00f0 har\u00f0\u00fa\u00f0 \u00feinni og i\u00f0runarlausa hjarta safnar \u00fe\u00fa sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r rei\u00f0i \u00e1 rei\u00f0idegi, er r\u00e9ttl\u00e1tur d\u00f3mur Gu\u00f0s ver\u00f0ur opinber."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann mun gjalda s\u00e9rhverjum eftir verkum hans:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00deeim eil\u00edft l\u00edf, sem me\u00f0 sta\u00f0festu \u00ed g\u00f3\u00f0u verki leita vegsemdar, hei\u00f0urs og \u00f3dau\u00f0leika,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "en \u00feeim rei\u00f0i og \u00f3vild, sem lei\u00f0ast af eigingirni og \u00f3hl\u00fd\u00f0nast sannleikanum, en hl\u00fd\u00f0nast rangl\u00e6tinu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00derenging og angist kemur yfir s\u00e9rhverja mannss\u00e1l, er illt fremur, yfir Gy\u00f0inginn fyrst, en einnig hinn gr\u00edska."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En vegsemd, hei\u00f0ur og fri\u00f0 hl\u00fdtur s\u00e9rhver s\u00e1 er gj\u00f6rir hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a, Gy\u00f0ingurinn fyrst, en einnig hinn gr\u00edski."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 fer ekki \u00ed manngreinar\u00e1lit."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allir \u00feeir, sem syndga\u00f0 hafa \u00e1n l\u00f6gm\u00e1ls, munu og \u00e1n l\u00f6gm\u00e1ls tort\u00edmast, og allir \u00feeir, sem syndga\u00f0 hafa undir l\u00f6gm\u00e1li, munu d\u00e6mast af l\u00f6gm\u00e1li."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og ekki eru heyrendur l\u00f6gm\u00e1lsins r\u00e9ttl\u00e1tir fyrir Gu\u00f0i, heldur munu gj\u00f6rendur l\u00f6gm\u00e1lsins r\u00e9ttl\u00e6ttir ver\u00f0a."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00deegar hei\u00f0ingjar, sem hafa ekki l\u00f6gm\u00e1l, gj\u00f6ra a\u00f0 e\u00f0lisbo\u00f0i \u00fea\u00f0 sem l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 b\u00fd\u00f0ur, \u00fe\u00e1 eru \u00feeir, \u00fe\u00f3tt \u00feeir hafi ekki neitt l\u00f6gm\u00e1l, sj\u00e1lfum s\u00e9r l\u00f6gm\u00e1l."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00deeir s\u00fdna, a\u00f0 krafa l\u00f6gm\u00e1lsins er ritu\u00f0 \u00ed hj\u00f6rtum \u00feeirra, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 samviska \u00feeirra ber \u00feessu vitni og hugrenningar \u00feeirra, sem \u00fdmist \u00e1saka \u00fe\u00e1 e\u00f0a afsaka."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 ver\u00f0ur \u00e1 \u00feeim degi, er Gu\u00f0, samkv\u00e6mt fagna\u00f0arerindi m\u00ednu, er \u00e9g f\u00e9kk fyrir Jes\u00fa Krist, d\u00e6mir hi\u00f0 dulda hj\u00e1 m\u00f6nnunum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En n\u00fa ert \u00fe\u00fa Gy\u00f0ingur a\u00f0 nafni og sty\u00f0st vi\u00f0 l\u00f6gm\u00e1l og ert hreykinn af Gu\u00f0i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00fa \u00feekkir vilja hans og kannt a\u00f0 meta r\u00e9tt \u00fea\u00f0, sem m\u00e1li skiptir, \u00fear e\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 fr\u00e6\u00f0ir \u00feig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa treystir sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r til a\u00f0 vera lei\u00f0togi blindra, lj\u00f3s \u00feeirra sem eru \u00ed myrkri,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "kennari f\u00e1v\u00edsra, fr\u00e6\u00f0ari \u00f3vita, \u00fear sem \u00fe\u00fa hefur \u00feekkinguna og sannleikann sk\u00fdrum st\u00f6fum \u00ed l\u00f6gm\u00e1linu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00fa sem \u00feannig fr\u00e6\u00f0ir a\u00f0ra, hv\u00ed fr\u00e6\u00f0ir \u00fe\u00fa ekki sj\u00e1lfan \u00feig? Pr\u00e9dikar \u00fe\u00fa, a\u00f0 ekki skuli stela, og stelur \u00fe\u00f3?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Segir \u00fe\u00fa, a\u00f0 ekki skuli dr\u00fdgja h\u00f3r, og dr\u00fdgir \u00fe\u00f3 h\u00f3r? Hefur \u00fe\u00fa andstygg\u00f0 \u00e1 skur\u00f0go\u00f0um og r\u00e6nir \u00fe\u00f3 helgid\u00f3ma?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Hr\u00f3sar \u00fe\u00fa \u00fe\u00e9r af l\u00f6gm\u00e1li, og \u00f3vir\u00f0ir \u00fe\u00f3 Gu\u00f0 me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 brj\u00f3ta l\u00f6gm\u00e1li\u00f0?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Svo er sem rita\u00f0 er: &#34;Nafn Gu\u00f0s ver\u00f0ur y\u00f0ar vegna fyrir lasti me\u00f0al hei\u00f0ingjanna.&#34;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Umskurn er gagnleg ef \u00fe\u00fa heldur l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, en ef \u00fe\u00fa br\u00fdtur l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, er umskurn \u00fe\u00edn or\u00f0in a\u00f0 engu."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ef \u00fev\u00ed \u00f3umskorinn ma\u00f0ur fer eftir kr\u00f6fum l\u00f6gm\u00e1lsins, mun hann \u00fe\u00e1 ekki metinn sem umskorinn v\u00e6ri?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og mun \u00fe\u00e1 ekki s\u00e1, sem er \u00f3umskorinn og heldur l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, d\u00e6ma \u00feig, sem \u00fer\u00e1tt fyrir b\u00f3kstaf og umskurn br\u00fdtur l\u00f6gm\u00e1li\u00f0?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ekki er s\u00e1 Gy\u00f0ingur, sem er \u00fea\u00f0 hi\u00f0 ytra, og ekki \u00fea\u00f0 umskurn, sem er \u00fea\u00f0 hi\u00f0 ytra \u00e1 holdinu."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En s\u00e1 er Gy\u00f0ingur, sem er \u00fea\u00f0 hi\u00f0 innra, og umskurnin er umskurn hjartans \u00ed anda, en ekki \u00ed b\u00f3kstaf. Lofst\u00edr hans er ekki af m\u00f6nnum, heldur fr\u00e1 Gu\u00f0i."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hva\u00f0 hefur \u00fe\u00e1 Gy\u00f0ingurinn fram yfir? E\u00f0a hvert er gagn umskurnarinnar?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Miki\u00f0 \u00e1 allan h\u00e1tt. Fyrst er \u00fe\u00e1 \u00fea\u00f0, a\u00f0 \u00feeim hefur veri\u00f0 tr\u00faa\u00f0 fyrir or\u00f0um Gu\u00f0s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Hva\u00f0 um \u00fea\u00f0, \u00fe\u00f3tt nokkrir hafi reynst \u00f3tr\u00fair? Mundi \u00f3tr\u00famennska \u00feeirra a\u00f0 engu gj\u00f6ra tr\u00fafesti Gu\u00f0s?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fjarri fer \u00fev\u00ed. Gu\u00f0 skal reynast sannor\u00f0ur, \u00fe\u00f3tt hver ma\u00f0ur reyndist lygari, eins og rita\u00f0 er: &#34;Til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa reynist r\u00e9ttl\u00e1tur \u00ed or\u00f0um \u00fe\u00ednum og vinnir, \u00feegar \u00fe\u00fa \u00e1tt m\u00e1l a\u00f0 verja.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En ef rangl\u00e6ti vort sannar r\u00e9ttl\u00e6ti Gu\u00f0s, hva\u00f0 eigum v\u00e9r \u00fe\u00e1 a\u00f0 segja? Hvort mundi Gu\u00f0 vera rangl\u00e1tur, er hann l\u00e6tur rei\u00f0ina yfir dynja? _ \u00c9g tala \u00e1 mannlegan h\u00e1tt. _"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Fjarri fer \u00fev\u00ed. Hvernig \u00e6tti Gu\u00f0 \u00fe\u00e1 a\u00f0 d\u00e6ma heiminn?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En ver\u00f0i sannleiki Gu\u00f0s fyrir lygi m\u00edna sk\u00fdrari honum til d\u00fdr\u00f0ar, hvers vegna d\u00e6mist \u00e9g \u00fe\u00e1 enn sem syndari?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eigum v\u00e9r \u00fe\u00e1 ekki a\u00f0 gj\u00f6ra hi\u00f0 illa, til \u00feess a\u00f0 hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a komi fram? Sumir bera oss \u00feeim \u00f3hr\u00f3\u00f0ri a\u00f0 v\u00e9r kennum \u00feetta. \u00deeir munu f\u00e1 ver\u00f0skulda\u00f0an d\u00f3m."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hva\u00f0 \u00fe\u00e1? H\u00f6fum v\u00e9r \u00fe\u00e1 nokku\u00f0 fram yfir? Nei, alls ekki. V\u00e9r h\u00f6fum \u00e1\u00f0ur gefi\u00f0 b\u00e6\u00f0i Gy\u00f0ingum og Grikkjum a\u00f0 s\u00f6k, a\u00f0 \u00feeir v\u00e6ru allir undir synd."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eins og rita\u00f0 er: Ekki er neinn r\u00e9ttl\u00e1tur, ekki einn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ekki er neinn vitur, ekki neinn sem leitar Gu\u00f0s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Allir eru \u00feeir fallnir fr\u00e1, allir saman \u00f3f\u00e6rir or\u00f0nir. Ekki er neinn sem au\u00f0s\u00fdnir g\u00e6sku, ekki einn einasti."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Opin gr\u00f6f er barki \u00feeirra, me\u00f0 tungum s\u00ednum draga \u00feeir \u00e1 t\u00e1lar. H\u00f6ggorma eitur er innan vara \u00feeirra,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "munnur \u00feeirra er fullur b\u00f6lvunar og beiskju."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hvatir eru \u00feeir \u00ed spori a\u00f0 \u00fathella bl\u00f3\u00f0i."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tort\u00edming og eymd er \u00ed sl\u00f3\u00f0 \u00feeirra,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "og veg fri\u00f0arins \u00feekkja \u00feeir ekki."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fyrir augum \u00feeirra er enginn gu\u00f0s\u00f3tti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "V\u00e9r vitum, a\u00f0 allt sem l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 segir, \u00fea\u00f0 talar \u00fea\u00f0 til \u00feeirra sem eru undir l\u00f6gm\u00e1linu, til \u00feess a\u00f0 s\u00e9rhver munnur \u00feagni og allur heimurinn ver\u00f0i sekur fyrir Gu\u00f0i,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn lifandi ma\u00f0ur r\u00e9ttl\u00e6tist fyrir honum af l\u00f6gm\u00e1lsverkum. En fyrir l\u00f6gm\u00e1l kemur \u00feekking syndar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En n\u00fa hefur r\u00e9ttl\u00e6ti Gu\u00f0s, sem l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 og sp\u00e1mennirnir vitna um, veri\u00f0 opinbera\u00f0 \u00e1n l\u00f6gm\u00e1ls."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er: R\u00e9ttl\u00e6ti Gu\u00f0s fyrir tr\u00fa \u00e1 Jes\u00fa Krist \u00f6llum \u00feeim til handa, sem tr\u00faa. H\u00e9r er enginn greinarmunur:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Allir hafa syndga\u00f0 og skortir Gu\u00f0s d\u00fdr\u00f0,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "og \u00feeir r\u00e9ttl\u00e6tast \u00e1n ver\u00f0skuldunar af n\u00e1\u00f0 hans fyrir endurlausnina, sem er \u00ed Kristi Jes\u00fa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gu\u00f0 setti hann fram, a\u00f0 hann me\u00f0 bl\u00f3\u00f0i s\u00ednu v\u00e6ri s\u00e1ttarf\u00f3rn \u00feeim sem tr\u00faa. \u00deannig s\u00fdndi Gu\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti sitt, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann haf\u00f0i \u00ed umbur\u00f0arlyndi s\u00ednu umbori\u00f0 hinar \u00e1\u00f0ur dr\u00fdg\u00f0u syndir,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 augl\u00fdsa r\u00e9ttl\u00e6ti sitt \u00e1 yfirstandandi t\u00edma, a\u00f0 hann s\u00e9 sj\u00e1lfur r\u00e9ttl\u00e1tur og r\u00e9ttl\u00e6ti \u00feann, sem tr\u00fair \u00e1 Jes\u00fa."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Hvar er \u00fe\u00e1 hr\u00f3sunin? H\u00fan er \u00fati loku\u00f0. Me\u00f0 hva\u00f0a l\u00f6gm\u00e1li? Verkanna? Nei, heldur me\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li tr\u00faar."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "V\u00e9r \u00e1lyktum \u00fev\u00ed, a\u00f0 ma\u00f0urinn r\u00e9ttl\u00e6tist af tr\u00fa \u00e1n l\u00f6gm\u00e1lsverka."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E\u00f0a er Gu\u00f0 einungis Gu\u00f0 Gy\u00f0inga? Ekki l\u00edka hei\u00f0ingja? J\u00fa, l\u00edka hei\u00f0ingja;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "svo sannarlega sem Gu\u00f0 er einn, sem mun r\u00e9ttl\u00e6ta umskorna menn af tr\u00fa og \u00f3umskorna fyrir tr\u00fana."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Gj\u00f6rum v\u00e9r \u00fe\u00e1 l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 a\u00f0 engu me\u00f0 tr\u00fanni? Fjarri fer \u00fev\u00ed. V\u00e9r sta\u00f0festum l\u00f6gm\u00e1li\u00f0."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hva\u00f0 eigum v\u00e9r \u00fe\u00e1 a\u00f0 segja um Abraham, forf\u00f6\u00f0ur vorn, hva\u00f0 \u00e1vann hann?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ef hann r\u00e9ttl\u00e6ttist af verkum, \u00fe\u00e1 hefur hann hr\u00f3sunarefni, en ekki fyrir Gu\u00f0i."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed hva\u00f0 segir ritningin: &#34;Abraham tr\u00fa\u00f0i Gu\u00f0i, og \u00fea\u00f0 var reikna\u00f0 honum til r\u00e9ttl\u00e6tis.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeim sem vinnur ver\u00f0a launin ekki reiknu\u00f0 af n\u00e1\u00f0, heldur eftir ver\u00f0leika."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hinum aftur \u00e1 m\u00f3ti, sem ekki vinnur, en tr\u00fair \u00e1 hann sem r\u00e9ttl\u00e6tir \u00f3gu\u00f0legan, er tr\u00fa hans reiknu\u00f0 til r\u00e9ttl\u00e6tis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eins og l\u00edka Dav\u00ed\u00f0 l\u00fdsir \u00feann mann s\u00e6lan, sem Gu\u00f0 tilreiknar r\u00e9ttl\u00e6ti \u00e1n tillits til verka:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e6lir eru \u00feeir, sem afbrotin eru fyrirgefin og syndir \u00feeirra huldar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "S\u00e6ll er s\u00e1 ma\u00f0ur, sem Drottinn tilreiknar ekki synd."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "N\u00e6r \u00fe\u00e1 s\u00e6lubo\u00f0un \u00feessi a\u00f0eins til umskorinna manna? E\u00f0a l\u00edka til \u00f3umskorinna? V\u00e9r segjum: &#34;Tr\u00fain var Abraham til r\u00e9ttl\u00e6tis reiknu\u00f0.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hvernig var h\u00fan \u00fe\u00e1 tilreiknu\u00f0 honum? Umskornum e\u00f0a \u00f3umskornum? Hann var ekki umskorinn, heldur \u00f3umskorinn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og hann f\u00e9kk t\u00e1kn umskurnarinnar sem sta\u00f0festingu \u00feess r\u00e9ttl\u00e6tis af tr\u00fa, sem hann \u00e1tti \u00f3umskorinn. \u00deannig skyldi hann vera fa\u00f0ir allra \u00feeirra, sem tr\u00faa \u00f3umskornir, til \u00feess a\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 tilreiknist \u00feeim,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og eins fa\u00f0ir \u00feeirra umskornu manna, sem eru ekki a\u00f0eins umskornir heldur feta veg \u00feeirrar tr\u00faar, er fa\u00f0ir vor Abraham haf\u00f0i \u00f3umskorinn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ekki var Abraham e\u00f0a ni\u00f0jum hans fyrir l\u00f6gm\u00e1l gefi\u00f0 fyrirheiti\u00f0, a\u00f0 hann skyldi ver\u00f0a erfingi heimsins, heldur fyrir tr\u00faar-r\u00e9ttl\u00e6ti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ef l\u00f6gm\u00e1lsmennirnir eru erfingjar, er tr\u00fain \u00f3n\u00fdtt og fyrirheiti\u00f0 a\u00f0 engu gj\u00f6rt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 vekur rei\u00f0i. En \u00fear sem ekki er l\u00f6gm\u00e1l, \u00fear eru ekki heldur l\u00f6gm\u00e1lsbrot."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dev\u00ed er fyrirheiti\u00f0 byggt \u00e1 tr\u00fa, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 af n\u00e1\u00f0, og megi st\u00f6\u00f0ugt standa fyrir alla ni\u00f0ja hans, ekki fyrir \u00fe\u00e1 eina, sem hafa l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, heldur og fyrir \u00fe\u00e1, sem eiga tr\u00fa Abrahams. Hann er fa\u00f0ir vor allra,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "eins og skrifa\u00f0 stendur: &#34;F\u00f6\u00f0ur margra \u00fej\u00f3\u00f0a hef \u00e9g sett \u00feig.&#34; Og \u00fea\u00f0 er hann frammi fyrir Gu\u00f0i, sem hann tr\u00fa\u00f0i \u00e1, honum sem l\u00edfgar dau\u00f0a og kallar fram \u00fea\u00f0, sem ekki er til eins og \u00fea\u00f0 v\u00e6ri til."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Abraham tr\u00fa\u00f0i me\u00f0 von, gegn von, a\u00f0 hann skyldi ver\u00f0a fa\u00f0ir margra \u00fej\u00f3\u00f0a, samkv\u00e6mt \u00fev\u00ed sem sagt haf\u00f0i veri\u00f0: &#34;Svo skal afkv\u00e6mi \u00feitt ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og ekki veikla\u00f0ist hann \u00ed tr\u00fanni \u00fe\u00f3tt hann minntist \u00feess, a\u00f0 hann var kominn a\u00f0 f\u00f3tum fram _ hann var n\u00e1lega t\u00edr\u00e6\u00f0ur, _ og a\u00f0 Sara gat ekki or\u00f0i\u00f0 barnshafandi sakir elli."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Um fyrirheit Gu\u00f0s efa\u00f0ist hann ekki me\u00f0 vantr\u00fa, heldur gj\u00f6r\u00f0ist styrkur \u00ed tr\u00fanni. Hann gaf Gu\u00f0i d\u00fdr\u00f0ina,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og var \u00feess fullviss, a\u00f0 hann er m\u00e1ttugur a\u00f0 efna \u00fea\u00f0, sem hann hefur lofa\u00f0."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "&#34;Fyrir \u00fev\u00ed var \u00fea\u00f0 honum og til r\u00e9ttl\u00e6tis reikna\u00f0.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En a\u00f0 \u00fea\u00f0 var honum tilreikna\u00f0, \u00fea\u00f0 var ekki rita\u00f0 hans vegna einungis,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "heldur l\u00edka vor vegna. Oss mun \u00fea\u00f0 tilreikna\u00f0 ver\u00f0a, sem tr\u00faum \u00e1 hann, sem uppvakti Jes\u00fa, Drottin vorn, fr\u00e1 dau\u00f0um,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "hann sem var framseldur vegna misgj\u00f6r\u00f0a vorra og vegna r\u00e9ttl\u00e6tingar vorrar uppvakinn."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "R\u00e9ttl\u00e6ttir af tr\u00fa h\u00f6fum v\u00e9r \u00fev\u00ed fri\u00f0 vi\u00f0 Gu\u00f0 fyrir Drottin vorn Jes\u00fa Krist."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fyrir hann h\u00f6fum v\u00e9r a\u00f0gang a\u00f0 \u00feeirri n\u00e1\u00f0, sem v\u00e9r lifum \u00ed, og v\u00e9r f\u00f6gnum \u00ed von um d\u00fdr\u00f0 Gu\u00f0s."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En ekki \u00fea\u00f0 eitt: V\u00e9r f\u00f6gnum l\u00edka \u00ed \u00ferengingunum, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r vitum, a\u00f0 \u00ferengingin veitir \u00feolg\u00e6\u00f0i,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "en \u00feolg\u00e6\u00f0i\u00f0 fullreynd, en fullreyndin von."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En vonin bregst oss ekki, \u00fev\u00ed a\u00f0 k\u00e6rleika Gu\u00f0s er \u00fathellt \u00ed hj\u00f6rtum vorum fyrir heilagan anda, sem oss er gefinn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Me\u00f0an v\u00e9r enn vorum \u00f3styrkir, d\u00f3 Kristur \u00e1 settum t\u00edma fyrir \u00f3gu\u00f0lega."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Annars gengur varla nokkur \u00ed dau\u00f0ann fyrir r\u00e9ttl\u00e1tan mann, _ fyrir g\u00f3\u00f0an mann kynni ef til vill einhver a\u00f0 vilja deyja. _"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En Gu\u00f0 au\u00f0s\u00fdnir k\u00e6rleika sinn til vor, \u00fear sem Kristur er fyrir oss d\u00e1inn me\u00f0an v\u00e9r enn vorum \u00ed syndum vorum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dear sem v\u00e9r n\u00fa erum r\u00e9ttl\u00e6ttir fyrir bl\u00f3\u00f0 hans, \u00fev\u00ed fremur mun hann frelsa oss fr\u00e1 rei\u00f0inni."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ef v\u00e9r vorum \u00f3vinir Gu\u00f0s og ur\u00f0um s\u00e6ttir vi\u00f0 hann me\u00f0 dau\u00f0a sonar hans, \u00fev\u00ed fremur munum v\u00e9r frelsa\u00f0ir ver\u00f0a me\u00f0 l\u00edfi sonar hans, n\u00fa er v\u00e9r erum \u00ed s\u00e1tt teknir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og ekki \u00fea\u00f0 eitt, heldur f\u00f6gnum v\u00e9r \u00ed Gu\u00f0i fyrir Drottin vorn Jes\u00fa Krist, sem v\u00e9r n\u00fa h\u00f6fum \u00f6\u00f0last s\u00e1ttargj\u00f6r\u00f0ina fyrir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Syndin kom inn \u00ed heiminn fyrir einn mann og dau\u00f0inn fyrir syndina, og \u00feannig er dau\u00f0inn runninn til allra manna, af \u00fev\u00ed a\u00f0 allir hafa syndga\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 allt fram a\u00f0 l\u00f6gm\u00e1linu var synd \u00ed heiminum, en synd tilreiknast ekki me\u00f0an ekki er l\u00f6gm\u00e1l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Samt sem \u00e1\u00f0ur hefur dau\u00f0inn r\u00edkt fr\u00e1 Adam til M\u00f3se einnig yfir \u00feeim, sem ekki h\u00f6f\u00f0u syndga\u00f0 \u00e1 s\u00f6mu lund og Adam braut, en Adam v\u00edsar til hans sem koma \u00e1tti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En n\u00e1\u00f0argj\u00f6finni og misgj\u00f6r\u00f0inni ver\u00f0ur ekki jafna\u00f0 saman. \u00dev\u00ed a\u00f0 hafi hinir m\u00f6rgu d\u00e1i\u00f0 sakir \u00feess a\u00f0 einn f\u00e9ll, \u00fev\u00ed fremur hefur n\u00e1\u00f0 Gu\u00f0s og gj\u00f6f streymt r\u00edkulega til hinna m\u00f6rgu \u00ed hinum eina manni Jes\u00fa Kristi, sem er n\u00e1\u00f0argj\u00f6f Gu\u00f0s."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Og ekki ver\u00f0ur gj\u00f6finni jafna\u00f0 til \u00feess, sem leiddi af synd hins eina manns. \u00dev\u00ed a\u00f0 d\u00f3murinn vegna \u00feess, sem hinn eini haf\u00f0i gj\u00f6rt, var\u00f0 til sakfellingar, en n\u00e1\u00f0argj\u00f6fin vegna misgj\u00f6r\u00f0a margra til s\u00fdknunar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ef misgj\u00f6r\u00f0 hins eina manns haf\u00f0i \u00ed f\u00f6r me\u00f0 s\u00e9r, a\u00f0 dau\u00f0inn t\u00f3k v\u00f6ld me\u00f0 \u00feeim eina manni, \u00fev\u00ed fremur munu \u00fe\u00e1 \u00feeir, sem \u00feiggja gn\u00f3ttir n\u00e1\u00f0arinnar og gjafar r\u00e9ttl\u00e6tisins, lifa og r\u00edkja vegna hins eina Jes\u00fa Krists."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eins og af misgj\u00f6r\u00f0 eins leiddi sakfellingu fyrir alla menn, \u00feannig lei\u00f0ir og af r\u00e9ttl\u00e6tisverki eins s\u00fdknun og l\u00edf fyrir alla menn."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eins og hinir m\u00f6rgu ur\u00f0u a\u00f0 syndurum fyrir \u00f3hl\u00fd\u00f0ni hins eina manns, \u00feannig mun hl\u00fd\u00f0ni hins eina r\u00e9ttl\u00e6ta hina m\u00f6rgu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En h\u00e9r vi\u00f0 b\u00e6ttist svo l\u00f6gm\u00e1li\u00f0, til \u00feess a\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0in yr\u00f0i meiri. En \u00fear sem syndin j\u00f3kst, \u00fear fl\u00f3\u00f0i n\u00e1\u00f0in yfir enn meir."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Og eins og syndin r\u00edkti \u00ed dau\u00f0anum, svo skyldi og n\u00e1\u00f0in r\u00edkja fyrir r\u00e9ttl\u00e6ti til eil\u00edfs l\u00edfs \u00ed Jes\u00fa Kristi, Drottni vorum."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hva\u00f0 eigum v\u00e9r \u00fe\u00e1 a\u00f0 segja? Eigum v\u00e9r a\u00f0 halda \u00e1fram \u00ed syndinni til \u00feess a\u00f0 n\u00e1\u00f0in aukist?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fjarri fer \u00fev\u00ed. V\u00e9r sem d\u00f3um syndinni, hvernig \u00e6ttum v\u00e9r framar a\u00f0 lifa \u00ed henni?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E\u00f0a viti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, a\u00f0 allir v\u00e9r, sem sk\u00edr\u00f0ir erum til Krists Jes\u00fa, erum sk\u00edr\u00f0ir til dau\u00f0a hans?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e9r erum \u00fev\u00ed d\u00e1nir og greftra\u00f0ir me\u00f0 honum \u00ed sk\u00edrninni, til \u00feess a\u00f0 lifa n\u00fdju l\u00edfi, eins og Kristur var upp vakinn fr\u00e1 dau\u00f0um fyrir d\u00fdr\u00f0 f\u00f6\u00f0urins."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ef v\u00e9r erum or\u00f0nir samgr\u00f3nir honum \u00ed l\u00edkingu dau\u00f0a hans, munum v\u00e9r einnig vera \u00fea\u00f0 \u00ed l\u00edkingu upprisu hans."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e9r vitum, a\u00f0 vor gamli ma\u00f0ur er me\u00f0 honum krossfestur, til \u00feess a\u00f0 l\u00edkami syndarinnar skuli a\u00f0 engu ver\u00f0a og v\u00e9r ekki framar \u00fej\u00f3na syndinni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 s\u00e1, sem dau\u00f0ur er, er leystur fr\u00e1 syndinni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ef v\u00e9r erum me\u00f0 Kristi d\u00e1nir, tr\u00faum v\u00e9r \u00fev\u00ed, a\u00f0 v\u00e9r og munum me\u00f0 honum lifa."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "V\u00e9r vitum a\u00f0 Kristur, upp vakinn fr\u00e1 dau\u00f0um, deyr ekki framar. Dau\u00f0inn drottnar ekki lengur yfir honum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Me\u00f0 dau\u00f0a s\u00ednum d\u00f3 hann syndinni \u00ed eitt skipti fyrir \u00f6ll, en me\u00f0 l\u00edfi s\u00ednu lifir hann Gu\u00f0i."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deannig skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r l\u00edka \u00e1l\u00edta y\u00f0ur sj\u00e1lfa vera dau\u00f0a syndinni, en lifandi Gu\u00f0i \u00ed Kristi Jes\u00fa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 \u00fev\u00ed ekki syndina r\u00edkja \u00ed dau\u00f0legum l\u00edkama y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0nist girndum hans."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lj\u00e1i\u00f0 ekki heldur syndinni limi y\u00f0ar a\u00f0 rangl\u00e6tisvopnum, heldur bj\u00f3\u00f0i\u00f0 sj\u00e1lfa y\u00f0ur Gu\u00f0i sem lifna\u00f0a fr\u00e1 dau\u00f0um og limi y\u00f0ar Gu\u00f0i sem r\u00e9ttl\u00e6tisvopn."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Synd skal ekki drottna yfir y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 ekki eru\u00f0 \u00fe\u00e9r undir l\u00f6gm\u00e1li, heldur undir n\u00e1\u00f0."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hva\u00f0 \u00fe\u00e1? Eigum v\u00e9r a\u00f0 syndga, af \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r erum ekki undir l\u00f6gm\u00e1li, heldur undir n\u00e1\u00f0? Fjarri fer \u00fev\u00ed."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, a\u00f0 ef \u00fe\u00e9r bj\u00f3\u00f0i\u00f0 \u00f6\u00f0rum sj\u00e1lfa y\u00f0ur fyrir \u00fej\u00f3na og hl\u00fd\u00f0i\u00f0 honum, \u00fe\u00e1 eru\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fej\u00f3nar \u00feess, sem \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0, hvort heldur er syndar til dau\u00f0a e\u00f0a hl\u00fd\u00f0ni til r\u00e9ttl\u00e6tis?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00fe\u00f6kk s\u00e9 Gu\u00f0i! \u00de\u00e9r voru\u00f0 \u00fej\u00f3nar syndarinnar, en ur\u00f0u\u00f0 af hjarta hl\u00fd\u00f0nir \u00feeirri kenningu, sem \u00fe\u00e9r voru\u00f0 \u00e1 vald gefnir."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og \u00fe\u00e9r gj\u00f6r\u00f0ust \u00fej\u00f3nar r\u00e9ttl\u00e6tisins eftir a\u00f0 hafa veri\u00f0 leystir fr\u00e1 syndinni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00c9g tala \u00e1 mannlegan h\u00e1tt, s\u00f6kum veikleika y\u00f0ar. \u00dev\u00ed a\u00f0 eins og \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 bo\u00f0i\u00f0 limi y\u00f0ar \u00f3hreinleikanum og rangl\u00e6tinu fyrir \u00fej\u00f3na til rangl\u00e6tis, svo skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r n\u00fa bj\u00f3\u00f0a limi y\u00f0ar r\u00e9ttl\u00e6tinu fyrir \u00fej\u00f3na til helgunar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00deegar \u00fe\u00e9r voru\u00f0 \u00fej\u00f3nar syndarinnar, \u00fe\u00e1 voru\u00f0 \u00fe\u00e9r lausir vi\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Hva\u00f0a \u00e1v\u00f6xtu h\u00f6f\u00f0u\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1? \u00de\u00e1 sem \u00fe\u00e9r n\u00fa blyg\u00f0ist y\u00f0ar fyrir, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir lei\u00f0a a\u00f0 lokum til dau\u00f0a."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En n\u00fa, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e9r eru\u00f0 leystir fr\u00e1 syndinni, en eru\u00f0 or\u00f0nir \u00fej\u00f3nar Gu\u00f0s, \u00fe\u00e1 hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00e1v\u00f6xt y\u00f0ar til helgunar og eil\u00edft l\u00edf a\u00f0 lokum."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Laun syndarinnar er dau\u00f0i, en n\u00e1\u00f0argj\u00f6f Gu\u00f0s er eil\u00edft l\u00edf \u00ed Kristi Jes\u00fa, Drottni vorum."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Viti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, br\u00e6\u00f0ur, _ \u00e9g er h\u00e9r a\u00f0 tala til \u00feeirra, sem l\u00f6gm\u00e1l \u00feekkja, _ a\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 drottnar yfir manninum svo lengi sem hann lifir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gift kona er a\u00f0 l\u00f6gum bundin manni s\u00ednum, me\u00f0an hann lifir. En deyi ma\u00f0urinn, er h\u00fan leyst undan l\u00f6gm\u00e1linu, sem bindur hana vi\u00f0 manninn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed mun h\u00fan h\u00f3rkona teljast, ef h\u00fan, a\u00f0 manninum lifandi, ver\u00f0ur annars manns. En deyi ma\u00f0urinn er h\u00fan laus undan l\u00f6gm\u00e1linu, svo a\u00f0 h\u00fan er ekki h\u00f3rkona, \u00fe\u00f3tt h\u00fan ver\u00f0i annars manns."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eins er um y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir. \u00de\u00e9r eru\u00f0 d\u00e1nir l\u00f6gm\u00e1linu fyrir l\u00edkama Krists, til \u00feess a\u00f0 ver\u00f0a \u00f6\u00f0rum gefnir, honum sem var upp vakinn fr\u00e1 dau\u00f0um, svo a\u00f0 v\u00e9r m\u00e6ttum bera Gu\u00f0i \u00e1v\u00f6xt."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deegar v\u00e9r lif\u00f0um a\u00f0 holdsins h\u00e6tti, st\u00f6rfu\u00f0u \u00e1str\u00ed\u00f0ur syndanna, sem l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 haf\u00f0i vaki\u00f0, \u00ed limum vorum, svo a\u00f0 v\u00e9r b\u00e6rum dau\u00f0anum \u00e1v\u00f6xt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En n\u00fa erum v\u00e9r leystir undan l\u00f6gm\u00e1linu, \u00fear sem v\u00e9r erum d\u00e1nir \u00fev\u00ed, sem \u00e1\u00f0ur h\u00e9lt oss bundnum, og \u00fej\u00f3num \u00ed n\u00fdjung anda, en ekki \u00ed fyrnsku b\u00f3kstafs."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hva\u00f0 eigum v\u00e9r \u00fe\u00e1 a\u00f0 segja? Er l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 synd? Fjarri fer \u00fev\u00ed. En satt er \u00fea\u00f0: \u00c9g \u00feekkti ekki syndina nema fyrir l\u00f6gm\u00e1li\u00f0. \u00c9g hef\u00f0i ekki vita\u00f0 um girndina, hef\u00f0i ekki l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 sagt: &#34;\u00de\u00fa skalt ekki girnast.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En syndin s\u00e6tti lagi og vakti \u00ed m\u00e9r alls kyns girnd me\u00f0 bo\u00f0or\u00f0inu. \u00c1n l\u00f6gm\u00e1ls er syndin dau\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g lif\u00f0i einu sinni \u00e1n l\u00f6gm\u00e1ls, en er bo\u00f0or\u00f0i\u00f0 kom lifna\u00f0i syndin vi\u00f0,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "en \u00e9g d\u00f3. Og bo\u00f0or\u00f0i\u00f0, sem \u00e1tti a\u00f0 ver\u00f0a til l\u00edfs, \u00fea\u00f0 reyndist m\u00e9r vera til dau\u00f0a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 syndin s\u00e6tti lagi, dr\u00f3 mig \u00e1 t\u00e1lar me\u00f0 bo\u00f0or\u00f0inu og deyddi mig me\u00f0 \u00fev\u00ed."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deannig er \u00fe\u00e1 l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 heilagt og bo\u00f0or\u00f0i\u00f0 heilagt, r\u00e9ttl\u00e1tt og gott."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Var\u00f0 \u00fe\u00e1 hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a m\u00e9r til dau\u00f0a? Fjarri fer \u00fev\u00ed! Nei, \u00fea\u00f0 var syndin. Til \u00feess a\u00f0 h\u00fan birtist sem synd, olli h\u00fan m\u00e9r dau\u00f0a me\u00f0 \u00fev\u00ed, sem gott er. \u00deannig skyldi syndin ver\u00f0a yfir sig syndug fyrir bo\u00f0or\u00f0i\u00f0."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "V\u00e9r vitum, a\u00f0 l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 er andlegt, en \u00e9g er holdlegur, seldur undir syndina."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g veit ekki, hva\u00f0 \u00e9g a\u00f0hefst. \u00dea\u00f0 sem \u00e9g vil, \u00fea\u00f0 gj\u00f6ri \u00e9g ekki, en \u00fea\u00f0 sem \u00e9g hata, \u00fea\u00f0 gj\u00f6ri \u00e9g."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En ef \u00e9g n\u00fa gj\u00f6ri einmitt \u00fea\u00f0, sem \u00e9g vil ekki, \u00fe\u00e1 er \u00e9g sam\u00feykkur l\u00f6gm\u00e1linu, a\u00f0 \u00fea\u00f0 s\u00e9 gott."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En n\u00fa er \u00fea\u00f0 ekki framar \u00e9g sj\u00e1lfur, sem gj\u00f6ri \u00feetta, heldur syndin, sem \u00ed m\u00e9r b\u00fdr."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g veit, a\u00f0 ekki b\u00fdr neitt gott \u00ed m\u00e9r, \u00fea\u00f0 er, \u00ed holdi m\u00ednu. A\u00f0 vilja veitist m\u00e9r au\u00f0velt, en ekki a\u00f0 framkv\u00e6ma hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a, sem \u00e9g vil, gj\u00f6ri \u00e9g ekki, en hi\u00f0 vonda, sem \u00e9g vil ekki, \u00fea\u00f0 gj\u00f6ri \u00e9g."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En ef \u00e9g gj\u00f6ri \u00fea\u00f0, sem \u00e9g vil ekki, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 ekki lengur \u00e9g sj\u00e1lfur, sem framkv\u00e6mi \u00fea\u00f0, heldur syndin, sem \u00ed m\u00e9r b\u00fdr."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00deannig reynist m\u00e9r \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 regla fyrir mig, sem vil gj\u00f6ra hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a, a\u00f0 hi\u00f0 illa er m\u00e9r tamast."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Innra me\u00f0 m\u00e9r hef \u00e9g m\u00e6tur \u00e1 l\u00f6gm\u00e1li Gu\u00f0s,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "en \u00e9g s\u00e9 anna\u00f0 l\u00f6gm\u00e1l \u00ed limum m\u00ednum, sem berst \u00e1 m\u00f3ti l\u00f6gm\u00e1li hugar m\u00edns og hertekur mig undir l\u00f6gm\u00e1l syndarinnar \u00ed limum m\u00ednum."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00c9g aumur ma\u00f0ur! Hver mun frelsa mig fr\u00e1 \u00feessum dau\u00f0ans l\u00edkama?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g \u00feakka Gu\u00f0i fyrir Jes\u00fa Krist, Drottin vorn. Svo \u00fej\u00f3na \u00e9g \u00fe\u00e1 sj\u00e1lfur l\u00f6gm\u00e1li Gu\u00f0s me\u00f0 huga m\u00ednum, en l\u00f6gm\u00e1li syndarinnar me\u00f0 holdinu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00fa er \u00fev\u00ed engin ford\u00e6ming fyrir \u00fe\u00e1, sem tilheyra Kristi Jes\u00fa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00f6gm\u00e1l l\u00edfsins anda hefur \u00ed Kristi Jes\u00fa frelsa\u00f0 \u00feig fr\u00e1 l\u00f6gm\u00e1li syndarinnar og dau\u00f0ans."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 sem l\u00f6gm\u00e1linu var \u00f3gerlegt, a\u00f0 \u00fev\u00ed leyti sem \u00fea\u00f0 m\u00e1tti s\u00edn einskis fyrir holdinu, \u00fea\u00f0 gj\u00f6r\u00f0i Gu\u00f0. Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 senda sinn eigin son \u00ed l\u00edkingu syndugs manns gegn syndinni, d\u00e6mdi Gu\u00f0 syndina \u00ed manninum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deannig var\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6tiskr\u00f6fu l\u00f6gm\u00e1lsins fulln\u00e6gt hj\u00e1 oss, sem lifum ekki eftir holdi, heldur eftir anda."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir sem l\u00e1ta stj\u00f3rnast af holdinu, hyggja \u00e1 \u00fea\u00f0 sem holdsins er, en \u00feeir, sem l\u00e1ta stj\u00f3rnast af andanum, hyggja \u00e1 \u00fea\u00f0 sem andans er."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hyggja holdsins er dau\u00f0i, en hyggja andans l\u00edf og fri\u00f0ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hyggja holdsins er fjandskapur gegn Gu\u00f0i, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan l\u00fdtur ekki l\u00f6gm\u00e1li Gu\u00f0s, enda getur h\u00fan \u00fea\u00f0 ekki."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00deeir, sem eru holdsins menn, geta ekki \u00fe\u00f3knast Gu\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r eru\u00f0 ekki holdsins menn, heldur andans menn, \u00fear sem andi Gu\u00f0s b\u00fdr \u00ed y\u00f0ur. En hafi einhver ekki anda Krists, \u00fe\u00e1 er s\u00e1 ekki hans."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ef Kristur er \u00ed y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 er l\u00edkaminn a\u00f0 s\u00f6nnu dau\u00f0ur vegna syndarinnar, en andinn veitir l\u00edf vegna r\u00e9ttl\u00e6tisins."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ef andi hans, sem vakti Jes\u00fa fr\u00e1 dau\u00f0um, b\u00fdr \u00ed y\u00f0ur, \u00fe\u00e1 mun hann, sem vakti Krist fr\u00e1 dau\u00f0um, einnig gj\u00f6ra dau\u00f0lega l\u00edkami y\u00f0ar lifandi me\u00f0 anda s\u00ednum, sem \u00ed y\u00f0ur b\u00fdr."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deannig erum v\u00e9r, br\u00e6\u00f0ur, \u00ed skuld, ekki vi\u00f0 holdi\u00f0 a\u00f0 lifa a\u00f0 h\u00e6tti holdsins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ef \u00fe\u00e9r lifi\u00f0 a\u00f0 h\u00e6tti holdsins, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r deyja, en ef \u00fe\u00e9r dey\u00f0i\u00f0 me\u00f0 andanum gj\u00f6r\u00f0ir l\u00edkamans, munu\u00f0 \u00fe\u00e9r lifa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 allir \u00feeir, sem lei\u00f0ast af anda Gu\u00f0s, \u00feeir eru Gu\u00f0s b\u00f6rn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 ekki fengi\u00f0 anda, sem gj\u00f6rir y\u00f0ur a\u00f0 \u00fer\u00e6lum a\u00f0 lifa aftur \u00ed hr\u00e6\u00f0slu, heldur hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r fengi\u00f0 anda, sem gefur y\u00f0ur barnar\u00e9tt. \u00cd \u00feeim anda k\u00f6llum v\u00e9r: &#34;Abba, fa\u00f0ir!&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sj\u00e1lfur andinn vitnar me\u00f0 vorum anda, a\u00f0 v\u00e9r erum Gu\u00f0s b\u00f6rn."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En ef v\u00e9r erum b\u00f6rn, \u00fe\u00e1 erum v\u00e9r l\u00edka erfingjar, og \u00fea\u00f0 erfingjar Gu\u00f0s, en samarfar Krists, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r l\u00ed\u00f0um me\u00f0 honum, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r einnig ver\u00f0um vegsamlegir me\u00f0 honum."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g l\u00edt svo \u00e1, a\u00f0 ekki s\u00e9u \u00fej\u00e1ningar \u00feessa t\u00edma neitt \u00ed samanbur\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e1 d\u00fdr\u00f0, sem \u00e1 oss mun opinberast."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sk\u00f6punin \u00fer\u00e1ir, a\u00f0 Gu\u00f0s b\u00f6rn ver\u00f0i opinber."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sk\u00f6punin var undirorpin fallvaltleikanum, ekki sj\u00e1lfviljug, heldur vegna hans, sem varp henni undir hann,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00ed von um a\u00f0 jafnvel sj\u00e1lf sk\u00f6punin muni ver\u00f0a leyst \u00far \u00e1nau\u00f0 forgengileikans til d\u00fdr\u00f0arfrelsis Gu\u00f0s barna."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "V\u00e9r vitum, a\u00f0 \u00f6ll sk\u00f6punin stynur l\u00edka og hefur f\u00e6\u00f0ingarhr\u00ed\u00f0ir allt til \u00feessa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En ekki einungis h\u00fan, heldur og v\u00e9r, sem h\u00f6fum frumgr\u00f3\u00f0a andans, jafnvel v\u00e9r stynjum me\u00f0 sj\u00e1lfum oss me\u00f0an v\u00e9r b\u00ed\u00f0um \u00feess, a\u00f0 Gu\u00f0 gefi oss barnar\u00e9tt og endurleysi l\u00edkami vora."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00ed voninni erum v\u00e9r h\u00f3lpnir or\u00f0nir. Von, er s\u00e9st, er ekki von, \u00fev\u00ed a\u00f0 hver vonar \u00fea\u00f0, sem hann s\u00e9r?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En ef v\u00e9r vonum \u00fea\u00f0, sem v\u00e9r sj\u00e1um ekki, \u00fe\u00e1 b\u00ed\u00f0um v\u00e9r \u00feess me\u00f0 \u00feolinm\u00e6\u00f0i."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00deannig hj\u00e1lpar og andinn oss \u00ed veikleika vorum. V\u00e9r vitum ekki, hvers v\u00e9r eigum a\u00f0 bi\u00f0ja eins og ber, en sj\u00e1lfur andinn bi\u00f0ur fyrir oss me\u00f0 andv\u00f6rpum, sem ekki ver\u00f0ur or\u00f0um a\u00f0 komi\u00f0."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En hann, sem hj\u00f6rtun rannsakar, veit hver er hyggja andans, a\u00f0 hann bi\u00f0ur fyrir heil\u00f6gum eftir vilja Gu\u00f0s."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "V\u00e9r vitum, a\u00f0 \u00feeim, sem Gu\u00f0 elska, samverkar allt til g\u00f3\u00f0s, \u00feeim sem kalla\u00f0ir eru samkv\u00e6mt \u00e1kv\u00f6r\u00f0un Gu\u00f0s."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1, sem hann \u00feekkti fyrirfram, hefur hann og fyrirhuga\u00f0 til \u00feess a\u00f0 l\u00edkjast mynd sonar s\u00edns, svo a\u00f0 hann s\u00e9 frumbur\u00f0ur me\u00f0al margra br\u00e6\u00f0ra."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sem hann fyrirhuga\u00f0i, \u00fe\u00e1 hefur hann og kalla\u00f0, og \u00fe\u00e1 sem hann kalla\u00f0i, hefur hann og r\u00e9ttl\u00e6tt, en \u00fe\u00e1 sem hann r\u00e9ttl\u00e6tti, hefur hann einnig vegsamlega gj\u00f6rt."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Hva\u00f0 eigum v\u00e9r \u00fe\u00e1 a\u00f0 segja vi\u00f0 \u00feessu? Ef Gu\u00f0 er me\u00f0 oss, hver er \u00fe\u00e1 \u00e1 m\u00f3ti oss?"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hann sem \u00feyrmdi ekki s\u00ednum eigin syni, heldur framseldi hann fyrir oss alla, hv\u00ed skyldi hann ekki l\u00edka gefa oss allt me\u00f0 honum?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hver skyldi \u00e1saka Gu\u00f0s \u00fatv\u00f6ldu? Gu\u00f0 s\u00fdknar."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hver sakfellir? Kristur Jes\u00fas er s\u00e1, sem d\u00e1inn er. Og meira en \u00fea\u00f0: Hann er upprisinn, hann er vi\u00f0 h\u00e6gri h\u00f6nd Gu\u00f0s og hann bi\u00f0ur fyrir oss."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hver mun gj\u00f6ra oss vi\u00f0skila vi\u00f0 k\u00e6rleika Krists? Mun \u00fej\u00e1ning geta \u00fea\u00f0 e\u00f0a \u00ferenging, ofs\u00f3kn, hungur e\u00f0a nekt, h\u00e1ski e\u00f0a sver\u00f0?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er eins og rita\u00f0 er: \u00de\u00edn vegna erum v\u00e9r deyddir allan daginn, erum metnir sem sl\u00e1turf\u00e9."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nei, \u00ed \u00f6llu \u00feessu vinnum v\u00e9r fullan sigur fyrir fulltingi hans, sem elska\u00f0i oss."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er \u00feess fullviss, a\u00f0 hvorki dau\u00f0i n\u00e9 l\u00edf, englar n\u00e9 tignir, hvorki hi\u00f0 yfirstandandi n\u00e9 hi\u00f0 \u00f3komna, hvorki kraftar,"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "h\u00e6\u00f0 n\u00e9 d\u00fdpt, n\u00e9 nokku\u00f0 anna\u00f0 skapa\u00f0 muni geta gj\u00f6rt oss vi\u00f0skila vi\u00f0 k\u00e6rleika Gu\u00f0s, sem birtist \u00ed Kristi Jes\u00fa Drottni vorum."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g tala sannleika \u00ed Kristi, \u00e9g l\u00fdg ekki. Samviska m\u00edn vitnar \u00fea\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r, uppl\u00fdst af heil\u00f6gum anda,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "a\u00f0 \u00e9g hef hrygg\u00f0 mikla og s\u00edfellda kv\u00f6l \u00ed hjarta m\u00ednu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g g\u00e6ti \u00f3ska\u00f0, a\u00f0 m\u00e9r v\u00e6ri sj\u00e1lfum \u00fatsk\u00fafa\u00f0 fr\u00e1 Kristi, ef \u00fea\u00f0 yr\u00f0i til heilla fyrir br\u00e6\u00f0ur m\u00edna og \u00e6ttmenn,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00cdsraelsmenn. \u00deeir fengu sonarr\u00e9ttinn, d\u00fdr\u00f0ina, s\u00e1ttm\u00e1lana, l\u00f6ggj\u00f6fina, helgihaldi\u00f0 og fyrirheitin."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeim tilheyra og fe\u00f0urnir, og af \u00feeim er Kristur kominn sem ma\u00f0ur, hann sem er yfir \u00f6llu, Gu\u00f0, blessa\u00f0ur um aldir. Amen."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er ekki svo sem Gu\u00f0s or\u00f0 hafi brug\u00f0ist. \u00dev\u00ed a\u00f0 ekki eru allir \u00feeir \u00cdsraelsmenn, sem af \u00cdsrael eru komnir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ekki eru heldur allir b\u00f6rn Abrahams, \u00fe\u00f3tt \u00feeir s\u00e9u ni\u00f0jar hans, heldur: &#34;Afkomendur \u00cdsaks munu taldir ver\u00f0a ni\u00f0jar \u00fe\u00ednir.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 merkir: Ekki eru l\u00edkamlegir afkomendur hans Gu\u00f0s b\u00f6rn, heldur teljast fyrirheitsb\u00f6rnin sannir ni\u00f0jar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feetta or\u00f0 er fyrirheit: &#34;\u00cd \u00feetta mund mun \u00e9g aftur koma, og \u00fe\u00e1 skal Sara hafa son ali\u00f0.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og ekki n\u00f3g me\u00f0 \u00fea\u00f0. \u00dev\u00ed var l\u00edka svo fari\u00f0 me\u00f0 Rebekku. H\u00fan var \u00feungu\u00f0 a\u00f0 tveim sveinum af eins manns v\u00f6ldum, \u00cdsaks f\u00f6\u00f0ur vors."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00fa, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 st\u00e6\u00f0i st\u00f6\u00f0ugt, a\u00f0 \u00e1kv\u00f6r\u00f0un Gu\u00f0s um \u00fatvalningu v\u00e6ri \u00f3h\u00e1\u00f0 verkunum og \u00f6ll komin undir vilja \u00feess, er kallar,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 var henni sagt, \u00e1\u00f0ur en sveinarnir voru f\u00e6ddir og \u00e1\u00f0ur en \u00feeir h\u00f6f\u00f0u a\u00f0hafst gott e\u00f0a illt: &#34;Hinn eldri skal \u00fej\u00f3na hinum yngri.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eins og rita\u00f0 er: &#34;Jakob elska\u00f0i \u00e9g, en Esa\u00fa hata\u00f0i \u00e9g.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hva\u00f0 eigum v\u00e9r \u00fe\u00e1 a\u00f0 segja? Er Gu\u00f0 \u00f3r\u00e9ttv\u00eds? Fjarri fer \u00fev\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed hann segir vi\u00f0 M\u00f3se: &#34;\u00c9g mun miskunna \u00feeim, sem \u00e9g vil miskunna, og l\u00edkna \u00feeim, sem \u00e9g vil l\u00edkna.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er \u00fev\u00ed ekki komi\u00f0 undir vilja mannsins n\u00e9 \u00e1reynslu, heldur Gu\u00f0i, sem miskunnar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed er \u00ed Ritningunni sagt vi\u00f0 Fara\u00f3: &#34;Einmitt til \u00feess h\u00f3f \u00e9g \u00feig, a\u00f0 \u00e9g fengi s\u00fdnt m\u00e1tt minn \u00e1 \u00fe\u00e9r og nafn mitt yr\u00f0i bo\u00f0a\u00f0 um alla j\u00f6r\u00f0ina.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Svo miskunnar hann \u00fe\u00e1 \u00feeim, sem hann vill, en forher\u00f0ir \u00feann, sem hann vill."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt n\u00fa vilja segja vi\u00f0 mig: &#34;Hva\u00f0 er hann \u00fe\u00e1 a\u00f0 \u00e1saka oss framar? Hver f\u00e6r sta\u00f0i\u00f0 gegn vilja hans?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Hver ert \u00fe\u00fa, ma\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00fa skulir deila \u00e1 Gu\u00f0? Hvort mundi sm\u00ed\u00f0isgripurinn segja vi\u00f0 smi\u00f0inn: &#34;Hv\u00ed gj\u00f6r\u00f0ir \u00fe\u00fa mig svona?&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E\u00f0a hefur ekki leirkerasmi\u00f0urinn leirinn \u00e1 valdi s\u00ednu, svo a\u00f0 hann megi gj\u00f6ra \u00far sama deiginu ker til s\u00e6mdar og anna\u00f0 til vans\u00e6mdar?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "En ef n\u00fa Gu\u00f0, sem vildi s\u00fdna rei\u00f0i s\u00edna og augl\u00fdsa m\u00e1tt sinn, hefur me\u00f0 miklu langlyndi umbori\u00f0 ker rei\u00f0innar, sem b\u00fain eru til gl\u00f6tunar,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "og ef hann hefur gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 til \u00feess a\u00f0 augl\u00fdsa r\u00edkd\u00f3m d\u00fdr\u00f0ar sinnar \u00e1 kerum miskunnarinnar, sem hann haf\u00f0i fyrirfram b\u00fai\u00f0 til d\u00fdr\u00f0ar?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Sl\u00edk ker erum v\u00e9r, sem hann hefur kalla\u00f0, ekki a\u00f0eins \u00far flokki Gy\u00f0inga, heldur og \u00far flokki hei\u00f0ingja."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eins og hann l\u00edka segir hj\u00e1 H\u00f3sea: L\u00fd\u00f0, sem ekki var minn, mun \u00e9g kalla minn, og \u00fe\u00e1 elska\u00f0a, sem ekki var elsku\u00f0,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "og \u00e1 \u00feeim sta\u00f0, \u00fear sem vi\u00f0 \u00fe\u00e1 var sagt: \u00fe\u00e9r eru\u00f0 ekki minn l\u00fd\u00f0ur, \u00fear munu \u00feeir ver\u00f0a kalla\u00f0ir synir Gu\u00f0s lifanda."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "En Jesaja hr\u00f3par yfir \u00cdsrael: &#34;\u00de\u00f3tt tala \u00cdsraels sona v\u00e6ri eins og sandur sj\u00e1varins, \u00fe\u00e1 skulu leifar einar frelsa\u00f0ar ver\u00f0a."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Drottinn mun gj\u00f6ra upp reikning sinn \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni, binda enda \u00e1 hann og lj\u00faka vi\u00f0 hann \u00ed skyndi,&#34;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "og eins hefur Jesaja sagt: &#34;Ef Drottinn hersveitanna hef\u00f0i ekki l\u00e1ti\u00f0 oss eftir ni\u00f0ja, v\u00e6rum v\u00e9r or\u00f0nir eins og S\u00f3d\u00f3ma, v\u00e9r v\u00e6rum l\u00edkir G\u00f3morru.&#34;"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Hva\u00f0 eigum v\u00e9r \u00fe\u00e1 a\u00f0 segja? Hei\u00f0ingjarnir, sem ekki s\u00f3ttust eftir r\u00e9ttl\u00e6ti, hafa \u00f6\u00f0last r\u00e9ttl\u00e6ti, _ r\u00e9ttl\u00e6ti, sem er af tr\u00fa."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "En \u00cdsrael, sem vildi halda l\u00f6gm\u00e1l er veitt g\u00e6ti r\u00e9ttl\u00e6ti, n\u00e1\u00f0i \u00fev\u00ed ekki."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Hvers vegna? Af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir \u00e6tlu\u00f0u s\u00e9r a\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6tast me\u00f0 verkum, ekki af tr\u00fa. \u00deeir hnutu um \u00e1steytingarsteininn,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "eins og rita\u00f0 er: Sj\u00e1 \u00e9g set \u00ed S\u00edon \u00e1steytingarstein og hr\u00f6sunarhellu. S\u00e9rhver, sem \u00e1 hann tr\u00fair, mun ekki ver\u00f0a til skammar."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Br\u00e6\u00f0ur, \u00fea\u00f0 er hjartans \u00f3sk m\u00edn og b\u00e6n til Gu\u00f0s, a\u00f0 \u00feeir megi h\u00f3lpnir ver\u00f0a."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 ber \u00e9g \u00feeim, a\u00f0 \u00feeir eru kappsfullir Gu\u00f0s vegna, en ekki me\u00f0 r\u00e9ttum skilningi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Me\u00f0 \u00fev\u00ed \u00feeir \u00feekkja ekki r\u00e9ttl\u00e6ti Gu\u00f0s og leitast vi\u00f0 a\u00f0 koma til vegar eigin r\u00e9ttl\u00e6ti, hafa \u00feeir ekki gefi\u00f0 sig undir r\u00e9ttl\u00e6ti Gu\u00f0s."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En Kristur er endalok l\u00f6gm\u00e1lsins, svo a\u00f0 n\u00fa r\u00e9ttl\u00e6tist s\u00e9rhver s\u00e1, sem tr\u00fair."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 M\u00f3se ritar um r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0, sem l\u00f6gm\u00e1li\u00f0 veitir: &#34;S\u00e1 ma\u00f0ur, sem breytir eftir l\u00f6gm\u00e1linu, mun lifa fyrir \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En r\u00e9ttl\u00e6ti\u00f0 af tr\u00fanni m\u00e6lir \u00feannig: &#34;Seg \u00fe\u00fa ekki \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu: Hver mun fara upp \u00ed himininn?&#34; _ \u00fea\u00f0 er: til a\u00f0 s\u00e6kja Krist ofan, _"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "e\u00f0a: &#34;Hver mun st\u00edga ni\u00f0ur \u00ed undirdj\u00fapi\u00f0?&#34; _ \u00fea\u00f0 er: til a\u00f0 s\u00e6kja Krist upp fr\u00e1 dau\u00f0um."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hva\u00f0 segir \u00fea\u00f0 svo? &#34;N\u00e1l\u00e6gt \u00fe\u00e9r er or\u00f0i\u00f0, \u00ed munni \u00fe\u00ednum og \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu.&#34; \u00dea\u00f0 er: Or\u00f0 tr\u00faarinnar, sem v\u00e9r pr\u00e9dikum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa j\u00e1tar me\u00f0 munni \u00fe\u00ednum: Jes\u00fas er Drottinn _ og tr\u00fair \u00ed hjarta \u00fe\u00ednu, a\u00f0 Gu\u00f0 hafi uppvaki\u00f0 hann fr\u00e1 dau\u00f0um, muntu h\u00f3lpinn ver\u00f0a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Me\u00f0 hjartanu er tr\u00faa\u00f0 til r\u00e9ttl\u00e6tis, en me\u00f0 munninum j\u00e1ta\u00f0 til hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0is."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ritningin segir: &#34;Hver sem tr\u00fair \u00e1 hann, mun ekki til skammar ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ekki er munur \u00e1 Gy\u00f0ingi og gr\u00edskum manni, \u00fev\u00ed a\u00f0 hinn sami er Drottinn allra, fullr\u00edkur fyrir alla \u00fe\u00e1 sem \u00e1kalla hann;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 &#34;hver sem \u00e1kallar nafn Drottins, mun h\u00f3lpinn ver\u00f0a.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En hvernig eiga \u00feeir a\u00f0 \u00e1kalla \u00feann, sem \u00feeir tr\u00faa ekki \u00e1? Og hvernig eiga \u00feeir a\u00f0 tr\u00faa \u00e1 \u00feann, sem \u00feeir hafa ekki heyrt um? Og hvernig eiga \u00feeir a\u00f0 heyra, \u00e1n \u00feess a\u00f0 einhver pr\u00e9diki?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hver getur pr\u00e9dika\u00f0, nema hann s\u00e9 sendur? Svo er og rita\u00f0: &#34;Hversu fagurt er f\u00f3tatak \u00feeirra, sem f\u00e6ra fagna\u00f0arbo\u00f0in g\u00f3\u00f0u.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En \u00feeir hl\u00fdddu ekki allir fagna\u00f0arerindinu. Jesaja segir: &#34;Drottinn, hver tr\u00fa\u00f0i \u00fev\u00ed, sem v\u00e9r bo\u00f0u\u00f0um?&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Svo kemur \u00fe\u00e1 tr\u00fain af bo\u00f0uninni, en bo\u00f0unin byggist \u00e1 or\u00f0i Krists."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "En \u00e9g spyr: Hafa \u00feeir ekki heyrt? J\u00fa, vissulega, &#34;raust \u00feeirra hefur borist \u00fat um alla j\u00f6r\u00f0ina og or\u00f0 \u00feeirra til endimarka heimsbygg\u00f0arinnar.&#34;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Og \u00e9g spyr: Hvort skildi \u00cdsrael \u00fea\u00f0 ekki? Fyrst segir M\u00f3se: &#34;Vekja vil \u00e9g y\u00f0ur til afbr\u00fd\u00f0i gegn \u00fej\u00f3\u00f0, sem ekki er \u00fej\u00f3\u00f0, egna vil \u00e9g y\u00f0ur til rei\u00f0i gegn \u00f3viturri \u00fej\u00f3\u00f0.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og Jesaja er svo djarfm\u00e1ll a\u00f0 segja: &#34;\u00c9g hef l\u00e1ti\u00f0 \u00fe\u00e1 finna mig, sem leitu\u00f0u m\u00edn ekki. \u00c9g er or\u00f0inn auglj\u00f3s \u00feeim, sem spur\u00f0u ekki a\u00f0 m\u00e9r.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En vi\u00f0 \u00cdsrael segir hann: &#34;Allan daginn breiddi \u00e9g \u00fat hendur m\u00ednar m\u00f3ti \u00f3hl\u00fd\u00f0num og \u00feverbrotnum l\u00fd\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g spyr n\u00fa: Hefur Gu\u00f0 \u00fatsk\u00fafa\u00f0 l\u00fd\u00f0 s\u00ednum? Fjarri fer \u00fev\u00ed. Sj\u00e1lfur er \u00e9g \u00cdsraelsma\u00f0ur, af kyni Abrahams, \u00e6ttkv\u00edsl Benjam\u00edns."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Gu\u00f0 hefur ekki \u00fatsk\u00fafa\u00f0 l\u00fd\u00f0 s\u00ednum, sem hann \u00feekkti fyrirfram. E\u00f0a viti\u00f0 \u00fe\u00e9r ekki, hva\u00f0 Ritningin segir \u00ed kaflanum um El\u00eda, hvernig hann kemur fram fyrir Gu\u00f0 me\u00f0 k\u00e6ru \u00e1 hendur \u00cdsrael:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;Drottinn, sp\u00e1menn \u00fe\u00edna hafa \u00feeir drepi\u00f0 og rifi\u00f0 ni\u00f0ur \u00f6lturu \u00fe\u00edn og \u00e9g er einn skilinn eftir, og \u00feeir sitja um l\u00edf mitt.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En hva\u00f0a svar f\u00e6r hann hj\u00e1 Gu\u00f0i? &#34;Sj\u00e1lfum m\u00e9r hef \u00e9g eftir skili\u00f0 sj\u00f6 \u00fe\u00fasundir manna, sem hafa ekki beygt kn\u00e9 fyrir Baal.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Svo eru \u00fe\u00e1 l\u00edka \u00e1 vorum t\u00edma leifar or\u00f0nar eftir, sem Gu\u00f0 hefur \u00fatvali\u00f0 af n\u00e1\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En ef \u00fea\u00f0 er af n\u00e1\u00f0, \u00fe\u00e1 er \u00fea\u00f0 ekki framar af verkum, annars v\u00e6ri n\u00e1\u00f0in ekki framar n\u00e1\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hva\u00f0 \u00fe\u00e1? \u00dea\u00f0 sem \u00cdsrael s\u00e6kist eftir, \u00fea\u00f0 hlotna\u00f0ist honum ekki, en hinum \u00fatv\u00f6ldu hlotna\u00f0ist \u00fea\u00f0. Hinir ur\u00f0u forhertir,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "eins og rita\u00f0 er: Gu\u00f0 gaf \u00feeim slj\u00f3an anda, augu sem sj\u00e1 ekki, eyru sem heyra ekki, allt fram \u00e1 \u00feennan dag."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og Dav\u00ed\u00f0 segir: Ver\u00f0i bor\u00f0hald \u00feeirra snara og gildra, til falls og til hegningar \u00feeim!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Blindist augu \u00feeirra, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir sj\u00e1i ekki, og gj\u00f6r bak \u00feeirra bogi\u00f0 um aldur."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 spyr \u00e9g: Hvort hr\u00f6su\u00f0u \u00feeir til \u00feess a\u00f0 \u00feeir skyldu farast? Fjarri fer \u00fev\u00ed, heldur hlotna\u00f0ist hei\u00f0ingjunum hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i\u00f0 af falli \u00feeirra, til \u00feess a\u00f0 \u00fea\u00f0 skyldi vekja \u00fe\u00e1 til afbr\u00fd\u00f0i."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "En ef fall \u00feeirra er heiminum au\u00f0ur og tj\u00f3n \u00feeirra hei\u00f0ingjum au\u00f0ur, hve miklu fremur \u00fe\u00e1 ef \u00feeir koma allir?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En vi\u00f0 y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r hei\u00f0ingjar, segi \u00e9g: A\u00f0 \u00fev\u00ed leyti sem \u00e9g er postuli hei\u00f0ingja, vegsama \u00e9g \u00fej\u00f3nustu m\u00edna."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g g\u00e6ti ef til vill vaki\u00f0 afbr\u00fd\u00f0i hj\u00e1 \u00e6ttm\u00f6nnum m\u00ednum og frelsa\u00f0 einhverja \u00feeirra."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed ef \u00fea\u00f0 var\u00f0 s\u00e1ttargj\u00f6r\u00f0 fyrir heiminn, a\u00f0 \u00feeim var hafna\u00f0, hva\u00f0 ver\u00f0ur \u00fe\u00e1 upptaka \u00feeirra anna\u00f0 en l\u00edf af dau\u00f0um?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ef frumgr\u00f3\u00f0inn er heilagur, \u00fe\u00e1 er einnig deigi\u00f0 \u00fea\u00f0. Og ef r\u00f3tin er heil\u00f6g, \u00fe\u00e1 eru einnig greinarnar \u00fea\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00fe\u00f3tt nokkrar af greinunum hafi veri\u00f0 brotnar af, og hafir \u00fe\u00fa, sem ert villiol\u00eduvi\u00f0ur, veri\u00f0 gr\u00e6ddur inn \u00e1 me\u00f0al \u00feeirra og s\u00e9rt or\u00f0inn hluttakandi me\u00f0 \u00feeim \u00ed r\u00f3tarsafa ol\u00eduvi\u00f0arins,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 st\u00e6r \u00feig ekki gegn greinunum. Ef \u00fe\u00fa st\u00e6rir \u00feig, \u00fe\u00e1 vit, a\u00f0 \u00fe\u00fa ber\u00f0 ekki r\u00f3tina, heldur r\u00f3tin \u00feig."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00fa munt \u00fe\u00e1 segja: &#34;Greinarnar voru brotnar af, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g yr\u00f0i gr\u00e6ddur vi\u00f0.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "R\u00e9tt er \u00fea\u00f0. Fyrir sakir vantr\u00faarinnar voru \u00fe\u00e6r brotnar af, en vegna tr\u00faarinnar stendur \u00fe\u00fa. Hreyktu \u00fe\u00e9r ekki upp, heldur \u00f3ttast \u00fe\u00fa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 hafi Gu\u00f0 ekki \u00feyrmt hinum n\u00e1tt\u00farlegu greinum, \u00fe\u00e1 mun hann ekki heldur \u00feyrma \u00fe\u00e9r."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Sj\u00e1 \u00fev\u00ed g\u00e6sku Gu\u00f0s og strangleika, _ strangleika vi\u00f0 \u00fe\u00e1, sem fallnir eru, en g\u00e6sku Gu\u00f0s vi\u00f0 \u00feig, ef \u00fe\u00fa stendur st\u00f6\u00f0ugur \u00ed g\u00e6skunni; annars ver\u00f0ur \u00fe\u00fa einnig af h\u00f6ggvinn."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En hinir munu og ver\u00f0a gr\u00e6ddir vi\u00f0, ef \u00feeir halda ekki \u00e1fram \u00ed vantr\u00fanni, \u00fev\u00ed a\u00f0 megnugur er Gu\u00f0 \u00feess a\u00f0 gr\u00e6\u00f0a \u00fe\u00e1 aftur vi\u00f0."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00de\u00fa varst h\u00f6ggvinn af \u00feeim ol\u00eduvi\u00f0i, sem eftir e\u00f0li s\u00ednu var villivi\u00f0ur, og ert gegn e\u00f0li n\u00e1tt\u00farunnar gr\u00e6ddur vi\u00f0 r\u00e6kta\u00f0an ol\u00eduvi\u00f0. Hve miklu fremur munu \u00fe\u00e1 \u00feessar n\u00e1tt\u00farlegu greinar ver\u00f0a gr\u00e6ddar vi\u00f0 eigin ol\u00eduvi\u00f0?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u00c9g vil ekki, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, a\u00f0 y\u00f0ur s\u00e9 \u00f3kunnugt um \u00feennan leyndard\u00f3m, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 ekki me\u00f0 sj\u00e1lfum y\u00f0ur \u00e6tla y\u00f0ur hyggna. Forher\u00f0ing er komin yfir nokkurn hluta af \u00cdsrael og varir \u00feanga\u00f0 til hei\u00f0ingjarnir eru allir komnir inn."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Og \u00feannig mun allur \u00cdsrael frelsa\u00f0ur ver\u00f0a, eins og rita\u00f0 er: Fr\u00e1 S\u00edon mun frelsarinn koma og \u00fatr\u00fdma gu\u00f0leysi fr\u00e1 Jakob."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Og \u00feetta er s\u00e1ttm\u00e1li minn vi\u00f0 \u00fe\u00e1, \u00feegar \u00e9g tek burt syndir \u00feeirra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00cd lj\u00f3si fagna\u00f0arerindisins eru \u00feeir \u00f3vinir Gu\u00f0s vegna y\u00f0ar, en \u00ed lj\u00f3si \u00fatvalningarinnar elska\u00f0ir sakir fe\u00f0ranna."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Gu\u00f0 i\u00f0rar ekki n\u00e1\u00f0argjafa sinna og k\u00f6llunar."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u00de\u00e9r voru\u00f0 fyrrum \u00f3hl\u00fd\u00f0nir Gu\u00f0i, en hafi\u00f0 n\u00fa hloti\u00f0 miskunn vegna \u00f3hl\u00fd\u00f0ni \u00feeirra."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u00deannig hafa \u00feeir n\u00fa l\u00edka or\u00f0i\u00f0 \u00f3hl\u00fd\u00f0nir, til \u00feess a\u00f0 einnig \u00feeim m\u00e6tti miskunna\u00f0 ver\u00f0a fyrir miskunn \u00fe\u00e1, sem y\u00f0ur er veitt."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Gu\u00f0 hefur gefi\u00f0 alla \u00f3hl\u00fd\u00f0ninni \u00e1 vald, til \u00feess a\u00f0 hann geti miskunna\u00f0 \u00f6llum."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Hv\u00edl\u00edkt dj\u00fap r\u00edkd\u00f3ms, speki og \u00feekkingar Gu\u00f0s! Hversu \u00f3rannsakandi d\u00f3mar hans og \u00f3rekjandi vegir hans!"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Hver hefur \u00feekkt huga Drottins? E\u00f0a hver hefur veri\u00f0 r\u00e1\u00f0gjafi hans?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Hver hefur a\u00f0 fyrra brag\u00f0i gefi\u00f0 honum, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 eigi a\u00f0 ver\u00f0a honum endurgoldi\u00f0?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fr\u00e1 honum og fyrir hann og til hans eru allir hlutir. Honum s\u00e9 d\u00fdr\u00f0 um aldir alda! Amen."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dev\u00ed br\u00fdni \u00e9g y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r, vegna miskunnar Gu\u00f0s, bj\u00f3\u00f0i\u00f0 fram sj\u00e1lfa y\u00f0ur a\u00f0 lifandi, heilagri, Gu\u00f0i \u00fe\u00f3knanlegri f\u00f3rn. \u00dea\u00f0 er s\u00f6nn og r\u00e9tt gu\u00f0sd\u00fdrkun af y\u00f0ar hendi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Heg\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur eigi eftir \u00f6ld \u00feessari, heldur taki\u00f0 h\u00e1ttaskipti me\u00f0 endurn\u00fdjung hugarfarsins, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00e1i\u00f0 a\u00f0 reyna, hver s\u00e9 vilji Gu\u00f0s, hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a, fagra og fullkomna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Fyrir \u00fe\u00e1 n\u00e1\u00f0, sem m\u00e9r er gefin, segi \u00e9g y\u00f0ur hverjum og einum a\u00f0 hugsa ekki h\u00e6rra um sig en hugsa ber, heldur \u00ed r\u00e9ttu h\u00f3fi, og halda s\u00e9r hver og einn vi\u00f0 \u00feann m\u00e6li tr\u00faar, sem Gu\u00f0 hefur \u00fathluta\u00f0 honum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum \u00e1 einum l\u00edkama marga limi, en limirnir hafa ekki allir sama starfa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eins erum v\u00e9r, \u00fe\u00f3tt margir s\u00e9um, einn l\u00edkami \u00ed Kristi, en hver um sig annars limir."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "V\u00e9r h\u00f6fum margv\u00edslegar n\u00e1\u00f0argjafir, eftir \u00feeirri n\u00e1\u00f0, sem oss er gefin. S\u00e9 \u00fea\u00f0 sp\u00e1d\u00f3msg\u00e1fa, \u00fe\u00e1 notum hana \u00ed hlutfalli vi\u00f0 tr\u00fana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00e9 \u00fea\u00f0 \u00fej\u00f3nusta, skulum v\u00e9r \u00fej\u00f3na. S\u00e1 sem kennir, hann kenni,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "s\u00e1 sem \u00e1minnir, hann \u00e1minni. S\u00e1 sem \u00fatb\u00fdtir gj\u00f6fum, gj\u00f6ri \u00fea\u00f0 \u00ed einl\u00e6gni. S\u00e1 sem veitir forst\u00f6\u00f0u, s\u00e9 kostg\u00e6finn og s\u00e1 sem i\u00f0kar miskunnsemi, gj\u00f6ri \u00fea\u00f0 me\u00f0 gle\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Elskan s\u00e9 fl\u00e6r\u00f0arlaus. Hafi\u00f0 andstygg\u00f0 \u00e1 hinu vonda, en haldi\u00f0 fast vi\u00f0 hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00fdni\u00f0 hver \u00f6\u00f0rum br\u00f3\u00f0urk\u00e6rleika og \u00e1st\u00fa\u00f0, og veri\u00f0 hver y\u00f0ar fyrri til a\u00f0 veita \u00f6\u00f0rum vir\u00f0ing."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Veri\u00f0 ekki h\u00e1lfvolgir \u00ed \u00e1huganum, veri\u00f0 brennandi \u00ed andanum. \u00dej\u00f3ni\u00f0 Drottni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Veri\u00f0 gla\u00f0ir \u00ed voninni, \u00feolinm\u00f3\u00f0ir \u00ed \u00fej\u00e1ningunni og sta\u00f0fastir \u00ed b\u00e6ninni."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Taki\u00f0 \u00fe\u00e1tt \u00ed \u00fe\u00f6rfum heilagra, stundi\u00f0 gestrisni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Blessi\u00f0 \u00fe\u00e1, er ofs\u00e6kja y\u00f0ur, blessi\u00f0 \u00fe\u00e1, en b\u00f6lvi\u00f0 \u00feeim ekki."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Fagni\u00f0 me\u00f0 fagnendum, gr\u00e1ti\u00f0 me\u00f0 gr\u00e1tendum."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Beri\u00f0 sama hug til allra, hreyki\u00f0 y\u00f0ur ekki, en haldi\u00f0 y\u00f0ur a\u00f0 hinum l\u00edtilm\u00f3tlegu. \u00c6tli\u00f0 y\u00f0ur ekki hyggna me\u00f0 sj\u00e1lfum y\u00f0ur."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Gjaldi\u00f0 engum illt fyrir illt. Stundi\u00f0 \u00fea\u00f0 sem fagurt er fyrir sj\u00f3num allra manna."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hafi\u00f0 fri\u00f0 vi\u00f0 alla menn a\u00f0 \u00fev\u00ed leyti sem \u00fea\u00f0 er unnt og \u00e1 y\u00f0ar valdi."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hefni\u00f0 y\u00f0ar ekki sj\u00e1lfir, \u00fe\u00e9r elska\u00f0ir, heldur lofi\u00f0 hinni refsandi rei\u00f0i Gu\u00f0s a\u00f0 komast a\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 rita\u00f0 er: &#34;M\u00edn er hefndin, \u00e9g mun endurgjalda, segir Drottinn.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "En &#34;ef \u00f3vin \u00feinn hungrar, \u00fe\u00e1 gef honum a\u00f0 eta, ef hann \u00feyrstir, \u00fe\u00e1 gef honum a\u00f0 drekka. Me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 gj\u00f6ra \u00feetta, safnar \u00fe\u00fa gl\u00f3\u00f0um elds \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 honum.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "L\u00e1t ekki hi\u00f0 vonda yfirbuga \u00feig, heldur sigra \u00fe\u00fa illt me\u00f0 g\u00f3\u00f0u."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "S\u00e9rhver ma\u00f0ur hl\u00fd\u00f0i \u00feeim yfirv\u00f6ldum, sem hann er undirgefinn. \u00dev\u00ed ekki er neitt yfirvald til nema fr\u00e1 Gu\u00f0i, og \u00feau sem til eru, \u00feau eru skipu\u00f0 af Gu\u00f0i."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e1 sem veitir yfirv\u00f6ldunum m\u00f3tst\u00f6\u00f0u, hann veitir Gu\u00f0s tilskipun m\u00f3tst\u00f6\u00f0u, og \u00feeir sem veita m\u00f3tst\u00f6\u00f0u munu f\u00e1 d\u00f3m sinn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1 sem vinnur g\u00f3\u00f0 verk \u00fearf ekki a\u00f0 \u00f3ttast valdsmennina, heldur s\u00e1 sem vinnur vond verk. En viljir \u00fe\u00fa eigi \u00feurfa a\u00f0 \u00f3ttast yfirv\u00f6ldin, \u00fe\u00e1 gj\u00f6r \u00fea\u00f0 sem gott er, og muntu f\u00e1 lofst\u00edr af \u00feeim."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feau eru \u00fej\u00f3nn Gu\u00f0s \u00fe\u00e9r til g\u00f3\u00f0s. En ef \u00fe\u00fa gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 sem illt er, \u00fe\u00e1 skaltu \u00f3ttast. Yfirv\u00f6ldin bera ekki sver\u00f0i\u00f0 \u00f3fyrirsynju, \u00feau eru Gu\u00f0s \u00fej\u00f3nn, hegnari til refsingar \u00feeim er a\u00f0hefst hi\u00f0 illa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deess vegna er nau\u00f0synlegt a\u00f0 hl\u00fd\u00f0nast, ekki einungis vegna hegningarinnar, heldur og vegna samviskunnar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Einmitt \u00feess vegna gjaldi\u00f0 \u00fe\u00e9r og skatta, \u00fev\u00ed a\u00f0 valdsmennirnir eru Gu\u00f0s \u00fej\u00f3nar, sem annast \u00feetta."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Gjaldi\u00f0 \u00f6llum \u00fea\u00f0 sem skylt er: \u00deeim skatt, sem skattur ber, \u00feeim toll, sem tollur ber, \u00feeim \u00f3tta, sem \u00f3tti ber, \u00feeim vir\u00f0ing, sem vir\u00f0ing ber."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Skuldi\u00f0 ekki neinum neitt, nema \u00fea\u00f0 eitt a\u00f0 elska hver annan, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e1, sem elskar n\u00e1unga sinn, hefur uppfyllt l\u00f6gm\u00e1li\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bo\u00f0or\u00f0in: &#34;\u00de\u00fa skalt ekki dr\u00fdgja h\u00f3r, \u00fe\u00fa skalt ekki mor\u00f0 fremja, \u00fe\u00fa skalt ekki stela, \u00fe\u00fa skalt ekki girnast,&#34; og hvert anna\u00f0 bo\u00f0or\u00f0 er innifali\u00f0 \u00ed \u00feessari grein: &#34;\u00de\u00fa skalt elska n\u00e1unga \u00feinn eins og sj\u00e1lfan \u00feig.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "K\u00e6rleikurinn gj\u00f6rir ekki n\u00e1unganum mein. \u00deess vegna er k\u00e6rleikurinn fylling l\u00f6gm\u00e1lsins."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gj\u00f6ri\u00f0 \u00feetta \u00fev\u00ed heldur sem \u00fe\u00e9r \u00feekki\u00f0 t\u00edmann, a\u00f0 y\u00f0ur er m\u00e1l a\u00f0 r\u00edsa af svefni, \u00fev\u00ed a\u00f0 n\u00fa er oss hj\u00e1lpr\u00e6\u00f0i\u00f0 n\u00e6r en \u00fe\u00e1 er v\u00e9r t\u00f3kum tr\u00fa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Li\u00f0i\u00f0 er \u00e1 n\u00f3ttina og dagurinn \u00ed n\u00e1nd. Leggjum \u00fev\u00ed af verk myrkursins og kl\u00e6\u00f0umst hertygjum lj\u00f3ssins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Framg\u00f6ngum s\u00f3masamlega eins og \u00e1 degi, ekki \u00ed of\u00e1ti n\u00e9 ofdrykkju, ekki \u00ed saurl\u00edfi n\u00e9 svalli, ekki \u00ed \u00fer\u00e6tu n\u00e9 \u00f6fund."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00cdkl\u00e6\u00f0ist heldur Drottni Jes\u00fa Kristi, og ali\u00f0 ekki \u00f6nn fyrir holdinu, svo a\u00f0 \u00fea\u00f0 ver\u00f0i til a\u00f0 \u00e6sa girndir."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Taki\u00f0 a\u00f0 y\u00f0ur hina \u00f3styrku \u00ed tr\u00fanni, \u00e1n \u00feess a\u00f0 leggja d\u00f3m \u00e1 sko\u00f0anir \u00feeirra."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Einn er \u00feeirrar tr\u00faar, a\u00f0 alls megi neyta en hinn \u00f3styrki neytir einungis jurtaf\u00e6\u00f0u."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00e1, sem neytir kj\u00f6ts, fyrirl\u00edti ekki hinn, sem l\u00e6tur \u00feess \u00f3neytt, og s\u00e1, sem l\u00e6tur \u00feess \u00f3neytt, d\u00e6mi ekki \u00feann, sem neytir \u00feess, \u00fev\u00ed a\u00f0 Gu\u00f0 hefur teki\u00f0 hann a\u00f0 s\u00e9r."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hver ert \u00fe\u00fa, sem d\u00e6mir annars \u00fej\u00f3n? Hann stendur og fellur herra s\u00ednum. Og hann mun standa, \u00fev\u00ed a\u00f0 megnugur er Drottinn \u00feess a\u00f0 l\u00e1ta hann standa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Einn gj\u00f6rir mun \u00e1 d\u00f6gum, en annar metur alla daga jafna. S\u00e9rhver hafi \u00f6rugga sannf\u00e6ringu \u00ed huga s\u00ednum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00e1, sem tekur tillit til daga, gj\u00f6rir \u00fea\u00f0 vegna Drottins. Og s\u00e1, sem neytir kj\u00f6ts, gerir \u00fea\u00f0 vegna Drottins, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann gj\u00f6rir Gu\u00f0i \u00feakkir. S\u00e1, sem l\u00e6tur \u00f3neytt, hann l\u00e6tur \u00f3neytt vegna Drottins og gj\u00f6rir Gu\u00f0i \u00feakkir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 enginn af oss lifir sj\u00e1lfum s\u00e9r og enginn deyr sj\u00e1lfum s\u00e9r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ef v\u00e9r lifum, lifum v\u00e9r Drottni, og ef v\u00e9r deyjum, deyjum v\u00e9r Drottni. Hvort sem v\u00e9r \u00feess vegna lifum e\u00f0a deyjum, \u00fe\u00e1 erum v\u00e9r Drottins."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 til \u00feess d\u00f3 Kristur og var\u00f0 aftur lifandi, a\u00f0 hann skyldi drottna b\u00e6\u00f0i yfir dau\u00f0um og lifandi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En \u00fe\u00fa, hv\u00ed d\u00e6mir \u00fe\u00fa br\u00f3\u00f0ur \u00feinn? E\u00f0a \u00fe\u00e1 \u00fe\u00fa, hv\u00ed fyrirl\u00edtur \u00fe\u00fa br\u00f3\u00f0ur \u00feinn? Allir munum v\u00e9r ver\u00f0a a\u00f0 koma fram fyrir d\u00f3mst\u00f3l Gu\u00f0s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 rita\u00f0 er: &#34;Svo sannarlega sem \u00e9g lifi, segir Drottinn, fyrir m\u00e9r skulu \u00f6ll kn\u00e9 beygja sig og s\u00e9rhver tunga vegsama Gu\u00f0.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00dev\u00ed skal \u00fe\u00e1 s\u00e9rhver af oss l\u00faka Gu\u00f0i reikning fyrir sj\u00e1lfan sig."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "D\u00e6mum \u00fev\u00ed ekki framar hver annan. \u00c1setji\u00f0 y\u00f0ur \u00f6llu heldur a\u00f0 ver\u00f0a br\u00f3\u00f0ur y\u00f0ar ekki til \u00e1steytingar e\u00f0a falls."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00c9g veit \u00fea\u00f0 og er \u00feess fullviss, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g lifi \u00ed samf\u00e9lagi vi\u00f0 Drottin Jes\u00fa, a\u00f0 ekkert er vanheilagt \u00ed sj\u00e1lfu s\u00e9r, nema \u00fe\u00e1 \u00feeim, sem heldur eitthva\u00f0 vanheilagt, honum er \u00fea\u00f0 vanheilagt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ef br\u00f3\u00f0ir \u00feinn hryggist s\u00f6kum \u00feess, sem \u00fe\u00fa etur, \u00fe\u00e1 ertu kominn af k\u00e6rleikans braut. Hrind ekki me\u00f0 mat \u00fe\u00ednum \u00ed gl\u00f6tun \u00feeim manni, sem Kristur d\u00f3 fyrir."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "L\u00e1ti\u00f0 \u00fev\u00ed ekki hi\u00f0 g\u00f3\u00f0a, sem \u00fe\u00e9r eigi\u00f0, ver\u00f0a fyrir lasti."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 ekki er Gu\u00f0s r\u00edki matur og drykkur, heldur r\u00e9ttl\u00e6ti, fri\u00f0ur og f\u00f6gnu\u00f0ur \u00ed heil\u00f6gum anda."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hver sem \u00fej\u00f3nar Kristi \u00e1 \u00feann h\u00e1tt, hann er Gu\u00f0i vel\u00fe\u00f3knanlegur og vel metinn manna \u00e1 me\u00f0al."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Keppum \u00feess vegna eftir \u00fev\u00ed, sem til fri\u00f0arins heyrir og til hinnar sameiginlegu uppbyggingar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Brj\u00f3ttu ekki ni\u00f0ur verk Gu\u00f0s vegna matar! Allt er a\u00f0 s\u00f6nnu hreint, en \u00fea\u00f0 er \u00fe\u00f3 illt \u00feeim manni, sem etur \u00f6\u00f0rum til \u00e1steytingar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er r\u00e9tt a\u00f0 eta hvorki kj\u00f6t n\u00e9 drekka v\u00edn n\u00e9 gj\u00f6ra neitt, sem br\u00f3\u00f0ir \u00feinn steytir sig \u00e1."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Halt \u00fe\u00fa \u00feeirri tr\u00fa, sem \u00fe\u00fa hefur me\u00f0 sj\u00e1lfum \u00fe\u00e9r fyrir Gu\u00f0i. S\u00e6ll er s\u00e1, sem \u00fearf ekki a\u00f0 \u00e1fella sig fyrir \u00fea\u00f0, sem hann velur."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En s\u00e1 sem er efablandinn og etur \u00fe\u00f3, hann er d\u00e6mdur af \u00fev\u00ed a\u00f0 hann etur ekki af tr\u00fa. Allt sem ekki er af tr\u00fa er synd."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Skylt er oss, hinum styrku, a\u00f0 bera veikleika hinna \u00f3styrku og hugsa ekki um sj\u00e1lfa oss."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00e9rhver af oss hugsi um n\u00e1ungann og \u00fea\u00f0 sem honum er gott og til uppbyggingar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Kristur hugsa\u00f0i ekki um sj\u00e1lfan sig, heldur eins og rita\u00f0 er: &#34;Lastyr\u00f0i \u00feeirra, sem l\u00f6stu\u00f0u \u00feig, lentu \u00e1 m\u00e9r.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Allt \u00fea\u00f0, sem \u00e1\u00f0ur er rita\u00f0, er rita\u00f0 oss til uppfr\u00e6\u00f0ingar, til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r fyrir \u00feolg\u00e6\u00f0i og huggun ritninganna h\u00e9ldum von vorri."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Gu\u00f0, sem veitir \u00feolg\u00e6\u00f0i\u00f0 og huggunina, gefi y\u00f0ur a\u00f0 vera samhuga a\u00f0 vilja Krists Jes\u00fa,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r allir saman einum munni vegsami\u00f0 Gu\u00f0 og f\u00f6\u00f0ur Drottins vors Jes\u00fa Krists."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Taki\u00f0 \u00fev\u00ed hver annan a\u00f0 y\u00f0ur, eins og Kristur t\u00f3k y\u00f0ur a\u00f0 s\u00e9r, Gu\u00f0i til d\u00fdr\u00f0ar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g segi, a\u00f0 Kristur s\u00e9 or\u00f0inn \u00fej\u00f3nn hinna umskornu til a\u00f0 s\u00fdna or\u00f0heldni Gu\u00f0s, til \u00feess a\u00f0 sta\u00f0festa fyrirheitin, sem fe\u00f0runum voru gefin,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "en hei\u00f0ingjarnir vegsami Gu\u00f0 sakir miskunnar hans, eins og rita\u00f0 er: &#34;\u00deess vegna skal \u00e9g j\u00e1ta \u00feig me\u00f0al hei\u00f0ingja og lofsyngja \u00fe\u00ednu nafni.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Og enn segir: &#34;Fagni\u00f0, \u00fe\u00e9r hei\u00f0ingjar, me\u00f0 l\u00fd\u00f0 hans,&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og enn: &#34;Lofi\u00f0 Drottin, allar \u00fej\u00f3\u00f0ir, og vegsami hann allir l\u00fd\u00f0ir,&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og enn segir Jesaja: &#34;Koma mun r\u00f3tarkvistur \u00cdsa\u00ed og s\u00e1, er r\u00eds upp til a\u00f0 stj\u00f3rna \u00fej\u00f3\u00f0um, \u00e1 hann munu \u00fej\u00f3\u00f0ir vona.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Gu\u00f0 vonarinnar fylli y\u00f0ur \u00f6llum f\u00f6gnu\u00f0i og fri\u00f0i \u00ed tr\u00fanni, svo a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 au\u00f0ugir a\u00f0 voninni \u00ed krafti heilags anda."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En \u00e9g er l\u00edka sj\u00e1lfur sannf\u00e6r\u00f0ur um y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur m\u00ednir, a\u00f0 \u00fe\u00e9r og sj\u00e1lfir eru\u00f0 fullir g\u00f3\u00f0girni, au\u00f0ga\u00f0ir alls konar \u00feekkingu og f\u00e6rir um a\u00f0 \u00e1minna hver annan."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "En \u00e9g hef sums sta\u00f0ar rita\u00f0 y\u00f0ur full djarflega, til \u00feess a\u00f0 minna y\u00f0ur \u00e1 sitthva\u00f0. \u00c9g hef gj\u00f6rt \u00fea\u00f0 vegna \u00feess a\u00f0 Gu\u00f0 hefur gefi\u00f0 m\u00e9r \u00fe\u00e1 n\u00e1\u00f0"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "a\u00f0 vera helgi\u00fej\u00f3nn Krists Jes\u00fa hj\u00e1 hei\u00f0ingjunum og inna af hendi prest\u00fej\u00f3nustu vi\u00f0 fagna\u00f0arerindi Gu\u00f0s, til \u00feess a\u00f0 hei\u00f0ingjarnir m\u00e6ttu ver\u00f0a Gu\u00f0i vel\u00fe\u00f3knanleg f\u00f3rn, helgu\u00f0 af heil\u00f6gum anda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g hef \u00fe\u00e1 fyrir samf\u00e9lag mitt vi\u00f0 Krist Jes\u00fa \u00fea\u00f0, sem \u00e9g get hr\u00f3sa\u00f0 m\u00e9r af: Starf mitt \u00ed \u00fej\u00f3nustu Gu\u00f0s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ekki mun \u00e9g dirfast a\u00f0 tala um neitt anna\u00f0 en \u00fea\u00f0, sem Kristur hefur l\u00e1ti\u00f0 mig framkv\u00e6ma, til a\u00f0 lei\u00f0a hei\u00f0ingjana til hl\u00fd\u00f0ni, me\u00f0 or\u00f0i og verki,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "me\u00f0 krafti t\u00e1kna og undra, me\u00f0 krafti heilags anda. \u00deannig hef \u00e9g loki\u00f0 vi\u00f0 a\u00f0 flytja fagna\u00f0arerindi\u00f0 um Krist fr\u00e1 Jer\u00fasalem og allt \u00ed kring til Illyr\u00edu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 hefur \u00feannig veri\u00f0 metna\u00f0ur minn a\u00f0 l\u00e1ta fagna\u00f0arerindi\u00f0 \u00f3bo\u00f0a\u00f0 \u00fear sem Kristur haf\u00f0i \u00e1\u00f0ur nefndur veri\u00f0, til \u00feess a\u00f0 \u00e9g bygg\u00f0i ekki ofan \u00e1 grundvelli annars,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "alveg eins og rita\u00f0 er: &#34;\u00deeir skulu sj\u00e1, sem ekkert var um hann sagt, og \u00feeir, sem ekki hafa heyrt, skulu skilja.&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00dev\u00ed er \u00fea\u00f0, a\u00f0 m\u00e9r hefur hva\u00f0 eftir anna\u00f0 veri\u00f0 meina\u00f0 a\u00f0 koma til y\u00f0ar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "En n\u00fa \u00e1 \u00e9g ekki lengur neitt \u00f3gj\u00f6rt \u00e1 \u00feessum sl\u00f3\u00f0um, og mig hefur auk \u00feess \u00ed m\u00f6rg \u00e1r langa\u00f0 til a\u00f0 koma til y\u00f0ar,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "\u00feegar \u00e9g f\u00e6ri til Sp\u00e1nar. \u00c9g vona, a\u00f0 \u00e9g f\u00e1i a\u00f0 sj\u00e1 y\u00f0ur, er \u00e9g fer um hj\u00e1 y\u00f0ur, og a\u00f0 \u00fe\u00e9r b\u00fai\u00f0 fer\u00f0 m\u00edna \u00feanga\u00f0, er \u00e9g fyrst hef nokkurn veginn fengi\u00f0 n\u00e6gju m\u00edna hj\u00e1 y\u00f0ur."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "En n\u00fa fer \u00e9g \u00e1 lei\u00f0 til Jer\u00fasalem til a\u00f0 flytja hinum heil\u00f6gu hj\u00e1lp."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 Maked\u00f3n\u00eda og Akkea hafa \u00e1kve\u00f0i\u00f0 a\u00f0 gangast fyrir samskotum handa f\u00e1t\u00e6klingum me\u00f0al hinna heil\u00f6gu \u00ed Jer\u00fasalem."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sj\u00e1lfir \u00e1kv\u00e1\u00f0u \u00feeir \u00fea\u00f0, enda eru \u00feeir \u00ed skuld vi\u00f0 \u00fe\u00e1. Fyrst hei\u00f0ingjarnir hafa fengi\u00f0 hlutdeild \u00ed andlegum g\u00e6\u00f0um \u00feeirra, \u00fe\u00e1 er \u00feeim og skylt a\u00f0 fulltingja \u00feeim \u00ed l\u00edkamlegum efnum."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "En \u00feegar \u00e9g hef loki\u00f0 \u00feessu og tryggilega afhent \u00feeim \u00feennan \u00e1v\u00f6xt, mun \u00e9g fara um hj\u00e1 y\u00f0ur til Sp\u00e1nar."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "En \u00e9g veit, a\u00f0 \u00feegar \u00e9g kem til y\u00f0ar, mun \u00e9g koma me\u00f0 blessun Krists \u00ed fullum m\u00e6li."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "En mikillega bi\u00f0 \u00e9g y\u00f0ur, br\u00e6\u00f0ur, fyrir sakir Drottins vors Jes\u00fa Krists og fyrir sakir k\u00e6rleika andans, a\u00f0 \u00fe\u00e9r str\u00ed\u00f0i\u00f0 me\u00f0 m\u00e9r me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 bi\u00f0ja til Gu\u00f0s fyrir m\u00e9r,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00e9g frelsist fr\u00e1 hinum vantr\u00fau\u00f0u \u00ed J\u00fadeu, og hj\u00e1lpin, sem \u00e9g fer me\u00f0 til Jer\u00fasalem, ver\u00f0i vel \u00feegin af hinum heil\u00f6gu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u00de\u00e1 get \u00e9g, ef Gu\u00f0 lofar, komi\u00f0 til y\u00f0ar me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i og endurhresstst \u00e1samt y\u00f0ur."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Gu\u00f0 fri\u00f0arins s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur \u00f6llum. Amen."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g fel y\u00f0ur \u00e1 hendur F\u00f6be, systur vora, sem er \u00fej\u00f3nn safna\u00f0arins \u00ed Kenkreu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Veiti\u00f0 henni vi\u00f0t\u00f6ku \u00ed Drottni eins og heil\u00f6gum h\u00e6fir og li\u00f0sinni\u00f0 henni \u00ed hverju \u00fev\u00ed, sem h\u00fan \u00fearf y\u00f0ar vi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan hefur veri\u00f0 bjargv\u00e6ttur margra og m\u00edn sj\u00e1lfs."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 Prisku og Akv\u00edlasi, samverkam\u00f6nnum m\u00ednum \u00ed Kristi Jes\u00fa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deau hafa stofna\u00f0 l\u00edfi s\u00ednu \u00ed h\u00e6ttu fyrir mig, og fyrir \u00fea\u00f0 votta \u00e9g \u00feeim ekki einn \u00feakkir, heldur og allir s\u00f6fnu\u00f0ir me\u00f0al hei\u00f0ingjanna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 einnig s\u00f6fnu\u00f0inum, sem kemur saman \u00ed h\u00fasi \u00feeirra. Heilsi\u00f0 Ep\u00e6netusi, m\u00ednum elska\u00f0a, sem er frumgr\u00f3\u00f0i As\u00edu Kristi til handa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 Mar\u00edu, sem miki\u00f0 hefur erfi\u00f0a\u00f0 fyrir y\u00f0ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 Andr\u00f3n\u00edkusi og J\u00fan\u00edasi, \u00e6ttm\u00f6nnum m\u00ednum og sambandingjum. \u00deeir skara fram \u00far me\u00f0al postulanna og hafa \u00e1 undan m\u00e9r gengi\u00f0 Kristi \u00e1 h\u00f6nd."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 Ampl\u00edatusi, m\u00ednum elska\u00f0a \u00ed Drottni."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 \u00darbanusi, samverkamanni vorum \u00ed Kristi, og Stakk\u00fdsi, m\u00ednum elska\u00f0a."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 Apellesi, sem hefur reynst h\u00e6fur \u00ed \u00fej\u00f3nustu Krists. Heilsi\u00f0 heimilism\u00f6nnum Arist\u00f3b\u00fals."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 Her\u00f3d\u00edon, \u00e6ttingja m\u00ednum. Heilsi\u00f0 \u00feeim \u00e1 heimili Narkissusar, sem tilheyra Drottni."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 Tr\u00fdf\u00e6nu og Tr\u00fdf\u00f3su, sem hafa lagt hart \u00e1 sig fyrir Drottin. Heilsi\u00f0 Persis, hinni elsku\u00f0u, sem miki\u00f0 hefur starfa\u00f0 fyrir Drottin."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 R\u00fafusi, hinum \u00fatvalda \u00ed Drottni, og m\u00f3\u00f0ur hans, sem er m\u00e9r einnig m\u00f3\u00f0ir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 As\u00fdnkritusi, Flegon, Hermes, Patr\u00f3basi, Hermasi og br\u00e6\u00f0runum, sem hj\u00e1 \u00feeim eru."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 F\u00edl\u00f3l\u00f3gusi og J\u00fal\u00edu, Nerevs og systur hans og \u00d3lympasi og \u00f6llum heil\u00f6gum, sem me\u00f0 \u00feeim eru."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Heilsi\u00f0 hver \u00f6\u00f0rum me\u00f0 heil\u00f6gum kossi. Allir s\u00f6fnu\u00f0ir Krists senda y\u00f0ur kve\u00f0ju."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00c9g \u00e1minni y\u00f0ur um, br\u00e6\u00f0ur, a\u00f0 hafa g\u00e1t \u00e1 \u00feeim, er vekja sundur\u00feykkju og t\u00e6la fr\u00e1 \u00feeirri kenningu, sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 numi\u00f0. Snei\u00f0i\u00f0 hj\u00e1 \u00feeim."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 sl\u00edkir menn \u00fej\u00f3na ekki Drottni vorum Kristi, heldur eigin maga, og me\u00f0 bl\u00ed\u00f0m\u00e6lum og fagurgala blekkja \u00feeir hj\u00f6rtu hrekklausra manna."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Hl\u00fd\u00f0ni y\u00f0ar er alkunn or\u00f0in. \u00dev\u00ed gle\u00f0st \u00e9g yfir y\u00f0ur og \u00e9g vil, a\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9u\u00f0 vitrir \u00ed \u00fev\u00ed, sem gott er, en einfaldir \u00ed \u00fev\u00ed, sem illt er."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Gu\u00f0 fri\u00f0arins mun br\u00e1\u00f0lega sundurmola Satan undir f\u00f3tum y\u00f0ar. N\u00e1\u00f0in Drottins vors Jes\u00fa Krist s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "T\u00edm\u00f3teus, samverkama\u00f0ur minn, L\u00fak\u00edus, Jason og S\u00f3s\u00edpater, \u00e6ttmenn m\u00ednir, bi\u00f0ja a\u00f0 heilsa y\u00f0ur."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00c9g, Tert\u00edus, sem hef rita\u00f0 br\u00e9fi\u00f0, bi\u00f0 a\u00f0 heilsa y\u00f0ur \u00ed Drottni."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gajus, sem lj\u00e6r m\u00e9r og \u00f6llum s\u00f6fnu\u00f0inum h\u00fas, bi\u00f0ur a\u00f0 heilsa y\u00f0ur; Erastus, gjaldkeri borgarinnar, og br\u00f3\u00f0ir Kvartus bi\u00f0ja a\u00f0 heilsa y\u00f0ur."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Honum, sem megnar a\u00f0 styrkja y\u00f0ur me\u00f0 fagna\u00f0arerindinu, sem \u00e9g bo\u00f0a, og \u00ed pr\u00e9dikuninni um Jes\u00fa Krist samkv\u00e6mt opinberun \u00feess leyndard\u00f3ms, sem fr\u00e1 eil\u00edfum t\u00ed\u00f0um hefur veri\u00f0 dulinn,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "en n\u00fa er opinbera\u00f0ur og fyrir sp\u00e1mannlegar ritningar, eftir skipun hins eil\u00edfa Gu\u00f0s, kunngj\u00f6r\u00f0ur \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um til a\u00f0 vekja hl\u00fd\u00f0ni vi\u00f0 tr\u00fana,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}