{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Ruth",
    "book_nr": "8",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd \u00fe\u00e1 daga, er d\u00f3mararnir stj\u00f3rnu\u00f0u, bar svo til, a\u00f0 hall\u00e6ri var \u00ed landinu. F\u00f3r \u00fe\u00e1 ma\u00f0ur nokkur fr\u00e1 Betlehem \u00ed J\u00fada til \u00feess a\u00f0 dveljast sem \u00fatlendingur \u00ed M\u00f3abslandi \u00e1samt konu sinni og tveimur sonum s\u00ednum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00deessi ma\u00f0ur h\u00e9t El\u00edmelek og kona hans Naom\u00ed, en synir hans tveir Mahl\u00f3n og Kilj\u00f3n. \u00deau voru af Efrata\u00e6tt fr\u00e1 Betlehem \u00ed J\u00fada. \u00deau komu til M\u00f3abslands og dv\u00f6ldust \u00fear."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 d\u00f3 El\u00edmelek, ma\u00f0ur Naom\u00ed, en h\u00fan lif\u00f0i eftir me\u00f0 b\u00e1\u00f0um sonum s\u00ednum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00deeir gengu a\u00f0 eiga m\u00f3ab\u00edt\u00edskar konur, og h\u00e9t \u00f6nnur Orpa, en hin Rut. Og \u00feeir bjuggu \u00fear h\u00e9r um bil t\u00edu \u00e1r."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 d\u00f3u \u00feeir l\u00edka b\u00e1\u00f0ir, Mahl\u00f3n og Kilj\u00f3n, og konan lif\u00f0i ein eftir b\u00e1\u00f0a sonu s\u00edna og mann sinn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 bj\u00f3st Naom\u00ed til a\u00f0 hverfa aftur heim fr\u00e1 M\u00f3abslandi me\u00f0 tengdad\u00e6trum s\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00fan haf\u00f0i heyrt \u00ed M\u00f3abslandi, a\u00f0 Drottinn hef\u00f0i vitja\u00f0 l\u00fd\u00f0s s\u00edns og gefi\u00f0 \u00feeim brau\u00f0."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lag\u00f0i h\u00fan n\u00fa af sta\u00f0 \u00fea\u00f0an, er h\u00fan haf\u00f0i veri\u00f0, og b\u00e1\u00f0ar tengdad\u00e6tur hennar me\u00f0 henni. En er \u00fe\u00e6r voru farnar \u00e1 lei\u00f0 til \u00feess a\u00f0 hverfa aftur til J\u00fadalands,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 sag\u00f0i Naom\u00ed vi\u00f0 b\u00e1\u00f0ar tengdad\u00e6tur s\u00ednar: &#34;Fari\u00f0, sn\u00fai\u00f0 vi\u00f0, hvor um sig til h\u00fass m\u00f3\u00f0ur sinnar. Drottinn au\u00f0s\u00fdni ykkur g\u00e6sku, eins og \u00fei\u00f0 hafi\u00f0 au\u00f0s\u00fdnt hinum l\u00e1tnu og m\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn gefi ykkur, a\u00f0 \u00fei\u00f0 megi\u00f0 finna athvarf hvor um sig \u00ed h\u00fasi manns s\u00edns.&#34; S\u00ed\u00f0an kyssti h\u00fan \u00fe\u00e6r. En \u00fe\u00e6r t\u00f3ku a\u00f0 gr\u00e1ta h\u00e1st\u00f6fum"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "og s\u00f6g\u00f0u vi\u00f0 hana: &#34;Nei, vi\u00f0 viljum hverfa aftur me\u00f0 \u00fe\u00e9r til \u00fe\u00edns f\u00f3lks!&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Naom\u00ed svara\u00f0i: &#34;Hverfi\u00f0 aftur, d\u00e6tur m\u00ednar! Hv\u00ed vilji\u00f0 \u00fei\u00f0 fara me\u00f0 m\u00e9r? Mun \u00e9g enn bera sonu \u00ed skauti m\u00ednu, er ver\u00f0a megi menn ykkar?"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Hverfi\u00f0 aftur, d\u00e6tur m\u00ednar, fari\u00f0 heim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er or\u00f0in of g\u00f6mul til a\u00f0 giftast aftur. En setjum n\u00fa svo, a\u00f0 \u00e9g hugsa\u00f0i: ,\u00c9g hefi enn von,` og a\u00f0 \u00e9g giftist meira a\u00f0 segja \u00ed kveld og f\u00e6ddi einnig sonu, \u00e6ttu\u00f0 \u00fei\u00f0 fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k a\u00f0 b\u00ed\u00f0a, til \u00feess er \u00feeir yr\u00f0u fullt\u00ed\u00f0a?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c6ttu\u00f0 \u00fei\u00f0 fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k a\u00f0 loka ykkur inni og ekki giftast? Nei, d\u00e6tur m\u00ednar, mig tekur mj\u00f6g s\u00e1rt til ykkar, \u00fev\u00ed a\u00f0 h\u00f6nd Drottins hefir lagst \u00feungt \u00e1 mig.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3ku \u00fe\u00e6r enn a\u00f0 gr\u00e1ta h\u00e1st\u00f6fum. Og Orpa kvaddi tengdam\u00f3\u00f0ur s\u00edna me\u00f0 kossi, en Rut gat ekki sliti\u00f0 sig fr\u00e1 henni."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00e1 m\u00e6lti Naom\u00ed: &#34;Sj\u00e1, m\u00e1gkona \u00fe\u00edn er sn\u00fain heim aftur til s\u00edns f\u00f3lks og s\u00edns gu\u00f0s. Far \u00fe\u00fa heim aftur \u00e1 eftir m\u00e1gkonu \u00feinni.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En Rut svara\u00f0i: &#34;Legg\u00f0u eigi a\u00f0 m\u00e9r um \u00fea\u00f0 a\u00f0 yfirgefa \u00feig og hverfa aftur, en fara eigi me\u00f0 \u00fe\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 hvert sem \u00fe\u00fa fer, \u00feanga\u00f0 fer \u00e9g, og hvar sem \u00fe\u00fa n\u00e1ttar, \u00fear n\u00e1tta \u00e9g. \u00deitt f\u00f3lk er mitt f\u00f3lk og \u00feinn gu\u00f0 er minn gu\u00f0."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Hvar sem \u00fe\u00fa deyr, \u00fear dey \u00e9g, og \u00fear vil \u00e9g vera grafin. Hva\u00f0 sem Drottinn l\u00e6tur fram vi\u00f0 mig koma, \u00fe\u00e1 skal dau\u00f0inn einn a\u00f0skilja mig og \u00feig.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og er Naom\u00ed s\u00e1, a\u00f0 h\u00fan var fastr\u00e1\u00f0in \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 fara me\u00f0 henni, h\u00e6tti h\u00fan a\u00f0 tala um fyrir henni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an h\u00e9ldu \u00fe\u00e6r b\u00e1\u00f0ar \u00e1fram, uns \u00fe\u00e6r komu til Betlehem. En er \u00fe\u00e6r komu til Betlehem, komst \u00f6ll borgin \u00ed uppn\u00e1m \u00fat af \u00feeim og konur s\u00f6g\u00f0u: &#34;Er \u00feetta Naom\u00ed?&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Og h\u00fan sag\u00f0i vi\u00f0 \u00fe\u00e6r: &#34;Kalli\u00f0 mig ekki Naom\u00ed, kalli\u00f0 mig Mara, \u00fev\u00ed a\u00f0 hinn Alm\u00e1ttki hefir b\u00fai\u00f0 m\u00e9r beiska harma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "R\u00edk f\u00f3r \u00e9g h\u00e9\u00f0an, en t\u00f3mhenta hefir Drottinn l\u00e1ti\u00f0 mig aftur hverfa. Hv\u00ed kalli\u00f0 \u00fe\u00e9r mig Naom\u00ed, \u00far \u00fev\u00ed Drottinn hefir vitna\u00f0 \u00ed m\u00f3ti m\u00e9r og hinn Alm\u00e1ttki hrellt mig?&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u00deannig hvarf Naom\u00ed heim aftur og me\u00f0 henni Rut hin m\u00f3ab\u00edt\u00edska, tengdad\u00f3ttir hennar, sem heim hvarf fr\u00e1 M\u00f3abslandi. \u00de\u00e6r komu til Betlehem \u00ed byrjun byggskur\u00f0ar."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Naom\u00ed \u00e1tti \u00fear fr\u00e6nda manns s\u00edns, r\u00edkan mann af \u00e6tt El\u00edmeleks, og h\u00e9t hann B\u00f3as."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og Rut hin m\u00f3ab\u00edt\u00edska sag\u00f0i vi\u00f0 Naom\u00ed: &#34;\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 fara \u00fat \u00e1 akurinn og t\u00edna upp \u00f6x \u00e1 eftir einhverjum \u00feeim, er kann a\u00f0 s\u00fdna m\u00e9r velvild.&#34; Naom\u00ed svara\u00f0i henni: &#34;Far, \u00fe\u00fa, d\u00f3ttir m\u00edn!&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Rut f\u00f3r og t\u00edndi \u00e1 akrinum \u00e1 eftir kornskur\u00f0arm\u00f6nnunum, og henni vildi svo vel til, a\u00f0 teig \u00feennan \u00e1tti B\u00f3as, sem var \u00ed \u00e6tt vi\u00f0 El\u00edmelek."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og sj\u00e1, B\u00f3as kom fr\u00e1 Betlehem og sag\u00f0i vi\u00f0 kornskur\u00f0armennina: &#34;Drottinn s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur!&#34; \u00deeir sv\u00f6ru\u00f0u: &#34;Drottinn blessi \u00feig!&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "B\u00f3as m\u00e6lti vi\u00f0 \u00fej\u00f3n sinn, sem settur var yfir kornskur\u00f0armennina: &#34;Hverjum heyrir \u00feessi st\u00falka til?&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dej\u00f3nninn, sem settur var yfir kornskur\u00f0armennina, svara\u00f0i og sag\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 er m\u00f3ab\u00edt\u00edsk st\u00falka, s\u00fa sem kom aftur me\u00f0 Naom\u00ed fr\u00e1 M\u00f3abslandi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "H\u00fan sag\u00f0i: ,Leyf m\u00e9r a\u00f0 t\u00edna upp og safna saman me\u00f0al bundinanna \u00e1 eftir kornskur\u00f0arm\u00f6nnunum.` Og h\u00fan kom og hefir veri\u00f0 a\u00f0 fr\u00e1 \u00fev\u00ed \u00ed morgun og \u00feanga\u00f0 til n\u00fa og hefir ekki gefi\u00f0 s\u00e9r neinn t\u00edma til a\u00f0 hv\u00edla sig.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i B\u00f3as vi\u00f0 Rut: &#34;Heyr \u00fe\u00fa, d\u00f3ttir m\u00edn! Far \u00fe\u00fa ekki \u00e1 annan akur til \u00feess a\u00f0 t\u00edna, og far \u00fe\u00fa heldur ekki h\u00e9\u00f0an, en haltu \u00feig h\u00e9r hj\u00e1 st\u00falkum m\u00ednum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Gef \u00fe\u00fa g\u00e6tur a\u00f0 \u00feeim akri, \u00fear sem kornskur\u00f0armennirnir skera upp, og gakk \u00fe\u00fa \u00e1 eftir \u00feeim. \u00c9g hefi bo\u00f0i\u00f0 piltunum a\u00f0 amast ekki vi\u00f0 \u00fe\u00e9r. Og ef \u00feig \u00feyrstir, \u00fe\u00e1 gakk a\u00f0 \u00edl\u00e1tunum og drekk af \u00fev\u00ed, sem piltarnir ausa.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 f\u00e9ll h\u00fan fram \u00e1 \u00e1sj\u00f3nu s\u00edna og laut ni\u00f0ur a\u00f0 j\u00f6r\u00f0u og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hvers vegna s\u00fdnir \u00fe\u00fa m\u00e9r \u00fe\u00e1 velvild a\u00f0 v\u00edkja m\u00e9r g\u00f3\u00f0u, \u00fear sem \u00e9g \u00fe\u00f3 er \u00fatlendingur?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "B\u00f3as svara\u00f0i og sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;M\u00e9r hefir veri\u00f0 sagt allt af \u00fev\u00ed, hvernig \u00fe\u00e9r hefir farist vi\u00f0 tengdam\u00f3\u00f0ur \u00fe\u00edna eftir dau\u00f0a manns \u00fe\u00edns, og a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir yfirgefi\u00f0 f\u00f6\u00f0ur \u00feinn og m\u00f3\u00f0ur og \u00e6ttland \u00feitt og fari\u00f0 til f\u00f3lks, sem \u00fe\u00fa \u00feekktir ekki \u00e1\u00f0ur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Drottinn umbuni verk \u00feitt, og laun \u00fe\u00edn ver\u00f0i fullkomin, er \u00fe\u00fa hl\u00fdtur af Drottni, \u00cdsraels Gu\u00f0i, \u00fear sem \u00fe\u00fa ert komin a\u00f0 leita skj\u00f3ls undir v\u00e6ngjum hans.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Rut sag\u00f0i: &#34;\u00d3, a\u00f0 \u00e9g m\u00e6tti finna n\u00e1\u00f0 \u00ed augum \u00fe\u00ednum, herra minn, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir hugga\u00f0 mig og tala\u00f0 vinsamlega vi\u00f0 amb\u00e1tt \u00fe\u00edna, og er \u00e9g \u00fe\u00f3 ekki einu sinni jafningi amb\u00e1tta \u00feinna.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Er matm\u00e1lst\u00edmi kom, sag\u00f0i B\u00f3as vi\u00f0 hana: &#34;Kom \u00fe\u00fa hinga\u00f0 og et af brau\u00f0inu og d\u00fdf bita \u00fe\u00ednum \u00ed v\u00ednediksbl\u00f6nduna.&#34; \u00de\u00e1 settist h\u00fan hj\u00e1 kornskur\u00f0arm\u00f6nnunum, og hann r\u00e9tti henni baka\u00f0 korn, og h\u00fan \u00e1t sig sadda og leif\u00f0i."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an st\u00f3\u00f0 h\u00fan upp og f\u00f3r a\u00f0 t\u00edna. \u00de\u00e1 lag\u00f0i B\u00f3as svo fyrir pilta s\u00edna: &#34;H\u00fan m\u00e1 einnig t\u00edna millum bundinanna, og gj\u00f6ri\u00f0 henni ekkert mein"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "og dragi\u00f0 jafnvel \u00f6x \u00fat \u00far hnippunum handa henni og l\u00e1ti\u00f0 eftir liggja, svo a\u00f0 h\u00fan megi t\u00edna, og eigi skulu\u00f0 \u00fe\u00e9r atyr\u00f0a hana.&#34;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00edndi h\u00fan \u00e1 akrinum allt til kvelds. Og er h\u00fan bar\u00f0i korni\u00f0 \u00far \u00fev\u00ed, er h\u00fan haf\u00f0i t\u00ednt, \u00fe\u00e1 var \u00fea\u00f0 h\u00e9r um bil efa af byggi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "H\u00fan t\u00f3k \u00fea\u00f0 og f\u00f3r inn \u00ed borgina, og s\u00e1 tengdam\u00f3\u00f0ir hennar, hva\u00f0 h\u00fan haf\u00f0i t\u00ednt. \u00dev\u00ed n\u00e6st t\u00f3k h\u00fan fram \u00fea\u00f0, er h\u00fan haf\u00f0i leift, \u00fe\u00e1 er h\u00fan var s\u00f6dd or\u00f0in, og f\u00e9kk henni."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i tengdam\u00f3\u00f0ir hennar vi\u00f0 hana: &#34;Hvar hefir \u00fe\u00fa t\u00ednt \u00ed dag og hvar hefir \u00fe\u00fa unni\u00f0? Blessa\u00f0ur s\u00e9 s\u00e1, sem viki\u00f0 hefir \u00fe\u00e9r g\u00f3\u00f0u!&#34; H\u00fan sag\u00f0i tengdam\u00f3\u00f0ur sinni fr\u00e1, hj\u00e1 hverjum h\u00fan hef\u00f0i unni\u00f0, og m\u00e6lti: &#34;Ma\u00f0urinn, sem \u00e9g hefi unni\u00f0 hj\u00e1 \u00ed dag, heitir B\u00f3as.&#34;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Naom\u00ed vi\u00f0 tengdad\u00f3ttur s\u00edna: &#34;Blessa\u00f0ur s\u00e9 hann af Drottni, sem hefir ekki l\u00e1ti\u00f0 af miskunn sinni vi\u00f0 lifandi og l\u00e1tna.&#34; Og Naom\u00ed sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;Ma\u00f0urinn er okkur n\u00e1kominn; hann er einn af lausnarm\u00f6nnum okkar.&#34;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Rut hin m\u00f3ab\u00edt\u00edska: &#34;Hann sag\u00f0i og vi\u00f0 mig: ,Haltu \u00feig hj\u00e1 m\u00ednum piltum, uns \u00feeir hafa loki\u00f0 \u00f6llum kornskur\u00f0i hj\u00e1 m\u00e9r.&#34;`"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og Naom\u00ed sag\u00f0i vi\u00f0 Rut, tengdad\u00f3ttur s\u00edna: &#34;\u00dea\u00f0 er gott, d\u00f3ttir m\u00edn, a\u00f0 \u00fe\u00fa farir \u00fat me\u00f0 amb\u00e1ttum hans. \u00de\u00e1 munu menn eigi \u00e1reita \u00feig \u00e1 \u00f6\u00f0rum akri.&#34;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an h\u00e9lt h\u00fan sig hj\u00e1 st\u00falkum B\u00f3asar, \u00fe\u00e1 er h\u00fan var a\u00f0 t\u00edna, uns byggskur\u00f0inum og hveitiskur\u00f0inum var loki\u00f0. Eftir \u00fea\u00f0 var h\u00fan kyrr hj\u00e1 tengdam\u00f3\u00f0ur sinni."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Naom\u00ed, tengdam\u00f3\u00f0ir Rutar, sag\u00f0i vi\u00f0 hana: &#34;D\u00f3ttir m\u00edn, \u00e1 \u00e9g ekki a\u00f0 \u00fatvega \u00fe\u00e9r athvarf, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e9r vegni vel?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir veri\u00f0 me\u00f0 st\u00falkunum hans B\u00f3asar, en hann er fr\u00e6ndi okkar. Sj\u00e1, hann varpar \u00ed n\u00f3tt bygginu \u00ed l\u00e1fa s\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00devo \u00fe\u00e9r n\u00fa og smyr \u00feig og far \u00ed \u00f6nnur f\u00f6t og gakk ofan \u00ed l\u00e1fann, en l\u00e1ttu ekki manninn ver\u00f0a varan vi\u00f0 \u00feig fyrr en hann hefir eti\u00f0 og drukki\u00f0."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En \u00feegar hann leggst til hv\u00edldar, \u00fe\u00e1 taktu eftir, hvar hann leggst ni\u00f0ur, og gakk \u00fe\u00fa \u00feanga\u00f0 og flettu upp \u00e1brei\u00f0unni til f\u00f3ta honum og leggst \u00fear ni\u00f0ur. Hann mun \u00fe\u00e1 segja \u00fe\u00e9r, hva\u00f0 \u00fe\u00fa \u00e1tt a\u00f0 gj\u00f6ra.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og h\u00fan svara\u00f0i henni: &#34;\u00c9g vil gj\u00f6ra allt, sem \u00fe\u00fa segir.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gekk h\u00fan ofan \u00ed l\u00e1fann og gj\u00f6r\u00f0i allt svo sem tengdam\u00f3\u00f0ir hennar haf\u00f0i fyrir hana lagt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Er B\u00f3as haf\u00f0i eti\u00f0 og drukki\u00f0 og var \u00ed g\u00f3\u00f0u skapi, \u00fe\u00e1 f\u00f3r hann og lag\u00f0ist til hv\u00edldar vi\u00f0 endann \u00e1 kornbingnum. \u00de\u00e1 kom h\u00fan hlj\u00f3\u00f0lega, fletti upp \u00e1brei\u00f0unni til f\u00f3ta honum og lag\u00f0ist ni\u00f0ur."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "En um mi\u00f0n\u00e6tti var\u00f0 manninum bilt vi\u00f0, og er hann settist upp, sj\u00e1, \u00fe\u00e1 l\u00e1 kona til f\u00f3ta honum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;Hver ert \u00fe\u00fa?&#34; H\u00fan svara\u00f0i: &#34;\u00c9g er Rut amb\u00e1tt \u00fe\u00edn. Brei\u00f0 \u00fe\u00fa v\u00e6ng \u00feinn yfir amb\u00e1tt \u00fe\u00edna, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa ert lausnarma\u00f0ur.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;Blessu\u00f0 s\u00e9rt \u00fe\u00fa af Drottni, d\u00f3ttir m\u00edn! \u00de\u00fa hefir n\u00fa s\u00ed\u00f0ast s\u00fdnt elsku \u00fe\u00edna enn betur en \u00e1\u00f0ur, me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 elta ekki ungu mennina, hvorki f\u00e1t\u00e6kan n\u00e9 r\u00edkan."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Og ver \u00fe\u00fa n\u00fa \u00f3hr\u00e6dd, d\u00f3ttir m\u00edn. A\u00f0 \u00f6llu, svo sem \u00fe\u00fa segir, mun \u00e9g vi\u00f0 \u00feig gj\u00f6ra, \u00fev\u00ed a\u00f0 allir samborgarmenn m\u00ednir vita, a\u00f0 \u00fe\u00fa ert v\u00e6n kona."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00fa er \u00fea\u00f0 a\u00f0 v\u00edsu satt, a\u00f0 \u00e9g er lausnarma\u00f0ur, en \u00fe\u00f3 er til annar lausnarma\u00f0ur, sem er n\u00e1komnari en \u00e9g."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vertu h\u00e9r \u00ed n\u00f3tt, en \u00e1 morgun, ef hann \u00fe\u00e1 vill leysa \u00feig, gott og vel, \u00fe\u00e1 gj\u00f6ri hann \u00fea\u00f0, en vilji hann ekki leysa \u00feig, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g leysa \u00feig, svo sannarlega sem Drottinn lifir. Ligg\u00f0u n\u00fa kyrr til morguns.&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "H\u00fan l\u00e1 til f\u00f3ta honum til morguns. \u00de\u00e1 st\u00f3\u00f0 h\u00fan upp, \u00e1\u00f0ur en menn g\u00e1tu \u00feekkt hvor annan. \u00dev\u00ed a\u00f0 hann hugsa\u00f0i: &#34;\u00dea\u00f0 m\u00e1 eigi spyrjast, a\u00f0 konan hafi komi\u00f0 \u00ed l\u00e1fann.&#34;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og hann sag\u00f0i: &#34;Kom \u00fe\u00fa me\u00f0 m\u00f6ttulinn, sem \u00fe\u00fa ert \u00ed, og haltu honum \u00fat.&#34; Og h\u00fan h\u00e9lt honum \u00fat. \u00de\u00e1 m\u00e6ldi hann sex m\u00e6la byggs og lyfti \u00e1 hana. S\u00ed\u00f0an f\u00f3r h\u00fan inn \u00ed borgina."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Er Rut kom til tengdam\u00f3\u00f0ur sinnar, m\u00e6lti h\u00fan: &#34;Hvernig gekk \u00fe\u00e9r, d\u00f3ttir m\u00edn?&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i h\u00fan henni fr\u00e1 \u00f6llu \u00fev\u00ed, er ma\u00f0urinn haf\u00f0i vi\u00f0 hana gj\u00f6rt."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og h\u00fan sag\u00f0i: &#34;\u00deessa sex m\u00e6la byggs gaf hann m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann sag\u00f0i: ,\u00de\u00fa m\u00e1tt ekki fara heim til tengdam\u00f3\u00f0ur \u00feinnar me\u00f0 tv\u00e6r hendur t\u00f3mar.&#34;`"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i Naom\u00ed: &#34;Ver \u00fe\u00fa n\u00fa kyrr, d\u00f3ttir m\u00edn, uns \u00fe\u00fa fr\u00e9ttir, hvernig m\u00e1lum l\u00fdkur, \u00fev\u00ed a\u00f0 ma\u00f0urinn mun ekki h\u00e6tta fyrr en hann lei\u00f0ir \u00feetta m\u00e1l til lykta \u00ed dag.&#34;"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "B\u00f3as gekk upp \u00ed borgarhli\u00f0i\u00f0 og settist \u00fear. \u00de\u00e1 bar svo vi\u00f0, a\u00f0 lausnarma\u00f0urinn gekk fram hj\u00e1, s\u00e1 er B\u00f3as haf\u00f0i tala\u00f0 um. B\u00f3as sag\u00f0i: &#34;Kom \u00fe\u00fa og sestu h\u00e9r, \u00fe\u00fa \u00fearna!&#34; Og hann sneri \u00feanga\u00f0 og settist ni\u00f0ur."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k hann t\u00edu menn af \u00f6ldungum borgarinnar og sag\u00f0i: &#34;Setjist h\u00e9r!&#34; Og \u00feeir settust ni\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i hann vi\u00f0 lausnarmanninn: &#34;Akurland \u00fea\u00f0, er El\u00edmelek fr\u00e6ndi okkar \u00e1tti, hefir Naom\u00ed selt, s\u00fa sem heim er komin \u00far M\u00f3abslandi."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Og \u00e9g hugsa\u00f0i, a\u00f0 \u00e9g skyldi l\u00e1ta \u00feig vita \u00fea\u00f0 og segja: ,Kaup \u00fea\u00f0 n\u00fa \u00ed vi\u00f0urvist \u00feeirra, er h\u00e9r eru, og \u00ed vi\u00f0urvist \u00f6ldunga f\u00f3lks m\u00edns.` Ef \u00fe\u00fa vilt leysa, \u00fe\u00e1 leystu. En ef \u00fe\u00fa vilt ekki leysa, \u00fe\u00e1 seg\u00f0u m\u00e9r fr\u00e1 \u00fev\u00ed, svo a\u00f0 \u00e9g viti \u00fea\u00f0. \u00dev\u00ed a\u00f0 enginn er til, sem getur leyst, nema \u00fe\u00fa, og \u00e9g eftir \u00feig.&#34; Hinn sag\u00f0i: &#34;\u00c9g \u00e6tla a\u00f0 leysa.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i B\u00f3as: &#34;Um lei\u00f0 og \u00fe\u00fa kaupir landi\u00f0 af Naom\u00ed, hefir \u00fe\u00fa og keypt Rut hina m\u00f3ab\u00edt\u00edsku, ekkju hins framli\u00f0na, til \u00feess a\u00f0 reisa nafn hins framli\u00f0na \u00e1 arfleif\u00f0 hans.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i lausnarma\u00f0urinn: &#34;\u00c9g get ekki leyst \u00fea\u00f0 handa m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 kynni \u00e9g a\u00f0 spilla arfleif\u00f0 minni. Leys \u00fe\u00fa handa \u00fe\u00e9r \u00fea\u00f0, sem \u00e9g \u00e1tti a\u00f0 leysa, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g get ekki leyst \u00fea\u00f0.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 var fyrrum si\u00f0ur \u00ed \u00cdsrael vi\u00f0 endurlausn og skipti, er menn vildu sta\u00f0festa allar gj\u00f6r\u00f0ir, a\u00f0 annar t\u00f3k af s\u00e9r sk\u00f3inn og f\u00e9kk hinum. \u00deetta var vottfesting \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i lausnarma\u00f0urinn vi\u00f0 B\u00f3as: &#34;Kaup \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0 handa \u00fe\u00e9r!&#34; og t\u00f3k af s\u00e9r sk\u00f3inn."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "B\u00f3as sag\u00f0i vi\u00f0 \u00f6ldungana og allt f\u00f3lki\u00f0: &#34;\u00de\u00e9r eru\u00f0 \u00ed dag vottar a\u00f0 \u00fev\u00ed, a\u00f0 \u00e9g hefi keypt af Naom\u00ed allt \u00fea\u00f0, sem El\u00edmelek \u00e1tti, svo og allt \u00fea\u00f0, sem \u00feeir Kilj\u00f3n og Mahl\u00f3n \u00e1ttu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Einnig hefi \u00e9g keypt Rut hina m\u00f3ab\u00edt\u00edsku, ekkju Mahl\u00f3ns, m\u00e9r a\u00f0 konu, til \u00feess a\u00f0 reisa nafn hins framli\u00f0na \u00e1 arfleif\u00f0 hans, svo a\u00f0 nafn hins framli\u00f0na uppr\u00e6tist eigi me\u00f0al br\u00e6\u00f0ra hans og \u00far borgarhli\u00f0i hans. \u00de\u00e9r eru\u00f0 vottar \u00feess \u00ed dag.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i allt f\u00f3lki\u00f0, sem var \u00ed hli\u00f0inu, og \u00f6ldungarnir: &#34;V\u00e9r erum vottar a\u00f0 \u00fev\u00ed. Drottinn gj\u00f6ri konuna, sem \u00ed h\u00fas \u00feitt kemur, sl\u00edka sem \u00fe\u00e6r voru Rakel og Lea, er b\u00e1\u00f0ar reistu \u00cdsraels h\u00fas. Veitist \u00fe\u00e9r vald \u00ed Efrata og ver\u00f0ir \u00fe\u00fa fr\u00e6gur \u00ed Betlehem."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og ver\u00f0i h\u00fas \u00feitt sem h\u00fas Peres, sem Tamar f\u00e6ddi J\u00fada, fyrir afsprengi \u00fea\u00f0, sem Drottinn gefur \u00fe\u00e9r vi\u00f0 \u00feessari ungu konu.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an gekk B\u00f3as a\u00f0 eiga Rut, og h\u00fan var\u00f0 kona hans. Og hann gekk inn til hennar, og Drottinn veitti henni getna\u00f0, og \u00f3l h\u00fan son."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 s\u00f6g\u00f0u konurnar vi\u00f0 Naom\u00ed: &#34;Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, sem eigi hefir l\u00e1ti\u00f0 \u00feig bresta lausnarmann \u00ed dag, svo a\u00f0 nafn hans mun nefnt ver\u00f0a \u00ed \u00cdsrael."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hann mun ver\u00f0a huggun \u00fe\u00edn og ellisto\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 tengdad\u00f3ttir \u00fe\u00edn, sem elskar \u00feig, hefir ali\u00f0 hann, h\u00fan, sem er \u00fe\u00e9r betri en sj\u00f6 synir.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Naom\u00ed t\u00f3k barni\u00f0 og lag\u00f0i \u00fea\u00f0 \u00e1 skaut s\u00e9r og var\u00f0 f\u00f3stra \u00feess."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Og grannkonurnar g\u00e1fu honum nafn og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Naom\u00ed er f\u00e6ddur sonur!&#34; og nefndu hann \u00d3be\u00f0. Hann var fa\u00f0ir \u00cdsa\u00ed, f\u00f6\u00f0ur Dav\u00ed\u00f0s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00deetta er \u00e6ttartala Peres: Peres gat Hesron,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "og Hesron gat Ram, og Ram gat Amm\u00ednadab,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "og Amm\u00ednadab gat Nakson, og Nakson gat Salm\u00f3n,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "og Salm\u00f3n gat B\u00f3as, og B\u00f3as gat \u00d3be\u00f0,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}