{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Song of Solomon",
    "book_nr": "22",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Lj\u00f3\u00f0alj\u00f3\u00f0in, eftir Sal\u00f3mon."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Hann kyssi mig kossi munns s\u00edns, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e1st \u00fe\u00edn er betri en v\u00edn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Yndislegur ilmur er af smyrslum \u00fe\u00ednum, nafn \u00feitt eins og \u00fathellt ol\u00eda, \u00feess vegna elska meyjarnar \u00feig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drag mig \u00e1 eftir \u00fe\u00e9r! Vi\u00f0 skulum fl\u00fdta okkur! Konungurinn lei\u00f0i mig \u00ed herbergi s\u00edn! F\u00f6gnum og gle\u00f0jumst yfir \u00fe\u00e9r, vegs\u00f6mum \u00e1st \u00fe\u00edna meir en v\u00edn _ me\u00f0 r\u00e9ttu elska \u00fe\u00e6r \u00feig!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sv\u00f6rt er \u00e9g, og \u00fe\u00f3 yndisleg, \u00fe\u00e9r Jer\u00fasalemd\u00e6tur, sem tj\u00f6ld Kedars, sem tjaldd\u00fakar Sal\u00f3mons."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Taki\u00f0 ekki til \u00feess, a\u00f0 \u00e9g er svartleit, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00f3lin hefir brennt mig. Synir m\u00f3\u00f0ur minnar reiddust m\u00e9r, \u00feeir settu mig til a\u00f0 g\u00e6ta v\u00edngar\u00f0a _ m\u00edns eigin v\u00edngar\u00f0s hefi \u00e9g eigi g\u00e6tt."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Seg m\u00e9r, \u00fe\u00fa sem s\u00e1l m\u00edn elskar, hvar heldur \u00fe\u00fa hj\u00f6r\u00f0 \u00feinni til haga, hvar b\u00e6lir \u00fe\u00fa um h\u00e1degi\u00f0? \u00dev\u00ed a\u00f0 hv\u00ed skal \u00e9g vera eins og villur\u00e1fandi hj\u00e1 hj\u00f6r\u00f0um f\u00e9laga \u00feinna?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ef \u00fe\u00fa veist \u00fea\u00f0 eigi, \u00fe\u00fa hin fegursta me\u00f0al kvenna, \u00fe\u00e1 far \u00fe\u00fa og rek f\u00f6r hjar\u00f0arinnar og hald ki\u00f0um \u00fe\u00ednum til haga hj\u00e1 kofum hir\u00f0anna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vi\u00f0 hryssurnar fyrir vagni Fara\u00f3s l\u00edki \u00e9g \u00fe\u00e9r, vina m\u00edn."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Yndislegar eru kinnar \u00fe\u00ednar fl\u00e9ttum pr\u00fdddar, h\u00e1ls \u00feinn undir perlub\u00f6ndum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gullfestar viljum v\u00e9r gj\u00f6ra \u00fe\u00e9r, settar silfurhn\u00f6ppum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Me\u00f0an konungurinn hv\u00edldi \u00e1 legubekk s\u00ednum, lag\u00f0i ilminn af nardussmyrslum m\u00ednum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Unnusti minn er sem myrrubelgur, sem hv\u00edlist milli brj\u00f3sta m\u00e9r."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kypur-ber er unnusti minn m\u00e9r, \u00far v\u00edng\u00f6r\u00f0unum \u00ed Enged\u00ed."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Hversu f\u00f6gur ertu, vina m\u00edn, hversu f\u00f6gur ertu! Augu \u00fe\u00edn eru d\u00fafuaugu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Hversu fagur ertu, unnusti minn, j\u00e1 ind\u00e6ll. J\u00e1, i\u00f0gr\u00e6n er hv\u00edla okkar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bj\u00e1lkarnir \u00ed h\u00fasi okkar eru sedrusvi\u00f0ir, \u00feiljur okkar k\u00fdprestr\u00e9."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g er narsissa \u00e1 Saronv\u00f6llum, lilja \u00ed d\u00f6lunum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eins og lilja me\u00f0al \u00feyrna, svo er vina m\u00edn me\u00f0al meyjanna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eins og apaldur me\u00f0al sk\u00f3gartrj\u00e1nna, svo er unnusti minn me\u00f0al sveinanna. \u00cd skugga hans \u00fer\u00e1i \u00e9g a\u00f0 sitja, og \u00e1vextir hans eru m\u00e9r g\u00f3ms\u00e6tir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Hann leiddi mig \u00ed v\u00ednh\u00fasi\u00f0 og merki hans yfir m\u00e9r var elska."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Endurn\u00e6ri\u00f0 mig me\u00f0 r\u00fas\u00ednuk\u00f6kum, hressi\u00f0 mig \u00e1 eplum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er sj\u00fak af \u00e1st."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vinstri h\u00f6nd hans s\u00e9 undir h\u00f6f\u00f0i m\u00e9r, en hin h\u00e6gri umfa\u00f0mi mig!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e6ri y\u00f0ur, Jer\u00fasalemd\u00e6tur, vi\u00f0 sk\u00f3gargeiturnar, e\u00f0a vi\u00f0 hindirnar \u00ed haganum: Veki\u00f0 ekki, veki\u00f0 ekki elskuna, fyrr en h\u00fan sj\u00e1lf vill."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Heyr, \u00fea\u00f0 er unnusti minn! Sj\u00e1, \u00fear kemur hann, st\u00f6kkvandi yfir fj\u00f6llin, hlaupandi yfir h\u00e6\u00f0irnar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Unnusti minn er l\u00edkur sk\u00f3gargeit e\u00f0a hindark\u00e1lfi. Hann stendur \u00feegar bak vi\u00f0 h\u00fasvegginn, horfir inn um gluggann, g\u00e6gist inn um grindurnar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Unnusti minn tekur til m\u00e1ls og segir vi\u00f0 mig: &#34;Stattu upp, vina m\u00edn, fr\u00ed\u00f0a m\u00edn, \u00e6 kom \u00fe\u00fa!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, veturinn er li\u00f0inn, rigningarnar um gar\u00f0 gengnar, _ \u00e1 enda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bl\u00f3min eru farin a\u00f0 sj\u00e1st \u00e1 j\u00f6r\u00f0inni, t\u00edminn til a\u00f0 sni\u00f0la v\u00ednvi\u00f0inn er kominn, og kurr turtild\u00fafunnar heyrist \u00ed landi voru."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1vextir f\u00edkjutr\u00e9sins eru \u00feegar farnir a\u00f0 \u00feroskast, og ilminn leggur af bl\u00f3mstrandi v\u00ednvi\u00f0num. Stattu upp, vina m\u00edn, fr\u00ed\u00f0a m\u00edn, \u00e6 kom \u00fe\u00fa!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "D\u00fafan m\u00edn \u00ed klettaskorunum, \u00ed fylgsni fjallhn\u00faksins, l\u00e1t mig sj\u00e1 auglit \u00feitt, l\u00e1t mig heyra r\u00f6dd \u00fe\u00edna! \u00dev\u00ed a\u00f0 r\u00f6dd \u00fe\u00edn er s\u00e6t og auglit \u00feitt yndislegt."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e1i\u00f0 fyrir oss refunum, yr\u00f0lingunum, sem skemma v\u00edngar\u00f0ana, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00edngar\u00f0ar vorir standa \u00ed bl\u00f3ma.&#34;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Unnusti minn er minn, og \u00e9g er hans, hans, sem heldur hj\u00f6r\u00f0 sinni til haga me\u00f0al liljanna."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00deanga\u00f0 til dagurinn ver\u00f0ur svalur og skuggarnir fl\u00fdja, sn\u00fa \u00fe\u00fa aftur, unnusti minn, og l\u00edkst \u00fe\u00fa sk\u00f3gargeitinni e\u00f0a hindark\u00e1lfi \u00e1 anganfj\u00f6llum."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00cd hv\u00edlu minni um n\u00f3tt leita\u00f0i \u00e9g hans sem s\u00e1l m\u00edn elskar, \u00e9g leita\u00f0i hans, en fann hann ekki."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g skal fara \u00e1 f\u00e6tur og ganga um borgina, um str\u00e6tin og torgin. \u00c9g skal leita hans, sem s\u00e1l m\u00edn elskar! \u00c9g leita\u00f0i hans, en fann hann ekki."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ver\u00f0irnir, sem ganga um borgina, hittu mig. &#34;Hafi\u00f0 \u00fe\u00e9r s\u00e9\u00f0 \u00feann sem s\u00e1l m\u00edn elskar?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00d3\u00f0ara en \u00e9g var fr\u00e1 \u00feeim gengin, fann \u00e9g \u00feann sem s\u00e1l m\u00edn elskar. \u00c9g \u00fereif \u00ed hann og sleppi honum ekki, fyrr en \u00e9g hefi leitt hann \u00ed h\u00fas m\u00f3\u00f0ur minnar og \u00ed herbergi hennar er mig \u00f3l."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e6ri y\u00f0ur, Jer\u00fasalemd\u00e6tur, vi\u00f0 sk\u00f3gargeiturnar e\u00f0a vi\u00f0 hindirnar \u00ed haganum: Veki\u00f0 ekki, veki\u00f0 ekki elskuna, fyrr en h\u00fan sj\u00e1lf vill."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hva\u00f0 er \u00fea\u00f0, sem kemur \u00far hei\u00f0inni eins og reykjars\u00falur, angandi af myrru og reykelsi, af alls konar kaupmannskryddi?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 er bur\u00f0arrekkja Sal\u00f3mons, sext\u00edu kappar kringum hana af k\u00f6ppum \u00cdsraels."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Allir me\u00f0 sver\u00f0 \u00ed hendi, vanir herna\u00f0i, hver og einn me\u00f0 sver\u00f0 vi\u00f0 lend vegna n\u00e6tur\u00f3ttans."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Bur\u00f0arst\u00f3l l\u00e9t Sal\u00f3mon konungur gj\u00f6ra s\u00e9r \u00far vi\u00f0i fr\u00e1 L\u00edbanon."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "St\u00f3lpa hans l\u00e9t hann gj\u00f6ra af silfri, baki\u00f0 \u00far gulli, s\u00e6ti\u00f0 \u00far purpurad\u00fak, lagt h\u00e6gindum a\u00f0 innan af elsku Jer\u00fasalemd\u00e6tra."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Gangi\u00f0 \u00fat, S\u00edonard\u00e6tur, og horfi\u00f0 \u00e1 Sal\u00f3mon konung, \u00e1 sveiginn sem m\u00f3\u00f0ir hans hefir kr\u00fdnt hann \u00e1 br\u00fa\u00f0kaupsdegi hans og \u00e1 gle\u00f0idegi hjarta hans."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "J\u00e1, f\u00f6gur ertu, vina m\u00edn, j\u00e1, f\u00f6gur ertu. Augu \u00fe\u00edn eru d\u00fafuaugu fyrir innan sk\u00fdluraufina. H\u00e1r \u00feitt er eins og geitahj\u00f6r\u00f0, sem rennur ni\u00f0ur G\u00edlea\u00f0fjall."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tennur \u00fe\u00ednar eru eins og h\u00f3pur af n\u00fdklipptum \u00e1m, sem koma af sundi, sem allar eru tv\u00edlembdar og engin lamblaus me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Varir \u00fe\u00ednar eru eins og skarlatsband og munnur \u00feinn yndislegur. Vangi \u00feinn er eins og kinn \u00e1 granatepli \u00fat um sk\u00fdluraufina."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1ls \u00feinn er eins og Dav\u00ed\u00f0sturn, reistur fyrir hernumin vopn. \u00de\u00fasund skildir hanga \u00e1 honum, allar t\u00f6rgur kappanna."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Brj\u00f3st \u00fe\u00edn eru eins og tveir r\u00e1d\u00fdrsk\u00e1lfar, sk\u00f3ggeitar-tv\u00edburar, sem eru \u00e1 beit me\u00f0al liljanna."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dear til kular af degi og skuggarnir fl\u00fdja, vil \u00e9g ganga til myrruh\u00f3lsins og til reykelsish\u00e6\u00f0arinnar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00d6ll ertu f\u00f6gur, vina m\u00edn, og \u00e1 \u00fe\u00e9r eru engin l\u00fdti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Me\u00f0 m\u00e9r fr\u00e1 L\u00edbanon, br\u00fa\u00f0ur, me\u00f0 m\u00e9r skaltu koma fr\u00e1 L\u00edbanon! L\u00edt ni\u00f0ur fr\u00e1 Amanatindi, fr\u00e1 Sen\u00edr- og Hermontindi, fr\u00e1 b\u00e6lum lj\u00f3nanna, fr\u00e1 fj\u00f6llum pardusd\u00fdranna."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00fa hefir r\u00e6nt hjarta m\u00ednu, systir m\u00edn, br\u00fa\u00f0ur, \u00fe\u00fa hefir r\u00e6nt hjarta m\u00ednu me\u00f0 einu augnatilliti \u00fe\u00ednu, me\u00f0 einni festi af h\u00e1lsskarti \u00fe\u00ednu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hversu lj\u00faf er \u00e1st \u00fe\u00edn, systir m\u00edn, br\u00fa\u00f0ur, hversu miklu d\u00fdrm\u00e6tari er \u00e1st \u00fe\u00edn en v\u00edn og angan smyrsla \u00feinna heldur en \u00f6ll ilmf\u00f6ng."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hunangsseimur dr\u00fdpur af v\u00f6rum \u00fe\u00ednum, br\u00fa\u00f0ur, hunang og mj\u00f3lk er undir tungu \u00feinni, og ilmur kl\u00e6\u00f0a \u00feinna er eins og L\u00edbanonsilmur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Loka\u00f0ur gar\u00f0ur er systir m\u00edn, br\u00fa\u00f0ur, loku\u00f0 lind, innsiglu\u00f0 uppspretta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Frj\u00f3angar \u00fe\u00ednir eru lystirunnur af granateplatrj\u00e1m me\u00f0 d\u00fdrum \u00e1v\u00f6xtum, kypurbl\u00f3m og nardusgr\u00f6s,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "nardus og kr\u00f3kus, kalamus og kanel, \u00e1samt alls konar reykelsisrunnum, myrra og al\u00f3e, \u00e1samt alls konar \u00e1g\u00e6tis ilmf\u00f6ngum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00de\u00fa ert gar\u00f0uppspretta, brunnur lifandi vatns og bunul\u00e6kur ofan af L\u00edbanon."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vakna \u00fe\u00fa, nor\u00f0anvindur, og kom \u00fe\u00fa, sunnanbl\u00e6r, bl\u00e1s \u00fe\u00fa um gar\u00f0 minn, svo a\u00f0 ilmur hans dreifist. Unnusti minn komi \u00ed gar\u00f0 sinn og neyti hinna d\u00fdru \u00e1vaxta hans."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g kom \u00ed gar\u00f0 minn, systir m\u00edn, br\u00fa\u00f0ur, \u00e9g t\u00edndi myrru m\u00edna og balsam. \u00c9g \u00e1t hunangsk\u00f6ku m\u00edna og hunangsseim, \u00e9g drakk v\u00edn mitt og mj\u00f3lk. Eti\u00f0, vinir, drekki\u00f0, gj\u00f6rist \u00e1stdrukknir."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g sef, en hjarta mitt vakir, heyr, unnusti minn drepur \u00e1 dyr! &#34;Lj\u00fak upp fyrir m\u00e9r, systir m\u00edn, vina m\u00edn, d\u00fafan m\u00edn, lj\u00fafan m\u00edn! \u00dev\u00ed a\u00f0 h\u00f6fu\u00f0 mitt er alvott af d\u00f6gg, h\u00e1rlokkar m\u00ednir af dropum n\u00e6turinnar.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "&#34;\u00c9g er komin \u00far kyrtlinum, hvernig \u00e6tti \u00e9g a\u00f0 fara \u00ed hann aftur? \u00c9g hefi lauga\u00f0 f\u00e6turna, hvernig \u00e6tti \u00e9g a\u00f0 \u00f3hreinka \u00fe\u00e1 aftur?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Unnusti minn r\u00e9tti h\u00f6ndina inn um gluggann, og hjarta mitt svall honum \u00e1 m\u00f3ti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g reis \u00e1 f\u00e6tur til \u00feess a\u00f0 lj\u00faka upp fyrir unnusta m\u00ednum, og myrra draup af h\u00f6ndum m\u00ednum og flj\u00f3tandi myrra af fingrum m\u00ednum \u00e1 handfang sl\u00e1rinnar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g lauk upp fyrir unnusta m\u00ednum, en unnusti minn var farinn, horfinn. \u00c9g st\u00f3\u00f0 \u00e1 \u00f6ndinni me\u00f0an hann tala\u00f0i. \u00c9g leita\u00f0i hans, en fann hann ekki, \u00e9g kalla\u00f0i \u00e1 hann, en hann svara\u00f0i ekki."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ver\u00f0irnir sem ganga um borgina, hittu mig, \u00feeir sl\u00f3gu mig, \u00feeir s\u00e6r\u00f0u mig, ver\u00f0ir m\u00faranna sviptu sl\u00e6\u00f0unum af m\u00e9r."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e6ri y\u00f0ur, Jer\u00fasalemd\u00e6tur: \u00deegar \u00fe\u00e9r finni\u00f0 unnusta minn, hva\u00f0 \u00e6tli\u00f0 \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1 a\u00f0 segja honum? A\u00f0 \u00e9g s\u00e9 sj\u00fak af \u00e1st!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hva\u00f0 hefir unnusti \u00feinn fram yfir a\u00f0ra unnusta, \u00fe\u00fa hin fegursta me\u00f0al kvenna? Hva\u00f0 hefir unnusti \u00feinn fram yfir a\u00f0ra unnusta, \u00far \u00fev\u00ed \u00fe\u00fa s\u00e6rir oss svo?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Unnusti minn er mjallahv\u00edtur og rau\u00f0ur, hann ber af t\u00edu \u00fe\u00fasundum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "H\u00f6fu\u00f0 hans er sk\u00edragull, hinir hrynjandi h\u00e1rlokkar hans hrafnsvartir,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "augu hans eins og d\u00fafur vi\u00f0 vatnsl\u00e6ki, ba\u00f0andi sig \u00ed mj\u00f3lk, sett \u00ed umgj\u00f6r\u00f0,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "kinnar hans eins og balsambe\u00f0, er \u00ed vaxa kryddjurtir. Varir hans eru liljur, drj\u00fapandi af flj\u00f3tandi myrru."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hendur hans eru gullkefli, sett kr\u00fdsol\u00edtsteinum, kvi\u00f0ur hans listaverk af f\u00edlabeini, lagt saf\u00edrum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "F\u00f3tleggir hans eru marmaras\u00falur, sem hv\u00edla \u00e1 undirst\u00f6\u00f0um \u00far sk\u00edragulli, \u00e1s\u00fdndar er hann sem L\u00edbanon, fr\u00e1b\u00e6r eins og sedrustr\u00e9."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "G\u00f3mur hans er s\u00e6tleikur, og allur er hann yndislegur. \u00deetta er unnusti minn og \u00feetta er vinur minn, \u00fe\u00e9r Jer\u00fasalemd\u00e6tur."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hvert er unnusti \u00feinn genginn, \u00fe\u00fa hin fegursta me\u00f0al kvenna? Hvert hefir unnusti \u00feinn fari\u00f0, a\u00f0 v\u00e9r megum leita hans me\u00f0 \u00fe\u00e9r?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Unnusti minn gekk ofan \u00ed gar\u00f0 sinn, a\u00f0 balsambe\u00f0unum, til \u00feess a\u00f0 skemmta s\u00e9r \u00ed g\u00f6r\u00f0unum og til a\u00f0 t\u00edna liljur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g heyri unnusta m\u00ednum, og unnusti minn heyrir m\u00e9r, hann sem skemmtir s\u00e9r me\u00f0al liljanna."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00f6gur ertu, vina m\u00edn, eins og Tirsa, yndisleg eins og Jer\u00fasalem, \u00e6gileg sem herflokkar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sn\u00fa fr\u00e1 m\u00e9r augum \u00fe\u00ednum, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feau hr\u00e6\u00f0a mig. H\u00e1r \u00feitt er eins og geitahj\u00f6r\u00f0, sem rennur ni\u00f0ur G\u00edlea\u00f0fjall."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tennur \u00fe\u00ednar eru eins og h\u00f3pur af \u00e1m, sem koma af sundi, sem allar eru tv\u00edlembdar og engin lamblaus me\u00f0al \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vangi \u00feinn er eins og kinn \u00e1 granatepli \u00fat um sk\u00fdluraufina."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Sext\u00edu eru drottningarnar og \u00e1ttat\u00edu hj\u00e1konurnar og \u00f3teljandi ungfr\u00far."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En ein er d\u00fafan m\u00edn, lj\u00fafan m\u00edn, einkabarn m\u00f3\u00f0ur sinnar, augasteinn \u00feeirrar er \u00f3l hana. Meyjarnar s\u00e1u hana og s\u00f6g\u00f0u hana s\u00e6la, og drottningar og hj\u00e1konur v\u00ed\u00f0fr\u00e6g\u00f0u hana."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hver er s\u00fa sem horfir ni\u00f0ur eins og morgunro\u00f0inn, f\u00f6gur sem m\u00e1ninn, hrein sem s\u00f3lin, \u00e6gileg sem herflokkar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c9g haf\u00f0i gengi\u00f0 ofan \u00ed hnotgar\u00f0inn til \u00feess a\u00f0 sko\u00f0a gr\u00f3\u00f0urinn \u00ed dalnum, til \u00feess a\u00f0 sko\u00f0a, hvort v\u00ednvi\u00f0urinn v\u00e6ri farinn a\u00f0 bruma, hvort granateplatr\u00e9n v\u00e6ru farin a\u00f0 bl\u00f3mgast."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c1\u00f0ur en \u00e9g vissi af, haf\u00f0i l\u00f6ngun m\u00edn leitt mig a\u00f0 v\u00f6gnum manna h\u00f6f\u00f0ingja nokkurs."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sn\u00fa \u00fe\u00e9r vi\u00f0, sn\u00fa \u00fe\u00e9r vi\u00f0, S\u00falam\u00edt, sn\u00fa \u00fe\u00e9r vi\u00f0, sn\u00fa \u00fe\u00e9r vi\u00f0, svo a\u00f0 v\u00e9r f\u00e1um s\u00e9\u00f0 \u00feig! Hva\u00f0 vilji\u00f0 \u00fe\u00e9r sj\u00e1 \u00e1 S\u00falam\u00edt? Er \u00fea\u00f0 dansinn \u00ed tv\u00edflokknum?"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hversu fagrir eru f\u00e6tur \u00fe\u00ednir \u00ed ilsk\u00f3num, \u00fe\u00fa h\u00f6f\u00f0ingjad\u00f3ttir! \u00c1vali mja\u00f0ma \u00feinna er eins og h\u00e1lsmen, handaverk listasmi\u00f0s,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "skaut \u00feitt kringl\u00f3tt sk\u00e1l, er eigi m\u00e1 skorta v\u00ednbl\u00f6nduna, kvi\u00f0ur \u00feinn hveitibingur, kringsettur liljum,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "brj\u00f3st \u00fe\u00edn eins og tveir r\u00e1d\u00fdrsk\u00e1lfar, sk\u00f3ggeitar-tv\u00edburar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "H\u00e1ls \u00feinn er eins og f\u00edlabeinsturn, augu \u00fe\u00edn sem tjarnir hj\u00e1 Hesbon, vi\u00f0 hli\u00f0 Batrabb\u00edm, nef \u00feitt eins og L\u00edbanonsturninn, sem veit a\u00f0 Damaskus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "H\u00f6fu\u00f0i\u00f0 \u00e1 \u00fe\u00e9r er eins og Karmel og h\u00f6fu\u00f0h\u00e1r \u00feitt sem purpuri, konungurinn er fj\u00f6tra\u00f0ur af lokkunum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hversu f\u00f6gur ertu og hversu yndisleg ertu, \u00e1stin m\u00edn, \u00ed yndisnautnunum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "V\u00f6xtur \u00feinn l\u00edkist p\u00e1lmavi\u00f0 og brj\u00f3st \u00fe\u00edn v\u00ednberjum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g hugsa: \u00c9g ver\u00f0 a\u00f0 fara upp \u00ed p\u00e1lmann, gr\u00edpa \u00ed greinar hans. \u00d3, a\u00f0 brj\u00f3st \u00fe\u00edn m\u00e6ttu l\u00edkjast berjum v\u00ednvi\u00f0arins og ilmurinn \u00far nefi \u00fe\u00ednu eplum,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og g\u00f3mur \u00feinn g\u00f3\u00f0u v\u00edni, sem unnusta m\u00ednum rennur li\u00f0ugt ni\u00f0ur, l\u00ed\u00f0andi yfir varir og tennur."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g heyri unnusta m\u00ednum, og til m\u00edn er l\u00f6ngun hans."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kom, unnusti minn, vi\u00f0 skulum fara \u00fat \u00e1 v\u00ed\u00f0an vang, hafast vi\u00f0 me\u00f0al kypurbl\u00f3manna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Vi\u00f0 skulum fara snemma upp \u00ed v\u00edngar\u00f0ana, sj\u00e1, hvort v\u00ednvi\u00f0urinn er farinn a\u00f0 bruma, hvort bl\u00f3min eru farin a\u00f0 lj\u00fakast upp, hvort granateplatr\u00e9n eru farin a\u00f0 bl\u00f3mgast. \u00dear vil \u00e9g gefa \u00fe\u00e9r \u00e1st m\u00edna."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1stareplin anga og yfir dyrum okkar eru alls konar d\u00fdrir \u00e1vextir, n\u00fdir og gamlir, unnusti minn, \u00e9g hefi geymt \u00fe\u00e9r \u00fe\u00e1."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00d3, a\u00f0 \u00fe\u00fa v\u00e6rir m\u00e9r sem br\u00f3\u00f0ir, er sogi\u00f0 hef\u00f0i brj\u00f3st m\u00f3\u00f0ur minnar. Hitti \u00e9g \u00feig \u00fati, mundi \u00e9g kyssa \u00feig, og menn mundu \u00fe\u00f3 ekki fyrirl\u00edta mig."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g mundi lei\u00f0a \u00feig, fara me\u00f0 \u00feig \u00ed h\u00fas m\u00f3\u00f0ur minnar, \u00ed herbergi hennar er mig \u00f3l. \u00c9g mundi gefa \u00fe\u00e9r kryddv\u00edn a\u00f0 drekka, kjarneplal\u00f6g minn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vinstri h\u00f6nd hans s\u00e9 undir h\u00f6f\u00f0i m\u00e9r, en hin h\u00e6gri umfa\u00f0mi mig."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e6ri y\u00f0ur, Jer\u00fasalemd\u00e6tur: \u00d3, veki\u00f0 ekki, veki\u00f0 ekki elskuna, fyrr en h\u00fan sj\u00e1lf vill."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Hver er s\u00fa, sem kemur \u00fearna \u00far hei\u00f0inni og sty\u00f0st vi\u00f0 unnusta sinn? Undir eplatr\u00e9nu vakti \u00e9g \u00feig, \u00fear f\u00e6ddi m\u00f3\u00f0ir \u00fe\u00edn \u00feig me\u00f0 kv\u00f6l, \u00fear f\u00e6ddi me\u00f0 kv\u00f6l s\u00fa er \u00feig \u00f3l."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Legg mig sem innsiglishring vi\u00f0 hjarta \u00fe\u00e9r, sem innsiglishring vi\u00f0 armlegg \u00feinn. \u00dev\u00ed a\u00f0 elskan er sterk eins og dau\u00f0inn, \u00e1str\u00ed\u00f0an h\u00f6r\u00f0 eins og Hel. Blossar hennar eru eldblossar, logi hennar brennandi."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Miki\u00f0 vatn getur ekki sl\u00f6kkt elskuna og \u00e1rstraumar ekki drekkt henni. \u00de\u00f3tt einhver vildi gefa \u00f6ll au\u00f0\u00e6fi h\u00fass s\u00edns fyrir elskuna, \u00fe\u00e1 mundu menn ekki gj\u00f6ra anna\u00f0 en fyrirl\u00edta hann."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi\u00f0 eigum unga systur, sem enn er brj\u00f3stalaus. Hva\u00f0 eigum vi\u00f0 a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 systur okkar, \u00fe\u00e1 er einhver kemur a\u00f0 bi\u00f0ja hennar?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ef h\u00fan er m\u00farveggur, \u00fe\u00e1 reisum vi\u00f0 \u00e1 honum silfurtind, en ef h\u00fan er hur\u00f0, \u00fe\u00e1 lokum vi\u00f0 henni me\u00f0 sedrusbj\u00e1lka."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g er m\u00farveggur, og brj\u00f3st m\u00edn eru eins og turnar. \u00c9g var\u00f0 \u00ed augum hans eins og s\u00fa er fann hamingjuna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sal\u00f3mon \u00e1tti v\u00edngar\u00f0 \u00ed Baal Ham\u00f3n. Hann f\u00e9kk v\u00edngar\u00f0inn var\u00f0m\u00f6nnum, hver \u00e1tti a\u00f0 grei\u00f0a \u00fe\u00fasund sikla silfurs fyrir sinn hlut \u00e1vaxtanna."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "V\u00edngar\u00f0urinn minn, sem \u00e9g \u00e1, er fyrir mig. Eig \u00fe\u00fa \u00fe\u00fasundin, Sal\u00f3mon, og \u00feeir sem g\u00e6ta \u00e1vaxtar hans, tv\u00f6 hundru\u00f0."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00fa sem b\u00fdr \u00ed g\u00f6r\u00f0unum, vinir hlusta \u00e1 r\u00f6dd \u00fe\u00edna, l\u00e1t mig heyra hana."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}