{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Titus",
    "book_nr": "56",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Fr\u00e1 P\u00e1li, \u00fej\u00f3ni Gu\u00f0s, en postula Jes\u00fa Krists til a\u00f0 efla tr\u00fa Gu\u00f0s \u00fatv\u00f6ldu og \u00feekkingu \u00e1 sannleikanum, sem lei\u00f0ir til gu\u00f0hr\u00e6\u00f0slu"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00ed von um eil\u00edft l\u00edf. \u00dev\u00ed hefur Gu\u00f0, s\u00e1 er ekki l\u00fdgur, heiti\u00f0 fr\u00e1 eil\u00edfum t\u00ed\u00f0um,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "en opinbera\u00f0 \u00e1 settum t\u00edma. \u00deetta or\u00f0 hans var m\u00e9r tr\u00faa\u00f0 fyrir a\u00f0 pr\u00e9dika eftir skipun Gu\u00f0s, frelsara vors."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Til T\u00edtusar, skilgetins sonar m\u00edns \u00ed sameiginlegri tr\u00fa. N\u00e1\u00f0 og fri\u00f0ur fr\u00e1 Gu\u00f0i f\u00f6\u00f0ur og Kristi Jes\u00fa, frelsara vorum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00c9g l\u00e9t \u00feig eftir \u00e1 Kr\u00edt, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00fa f\u00e6r\u00f0ir \u00ed lag \u00fea\u00f0, sem \u00f3gj\u00f6rt var, og skipa\u00f0ir \u00f6ldunga \u00ed hverri borg, svo sem \u00e9g lag\u00f0i fyrir \u00feig."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00d6ldungur \u00e1 a\u00f0 vera \u00f3a\u00f0finnanlegur, einkv\u00e6ntur, \u00e1 a\u00f0 eiga tr\u00fau\u00f0 b\u00f6rn, sem eigi eru s\u00f6ku\u00f0 um gj\u00e1l\u00edfi e\u00f0a \u00f3hl\u00fd\u00f0ni."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 biskup \u00e1 a\u00f0 vera \u00f3a\u00f0finnanlegur, \u00fear sem hann er r\u00e1\u00f0sma\u00f0ur Gu\u00f0s. Hann \u00e1 ekki a\u00f0 vera sj\u00e1lfbirgingur, ekki br\u00e1\u00f0ur, ekki drykkfelldur, ekki ofsafenginn, ekki s\u00f3lginn \u00ed lj\u00f3tan gr\u00f3\u00f0a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Hann s\u00e9 gestrisinn, g\u00f3\u00f0gjarn, h\u00f3gl\u00e1tur, r\u00e9ttl\u00e1tur, heilagur og hafi stj\u00f3rn \u00e1 sj\u00e1lfum s\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hann \u00e1 a\u00f0 vera ma\u00f0ur fastheldinn vi\u00f0 hi\u00f0 \u00e1rei\u00f0anlega or\u00f0, sem samkv\u00e6mt er kenningunni, til \u00feess a\u00f0 hann s\u00e9 f\u00e6r um b\u00e6\u00f0i a\u00f0 \u00e1minna me\u00f0 hinni heiln\u00e6mu kenningu og hrekja \u00fe\u00e1, sem m\u00f3ti m\u00e6la."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 margir eru \u00feverbrotnir og fara me\u00f0 h\u00e9g\u00f3mam\u00e1l og lei\u00f0a \u00ed villu, allra helst eru \u00fea\u00f0 \u00feeir sem halda fram umskurn,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "og ver\u00f0ur a\u00f0 \u00feagga ni\u00f0ur \u00ed \u00feeim. \u00dea\u00f0 eru mennirnir, sem kollvarpa heilum heimilum, er \u00feeir kenna \u00fea\u00f0, sem eigi \u00e1 a\u00f0 kenna, fyrir sv\u00edvir\u00f0ilegs gr\u00f3\u00f0a sakir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Einhver af \u00feeim, eigin sp\u00e1ma\u00f0ur \u00feeirra, hefur svo a\u00f0 or\u00f0i komist: &#34;Kr\u00edtarmenn eru s\u00edlj\u00fagandi, \u00f3argad\u00fdr og letimagar.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00deessi vitnisbur\u00f0ur er sannur. Fyrir \u00fe\u00e1 s\u00f6k skalt \u00fe\u00fa vanda har\u00f0lega um vi\u00f0 \u00fe\u00e1, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0i heilbrig\u00f0ir \u00ed tr\u00fanni,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og gefi sig ekki a\u00f0 gy\u00f0inga\u00e6vint\u00fdrum og bo\u00f0um manna, sem fr\u00e1hverfir eru sannleikanum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Allir hlutir eru hreinum hreinir, en flekku\u00f0um og vantr\u00fau\u00f0um er ekkert hreint, heldur er b\u00e6\u00f0i hugur \u00feeirra flekka\u00f0ur og samviska."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deeir segjast \u00feekkja Gu\u00f0, en afneita honum me\u00f0 verkum s\u00ednum. \u00deeir eru vi\u00f0bj\u00f3\u00f0slegir og \u00f3hl\u00fd\u00f0nir, \u00f3h\u00e6fir til hvers g\u00f3\u00f0s verks."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "En tala \u00fe\u00fa \u00fea\u00f0, sem s\u00e6mir hinni heiln\u00e6mu kenningu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Aldra\u00f0ir menn skulu vera bindindissamir, hei\u00f0vir\u00f0ir, h\u00f3gl\u00e1tir, heilbrig\u00f0ir \u00ed tr\u00fanni, k\u00e6rleikanum og \u00feolg\u00e6\u00f0inu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Svo eiga og aldra\u00f0ar konur a\u00f0 vera \u00ed h\u00e1ttalagi s\u00ednu eins og heil\u00f6gum s\u00e6mir. \u00de\u00e6r skulu ekki vera r\u00f3gberar og ekki heldur \u00ed \u00e1nau\u00f0 ofdrykkjunnar, heldur kenni \u00fe\u00e6r gott fr\u00e1 s\u00e9r,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e6r la\u00f0i hinar ungu til a\u00f0 elska menn s\u00edna og b\u00f6rn,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "vera h\u00f3gl\u00e1tar, sk\u00edrl\u00edfar, heimilisr\u00e6knar, g\u00f3\u00f0l\u00e1tar og eiginm\u00f6nnum s\u00ednum undirgefnar, til \u00feess a\u00f0 or\u00f0i Gu\u00f0s ver\u00f0i ekki lastm\u00e6lt."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Svo skalt \u00fe\u00fa og \u00e1minna hina yngri menn a\u00f0 vera h\u00f3gl\u00e1tir."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00fdn \u00feig sj\u00e1lfan \u00ed \u00f6llum greinum sem fyrirmynd \u00ed g\u00f3\u00f0um verkum. Vertu grandvar \u00ed fr\u00e6\u00f0slu \u00feinni og heilhuga, svo h\u00fan ver\u00f0i"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "heiln\u00e6m og \u00f3a\u00f0finnanleg og andst\u00e6\u00f0ingurinn fyrirver\u00f0i sig, \u00feegar hann hefur ekkert illt um oss a\u00f0 segja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1minn \u00fer\u00e6la, a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u undirgefnir h\u00fasb\u00e6ndum s\u00ednum og \u00ed \u00f6llu ge\u00f0\u00feekkir, ekki sv\u00f6rulir,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ekki hnuplsamir, heldur skulu \u00feeir au\u00f0s\u00fdna hvers konar g\u00f3\u00f0a tr\u00famennsku, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir pr\u00fd\u00f0i kenningu Gu\u00f0s frelsara vors \u00ed \u00f6llum greinum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 n\u00e1\u00f0 Gu\u00f0s hefur opinberast til s\u00e1luhj\u00e1lpar \u00f6llum m\u00f6nnum."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "H\u00fan kennir oss a\u00f0 afneita \u00f3gu\u00f0leik og veraldlegum girndum og lifa h\u00f3gl\u00e1tlega, r\u00e9ttv\u00edslega og gu\u00f0r\u00e6kilega \u00ed heimi \u00feessum,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00ed eftirv\u00e6ntingu vorrar s\u00e6lu vonar, a\u00f0 hinn mikli Gu\u00f0 og frelsari vor Jes\u00fas Kristur opinberist \u00ed d\u00fdr\u00f0 sinni."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hann gaf sj\u00e1lfan sig fyrir oss, til \u00feess a\u00f0 hann leysti oss fr\u00e1 \u00f6llu rangl\u00e6ti og hreinsa\u00f0i sj\u00e1lfum s\u00e9r til handa eignarl\u00fd\u00f0, kostg\u00e6finn til g\u00f3\u00f0ra verka."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tala \u00fe\u00fa \u00feetta og \u00e1minn og vanda um me\u00f0 allri r\u00f6ggsemi. L\u00e1t engan l\u00edtilsvir\u00f0a \u00feig."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Minn \u00fe\u00e1 \u00e1 a\u00f0 vera undirgefnir h\u00f6f\u00f0ingjum og yfirv\u00f6ldum, hl\u00fd\u00f0nir og rei\u00f0ub\u00fanir til s\u00e9rhvers g\u00f3\u00f0s verks,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "lastm\u00e6la engum, vera \u00f3deilugjarnir, sanngjarnir og s\u00fdna hvers konar h\u00f3gv\u00e6r\u00f0 vi\u00f0 alla menn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 \u00feeir voru t\u00edmarnir, a\u00f0 v\u00e9r vorum einnig \u00f3skynsamir, \u00f3hl\u00fd\u00f0nir, villur\u00e1fandi, \u00ed \u00e1nau\u00f0 hvers konar f\u00fdsna og lostasemda. V\u00e9r \u00f3lum aldur vorn \u00ed illsku og \u00f6fund, vorum andstyggilegir, h\u00f6tu\u00f0um hver annan."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "En er g\u00e6ska Gu\u00f0s frelsara vors birtist og elska hans til mannanna,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00fe\u00e1 frelsa\u00f0i hann oss, ekki vegna r\u00e9ttl\u00e6tisverkanna, sem v\u00e9r h\u00f6f\u00f0um unni\u00f0, heldur samkv\u00e6mt miskunn sinni \u00ed \u00feeirri laug, \u00fear sem v\u00e9r endurf\u00e6\u00f0umst og heilagur andi gj\u00f6rir oss n\u00fdja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hann \u00fathellti anda s\u00ednum yfir oss r\u00edkulega fyrir Jes\u00fa Krist, frelsara vorn,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "til \u00feess a\u00f0 v\u00e9r, r\u00e9ttl\u00e6ttir fyrir n\u00e1\u00f0 hans, yr\u00f0um \u00ed voninni erfingjar eil\u00edfs l\u00edfs."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00dea\u00f0 or\u00f0 er satt, og \u00e1 \u00feetta vil \u00e9g a\u00f0 \u00fe\u00fa leggir alla \u00e1herslu, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir, sem fest hafa tr\u00fa \u00e1 Gu\u00f0, l\u00e1ti s\u00e9r umhuga\u00f0 um a\u00f0 stunda g\u00f3\u00f0 verk. \u00deetta er gott og m\u00f6nnum nytsamlegt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En for\u00f0ast \u00fe\u00fa heimskulegar \u00fer\u00e6tur og \u00e6ttart\u00f6lur, deilur og l\u00f6gm\u00e1lsst\u00e6lur. \u00de\u00e6r eru gagnslausar og til einskis."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00der\u00e6tumanni skalt \u00fe\u00fa snei\u00f0a hj\u00e1, er \u00fe\u00fa hefur einu sinni og tvisvar \u00e1minnt hann."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00fa veist a\u00f0 sl\u00edkur ma\u00f0ur er rangsn\u00fainn og syndugur. Hann er sj\u00e1lfd\u00e6mdur."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00deegar \u00e9g sendi Artemas til \u00fe\u00edn e\u00f0a T\u00fdk\u00edkus, kom \u00fe\u00e1 sem fyrst til m\u00edn \u00ed Nik\u00f3p\u00f3lis, \u00fev\u00ed \u00fear hef \u00e9g \u00e1sett m\u00e9r a\u00f0 hafa vetrarvist."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Grei\u00f0 sem best f\u00f6r \u00feeirra Senasar l\u00f6gvitrings og Apoll\u00f3ss, til \u00feess a\u00f0 \u00fe\u00e1 bresti ekkert."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En vorir menn eiga og a\u00f0 l\u00e6ra a\u00f0 stunda g\u00f3\u00f0 verk til nau\u00f0synja\u00fearfa, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir s\u00e9u ekki \u00e1vaxtalausir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}