{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Zechariah",
    "book_nr": "38",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00e1ttunda m\u00e1nu\u00f0i annars r\u00edkis\u00e1rs Dar\u00edusar kom or\u00f0 Drottins til Sakar\u00eda sp\u00e1manns Berek\u00edasonar, Idd\u00f3sonar, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Drottinn var st\u00f3rrei\u00f0ur fe\u00f0rum y\u00f0ar."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Seg \u00fev\u00ed vi\u00f0 \u00fe\u00e1: Svo segir Drottinn allsherjar: Sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur til m\u00edn _ segir Drottinn allsherjar _ \u00fe\u00e1 mun \u00e9g sn\u00faa m\u00e9r til y\u00f0ar _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Veri\u00f0 ekki eins og fe\u00f0ur y\u00f0ar, sem hinir fyrri sp\u00e1menn \u00e1minntu me\u00f0 svofelldum or\u00f0um: &#34;Svo segir Drottinn allsherjar: Sn\u00fai\u00f0 y\u00f0ur fr\u00e1 y\u00f0ar vondu breytni og fr\u00e1 y\u00f0ar vondu verkum!&#34; En \u00feeir hl\u00fdddu ekki og g\u00e1fu engan gaum a\u00f0 m\u00e9r _ segir Drottinn."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Fe\u00f0ur y\u00f0ar _ hvar eru \u00feeir? Og sp\u00e1mennirnir _ geta \u00feeir lifa\u00f0 eil\u00edflega?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En or\u00f0 m\u00edn og \u00e1lyktanir, \u00feau er \u00e9g bau\u00f0 \u00fej\u00f3num m\u00ednum, sp\u00e1m\u00f6nnunum, a\u00f0 kunngj\u00f6ra, hafa \u00feau ekki n\u00e1\u00f0 fe\u00f0rum y\u00f0ar, svo a\u00f0 \u00feeir sneru vi\u00f0 og s\u00f6g\u00f0u: &#34;Eins og Drottinn allsherjar haf\u00f0i \u00e1sett s\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra vi\u00f0 oss eftir breytni vorri og verkum vorum, svo hefir hann vi\u00f0 oss gj\u00f6rt&#34;?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c1 tuttugasta og fj\u00f3r\u00f0a degi hins ellefta m\u00e1na\u00f0ar, \u00fea\u00f0 er m\u00e1na\u00f0arins sebat, \u00e1 \u00f6\u00f0ru r\u00edkis\u00e1ri Dar\u00edusar, kom or\u00f0 Drottins til Sakar\u00eda sp\u00e1manns Berek\u00edasonar, Idd\u00f3sonar, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e1 s\u00fdn \u00e1 n\u00e1ttar\u00feeli: mann r\u00ed\u00f0andi \u00e1 rau\u00f0um hesti, og haf\u00f0i hann sta\u00f0n\u00e6mst me\u00f0al m\u00fdrtustrj\u00e1nna, sem eru \u00ed dalverpinu. A\u00f0 baki honum voru rau\u00f0ir, jarpir og hv\u00edtir hestar."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Og er \u00e9g spur\u00f0i: &#34;Hverjir eru \u00feessir, herra minn?&#34; svara\u00f0i engillinn m\u00e9r, s\u00e1 er vi\u00f0 mig tala\u00f0i: &#34;\u00c9g skal s\u00fdna \u00fe\u00e9r, hverjir \u00feeir eru.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k ma\u00f0urinn, sem sta\u00f0n\u00e6mst haf\u00f0i me\u00f0al m\u00fdrtustrj\u00e1nna, til m\u00e1ls og sag\u00f0i: &#34;\u00deessir eru \u00feeir, sem Drottinn hefir sent til \u00feess a\u00f0 fara um j\u00f6r\u00f0ina.&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sv\u00f6ru\u00f0u \u00feeir engli Drottins, er sta\u00f0n\u00e6mst haf\u00f0i me\u00f0al m\u00fdrtustrj\u00e1nna, og s\u00f6g\u00f0u: &#34;V\u00e9r h\u00f6fum fari\u00f0 um j\u00f6r\u00f0ina, og sj\u00e1, \u00f6ll j\u00f6r\u00f0in er \u00ed r\u00f3 og kyrr\u00f0.&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i engill Drottins og sag\u00f0i: &#34;Drottinn allsherjar, hversu lengi \u00e1 \u00fev\u00ed fram a\u00f0 fara, a\u00f0 \u00fe\u00fa miskunnir \u00feig ekki yfir Jer\u00fasalem og J\u00fadaborgir, er \u00fe\u00fa hefir n\u00fa rei\u00f0ur veri\u00f0 \u00ed sj\u00f6t\u00edu \u00e1r?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 svara\u00f0i Drottinn englinum, er vi\u00f0 mig tala\u00f0i, bl\u00ed\u00f0um or\u00f0um og huggunarr\u00edkum,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og engillinn sem vi\u00f0 mig tala\u00f0i, sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Kunngj\u00f6r og seg: Svo segir Drottinn allsherjar: \u00c9g brenn af mikilli vandl\u00e6ting vegna Jer\u00fasalem og S\u00edonar"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "og \u00e9g er st\u00f3rrei\u00f0ur hinum andvaralausu hei\u00f0ingjum, sem juku \u00e1 b\u00f6li\u00f0, \u00fe\u00e1 er \u00e9g var l\u00edti\u00f0 eitt rei\u00f0ur."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed segir Drottinn svo: \u00c9g sn\u00fd m\u00e9r aftur a\u00f0 Jer\u00fasalem me\u00f0 miskunnsemi. H\u00fas mitt skal ver\u00f0a endurreist \u00ed henni _ segir Drottinn allsherjar _ og m\u00e6liva\u00f0ur skal \u00feaninn ver\u00f0a yfir Jer\u00fasalem."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kunngj\u00f6r enn fremur og seg: Svo segir Drottinn allsherjar: Enn skulu borgir m\u00ednar flj\u00f3ta \u00ed g\u00e6\u00f0um, og enn mun Drottinn hugga S\u00edon og enn \u00fatvelja Jer\u00fasalem.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Og \u00e9g h\u00f3f upp augu m\u00edn og s\u00e1, hvar fj\u00f6gur horn voru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 spur\u00f0i \u00e9g engilinn, sem vi\u00f0 mig tala\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 merkja \u00feessi?&#34; Hann svara\u00f0i m\u00e9r: &#34;\u00deetta eru hornin, sem tv\u00edstra\u00f0 hafa J\u00fada, \u00cdsrael og Jer\u00fasalem.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st l\u00e9t Drottinn mig sj\u00e1 fj\u00f3ra smi\u00f0i,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "og er \u00e9g spur\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 \u00e6tla \u00feessir a\u00f0 gj\u00f6ra?&#34; svara\u00f0i hann \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: &#34;\u00deetta eru hornin, sem tv\u00edstru\u00f0u J\u00fada svo, a\u00f0 enginn bar h\u00f6fu\u00f0 h\u00e1tt, en \u00feessir eru komnir til \u00feess a\u00f0 skelfa \u00feau, til \u00feess a\u00f0 varpa ni\u00f0ur hornum \u00feeirra \u00fej\u00f3\u00f0a, er h\u00f3fu horn gegn J\u00fadalandi til \u00feess a\u00f0 tv\u00edstra \u00fev\u00ed.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og \u00e9g h\u00f3f upp augu m\u00edn og s\u00e1, hvar ma\u00f0ur var. Hann h\u00e9lt \u00e1 m\u00e6li\u00fer\u00e6\u00f0i \u00ed hendi s\u00e9r."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 spur\u00f0i \u00e9g: &#34;Hvert \u00e6tlar \u00fe\u00fa?&#34; Hann svara\u00f0i m\u00e9r: &#34;A\u00f0 m\u00e6la Jer\u00fasalem til \u00feess a\u00f0 sj\u00e1, hve l\u00f6ng og hve brei\u00f0 h\u00fan er.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 gekk engillinn, er vi\u00f0 mig tala\u00f0i, allt \u00ed einu fram, og annar engill gekk fram \u00e1 m\u00f3ti honum."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vi\u00f0 hann sag\u00f0i hann: &#34;Hlaup \u00fe\u00fa og tala \u00fe\u00fa svo til \u00feessa unga manns: ,Jer\u00fasalem skal liggja opin og \u00f3girt s\u00f6kum \u00feess fj\u00f6lda manna og skepna, sem \u00ed henni ver\u00f0a,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "og \u00e9g sj\u00e1lfur skal vera eins og eldveggur kringum hana _ segir Drottinn _ og \u00e9g skal s\u00fdna mig d\u00fdrlegan \u00ed henni.&#34;`"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Upp, upp, fl\u00fdi\u00f0 \u00far nor\u00f0urlandinu _ segir Drottinn _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi tv\u00edstra\u00f0 y\u00f0ur \u00ed allar \u00e1ttir _ segir Drottinn."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Upp, for\u00f0i\u00f0 y\u00f0ur til S\u00edonar, \u00fe\u00e9r sem b\u00fai\u00f0 \u00ed Bab\u00fdlon!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar, hinn vegsamlegi, sem hefir sent mig til \u00fej\u00f3\u00f0anna sem r\u00e6ndu y\u00f0ur: Hver s\u00e1 er snertir y\u00f0ur, snertir augastein minn."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, \u00e9g mun veifa hendi minni yfir \u00feeim, og \u00fe\u00e1 skulu \u00feeir ver\u00f0a \u00fer\u00e6lum s\u00ednum a\u00f0 herfangi, og \u00fe\u00e9r skulu\u00f0 vi\u00f0urkenna, a\u00f0 Drottinn allsherjar hefir sent mig."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st l\u00e9t hann mig sj\u00e1 J\u00f3s\u00faa \u00e6\u00f0sta prest, \u00fear sem hann st\u00f3\u00f0 frammi fyrir engli Drottins og Satan honum til h\u00e6gri handar til \u00feess a\u00f0 \u00e1k\u00e6ra hann."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "En Drottinn m\u00e6lti til Satans: &#34;Drottinn \u00e1v\u00edti \u00feig, Satan! Drottinn, sem \u00fatvali\u00f0 hefir Jer\u00fasalem, \u00e1v\u00edti \u00feig! Er ekki \u00feessi eins og brandur \u00far b\u00e1li dreginn?&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "J\u00f3s\u00faa var \u00ed \u00f3hreinum kl\u00e6\u00f0um, \u00fear er hann st\u00f3\u00f0 frammi fyrir englinum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k engillinn til m\u00e1ls og m\u00e6lti til \u00feeirra, er st\u00f3\u00f0u frammi fyrir honum: &#34;F\u00e6ri\u00f0 hann \u00far hinum \u00f3hreinu kl\u00e6\u00f0um!&#34; S\u00ed\u00f0an sag\u00f0i hann vi\u00f0 hann: &#34;Sj\u00e1, \u00e9g hefi burt numi\u00f0 misgj\u00f6r\u00f0 \u00fe\u00edna fr\u00e1 \u00fe\u00e9r og l\u00e6t n\u00fa f\u00e6ra \u00feig \u00ed skr\u00fa\u00f0kl\u00e6\u00f0i.&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Enn fremur sag\u00f0i hann: &#34;L\u00e1ti\u00f0 hreinan ennid\u00fak um h\u00f6fu\u00f0 hans!&#34; \u00de\u00e1 l\u00e9tu \u00feeir hreinan ennid\u00fak um h\u00f6fu\u00f0 hans og f\u00e6r\u00f0u hann \u00ed kl\u00e6\u00f0in, en engill Drottins st\u00f3\u00f0 hj\u00e1."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og engill Drottins vitna\u00f0i fyrir J\u00f3s\u00faa og sag\u00f0i:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#34;Svo segir Drottinn allsherjar: Ef \u00fe\u00fa gengur \u00e1 m\u00ednum vegum og var\u00f0veitir bo\u00f0or\u00f0 m\u00edn, \u00fe\u00e1 skalt \u00fe\u00fa og stj\u00f3rna h\u00fasi m\u00ednu og g\u00e6ta forgar\u00f0a minna, og \u00e9g heimila \u00fe\u00e9r a\u00f0 ganga me\u00f0al \u00feessara \u00fej\u00f3na minna.&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Heyr, J\u00f3s\u00faa \u00e6\u00f0sti prestur, \u00fe\u00fa og f\u00e9lagar \u00fe\u00ednir, sem sitja frammi fyrir \u00fe\u00e9r, eru fyrirbo\u00f0ar \u00feess, a\u00f0 \u00e9g l\u00e6t \u00fej\u00f3n minn Kvist koma."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00dev\u00ed sj\u00e1, steinninn, sem \u00e9g hefi lagt frammi fyrir J\u00f3s\u00faa _ sj\u00f6 augu \u00e1 einum steini _ sj\u00e1, \u00e9g gref \u00e1 hann letur hans _ segir Drottinn allsherjar _ og tek burt \u00e1 einum degi misgj\u00f6r\u00f0 \u00feessa lands."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi _ segir Drottinn allsherjar _ munu\u00f0 \u00fe\u00e9r bj\u00f3\u00f0a hver \u00f6\u00f0rum inn undir v\u00edntr\u00e9 og f\u00edkjutr\u00e9."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00de\u00e1 vakti engillinn, er vi\u00f0 mig tala\u00f0i, mig aftur, eins og \u00feegar ma\u00f0ur er vakinn af svefni,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "og sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Hva\u00f0 s\u00e9r \u00fe\u00fa?&#34; \u00c9g svara\u00f0i: &#34;\u00c9g s\u00e9 lj\u00f3sastiku, og er \u00f6ll af gulli. Ofan \u00e1 henni er ol\u00edusk\u00e1l og \u00e1 henni eru sj\u00f6 lampar og sj\u00f6 p\u00edpur fyrir lampana."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og hj\u00e1 lj\u00f3sastikunni standa tv\u00f6 ol\u00edutr\u00e9, anna\u00f0 h\u00e6gra megin vi\u00f0 ol\u00edusk\u00e1lina, hitt vinstra megin.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k \u00e9g til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 engilinn, sem vi\u00f0 mig tala\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 merkir \u00feetta, herra minn?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og engillinn, sem vi\u00f0 mig tala\u00f0i, svara\u00f0i og sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Veistu ekki, hva\u00f0 \u00feetta merkir?&#34; \u00c9g svara\u00f0i: &#34;Nei, herra minn!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k hann til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00deetta eru or\u00f0 Drottins til Ser\u00fababels: Ekki me\u00f0 valdi n\u00e9 krafti, heldur fyrir anda minn! _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hver ert \u00fe\u00fa, st\u00f3ra fjall? Fyrir Ser\u00fababel skalt \u00fe\u00fa ver\u00f0a a\u00f0 sl\u00e9ttu. Og hann mun f\u00e6ra \u00fat hornsteininn, og \u00fe\u00e1 munu kve\u00f0a vi\u00f0 fagna\u00f0ar\u00f3p: D\u00fdrlegur, d\u00fdrlegur er hann!&#34;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hendur Ser\u00fababels hafa lagt grundv\u00f6ll \u00feessa h\u00fass, hendur hans munu og fullgj\u00f6ra \u00fea\u00f0. Og \u00fe\u00e1 skaltu vi\u00f0urkenna, a\u00f0 Drottinn allsherjar hefir sent mig til y\u00f0ar."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 allir \u00feeir, sem l\u00edtilsvir\u00f0a \u00feessa litlu byrjun, munu horfa fagnandi \u00e1 bl\u00fdl\u00f3\u00f0i\u00f0 \u00ed hendi Ser\u00fababels. \u00deessir sj\u00f6 lampar eru augu Drottins, sem l\u00edta yfir gj\u00f6rvalla j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k \u00e9g til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 merkja \u00feessi tv\u00f6 ol\u00edutr\u00e9, h\u00e6gra og vinstra megin lj\u00f3sastikunnar?&#34;"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00e9g t\u00f3k anna\u00f0 sinn til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0 merkja \u00fe\u00e6r tv\u00e6r ol\u00eduvi\u00f0argreinar, sem eru vi\u00f0 hli\u00f0ina \u00e1 \u00feeim tveimur gullp\u00edpum, sem l\u00e1ta ol\u00edfuol\u00edu streyma \u00fat \u00far s\u00e9r?&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 mig: &#34;Veistu ekki, hva\u00f0 \u00fe\u00e6r merkja?&#34; \u00c9g svara\u00f0i: &#34;Nei, herra minn!&#34;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;\u00dea\u00f0 eru \u00feeir tveir smur\u00f0u, er standa frammi fyrir Drottni gj\u00f6rvallrar jar\u00f0arinnar.&#34;"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g h\u00f3f aftur upp augu m\u00edn og s\u00e1 b\u00f3krollu, sem var \u00e1 flugi."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 mig: &#34;Hva\u00f0 s\u00e9r \u00fe\u00fa?&#34; \u00c9g svara\u00f0i: &#34;\u00c9g s\u00e9 b\u00f3krollu \u00e1 flugi, tuttugu \u00e1lna langa og t\u00edu \u00e1lna brei\u00f0a.&#34;"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann vi\u00f0 mig: &#34;\u00deetta er b\u00f6lvunin, sem \u00fat gengur yfir gj\u00f6rvallt landi\u00f0, \u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e9rhverjum sem stelur, ver\u00f0ur samkv\u00e6mt henni s\u00f3pa\u00f0 h\u00e9\u00f0an, og s\u00e9rhverjum sem meins\u00e6ri fremur, ver\u00f0ur samkv\u00e6mt henni s\u00f3pa\u00f0 h\u00e9\u00f0an.&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g hefi l\u00e1ti\u00f0 hana \u00fat ganga _ segir Drottinn allsherjar _ til \u00feess a\u00f0 h\u00fan komi inn \u00ed h\u00fas \u00fej\u00f3fsins og inn \u00ed h\u00fas \u00feess, sem meins\u00e6ri fremur vi\u00f0 nafn mitt, og sta\u00f0n\u00e6mist inni \u00ed h\u00fasi hans og ey\u00f0i \u00fev\u00ed b\u00e6\u00f0i a\u00f0 vi\u00f0um og veggjum."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deessu n\u00e6st gekk fram engillinn, er vi\u00f0 mig tala\u00f0i, og sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Hef upp augu \u00fe\u00edn og sj\u00e1, hva\u00f0 \u00fear kemur fram!&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g sag\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 er \u00feetta?&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;\u00deetta er efan, sem kemur \u00ed lj\u00f3s.&#34; \u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;\u00deetta er misgj\u00f6r\u00f0 \u00feeirra \u00ed \u00f6llu landinu.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 lyftist allt \u00ed einu upp kringl\u00f3tt bl\u00fdlok, og sat \u00fear kona ein ni\u00f0ri \u00ed efunni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i hann: &#34;\u00deetta er Vonskan!&#34; _ kasta\u00f0i henni ofan \u00ed efuna og kasta\u00f0i bl\u00fdlokinu ofan yfir opi\u00f0."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an h\u00f3f \u00e9g upp augu m\u00edn og s\u00e1 allt \u00ed einu tv\u00e6r konur koma fram, og st\u00f3\u00f0 vindur undir v\u00e6ngi \u00feeim _ \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r h\u00f6f\u00f0u v\u00e6ngi sem storksv\u00e6ngi _ og h\u00f3fu \u00fe\u00e6r efuna upp milli jar\u00f0ar og himins."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g vi\u00f0 engilinn, sem vi\u00f0 mig tala\u00f0i: &#34;Hvert fara \u00fe\u00e6r me\u00f0 efuna?&#34;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Hann svara\u00f0i m\u00e9r: &#34;\u00de\u00e6r \u00e6tla a\u00f0 reisa henni h\u00fas \u00ed S\u00ednearlandi, og \u00feegar \u00fea\u00f0 er b\u00fai\u00f0, \u00fe\u00e1 setja \u00fe\u00e6r hana \u00fear \u00e1 sinn sta\u00f0.&#34;"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c9g h\u00f3f aftur upp augu m\u00edn og s\u00e1, hvar fj\u00f3rir vagnar komu \u00fat \u00e1 milli tveggja fjalla, en fj\u00f6llin voru eirfj\u00f6ll."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Fyrir fyrsta vagninum voru rau\u00f0ir hestar, fyrir \u00f6\u00f0rum vagninum svartir hestar,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "fyrir \u00feri\u00f0ja vagninum voru hv\u00edtir hestar og fyrir fj\u00f3r\u00f0a vagninum rau\u00f0skj\u00f3ttir hestar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 t\u00f3k \u00e9g til m\u00e1ls og sag\u00f0i vi\u00f0 engilinn, er vi\u00f0 mig tala\u00f0i: &#34;Hva\u00f0 merkir \u00feetta, herra minn?&#34;"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Engillinn svara\u00f0i og sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;\u00deetta eru \u00feeir fj\u00f3rir vindar himinsins. \u00deeir hafa gengi\u00f0 fyrir Drottin gj\u00f6rvallrar jar\u00f0arinnar og eru n\u00fa a\u00f0 fara af sta\u00f0."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Vagninn me\u00f0 sv\u00f6rtu hestunum fyrir var a\u00f0 fara til landsins nor\u00f0ur fr\u00e1, og hinir hv\u00edtu f\u00f3ru \u00e1 eftir \u00feeim, en hinir skj\u00f3ttu f\u00f3ru til landsins su\u00f0ur fr\u00e1.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Og hinir rau\u00f0u f\u00f3ru \u00fat, og me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir voru r\u00e1\u00f0nir \u00ed a\u00f0 halda af sta\u00f0 til \u00feess a\u00f0 fara um j\u00f6r\u00f0ina, sag\u00f0i hann: &#34;Fari\u00f0! Fari\u00f0 um j\u00f6r\u00f0ina!&#34; Og \u00feeir f\u00f3ru um j\u00f6r\u00f0ina."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kalla\u00f0i hann \u00e1 mig og sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Sj\u00e1, \u00feeir sem fara til landsins nor\u00f0ur fr\u00e1, svala rei\u00f0i minni vi\u00f0 landi\u00f0 nor\u00f0ur fr\u00e1.&#34;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins kom til m\u00edn, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tak \u00fe\u00fa vi\u00f0 gj\u00f6fum hinna herleiddu af hendi Helda\u00ed, Tob\u00eda og Jedaja, og far \u00fe\u00fa sj\u00e1lfur \u00feann sama dag og gakk \u00fe\u00fa inn \u00ed h\u00fas J\u00f3s\u00eda Sefan\u00edasonar, en \u00feanga\u00f0 eru \u00feeir komnir fr\u00e1 Bab\u00fdlon."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00dear skalt \u00fe\u00fa taka silfur og gull og b\u00faa til k\u00f3r\u00f3nu og setja \u00e1 h\u00f6fu\u00f0 J\u00f3s\u00faa J\u00f3sadakssonar \u00e6\u00f0sta prests."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00fe\u00fa skalt m\u00e6la \u00feannig til hans: Svo segir Drottinn allsherjar: Sj\u00e1, ma\u00f0ur heitir Kvistur. Af hans r\u00f3tum mun spretta, og hann mun byggja musteri Drottins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Hann er s\u00e1 sem byggja mun musteri Drottins, og hann mun tign hlj\u00f3ta, svo a\u00f0 hann mun sitja og drottna \u00ed h\u00e1s\u00e6ti s\u00ednu, og prestur mun vera honum til h\u00e6gri handar, og fri\u00f0ar\u00feel mun vera milli \u00feeirra beggja."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "En k\u00f3r\u00f3nan skal vera \u00feeim Helem, Tob\u00eda, Jedaja og Hen Sefan\u00edasyni til minningar \u00ed musteri Drottins."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og \u00feeir sem b\u00faa \u00ed fjarl\u00e6g\u00f0, munu koma til a\u00f0 byggja musteri Drottins. Og \u00fe\u00e1 munu\u00f0 \u00fe\u00e9r vi\u00f0urkenna, a\u00f0 Drottinn allsherjar hefir sent mig til y\u00f0ar. Ef \u00fe\u00e9r hl\u00fd\u00f0i\u00f0 r\u00f6ddu Drottins, Gu\u00f0s y\u00f0ar, \u00fe\u00e1 mun \u00feetta ver\u00f0a."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 fj\u00f3r\u00f0a r\u00edkis\u00e1ri Dar\u00edusar konungs kom or\u00f0 Drottins til Sakar\u00eda. \u00c1 fj\u00f3r\u00f0a degi hins n\u00edunda m\u00e1na\u00f0ar, \u00ed kislevm\u00e1nu\u00f0i,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "sendu Betel Sareser og Regem Melek og menn hans sendimenn til \u00feess a\u00f0 bl\u00ed\u00f0ka Drottin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00deeir l\u00f6g\u00f0u svol\u00e1tandi fyrirspurn fyrir prestana, sem \u00fej\u00f3nu\u00f0u \u00ed h\u00fasi Drottins allsherjar, og fyrir sp\u00e1mennina: &#34;\u00c1 \u00e9g a\u00f0 gr\u00e1ta og fasta \u00ed fimmta m\u00e1nu\u00f0inum, eins og \u00e9g hefi gj\u00f6rt n\u00fa \u00ed m\u00f6rg undanfarin \u00e1r?&#34;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins allsherjar til m\u00edn, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tala \u00fe\u00fa til alls landsl\u00fd\u00f0sins og til prestanna \u00e1 \u00feessa lei\u00f0: \u00dear sem \u00fe\u00e9r hafi\u00f0 fasta\u00f0 og kveina\u00f0 \u00ed fimmta og sj\u00f6unda m\u00e1nu\u00f0inum n\u00fa \u00ed sj\u00f6t\u00edu \u00e1r, hvort var \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 m\u00edn vegna, a\u00f0 \u00fe\u00e9r f\u00f6stu\u00f0u\u00f0?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og er \u00fe\u00e9r eti\u00f0 og drekki\u00f0, eru\u00f0 \u00fea\u00f0 \u00fe\u00e1 ekki \u00fe\u00e9r, sem eti\u00f0, og eru\u00f0 \u00fea\u00f0 ekki \u00fe\u00e9r, sem drekki\u00f0?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eru \u00feetta ekki \u00feau or\u00f0, er Drottinn l\u00e9t kunngj\u00f6ra fyrir munn hinna fyrri sp\u00e1manna, \u00fe\u00e1 er Jer\u00fasalem var bygg\u00f0 og naut fri\u00f0ar, \u00e1samt borgunum umhverfis hana, og \u00fe\u00e1 er Su\u00f0urlandi\u00f0 og sl\u00e9ttlendi\u00f0 voru bygg\u00f0?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00de\u00e1 kom or\u00f0 Drottins til Sakar\u00eda, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: D\u00e6mi\u00f0 r\u00e9tta d\u00f3ma og au\u00f0s\u00fdni\u00f0 hver \u00f6\u00f0rum k\u00e6rleika og miskunnsemi."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Veiti\u00f0 ekki \u00e1gang ekkjum og muna\u00f0arleysingjum, \u00fatlendingum n\u00e9 f\u00e1t\u00e6kum m\u00f6nnum, og enginn y\u00f0ar hugsi \u00f6\u00f0rum illt \u00ed hjarta s\u00ednu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En \u00feeir vildu ekki gefa \u00fev\u00ed gaum og \u00feversk\u00f6llu\u00f0ust. \u00deeir gj\u00f6r\u00f0u eyru s\u00edn dauf, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir skyldu ekki heyra,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "og \u00feeir gj\u00f6r\u00f0u hj\u00f6rtu s\u00edn a\u00f0 demanti, til \u00feess a\u00f0 \u00feeir skyldu ekki heyra fr\u00e6\u00f0sluna og or\u00f0in, sem Drottinn allsherjar sendi fyrir anda sinn, fyrir munn hinna fyrri sp\u00e1manna, og \u00fea\u00f0 kom mikil rei\u00f0i fr\u00e1 Drottni allsherjar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og eins og hann kalla\u00f0i, en \u00feeir heyr\u00f0u ekki, svo skulu \u00feeir n\u00fa _ sag\u00f0i Drottinn allsherjar _ kalla, en \u00e9g ekki heyra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Og \u00e9g feyki \u00feeim burt me\u00f0al allra \u00fej\u00f3\u00f0a, er \u00feeir eigi hafa \u00feekkt, og landi\u00f0 skal ver\u00f0a a\u00f0 au\u00f0n, \u00fe\u00e1 er \u00feeir eru burt farnir, svo a\u00f0 enginn fer \u00fear um \u00e1 lei\u00f0 fram e\u00f0a aftur. \u00deannig gj\u00f6r\u00f0u \u00feeir una\u00f0slegt land a\u00f0 au\u00f0n."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins allsherjar kom til m\u00edn, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: \u00c9g er gagntekinn af vandl\u00e6tisfullri elsku til S\u00edonar og er upptendra\u00f0ur af mikilli rei\u00f0i hennar vegna."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Svo segir Drottinn: \u00c9g er \u00e1 afturlei\u00f0 til S\u00edonar og mun taka m\u00e9r b\u00f3lfestu \u00ed Jer\u00fasalem mi\u00f0ri. Og Jer\u00fasalem mun nefnd ver\u00f0a borgin tr\u00fafasta og fjall Drottins allsherjar fjalli\u00f0 helga."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: Enn munu gamlir menn og gamlar konur sitja \u00e1 torgum Jer\u00fasalem og hvert \u00feeirra hafa staf \u00ed hendi s\u00e9r fyrir elli sakir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Og torg borgarinnar munu full vera af drengjum og st\u00falkum, sem leika s\u00e9r \u00fear \u00e1 torgunum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: \u00de\u00f3tt \u00fea\u00f0 s\u00e9 fur\u00f0uverk \u00ed augum \u00feeirra, sem eftir ver\u00f0a af \u00feessum l\u00fd\u00f0 \u00e1 \u00feeim d\u00f6gum, hvort mun \u00fea\u00f0 og vera fur\u00f0uverk \u00ed m\u00ednum augum? _ segir Drottinn allsherjar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: Sj\u00e1, \u00e9g mun frelsa l\u00fd\u00f0 minn \u00far landi s\u00f3laruppr\u00e1sarinnar og \u00far landi s\u00f3lsetursins,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og \u00e9g mun flytja \u00fe\u00e1 heim og \u00feeir skulu b\u00faa \u00ed Jer\u00fasalem mi\u00f0ri, og \u00feeir skulu vera minn l\u00fd\u00f0ur og \u00e9g skal vera \u00feeirra Gu\u00f0 \u00ed tr\u00fafesti og r\u00e9ttl\u00e6ti."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: Veri\u00f0 hughraustir, \u00fe\u00e9r sem \u00e1 \u00feessum d\u00f6gum heyri\u00f0 \u00feessi or\u00f0 af munni sp\u00e1mannanna, sem uppi voru, er undirst\u00f6\u00f0usteinninn var lag\u00f0ur til \u00feess a\u00f0 endurreisa h\u00fas Drottins allsherjar, musteri\u00f0."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 fyrir \u00feann t\u00edma var\u00f0 enginn ar\u00f0ur af erfi\u00f0i mannanna og enginn ar\u00f0ur af vinnu skepnanna, og enginn var \u00f3hultur fyrir \u00f3vinum, hvort heldur hann gekk \u00fat e\u00f0a kom heim, og \u00e9g hleypti \u00f6llum m\u00f6nnum upp, hverjum \u00e1 m\u00f3ti \u00f6\u00f0rum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En n\u00fa stend \u00e9g \u00f6\u00f0ruv\u00edsi gagnvart leifum \u00feessa l\u00fd\u00f0s en \u00ed fyrri daga _ segir Drottinn allsherjar _"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 s\u00e1\u00f0korn \u00feeirra ver\u00f0a \u00f3sk\u00f6ddu\u00f0. V\u00edntr\u00e9\u00f0 ber sinn \u00e1v\u00f6xt, og j\u00f6r\u00f0in ber sinn gr\u00f3\u00f0a. Himinninn veitir d\u00f6gg s\u00edna, og \u00e9g l\u00e6t leifar \u00feessa l\u00fd\u00f0s taka allt \u00feetta til eignar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og eins og \u00fe\u00e9r, J\u00fada h\u00fas og \u00cdsraels h\u00fas, hafi\u00f0 veri\u00f0 haf\u00f0ir a\u00f0 form\u00e6ling me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, eins vil \u00e9g n\u00fa svo hj\u00e1lpa y\u00f0ur, a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 haf\u00f0ir a\u00f0 blessunar\u00f3skum. \u00d3ttist ekki, veri\u00f0 hughraustir."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 svo segir Drottinn allsherjar: Eins og \u00e9g \u00e1setti m\u00e9r a\u00f0 gj\u00f6ra y\u00f0ur illt, \u00fe\u00e1 er fe\u00f0ur y\u00f0ar reittu mig til rei\u00f0i _ segir Drottinn allsherjar _ og l\u00e9t mig ekki i\u00f0ra \u00feess,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "eins hefi \u00e9g n\u00fa aftur \u00e1sett m\u00e9r \u00e1 \u00feessum d\u00f6gum a\u00f0 gj\u00f6ra vel vi\u00f0 Jer\u00fasalem og J\u00fada h\u00fas. \u00d3ttist ekki!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00deetta er \u00fea\u00f0 sem y\u00f0ur ber a\u00f0 gj\u00f6ra: Tali\u00f0 sannleika hver vi\u00f0 annan og d\u00e6mi\u00f0 r\u00e1\u00f0vandlega og eftir \u00f3skertum r\u00e9tti \u00ed hli\u00f0um y\u00f0ar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Enginn y\u00f0ar hugsi \u00f6\u00f0rum illt \u00ed hjarta s\u00ednu og hafi\u00f0 ekki m\u00e6tur \u00e1 lyga-svard\u00f6gum. \u00dev\u00ed a\u00f0 allt sl\u00edkt hata \u00e9g _ segir Drottinn."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins allsherjar kom til m\u00edn, svo hlj\u00f3\u00f0andi:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: Fastan \u00ed hinum fj\u00f3r\u00f0a m\u00e1nu\u00f0i, fastan \u00ed hinum fimmta m\u00e1nu\u00f0i, fastan \u00ed hinum sj\u00f6unda m\u00e1nu\u00f0i og fastan \u00ed hinum t\u00edunda m\u00e1nu\u00f0i mun ver\u00f0a J\u00fada h\u00fasi til fagna\u00f0ar og gle\u00f0i og a\u00f0 una\u00f0slegum h\u00e1t\u00ed\u00f0ard\u00f6gum. En elski\u00f0 sannleik og fri\u00f0."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: Enn munu koma heilar \u00fej\u00f3\u00f0ir og \u00edb\u00faar margra borga."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00cdb\u00faar einnar borgar munu fara til annarrar og segja: &#34;V\u00e9r skulum fara til \u00feess a\u00f0 bl\u00ed\u00f0ka Drottin og til \u00feess a\u00f0 leita Drottins allsherjar! \u00c9g fer l\u00edka!&#34;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Og \u00feannig munu fj\u00f6lmennir \u00fej\u00f3\u00f0flokkar og voldugar \u00fej\u00f3\u00f0ir koma til \u00feess a\u00f0 leita Drottins allsherjar \u00ed Jer\u00fasalem og til \u00feess a\u00f0 bl\u00ed\u00f0ka Drottin."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Svo segir Drottinn allsherjar: \u00c1 \u00feeim d\u00f6gum munu t\u00edu menn af \u00fej\u00f3\u00f0um \u00fdmissa tungna taka \u00ed kyrtilskaut eins Gy\u00f0ings og segja: &#34;V\u00e9r viljum fara me\u00f0 y\u00f0ur, \u00fev\u00ed a\u00f0 v\u00e9r h\u00f6fum heyrt, a\u00f0 Gu\u00f0 s\u00e9 me\u00f0 y\u00f0ur.&#34;"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sp\u00e1d\u00f3mur. Or\u00f0 Drottins beinist gegn Hadraklandi og \u00fea\u00f0 kemur ni\u00f0ur \u00ed Damaskus, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn hefir g\u00e6tur \u00e1 m\u00f6nnunum og \u00e1 \u00f6llum \u00e6ttkv\u00edslum \u00cdsraels."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "S\u00f6mulei\u00f0is \u00ed Hamat, sem \u00fear liggur hj\u00e1, \u00ed T\u00fdrus og S\u00eddon, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e6r eru vitrar mj\u00f6g."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "T\u00fdrus reisti s\u00e9r v\u00edgi og hr\u00faga\u00f0i saman silfri eins og mold og sk\u00edragulli eins og saur \u00e1 str\u00e6tum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sj\u00e1, Drottinn skal gj\u00f6ra hana a\u00f0 \u00f6reiga og steypa varnarvirki hennar \u00ed sj\u00f3inn, og sj\u00e1lf mun h\u00fan eydd ver\u00f0a af eldi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Askalon skal sj\u00e1 \u00fea\u00f0 og hr\u00e6\u00f0ast, og Gasa engjast sundur og saman. S\u00f6mulei\u00f0is Ekron, \u00fev\u00ed a\u00f0 von hennar er or\u00f0in til skammar. Konungurinn mun hverfa fr\u00e1 Gasa, og Askalon mun ver\u00f0a \u00f3bygg\u00f0,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "og skr\u00edll mun b\u00faa \u00ed Asd\u00f3d. \u00c9g gj\u00f6ri enda \u00e1 ofdrambi Filista,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og \u00e9g tek bl\u00f3\u00f0i\u00f0 burt \u00far munni \u00feeirra og vi\u00f0urstygg\u00f0irnar undan t\u00f6nnum \u00feeirra. \u00de\u00e1 munu \u00feeir sem eftir ver\u00f0a, tilheyra Gu\u00f0i vorum, \u00feeir munu ver\u00f0a eins og \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar \u00ed J\u00fada og Ekronmenn eins og Jeb\u00fas\u00edtar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g sest kringum h\u00fas mitt sem var\u00f0li\u00f0 gegn \u00feeim, sem um fara og aftur sn\u00faa. Enginn k\u00fagari skal framar va\u00f0a yfir \u00fe\u00e1, \u00fev\u00ed a\u00f0 n\u00fa hefi \u00e9g s\u00e9\u00f0 me\u00f0 eigin augum."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fagna \u00fe\u00fa mj\u00f6g, d\u00f3ttirin S\u00edon, l\u00e1t gle\u00f0il\u00e1tum, d\u00f3ttirin Jer\u00fasalem! Sj\u00e1, konungur \u00feinn kemur til \u00fe\u00edn. R\u00e9ttl\u00e1tur er hann og sigurs\u00e6ll, l\u00edtill\u00e1tur og r\u00ed\u00f0ur asna, ungum \u00f6snufola."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Hann \u00fatr\u00fdmir herv\u00f6gnum \u00far Efra\u00edm og v\u00edghestum \u00far Jer\u00fasalem. \u00d6llum herbogum mun og \u00fatr\u00fdmt ver\u00f0a, og hann mun veita \u00fej\u00f3\u00f0unum fri\u00f0 me\u00f0 \u00farskur\u00f0um s\u00ednum. Veldi hans mun n\u00e1 fr\u00e1 hafi til hafs og fr\u00e1 Flj\u00f3tinu til endimarka jar\u00f0arinnar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Vegna bl\u00f3\u00f0s s\u00e1ttm\u00e1la \u00fe\u00edns l\u00e6t \u00e9g bandingja \u00fe\u00edna lausa \u00far hinni vatnslausu gryfju."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Sn\u00fai\u00f0 aftur til hins trausta v\u00edgisins, \u00fe\u00e9r bandingjar, sem v\u00e6nti\u00f0 lausnar. Einnig \u00ed dag er gj\u00f6rt heyrinkunnugt: \u00c9g endurgeld \u00fe\u00e9r tv\u00f6falt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c9g hefi bent J\u00fada eins og boga, fyllt Efra\u00edm eins og \u00f6rvam\u00e6li, og \u00e9g vek sonu \u00fe\u00edna, S\u00edon, \u00ed m\u00f3ti sonum Javans og gj\u00f6ri \u00feig eins og sver\u00f0 \u00ed hendi kappa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Drottinn mun birtast uppi yfir \u00feeim og \u00f6rvar hans \u00fat fara sem eldingar. Drottinn Gu\u00f0 mun \u00feeyta l\u00fa\u00f0urinn og ganga fram \u00ed sunnanstormunum."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Drottinn allsherjar mun halda hl\u00edfiskildi yfir \u00feeim, og \u00feeir munu sigra \u00fe\u00e1 og f\u00f3tum tro\u00f0a sl\u00f6ngvusteinana. Og \u00feeir munu drekka og reika sem v\u00edndrukknir og ver\u00f0a fullir eins og f\u00f3rnarsk\u00e1lar, dreyrstokknir sem altarishorn."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Drottinn Gu\u00f0 \u00feeirra mun veita \u00feeim sigur \u00e1 \u00feeim degi sem hj\u00f6r\u00f0 s\u00edns l\u00fd\u00f0s, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir eru gimsteinar \u00ed h\u00f6fu\u00f0dj\u00e1sni, sem gn\u00e6fa glitrandi \u00e1 landi s\u00ednu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "J\u00e1, hversu mikil eru g\u00e6\u00f0i \u00feess og hversu d\u00fdrleg fegur\u00f0 \u00feess! Korn l\u00e6tur \u00e6skumenn upp renna og v\u00ednberjal\u00f6gur meyjar."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Bi\u00f0ji\u00f0 Drottin um regn. Hann veitir vorregn og haustregn \u00e1 r\u00e9ttum t\u00edma. Hellisk\u00farir og steypiregn gefur hann \u00feeim, hverri jurt vallarins."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00fasgo\u00f0in veittu f\u00e1n\u00fdt sv\u00f6r, og sp\u00e1sagnamennirnir s\u00e1u falss\u00fdnir. \u00deeir kunngj\u00f6ra a\u00f0eins h\u00e9g\u00f3mlega drauma og veita einskisver\u00f0a huggun. Fyrir \u00fev\u00ed h\u00e9ldu \u00feeir \u00e1fram eins og hj\u00f6r\u00f0, eru n\u00fa nau\u00f0ulega staddir, af \u00fev\u00ed a\u00f0 enginn er hir\u00f0irinn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Gegn hir\u00f0unum er rei\u00f0i m\u00edn upptendru\u00f0 og forustusau\u00f0anna skal \u00e9g vitja. \u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn allsherjar hefir liti\u00f0 til hjar\u00f0ar sinnar, J\u00fada h\u00fass, og gj\u00f6rt \u00fe\u00e1 a\u00f0 skrauthesti s\u00ednum \u00ed str\u00ed\u00f0inu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fr\u00e1 \u00feeim kemur hornsteinninn, fr\u00e1 \u00feeim kemur tjaldh\u00e6llinn, fr\u00e1 \u00feeim kemur herboginn, fr\u00e1 \u00feeim koma allir saman hersh\u00f6f\u00f0ingjarnir."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00deeir munu \u00ed str\u00ed\u00f0inu ver\u00f0a eins og hetjur, sem tro\u00f0a ni\u00f0ur saurinn \u00e1 str\u00e6tunum, og \u00feeir munu berjast vasklega, \u00fev\u00ed a\u00f0 Drottinn er me\u00f0 \u00feeim, svo a\u00f0 \u00feeir ver\u00f0a til skammar, sem hestunum r\u00ed\u00f0a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g gj\u00f6ri J\u00fada h\u00fas sterkt, og J\u00f3sefs h\u00fasi veiti \u00e9g hj\u00e1lp. \u00c9g lei\u00f0i \u00fe\u00e1 aftur heim, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g aumkast yfir \u00fe\u00e1, og \u00feeir skulu vera eins og \u00e9g hef\u00f0i aldrei \u00fatsk\u00fafa\u00f0 \u00feeim. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00e9g er Drottinn, Gu\u00f0 \u00feeirra, og \u00e9g vil b\u00e6nheyra \u00fe\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu Efra\u00edmsmenn ver\u00f0a eins og hetjur og hjarta \u00feeirra gle\u00f0jast eins og af v\u00edni. B\u00f6rn \u00feeirra munu sj\u00e1 \u00fea\u00f0 og gle\u00f0jast, hjarta \u00feeirra skal fagna yfir Drottni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g vil bl\u00edstra \u00e1 \u00fe\u00e1 og safna \u00feeim saman, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00e9g hefi leyst \u00fe\u00e1, og \u00feeir skulu ver\u00f0a eins fj\u00f6lmennir og \u00feeir for\u00f0um voru."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9g s\u00e1\u00f0i \u00feeim \u00fat me\u00f0al \u00fej\u00f3\u00f0anna, en \u00ed fjarl\u00e6gum l\u00f6ndum munu \u00feeir minnast m\u00edn og uppala \u00fear b\u00f6rn s\u00edn og sn\u00faa s\u00ed\u00f0an heim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c9g mun lei\u00f0a \u00fe\u00e1 heim aftur fr\u00e1 Egyptalandi og safna \u00feeim saman fr\u00e1 Ass\u00fdr\u00edu. \u00c9g lei\u00f0i \u00fe\u00e1 inn \u00ed G\u00edlea\u00f0land og inn \u00e1 L\u00edbanon, og skorta mun landr\u00fdmi fyrir \u00fe\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00deeir fara yfir Egyptalandshaf, og hann l\u00fdstur hi\u00f0 b\u00e1r\u00f3tta haf, og allir \u00e1lar N\u00edlflj\u00f3tsins \u00feorna. Hroki Ass\u00fdr\u00edu skal ni\u00f0ur steypast og veldissprotinn v\u00edkja fr\u00e1 Egyptalandi."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00c9g vil gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 sterka \u00ed Drottni, og af hans nafni skulu \u00feeir hr\u00f3sa s\u00e9r _ segir Drottinn."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Upp l\u00fak dyrum \u00fe\u00ednum, L\u00edbanon, til \u00feess a\u00f0 eldur geti eytt sedrustrj\u00e1m \u00fe\u00ednum."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kveina \u00fe\u00fa, k\u00fdprestr\u00e9, yfir \u00fev\u00ed a\u00f0 sedrustr\u00e9\u00f0 er falli\u00f0. Kveini\u00f0 \u00fe\u00e9r, Basans eikur, yfir \u00fev\u00ed a\u00f0 hinn \u00feykki sk\u00f3gurinn liggur vi\u00f0 velli."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Heyr, hversu hir\u00f0arnir kveina, af \u00fev\u00ed a\u00f0 pr\u00fd\u00f0i \u00feeirra er ey\u00f0il\u00f6g\u00f0. Heyr, hversu unglj\u00f3nin \u00f6skra, af \u00fev\u00ed a\u00f0 vegsemd J\u00f3rdanar er eydd."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svo sag\u00f0i Drottinn, Gu\u00f0 minn: Hald til haga skur\u00f0arsau\u00f0unum,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "er kaupendur \u00feeirra sl\u00e1tra a\u00f0 \u00f3sekju, og seljendur \u00feeirra segja: &#34;Lofa\u00f0ur s\u00e9 Drottinn, n\u00fa er \u00e9g or\u00f0inn r\u00edkur!&#34; og hir\u00f0ar \u00feeirra v\u00e6gja \u00feeim ekki."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00dev\u00ed a\u00f0 n\u00fa vil \u00e9g ekki framar v\u00e6gja \u00edb\u00faum landsins _ segir Drottinn _ heldur framsel \u00e9g n\u00fa sj\u00e1lfur mennina, hvern \u00ed hendur konungi s\u00ednum. \u00deeir munu ey\u00f0a landi\u00f0, og \u00e9g mun engan frelsa undan valdi \u00feeirra."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 h\u00e9lt \u00e9g til haga skur\u00f0arsau\u00f0unum fyrir fj\u00e1rkaupmennina, og t\u00f3k \u00e9g m\u00e9r tvo stafi. Kalla\u00f0i \u00e9g annan \u00feeirra Hylli og hinn Sameining. G\u00e6tti \u00e9g n\u00fa fj\u00e1rins"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "og afm\u00e1\u00f0i \u00ferj\u00e1 hir\u00f0a \u00e1 einum m\u00e1nu\u00f0i. Var\u00f0 \u00e9g lei\u00f0ur \u00e1 \u00feeim, og \u00feeir h\u00f6f\u00f0u einnig \u00f3beit \u00e1 m\u00e9r."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g: &#34;\u00c9g vil ekki g\u00e6ta y\u00f0ar. Deyi \u00fea\u00f0 sem deyja vill, farist \u00fea\u00f0 sem farast vill, og \u00fea\u00f0 sem \u00fe\u00e1 ver\u00f0ur eftir, eti hva\u00f0 anna\u00f0 upp.&#34;"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an t\u00f3k \u00e9g staf minn Hylli og braut \u00ed sundur til \u00feess a\u00f0 breg\u00f0a \u00feeim s\u00e1ttm\u00e1la, sem \u00e9g haf\u00f0i gj\u00f6rt vi\u00f0 allar \u00fej\u00f3\u00f0ir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En er honum var brug\u00f0i\u00f0 \u00e1 \u00feeim degi, \u00fe\u00e1 k\u00f6nnu\u00f0ust fj\u00e1rkaupmennirnir vi\u00f0, \u00feeir er g\u00e1fu m\u00e9r gaum, a\u00f0 \u00feetta var or\u00f0 Drottins."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00de\u00e1 sag\u00f0i \u00e9g vi\u00f0 \u00fe\u00e1: &#34;Ef y\u00f0ur \u00fe\u00f3knast, \u00fe\u00e1 grei\u00f0i\u00f0 m\u00e9r kaup mitt, en a\u00f0 \u00f6\u00f0rum kosti l\u00e1ti\u00f0 \u00fea\u00f0 vera!&#34; \u00de\u00e1 v\u00f3gu \u00feeir m\u00e9r \u00ferj\u00e1t\u00edu sikla silfurs \u00ed kaup mitt."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "En Drottinn sag\u00f0i vi\u00f0 mig: &#34;Kasta \u00fe\u00fa \u00fev\u00ed til leirkerasmi\u00f0sins, hinu d\u00fdra ver\u00f0inu, er \u00fe\u00fa varst metinn af \u00feeim!&#34; Og \u00e9g t\u00f3k \u00fe\u00e1 \u00ferj\u00e1t\u00edu sikla silfurs og kasta\u00f0i \u00feeim til leirkerasmi\u00f0sins \u00ed musteri Drottins."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "S\u00ed\u00f0an braut \u00e9g sundur hinn stafinn, Sameining, til \u00feess a\u00f0 breg\u00f0a upp br\u00e6\u00f0ralaginu milli J\u00fada og \u00cdsrael."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00dev\u00ed n\u00e6st sag\u00f0i Drottinn vi\u00f0 mig: Tak \u00fe\u00e9r enn verkf\u00e6ri heimsks hir\u00f0is,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00fev\u00ed a\u00f0 sj\u00e1, \u00e9g \u00e6tla sj\u00e1lfur a\u00f0 l\u00e1ta hir\u00f0i r\u00edsa upp \u00ed landinu, sem vitjar ekki \u00feess, sem er a\u00f0 farast, leitar ekki \u00feess, sem villst hefir, gr\u00e6\u00f0ir ekki hi\u00f0 limlesta, annast ekki hi\u00f0 heilbrig\u00f0a, heldur etur kj\u00f6ti\u00f0 af feitu skepnunum og r\u00edfur klaufirnar af \u00feeim."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vei hinum \u00f3n\u00fdta hir\u00f0i, sem yfirgefur sau\u00f0ina. Gl\u00f6tun komi yfir armlegg hans og yfir h\u00e6gra auga hans! Armleggur hans visni gj\u00f6rsamlega, og h\u00e6gra auga hans ver\u00f0i steinblint."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sp\u00e1d\u00f3mur. Or\u00f0 Drottins um \u00cdsrael, gu\u00f0m\u00e6li Drottins, sem \u00fat\u00feandi himininn, grundvalla\u00f0i j\u00f6r\u00f0ina og mynda\u00f0i andann \u00ed brj\u00f3sti mannsins:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e9g gj\u00f6ri Jer\u00fasalem a\u00f0 v\u00edmusk\u00e1l fyrir allar \u00fej\u00f3\u00f0irnar, sem umhverfis hana eru. Jafnvel J\u00fada mun vera me\u00f0 \u00ed ums\u00e1tinni um Jer\u00fasalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun \u00e9g gj\u00f6ra Jer\u00fasalem a\u00f0 aflraunasteini fyrir allar \u00fej\u00f3\u00f0ir. Hver s\u00e1, er hefur hann upp, mun hrufla sig til bl\u00f3\u00f0s, og allar \u00fej\u00f3\u00f0ir jar\u00f0arinnar munu safnast gegn henni."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi _ segir Drottinn _ mun \u00e9g sl\u00e1 felmt \u00e1 alla v\u00edghesta og vitfirring \u00e1 \u00fe\u00e1 sem r\u00ed\u00f0a \u00feeim. \u00c1 J\u00fada h\u00fasi vil \u00e9g hafa vakandi auga, en sl\u00e1 alla hesta \u00fej\u00f3\u00f0anna me\u00f0 blindu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingjar J\u00fada segja me\u00f0 sj\u00e1lfum s\u00e9r: &#34;Styrkur er Jer\u00fasalemb\u00faum \u00ed Drottni allsherjar, Gu\u00f0i s\u00ednum.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun \u00e9g gj\u00f6ra \u00e6tth\u00f6f\u00f0ingja J\u00fada eins og gl\u00f3\u00f0arker \u00ed vi\u00f0arkesti og sem brennandi blys \u00ed kerfum, og \u00feeir munu ey\u00f0a til h\u00e6gri og til vinstri \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0um umhverfis, en Jer\u00fasalem mun ver\u00f0a kyrr \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0 eins og \u00e1\u00f0ur."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Fyrst mun Drottinn frelsa tj\u00f6ld J\u00fada, til \u00feess a\u00f0 fr\u00e6g\u00f0 Dav\u00ed\u00f0s h\u00fass og fr\u00e6g\u00f0 Jer\u00fasalemb\u00faa ver\u00f0i ekki meiri en J\u00fada."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun Drottinn halda hl\u00edfiskildi yfir Jer\u00fasalemb\u00faum, og hinn m\u00e1ttfarni me\u00f0al \u00feeirra mun \u00e1 \u00feeim degi vera eins og Dav\u00ed\u00f0 og Dav\u00ed\u00f0s h\u00fas eins og Gu\u00f0, eins og engill Drottins \u00e1 undan \u00feeim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun \u00e9g leitast vi\u00f0 a\u00f0 ey\u00f0a \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0unum, er f\u00f3ru \u00ed m\u00f3ti Jer\u00fasalem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "En yfir Dav\u00ed\u00f0s h\u00fas og yfir Jer\u00fasalemb\u00faa \u00fathelli \u00e9g l\u00edknar- og b\u00e6naranda, og \u00feeir munu l\u00edta til m\u00edn, til hans, sem \u00feeir l\u00f6g\u00f0u \u00ed gegn, og harma hann eins og menn harma l\u00e1t einkasonar, og syrgja hann eins og menn syrgja frumgetinn son."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun eins miki\u00f0 harmakvein ver\u00f0a \u00ed Jer\u00fasalem eins og Hadad-Rimmon-harmakveini\u00f0 \u00ed Megidd\u00f3dal."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Landi\u00f0 mun kveina, hver kyn\u00fe\u00e1ttur fyrir sig: Kyn\u00fe\u00e1ttur Dav\u00ed\u00f0s h\u00fass fyrir sig og konur \u00feeirra fyrir sig, kyn\u00fe\u00e1ttur Natans h\u00fass fyrir sig og konur \u00feeirra fyrir sig,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "kyn\u00fe\u00e1ttur Lev\u00ed h\u00fass fyrir sig og konur \u00feeirra fyrir sig, kyn\u00fe\u00e1ttur S\u00edme\u00edta fyrir sig og konur \u00feeirra fyrir sig,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "og eins allir hinir kyn\u00fe\u00e6ttirnir, sem eftir eru, hver kyn\u00fe\u00e1ttur fyrir sig og konur \u00feeirra fyrir sig."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun Dav\u00ed\u00f0s h\u00fasi og Jer\u00fasalemb\u00faum standa opin lind til a\u00f0 \u00fevo af s\u00e9r syndir og saurugleik."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi _ segir Drottinn allsherjar _ mun \u00e9g afm\u00e1 n\u00f6fn skur\u00f0go\u00f0anna \u00far landinu, svo a\u00f0 \u00feeirra skal eigi framar minnst ver\u00f0a, og s\u00f6mulei\u00f0is vil \u00e9g reka burt \u00far landinu sp\u00e1mennina og \u00f3hreinleikans anda."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "En ef nokkur kemur enn fram sem sp\u00e1ma\u00f0ur, \u00fe\u00e1 munu fa\u00f0ir hans og m\u00f3\u00f0ir, hans eigin foreldrar, segja vi\u00f0 hann: &#34;\u00de\u00fa skalt eigi l\u00edfi halda, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00fa hefir tala\u00f0 lygi \u00ed nafni Drottins.&#34; Og fa\u00f0ir hans og m\u00f3\u00f0ir, hans eigin foreldrar, munu leggja hann \u00ed gegn, \u00fe\u00e1 er hann kemur fram sem sp\u00e1ma\u00f0ur."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu allir sp\u00e1menn skammast s\u00edn fyrir s\u00fdnir s\u00ednar, \u00fe\u00e1 er \u00feeir eru a\u00f0 sp\u00e1, og \u00feeir skulu eigi kl\u00e6\u00f0ast lo\u00f0feldum til \u00feess a\u00f0 blekkja a\u00f0ra,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "heldur mun hver \u00feeirra segja: &#34;\u00c9g er enginn sp\u00e1ma\u00f0ur, \u00e9g er akurkarl, \u00fev\u00ed \u00e1 akuryrkju hefi \u00e9g lagt stund fr\u00e1 barn\u00e6sku.&#34;"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og segi einhver vi\u00f0 hann: &#34;Hva\u00f0a \u00f6r eru \u00feetta \u00e1 brj\u00f3sti \u00fe\u00ednu?&#34; \u00fe\u00e1 mun hann svara: &#34;\u00dea\u00f0 er eftir h\u00f6gg, sem \u00e9g f\u00e9kk \u00ed h\u00fasi \u00e1stvina minna.&#34;"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Hef \u00feig \u00e1 loft, sver\u00f0, gegn hir\u00f0i m\u00ednum og gegn manninum, sem m\u00e9r er svo n\u00e1kominn! _ segir Drottinn allsherjar. Sl\u00e1 \u00fe\u00fa hir\u00f0inn, \u00fe\u00e1 mun hj\u00f6r\u00f0in tv\u00edstrast, og \u00e9g mun sn\u00faa hendi minni til hinna sm\u00e1u."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Og svo skal fara \u00ed gj\u00f6rv\u00f6llu landinu _ segir Drottinn _ a\u00f0 tveir hlutir landsf\u00f3lksins skulu uppr\u00e6ttir ver\u00f0a og gefa upp \u00f6ndina, en \u00feri\u00f0jungur \u00feess eftir ver\u00f0a."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "En \u00feennan \u00feri\u00f0jung l\u00e6t \u00e9g \u00ed eld og br\u00e6\u00f0i \u00fe\u00e1, eins og silfur er br\u00e6tt, og hreinsa \u00fe\u00e1 eins og gull er hreinsa\u00f0. Hann mun \u00e1kalla nafn mitt, og \u00e9g mun b\u00e6nheyra hann og \u00e9g mun segja: &#34;\u00deetta er minn l\u00fd\u00f0ur!&#34; og hann mun segja: &#34;Drottinn, Gu\u00f0 minn!&#34;"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sj\u00e1, s\u00e1 dagur kemur fr\u00e1 Drottni, a\u00f0 herfangi \u00fe\u00ednu ver\u00f0ur skipt mitt \u00ed sj\u00e1lfri \u00fe\u00e9r."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Og \u00e9g mun safna \u00f6llum \u00fej\u00f3\u00f0unum til herna\u00f0ar m\u00f3ti Jer\u00fasalem, og borgin mun ver\u00f0a tekin, h\u00fasin r\u00e6nd og konurnar sm\u00e1na\u00f0ar. Helmingur borgarmanna mun ver\u00f0a herleiddur, en hinn l\u00fd\u00f0urinn mun ekki uppr\u00e6ttur ver\u00f0a \u00far borginni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Og Drottinn mun \u00fat fara og berjast vi\u00f0 \u00feessar \u00fej\u00f3\u00f0ir, eins og \u00feegar hann bar\u00f0ist for\u00f0um \u00e1 orustudeginum."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "F\u00e6tur hans munu \u00e1 \u00feeim degi standa \u00e1 Ol\u00edufjallinu, sem er austanvert vi\u00f0 Jer\u00fasalem, og Ol\u00edufjalli\u00f0 mun klofna um \u00fevert fr\u00e1 austri til vesturs, og \u00fear mun ver\u00f0a geysiv\u00ed\u00f0ur dalur, \u00fev\u00ed a\u00f0 annar hluti fjallsins mun undan s\u00edga til nor\u00f0urs, en hinn til su\u00f0urs."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En \u00fe\u00e9r munu\u00f0 fl\u00fdja \u00ed fjalldal minn, \u00fev\u00ed a\u00f0 fjalldalurinn n\u00e6r til Asal. Og \u00fe\u00e9r munu\u00f0 fl\u00fdja, eins og \u00fe\u00e9r fl\u00fd\u00f0u\u00f0 undan landskj\u00e1lftanum \u00e1 d\u00f6gum \u00dass\u00eda J\u00fadakonungs. En Drottinn, Gu\u00f0 minn, mun koma og allir heilagir me\u00f0 honum."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun hvorki ver\u00f0a hiti, kuldi n\u00e9 frost,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "og \u00fea\u00f0 mun ver\u00f0a \u00f3slitinn dagur _ hann er Drottni kunnur _ hvorki dagur n\u00e9 n\u00f3tt, og jafnvel um kveldt\u00edma mun vera bjart."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi munu lifandi v\u00f6tn \u00fat flj\u00f3ta fr\u00e1 Jer\u00fasalem, og mun annar helmingur \u00feeirra falla \u00ed austurhafi\u00f0, en hinn helmingurinn \u00ed vesturhafi\u00f0. Skal \u00fea\u00f0 ver\u00f0a b\u00e6\u00f0i sumar og vetur."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Drottinn mun \u00fe\u00e1 vera konungur yfir \u00f6llu landinu. \u00c1 \u00feeim degi mun Drottinn vera einn og nafn hans eitt."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Allt landi\u00f0 fr\u00e1 Geba til Rimmon fyrir sunnan Jer\u00fasalem mun ver\u00f0a a\u00f0 einni sl\u00e9ttu, en h\u00fan mun standa h\u00e1reist og \u00f3h\u00f6ggu\u00f0 \u00e1 st\u00f6\u00f0vum s\u00ednum, fr\u00e1 Benjam\u00ednshli\u00f0i \u00feanga\u00f0 a\u00f0 er fyrra hli\u00f0i\u00f0 var, allt a\u00f0 hornhli\u00f0inu, og fr\u00e1 Hananelturni til konungsv\u00edn\u00fer\u00f3nna."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Menn munu b\u00faa \u00ed henni, og bannf\u00e6ring skal eigi framar til vera, og Jer\u00fasalem skal \u00f3hult standa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00feetta mun ver\u00f0a pl\u00e1gan, sem Drottinn mun l\u00e1ta ganga yfir allar \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, sem f\u00f3ru herf\u00f6r gegn Jer\u00fasalem: Hann mun l\u00e1ta hold \u00feeirra upp \u00feorna, me\u00f0an \u00feeir enn standa \u00e1 f\u00f3tum, augu \u00feeirra munu hja\u00f0na \u00ed augnat\u00f3ttunum og tungan visna \u00ed munninum."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun mikill felmtur fr\u00e1 Drottni koma yfir \u00fe\u00e1, og \u00feeir munu \u00fer\u00edfa hver \u00ed h\u00f6ndina \u00e1 \u00f6\u00f0rum og hver h\u00f6ndin vera uppi \u00e1 m\u00f3ti annarri."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jafnvel J\u00fada mun berjast gegn Jer\u00fasalem. \u00de\u00e1 mun au\u00f0i allra \u00fej\u00f3\u00f0anna, sem umhverfis eru, safna\u00f0 ver\u00f0a saman: gulli, silfri og kl\u00e6\u00f0um hr\u00f6nnum saman."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Og alveg sama pl\u00e1gan mun koma yfir hesta, m\u00fala, \u00falfalda, asna og yfir allar \u00fe\u00e6r skepnur, sem ver\u00f0a munu \u00ed \u00feeim herb\u00fa\u00f0um."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "En allir \u00feeir, sem eftir ver\u00f0a af \u00f6llum \u00feeim \u00fej\u00f3\u00f0um, sem fari\u00f0 hafa m\u00f3ti Jer\u00fasalem, munu \u00e1 hverju \u00e1ri fara upp \u00feanga\u00f0 til \u00feess a\u00f0 falla fram fyrir konunginum, Drottni allsherjar, og til a\u00f0 halda laufsk\u00e1lah\u00e1t\u00ed\u00f0ina."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En \u00feeir menn af kynkv\u00edslum jar\u00f0arinnar, sem ekki fara upp til Jer\u00fasalem til \u00feess a\u00f0 falla fram fyrir konunginum, Drottni allsherjar, yfir \u00fe\u00e1 mun engin regnsk\u00far koma."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Og ef kynkv\u00edsl Egyptalands fer eigi upp \u00feanga\u00f0 og kemur ekki, \u00fe\u00e1 mun sama pl\u00e1gan koma yfir \u00fe\u00e1 sem Drottinn l\u00e6tur koma yfir \u00fe\u00e6r \u00fej\u00f3\u00f0ir, er eigi fara upp \u00feanga\u00f0 til a\u00f0 halda laufsk\u00e1lah\u00e1t\u00ed\u00f0ina."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u00deetta mun ver\u00f0a hegning Egypta og hegning allra \u00feeirra \u00fej\u00f3\u00f0a, sem eigi fara upp \u00feanga\u00f0, til \u00feess a\u00f0 halda laufsk\u00e1lah\u00e1t\u00ed\u00f0ina."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi skal standa \u00e1 bj\u00f6llum hestanna: &#34;Helga\u00f0ur Drottni,&#34; og katlarnir \u00ed h\u00fasi Drottins munu ver\u00f0a eins st\u00f3rir og f\u00f3rnarsk\u00e1larnar fyrir altarinu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}