{
    "version": "ICELAND",
    "book_name": "Zephaniah",
    "book_nr": "36",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Or\u00f0 Drottins, sem kom til Sefan\u00eda K\u00fas\u00edsonar, Gedaljasonar, Amar\u00edasonar, Hisk\u00edasonar, \u00e1 d\u00f6gum J\u00f3s\u00eda Am\u00f3nssonar J\u00fadakonungs."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9g vil gj\u00f6rs\u00f3pa \u00f6llu burt af j\u00f6r\u00f0unni _ segir Drottinn."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00c9g vil s\u00f3pa burt m\u00f6nnum og skepnum, \u00e9g vil s\u00f3pa burt fuglum himinsins og fiskum sj\u00e1varins, hneykslunum \u00e1samt hinum \u00f3gu\u00f0legu, og \u00e9g vil afm\u00e1 mennina af j\u00f6r\u00f0unni _ segir Drottinn."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9g mun \u00fatr\u00e9tta h\u00f6nd m\u00edna gegn J\u00fada og gegn \u00f6llum Jer\u00fasalemb\u00faum og afm\u00e1 nafn Baals af \u00feessum sta\u00f0, nafn hofgo\u00f0anna \u00e1samt prestunum,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "svo og \u00fe\u00e1 er \u00e1 \u00fe\u00f6kunum falla fram fyrir her himinsins, og \u00fe\u00e1 sem falla fram fyrir Drottni, en sverja um lei\u00f0 vi\u00f0 Milk\u00f3m,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "svo og \u00fe\u00e1 sem gj\u00f6rst hafa Drottni fr\u00e1hverfir og eigi leita Drottins n\u00e9 spyrja eftir honum."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Veri\u00f0 hlj\u00f3\u00f0ir fyrir Drottni Gu\u00f0i! \u00dev\u00ed a\u00f0 n\u00e1l\u00e6gur er dagur Drottins. J\u00e1, Drottinn hefir efnt til f\u00f3rnar, hann hefir \u00feegar v\u00edgt gesti s\u00edna."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c1 f\u00f3rnardegi Drottins mun \u00e9g vitja h\u00f6f\u00f0ingjanna og konungssonanna, svo og allra \u00feeirra, er kl\u00e6\u00f0ast \u00fatlenskum kl\u00e6\u00f0na\u00f0i."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00deann dag vitja \u00e9g allra, sem st\u00f6kkva yfir \u00fer\u00f6skuldinn, \u00feeirra er fylla h\u00fas Drottins s\u00edns me\u00f0 ofbeldi og svikum."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi _ segir Drottinn _ mun heyrast ney\u00f0ar\u00f3p fr\u00e1 Fiskhli\u00f0inu, kveinan \u00far \u00f6\u00f0ru borgarhverfi og \u00f3gurlegt harmakvein fr\u00e1 h\u00e6\u00f0unum."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kveini\u00f0, \u00fe\u00e9r sem b\u00fai\u00f0 \u00ed Mort\u00e9linu, \u00fev\u00ed a\u00f0 allur kaupmannal\u00fd\u00f0urinn er eyddur, afm\u00e1\u00f0ir allir \u00feeir, er silfur vega."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u00cd \u00feann t\u00edma mun \u00e9g rannsaka Jer\u00fasalem me\u00f0 skri\u00f0lj\u00f3sum og vitja \u00feeirra manna, sem liggja \u00e1 dreggjum s\u00ednum, \u00feeirra er segja \u00ed hjarta s\u00ednu: &#34;Drottinn gj\u00f6rir hvorki gott n\u00e9 illt.&#34;"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "\u00de\u00e1 munu fj\u00e1rmunir \u00feeirra ver\u00f0a a\u00f0 herfangi og h\u00fas \u00feeirra a\u00f0 au\u00f0n. \u00deeir munu byggja h\u00fas, en ekki b\u00faa \u00ed \u00feeim, planta v\u00edngar\u00f0a, en ekki drekka v\u00edni\u00f0, sem \u00far \u00feeim kemur."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Hinn mikli dagur Drottins er n\u00e1l\u00e6gur, hann er n\u00e1l\u00e6gur og hra\u00f0ar s\u00e9r mj\u00f6g. Heyr! Dagur Drottins! Beisklega kveinar \u00fe\u00e1 kappinn."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S\u00e1 dagur er dagur rei\u00f0i, dagur ney\u00f0ar og \u00ferengingar, dagur ey\u00f0ingar og umturnunar, dagur myrkurs og ni\u00f0dimmu, dagur sk\u00fd\u00feykknis og sk\u00fdsorta,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "dagur l\u00fa\u00f0ra og herbl\u00e1sturs _ gegn v\u00edggirtu borgunum og h\u00e1u m\u00fartindunum."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun \u00e9g hr\u00e6\u00f0a mennina, svo a\u00f0 \u00feeir r\u00e1fi eins og blindir menn, af \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feeir hafa syndga\u00f0 gegn Drottni, og bl\u00f3\u00f0i \u00feeirra skal \u00fathellt ver\u00f0a sem dufti og innyflum \u00feeirra sem saur."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hvorki silfur \u00feeirra n\u00e9 gull f\u00e6r frelsa\u00f0 \u00fe\u00e1 \u00e1 rei\u00f0idegi Drottins, heldur skal allt landi\u00f0 ey\u00f0ast fyrir eldi vandl\u00e6tingar hans. \u00dev\u00ed a\u00f0 tort\u00edming, j\u00e1 br\u00e1\u00f0a ey\u00f0ing b\u00fdr hann \u00f6llum \u00feeim, sem \u00e1 j\u00f6r\u00f0unni b\u00faa."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Beyg \u00feig og l\u00e6g \u00feig, \u00fe\u00fa \u00fej\u00f3\u00f0, sem eigi blyg\u00f0ast \u00fe\u00edn,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00e1\u00f0ur en \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 eins og fj\u00fakandi s\u00e1\u00f0ir, \u00e1\u00f0ur en hin brennandi rei\u00f0i Drottins kemur yfir y\u00f0ur, \u00e1\u00f0ur en rei\u00f0idagur Drottins kemur yfir y\u00f0ur."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Leiti\u00f0 Drottins, allir \u00fe\u00e9r hinir au\u00f0mj\u00faku \u00ed landinu, \u00fe\u00e9r sem breyti\u00f0 eftir hans bo\u00f0or\u00f0um. \u00c1stundi\u00f0 r\u00e9ttl\u00e6ti, \u00e1stundi\u00f0 au\u00f0m\u00fdkt, vera m\u00e1 a\u00f0 \u00fe\u00e9r ver\u00f0i\u00f0 faldir \u00e1 rei\u00f0idegi Drottins."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Gasa mun ver\u00f0a yfirgefin og Askalon ver\u00f0a a\u00f0 au\u00f0n. Asd\u00f3db\u00faar munu burt reknir ver\u00f0a um h\u00e1bjartan dag og Ekron \u00ed ey\u00f0i l\u00f6g\u00f0."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Vei y\u00f0ur, \u00fe\u00e9r sem b\u00fai\u00f0 me\u00f0fram sj\u00e1vars\u00ed\u00f0unni, \u00fe\u00fa Kreta \u00fej\u00f3\u00f0! Or\u00f0 Drottins beinist gegn y\u00f0ur, Kanaan, land Filista! J\u00e1, \u00e9g mun ey\u00f0a \u00feig, svo a\u00f0 \u00fear skal enginn b\u00faa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Og sj\u00e1vars\u00ed\u00f0an skal ver\u00f0a a\u00f0 beitilandi fyrir hjar\u00f0menn og a\u00f0 fj\u00e1rbyrgjum fyrir sau\u00f0f\u00e9."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00de\u00e1 mun sj\u00e1vars\u00ed\u00f0an falla til \u00feeirra, sem eftir ver\u00f0a af J\u00fada h\u00fasi. \u00dear skulu \u00feeir vera \u00e1 beit, \u00ed h\u00fasum Askalon skulu \u00feeir leggjast fyrir a\u00f0 kveldi. \u00dev\u00ed a\u00f0 Drottinn, Gu\u00f0 \u00feeirra, mun vitja \u00feeirra og sn\u00faa vi\u00f0 h\u00f6gum \u00feeirra."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u00c9g hefi heyrt sv\u00edvir\u00f0ingar M\u00f3abs og sm\u00e1naryr\u00f0i Amm\u00f3n\u00edta, er \u00feeir sv\u00edvirtu me\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0 m\u00edna og h\u00f6f\u00f0u hroka \u00ed frammi vi\u00f0 land \u00feeirra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Fyrir \u00fev\u00ed skal, svo sannarlega sem \u00e9g lifi _ segir Drottinn allsherjar, Gu\u00f0 \u00cdsraels _ fara fyrir M\u00f3ab eins og fyrir S\u00f3d\u00f3mu, og fyrir Amm\u00f3n\u00edtum eins og fyrir G\u00f3morru. \u00deeir skulu ver\u00f0a a\u00f0 gr\u00f3\u00f0rarreit fyrir netlur, a\u00f0 saltgr\u00f6f og a\u00f0 \u00f3bygg\u00f0ri au\u00f0n til eil\u00edfrar t\u00ed\u00f0ar. Leifar l\u00fd\u00f0s m\u00edns skulu r\u00e6na \u00fe\u00e1 og eftirleifar \u00fej\u00f3\u00f0ar minnar erfa \u00fe\u00e1."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u00deetta skal \u00fe\u00e1 henda fyrir drambsemi \u00feeirra, a\u00f0 \u00feeir hafa sv\u00edvirt \u00fej\u00f3\u00f0 Drottins allsherjar og haft hroka \u00ed frammi vi\u00f0 hana."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00d3gurlegur mun Drottinn ver\u00f0a \u00feeim, \u00fev\u00ed a\u00f0 hann l\u00e6tur alla gu\u00f0i jar\u00f0arinnar dragast upp, svo a\u00f0 \u00f6ll eyl\u00f6nd hei\u00f0ingjanna d\u00fdrki hann, hver ma\u00f0ur \u00e1 s\u00ednum sta\u00f0."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Einnig \u00fe\u00e9r, Bl\u00e1lendingar, munu\u00f0 falla fyrir sver\u00f0i m\u00ednu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Og hann mun r\u00e9tta \u00fat h\u00f6nd s\u00edna gegn nor\u00f0ri og afm\u00e1 Ass\u00fdr\u00edu. Og hann mun leggja N\u00edn\u00edve \u00ed ey\u00f0i, gj\u00f6ra hana \u00feurra sem ey\u00f0im\u00f6rk."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mitt \u00ed henni skulu hjar\u00f0ir liggja, alls konar d\u00fdr h\u00f3pum saman. Pel\u00edkanar og stj\u00f6rnuhegrar munu eiga n\u00e1ttb\u00f3l \u00e1 s\u00falnah\u00f6f\u00f0um hennar. Heyr kli\u00f0inn \u00ed gluggat\u00f3ttunum! Rofhr\u00fagur \u00e1 \u00fer\u00f6skuldunum, \u00fev\u00ed a\u00f0 sedrusvi\u00f0ar\u00feilin hafa veri\u00f0 rifin burt!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Er \u00feetta glaummikla borgin, er sat andvaralaus og sag\u00f0i \u00ed hjarta s\u00ednu: &#34;\u00c9g og engin \u00f6nnur&#34;? Hversu er h\u00fan or\u00f0in a\u00f0 au\u00f0n, a\u00f0 b\u00e6li fyrir villid\u00fdr! Hver s\u00e1 er \u00fear fer um, bl\u00edstrar og hristir h\u00f6nd s\u00edna h\u00e6\u00f0nislega."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vei hinni \u00fever\u00fa\u00f0arfullu og saurgu\u00f0u, hinni ofr\u00edkisfullu borg!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00fan hl\u00fd\u00f0ir engri \u00e1minningu, h\u00fan tekur engri hirtingu, h\u00fan treystir ekki Drottni og n\u00e1l\u00e6gir sig ekki Gu\u00f0i s\u00ednum."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "H\u00f6f\u00f0ingjarnir \u00ed henni eru sem \u00f6skrandi lj\u00f3n, d\u00f3mendur hennar sem \u00falfar a\u00f0 kveldi, \u00feeir leifa engu til morguns."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Sp\u00e1menn hennar eru l\u00e9tt\u00fa\u00f0armenn, svikaseggir. Prestar hennar vanhelga hi\u00f0 heilaga, misbj\u00f3\u00f0a l\u00f6gm\u00e1linu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "En Drottinn er r\u00e9ttl\u00e1tur \u00ed henni, hann gj\u00f6rir ekkert rangt. \u00c1 morgni hverjum lei\u00f0ir hann r\u00e9ttl\u00e6ti sitt \u00ed lj\u00f3s, \u00fea\u00f0 bregst ekki, en hinn rangl\u00e1ti kann ekki a\u00f0 skammast s\u00edn."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u00c9g hefi afm\u00e1\u00f0 \u00fej\u00f3\u00f0ir, m\u00fartindar \u00feeirra voru brotnir ni\u00f0ur. \u00c9g hefi lagt str\u00e6ti \u00feeirra \u00ed ey\u00f0i, svo a\u00f0 enginn var \u00fear \u00e1 fer\u00f0. Borgir \u00feeirra voru eyddar, ur\u00f0u mannlausar, svo a\u00f0 \u00fear bj\u00f3 enginn."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u00c9g sag\u00f0i: &#34;\u00d3ttast \u00fe\u00fa mig a\u00f0eins, tak hirtingu!&#34; \u00fe\u00e1 skal b\u00fasta\u00f0ur hennar ekki afm\u00e1\u00f0ur ver\u00f0a, eftir allt sem \u00e9g hefi fyrirskipa\u00f0 gegn henni. En \u00feeir hafa veri\u00f0 \u00fev\u00ed kostg\u00e6fari \u00ed \u00fev\u00ed a\u00f0 l\u00e1ta allar gj\u00f6r\u00f0ir s\u00ednar vera illverk."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "B\u00ed\u00f0i\u00f0 m\u00edn \u00feess vegna _ segir Drottinn, _ b\u00ed\u00f0i\u00f0 \u00feess dags, er \u00e9g r\u00eds upp sem vottur. \u00dev\u00ed a\u00f0 \u00fea\u00f0 er mitt \u00e1sett r\u00e1\u00f0 a\u00f0 safna saman \u00fej\u00f3\u00f0um og stefna saman konungsr\u00edkjum til \u00feess a\u00f0 \u00fathella yfir \u00fe\u00e1 heift minni, allri minni brennandi rei\u00f0i. \u00dev\u00ed a\u00f0 fyrir eldi vandl\u00e6tingar minnar skal allt landi\u00f0 ver\u00f0a eytt."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e1, \u00fe\u00e1 mun \u00e9g gefa \u00fej\u00f3\u00f0unum n\u00fdjar, hreinar varir, svo a\u00f0 \u00fe\u00e6r \u00e1kalli allar nafn Drottins og \u00fej\u00f3ni honum einhuga."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Handan fr\u00e1 Bl\u00e1lands flj\u00f3tum munu \u00feeir f\u00e6ra m\u00e9r sl\u00e1turf\u00f3rnir, flytja m\u00e9r matf\u00f3rnir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi \u00fearft \u00fe\u00fa eigi a\u00f0 skammast \u00fe\u00edn fyrir \u00f6ll illverk \u00fe\u00edn, \u00feau er \u00fe\u00fa syndga\u00f0ir me\u00f0 gegn m\u00e9r, \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00fe\u00e1 mun \u00e9g ry\u00f0ja burt fr\u00e1 \u00fe\u00e9r \u00feeim, er ofk\u00e6tast drambsamlega \u00ed \u00fe\u00e9r, og \u00fe\u00fa munt ekki framar ofmetnast \u00e1 m\u00ednu heilaga fjalli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Og \u00e9g mun l\u00e1ta \u00ed \u00fe\u00e9r eftir ver\u00f0a au\u00f0mj\u00fakan og l\u00edtilm\u00f3tlegan l\u00fd\u00f0, \u00feeir munu leita s\u00e9r h\u00e6lis \u00ed nafni Drottins."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Leifar \u00cdsraels munu engin rangindi fremja, n\u00e9 heldur tala lygar, og \u00ed munni \u00feeirra mun ekki finnast sviks\u00f6m tunga. J\u00e1, \u00feeir munu vera \u00e1 beit og leggjast, \u00e1n \u00feess a\u00f0 nokkur styggi \u00fe\u00e1."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Fagna \u00fe\u00fa, d\u00f3ttirin S\u00edon, l\u00e1t gle\u00f0il\u00e1tum, \u00fe\u00fa \u00cdsrael! Ver k\u00e1t og gle\u00f0 \u00feig af \u00f6llu hjarta, d\u00f3ttirin Jer\u00fasalem!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Drottinn hefir afm\u00e1\u00f0 refsid\u00f3ma \u00fe\u00edna, r\u00fdmt burt \u00f3vini \u00fe\u00ednum. Konungur \u00cdsraels, Drottinn, er hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, \u00fe\u00fa munt eigi framar \u00e1 neinu illu kenna."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00c1 \u00feeim degi mun sagt ver\u00f0a vi\u00f0 Jer\u00fasalem: &#34;\u00d3ttast ekki, S\u00edon, l\u00e1t ekki hugfallast!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Drottinn, Gu\u00f0 \u00feinn, er hj\u00e1 \u00fe\u00e9r, hetjan er sigur veitir. Hann k\u00e6tist yfir \u00fe\u00e9r me\u00f0 f\u00f6gnu\u00f0i, hann \u00feegir \u00ed k\u00e6rleika s\u00ednum, hann fagnar yfir \u00fe\u00e9r me\u00f0 gle\u00f0is\u00f6ng.&#34;"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u00c9g saman safna \u00feeim, sem hryggir eru \u00fat af h\u00e1t\u00ed\u00f0arsamkomunni, fr\u00e1 \u00fe\u00e9r voru \u00feeir, sm\u00e1n hv\u00edlir \u00e1 \u00feeim."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sj\u00e1, \u00e1 \u00feeim t\u00edma skal \u00e9g eiga erindi vi\u00f0 \u00fe\u00e1, er \u00feig \u00fej\u00e1\u00f0u. \u00de\u00e1 skal \u00e9g frelsa hi\u00f0 halta og smala saman \u00fev\u00ed tv\u00edstra\u00f0a, og \u00e9g skal gj\u00f6ra \u00fe\u00e1 fr\u00e6ga og nafnkunna \u00e1 allri j\u00f6r\u00f0unni."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        }
    }
}