{
    "version": "HNZRI",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Uvod - Prvu sam knjigu, o Teofile, sastavio o svemu \u0161to Isus stade \u010diniti i pou\u010davati"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "do dana u koji bi uznesen, po\u0161to po Duhu Svetome dade upute apostolima koje izabra."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Njima se, poslije svoje muke, i mnogim dokazima pokaza da je \u017eiv, \u010detrdeset im se dana ukazuju\u0107i i govore\u0107i im o onome \u0161to se ti\u010de kraljevstva Bo\u017ejega."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Uputa apostolima - I dok je jednom s njima blagovao, zapovjedi im da ne odlaze iz Jeruzalema, nego da \u010dekaju obe\u0107anje O\u010devo, \u00bbkoje \u010duste od mene:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ivan je krstio vodom, a vi \u0107ete nedugo nakon ovih dana biti kr\u0161teni Duhom Svetim.\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Po\u0161to se dakle okupi\u0161e, pitali su ga: \u00bbGospodine, ho\u0107e\u0161 li u ovo vrijeme obnoviti kraljevstvo Izraelu?\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A on im re\u010de: \u00bbNije va\u0161e spoznati vremena i zgode \u0161to ih je Otac odredio svojom vlasti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Nego primit \u0107ete silu, silaskom Duha Svetoga na vas, i bit \u0107ete moji svjedoci u Jeruzalemu, i u svoj Judeji, i Samariji, i sve do kraja zemlje.\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uza\u0161a\u0161\u0107e - I to rekav\u0161i, bi uzdignut dok su ga svi gledali, i oblak ga oduze njihovim o\u010dima."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I kako bijahu uprli svoj pogled u nebo dok je on odlazio, gle, dva \u010dovjeka u bijeloj odje\u0107i stado\u0161e uz njih"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "i reko\u0161e: \u00bbGalilejci, za\u0161to stojite i gledate u nebo? Ovaj isti Isus koji je od vas uznesen na nebo isto \u0107e tako do\u0107i kao \u0161to ga vidjeste da odlazi na nebo.\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apostoli na okupu - Tada se vrati\u0161e u Jeruzalem s gore zvane Maslinska, koja je blizu Jeruzalema, jedan subotnji hod."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I kad do\u0111o\u0161e, uspe\u0161e se u gornju sobu gdje su boravili, i to Petar i Ivan i Jakov i Andrija, Filip i Toma, Bartolomej i Matej, Jakov Alfejev i \u0160imun Revnitelj i Juda Jakovljev."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Svi oni bijahu jednodu\u0161no ustrajni u molitvi, zajedno sa \u017eenama i Marijom, Isusovom majkom, te s njegovom bra\u0107om."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Izbor Matije - U one dane ustade Petar me\u0111u bra\u0107om - a bija\u0161e zajedno oko sto dvadeset osoba - i re\u010de:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u00bbBra\u0107o! Trebalo se ispuniti Pismo \u0161to ga Duh Sveti prore\u010de ustima Davidovim za Judu, koji postade vo\u0111a onima koji uhiti\u0161e Isusa,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "jer Juda se ubrajao me\u0111u nas te ga zapade udio u ovoj slu\u017ebi."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "On dakle ste\u010de njivu pla\u0107om za nepravednost i pade strmoglavce, raspu\u010de se po sredini i sva mu se utroba prosu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I to postade poznato svim stanovnicima Jeruzalema, tako da tu njivu svojim jezikom prozva\u0161e Akeldama, to jest Njiva krvna."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jer pisano je u knjizi Psalama: &#39;Nastan njegov pust neka bude, i neka stanovnika ne bude u njemu!&#39;, i, &#39;Nadgledni\u0161tvo njegovo drugi nek preuzme!&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Treba dakle da od ovih ljudi - koji su nas pratili sve vrijeme kako me\u0111u nas do\u0111e i iza\u0111e Gospodin Isus,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "po\u010dev\u0161i od kr\u0161tenja Ivanova pa do dana kad bi uznesen od nas - bude jedan od tih, zajedno s nama, svjedokom njegova uskrsnu\u0107a.\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I postavi\u0161e dvojicu: Josipa koji se zvao Barsaba, a prozvanog Just, i Matiju."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tada se pomoli\u0161e i reko\u0161e: \u00bbTi, Gospodine, koji si poznavatelj srdaca sviju, poka\u017ei koga si od ove dvojice izabrao"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "da preuzme mjesto ove slu\u017ebe i apostolstva od koje se Juda odvrati i ode gdje mu je i mjesto.\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "I baci\u0161e im kocke te kocka pade na Matiju, i pribroji se jedanaestorici apostola."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedesetnica - Duh Sveti ispunja apostole - I kad se navr\u0161i dan Pedesetnice, bijahu svi zajedno na istome mjestu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I nastade iznenada huka s neba kao kad se pokrene silan vjetar te ispuni svu ku\u0107u u kojoj bijahu sjedili."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tad im se ukaza\u0161e jezici kao ognjem razdijeljeni te zasjede po jedan na svakoga od njih."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I svi se ispuni\u0161e Duhom Svetim te stado\u0161e govoriti drugim jezicima, kako im je ve\u0107 Duh davao zboriti."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A u Jeruzalemu su boravili \u017didovi, ljudi pobo\u017eni iz svakog naroda pod nebom."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I na taj se glas okupi mno\u0161tvo i smete se, jer ih je svatko \u010duo kako govore njegovim jezikom."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Svi su bili zapanjeni i divili su se, govore\u0107i: \u00bbNisu li, eto, svi ovi \u0161to govore Galilejci?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pa kako mi svaki \u010dujemo svoj jezik u kome se rodismo?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parti i Me\u0111ani, i Elamljani, i stanovnici Mezopotamije, Judeje i Kapadocije, Ponta i Azije,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Frigije i Pamfilije, Egipta i libijskih krajeva oko Cirene, i prido\u0161lice iz Rima,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u017didovi i sljedbenici, Kre\u0107ani i Arapi - \u010dujemo kako na\u0161im jezicima govore o silnim djelima Bo\u017ejim.\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Svi su pak, zapanjeni i zbunjeni, govorili jedan drugomu: \u00bb\u0160to bi ovo trebalo biti?\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A drugi su, podruguju\u0107i se, govorili: \u00bbNapili su se mladog vina.\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Petrova propovijed - A Petar zajedno s Jedanaestoricom ustade, podi\u017ee glas svoj pa im prozbori: \u00bb\u017didovi i svi stanovnici Jeruzalema, neka vam ovo znano bude i rije\u010di moje poslu\u0161ajte:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Jer ovi se nisu napili, kako vi smatrate, ta tre\u0107i je sat dana;"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "nego je to ono \u0161to je re\u010deno po proroku Joelu:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "&#39;I bit \u0107e u posljednje dane, ka\u017ee Bog: Izlit \u0107u od Duha svojega na svako tijelo, i proricat \u0107e va\u0161i sinovi i k\u0107eri va\u0161e i va\u0161i \u0107e mladi\u0107i gledati vi\u0111enja i starci va\u0161i snivat \u0107e sne."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Da, i na svoje sluge i na slu\u0161kinje svoje izlit \u0107u od Duha svojega u dane one, i proricat \u0107e."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I dat \u0107u \u010dudesa na nebu gore, i znamenja na zemlji dolje: krv, i oganj i sukljanje dima."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sunce \u0107e se u tamu okrenuti, a mjesec u krv, prije no \u0161to do\u0111e Dan Gospodnji, velik i slavan."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I bit \u0107e: tko god prizove ime Gospodnje bit \u0107e spa\u0161en.&#39;"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Izraelci, poslu\u0161ajte ove rije\u010di: Isusa Nazare\u0107anina, \u010dovjeka koji je me\u0111u vama od Boga potvr\u0111en silnim djelima, \u010dudesima i znamenjima - \u0161to ih Bog u\u010dini po njemu me\u0111u vama - kao \u0161to i sami znate;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "njega, koji bi predan po odre\u0111enom naumu i predznanju Bo\u017ejemu, vi smaknuste rukama bezakonika razapev\u0161i ga."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Njega Bog uskrisi oslobodiv\u0161i ga trudova smrti, jer nije bilo mogu\u0107e da ga ona pod sobom dr\u017ei."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jer za njega David ka\u017ee: &#39;Gospodina stalno pred sobom gledah jer mi je zdesna, da ne posrnem."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Stoga se moje srce obradova i jezik moj zaklikta. Jo\u0161 \u0107e i tijelo moje po\u010dinuti u nadi,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "jer ne\u0107e\u0161 u Podzemlju ostaviti moju du\u0161u niti \u0107e\u0161 dati da Svetac tvoj trule\u017ei ugleda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Putove \u017eivota obznanio si mi, ispunit \u0107e\u0161 me veseljem svoje prisutnosti.&#39;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Bra\u0107o, nek mi je dopu\u0161teno otvoreno vam re\u0107i o praocu Davidu: da umrije i bi pokopan, i grob mu je me\u0111u nama do ovoga dana."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Budu\u0107i dakle da bija\u0161e prorok i znaju\u0107i da mu se zakletvom zakle Bog da \u0107e jednog od ploda bedara njegovih posaditi na prijestolje svoje,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "unaprijed vidjev\u0161i, re\u010de za uskrsnu\u0107e Kristovo: &#39;Nije u Podzemlju ostavljen, niti trule\u017ei ugleda tijelo njegovo.&#39;"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Toga Isusa Bog uskrisi, \u010demu smo svi mi svjedoci."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Uzvi\u0161en dakle Bo\u017ejom desnicom i primiv\u0161i od Oca obe\u0107anje Duha Svetoga izli ga kako sada i vidite i \u010dujete."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jer David ne uza\u0111e na nebesa, a sam ka\u017ee: &#39;Re\u010de Gospodin Gospodinu mojemu: Sjedni meni zdesna"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "dok neprijatelje tvoje ne polo\u017eim za podno\u017eje nogama tvojim.&#39;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Neka dakle sav dom Izraelov pouzdano zna da je Bog toga Isusa, koga vi raspeste, u\u010dinio i Gospodinom i Kristom!\u00ab"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Prva obra\u0107enja - A kad to \u010du\u0161e, dirnuti duboko do srca reko\u0161e Petru i ostalim apostolima: \u00bb\u0160to nam je \u010diniti, bra\u0107o?\u00ab"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A Petar \u0107e im: \u00bbObratite se\u00ab, re\u010de, \u00bbi neka se svaki od vas krsti u ime Isusa Krista za opro\u0161tenje svojih grijeha i primit \u0107ete dar, Duha Svetoga."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Jer je vama obe\u0107anje i djeci va\u0161oj i svima koji su daleko, koje god bude pozvao Gospodin Bog na\u0161.\u00ab"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "I mnogim im je drugim rije\u010dima svjedo\u010dio i poticao ih, govore\u0107i: \u00bbSpasite se od ovog pokvarenog nara\u0161taja!\u00ab"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Oni dakle koji prihvati\u0161e njegovu rije\u010d krsti\u0161e se te im se onoga dana pribroji oko tri tisu\u0107e du\u0161a."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Zajedni\u0161tvo prvih vjernika - Oni pak bijahu postojani u apostolskom u\u010denju i zajedni\u0161tvu, u lomljenju kruha i molitvama."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A strahopo\u0161tovanje obuzima\u0161e svaku du\u0161u; i mnoga su \u010dudesa i znamenja apostoli \u010dinili."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Svi vjernici bijahu pak zajedno i sve im bija\u0161e zajedni\u010dko."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Prodavali su posjede i imanja te ih razdjeljivali svima, kako bi komu trebalo."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Svakodnevno bi jednodu\u0161no i postojano boravili u Hramu. I lome\u0107i kruh u ku\u0107ama zajedni\u010dki bi uzimali hranu, u veselju i prostodu\u0161ju srca,"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "hvale\u0107i Boga i u\u017eivaju\u0107i naklonost svega naroda. A Gospodin im je svakodnevno pribrajao one koji su se spasavali."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Hromi prohodao - Petar i Ivan uzlazili su u Hram na molitvu u deveti sat."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A nekoga \u010dovjeka, hroma ve\u0107 od maj\u010dine utrobe, svakodnevno su donosili i ostavljali kod hramskih vrata, zvanih Krasna, da i\u0161te milostinju od onih koji su ulazili u Hram."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "On ugleda Petra i Ivana kad upravo htjedo\u0161e u\u0107i u Hram, te iska\u0161e od njih milostinju."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A Petar zajedno s Ivanom upravi svoj pogled u njega i re\u010de: \u00bbPogledaj u nas!\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "On ih je pak pomnjivo motrio o\u010dekuju\u0107i da \u0107e \u0161to od njih primiti."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Petar re\u010de: \u00bbSrebra i zlata nemam, ali to \u0161to imam, dajem ti. U ime Isusa Krista Nazare\u0107anina, ustani i hodaj!\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I uhvati ga za desnicu i podi\u017ee. Odmah mu se u\u010dvrsti\u0161e stopala i gle\u017enji"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "te on sko\u010di, ustade i stade hodati, pa u\u0111e s njima u Hram hodaju\u0107i, poskakuju\u0107i i hvale\u0107i Boga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I sav ga narod vidje gdje hoda i hvali Boga,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "a prepoznavali su ga kao onoga koji je poradi milostinje sjedio kod Krasnih vrata, te se ispune zaprepa\u0161tenjem i zanosom zbog onoga \u0161to mu se dogodilo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kako se on dr\u017eao Petra i Ivana, sav narod, zaprepa\u0161ten, str\u010da se k njima u trijem zvan Salomonov."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Petrov govor - Kad to Petar vidje, uzvrati narodu: \u00bbIzraelci, za\u0161to se ovome \u010dudite? Ili, za\u0161to u nas zurite kao da smo svojom silom ili pobo\u017eno\u0161\u0107u u\u010dinili da ovaj prohoda?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Bog Abrahamov i Bog Izakov i Bog Jakovljev, Bog na\u0161ih otaca, proslavi svojega slugu Isusa, koga vi predadoste i odrekoste ga se pred Pilatom, kad ga je ve\u0107 bio odlu\u010dio pustiti."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vi se pak Sveca i Pravednika odrekoste, a zatra\u017eiste da vam se podari ubojica."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Za\u010detnika \u017eivota ubiste, koga Bog uskrisi od mrtvih, \u010demu smo mi svjedoci."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I po vjeri u njegovo ime, to ime oja\u010da ovoga koga gledate i poznajete. I vjera, koja je po njemu, dade ovomu potpuno zdravlje pred svima vama."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "I sada, bra\u0107o, znam da postupiste iz neznanja, kao i glavari va\u0161i."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tako pak Bog ispuni ono \u0161to unaprijed navijesti po ustima svih proroka: da \u0107e njegov Pomazanik trpjeti."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pokajte se dakle i obratite, da se grijesi va\u0161i izbri\u0161u,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "tako da od lica Gospodnjega do\u0111u vremena predaha te da On po\u0161alje unaprijed za vas odre\u0111enog Pomazanika, Isusa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Njega treba nebo primiti do vremena obnove svega o \u010demu progovori Bog po ustima svojih svetih proroka od davnine."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mojsije re\u010de: &#39;Gospodin, Bog va\u0161, podignut \u0107e vam izme\u0111u va\u0161e bra\u0107e proroka poput mene. Njega poslu\u0161ajte u svemu \u0161to vam govori."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "I svaka \u0107e se du\u0161a koja ne poslu\u0161a toga proroka iskorijeniti iz naroda.&#39;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A i svi proroci od Samuela nadalje, koji god progovori\u0161e, navijesti\u0161e ove dane."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Vi ste sinovi proroka i Saveza \u0161to ga Bog sveza s ocima va\u0161im, kad re\u010de Abrahamu: &#39;Potomstvom \u0107e se tvojim blagoslivljati sva plemena zemaljska.&#39;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Vama najprije podi\u017ee Bog i posla Slugu svojega da vas blagoslovi odvra\u0107aju\u0107i time svakoga od opa\u010dina svojih.\u00ab"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petar i Ivan pred Vije\u0107em - Dok su oni jo\u0161 govorili narodu, pri\u0111o\u0161e im sve\u0107enici i zapovjednik hramski i saduceji,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "ogor\u010deni \u0161to nau\u010davaju narod i navje\u0161\u0107uju u Isusu uskrsnu\u0107e od mrtvih."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I podigo\u0161e na njih ruke te ih baci\u0161e u pritvor do sutradan jer ve\u0107 bija\u0161e ve\u010der."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mnogi pak od onih koji su slu\u0161ali Rije\u010d uzvjerova\u0161e, te broj ljudi do\u0111e na oko pet tisu\u0107a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Sutradan se u Jeruzalemu sabra\u0161e glavari i starje\u0161ine i pismoznanci,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "i velesve\u0107enik Ana i Kaifa i Ivan i Aleksandar, i svi ostali koji bijahu iz velesve\u0107eni\u010dkog roda."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Postavi\u0161e ih u sredinu, te ih stado\u0161e ispitivati: \u00bbKojom silom ili u \u010dije ime vi to u\u010diniste?\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tada im Petar, ispunjen Duhom Svetim, re\u010de: \u00bbGlavari narodni i starje\u0161ine!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ako nas danas ispitujete zbog dobro\u010dinstva na bolesnu \u010dovjeku, po kome je ovaj spa\u0161en,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "neka vam svima bude znano i svemu narodu Izraelovu: u imenu Isusa Krista Nazare\u0107anina, koga ste vi raspeli, a koga Bog uskrisi od mrtvih; u njemu ovaj stoji pred vama zdrav."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "On je taj kamen koji ste vi graditelji prezreli, a koji postade glavnim ugaonim kamenom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I ni u jednome drugom nema spasenja, jer pod nebom nema drugog imena danoga ljudima u kojem treba da budemo spa\u0161eni.\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kad vidje\u0161e Petrovu i Ivanovu smjelost te znaju\u0107i da su ljudi neobrazovani i priprosti, \u010dudili su se; znali su da oni bijahu s Isusom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Gledaju\u0107i pak onog iscijeljenog \u010dovjeka gdje stoji s njima, ni\u0161ta im nisu mogli protusloviti."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Po\u0161to im pak zapovjedi\u0161e da iza\u0111u iz vije\u0107nice, stado\u0161e vije\u0107ati"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "govore\u0107i: \u00bb\u0160to da u\u010dinimo s ovim ljudima? Jer to da su u\u010dinili poznat znamen o\u010dito je svim stanovnicima Jeruzalema, i mi to ne mo\u017eemo zanijekati."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ali da se to ne bi jo\u0161 vi\u0161e pro\u0161irilo u narod, zaprijetimo im da vi\u0161e nikomu od ljudi ne govore o ovome imenu.\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I pozvav\u0161i ih zapovjedi\u0161e im da nipo\u0161to nikomu ne spomenu a kamoli nau\u010davaju u ime Isusovo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A Petar i Ivan im odgovori\u0161e: \u00bbProsudite, je li pravo pred Bogom slu\u0161ati vi\u0161e vas negoli Boga."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jer mi ne mo\u017eemo ne govoriti o onome \u0161to vidjesmo i \u010dusmo.\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Opet im zaprijetiv\u0161i i ne na\u0161av\u0161i kako da ih kazne, oni ih zbog naroda pusti\u0161e, jer su svi proslavljali Boga zbog onog \u0161to se dogodilo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jer \u010dovjeku na kome se dogodi taj znamen ozdravljenja bija\u0161e vi\u0161e od \u010detrdeset godina."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Zajedni\u010dka molitva - Po\u0161to ih pusti\u0161e, po\u0111o\u0161e oni k svojima i izvijesti\u0161e ih o svemu \u0161to su im bili rekli glavari sve\u0107eni\u010dki i starje\u0161ine."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kad su oni to \u010duli, jednodu\u0161no podigo\u0161e glas k Bogu i reko\u0161e: \u00bbGospodaru, ti si Onaj koji stvori nebo i zemlju i mora i sve \u0161to je u njima,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "i koji ustima na\u0161ega oca Davida, sluge svojega, po Duhu Svetome, re\u010de: &#39;Za\u0161to se pobuni\u0161e narodi, i plemena ispraznosti smisli\u0161e?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Zemaljski kraljevi ustado\u0161e i vladari se zajedno udru\u017ei\u0161e protiv Gospodina i protiv Pomazanika njegova.&#39;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jer udru\u017ei\u0161e se uistinu u ovome gradu protiv svetoga Sluge tvojega Isusa, koga ti pomaza, Herod i Poncije Pilat s narodima i plemenima izraelskim,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "da u\u010dine sve \u0161to tvoja ruka i naum tvoj predodredi\u0161e da se dogodi."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "I sada, Gospodine, pogledaj na prijetnje njihove i daj slugama svojim da sa svom smjelo\u0161\u0107u navje\u0161\u0107uju tvoju rije\u010d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pru\u017ei ruku svoju poradi ozdravljenja, da se dogode znamenja i \u010dudesa po imenu svetoga Sluge tvojega Isusa!\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I, po\u0161to se pomoli\u0161e, zatrese se mjesto na kojemu se bijahu sabrali i svi se ispuni\u0161e Duhom Svetim. I navje\u0161\u0107ivali su rije\u010d Bo\u017eju sa smjelo\u0161\u0107u."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Me\u0111usobni odnos vjernika - A u mno\u0161tva onih \u0161to povjerova\u0161e bija\u0161e jedno srce i du\u0161a. Nijedan nije za svoje imanje govorio da je njegovo, nego im sve bija\u0161e zajedni\u010dko."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "I apostoli velikom silom davahu svjedo\u010danstvo uskrsnu\u0107a Gospodina Isusa. Velika milost bija\u0161e na svima njima."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Doista nitko ne bija\u0161e potrebit me\u0111u njima, jer koji su god bili posjednici njiva ili ku\u0107a pa ih prodali, donosili su utr\u017eak od prodanoga"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "te stavljali pred noge apostolima, dijele\u0107i svakomu ve\u0107 kako je tko bio u potrebi."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Barnabina dare\u017eljivost - A Josip, koga su apostoli prozvali Barnaba, \u0161to protuma\u010deno zna\u010di Sin utjehe, levit, rodom s Cipra,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "posjedovao je njivu. Prodav\u0161i je, donese novac i stavi pred noge apostolima."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ananija i Safira - Neki pak \u010dovjek imenom Ananija, sa svojom \u017eenom Safirom, proda posjed"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "te, sa znanjem svoje \u017eene, utaji od utr\u0161ka, a dio donese i polo\u017ei pred noge apostolima."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Petar mu re\u010de: \u00bbAnanija, za\u0161to Sotona ispuni tvoje srce da sla\u017ee\u0161 Duhu Svetome i utaji\u0161 od utr\u0161ka njive?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Da je ostala neprodana, ne bi li tvoja ostala? A po\u0161to je prodana, nije li bila u tvojoj vlasti? Za\u0161to si stavio u srce svoje takvo \u0161to? Nisi slagao ljudima, nego Bogu!\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kad Ananija \u010du ove rije\u010di, sru\u0161i se i izdahnu. I velik strah nastade me\u0111u svima koji su to \u010duli."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Onda ustanu mladi\u0107i, poviju ga, iznesu i pokopaju."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Oko tri sata kasnije u\u0111e i njegova \u017eena ne znaju\u0107i \u0161to se dogodilo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A Petar joj se obrati: \u00bbReci mi, jeste li za toliko prodali njivu?\u00ab A ona re\u010de: \u00bbDa, za toliko.\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Petar \u0107e joj: \u00bbZa\u0161to se dogovoriste Duha Gospodnjega isku\u0161avati? Gle, na vratima su noge onih koji tvojega mu\u017ea pokopa\u0161e; oni \u0107e iznijeti i tebe!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "I ona se odmah sru\u0161i pred njegove noge i izdahnu. A oni mladi\u0107i u\u0111u i na\u0111u je mrtvu, te je iznesu i pokopaju pokraj njezina mu\u017ea."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I velik strah nastade u cijeloj crkvi i me\u0111u svima koji su to \u010duli."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Apostoli iscjeljuju mnoge bolesnike - A po rukama apostola doga\u0111ala su se mnoga znamenja i \u010dudesa u narodu. I svi bijahu jednodu\u0161no u trijemu Salomonovu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A od ostalih nitko im se nije usu\u0111ivao pridru\u017eiti, ali narod ih je veli\u010dao."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A onih \u0161to uzvjerova\u0161e - mno\u0161tvo mu\u017eeva i \u017eena - sve se vi\u0161e pribrajalo Gospodinu;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "tako da su na ulice iznosili bolesne i postavljali ih na le\u017ealjke i postelje da bi, kad Petar do\u0111e, bar sjena njegova koga od njih osjenila."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A mno\u0161tvo se okupljalo iz gradova oko Jeruzalema, donose\u0107i bolesne i one koje su mu\u010dili ne\u010disti duhovi. I svi su bivali iscjeljivani."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Apostoli pred Vije\u0107em - Digo\u0161e se pak velesve\u0107enik i svi oni s njime - a to je sljedba saducejska - pa puni zavisti"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "podigo\u0161e ruke na apostole i stavi\u0161e ih u javni pritvor."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ali an\u0111eo Gospodnji no\u0107u otvori vrata tamni\u010dka, izvede ih i re\u010de:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u00bbIdite, stanite u Hramu i navje\u0161\u0107ujte narodu sve rije\u010di ovoga \u017divota.\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Poslu\u0161av\u0161i, u\u0111o\u0161e oni u zoru u Hram i stado\u0161e pou\u010davati. A kad do\u0111e velesve\u0107enik i oni koji bijahu s njim, sazva\u0161e Vije\u0107e i sve starje\u0161instvo sinova Izraelovih te posla\u0161e u zatvor da ih se dovede."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kad stra\u017eari do\u0111o\u0161e, ne na\u0111o\u0161e ih u tamnici, pa se vrati\u0161e i javi\u0161e:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u00bbZatvor na\u0111osmo zaklju\u010dan sa svom pomnjom, i stra\u017eare gdje stoje pred vratima, ali kad otvorismo, unutra ne na\u0111osmo nikoga.\u00ab"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Kad zapovjednik hramski i glavari sve\u0107eni\u010dki \u010du\u0161e te rije\u010di, dvojili su zbunjeno o njima \u0161to bi to bilo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Netko pak do\u0111e i javi im: \u00bbEno, oni ljudi koje staviste u tamnicu stoje u Hramu i pou\u010davaju narod.\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tada zapovjednik sa stra\u017earima ode i dovede ih; ne na silu, jer su se bojali da ih narod ne kamenuje."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kad ih dovedo\u0161e, izvedu ih pred Vije\u0107e i velesve\u0107enik ih upita:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00bbNismo li vam najstro\u017ee zapovjedili da ne nau\u010davate u to ime? A gle, ispunili ste Jeruzalem svojim u\u010denjem i \u017eelite navu\u0107i na nas krv toga \u010dovjeka.\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A Petar i apostoli odgovore: \u00bbTreba se radije pokoravati Bogu no ljudima."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Bog na\u0161ih otaca uskrisi Isusa, koga vi pogubiste objesiv\u0161i ga na drvo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Njega Bog desnicom svojom uzvisi za Za\u010detnika i Spasitelja, da Izraelu dadne obra\u0107enje i oprost grijeha."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Mi smo svjedoci tih rije\u010di i Duh Sveti kojega Bog dade onima koji mu se pokoravaju.\u00ab"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Kad to pak \u010du\u0161e, bijahu do kraja razjareni, te se dogovarahu da ih smaknu."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Gamalielov savjet - Ustade pak tada jedan iz Vije\u0107a, farizej imenom Gamaliel, u\u010ditelj Zakona, po\u0161tovan od svega naroda, i zapovjedi da ljude nakratko izvedu,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "pa im re\u010de: \u00bbIzraelci, dobro pripazite \u0161to \u0107ete u\u010diniti s ovim ljudima."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jer prije ovih dana ustade Teuda, govore\u0107i da je on netko, i uz njega pristade oko \u010detiri stotine mu\u0161karaca; on bi smaknut, a svi se koji su ga slijedili raspr\u0161i\u0161e, te ih nestade."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Poslije njega, u dane popisa, ustade Juda Galilejac i odvu\u010de narod za sobom. I on pogibe, i svi koji su ga slijedili razbje\u017ea\u0161e se."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I sad vam ka\u017eem: Okanite se ovih ljudi i pustite ih! Ako je ovaj naum ili to djelo od ljudi, propast \u0107e;"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "ali, ako je od Boga, ne\u0107ete ga mo\u0107i razoriti, jer biste se mogli na\u0107i u borbi protiv Boga.\u00ab Tada ga poslu\u0161a\u0161e"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "te, dozvav\u0161i apostole, i\u0161iba\u0161e ih i zapovjedi\u0161e im da ne govore u ime Isusovo. Potom ih otpusti\u0161e."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Odlaze\u0107i od Vije\u0107a oni su se pak radovali \u0161to su bili dostojni podnijeti pogrdu za Ime."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "I svaki su dan u Hramu i po ku\u0107ama bez prestanka pou\u010davali i navje\u0161\u0107ivali Evan\u0111elje - Krista Isusa."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Izbor sedmorice - A u one dane, kako se broj u\u010denika umna\u017eao, nastade mrmljanje me\u0111u Helenistima protiv Hebreja, da su njihove udovice zapostavljane u svagdanjem slu\u017eenju."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A Dvanaestorica sazva\u0161e mno\u0161tvo u\u010denika te reko\u0161e: \u00bbNe prili\u010di nam da zapustimo rije\u010d Bo\u017eju i poslu\u017eujemo kod stolova."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Prona\u0111ite zato, bra\u0107o, izme\u0111u sebe sedam ljudi na dobru glasu, punih Duha i mudrosti, koje \u0107emo postaviti nad tim poslom,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a mi \u0107emo prionuti uza molitvu i poslu\u017eivanje Rije\u010di.\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "I svidje se ta besjeda svemu mno\u0161tvu, te izabra\u0161e Stjepana, \u010dovjeka puna vjere i Duha Svetoga, i Filipa i Prohora i Nikanora i Timona i Parmenu i Nikolu iz Antiohije, obra\u0107enika na judaizam."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Njih postavi\u0161e pred apostole a oni, po\u0161to se pomoli\u0161e, polo\u017ei\u0161e na njih ruke."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I rije\u010d je Bo\u017eja rasla, a broj se u\u010denika u Jeruzalemu veoma umna\u017eao. I veliko se mno\u0161tvo sve\u0107enika odazvalo vjeri."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Stjepan optu\u017een - Stjepan je, pun milosti i sile, \u010dinio velika \u010dudesa i znamenja u narodu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ali ustado\u0161e neki iz sinagoge koja se zvala sinagoga libertinaca, Cirenaca i Aleksandrinaca, te neki iz Cilicije i Azije, te stanu raspravljati sa Stjepanom."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ali se nisu mogli oprijeti mudrosti i Duhu kojim je govorio."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Tada potajno nahu\u0161ka\u0161e ljude da ka\u017eu: \u00bb\u010culi smo ga gdje izgovara rije\u010di huljenja protiv Mojsija i Boga.\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tako podbuni\u0161e narod i starje\u0161ine i pismoznance. Oni potom pri\u0111o\u0161e Stjepanu, zgrabi\u0161e ga i odvedo\u0161e pred Vije\u0107e."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Izvedo\u0161e la\u017ene svjedoke koji su govorili: \u00bbOvaj \u010dovjek ne prestaje govoriti protiv ovoga svetog mjesta i Zakona."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Jer smo ga \u010duli da govori kako \u0107e onaj Isus Nazare\u0107anin razvaliti ovo mjesto i promijeniti obi\u010daje koje nam predade Mojsije.\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I svi koji su sjedili u Vije\u0107u uprije\u0161e pogled u Stjepana i vidje\u0161e da je njegovo lice kao lice an\u0111eosko."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Stjepanov govor - A velesve\u0107enik upita: \u00bbJe li to tako?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "On pak odgovori: \u00bbBra\u0107o i oci, poslu\u0161ajte! Bog slave ukaza se na\u0161emu ocu Abrahamu dok bija\u0161e u Mezopotamiji, prije no \u0161to se nastani u Haranu,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "i re\u010de mu: &#39;Iza\u0111i iz zemlje svoje i od svoga roda i po\u0111i u zemlju koju \u0107u ti ja pokazati.&#39;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tada iza\u0161av\u0161i iz kaldejske zemlje nastani se u Haranu, a odande ga, po\u0161to mu umrije otac, On preseli u ovu zemlju u kojoj vi sada boravite."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "U njoj mu ne dade ba\u0161tine, ni jedne stope zemlje, a obe\u0107a dati je u posjed njemu i potomstvu njegovu poslije njega, dok jo\u0161 nije imao djeteta."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Bog isto tako re\u010de da \u0107e njegovi potomci biti prido\u0161lice u tu\u0111oj zemlji, da \u0107e ih dr\u017eati u ropstvu i tla\u010diti \u010detiri stotine godina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "&#39;I narodu kojemu \u0107e oni robovati ja \u0107u suditi&#39;, re\u010de Bog, &#39;a nakon toga \u0107e iza\u0107i i slu\u017eiti mi na ovome mjestu.&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I dade mu Savez obrezanja. I tako rodi Izaka, pa ga obreza osmi dan; i Izak Jakova, i Jakov dvanaest patrijaraha."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A patrijarsi, zavidjev\u0161i Josipu, prodado\u0161e ga u Egipat. I Bog bija\u0161e s njime,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i izbavi ga iz svih njegovih nevolja, i dade mu milost i mudrost pred faraonom, kraljem egipatskim, te ga on postavi za upravitelja nad Egiptom i nad cijelim dvorom svojim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Do\u0111e pak glad na sav Egipat i Kanaan, i velika nevolja, te oci na\u0161i nisu nalazili hrane."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kad Jakov \u010du da ima \u017eita u Egiptu, posla najprije na\u0161e oce."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A drugi put Josip se o\u010ditova svojoj bra\u0107i, pa Josipov rod postade znan faraonu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Josip onda posla po svojega oca Jakova i svu svoju rodbinu, sedamdeset i pet du\u0161a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "I si\u0111e Jakov u Egipat, i umrije on i na\u0161i oci."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I preneso\u0161e ih u Sihem i polo\u017ei\u0161e u grobnicu koju Abraham za srebro kupi od sinova Hemorovih u Sihemu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kako se pak pribli\u017eavalo vrijeme obe\u0107anja kojim se Bog zare\u010de Abrahamu, narod naraste i umno\u017ei se u Egiptu,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "sve dok ne zavlada drugi kralj u Egiptu koji Josipa nije poznavao."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "On, podmuklo postupiv\u0161i prema na\u0161emu rodu, stade tla\u010diti na\u0161e oce da izla\u017eu svoju novoro\u0111en\u010dad kako ne bi pre\u017eivjela."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "U to se vrijeme rodi Mojsije, i bija\u0161e Bogu prekrasan. Tri je mjeseca othranjivan u o\u010devoj ku\u0107i,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "a onda ga je, kad ga izlo\u017ei\u0161e, uzela faraonova k\u0107i i odgojila sebi za sina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tako Mojsije bi odgojen u svoj egipatskoj mudrosti, a bija\u0161e u svojim rije\u010dima i djelima silan."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kad je pak navr\u0161avao \u010detrdeset godina, do\u0111e mu u srce da obi\u0111e svoju bra\u0107u, sinove Izraelove."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I vidjev\u0161i da se jednome \u010dini nepravda, obrani ga i izvr\u0161i osvetu za toga koji bija\u0161e zlostavljan, ubiv\u0161i Egip\u0107anina."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mi\u0161lja\u0161e pak da \u0107e njegova bra\u0107a razumjeti da im Bog po njegovoj ruci daje spasenje, ali oni ne razumje\u0161e."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Sutradan se pojavi me\u0111u onima koji su se potukli, pa ih stade miriti, rekav\u0161i: &#39;Ljudi, bra\u0107a ste, za\u0161to \u010dinite nepravdu jedan drugomu?&#39;"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ali ga onaj koji je svom bli\u017enjem \u010dinio nepravdu odgurne i re\u010de: &#39;Tko tebe postavi za glavara i suca nad nama?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ho\u0107e\u0161 li i mene smaknuti kao \u0161to si ju\u010der smaknuo onog Egip\u0107anina?&#39;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Na tu pak rije\u010d Mojsije pobje\u017ee i postade prido\u0161licom u zemlji midjanskoj, gdje rodi dva sina."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kad se navr\u0161i \u010detrdeset godina, ukaza mu se an\u0111eo u pustinji gore Sinajske, u plamenu goru\u0107a grma."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A kad Mojsije to vidje, bija\u0161e zadivljen vi\u0111enjem. Dok se pribli\u017eavao da pogleda, do\u0111e glas Gospodnji:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "&#39;Ja sam Bog tvojih otaca, Bog Abrahamov i Izakov i Jakovljev.&#39; A Mojsije, sav uzdrhtao, nije se usu\u0111ivao ni pogledati."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "A Gospodin mu re\u010de: &#39;Izuj svoju obu\u0107u, jer je mjesto na kojemu stoji\u0161 sveta zemlja."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Uistinu vidjeh muku svojega naroda u Egiptu i uzdisaj njegov \u010duh pa si\u0111oh da ih izbavim. A sada po\u0111i, poslat \u0107u te u Egipat.&#39;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Toga Mojsija koga su se odrekli rekav\u0161i: &#39;Tko tebe postavi za glavara i suca?&#39;, toga Bog posla za glavara i osloboditelja rukom an\u0111ela koji mu se ukaza u grmu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "On ih izvede, \u010diniv\u0161i \u010dudesa i znamenja u zemlji egipatskoj i na Crvenome moru i u pustinji tijekom \u010detrdeset godina."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "To je onaj Mojsije koji re\u010de sinovima Izraelovim: &#39;Bog \u0107e vam podignuti proroka poput mene, izme\u0111u va\u0161e bra\u0107e.&#39;"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "To je onaj koji je u zboru u pustinji bio izme\u0111u an\u0111ela koji mu govora\u0161e na Sinajskoj gori i otaca na\u0161ih; koji primi rije\u010di \u017eivotne da ih nama dade."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Njemu ne htjedo\u0161e biti poslu\u0161ni oci na\u0161i, nego ga odbaci\u0161e i okrenu\u0161e se srcima svojim u Egipat,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "rekav\u0161i Aronu: &#39;Na\u010dini nam bogove koji \u0107e i\u0107i pred nama, jer ovaj Mojsije koji nas izvede iz zemlje egipatske - ne znamo \u0161to mu se dogodilo."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "I u te dane na\u010dini\u0161e tele i prineso\u0161e \u017ertvu tom idolu, i veseljahu se djelima svojih ruku."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A Bog se okrenu te ih predade da iskazuju slu\u017ebu vojsci nebeskoj, kao \u0161to je pisano u knjizi Proroka: &#39;Prinosiste li mi \u017ertve i darove \u010detrdeset godina u pustinji, dome Izraelov?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "I uzeste na se \u0161ator Molohov i zvijezdu boga va\u0161ega Refana, likove \u0161to ih na\u010diniste da im se klanjate. Stoga \u0107u vas prognati onkraj Babilona.&#39;"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Na\u0161i oci imahu u pustinji \u0160ator svjedo\u010danstva, kao \u0161to zapovjedi Onaj koji je govorio Mojsiju da se on na\u010dini po obliku \u0161to ga je vidio."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Njega preuze\u0161e oci na\u0161i i uneso\u0161e pod Jo\u0161uom u posjed s kojeg Bog otjera narode ispred na\u0161ih otaca - sve do dana Davidovih,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "koji na\u0111e milost pred Bogom te zaiska da na\u0111e boravi\u0161te za Ku\u0107u Jakovljevu."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "A Salomon mu sagradi dom."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ali Svevi\u0161nji ne prebiva u rukotvorinama, kao \u0161to govori prorok:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "&#39;Nebo je moje prijestolje, a zemlja podno\u017eje nogama mojim. Kakav \u0107ete mi dom sagraditi, govori Gospodin, ili gdje \u0107e biti mjesto mojega po\u010dinka?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ne u\u010dini li moja ruka sve to?&#39;"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Vi tvrdovrati i neobrezanih srdaca i u\u0161iju! Uvijek se opirete Duhu Svetome, kako oci va\u0161i tako i vi!"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Kojega od proroka va\u0161i oci nisu progonili, i pobi\u0161e one koji unaprijed navijesti\u0161e o dolasku Pravednika, komu vi sada postadoste izdajnici i ubojice;"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "vi koji ste primili zakon po odredbama an\u0111ela, ali ga se niste dr\u017eali.\u00ab"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "A kad to \u010du\u0161e, bijahu do kraja razjareni u svojim srcima i stado\u0161e \u0161krgutati zubima na njega."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "A on, pun Duha Svetoga, uprije pogled na nebo i vidje slavu Bo\u017eju i Isusa gdje stoji zdesna Bogu,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "te re\u010de: \u00bbEvo gledam otvorena nebesa i Sina \u010covje\u010djega gdje stoji zdesna Bogu.\u00ab"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Oni pak u sav glas zavri\u0161ta\u0161e, za\u010depi\u0161e svoje u\u0161i i kao jedan nasrnu\u0161e na njega."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Izbaciv\u0161i ga iz grada stado\u0161e ga kamenovati. Tada svjedoci odlo\u017ei\u0161e svoje haljine do nogu mladi\u0107a zvanoga Savao."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "I dok su kamenovali Stjepana, on je zazivao: \u00bbGospodine Isuse, primi duh moj!\u00ab"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Onda kleknu na koljena i zavapi u sav glas: \u00bbGospodine, ne uzmi im ovo za grijeh!\u00ab I kad to re\u010de, usnu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Progon nad crkvom u Jeruzalemu - A Savao bija\u0161e suglasan s njegovim smaknu\u0107em. Toga dana nastade veliki progon nad crkvom u Jeruzalemu i svi se, osim apostola, raspr\u0161i\u0161e po krajevima judejskim i samarijskim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pobo\u017eni ljudi sahrani\u0161e Stjepana i odr\u017ea\u0161e za njim veliko \u017ealovanje."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Savao je pak uni\u0161tavao crkvu; ulaze\u0107i u ku\u0107e, odvla\u010dio je mu\u0161karce i \u017eene te ih predavao u tamnicu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Navije\u0161tanje Evan\u0111elja u Samariji - Oni dakle \u0161to bijahu raspr\u0161eni navje\u0161\u0107ivali su Rije\u010d gdje god su pro\u0161li."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A Filip si\u0111e u grad Samariju i propovijeda\u0161e im Krista."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cijelo je mno\u0161tvo jednodu\u0161no pazilo na to \u0161to im Filip govori, slu\u0161aju\u0107i ga i gledaju\u0107i znamenja \u0161to ih je \u010dinio."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Jer su iz mnogih opsjednutih izlazili ne\u010disti duhovi, vi\u010du\u0107i u sav glas, a mnogi su uzeti i hromi bivali iscjeljivani."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I velika radost nastade u tome gradu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u0160imun \u010darobnjak - A neki \u010dovjek imenom \u0160imun u ovom se gradu ve\u0107 otprije bavio \u010darobnja\u0161tvom, te je op\u010dinjavao samarijski narod, tvrde\u0107i da je on ne\u0161to veliko"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i svi su ga, od najmanjega do najve\u0107ega, pomno slu\u0161ali i govorili: \u00bbOvaj je sila Bo\u017eja, zvana Velika!\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A pomno su ga slu\u0161ali stoga jer ih je ve\u0107 dugo op\u010dinjavao svojim \u010darobnja\u0161tvom."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ali kad povjerova\u0161e Filipu koji im je navje\u0161\u0107ivao Evan\u0111elje o kraljevstvu Bo\u017ejem i o imenu Isusa Krista, kr\u0161tavali su se - mu\u017eevi i \u017eene."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I \u0160imun povjerova i po\u0161to bi kr\u0161ten, neprestano je boravio uz Filipa. Gledaju\u0107i znamenja i velika silna djela koja su se doga\u0111ala, bio je zapanjen."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kad su apostoli u Jeruzalemu \u010duli da je Samarija primila rije\u010d Bo\u017eju, posla\u0161e k njima Petra i Ivana."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Oni si\u0111o\u0161e te se pomoli\u0161e za njih da bi primili Duha Svetoga,"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "jer jo\u0161 ni na koga od njih ne bija\u0161e si\u0161ao; bijahu naime kr\u0161teni samo u ime Gospodina Isusa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tada polagahu ruke na njih i oni primahu Duha Svetoga."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A kad \u0160imun vidje da se Duh daje polaganjem ruku apostolskih, donese im novaca,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "govore\u0107i: \u00bbDajte i meni tu mo\u0107 da bi svatko na koga polo\u017eim ruke primio Duha Svetoga.\u00ab"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A Petar mu re\u010de: \u00bbSrebro tvoje neka je s tobom na propast kad si pomislio da se dar Bo\u017eji mo\u017ee novcem ste\u0107i!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nema tebi dijela ni udjela u ovome, jer srce tvoje nije pravo pred Bogom."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Obrati se dakle od te svoje zlo\u0107e i moli Gospodina ne bi li ti se oprostila pomisao tvoga srca."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jer vidim da si u \u017eu\u010di gor\u010dine i u okovu nepravde.\u00ab"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "A \u0160imun mu odgovori: \u00bbMolite se vi Gospodinu za mene da me ne sna\u0111e ni\u0161ta od ovoga \u0161to ste rekli!\u00ab"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Oni se dakle, po\u0161to posvjedo\u010di\u0161e i navijesti\u0161e rije\u010d Gospodnju, vra\u0107ahu u Jeruzalem i navje\u0161\u0107ivahu Evan\u0111elje mnogim samarijanskim selima."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Filip i Etiopljanin - An\u0111eo Gospodnji progovori Filipu i re\u010de: \u00bbUstani i po\u0111i na jug, na put koji iz Jeruzalema silazi u Gazu; on je pust.\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "On ustade i po\u0111e. I gle, Etiopljanin, dvoranin, visoki dostojanstvenik kandake, etiopske kraljice, koji bija\u0161e nad svom njezinom riznicom, a koji je bio do\u0161ao u Jeruzalem pokloniti se,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "vra\u0107ao se sjede\u0107i u svojim kolima i \u010ditao proroka Izaiju."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Duh re\u010de Filipu: \u00bbPo\u0111i i pridru\u017ei se tim kolima!\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Onda Filip pritr\u010da i za\u010du Etiopljanina gdje \u010dita proroka Izaiju, pa re\u010de: \u00bbRazumije\u0161 li \u0161to \u010dita\u0161?\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A on re\u010de: \u00bbKako bih mogao ako me tko ne uputi?\u00ab I zamoli Filipa da se popne i uz njega sjedne."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A odlomak iz Pisma koji je \u010ditao bija\u0161e ovaj: \u00bbKao ovca na klanje odveden bi, i kao janje nijemo pred onim \u0161to ga stri\u017ee, tako usta svojih ne otvori."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "U poni\u017eenju njegovu sud mu je uklonjen. Rod njegov tko li \u0107e opisati? Jer njegov je \u017eivot sa zemlje uzet.\u00ab"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Dvoranin se obrati Filipu: \u00bbMolim te, o kome to prorok govori? O sebi ili o kome drugome?\u00ab"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Tada Filip otvori usta pa mu, po\u010dev\u0161i od toga Pisma, navijesti Evan\u0111elje o Isusu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "I dok su tako i\u0161li putem, do\u0111o\u0161e do neke vode, te dvoranin re\u010de: \u00bbEvo vode! \u0160to mi prije\u010di da budem kr\u0161ten?\u00ab"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": ""
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "I zapovjedi da kola stanu, te si\u0111u obojica u vodu, i Filip i dvoranin, i on ga krsti."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kad iza\u0111o\u0161e iz vode, Duh Gospodnji ugrabi Filipa, i dvoranin ga vi\u0161e ne vidje, ve\u0107 ode svojim putem raduju\u0107i se."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A Filip se na\u0111e u Azotu; i putuju\u0107i, navje\u0161\u0107ivao je Evan\u0111elje svim gradovima dok ne sti\u017ee u Cezareju."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Savlovo obra\u0107enje - A Savao, jo\u0161 uvijek odi\u0161u\u0107i prijetnjom i ubojstvom suprot u\u010denicima Gospodnjim, po\u0111e k velesve\u0107eniku"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "i zaiska od njega pisma za sinagoge u Damasku, da sve koje na\u0111e od ovoga Puta, mu\u017eeve i \u017eene, svezane dovede u Jeruzalem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Putuju\u0107i, pribli\u017ei se Damasku, i odjednom ga obasja svjetlost s neba."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "On pade na zemlju i za\u010du glas \u0161to mu govori: \u00bbSavle, Savle, za\u0161to me progoni\u0161?\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "On upita: \u00bbTko si, Gospodine?\u00ab A on \u0107e: \u00bbJa sam Isus koga ti progoni\u0161!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Nego ustani i u\u0111i u grad pa \u0107e ti se kazati \u0161to treba\u0161 \u010diniti.\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A ljudi koji su s njime putovali stajahu bez rije\u010di; glas su dodu\u0161e \u010duli, ali vidjeli nikoga nisu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Savao ustade sa zemlje, pa, premda otvorenih o\u010diju, nije vidio ni\u0161ta. Povedo\u0161e ga za ruku i dovedo\u0161e u Damask."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I tri je dana bio obnevidio, i nije jeo niti pio."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Bija\u0161e pak u Damasku neki u\u010denik imenom Ananija. Njemu u vi\u0111enju re\u010de Gospodin: \u00bbAnanija!\u00ab A on kaza: \u00bbEvo me, Gospodine!\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A Gospodin mu re\u010de: \u00bbUstani i po\u0111i u ulicu koja se zove Ravna, pa u Judinoj ku\u0107i potra\u017ei Tar\u017eanina imenom Savao. Jer eno moli se"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "i u vi\u0111enju vidje \u010dovjeka imenom Ananija gdje ulazi i pola\u017ee ruke na njega da bi progledao.\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A odgovori Ananija: \u00bbGospodine, od mnogih \u010duh o tom \u010dovjeku, kolika zla u\u010dini tvojim svetima u Jeruzalemu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I ovdje on ima ovlast od glavara sve\u0107eni\u010dkih da sve\u017ee sve koji prizivlju tvoje ime.\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A Gospodin mu re\u010de: \u00bbPo\u0111i, jer je on moje izabrano sredstvo da ponese ime moje pred narode i kraljeve i sinove Izraelove."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Jer ja \u0107u mu pokazati koliko mu treba pretrpjeti za moje ime.\u00ab"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Onda Ananija ode i u\u0111e u ku\u0107u te, polo\u017eiv\u0161i ruke na njega, re\u010de: \u00bbSavle, brate, poslao me Gospodin, Isus koji ti se ukaza na putu kojim si dolazio, da progleda\u0161 i ispuni\u0161 se Duhom Svetim.\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I odmah mu s o\u010diju njegovih spade ne\u0161to kao ljuske, i on progleda. Potom ustade i bi kr\u0161ten"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "te se, uzev\u0161i hranu, okrijepi. Savao u Damasku i Jeruzalemu - Nekoliko dana proboravi s u\u010denicima u Damasku."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I odmah u sinagogama stade propovijedati Isusa: \u00bbOn je Sin Bo\u017eji.\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Svi koji su ga slu\u0161ali bijahu zapanjeni i govorahu: \u00bbNije li ovo onaj koji je u Jeruzalemu zatirao one koji prizivahu to ime, i koji je ovamo do\u0161ao radi toga da ih svezane odvede pred glavare sve\u0107eni\u010dke?\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Savao pak postaja\u0161e sve silniji i zbunjiva\u0161e \u017didove, stanovnike Damaska, dokazuju\u0107i: \u00bbOn je Krist.\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Kad pro\u0111e mnogo vremena, \u017didovi se dogovore da ga smaknu,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "ali Savao dozna za njihovu zavjeru. I vrebahu na gradskim vratima danju i no\u0107u ne bi li ga smakli."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A u\u010denici uzev\u0161i ga no\u0107u, oprezno ga spusti\u0161e u ko\u0161ari preko zidina."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Savao s apostolima u Jeruzalemu - Do\u0161av\u0161i u Jeruzalem, nastojao se pridru\u017eiti u\u010denicima, ali ga se svi bojahu, ne vjeruju\u0107i da je u\u010denik."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A Barnaba ga uze i dovede k apostolima, pa im ispripovjedi kako Savao na putu vidje Gospodina, i kako mu progovori, i kako je u Damasku smjelo propovijedao u ime Isusovo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I bija\u0161e s njima; slobodno se kretao po Jeruzalemu te smjelo propovijedao u ime Gospodnje."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A govorio je i raspravljao s Helenistima, ali su ga oni nastojali smaknuti."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Kad bra\u0107a doznado\u0161e za to, odvedo\u0161e ga dolje u Cezareju, te ga posla\u0161e u Tarz."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Rast crkve - Crkva je dakle po svoj Judeji i Galileji i Samariji u\u017eivala mir. Izgra\u0111ivala se i hodila u strahu Gospodnjem, te se utjehom Duha Svetoga umna\u017eala."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eneja - Jednom dok je Petar obilazio sve, si\u0111e i k svetima koji su \u017eivjeli u Lidi."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ondje pak na\u0111e nekog \u010dovjeka imenom Eneja, koji je ve\u0107 osam godina le\u017eao na postelji: bija\u0161e uzet."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "I re\u010de mu Petar: \u00bbEneja, Isus Krist te ozdravlja! Ustani i prostri sam sebi!\u00ab I on odmah ustade."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "I vidje\u0161e ga svi stanovnici Lide i \u0160arona te se obrati\u0161e Gospodinu."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tabita - Bija\u0161e pak u Jopi neka u\u010denica imenom Tabita, \u0161to u prijevodu zna\u010di \u00bbSrna\u00ab. Ona bija\u0161e puna dobrih djela i milostinja \u0161to ih je \u010dinila."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tih se dana razbolje i umrije. Po\u0161to je okupa\u0161e, izlo\u017ei\u0161e je u gornjoj sobi."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "A kako je Lida blizu Jope, u\u010denici, \u010duv\u0161i da je Petar ondje, posla\u0161e k njemu dva \u010dovjeka mole\u0107i ga: \u00bbNe oklijevaj do\u0107i k nama!\u00ab"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Petar ustade i po\u0111e s njima. \u010cim do\u0111e, uvedo\u0161e ga u gornju sobu. I okupi\u0161e se oko njega sve udovice te mu pla\u010du\u0107i stado\u0161e pokazivati ko\u0161ulje i haljine \u0161to ih je Srna izra\u0111ivala dok je bila s njima."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "A Petar, po\u0161to ih sve udalji te kleknu, pomoli se i, okrenuv\u0161i se prema tijelu, re\u010de: \u00bbTabita, ustani!\u00ab Ona otvori o\u010di i, ugledav\u0161i Petra, sjede."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "On joj pru\u017ei ruku i podi\u017ee je te, pozvav\u0161i svete i udovice, pokaza im je \u017eivu."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "I to postade znano po cijeloj Jopi, i mnogi povjerova\u0161e u Gospodina."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A Petar ostade mnogo vremena u Jopi kod nekog \u0160imuna ko\u017eara."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kornelije - Neki pak \u010dovjek u Cezareji, imenom Kornelije, stotnik u kohorti koja se zvala Italska -"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pobo\u017ean i bogobojazan sa cijelim svojim domom, koji je dijelio mnoge milostinje narodu i stalno se molio Bogu -"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "vidje u vi\u0111enju jasno, oko devetoga sata dana, an\u0111ela Bo\u017ejega koji pri\u0161av\u0161i k njemu re\u010de: \u00bbKornelije!\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Zagledav\u0161i se u njega, on, prestra\u0161en, re\u010de: \u00bb\u0160to je, Gospodine?\u00ab A on mu re\u010de: \u00bbTvoje su molitve i tvoje milostinje uza\u0161le pred Boga kao \u017ertva spomena."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A sada po\u0161alji ljude u Jopu i dozovi nekog \u0160imuna prozvanog Petar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "On boravi kao gost kod nekog \u0160imuna ko\u017eara, \u010dija je ku\u0107a kraj mora.\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u010cim an\u0111eo koji mu je govorio ode, on pozva dvojicu slugu i jednog pobo\u017enog vojnika, od onih koji su mu neprestano bili u slu\u017ebi,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "sve im ispripovjedi i posla ih u Jopu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A sutradan, dok su oni putovali i pribli\u017eavali se gradu, oko \u0161estoga sata uza\u0111e Petar na krov pomoliti se."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Veoma ogladnje te za\u017eelje jesti. A dok su mu pripremali, on pade u zanos:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "i gleda on otvoreno nebo i gdje silazi posuda poput velika platna, \u0161to se \u010detirima uglovima spu\u0161ta na zemlju."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "U njoj bijahu svi \u010detverono\u0161ci i gmazovi zemaljski i ptice nebeske."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "I glas mu re\u010de: \u00bbUstani, Petre, zakolji i pojedi!\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A Petar re\u010de: \u00bbNikako, Gospodine, jer jo\u0161 nikada ne pojedoh i\u0161ta okaljano i ne\u010disto!\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A glas \u0107e mu opet, po drugi put: \u00bb\u0160to Bog o\u010disti, ti ne zovi okaljanim!\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "To se dogodi tri puta, a onda posuda bi ponesena na nebo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dok je Petar u sebi dvoumio \u0161to bi moglo biti to vi\u0111enje koje vidje, eto ljudi koje je poslao Kornelije; raspitav\u0161i se za \u0160imunovu ku\u0107u, pojave se pred vratima"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "te pozovu i raspitivahu se boravi li ovdje kao gost \u0160imun prozvani Petar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Dok je Petar jo\u0161 duboko razmi\u0161ljao o vi\u0111enju, Duh mu re\u010de: \u00bb\u0160imune, eto te trojica tra\u017ee."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Nego ustani, si\u0111i i po\u0111i s njima ni\u0161ta ne premi\u0161ljaju\u0107i jer sam ih ja poslao.\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Petar si\u0111e k ljudima i re\u010de: \u00bbEvo ja sam onaj koga tra\u017eite. Koji je razlog zbog kojega do\u0111oste?\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A oni reko\u0161e: \u00bbKornelije, stotnik, \u010dovjek pravedan i bogobojazan, o kome svjedo\u010di sav \u017eidovski narod - njemu bi po svetom an\u0111elu objavljeno da te pozove u svoj dom i \u010duje rije\u010di od tebe.\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Tada ih pozove unutra i ugosti. Sutradan ustade i po\u0111e s njima, a i neka bra\u0107a iz Jope po\u0111o\u0161e s njime."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Drugi dan sti\u017ee u Cezareju. Kornelije ih bija\u0161e \u010dekao, sazvav\u0161i svoje ro\u0111ake i bliske prijatelje."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kad Petar u\u0111e, Kornelije, iza\u0161av\u0161i mu ususret, pade pred njegove noge i pokloni se."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Petar ga pak podi\u017ee govore\u0107i: \u00bbUstani, i ja sam samo \u010dovjek!\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "I razgovaraju\u0107i s njim, u\u0111e i na\u0111e mnogo okupljenih,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "pa im re\u010de: \u00bbVi znate kako \u017didovu nije dopu\u0161teno dru\u017eiti se sa strancem ili k njemu dolaziti. Ali Bog mi pokaza da nijednoga \u010dovjeka ne zovem okaljanim ili ne\u010distim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Zato, kad bijah pozvan, bez pogovora do\u0111oh. Pitam vas dakle zbog \u010dega poslaste po mene?\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A Kornelije re\u010de: \u00bbPrije \u010detiri dana upravo u ovo vrijeme, u deveti sat, molio sam u svojoj ku\u0107i, kad gle: preda me stade \u010dovjek u sjajnoj odje\u0107i"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "i re\u010de: &#39;Kornelije, usli\u0161ana ti je molitva, i milostinje su tvoje spomenute pred Bogom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Po\u0161alji dakle u Jopu i dozovi \u0160imuna prozvanog Petar. On boravi kao gost u ku\u0107i ko\u017eara \u0160imuna kraj mora.&#39;"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Odmah dakle poslah po tebe; dobro si u\u010dinio \u0161to si do\u0161ao. Sada smo dakle svi pred Bogom da \u010dujemo sve \u0161to ti zapovjedi Gospodin.\u00ab"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Tada Petar otvori usta i re\u010de: \u00bbUistinu shva\u0107am da Bog nije pristran,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "nego je u svakome narodu onaj tko ga se boji i \u010dini pravdu Njemu prihvatljiv."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Rije\u010d koju posla sinovima Izraelovim navje\u0161\u0107uju\u0107i Evan\u0111elje mira po Isusu Kristu, koji je Gospodin sviju,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "vi znate; ono \u0161to se doga\u0111alo po svoj Judeji, po\u010dev\u0161i od Galileje, nakon kr\u0161tenja \u0161to ga je propovijedao Ivan -"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "za Isusa iz Nazareta, kako ga Bog pomaza Duhom Svetim i silom, koji pro\u0111e \u010dine\u0107i dobro i ozdravljaju\u0107i sve koje \u0111avao bija\u0161e tla\u010dio, jer Bog bija\u0161e s njim."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mi smo svjedoci svega \u0161to u\u010dini u judejskoj zemlji i u Jeruzalemu. I njega smaknu\u0161e, objesiv\u0161i ga na drvo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Njega Bog tre\u0107ega dana uskrisi i dade mu da se o\u010dituje,"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "ne svemu narodu, nego od Boga unaprijed izabranim svjedocima, nama, koji smo s njim jeli i pili po\u0161to uskrsnu od mrtvih."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "On nam zapovjedi da propovijedamo narodu i posvjedo\u010dimo: ovo je Onaj od Boga postavljeni sudac \u017eivima i mrtvima."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "O njemu svjedo\u010de svi proroci da \u0107e svaki tko u njega vjeruje po njegovu imenu primiti opro\u0161tenje grijeha.\u00ab"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Kr\u0161tenje prvih pogana - Dok je jo\u0161 Petar govorio te rije\u010di, si\u0111e Duh Sveti na sve koji su slu\u0161ali Rije\u010d."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "I zapanje se vjernici iz obrezanja, koji do\u0111o\u0161e s Petrom, \u0161to se i na pogane izlio dar Duha Svetoga."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Jer su ih slu\u0161ali kako govore jezicima i veli\u010daju Boga. Onda Petar progovori:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u00bbMo\u017ee li tko uskratiti vodu da ne budu kr\u0161teni ovi koji primi\u0161e Duha Svetoga kao i mi?\u00ab"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "I zapovjedi da budu kr\u0161teni u ime Isusa Krista. Tada ga oni zamole da ostane ondje nekoliko dana."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petar se opravdava u Jeruzalemu - Do\u010du\u0161e pak apostoli i bra\u0107a po Judeji da i pogani primi\u0161e rije\u010d Bo\u017eju,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pa kad Petar uza\u0111e u Jeruzalem, stado\u0161e mu obrezanici prigovarati,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "govore\u0107i: \u00bbU\u0161ao si k ljudima neobrezanima i jeo s njima!\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tada im Petar zapo\u010de izlagati, po redu, govore\u0107i:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00bbBijah u gradu Jopi mole\u0107i se, i vidjeh u zanosu vi\u0111enje: posudu gdje silazi poput velika platna, \u0161to se \u010detirima uglovima spu\u0161ta s neba, i do\u0111e do mene."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Zagledav\u0161i se pomno u to, vidjeh \u010detverono\u0161ce zemaljske i zvijeri i gmazove i ptice nebeske."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Onda za\u010duh i glas gdje mi govori: &#39;Ustani, Petre, zakolji i pojedi!&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ja rekoh: &#39;Nikako, Gospodine, jer nikada jo\u0161 ni\u0161ta okaljano ili ne\u010disto ne u\u0111e u moja usta.&#39;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A glas s neba odgovori po drugi put: \u00bb\u0160to Bog o\u010disti, ti ne zovi okaljanim!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "To se dogodi tri puta, i onda se sve opet povu\u010de na nebo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I gle, odmah se tri \u010dovjeka, poslana k meni iz Cezareje, pojavi\u0161e pred ku\u0107om u kojoj smo boravili."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I Duh mi re\u010de da po\u0111em s njima ne premi\u0161ljaju\u0107i. Sa mnom po\u0111e i ovo \u0161estero bra\u0107e, pa u\u0111osmo u ku\u0107u tog \u010dovjeka."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A on nam ispripovjedi kako je u svojoj ku\u0107i vidio an\u0111ela koji stade i re\u010de: &#39;Po\u0161alji u Jopu i dozovi \u0160imuna prozvanog Petar;"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "on \u0107e ti navijestiti Rije\u010d po kojoj \u0107e\u0161 se spasiti ti i sav dom tvoj!&#39;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kad po\u010deh govoriti, si\u0111e Duh Sveti na njih kao i na nas u po\u010detku."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Sjetih se tada rije\u010di Gospodnje, kako re\u010de: &#39;Ivan je krstio vodom, a vi \u0107ete biti kr\u0161teni Duhom Svetim.&#39;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kad im dakle Bog dade isti dar kao i nama koji uzvjerovasmo u Gospodina Isusa Krista, tko sam ja da bih mogao sprije\u010diti Boga?\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kad to \u010du\u0161e, umiri\u0161e se te stado\u0161e proslavljati Boga govore\u0107i: \u00bbDakle i poganima Bog dade obra\u0107enje za \u017eivot!\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Crkva u Antiohiji - Oni dakle koji bijahu raspr\u0161eni zbog nevolje \u0161to se dogodi povodom Stjepana, pro\u0111o\u0161e sve do Fenicije i Cipra i Antiohije, nikomu ne navje\u0161\u0107uju\u0107i Rije\u010d do samo \u017didovima."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A neki me\u0111u njima bijahu Ciprani i Cirenci. Oni, u\u0161av\u0161i u Antiohiju, govorahu i Helenistima, navje\u0161\u0107uju\u0107i im Evan\u0111elje Gospodina Isusa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "I ruka Gospodnja bija\u0161e s njima, te se velik broj onih koji uzvjerova\u0161e obrati Gospodinu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pro\u010du se pak ta vijest o njima sve do u\u0161iju crkve u Jeruzalemu, te oni posla\u0161e Barnabu da ode do Antiohije."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A kad on do\u0111e i vidje milost Bo\u017eju, obradova se, te ih stade poticati da nakanom srca ostanu uz Gospodina;"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "jer bija\u0161e \u010dovjek dobar i pun Duha Svetoga i vjere. I brojno se mno\u0161tvo pribroji Gospodinu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnaba i Savao u Antiohiji - Po\u0111e zatim u Tarz potra\u017eiti Savla."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Prona\u0161av\u0161i ga, dovede ga u Antiohiju. I cijelu su se godinu okupljali u toj crkvi i pou\u010davali brojno mno\u0161tvo. U Antiohiji u\u010denike prvi puta prozva\u0161e kr\u0161\u0107anima."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pomo\u0107 za bra\u0107u u Judeji - A u tim danima si\u0111o\u0161e u Antiohiju neki proroci iz Jeruzalema."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jedan od njih, imenom Agab, ustade pa po Duhu najavi da \u0107e uskoro biti velika glad po cijelome svijetu, koja nastade za Klaudija."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tada u\u010denici odredi\u0161e da svatko me\u0111u njima - kako je ve\u0107 tko bio imu\u0107an - po\u0161alje pomo\u0107 bra\u0107i, stanovnicima u Judeji."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Tako i u\u010dini\u0161e, poslav\u0161i je starje\u0161inama po Barnabi i Savlu."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Petrovo \u010dudesno oslobo\u0111enje iz tamnice - Nekako u to vrijeme kralj Herod podi\u017ee ruke na neke iz crkve kako bi ih zlostavljao."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ma\u010dem smaknu Jakova, Ivanova brata."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Vidjev\u0161i pak da je time ugodio \u017didovima, on nastavi te uhvati i Petra - a bijahu Dani beskvasnih kruhova -"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pa uhitiv\u0161i ga, baci ga u tamnicu i predade \u010detirima \u010detverostrukim vojni\u010dkim stra\u017eama da ga \u010duvaju, hote\u0107i ga nakon Pashe izvesti pred narod."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Petra su dakle \u010duvali u tamnici, dok je crkva za njega usrdno podizala molitvu Bogu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kad ga je Herod kanio izvesti, iste te no\u0107i Petar bija\u0161e spavao izme\u0111u dvaju vojnika svezan dvojim lancima, dok su stra\u017eari pred vratima \u010duvali tamnicu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I gle: an\u0111eo Gospodnji pristupi i svjetlost zasja u \u0107eliji. On gurnu Petra u rebra i probudi ga, govore\u0107i: \u00bbUstani brzo!\u00ab I lanci mu spado\u0161e s ruku."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A an\u0111eo mu re\u010de: \u00bbOpa\u0161i se i sve\u017ei svoju obu\u0107u!\u00ab I on u\u010dini tako. Onda mu re\u010de: \u00bbPrebaci svoj ogrta\u010d i slijedi me.\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Iza\u0161av\u0161i, on ga je slijedio, ne znaju\u0107i je li to \u0161to se doga\u0111a s an\u0111elom zbilja; \u010dinilo mu se pak da gleda vi\u0111enje."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pro\u0161av\u0161i prvu stra\u017eu, i drugu, do\u0111o\u0161e do \u017eeljeznih vrata \u0161to vode u grad koja im se sama otvori\u0161e. I oni iza\u0111o\u0161e te pro\u0111o\u0161e jednu ulicu, a onda an\u0111eo odmah odstupi od njega."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A Petar, do\u0161av\u0161i k sebi, re\u010de: \u00bbSad uistinu znadem da Gospodin posla svojeg an\u0111ela i izbavi me iz Herodove ruke i od svega \u0161to je \u017eidovski narod i\u0161\u010dekivao.\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Shvativ\u0161i to, do\u0111e u ku\u0107u Marije, majke Ivana prozvanog Marko, u kojoj mnogi bijahu zajedno okupljeni mole\u0107i se."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Kad Petar pokuca na dvori\u0161na vrata, slu\u0161kinja imenom Rode pri\u0111e da prisluhne."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kad prepozna Petrov glas, ona od radosti ne otvori vrata, ve\u0107 otr\u010da i dojavi da pred vratima stoji Petar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A oni joj reko\u0161e: \u00bbLuduje\u0161!\u00ab Ona je pak tvrdila da je tako. Oni onda reko\u0161e: \u00bbTo je njegov an\u0111eo.\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Petar, me\u0111utim, nastavlja\u0161e kucati. A kad otvori\u0161e i ugleda\u0161e ga, zapanji\u0161e se."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Dav\u0161i im rukom znak neka \u0161ute, ispripovjedi im kako ga Gospodin izvede iz tamnice, pa re\u010de: \u00bbJavite to Jakovu i bra\u0107i!\u00ab Onda iza\u0111e i ode na drugo mjesto."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kad se razdanilo, nastade nemala pomutnja me\u0111u vojnicima: \u0161to se to dogodilo s Petrom?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kad ga Herod potra\u017ei i ne na\u0111e, ispita stra\u017eare te zapovjedi da ih izvedu i pogube. Potom si\u0111e iz Judeje u Cezareju, gdje je ostao."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Herodova smrt - Bija\u0161e pak veoma rasr\u0111en na Tirce i Sidonce. No oni slo\u017eni do\u0111o\u0161e k njemu - a pridobi\u0161e Blasta, kraljevskog komornika - i zaiska\u0161e mir, jer se njihova zemlja opskrbljivala hranom od kraljeve."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A u odre\u0111eni dan Herod odjenu kraljevsko ruho i sjede na prijestolje, te im se stade obra\u0107ati."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Narod je pak izvikivao: \u00bbOvo je glas Bo\u017eji, a ne ljudski!\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ali ga an\u0111eo Gospodnji umah udari - jer ne dade slavu Bogu - te on, izjeden od crvi, izdahnu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Barnabino i Savlovo poslanje - Rije\u010d je pak Bo\u017eja rasla i umna\u017eala se."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A Barnaba i Savao, po\u0161to dovr\u0161i\u0161e svoju slu\u017ebu, vrati\u0161e se u Jeruzalem te uze\u0161e sa sobom Ivana, prozvanog Marko."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Po\u010detak Pavlova prvoga misijskog putovanja - U Antiohiji, u crkvi, bijahu proroci i u\u010ditelji: Barnaba i \u0160imun zvani Niger, i Lucije Cirenac, Manahen, koji je bio odgojen zajedno s Herodom tetrarhom, i Savao."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Dok su oni slu\u017eili Gospodinu i postili, Duh Sveti re\u010de: \u00bbOdvojite mi sad Barnabu i Savla za djelo na koje sam ih pozvao.\u00ab"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tada ih, po\u0161to su postili i molili te polo\u017eili ruke na njih, odasla\u0161e."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Na Cipru - Oni dakle otposlani od Duha Svetoga si\u0111o\u0161e u Seleuciju, a odande otplovi\u0161e na Cipar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Do\u0161av\u0161i u Salaminu navje\u0161\u0107ivali su rije\u010d Bo\u017eju u \u017eidovskim sinagogama. Imali su i Ivana za poslu\u017eitelja."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pro\u0161av\u0161i cijeli otok sve do Pafa, na\u0111o\u0161e nekog vra\u010dara, la\u017enog proroka, \u017didova, imenom Barjesu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "On bija\u0161e s prokonzulom Sergijem Pavlom, \u010dovjekom razumnim, koji dozva Barnabu i Savla te zatra\u017ei da \u010duje rije\u010d Bo\u017eju."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ali im se vra\u010dar Elima - jer se tako prevodi njegovo ime - suprotstavljao, nastoje\u0107i odvratiti prokonzula od vjere."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A Savao, zvan i Pavao, ispunjen Duhom Svetim, uprije pogled svoj u njega"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "i re\u010de: \u00bbO ti pun svake prijevare i pakosti, \u0111avolji sine, neprijatelju svake pravednosti! Zar ne\u0107e\u0161 prestati izopa\u010divati ravne putove Gospodnje?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I evo sad ruke Gospodnje na te! Bit \u0107e\u0161 slijep i neko vrijeme ne\u0107e\u0161 gledati sunca!\u00ab I odmah pade na njega mrak i tama te on, glavinjaju\u0107i, stade tra\u017eiti tko bi ga vodio za ruku."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tada prokonzul, vidjev\u0161i \u0161to se dogodilo, uzvjerova, zadivljen naukom Gospodnjim."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "U Antiohiji pizidijskoj - Isploviv\u0161i pak iz Pafa, Pavao i njegovi do\u0111o\u0161e u Pergu pamfilijsku. A Ivan ih napusti i vrati se u Jeruzalem."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Oni pak krenu\u0161e iz Perge i do\u0111o\u0161e u Antiohiju pizidijsku. U subotnji dan u\u0111o\u0161e u sinagogu i sjedo\u0161e."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A nakon \u010ditanja Zakona i Proroka posla\u0161e nadstojnici sinagoge k njima: \u00bbBra\u0107o, ima li u vas koja rije\u010d utjehe za narod, govorite.\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavao ustade i dade znak rukom, te re\u010de: \u00bbIzraelci, i vi ostali koji se bojite Boga, \u010dujte!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Bog ovoga naroda, Izraela, izabra oce na\u0161e i podi\u017ee ovaj narod za boravka u zemlji egipatskoj, i uzdignutom ga rukom iz nje izvede."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oko \u010detrdeset godina podnosio ih je u pustinji."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "I po\u0161to uni\u0161ti sedam naroda u zemlji kanaanskoj, razdijeli im zemlju u ba\u0161tinu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Sve je to trajalo oko \u010detiri stotine i pedeset godina. Poslije toga dade im suce sve do Samuela proroka."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Onda zaiska\u0161e kralja, pa im Bog dade \u0160aula, sina Ki\u0161eva, \u010dovjeka od plemena Benjaminova, za \u010detrdeset godina."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A kad njega ukloni, podi\u017ee im Davida za kralja, za koga posvjedo\u010di: &#39;Na\u0111oh Davida, sina Ji\u0161ajeva, \u010dovjeka po mojemu srcu, koji \u0107e ispuniti svaku moju volju.&#39;"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Iz njegova potomstva Bog, po obe\u0107anju, izvede Izraelu Spasitelja Isusa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pred njegovim je dolaskom Ivan ve\u0107 propovijedao kr\u0161tenje obra\u0107enja svemu narodu izraelskom."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A kad je Ivan zavr\u0161avao svoje djelo, govorio je: &#39;Za koga me dr\u017eite da jesam, ja nisam. Nego gle: ide za mnom jedan komu ja nisam dostojan obu\u0107e na nogama odrije\u0161iti.&#39;"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#39;Bra\u0107o, sinovi roda Abrahamova, i oni me\u0111u vama koji se boje Boga, nama je poslana rije\u010d ovoga spasenja."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jer stanovnici Jeruzalema i njihovi glavari ne prepozna\u0161e njega ni poziva proro\u010dkih - \u0161to se \u010ditaju svake subote - te ih, osudiv\u0161i ga, ispuni\u0161e."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I premda na njemu ne na\u0111o\u0161e nikakve krivnje za smrt, zaiska\u0161e od Pilata da ga smakne."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A kad izvr\u0161i\u0161e sve \u0161to je za njega napisano, skinu\u0161e ga s drveta i polo\u017ei\u0161e u grob."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ali ga Bog uskrisi od mrtvih."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I ukazivao se mnogo dana onima koji s njime uza\u0111o\u0161e iz Galileje u Jeruzalem, onima koji su sada njegovi svjedoci pred narodom."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I mi vam navje\u0161\u0107ujemo Evan\u0111elje, ono obe\u0107anje dano ocima"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "\u0161to ga je Bog ispunio njihovoj djeci - nama, uskrisiv\u0161i Isusa, kako je i pisano u Psalmu drugom: &#39;Ti si Sin moj, ja sam te danas rodio.&#39;"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "A da ga uskrisi od mrtvih, te da se on nikada ne\u0107e vratiti u trule\u017e, rekao je ovime: &#39;Dat \u0107u vama svetinje Davidove, pouzdane.&#39;"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Zato i na drugom mjestu govori: &#39;Ne\u0107e\u0161 dati da Svetac tvoj trule\u017ei ugleda.&#39;"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jer David, poslu\u017eiv\u0161i naumu Bo\u017ejem u svome nara\u0161taju, usnu i pribroji se ocima svojim i vidje trule\u017e."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Ali Onaj koga Bog uskrisi trule\u017ei ne vidje."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Neka vam dakle bude znano, bra\u0107o, da vam se po Ovome navje\u0161\u0107uje oprost grijeha. I od svega onoga od \u010dega se niste mogli po Mojsijevu zakonu opravdati"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "po Ovome se, tko god vjeruje, opravdava."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pazite dakle da vas ne sna\u0111e \u0161to je re\u010deno u Prorocima:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "&#39;Pogledajte, preziratelji, za\u010dudite se i i\u0161\u010deznite! Jer djelo \u010dinim u danima va\u0161im, djelo u koje ne biste nikako povjerovali da vam ga tko ispri\u010da.&#39;\u00ab"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Dok su izlazili, molili su ih da im se te rije\u010di navje\u0161\u0107uju sljede\u0107e subote."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "A kad se skup razi\u0161ao, mnogi \u017didovi i bogobojazni sljedbenici proslijedi\u0161e za Pavlom i Barnabom, koji su ih, razgovaraju\u0107i s njima, poticali da ustraju u Bo\u017ejoj milosti."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Druge se subote okupi gotovo cijeli grad kako bi \u010duli rije\u010d Gospodnju."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Kad \u017didovi vidje\u0161e mno\u0161tvo, ispuni\u0161e se zavi\u0161\u0107u pa se, hule\u0107i, stado\u0161e protiviti onome \u0161to je Pavao govorio."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Pavao i Barnaba tada im smjelo reko\u0161e: \u00bbNajprije je vama trebalo navje\u0161\u0107ivati rije\u010d Bo\u017eju, ali kad je odbacujete i sebe ne smatrate dostojnima vje\u010dnoga \u017eivota, obra\u0107amo se, evo, poganima."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Jer nam je ovako zapovjedio Gospodin: &#39;Postavljam te za svjetlo poganima, da bude\u0161 na spasenje do nakraj zemlje.&#39;\u00ab"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Kad to pak pogani \u010du\u0161e, radovahu se i proslavljahu rije\u010d Gospodnju, i svi koji bijahu odre\u0111eni za \u017eivot vje\u010dni uzvjerova\u0161e."
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "I rije\u010d se Bo\u017eja pronese po svem onom kraju."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Ali \u017didovi podgovori\u0161e ugledne bogobojazne \u017eene i prvake gradske, te izazva\u0161e progon protiv Pavla i Barnabe, i istjera\u0161e ih iz svoga kraja."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "A oni, otresav\u0161i pra\u0161inu s nogu protiv njih, do\u0111o\u0161e u Ikonij."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "U\u010denici se pak ispunjavahu rado\u0161\u0107u i Duhom Svetim."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "U Ikoniju - U Ikoniju u\u0111o\u0161e zajedno u \u017eidovsku sinagogu. Govorili su tako da je uzvjerovalo veliko mno\u0161tvo \u017didova i Grka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A \u017didovi nevjernici potaknu\u0161e i razjari\u0161e du\u0161e poganima protiv bra\u0107e."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oni se zato zadr\u017ea\u0161e dulje vrijeme, smjelo govore\u0107i u Gospodinu, koji je svjedo\u010dio za rije\u010d milosti svoje i davao da se po njihovim rukama doga\u0111aju znamenja i \u010dudesa."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mno\u0161tvo se gradsko pak razdijeli: neki bijahu za \u017didove, a neki za apostole."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kad nasrnu\u0161e pogani i \u017didovi sa svojim glavarima kako bi ih zlostavljali i kamenovali,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "oni se, shvativ\u0161i to, skloni\u0161e u gradove likaonske, Listru i Derbu i okolicu."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ondje su navje\u0161\u0107ivali Evan\u0111elje."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "U Listri i Derbi - A u Listri je sjedio neki \u010dovjek, nemo\u0107an na nogama, hrom od maj\u010dine utrobe, koji nikada nije hodao."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Taj je \u010duo Pavla gdje govori, a on uprije pogled u njega i vidjev\u0161i da ima vjeru u spasenje,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "jakim glasom re\u010de: \u00bbUspravi se na noge!\u00ab I on posko\u010di i stade hodati."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Kad mno\u0161tvo vidje \u0161to Pavao u\u010dini, podi\u017ee glas svoj, govore\u0107i likaonski: \u00bbBogovi, postav\u0161i ljudima nalik, si\u0111o\u0161e k nama!\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I prozva\u0161e Barnabu Zeusom, a Pavla Hermesom jer on bija\u0161e onaj koji je vodio rije\u010d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A sve\u0107enik Zeusa - koji je pred gradom - po\u0161to dovede pred vrata bikove s vijencima, htjedne, zajedno s mno\u0161tvom, prinijeti \u017ertvu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kad to pak \u010du\u0161e apostoli Barnaba i Pavao, razdrijev\u0161i svoje haljine sko\u010di\u0161e me\u0111u mno\u0161tvo vi\u010du\u0107i:"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00bbLjudi, za\u0161to to \u010dinite? I mi smo smrtnici kao i vi! Navje\u0161\u0107ujemo vam Evan\u0111elje da se od ovih ispraznosti obratite k Bogu \u017eivomu, koji na\u010dini nebo i zemlju i more i sve \u0161to je u njima."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "On je u pro\u0161lim nara\u0161tajima pustio sve narode da idu svojim putovima."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ipak, sebe ne ostavi neposvjedo\u010dena; dobro \u010dine\u0107i i daju\u0107i vam ki\u0161e s neba i godine plodonosne, ispunjuju\u0107i hranom i veseljem srca va\u0161a.\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I tako govore\u0107i, jedva sprije\u010di\u0161e mno\u0161tvo da im ne prinese \u017ertvu."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Onda do\u0111o\u0161e iz Antiohije i Ikonija neki \u017didovi i nagovori\u0161e svjetinu te, kamenovav\u0161i Pavla, odvuko\u0161e ga izvan grada misle\u0107i da je umro."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A kad ga njegovi u\u010denici okru\u017ei\u0161e, on ustade i u\u0111e u grad. Sutradan ode s Barnabom u Derbu."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Povratak u Antiohiju - Po\u0161to navijesti\u0161e Evan\u0111elje tomu gradu i mnoge u\u010dini\u0161e u\u010denicima, vrati\u0161e se u Listru, u Ikonij i u Antiohiju."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Potkrjepljivali su du\u0161e u\u010denika bodre\u0107i ih da ustraju u vjeri, jer da nam kroz mnoge nevolje treba u\u0107i u kraljevstvo Bo\u017eje."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Postavi\u0161e im starje\u0161ine po pojedinim crkvama, te ih, po\u0161to se pomoli\u0161e uz post, preporu\u010di\u0161e Gospodinu, u koga su povjerovali."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pro\u0161av\u0161i zatim Pizidiju, do\u0111o\u0161e u Pamfiliju."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I navijestiv\u0161i Rije\u010d u Pergi, si\u0111o\u0161e u Ataliju."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A odande otplovi\u0161e u Antiohiju, odakle bijahu predani milosti Bo\u017ejoj za djelo koje dovr\u0161i\u0161e."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kad stigo\u0161e, okupiv\u0161i crkvu navje\u0161\u0107ivahu im o svemu \u0161to Bog u\u010dini s njima i kako poganima otvori vrata vjere."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "I provodili su nemalo vremena s u\u010denicima."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Prepirke u Antiohiji - Neki su, koji si\u0111o\u0161e iz Judeje, u\u010dili bra\u0107u: \u00bbAko se ne obre\u017eete prema obi\u010daju Mojsijevu, ne mo\u017eete biti spa\u0161eni.\u00ab"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A kako izme\u0111u njih te Pavla i Barnabe nastade nemala buna i prepirka, odredi\u0161e da poradi tog pitanja Pavao i Barnaba i jo\u0161 neki od njih uza\u0111u u Jeruzalem k apostolima i starje\u0161inama."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Oni su dakle, otpravljeni na put od crkve, prolazili Fenicijom i Samarijom, pripovijedaju\u0107i o obra\u0107enju pogana, \u0161to je svoj bra\u0107i donosilo veliku radost."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kad do\u0111o\u0161e u Jeruzalem, crkva, apostoli i starje\u0161ine ih primi\u0161e, a oni izvijesti\u0161e o svemu \u0161to Bog po njima u\u010dini."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Onda ustado\u0161e neki iz farizejske sljedbe, koji su uzvjerovali, govore\u0107i: \u00bbTreba ih obrezati i zapovjediti im da dr\u017ee Mojsijev zakon.\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sabor u Jeruzalemu - I sabra\u0161e se apostoli i starje\u0161ine da izvide to pitanje."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Nakon velikog prepiranja ustade Petar i re\u010de: \u00bbBra\u0107o! Vi znate kako me od prvih dana Bog izme\u0111u vas izabra da pogani iz mojih usta \u010duju rije\u010d Evan\u0111elja i uzvjeruju."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "I Bog, Onaj koji poznaje srca, posvjedo\u010di za njih, dav\u0161i im Duha Svetoga kao i nama."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I nikakve razlike ne na\u010dini izme\u0111u nas i njih, vjerom o\u010distiv\u0161i njihova srca."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Za\u0161to dakle sad isku\u0161avate Boga stavljaju\u0107i na vrat u\u010denicima jaram koji ni oci na\u0161i ni mi nismo mogli nositi?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mi, naprotiv, vjerujemo da \u0107emo biti spa\u0161eni milo\u0161\u0107u na\u0161ega Gospodina Isusa na isti na\u010din kao i oni.\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Nato sve mno\u0161tvo u\u0161utje, i slu\u0161ali su Barnabu i Pavla, koji su pripovijedali kolika znamenja i \u010dudesa Bog po njima u\u010dini me\u0111u poganima."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Nakon \u0161to oni u\u0161utje\u0161e, progovori Jakov: \u00bbBra\u0107o, poslu\u0161ajte me!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u0160imun je ispripovjedio kako se Bog najprije pobrinuo izme\u0111u pogana uzeti narod imenu svojemu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "S time se sla\u017eu rije\u010di proroka, kao \u0161to je pisano:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "&#39;Nakon toga \u0107u se vratiti i ponovno podignuti pali \u0161ator Davidov, i ru\u0161evine \u0107u njegove ponovno sagraditi i podignuti ga"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "da preostali ljudi potra\u017ee Gospodina, i svi pogani na koje je zazvano ime moje, govori Gospodin koji \u010dini sve to"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "od davnine znano.&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Zato ja smatram da ne treba uznemiravati one koji se iz poganstva obra\u0107aju Bogu,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "nego im napisati da se suzdr\u017eavaju od onoga \u0161to je okaljano idolima, od bludni\u0161tva, od udavljenoga i od krvi."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jer Mojsije od najstarijih nara\u0161taja ima u svakom gradu svoje propovjednike; \u010ditaju ga u sinagogama svake subote.\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tada apostoli i starje\u0161ine sa svom crkvom zaklju\u010de izme\u0111u sebe izabrati koje \u0107e ljude poslati u Antiohiju s Pavlom i Barnabom: Judu, koji se zove Barsaba, i Silu, vode\u0107e ljude me\u0111u bra\u0107om."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Po njima posla\u0161e ovo pismo: \u00bbApostoli i starje\u0161ine, bra\u0107a, bra\u0107i iz poganstva u Antiohiji i Siriji i Ciliciji, pozdrav!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Budu\u0107i da smo \u010duli kako vas neki \u0161to od nas do\u0111o\u0161e, a kojima nismo dali nikakva naloga, smeto\u0161e nekakvim rije\u010dima i du\u0161e vam uznemiri\u0161e,"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "zaklju\u010dismo jednodu\u0161no poslati k vama izabrane ljude zajedno s na\u0161im ljubljenima Barnabom i Pavlom,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "ljudima koji su svoje \u017eivote izlo\u017eili za ime Gospodina na\u0161ega Isusa Krista."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u0160aljemo vam dakle Judu i Silu, i oni \u0107e vam to isto priop\u0107iti i usmeno."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jer zaklju\u010dismo, Duh Sveti i mi, ne stavljati na vas nikakva daljnjeg tereta, osim ovoga \u0161to je nu\u017eno:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "suzdr\u017eavati se od mesa \u017ertvovana idolima, od krvi, od udavljenoga i od bludni\u0161tva. Budete li se toga pridr\u017eavali, dobro \u0107ete \u010diniti. Zdravi bili!\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Izaslanici u Antiohiji - Oni tako otpravljeni si\u0111o\u0161e u Antiohiju. I okupiv\u0161i mno\u0161tvo predado\u0161e pismo."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Kad ga pro\u010dita\u0161e, oni se obradova\u0161e zbog ohrabrenja."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A Juda i Sila, i sami proroci, stado\u0161e mnogim rije\u010dima bodriti i krijepiti bra\u0107u."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Po\u0161to se zadr\u017ea\u0161e neko vrijeme, otpravi\u0161e ih bra\u0107a s mirom k onima koji su ih poslali."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": ""
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "A Pavao i Barnaba ostali su u Antiohiji, pou\u010davaju\u0107i i navje\u0161\u0107uju\u0107i zajedno s mnogima drugima rije\u010d Gospodnju."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Pavlovo drugo misijsko putovanje - Poslije nekoliko dana Pavao re\u010de Barnabi: \u00bbVratimo se i obi\u0111imo bra\u0107u po svim gradovima u kojima smo navje\u0161\u0107ivali rije\u010d Gospodnju, da vidimo kako su.\u00ab"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnaba je htio povesti i Ivana koji se zvao Marko."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pavao je pak smatrao da ne treba uzimati sa sobom onoga koji se od njih odijelio u Pamfiliji te nije s njima po\u0161ao na djelo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Porodi se tako \u017eestoka raspra da se razdvoji\u0161e: Barnaba uze Marka i otplovi na Cipar,"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "a Pavao izabra Silu te otputova, povjeren od bra\u0107e milosti Gospodnjoj."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Prolazio je Sirijom i Cilicijom, u\u010dvr\u0161\u0107uju\u0107i crkve."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Timotej - Onda do\u0111e u Derbu i u Listru. I gle, bija\u0161e ondje neki u\u010denik imenom Timotej, sin vjernice \u017didovke i oca Grka."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O njemu su pohvalno govorila bra\u0107a u Listri i Ikoniju."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pavao htjede da on po\u0111e s njime pa ga uze i obreza zbog \u017didova koji bijahu u onim mjestima; jer svi su znali da mu je otac Grk."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dok su prolazili gradovima, predavali su im za obdr\u017eavanje odredbe \u0161to su ih apostoli i starje\u0161ine donijeli u Jeruzalemu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Crkve su dakle ja\u010dale u vjeri i broj im se svakodnevno pove\u0107avao."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Poziv u Makedoniju - Pro\u0111o\u0161e pak podru\u010dje Frigije i Galacije, jer ih je Duh Sveti sprije\u010dio navje\u0161\u0107ivati Rije\u010d u Aziji."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Do\u0161av\u0161i do Mizije, poku\u0161avali su u\u0107i u Bitiniju, ali im ne dopusti Duh Isusov."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pro\u0161av\u0161i pored Mizije, si\u0111o\u0161e u Troadu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I Pavlu se no\u0107u ukaza vi\u0111enje; neki je Makedonac stajao i molio ga: \u00bbPrije\u0111i u Makedoniju i pomozi nam!\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "\u010cim on vidje vi\u0111enje, nastojasmo odmah oti\u0107i u Makedoniju, zaklju\u010duju\u0107i kako nas Bog poziva da im navje\u0161\u0107ujemo Evan\u0111elje."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lidija - Isploviv\u0161i iz Troade zaputismo se pravo u Samotraku, a sutradan u Neapol."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A odande u naseobinu Filipe, koji je prvi grad onoga dijela Makedonije. U tom smo gradu ostali nekoliko dana."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "U subotnji dan iza\u0111osmo izvan gradskih vrata k rijeci, gdje smo mislili da \u0107e biti bogomolja. Sjedosmo i razgovarasmo s okupljenim \u017eenama."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Slu\u0161ala je i neka bogobojazna \u017eena imenom Lidija, prodava\u010dica grimiza iz grada Tijatire, \u010dije srce Gospodin otvori te se ona prikloni onome \u0161to je Pavao govorio."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A kad bi kr\u0161tena ona i njezin dom, zamoli nas: \u00bbAko smatrate da sam vjerna Gospodinu, u\u0111ite u moj dom i ostanite.\u00ab I prisili nas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pavao i Sila u tamnici - Dok smo jednom i\u0161li u bogomolju, susretne nas neka slu\u0161kinja koja je imala duha vra\u010darskoga; ona je, prori\u010du\u0107i, pribavljala veliku zaradu svojim gospodarima."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Slijede\u0107i Pavla i nas, vikala je: \u00bbOvi su ljudi sluge Boga Svevi\u0161njega koji vam navje\u0161\u0107uju put spasenja!\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "I to je \u010dinila mnogo dana. Pavla to ogor\u010di pa se okrene i re\u010de duhu: \u00bbZapovijedam ti u ime Isusa Krista da iz nje iza\u0111e\u0161!\u00ab I duh iza\u0111e istoga \u010dasa."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Kad njezini gospodari vidje\u0161e da im propade nada u zaradu, zgrabi\u0161e Pavla i Silu i odvuko\u0161e ih na trg pred glavare."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "I privedo\u0161e ih pretorima te reko\u0161e: \u00bbOvi ljudi uznemiruju na\u0161 grad. \u017didovi su"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "i progla\u0161uju obi\u010daje koje nama Rimljanima nije dopu\u0161teno prihvatiti ni dr\u017eati.\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I svjetina se pridru\u017ei protiv njih, te im pretori strgo\u0161e odje\u0107u i zapovjedi\u0161e da ih i\u0161ibaju."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Po\u0161to im zada\u0161e mnogo udaraca, baci\u0161e ih u tamnicu te zapovjedi\u0161e tamni\u010daru da ih pomno \u010duva."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tamni\u010dar ih, primiv\u0161i takvu zapovijed, baci u nutarnju tamnicu, a noge im stavi u klade."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Oko pono\u0107i Pavao i Sila mole\u0107i pjevahu hvale Bogu, dok su ih drugi su\u017enji slu\u0161ali."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Iznenada nastade velik potres tako da se temelji zatvora uzdrma\u0161e; odmah se otvori\u0161e sva vrata i svima spado\u0161e okovi."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tamni\u010dar se probudi, pa vidjev\u0161i otvorena tamni\u010dka vrata izvu\u010de ma\u010d i htjede se ubiti, misle\u0107i da su su\u017enji pobjegli."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A Pavao povika jakim glasom: \u00bbNe \u010dini sebi nikakva zla, jer svi smo ovdje!\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Tada on, zaiskav\u0161i svjetlo, uletje te se dr\u0161\u0107u\u0107i baci pred Pavla i Silu."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Onda ih izvede van i upita: \u00bbGospodo, \u0161to mi treba \u010diniti da budem spa\u0161en?\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "A oni reko\u0161e: \u00bbPovjeruj u Gospodina Isusa i bit \u0107e\u0161 spa\u0161en ti i dom tvoj!\u00ab"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I navje\u0161\u0107ivali su rije\u010d Gospodnju njemu i svima u njegovu domu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "On ih jo\u0161 tog no\u0107nog sata uze sa sobom i opra im rane; i odmah bude kr\u0161ten on i svi njegovi."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Onda ih uvede u dom i prostre stol, te se zajedno sa svim domom uzradova \u0161to je povjerovao Bogu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kad osvanu dan, posla\u0161e pretori liktore s porukom: \u00bbPusti te ljude!\u00ab"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Tamni\u010dar te rije\u010di priop\u0107i Pavlu: \u00bbPretori poru\u010di\u0161e da vas pustim. Iza\u0111ite sada dakle i po\u0111ite u miru!\u00ab"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "A Pavao im re\u010de: \u00bbJavno nas neosu\u0111ene i\u0161iba\u0161e, premda smo rimski gra\u0111ani, i baci\u0161e u tamnicu. A sad da nas kriomice otpuste? Nipo\u0161to, nego neka oni sami do\u0111u i izvedu nas!\u00ab"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Liktori priop\u0107e te rije\u010di pretorima. A oni se prestra\u0161i\u0161e \u010duv\u0161i da su Rimljani."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "I do\u0111o\u0161e te se ispri\u010da\u0161e pa, po\u0161to ih izvedo\u0161e, zamoli\u0161e ih da odu iz grada."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Iza\u0161av\u0161i iz tamnice, do\u0111o\u0161e k Lidiji. I vidjev\u0161i bra\u0107u utje\u0161i\u0161e ih te oti\u0111o\u0161e."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "U Solunu - Pro\u0161av\u0161i Amfipol i Apoloniju do\u0111o\u0161e u Solun gdje bija\u0161e \u017eidovska sinagoga."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pavao, po svom obi\u010daju, u\u0111e k njima i tri je subote s njima raspravljao na temelju Pisama,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "obja\u0161njavaju\u0107i im i razla\u017eu\u0107i da je: \u00bbKrist trebao trpjeti i uskrsnuti od mrtvih\u00ab, i: \u00bbOvaj Krist je Isus koga vam ja navje\u0161\u0107ujem.\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "I neki se od njih uvjeri\u0161e te se pridru\u017ei\u0161e Pavlu i Sili; tako i veliko mno\u0161tvo bogobojaznih Grka i nemali broj uglednih \u017eena."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u017didovi se pak ispuni\u0161e zavi\u0161\u0107u pa pokupi\u0161e neke opake dangube s trgova te, skupiv\u0161i tako svjetinu, uzbuni\u0161e grad. Navaliv\u0161i na ku\u0107u Jasonovu, tra\u017eili su da ih izvedu pred narod."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ne na\u0161av\u0161i ih, odvuko\u0161e Jasona i neke od bra\u0107e pred gradske glavare, vi\u010du\u0107i: \u00bbOvdje su ovi \u0161to svijet uzbuni\u0161e,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "a Jason ih je primio. I svi ovi rade protiv carskih naredaba govore\u0107i da postoji drugi kralj, Isus.\u00ab"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tako uznemiri\u0161e svjetinu i gradske glavare, kad oni do\u010du\u0161e o tome."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "I uzev\u0161i od Jasona i ostalih jam\u010devinu, pusti\u0161e ih."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "U Bereji - A bra\u0107a odmah no\u0107u otposla\u0161e Pavla i Silu u Bereju. Oni, \u010dim stigo\u0161e, oti\u0111o\u0161e u \u017eidovsku sinagogu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ovi bijahu plemenitiji od onih u Solunu; primi\u0161e Rije\u010d sa svom spremno\u0161\u0107u, danomice istra\u017euju\u0107i Pisma, je li to tako."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mnogi od njih stoga povjerova\u0161e, a tako i nemalo uglednih Grkinja, pa i mu\u0161karaca."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A kad solunski \u017didovi dozna\u0161e da Pavao i u Bereji navje\u0161\u0107uje rije\u010d Bo\u017eju, do\u0111o\u0161e onamo te pokrenu\u0161e i uznemiri\u0161e svjetinu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tada bra\u0107a odmah posla\u0161e Pavla neka ode sve do mora, dok Sila i Timotej ostado\u0161e ondje."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ljudi koji su vodili Pavla dovedo\u0161e ga do Atene pa se vrati\u0161e, primiv\u0161i zapovijed za Silu i Timoteja da \u0161to je mogu\u0107e br\u017ee do\u0111u k njemu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "U Ateni - Dok ih je Pavao \u010dekao u Ateni, ozlojedi se u duhu gledaju\u0107i kako je grad pun idola."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Stoga je u sinagogi raspravljao sa \u017didovima i s bogobojaznim ljudima, a na trgu svaki dan s onima koje bi ondje zatekao."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A i neki od epikurejskih i stoi\u010dkih filozofa stado\u0161e raspravljati s njim, te su jedni govorili: \u00bb\u0160to bi ovaj skuplja\u010d zrnja htio re\u0107i?\u00ab A drugi: \u00bb\u010cini se da je navjestitelj nekih tu\u0111ih bogova\u00ab, jer je navje\u0161\u0107ivao Evan\u0111elje o Isusu i uskrsnu\u0107u."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Onda ga uze\u0161e i dovedo\u0161e na Areopag, govore\u0107i: \u00bbMo\u017eemo li znati \u0161to je to novo u\u010denje o kojemu govori\u0161?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Jer nam nekakvim \u010dudnim stvarima puni\u0161 u\u0161i. \u017deljeli bismo dakle znati \u0161to bi to imalo biti.\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A svi Atenjani, kao i stranci prido\u0161lice, ni na \u0161to drugo ne tro\u0161e svoje vrijeme nego da kazuju ili slu\u0161aju novosti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pavao stade nasred Areopaga i re\u010de: \u00bbAtenjani! Po svemu vidim da ste pobo\u017eniji od drugih."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jer prolaze\u0107i va\u0161im gradom i razgledaju\u0107i va\u0161e svetinje, na\u0111oh i \u017ertvenik na kojemu bija\u0161e napisano: &#39;Nepoznatom bogu&#39;. To dakle \u0161to vi ne poznaju\u0107i \u0161tujete, to vam ja navje\u0161\u0107ujem."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Bog koji stvori svijet i sve \u0161to je u njemu, On koji je Gospodar neba i zemlje, ne prebiva u rukom na\u010dinjenim hramovima."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Niti ga poslu\u017euju ljudske ruke, kao da bi On \u0161to trebao, koji sam svima daje \u017eivot i dah i sve ostalo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "On od jednoga na\u010dini sav ljudski rod da se nastani po svem licu zemlje, odrediv\u0161i im stanovita vremena i granice njihovih obitavali\u0161ta,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "da tra\u017ee Boga, ne bi li ga kako napipali i na\u0161li, premda nije daleko ni od koga od nas."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Jer u Njemu \u017eivimo i mi\u010demo se i jesmo, kao \u0161to i neki od va\u0161ih pjesnika reko\u0161e: &#39;Njegov smo naime i rod!&#39;"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ako smo dakle rod Bo\u017eji, ne smijemo misliti da je bo\u017eanstvo sli\u010dno zlatu ili srebru ili kamenu, liku izra\u0111enu umije\u0107em i zamisli ljudskom."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Previdjev\u0161i dakle vremena neznanja, Bog sada zapovijeda ljudima da se svi i svugdje obrate,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "jer postavi Dan u koji \u0107e svijetu suditi po pravdi, po \u010covjeku kojega odredi. I svima dade dokaz uskrisiv\u0161i ga od mrtvih.\u00ab"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u010cuv\u0161i pak o uskrsnu\u0107u mrtvih, neki se stado\u0161e rugati, a drugi reko\u0161e: \u00bbJo\u0161 \u0107emo te o tome slu\u0161ati!\u00ab"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Nato Pavao ode od njih."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ipak neki ljudi uz njega prionu\u0161e i uzvjerova\u0161e, me\u0111u kojima i Dionizije Areopagit i \u017eena imenom Damara i drugi s njima."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "U Korintu - Nakon toga ode iz Atene i do\u0111e u Korint."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ondje na\u0111e nekog \u017didova imenom Akvila, rodom iz Ponta, koji je nedavno do\u0161ao iz Italije, te Priscilu, njegovu \u017eenu; jer Klaudije bija\u0161e zapovjedio da svi \u017didovi napuste Rim. On ode k njima,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "i kako je bio istoga zanata, ostao je kod njih i radio. Bijahu naime po zanimanju \u0161atorari."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Svake je pak subote raspravljao u sinagogi te poku\u0161avao uvjeriti \u017didove i Grke."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A kad Sila i Timotej stigo\u0161e iz Makedonije, Pavao se potpuno posvetio Rije\u010di, svjedo\u010de\u0107i \u017didovima da Krist je Isus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A kako su se oni suprotstavljali i hulili, on otrese svoje haljine i re\u010de im: \u00bbKrv va\u0161a na va\u0161u glavu! Ja sam \u010dist! Odsad \u0107u i\u0107i k poganima.\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I ode odande i u\u0111e u ku\u0107u nekoga Ticija Justa, \u0161tovatelja Boga, \u010dija ku\u0107a bija\u0161e do sinagoge."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A nadstojnik sinagoge Krisp uzvjerova u Gospodina sa cijelim svojim domom. I mnogi su Korin\u0107ani slu\u0161aju\u0107i Pavla pristupali vjeri, te bili kr\u0161tavani."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Jedne no\u0107i Gospodin re\u010de Pavlu u vi\u0111enju: \u00bbNe boj se, nego govori i nemoj u\u0161utjeti!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Jer sam ja s tobom, i nitko te ne\u0107e napasti da ti zlo u\u010dini, jer imam mnogo svojega naroda u ovom gradu.\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "I ostade godinu i \u0161est mjeseci, pou\u010davaju\u0107i me\u0111u njima rije\u010d Bo\u017eju."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pavao na sudu pred Galionom - Dok je Galion bio prokonzul Ahaje, digo\u0161e se \u017didovi jednodu\u0161no protiv Pavla i dovedo\u0161e ga pred sudi\u0161te,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "govore\u0107i: \u00bbOvaj nagovara ljude da \u0161tuju Boga protiv Zakona.\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kad se Pavao spremao otvoriti usta, Galion re\u010de \u017didovima: \u00bbDa je posrijedi kakav zlo\u010din ili nedjelo lakoumno, o \u017didovi, s razlogom bih vas saslu\u0161ao."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ali ako su pitanja o nekim rije\u010dima i imenima i Zakonu kakav je u vas, sami se o tome pobrinite; ja u tome ne \u017eelim biti sudac.\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I istjera ih iz sudi\u0161ta."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Onda svi zgrabi\u0161e Sostena, nadstojnika sinagoge, te ga stado\u0161e mlatiti ispred sudi\u0161ta. Ali Galion za to ni\u0161ta nije mario."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Od Efeza do Antiohije - Pavao pak ostade jo\u0161 neko vrijeme, a onda se oprosti s bra\u0107om i otplovi u Siriju, a s njime i Priscila i Akvila, po\u0161to u Kenhreji o\u0161i\u0161a glavu, jer je imao zavjet."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Stigo\u0161e u Efez, gdje ih ostavi. On sam u\u0111e u sinagogu i stade raspravljati sa \u017didovima."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Oni su ga molili da ostane dulje vrijeme s njima, ali on ne pristade,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "nego se oprosti s njima i re\u010de: \u00bbBude li Bo\u017eja volja, opet \u0107u se vratiti k vama.\u00ab I isplovi iz Efeza."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Kad sti\u017ee u Cezareju, uza\u0111e i pozdravi crkvu, pa si\u0111e u Antiohiju."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pavlovo tre\u0107e misijsko putovanje - I ostade neko vrijeme, a onda po\u0111e prolaze\u0107i redom galacijsko podru\u010dje i Frigiju, u\u010dvr\u0161\u0107uju\u0107i sve u\u010denike."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apolon u Efezu - A neki \u017didov imenom Apolon, rodom iz Aleksandrije, \u010dovjek rje\u010dit i upu\u0107en u Pisma, do\u0111e u Efez."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Bija\u0161e pou\u010den u putu Gospodnjemu, pa je gorljivim duhom govorio i besprijekorno pou\u010davao to\u010dno \u0161to se odnosilo na Isusa, premda je znao samo za Ivanovo kr\u0161tenje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "On stade smjelo propovijedati u sinagogi te, kad ga Akvila i Priscila \u010du\u0161e, uze\u0161e ga k sebi i jo\u0161 mu pomnije izlo\u017ei\u0161e put Bo\u017eji."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kad po\u017eelje prije\u0107i u Ahaju, bra\u0107a ga ohrabri\u0161e i napisa\u0161e u\u010denicima da ga prime. Stigav\u0161i onamo, veoma je koristio vjernicima po milosti"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "jer se \u017eestoko suprotstavljao \u017didovima javno, pokazuju\u0107i iz Pisama da Krist je Isus."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavao i Ivanovi u\u010denici - Dok Apolon bija\u0161e u Korintu, Pavao, pro\u0161av\u0161i gornje krajeve, si\u0111e u Efez. I na\u0111e neke u\u010denike"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "te im re\u010de: \u00bbJeste li primili Duha Svetoga kad ste uzvjerovali?\u00ab A oni mu reko\u0161e: \u00bbNismo ni \u010duli da postoji Duh Sveti.\u00ab"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "On re\u010de: \u00bbKako ste onda kr\u0161teni?\u00ab A oni mu reko\u0161e: \u00bbIvanovim kr\u0161tenjem.\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A Pavao re\u010de: \u00bbIvan je krstio kr\u0161tenjem obra\u0107enja, govore\u0107i narodu da vjeruje u onoga koji dolazi nakon njega, to jest u Isusa.\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Kad to \u010du\u0161e, krsti\u0161e se u ime Gospodina Isusa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I kad Pavao na njih polo\u017ei ruke, do\u0111e na njih Duh Sveti, te stado\u0161e govoriti jezicima i proricati."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Bilo je svega dvanaestak ljudi."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pavlovo djelovanje u Efezu - Onda je, u\u0161av\u0161i u sinagogu, smjelo propovijedao tri mjeseca raspravljaju\u0107i i uvjeravaju\u0107i o kraljevstvu Bo\u017ejemu."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A kako neki bijahu otvrdnuli i ne vjerovahu, ocrnjuju\u0107i ovaj Put pred mno\u0161tvom, on ih napusti. Uzev\u0161i u\u010denike sa sobom, raspravljao je danomice u \u0161koli Tiranovoj."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "To je pak potrajalo dvije godine tako da svi stanovnici Azije \u010du\u0161e rije\u010d Gospodnju, i \u017didovi i Grci."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Skevini sinovi - Bog je \u010dinio nesvakida\u0161nja silna djela po Pavlovim rukama,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "tako da su i na bolesnike stavljali rupce i prega\u010de \u0161to su doticali njegovo tijelo - i ostavljale su ih bolesti i zli su duhovi izlazili iz njih."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Poku\u0161a\u0161e pak i neki \u017didovi, koji su naokolo lutali kao zaklinjaoci, zazivati u ime Gospodina Isusa nad onima koji su imali zle duhove, govore\u0107i: \u00bbZaklinjem vas Isusom, kojeg Pavao propovijeda!\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sedam sinova nekoga Skeve, \u017eidovskoga velesve\u0107enika, tako su \u010dinili."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A zli im duh odgovori: \u00bbIsusa poznajem, znam i Pavla, ali tko ste vi?\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I \u010dovjek u kojem bija\u0161e zli duh sko\u010di na njih, svlada ih i nadja\u010da, tako da goli i izranjeni pobjego\u0161e iz one ku\u0107e."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ovo postade znano svima, i \u017didovima i Grcima, stanovnicima Efeza; strah obuze njih sve te su veli\u010dali ime Gospodina Isusa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mnogi koji su uzvjerovali dolazili su priznavati i o\u010ditovati svoja djela."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A mnogi koji su se bavili vra\u010danjima, donijev\u0161i knjige, spaljivali su ih pred svima. I procijeni\u0161e im vrijednost te na\u0111o\u0161e da je ona pedeset tisu\u0107a srebrnjaka."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Tako je snagom Gospodnjom rije\u010d rasla i ja\u010dala."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kad se to dogodilo, Pavao u duhu odlu\u010di pro\u0107i kroz Makedoniju i Ahaju te oti\u0107i u Jeruzalem, pa re\u010de: \u00bbPo\u0161to budem ondje, trebat \u0107e mi i Rim vidjeti.\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I posla u Makedoniju dvojicu svojih pomo\u0107nika, Timoteja i Erasta, dok on sam jo\u0161 neko vrijeme ostade u Aziji."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pobuna u Efezu - U to se vrijeme podigla nemala pobuna oko ovog Puta."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Naime, neki \u010dovjek imenom Demetrije, srebrnar, izra\u0111uju\u0107i srebrne Artemidine hrami\u0107e donosio je obrtnicima nemalu zaradu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "On okupiv\u0161i njih i sve koji su se bavili takvim poslom, re\u010de im: \u00bbLjudi, vi znate, u ovom je poslu na\u0161e blagostanje."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "A vidite i \u010dujete da je ovaj Pavao ne samo u Efezu ve\u0107 gotovo i u cijeloj Aziji uvjerio i zaveo brojno mno\u0161tvo govore\u0107i da nisu bogovi oni koji rukama nastaju."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ne samo da je opasnost da na zao glas do\u0111e na\u0161e zanimanje nego i da se do hrama velike bo\u017eice Artemide ni\u0161ta ne dr\u017ei, te tako nestane veli\u010danstva one koju \u0161tuje sva Azija i cijeli svijet.\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A kad to \u010du\u0161e, puni gnjeva stado\u0161e vikati: \u00bbVelika je Artemida efe\u0161ka!\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Sav se grad uzbuni, te kao jedan nahrupi\u0161e u kazali\u0161te vuku\u0107i Pavlove suputnike, Makedonce Gaja i Aristarha."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "I Pavao htjede i\u0107i me\u0111u narod, ali mu u\u010denici nisu dopustili."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "\u010cak i neki azijarsi, njegovi prijatelji, posla\u0161e k njemu i zamoli\u0161e ga da se ne pokazuje u kazali\u0161tu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Jedni su izvikivali jedno, drugi drugo, jer je skup bio zbunjen; ve\u0107ina \u010dak nije ni znala za\u0161to se bijahu okupili."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Tada iz svjetine uputi\u0161e na nekog Aleksandra, kojega su \u017didovi gurnuli naprijed. On dadne znak rukom, \u017eele\u0107i se obraniti pred narodom."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ali kad shvati\u0161e da je \u017didov, svi su u jedan glas gotovo dva sata vikali: \u00bbVelika je Artemida efe\u0161ka!\u00ab"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Onda gradski tajnik smiri mno\u0161tvo te re\u010de: \u00bbEfe\u017eani! Koji to \u010dovjek ne zna da je grad Efez \u010duvar hrama velike Artemide i njezina kipa \u0161to s neba pade?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Budu\u0107i dakle da je to neosporno, vi se trebate smiriti i ne \u010diniti ni\u0161ta prenagljeno."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Jer dovedoste ove ljude koji nisu ni skvrnitelji hrama ni hulitelji na\u0161e bo\u017eice."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ako dakle Demetrije i obrtnici koji su s njime imaju protiv koga kakvu tu\u017ebu, sudovi rade, a tu su i prokonzuli, pa neka se tu\u017ee."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ako jo\u0161 \u0161to drugo tra\u017eite, na zakonitom \u0107e se skupu rije\u0161iti."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Usto u opasnosti smo da budemo optu\u017eeni zbog dana\u0161nje uzbune. Nema nikakva razloga za to; ne\u0107emo mo\u0107i opravdati ovaj mete\u017e.\u00ab To rekav\u0161i, raspusti skup."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Kroz Makedoniju i Gr\u010dku - Kad se buna sti\u0161ala, posla Pavao po u\u010denike, ohrabri ih, pozdravi i uputi se u Makedoniju."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pro\u0161av\u0161i te krajeve i ohrabriv\u0161i ih mnogim rije\u010dima, do\u0111e u Gr\u010dku,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "gdje ostade tri mjeseca. Kako se dogodi da \u017didovi sklopi\u0161e zavjeru protiv njega upravo kada je htio isploviti u Siriju, odlu\u010di vratiti se preko Makedonije."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pratili su ga: Sopater Pirov, Berejac, Solunjani Aristarh i Sekund, i Gaj iz Derbe i Timotej, te Azijci Tihik i Trofim."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Oni odo\u0161e prije te nas pri\u010deka\u0161e u Troadi,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "dok mi, isploviv\u0161i iz Filipa poslije dana Beskvasnih kruhova, do\u0111osmo za pet dana k njima u Troadu, gdje se zadr\u017easmo sedam dana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pavao uskrisuje Eutiha - U prvi dan tjedna, kad smo se okupili lomiti kruh, Pavao im govora\u0161e. Ali kako je sutradan kanio otputovati, oduljio je govor sve do pono\u0107i."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "U gornjoj je sobi, u kojoj se bjesmo okupili, bilo mnogo svjetiljaka."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Na prozoru je sjedio neki mladi\u0107 imenom Eutih koji zapadne u dubok san te, dok je Pavao dulje govorio, svladan snom pade s tre\u0107eg kata dolje. Podigo\u0161e ga mrtva."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A Pavao si\u0111e, nadnese se nada nj i, obujmiv\u0161i ga, re\u010de: \u00bbNe uznemirujte se, jer du\u0161a je njegova u njemu!\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Onda se pope gore, te po\u0161to razlomi kruh i blagova, dugo je jo\u0161 razgovarao, sve do zore. Tada otputova."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A mladi\u0107a dovedo\u0161e \u017eiva, i to ih neizmjerno utje\u0161i."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Na putu prema Jeruzalemu - Mi po\u0111osmo naprijed la\u0111om i isplovismo za As. Odande smo trebali povesti Pavla; tako naime bija\u0161e zapovjedio kad se spremao po\u0107i kopnom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kad se sastao s nama u Asu, uzesmo ga sa sobom i stigosmo u Mitilenu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Otploviv\u0161i odande sutradan stigosmo naspram Hiju, prekosutra do\u0111osmo u Sam, a slijede\u0107eg dana stigosmo u Milet"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "- jer je Pavao smatrao da je bolje mimoi\u0107i Efez, da se ne bi zadr\u017eavao u Aziji. \u017durio je naime, ako mu budne mogu\u0107e, da na Pedesetnicu bude u Jeruzalemu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pavlov opro\u0161taj s efe\u0161kim starje\u0161inama - Iz Mileta posla u Efez da dozovu starje\u0161ine crkve."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kad do\u0111o\u0161e k njemu, re\u010de im: \u00bbVi znate kako od prvoga dana, kad stupih u Aziju, provedoh me\u0111u vama sve vrijeme,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "slu\u017ee\u0107i Gospodinu sa svom ponizno\u0161\u0107u, u suzama i ku\u0161njama koje me zadesi\u0161e zbog \u017eidovskih zavjera;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "kako ni\u0161ta nisam propustio od onoga \u0161to je korisno navijestiti vam i pou\u010diti vas javno i po ku\u0107ama,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "posvjedo\u010div\u0161i \u017didovima i Grcima o obra\u0107enju Bogu i vjeri u Gospodina na\u0161ega Isusa."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "I sad, evo, svezan Duhom ja idem u Jeruzalem, ne znaju\u0107i \u0161to \u0107e me u njemu zadesiti,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "osim \u0161to mi Duh Sveti u svakom gradu posvjedo\u010duje kako me \u010dekaju okovi i nevolje."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ali ja nimalo ne cijenim \u017eivot svoj, samo da dovr\u0161im svoju trku i slu\u017ebu koju primih od Gospodina Isusa: posvjedo\u010diti Evan\u0111elje milosti Bo\u017eje."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I sad, evo, znam da lica mojega vi\u0161e ne\u0107ete vidjeti, svi vi me\u0111u kojima sam pro\u0161ao propovijedaju\u0107i Kraljevstvo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Stoga vam danas svjedo\u010dim da sam \u010dist od krvi sviju,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "jer vam nisam propustio navijestiti sav naum Bo\u017eji."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pazite na sebe i na sve stado u kojem vas Duh Sveti postavi za nadglednike, da pasete crkvu Bo\u017eju, koju on ste\u010de svojom krvlju."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ja znam da \u0107e nakon mog odlaska me\u0111u vas u\u0107i vuci okrutni, i ne\u0107e \u0161tedjeti stada."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pa i izme\u0111u vas samih ustat \u0107e ljudi koji \u0107e govoriti iskrivljeni nauk, kako bi odvukli u\u010denike za sobom."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Zato bdijte sje\u0107aju\u0107i se da tri godine i no\u0107u i danju nisam prestao u suzama urazumljivati svakoga od vas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "I sad vas povjeravam Bogu i rije\u010di njegove milosti, Njemu koji vas mo\u017ee izgraditi i dati vam ba\u0161tinu me\u0111u svima koji su posve\u0107eni."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Srebra ili zlata ili odje\u0107e ni od koga nisam po\u017eelio."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Sami znate da su za moje potrebe i onih koji su sa mnom zaslu\u017eivale ove ruke."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "U svemu vam pokazah kako se trude\u0107i treba zauzimati za slabe i sje\u0107ati se rije\u010di Gospodina Isusa, jer on re\u010de: &#39;Bla\u017eenije je davati nego primati.&#39;\u00ab"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ovo rekav\u0161i, kleknu i pomoli se sa svima njima."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Tada svi briznu\u0161e u velik pla\u010d i baci\u0161e mu se oko vrata cjelivaju\u0107i ga,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "ra\u017ealo\u0161\u0107eni najvi\u0161e rije\u010dju koju im re\u010de: da vi\u0161e ne\u0107e vidjeti njegova lica. Onda su ga pratili na la\u0111u."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Na putu u Jeruzalem - Po\u0161to se otrgnusmo od njih, isplovismo i plove\u0107i pravo stigosmo u Kos, sutradan u Rod, a odande u Pataru."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "I na\u0161av\u0161i la\u0111u koja je plovila prijeko u Feniciju, ukrcasmo se i isplovismo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ugledav\u0161i Cipar, ostavismo ga slijeva, plove\u0107i prema Siriji. Pristadosmo u Tiru, jer je ondje la\u0111a trebala iskrcati tovar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Prona\u0161av\u0161i u\u010denike, ostadosmo ondje sedam dana. Oni po Duhu Pavlu govorahu da ne ide u Jeruzalem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ali kad nam isteko\u0161e ti dani, krenusmo na put. Isprati\u0161e nas svi, sa \u017eenama i djecom, sve do izvan grada. I kleknuv\u0161i na obali pomolismo se,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "oprostiv\u0161i se jedni s drugima. Mi se ukrcasmo na la\u0111u, a oni se vrati\u0161e k svojima."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Zavr\u0161iv\u0161i plovidbu, mi stigosmo iz Tira u Ptolemaidu, i pozdraviv\u0161i bra\u0107u ostadosmo jedan dan s njima."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A sutradan krenusmo i stigosmo u Cezareju. I u\u0161av\u0161i u ku\u0107u Filipa evan\u0111elista, jednog od sedmorice, ostadosmo kod njega."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "On je imao \u010detiri k\u0107eri djevice koje su prorokovale."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kako ostadosmo vi\u0161e dana, prorok imenom Agab si\u0111e iz Judeje"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "i do\u0111e k nama te uze Pavlov pojas, sveza sebi ruke i noge pa re\u010de: \u00bbOvo govori Duh Sveti: &#39;\u010covjeka \u010diji je ovaj pojas ovako \u0107e svezati \u017didovi u Jeruzalemu i predati u ruke poganima.&#39;\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kad smo to \u010duli, stadosmo i mi i mje\u0161tani moliti Pavla da ne uzlazi u Jeruzalem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tad Pavao odgovori: \u00bb\u0160to to \u010dinite, pla\u010dete i slamate mi srce! Spreman sam ne samo biti svezan nego i umrijeti u Jeruzalemu za ime Gospodina Isusa.\u00ab"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "I kako se nije dao nagovoriti, u\u0161utjesmo rekav\u0161i: \u00bbGospodnja nek bude volja!\u00ab"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Nakon tih dana, spremljeni za put, uzlazili smo u Jeruzalem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A s nama po\u0111o\u0161e i u\u010denici iz Cezareje, koji nas odvedo\u0161e k nekom Mnasonu Cipraninu, dugogodi\u0161njem u\u010deniku, kod koga smo odsjeli."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pavao u Jeruzalemu - Kad pak stigosmo u Jeruzalem, bra\u0107a nas primi\u0161e radosno."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sutradan Pavao po\u0111e s nama k Jakovu, gdje do\u0111o\u0161e i sve starje\u0161ine."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pozdraviv\u0161i ih, stade im redom pripovijedati \u0161to je Bog u\u010dinio me\u0111u poganima po njegovoj slu\u017ebi."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A oni su, \u010duv\u0161i to, proslavljali Boga. Onda mu reko\u0161e: \u00bbVidi\u0161, brate, kolike su tisu\u0107e me\u0111u \u017didovima uzvjerovale, i svi su revnitelji Zakona."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A o tebi im je re\u010deno da nau\u010dava\u0161 na otpad od Mojsija sve \u017didove koji su me\u0111u poganima, govore\u0107i da ne trebaju obrezivati djece, niti se pridr\u017eavati \u00d6bi\u010daja."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u0160to dakle? Zasigurno \u0107e \u010duti da si do\u0161ao."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Stoga u\u010dini \u0161to ti ka\u017eemo: u nas su \u010detiri \u010dovjeka koji imaju zavjet."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Njih uzmi, posveti se zajedno s njima i plati za njih da obriju glave, te \u0107e svi spoznati da nema ni\u0161ta od onoga \u0161to im je o tebi re\u010deno, nego da si i sam na pravu putu i dr\u017ei\u0161 Zakon."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A onima koji su uzvjerovali me\u0111u poganima napisali smo \u0161to odlu\u010dismo: kloniti se mesa \u017ertvovana idolima, od krvi, od udavljenoga i od bludni\u0161tva.\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Tada Pavao uze one ljude te je sutradan, posve\u0107en zajedno s njima, ulazio u Hram, progla\u0161uju\u0107i dovr\u0161etak dana posve\u0107enja - kad \u0107e se za svakoga od njih prinijeti prinos."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pavao uhi\u0107en - Kad se upravo navr\u0161avalo tih sedam dana, neki \u017didovi iz Azije, ugledav\u0161i ga u Hramu, stado\u0161e zbunjivati svu onu svjetinu te podigo\u0161e ruke na njega,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "vi\u010du\u0107i: \u00bbIzraelci, upomo\u0107! Ovo je \u010dovjek koji sve posvuda u\u010di protiv naroda i Zakona i ovoga mjesta, pa jo\u0161 i Grke uvede u Hram i oskvrnu ovo sveto mjesto.\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Jer ve\u0107 ranije bijahu s njime u gradu vidjeli Trofima iz Efeza za koga mi\u0161ljahu da ga je Pavao uveo u Hram."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Sav se grad uskome\u0161a i nastade strka naroda te, zgrabiv\u0161i Pavla, stado\u0161e ga vu\u0107i iz Hrama i odmah zatvori\u0161e vrata."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "I dok su ga nastojali ubiti, sti\u017ee glas do zapovjednika kohorte da je uzbunjen sav Jeruzalem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "On odmah uze vojnike i stotnike pa dotr\u010da dolje k njima. A kad oni ugleda\u0161e zapovjednika i vojnike, prestado\u0161e tu\u0107i Pavla."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Zapovjednik se tada pribli\u017ei, uhvati ga i naredi da ga ve\u017eu dvojim lancima, te stade ispitivati tko je i \u0161to je u\u010dinio."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Jedni su pak iz svjetine vikali jedno, a drugi drugo. Kako zbog mete\u017ea nije mogao saznati ni\u0161ta pouzdano, zapovjedi da ga odvedu u vojarnu."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Kad Pavao sti\u017ee do stubi\u0161ta, vojnici su ga morali nositi zbog nasrtljivosti svjetine."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jer mno\u0161tvo ih je naroda slijedilo, vi\u010du\u0107i: \u00bbSmakni ga!\u00ab"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Samo \u0161to ga ne uneso\u0161e u vojarnu kad Pavao re\u010de zapovjedniku: \u00bbJe li mi dopu\u0161teno ne\u0161to ti re\u0107i?\u00ab A on ga upita: \u00bbZar zna\u0161 gr\u010dki?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ti dakle nisi onaj Egip\u0107anin koji se prije nekoliko dana pobunio i odveo u pustinju \u010detiri tisu\u0107e bode\u017eara?\u00ab"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "A Pavao re\u010de: \u00bbJa sam \u017didov iz Tarza cilicijskoga, gra\u0111anin znamenita grada. Molim te, dopusti mi da se obratim narodu!\u00ab"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Kad mu on dopusti, Pavao stade na stubi\u0161te mahnuv\u0161i rukom narodu. Kako nastade velika ti\u0161ina, on im se obrati hebrejskim jezikom:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavlova obrana pred mno\u0161tvom - \u00bbBra\u0107o i oci, poslu\u0161ajte sad \u0161to vam imam re\u0107i u svoju obranu!\u00ab"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u010cuv\u0161i pak da im se obra\u0107a hebrejskim jezikom, jo\u0161 vi\u0161e utihnu\u0161e. A on re\u010de:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u00bbJa sam \u017didov ro\u0111en u Tarzu cilicijskom, ali sam odrastao u ovome gradu, gdje sam do nogu Gamalielovih odgojen to\u010dno po ota\u010dkom Zakonu, postav\u0161i revnitelj za Boga, kao \u0161to ste svi vi danas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ja sam na smrt progonio ovaj Put, ve\u017eu\u0107i i predaju\u0107i u tamnice mu\u0161karce i \u017eene,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "kako za mene mo\u017ee posvjedo\u010diti velesve\u0107enik i sve starje\u0161instvo. Od njih sam i pisma dobio za bra\u0107u u Damasku te sam i i\u0161ao onamo da i one ondje svezane dovedem u Jeruzalem da budu ka\u017enjeni."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Dok sam putovao i pribli\u017eavao se Damasku, odjednom me, oko podneva, obasja velika svjetlost s neba."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Padoh na zemlju i za\u010duh glas koji mi govori: &#39;Savle, Savle, za\u0161to me progoni\u0161?&#39;"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A ja odgovorih: &#39;Tko si, Gospodine?&#39; A on mi re\u010de: &#39;Ja sam Isus Nazare\u0107anin, koga ti progoni\u0161.&#39;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Oni koji su bili sa mnom svjetlost su dodu\u0161e vidjeli, ali glasa Onoga koji mi govora\u0161e nisu \u010duli."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tada rekoh: &#39;\u0160to da \u010dinim, Gospodine?&#39; A Gospodin mi re\u010de: &#39;Ustani, po\u0111i u Damask i tamo \u0107e ti se kazati sve \u0161to ti je odre\u0111eno u\u010diniti!&#39;"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A kako zbog sjaja one svjetlosti bijah obnevidio, oni \u0161to su bili sa mnom za ruku me povedo\u0161e te do\u0111oh u Damask."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A neki Ananija, \u010dovjek pobo\u017ean po Zakonu, o kome su svi tamo\u0161nji \u017didovi dobro svjedo\u010dili,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "do\u0111e k meni, stade preda me i re\u010de mi: &#39;Savle, brate, progledaj!&#39; I ja ga u isti \u010das ugledah."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A on re\u010de: &#39;Bog na\u0161ih otaca unaprijed te odredi da upozna\u0161 njegovu volju i da vidi\u0161 Pravednika i \u010duje\u0161 glas iz njegovih usta,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "jer \u0107e\u0161 mu biti svjedok pred svim ljudima o onome \u0161to si vidio i \u010duo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "I \u0161to jo\u0161 sad \u010deka\u0161? Ustani, krsti se i operi grijehe svoje, prizivaju\u0107i ime njegovo!&#39;"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Po\u0161to se vratih u Jeruzalem, i dok sam se molio u Hramu, padoh u zanos"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "i vidjeh Njega gdje mi govori: &#39;Po\u017euri i iza\u0111i \u017eurno iz Jeruzalema, jer oni ne\u0107e primiti svjedo\u010danstva tvojega o meni.&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A ja rekoh: &#39;Gospodine, i sami znaju da sam ja bacao u tamnice i bi\u010devao po sinagogama one koji vjeruju u tebe;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "pa i kad se prolijevala krv tvojega svjedoka Stjepana, i ja sam ondje stajao i odobravao, te \u010duvao haljine onih koji su ga ubijali.&#39;"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A on mi re\u010de: &#39;Idi, jer \u0107u te poslati daleko, k poganima!&#39;\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pavao - rimski gra\u0111anin - Slu\u0161ali su ga sve do te rije\u010di, a tada podigo\u0161e glas: \u00bbMakni sa zemlje takvoga, jer nije pravo da \u017eivi!\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Dok su oni vikali i derali svoje haljine i bacali pra\u0161inu u zrak,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "zapovjednik naredi da ga uvedu u vojarnu, te re\u010de da ga pod \u0161ibama ispitaju, kako bi saznao razlog zbog kojeg tako vi\u010du na njega."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Kad ga remenjem rastego\u0161e, re\u010de Pavao stotniku koji tu staja\u0161e: &#39;Zar vam je dopu\u0161teno bi\u010devati rimskog gra\u0111anina, i to jo\u0161 neosu\u0111ena?\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u010cuv\u0161i pak to, stotnik ode k zapovjedniku i izvijesti ga: \u00bb\u0160to \u0107e\u0161 u\u010diniti? Jer ovaj je \u010dovjek Rimljanin.\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pristupi mu zapovjednik i re\u010de: \u00bbKa\u017ei mi, jesi li ti Rimljanin?\u00ab A on re\u010de: \u00bbJesam.\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A zapovjednik odgovori: \u00bbJa stekoh to gra\u0111anstvo za veliku svotu.\u00ab A Pavao mu re\u010de: \u00bbA ja sam se s njime i rodio.\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Odmah dakle odstupi\u0161e od njega oni koji su ga trebali ispitati; a i zapovjednik se upla\u0161io saznav\u0161i da je Rimljanin, a on ga je bio svezao."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Pavao pred Vije\u0107em - Sutradan pak kad je htio to\u010dno saznati za\u0161to ga \u017didovi optu\u017euju, odrije\u0161i ga te zapovjedi da se sazovu glavari sve\u0107eni\u010dki i cijelo Vije\u0107e, izvede Pavla i postavi ga pred njih."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavao pak upravi pogled na Vije\u0107e i re\u010de: \u00bbBra\u0107o, ja sam posve \u010diste savjesti \u017eivio pred Bogom sve do ovoga dana.\u00ab"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Nato velesve\u0107enik Ananija zapovjedi onima koji su stajali pored njega da ga udare po ustima."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Tada mu Pavao re\u010de: \u00bbTebe \u0107e udariti Bog, zide obijeljeni! Ti sjedi\u0161 da mi sudi\u0161 po Zakonu, a protuzakonito zapovijeda\u0161 da me udaraju?\u00ab"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Oni pak koji su ondje stajali reko\u0161e: \u00bbZar velesve\u0107enika Bo\u017ejeg pogr\u0111uje\u0161?\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A Pavao re\u010de: \u00bbJa nisam znao, bra\u0107o, da je on velesve\u0107enik; jer, pisano je: &#39;Glavara naroda svojega ne proklinji!&#39;\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A Pavao, znaju\u0107i da su oni dijelom saduceji, a dijelom farizeji, povi\u010de u Vije\u0107u: \u00bbBra\u0107o! Ja sam farizej, sin farizeja! Zbog nade i uskrsnu\u0107a od mrtvih meni se sudi!\u00ab"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u010cim on to re\u010de, nastade sva\u0111a izme\u0111u farizeja i saduceja, i mno\u0161tvo se razdijeli."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jer saduceji govore da nema uskrsnu\u0107a, ni an\u0111ela, ni duha, dok farizeji to sve priznaju."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nato nastade velika vika te ustado\u0161e neki pismoznanci iz farizejskog dijela pa se suprotstavljahu: \u00bbMi nikakva zla ne nalazimo na ovom \u010dovjeku. A \u0161to ako mu duh progovori, ili an\u0111eo?\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kako nastade golema sva\u0111a, poboja se zapovjednik da ovi Pavla ne rastrgnu, te zapovjedi vojnicima da si\u0111u, ugrabe ga od njih i dovedu u vojarnu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Idu\u0107e no\u0107i pristupi mu Gospodin i re\u010de: \u00bbBudi hrabar! Jer kao \u0161to si o meni posvjedo\u010dio u Jeruzalemu, tako ti treba svjedo\u010diti i u Rimu.\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Urota protiv Pavla - A kad osvanu dan, \u017didovi skova\u0161e urotu i zakle\u0161e se jedan drugome da ne\u0107e ni jesti ni piti dok Pavla ne ubiju."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Urotnika koji su prisegnuli bilo je vi\u0161e od \u010detrdeset."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Do\u0111u oni k sve\u0107eni\u010dkim glavarima i starje\u0161inama te reko\u0161e: \u00bbZakletvom smo se zakleli da ne\u0107emo ni\u0161ta okusiti dok ne ubijemo Pavla."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Vi stoga sada zajedno s Vije\u0107em predo\u010dite zapovjedniku da ga izvede pred vas, kao da kanite pomnije ispitati njegov slu\u010daj, a mi smo spremni smaknuti ga prije no \u0161to se pribli\u017ei.\u00ab"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ali sin Pavlove sestre, \u010duv\u0161i za urotu, do\u0111e, u\u0111e u vojarnu i dojavi Pavlu."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A Pavao dozove jednog stotnika pa re\u010de: \u00bbOvog mladi\u0107a odvedi k zapovjedniku, jer mu ima ne\u0161to priop\u0107iti.\u00ab"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "On ga onda uze, odvede k zapovjedniku i rekne: \u00bbSu\u017eanj Pavao me dozvao i zamolio da ovoga mladi\u0107a dovedem k tebi, jer da ti ima ne\u0161to re\u0107i.\u00ab"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A zapovjednik uze mladi\u0107a za ruku pa se izdvoji s njime nasamo te ga stade ispitivati: \u00bb\u0160to mi ima\u0161 priop\u0107iti?\u00ab"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A on re\u010de: \u00bb\u017didovi su se dogovorili da te zamole kako bi sutra izveo Pavla pred Vije\u0107e, kao da bi pomnije ispitali njegov slu\u010daj."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Nemoj ih poslu\u0161ati, jer ga u zasjedi \u010deka vi\u0161e od \u010detrdeset njihovih ljudi koji su se zakleli da ne\u0107e ni jesti ni piti dok ga ne smaknu. I sad su spremni, samo \u010dekaju tvoj pristanak.\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tada zapovjednik otpusti mladi\u0107a, zapovjediv\u0161i: \u00bbNikomu ne kazuj da si mi to otkrio.\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pavla otpremaju u Cezareju - Dozove zatim dvojicu stotnika i re\u010de: \u00bbPripremite dvije stotine vojnika, tako da poslije tre\u0107e no\u0107ne ure mogu krenuti u Cezareju, te sedamdeset konjanika i dvije stotine kopljanika."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pripremite i \u017eivinu na koju \u0107e se posaditi Pavao i sigurno dovesti k upravitelju Feliksu!\u00ab"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "I napisa pismo ovakva sadr\u017eaja:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u00bbKlaudije Lizija vrlom upravitelju Feliksu pozdrav!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ovoga \u010dovjeka uhiti\u0161e \u017didovi i tek \u0161to ga ne smako\u0161e, kad ja do\u0111oh s vojnicima i izbavih ga, doznav\u0161i da je Rimljanin."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u017dele\u0107i saznati razlog za\u0161to ga optu\u017euju, izvedoh ga pred njihovo Vije\u0107e."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Prona\u0111oh da ga optu\u017euju zbog pitanja oko njihova Zakona, te da nema nikakve krivnje zbog koje bi zaslu\u017eio smrt ili okove."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A kad mi bi dojavljeno da se tomu \u010dovjeku sprema zavjera, odmah ga poslah k tebi, zapovjediv\u0161i njegovim tu\u017eiteljima da svoju tu\u017ebu protiv njega iznesu pred tebe.\u00ab"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Tada vojnici, kako im je bilo zapovje\u0111eno, uze\u0161e Pavla i no\u0107u ga odvedo\u0161e u Antipatridu."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Sutradan pak pusti\u0161e konjanike da idu dalje s njim, a oni se vrati\u0161e u vojarnu."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ovi po dolasku u Cezareju uru\u010di\u0161e upravitelju pismo te mu privedo\u0161e Pavla."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Po\u0161to pro\u010dita, zapita ga iz koje je pokrajine te, saznav\u0161i da je iz Cilicije,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "re\u010de: \u00bbSaslu\u0161at \u0107u te kad stignu tvoji tu\u017eitelji.\u00ab I zapovjedi da ga \u010duvaju u Herodovu dvoru."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Rasprava pred Feliksom - Nakon pet dana si\u0111e velesve\u0107enik Ananija s nekoliko starje\u0161ina i s nekim odvjetnikom Tertulom, te oni iznije\u0161e pred upravitelja tu\u017ebu protiv Pavla."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Kad ga dozva\u0161e, Tertul ga stade optu\u017eivati: \u00bbVeliki mir \u0161to ga po tebi u\u017eivasmo, i promjene nabolje \u0161to tvojom providno\u0161\u0107u dolaze ovome narodu,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "u svemu i posvuda primamo, vrli Felikse, sa svom zahvalno\u0161\u0107u."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ali da te dulje ne zadr\u017eavam, molim te da nas u svojoj blagonaklonosti ukratko saslu\u0161a\u0161."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jer otkrismo da je ovaj \u010dovjek kuga i da pokre\u0107e pobune me\u0111u \u017didovima po cijelome svijetu, te da je kolovo\u0111a nazarejske sljedbe,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "da je i Hram poku\u0161ao oskvrnuti, pa ga uhitismo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": ""
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Od njega mo\u017ee\u0161 i sam, ako ga ispita\u0161, doznati o svemu za \u0161to ga mi optu\u017eujemo.\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A podr\u017ea\u0161e ga i \u017didovi, potvr\u0111uju\u0107i da je to tako."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Kad mu upravitelj dade znak da govori, Pavao odvrati: \u00bbZnaju\u0107i da si ve\u0107 mnogo godina sudac ovom narodu, drage se volje branim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sam mo\u017ee\u0161 saznati da nema vi\u0161e od dvanaest dana otkako uza\u0111oh u Jeruzalem da se poklonim."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "I nisu me na\u0161li ni u Hramu da se s kime prepirem ili da izazivam pobunu naroda, ni u sinagogama, ni po gradu."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Niti oni mogu tebi dokazati ono zbog \u010dega me sada optu\u017euju."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ja ti pak ovo priznajem: prema Putu koji oni nazivaju sljedbom slu\u017eim Bogu otaca, vjeruju\u0107i u sve \u0161to je prema Zakonu i \u0161to je zapisano u Prorocima,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "imaju\u0107i nadu u Boga, kao \u0161to i oni sami i\u0161\u010dekuju, da \u0107e biti uskrsnu\u0107e i pravednih i nepravednih."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "U tome se i sam trudim da stalno imam besprijekornu savjest i pred Bogom i pred ljudima."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sad poslije mnogo godina do\u0111oh da donesem milostinju svome narodu i prinose,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "kad me u tome na\u0111o\u0161e \u017didovi iz Azije ve\u0107 posve\u0107ena u Hramu, bez ikakve svjetine i bune."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Neki pak \u017didovi iz Azije - oni su trebali biti ovdje pred tobom i podnijeti tu\u017ebu, ako \u0161to imaju protiv mene!"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ili neka ovi sami reknu kakav zlo\u010din na meni na\u0111o\u0161e kad sam stajao pred Vije\u0107em,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "osim ako nije zbog one jedne rije\u010di \u0161to je uzviknuh dok stajah me\u0111u njima: &#39;Zbog uskrsnu\u0107a mrtvih sudi mi se danas pred vama!&#39;\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Feliks, koji je bio pomnije upu\u0107en s obzirom na Put, odgodi parnicu rekav\u0161i: \u00bbKad do\u0111e zapovjednik Lizija, rije\u0161it \u0107u va\u0161 slu\u010daj.\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A stotniku zapovjedi da Pavla \u010duva, te da ima povlastice i da nikomu od njegovih ne prije\u010di da ga poslu\u017euje."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Poslije nekoliko dana do\u0111e Feliks sa svojom \u017eenom Druzilom, koja bija\u0161e \u017didovka, i posla po Pavla te ga saslu\u0161a o vjeri u Isusa Krista."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ali dok je Pavao raspravljao o pravednosti i uzdr\u017eljivosti i budu\u0107em Sudu, Feliks prestra\u0161en re\u010de: \u00bbIdi zasad, pozvat \u0107u te kad budem imao vremena!\u00ab"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ujedno se i nadao da \u0107e mu Pavao dati novaca, i zato ga je \u010desto pozivao i s njim razgovarao."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "A kad se navr\u0161i\u0161e dvije godine, dobi Feliks za nasljednika Porcija Festa. A Feliks, hote\u0107i ugoditi \u017didovima, ostavi Pavla u okovima."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Su\u0111enje pred Festom - Fest dakle, stigav\u0161i u pokrajinu, poslije tri dana uza\u0111e iz Cezareje u Jeruzalem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A glavari sve\u0107eni\u010dki i \u017eidovski prvaci podnije\u0161e mu tu\u017ebu protiv Pavla te ga stado\u0161e moliti"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "i iskati da im protiv njega bude naklonjen, te da ga po\u0161alje u Jeruzalem. Jer su spremali zasjedu da ga smaknu na putu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Fest im tada odgovori da se Pavao \u010duva u Cezareji te da \u0107e on sam uskoro oti\u0107i onamo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u00bbNeka stoga neki od vas koji mogu\u00ab, re\u010de, \u00bbpo\u0111u sa mnom, pa ako na tom \u010dovjeku ima kakve krivnje, neka ga optu\u017ee.\u00ab"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Po\u0161to ne ostade me\u0111u njima vi\u0161e od osam do deset dana, si\u0111e u Cezareju. Sutradan sjede na suda\u010dku stolicu, zapovjediv\u0161i da privedu Pavla."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Kad se on pojavi, opkoli\u0161e ga \u017didovi koji su si\u0161li iz Jeruzalema, iznose\u0107i protiv njega mnoge i te\u0161ke optu\u017ebe koje nisu mogli dokazati."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pavao se branio: \u00bbNi\u010dim se ne ogrije\u0161ih ni o \u017eidovski Zakon, ni o Hram, ni o cara.\u00ab"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ali Fest, da bi se pokazao naklonjen \u017didovima, odgovori Pavlu: \u00bbHo\u0107e\u0161 li uza\u0107i u Jeruzalem da ti se ondje preda mnom sudi za ove optu\u017ebe?\u00ab"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pavao nato re\u010de: \u00bbJa stojim pred carskim sudi\u0161tem, gdje mi se treba suditi. \u017didovima ni\u0161ta nisam skrivio, kao \u0161to i sam veoma dobro zna\u0161."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ako sam, dakle, \u010demu kriv ili po\u010dinih i\u0161ta \u0161to zaslu\u017euje smrt, ne odbijam umrijeti. Ali ako ni\u0161ta od ovoga za \u0161to me optu\u017euju ne stoji, nitko me ne mo\u017ee njima izru\u010diti. Prizivam se na cara!\u00ab"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tada Fest, posavjetovav\u0161i se sa vije\u0107em, odgovori: \u00bbNa cara si se prizvao, pred cara \u0107e\u0161 i\u0107i!\u00ab"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Fest i Agripa o Pavlu - Kad pro\u0111e nekoliko dana, si\u0111o\u0161e kralj Agripa i Berenika u Cezareju da pozdrave Festa."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A kako su ostali ondje vi\u0161e dana, izlo\u017ei Fest kralju to o Pavlu, govore\u0107i: \u00bbIma neki \u010dovjek \u0161to ga je Feliks ostavio kao su\u017enja"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "protiv koga, kad bijah u Jeruzalemu, glavari sve\u0107eni\u010dki i \u017eidovske starje\u0161ine iznije\u0161e tu\u017ebu, zahtijevaju\u0107i osudu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ja im odgovorih da u Rimljana nije obi\u010daj izru\u010diti nekog \u010dovjeka prije no \u0161to se optu\u017eenik su\u010deli s tu\u017eiteljima i dobije priliku za obranu od optu\u017ebe."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Kako dakle oni zajedno sa mnom do\u0111o\u0161e ovamo, bez ikakva odga\u0111anja sjedoh sutradan na suda\u010dku stolicu i zapovjedih da toga \u010dovjeka dovedu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Kad tu\u017eitelji ustado\u0161e, nisu protiv njega iznosili optu\u017ebe ni za kakva zlodjela kako sam o\u010dekivao,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "nego se prepirahu s njime o nekim pitanjima svoje vjere te o nekom Isusu koji je umro, a za koga je Pavao tvrdio da je \u017eiv."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ne snalaze\u0107i se pak u takvoj raspravi, pitao sam bi li htio po\u0107i u Jeruzalem da mu se ondje sudi u vezi s time."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ali kako se Pavao prizvao da ga se zadr\u017ei do presude carskog veli\u010danstva, zapovjedih da bude zadr\u017ean dok ga ne po\u0161aljem caru.\u00ab"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Na to \u0107e Agripa Festu: \u00bbI ja bih htio \u010duti toga \u010dovjeka.\u00ab \u00bbSutra \u0107e\u0161 ga\u00ab, re\u010de, \u00bb\u010duti\u00ab."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pavao pred Agripom - Sutradan dakle do\u0111o\u0161e Agripa i Berenika s velikim sjajem i u\u0111o\u0161e u sudnicu zajedno sa zapovjednicima i najuglednijim gradskim mu\u017eevima. Na Festovu zapovijed privedo\u0161e Pavla."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tada Fest re\u010de: \u00bbKralju Agripa i svi vi ovdje s nama nazo\u010dni! Pogledajte ovoga zbog koga mi je cijelo mno\u0161tvo \u017didova navaljivalo i u Jeruzalemu i ovdje, vi\u010du\u0107i kako ovaj vi\u0161e ne smije \u017eivjeti."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ali ja ustanovih da nije u\u010dinio ni\u0161ta \u0161to bi zaslu\u017eivalo smrt, a kako se on sam prizvao na carsko veli\u010danstvo, odlu\u010dih ga tamo i poslati."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ali nemam ni\u0161ta pouzdano o njemu napisati Gospodaru, pa ga stoga i izvedoh pred vas, a osobito preda te, kralju Agripa, kako bih nakon ove istrage imao \u0161to napisati."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u010cini mi se, naime, nerazlo\u017enim poslati su\u017enja a ne navesti optu\u017ebe protiv njega.\u00ab"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pavlova obrana pred Agripom - Nato Agripa re\u010de Pavlu: \u00bbDopu\u0161ta ti se o sebi govoriti.\u00ab Tada Pavao ispru\u017ei ruku i stade se braniti:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00bbSmatram se sretnim, kralju Agripa, \u0161to se danas pred tobom mogu braniti od svega onoga za \u0161to me \u017didovi optu\u017euju,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "osobito stoga \u0161to si poznavatelj svih \u017eidovskih obi\u010daja i nesuglasica. Zato te molim da me strpljivo saslu\u0161a\u0161."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dakle, moj \u017eivot ve\u0107 od rane mladosti, koji provedoh u svome narodu i u Jeruzalemu, poznaju svi \u017didovi."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Budu\u0107i da me poznaju od po\u010detka, mogu, ako ho\u0107e, svjedo\u010diti da sam prema najstro\u017eoj sljedbi na\u0161e vjere \u017eivio kao farizej."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "I sada stojim pred sudom zbog nade u obe\u0107anje \u0161to ga Bog dade na\u0161im ocima -"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "koje se, na\u0161ih dvanaest plemena ustrajno slu\u017ee\u0107i Bogu no\u0107u i danju, nada postignuti. Zbog te me nade, o kralju, \u017didovi optu\u017euju!"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Za\u0161to se me\u0111u vama smatra nevjerojatnim da Bog mrtve uskrisuje?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pa i sam sam smatrao da protiv imena Isusa Nazare\u0107anina trebam u\u010diniti sve \u0161to mogu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tako i u\u010dinih u Jeruzalemu, te sam mnoge svete sam zatvorio u tamnice primiv\u0161i za to ovlast od glavara sve\u0107eni\u010dkih. Kad su ih pogubljivali, dao sam svoj glas protiv njih."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Po svim sam ih sinagogama \u010desto ka\u017enjavao i prisiljavao da hule, i prekomjerno bijesan na njih progonio ih \u010dak u tu\u0111im gradovima."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Kad radi toga po\u0111oh u Damask, s ovla\u0161\u0107u i dopu\u0161tenjem glavara sve\u0107eni\u010dkih,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "vidjeh na putu o podne, o kralju, kako s neba svjetlost od sunca sjajnija obasja mene i one koji su i\u0161li sa mnom."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Kad svi mi na zemlju popadosmo, za\u010duh glas \u0161to mi hebrejskim jezikom govori: &#39;Savle, Savle, za\u0161to me progoni\u0161? Te\u0161ko ti je bosti se s rogatim.&#39;"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A ja rekoh: &#39;Tko si, Gospodine?&#39; A Gospodin re\u010de: &#39;Ja sam Isus koga ti progoni\u0161."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Nego ustani i stani na noge svoje, jer ti se ukazah stoga da te odredim za slugu i svjedoka i onog kako si me vidio i onog \u0161to \u0107u ti pokazati."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Izbavljat \u0107u te i od tvog naroda i od pogana me\u0111u koje te \u0161aljem"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "da im otvori\u0161 o\u010di, kako bi se obratili od tame k svjetlu i od vlasti Sotonine k Bogu, te da vjerom u mene prime oprost grijeha i udio me\u0111u posve\u0107enima.&#39;"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Otada, kralju Agripa, nisam bio neposlu\u0161an nebeskom vi\u0111enju,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "nego sam najprije onima u Damasku i u Jeruzalemu, a zatim i po cijelom podru\u010dju Judeje i poganima, propovijedao da se pokaju i obrate k Bogu, \u010dine\u0107i djela dostojna pokajanja."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Zbog toga su me, dok sam bio u Hramu, \u017didovi zgrabili i poku\u0161avali ubiti."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pomo\u0107 dakle Bo\u017eju zadobiv\u0161i, sve do ovoga dana stojim svjedo\u010de\u0107i malima i velikima, ne govore\u0107i ni\u0161ta osim onoga \u0161to proroci reko\u0161e da se ima dogoditi, a i Mojsije:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "da \u0107e Krist trpjeti i da \u0107e kao prvi uskrsli od mrtvih navijestiti svjetlo svom narodu i poganima.\u00ab"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Dok se on tako branio, re\u010de Fest jakim glasom: \u00bbLuduje\u0161, Pavle! Veliko te znanje dovelo do ludila.\u00ab"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pavao pak odvrati: \u00bbNe ludujem, vrli Feste, nego zborim rije\u010di istine i razbora."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ta znade za to kralj, komu otvoreno govorim, jer sam uvjeren da mu ni\u0161ta od ovoga nije nepoznato, jer se to nije doga\u0111alo u nekakvu zakutku."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Vjeruje\u0161 li, kralju Agripa, Prorocima? Znam da vjeruje\u0161!\u00ab"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "A Agripa \u0107e Pavlu: \u00bbZamalo pa me uvjeri te me u\u010dini kr\u0161\u0107aninom!\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Nato \u0107e Pavao: \u00bbMolio bih Boga da - i za malo i za mnogo - ne samo ti nego i svi koji me danas slu\u0161aju postanu takvi kakav sam ja, osim ovih okova.\u00ab"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Nato ustade kralj i upravitelj i Berenika i oni koji su s njima zasjedali"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "te, udaljiv\u0161i se, stado\u0161e me\u0111u sobom govoriti: \u00bbOvaj \u010dovjek ne u\u010dini ni\u0161ta \u010dime bi zaslu\u017eio smrt ili okove.\u00ab"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Agripa pak re\u010de Festu: \u00bbOvaj bi \u010dovjek mogao biti pu\u0161ten da se nije prizvao na cara.\u00ab"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Od Cezareje do Krete - Kad pak bi odlu\u010deno da otplovimo u Italiju, predado\u0161e Pavla i neke druge su\u017enje stotniku iz kohorte carskog veli\u010danstva, imenom Juliju."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ukrcav\u0161i se na la\u0111u iz Adramitije, koja je imala ploviti u azijska mjesta, isplovismo. S nama je bio Aristarh Makedonac, Solunjanin."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Sutradan pristadosmo u Sidonu. Julije postupi ljudski s Pavlom te mu dopusti da posjeti svoje prijatelje kako bi se za njega pobrinuli."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A isploviv\u0161i odande jedrili smo u zavjetrini Cipra, jer su vjetrovi bili protivni."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Preploviv\u0161i more du\u017e Cilicije i Pamfilije, stigosmo u Miru u Liciji."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Na\u0161av\u0161i ondje aleksandrijsku la\u0111u koja je plovila u Italiju, stotnik nas ukrca u nju."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Vi\u0161e smo dana plovili sporo te jedva stigosmo nasuprot Knidu. Kako nam je vjetar prije\u010dio dalje, zaplovismo u zavjetrini Krete prema Salmoni."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jedva plove\u0107i uz obalu stigosmo do nekog mjesta zvanog Dobre Luke, blizu grada Laseja."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Oluja i brodolom - Kako je pro\u0161lo mnogo vremena i plovidba ve\u0107 postajala opasna, jer je ve\u0107 i Post pro\u0161ao, Pavao ih stade opominjati,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "govore\u0107i im: \u00bbLjudi, vidim da \u0107e ova plovidba biti uza stradanje i mnogo \u0161tete ne samo za teret i la\u0111u nego i za na\u0161e \u017eivote.\u00ab"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Stotnik je pak vi\u0161e vjerovao kormilaru i vlasniku la\u0111e negoli onome \u0161to je Pavao govorio."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A kako luka nije bila prikladna za zimovanje, ve\u0107ina donese odluku da se isplovi odande i nekako poku\u0161a sti\u0107i do Feniksa - luke na Kreti, \u0161to gleda prema jugozapadu i sjeverozapadu - pa da se ondje prezimi."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Budu\u0107i pak da je blago zapuhao ju\u017enjak, pomisli\u0161e da bi mogli ostvariti cilj te podigo\u0161e sidro i zaplovi\u0161e tik uz Kretu."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ali ubrzo nakon toga zapuha s nje orkanski vjetar zvan sjeveroisto\u010dnjak."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Zahvati la\u0111u koja se vjetru vi\u0161e nije mogla oduprijeti, pa se prepustismo da nas nosi."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Plove\u0107i u zaklonu oto\u010di\u0107a zvanog Kauda, jedva smo uspjeli osigurati \u010damac."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Po\u0161to ga podigo\u0161e, upotrijebi\u0161e u\u017ead da opa\u0161u la\u0111u. Boje\u0107i se da se ne nasu\u010du na Sirtu, spusti\u0161e plivaju\u0107e sidro, pustiv\u0161i da tako budu no\u0161eni."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No kako nas je oluja \u017eestoko bacala, sutradan stado\u0161e izbacivati teret,"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "a tre\u0107ega dana svojim rukama izbaci\u0161e brodsku opremu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Kako se ve\u0107 vi\u0161e dana ne pokazivahu ni sunce ni zvijezde, a nemalo nevrijeme bjesnjelo, nestajala je ve\u0107 svaka nada da \u0107emo se spasiti."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Kako se ve\u0107 dugo nije jelo, Pavao tad stade usred njih i re\u010de: \u00bbTrebalo je, ljudi, poslu\u0161ati me i ne isplovljavati iz Krete te tako izbje\u0107i i ovo stradanje i \u0161tetu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ali vas sada opominjem da budete hrabri, jer nitko izme\u0111u vas ne\u0107e propasti, nego samo la\u0111a."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Jer stade preda me ove no\u0107i an\u0111eo onoga Boga \u010diji sam i komu slu\u017eim,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "te mi re\u010de: &#39;Ne boj se, Pavle! Pred cara ti je stati i evo ti je Bog podario sve koji plove s tobom.&#39;"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Zato budite hrabri, ljudi! Jer vjerujem Bogu da \u0107e tako biti kako mi je re\u010deno."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ali treba da se nasu\u010demo na neki otok.\u00ab"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Kad ve\u0107 nastade \u010detrnaesta no\u0107 otkako bijasmo tamo-amo no\u0161eni po Adriji, oko pono\u0107i stado\u0161e mornari naslu\u0107ivati da im se primi\u010de neka zemlja."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Baciv\u0161i olovnicu, na\u0111o\u0161e dvadeset hvati dubine. Malo dalje ponovno je baci\u0161e i na\u0111o\u0161e petnaest hvati."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Boje\u0107i se da ne udarimo negdje na grebene, baci\u0161e s krme \u010detiri sidra te stado\u0161e moliti da svane dan."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A kad mornari poku\u0161a\u0161e pobje\u0107i s la\u0111e, te stado\u0161e \u010damac u more spu\u0161tati pod izlikom da \u0107e s pramca spustiti sidra,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "re\u010de Pavao stotniku i vojnicima: \u00bbAko ovi ne ostanu na la\u0111i, vi se ne mo\u017eete spasiti.\u00ab"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Tada vojnici presjeko\u0161e u\u017ead na \u010damcu i pusti\u0161e ga da padne."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Sve do u osvit molio je Pavao sve da jedu, govore\u0107i: \u00bbDanas je ve\u0107 \u010detrnaesti dan kako neprekidno i\u0161\u010dekujete bez jela, ni\u0161ta ne okusiv\u0161i."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Stoga vas molim da jedete, jer je to za va\u0161 spas. Jer ni jednome od vas ni vlas s glave ne\u0107e propasti.\u00ab"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "To re\u010de i uze kruh, dade hvalu Bogu pred svima, razlomi ga te stade jesti."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Nato se svi razvedri\u0161e te i oni uze\u0161e hrane."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Svih je nas na la\u0111i bilo dvjesto sedamdeset i \u0161est du\u0161a."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Kad se nasiti\u0161e, stado\u0161e olak\u0161avati la\u0111u bacaju\u0107i \u017eito u more."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Kad pak osvanu dan, zemlje nisu prepoznali; ali su opazili neki zaljev s pje\u0161\u010danom obalom pa su se dogovarali da, ako uzmognu, na nju navuku la\u0111u."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Odvezav\u0161i sidra ostavi\u0161e ih u moru, popustiv\u0161i ujedno vezove na kormilima te razape\u0161e prednje jedro prema vjetru kre\u0107u\u0107i se prema pje\u0161\u010danoj obali."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ali udariv\u0161i u prud nasuka\u0161e la\u0111u; i dok se pramac zarinu te ostade nepomi\u010dan, krma se kr\u0161ila od siline valovlja."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Odluka je vojnika bila pobiti su\u017enje da tko od njih plivaju\u0107i ne pobjegne."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Ali stotnik, hote\u0107i spasiti Pavla, sprije\u010di njihov naum, te zapovjedi da oni koji mogu plivati prvi sko\u010de i iza\u0111u na kopno,"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "a ostali \u0107e, neki na daskama, drugi na ostacima la\u0111e. I tako se svi spasi\u0161e prispjev\u0161i na kopno."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Na otoku Malti - Tek kad se spasismo, doznadosmo da se otok zove Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Domoroci nam iskazivahu nesvakida\u0161nju prijaznost. Zapaliv\u0161i naime vatru, pozva\u0161e nas sve, zbog ki\u0161e koja je padala i zbog studeni."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A Pavao prikupi naramak granja i stavi na vatru, kadli zbog vru\u0107ine iza\u0111e guja i pripije mu se za ruku."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A kad domoroci vidje\u0161e \u017eivotinju gdje visi o njegovoj ruci, stado\u0161e govoriti jedni drugima: \u00bbZasigurno je ovaj \u010dovjek ubojica kad mu, iako se spasio iz mora, Pravda ne dopu\u0161ta \u017eivjeti.\u00ab"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ali on otrese \u017eivotinju u vatru i ne bi mu ni\u0161ta zlo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Oni su pak o\u010dekivali da \u0107e ote\u0107i ili iznenada pasti mrtav; ali po\u0161to su dugo \u010dekali i vidjeli da mu se nikakvo zlo nije dogodilo, promijeni\u0161e mi\u0161ljenje te stado\u0161e govoriti da je bog."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A u okolici onoga mjesta bija\u0161e imanje prvaka otoka, imenom Publija koji, prihvativ\u0161i nas, tri nas dana ljubazno ugosti."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Publijev je otac le\u017eao bolestan od ognjice i srdobolje. Pavao mu pri\u0111e i pomoli se, te polo\u017ei na njega ruke i izlije\u010di ga."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nakon toga stado\u0161e dolaziti i drugi koji su na otoku bili bolesni, te ozdravljahu."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Oni nam iskaza\u0161e mnoge po\u010dasti te su nas, kad isplovljavasmo, opskrbili potrep\u0161tinama."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Dolazak u Rim - Nakon tri mjeseca isplovismo na aleksandrijskoj la\u0111i, sa znakom Dioskura, koja bija\u0161e prezimila na otoku."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Doploviv\u0161i tad u Sirakuzu, ostadosmo tri dana."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Odande, popu\u0161taju\u0107i priveze, stigosmo u Regij, a kako je dan kasnije zapuhao ju\u017enjak, drugoga dana stigosmo u Puteole."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ondje na\u0111osmo bra\u0107u koja su nas zamolila da ostanemo kod njih sedam dana. I tako do\u0111osmo u Rim."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Kad tamo\u0161nja bra\u0107a do\u010du\u0161e o nama, iza\u0111o\u0161e nam ususret sve do Apijeva trga i Triju gostionica. Ugledav\u0161i ih, Pavao izre\u010de hvalu Bogu i ohrabri se."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A kad u\u0111osmo u Rim, Pavlu bi dopu\u0161teno da stanuje zasebno s vojnikom koji ga je \u010duvao."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pavlov susret sa \u017didovima u Rimu - Nakon tri dana sazva Pavao \u017eidovske prvake te im, kad se okupi\u0161e, stade govoriti: \u00bbJa, bra\u0107o, ne u\u010dinih ni\u0161ta protiv naroda ili ota\u010dkih obi\u010daja, a ipak me u Jeruzalemu kao su\u017enja predado\u0161e u ruke Rimljanima."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Oni me nakon istrage htjedo\u0161e pustiti, jer nije na meni bilo nikakve krivnje zbog koje bih zaslu\u017eio smrt."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ali kako se \u017didovi tome usprotivi\u0161e, bijah prisiljen prizvati se na cara, ne hote\u0107i i\u010dim optu\u017eiti svoj narod."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Zbog toga dakle razloga zamolih da vas vidim i da vam se obratim, jer sam zbog nade Izraelove vezan u ovim lancima.\u00ab"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "A oni mu reko\u0161e: \u00bbMi nikakva pisma o tebi nismo primili iz Judeje, niti je tko od bra\u0107e do\u0161ao ne\u0161to dojaviti ili lo\u0161e govoriti o tebi."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ali bismo htjeli od tebe \u010duti \u0161to misli\u0161, jer o toj sljedbi znamo da se posvuda govori protiv nje.\u00ab"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nato dogovori\u0161e dan i do\u0111o\u0161e k njemu u stan u velikom broju. I on im je izlagao svjedo\u010de\u0107i kraljevstvo Bo\u017eje, uvjeravaju\u0107i ih od jutra do ve\u010deri iz Mojsijeva Zakona i Proroka o Isusu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "I neki vjerovahu onome \u0161to je govorio, drugi pak ne vjerovahu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Neslo\u017eni me\u0111u sobom, stado\u0161e se razilaziti, po\u0161to im Pavao re\u010de jo\u0161 ovu rije\u010d: \u00bbDobro Duh Sveti po Izaiji proroku va\u0161im ocima progovori:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "&#39;Idi k tomu narodu i reci: Slu\u0161at \u0107ete i slu\u0161ati, a ne\u0107ete razumjeti, gledat \u0107ete i gledati, a ne\u0107ete vidjeti."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Jer otupjelo je srce ovog naroda; u\u0161i svoje za\u010depi\u0161e, o\u010di svoje zatvori\u0161e; da svojim o\u010dima ne vide, da svojim u\u0161ima ne \u010duju i srcem ne razumiju - da se ne obrate te ih ne izlije\u010dim.&#39;"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Neka vam dakle bude znano da je ovo Bo\u017eje spasenje poslano poganima. Oni \u0107e ga poslu\u0161ati.\u00ab"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Zaklju\u010dak - Pavao pak ostade pune dvije godine u svom unajmljenom stanu gdje je primao sve koji su mu dolazili,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "propovijedaju\u0107i kraljevstvo Bo\u017eje i pou\u010davaju\u0107i o Gospodinu Isusu Kristu sa svom smjelo\u0161\u0107u i bez zapreka."
                }
            }
        }
    }
}