{
    "version": "LBLA",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Banquetes del rey Asuero - Aconteci\u00f3 en los d\u00edas de Asuero, el rey Asuero que rein\u00f3 desde la India hasta Etiop\u00eda sobre ciento veintisiete provincias,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "que en aquellos d\u00edas, estando el rey Asuero reinando desde su trono real, en la fortaleza de Susa,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "en el a\u00f1o tercero de su reinado, ofreci\u00f3 un banquete para todos sus pr\u00edncipes y servidores, estando en su presencia los oficiales del ej\u00e9rcito de Persia y Media, los nobles y los pr\u00edncipes de sus provincias."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y \u00e9l les mostr\u00f3 las riquezas de la gloria de su reino y el magn\u00edfico esplendor de su majestad durante muchos d\u00edas, ciento ochenta d\u00edas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando se cumplieron estos d\u00edas, el rey ofreci\u00f3 un banquete de siete d\u00edas para todo el pueblo que se encontraba en la fortaleza de Susa, desde el mayor hasta el menor, en el atrio del jard\u00edn del palacio del rey."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hab\u00eda colgaduras de lino blanco y violeta, sostenidas por cordones de lino fino y p\u00farpura en anillos de plata y columnas de m\u00e1rmol, y lechos de oro y plata sobre un pavimento mosaico de p\u00f3rfido, de m\u00e1rmol, de alabastro y de piedras preciosas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Las bebidas se serv\u00edan en vasijas de oro de diferentes formas, y el vino real abundaba conforme a la liberalidad del rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y se beb\u00eda conforme a la ley, no hab\u00eda obligaci\u00f3n, porque el rey as\u00ed hab\u00eda dado \u00f3rdenes a todos los oficiales de su casa para que hicieran conforme a los deseos de cada persona."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La reina Vasti tambi\u00e9n hizo un banquete para las mujeres en el palacio que pertenec\u00eda al rey Asuero."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "La reina Vasti repudiada - Al s\u00e9ptimo d\u00eda, cuando el coraz\u00f3n del rey estaba alegre por el vino, \u00e9l orden\u00f3 a Mehum\u00e1n, a Bizta, a Harbona, a Bigta, a Abagta, a Zetar y a Carcas, los siete eunucos que serv\u00edan en la presencia del rey Asuero,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "que trajeran a la reina Vasti a la presencia del rey con su corona real, para mostrar al pueblo y a los pr\u00edncipes su belleza, porque era muy hermosa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pero la reina Vasti rehus\u00f3 venir al mandato del rey transmitido por los eunucos. Entonces el rey se enoj\u00f3 mucho y se encendi\u00f3 su furor en \u00e9l."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y el rey dijo a los sabios que conoc\u00edan los tiempos (pues era costumbre del rey consultar as\u00ed a todos los que conoc\u00edan la ley y el derecho,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "y estaban junto a \u00e9l Carsena, Setar, Admata, Tarsis, Meres, Marsena y Memuc\u00e1n, los siete pr\u00edncipes de Persia y Media que ten\u00edan entrada a la presencia del rey y que ocupaban los primeros puestos en el reino):"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Conforme a la ley, \u00bfqu\u00e9 se debe hacer con la reina Vasti, por no haber obedecido el mandato del rey Asuero transmitido por los eunucos?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Y en presencia del rey y de los pr\u00edncipes, Memuc\u00e1n dijo: La reina Vasti no solo ha ofendido al rey sino tambi\u00e9n a todos los pr\u00edncipes y a todos los pueblos que est\u00e1n en todas las provincias del rey Asuero."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Porque la conducta de la reina llegar\u00e1 a conocerse por todas las mujeres y har\u00e1 que ellas miren con desd\u00e9n a sus maridos, y digan: \u00abEl rey Asuero orden\u00f3 que la reina Vasti fuera llevada a su presencia, pero ella no fue\u00bb."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Y desde hoy las se\u00f1oras de Persia y Media que han o\u00eddo de la conducta de la reina hablar\u00e1n de la misma manera a todos los pr\u00edncipes del rey, y habr\u00e1 mucho desd\u00e9n y enojo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Si le place al rey, proclame \u00e9l un decreto real y que se escriba en las leyes de Persia y Media para que no sea revocado, que Vasti no entre m\u00e1s a la presencia del rey Asuero, y que el rey d\u00e9 su t\u00edtulo de reina a otra que sea m\u00e1s digna que ella."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Y cuando el decreto que haga el rey sea o\u00eddo por todo su reino, inmenso como es, entonces todas las mujeres dar\u00e1n honra a sus maridos, desde el mayor hasta el menor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Esta palabra pareci\u00f3 bien al rey y a los pr\u00edncipes, y el rey hizo conforme a lo dicho por Memuc\u00e1n."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Y envi\u00f3 cartas a todas las provincias del rey, a cada provincia conforme a su escritura y a cada pueblo conforme a su lengua, para que todo hombre fuera se\u00f1or en su casa y que en ella se hablara la lengua de su pueblo."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester elegida reina - Despu\u00e9s de estas cosas, cuando el furor del rey Asuero se hab\u00eda aplacado, \u00e9l se acord\u00f3 de Vasti, de lo que ella hab\u00eda hecho y de lo que se hab\u00eda decretado contra ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces los cortesanos al servicio del rey, dijeron: B\u00fasquense para el rey j\u00f3venes v\u00edrgenes y de buen parecer."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y que el rey nombre oficiales en todas las provincias de su reino para que re\u00fanan a todas las j\u00f3venes v\u00edrgenes y de buen parecer en la fortaleza de Susa, en el har\u00e9n, bajo la custodia de Hegai, eunuco del rey, encargado de las mujeres, y que se les den sus cosm\u00e9ticos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y la joven que agrade al rey sea reina en lugar de Vasti. Y esto le pareci\u00f3 bien al rey, y as\u00ed lo hizo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y hab\u00eda en la fortaleza de Susa un jud\u00edo que se llamaba Mardoqueo, hijo de Jair, hijo de Simei, hijo de Cis, benjamita,"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "que hab\u00eda sido deportado de Jerusal\u00e9n con los cautivos que hab\u00edan sido deportados con Jecon\u00edas, rey de Jud\u00e1, a quien hab\u00eda deportado Nabucodonosor, rey de Babilonia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y Mardoqueo estaba criando a Hadasa, es decir, Ester, hija de su t\u00edo, pues ella no ten\u00eda ni padre ni madre. La joven era de hermosa figura y de buen parecer, y cuando su padre y su madre murieron, Mardoqueo la tom\u00f3 como hija suya."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y sucedi\u00f3 que cuando el mandato y el decreto del rey fueron o\u00eddos, muchas j\u00f3venes fueron reunidas en la fortaleza de Susa bajo la custodia de Hegai; y Ester tambi\u00e9n fue llevada al palacio del rey, bajo la custodia de Hegai, encargado de las mujeres."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "La joven le agrad\u00f3 y hall\u00f3 favor delante de \u00e9l, por lo que se apresur\u00f3 en proveerle cosm\u00e9ticos y alimentos; le dio siete doncellas escogidas del palacio del rey, y la traslad\u00f3 con sus doncellas al mejor lugar del har\u00e9n."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester no dio a conocer ni su pueblo ni su parentela, porque Mardoqueo le hab\u00eda mandado que no los diera a conocer."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y todos los d\u00edas Mardoqueo se paseaba delante del patio del har\u00e9n para enterarse de c\u00f3mo estaba Ester y qu\u00e9 le suced\u00eda."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cuando le tocaba a cada joven venir al rey Asuero, al cumplirse sus doce meses, seg\u00fan las ordenanzas para las mujeres, pues los d\u00edas de su embellecimiento se cumpl\u00edan as\u00ed: seis meses con \u00f3leo de mirra y seis meses con especias y cosm\u00e9ticos para las mujeres,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "entonces la joven ven\u00eda al rey de esta manera: cualquier cosa que ella deseaba se le conced\u00eda para que la llevara consigo del har\u00e9n al palacio del rey."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ella entraba por la tarde y a la ma\u00f1ana siguiente volv\u00eda al segundo har\u00e9n, bajo la custodia de Saasgaz, eunuco del rey, encargado de las concubinas. Ella no iba otra vez al rey a menos que el rey se complaciera en ella y fuera llamada por nombre."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Cuando a Ester, hija de Abihail, t\u00edo de Mardoqueo, que la hab\u00eda tomado como hija, le toc\u00f3 venir al rey, ella no pidi\u00f3 cosa alguna sino lo que le aconsej\u00f3 Hegai, eunuco del rey, encargado de las mujeres. Y Ester hallaba favor ante los ojos de cuantos la ve\u00edan."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ester fue llevada al rey Asuero a su palacio real el mes d\u00e9cimo, que es el mes Tebet, en el a\u00f1o s\u00e9ptimo de su reinado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y el rey am\u00f3 a Ester m\u00e1s que a todas las otras mujeres, y ella hall\u00f3 gracia y bondad con \u00e9l m\u00e1s que todas las dem\u00e1s v\u00edrgenes, y \u00e9l puso la corona real sobre su cabeza y la hizo reina en lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Entonces el rey hizo un gran banquete para todos sus pr\u00edncipes y siervos, el banquete de Ester. Tambi\u00e9n concedi\u00f3 un d\u00eda de descanso para las provincias y dio presentes conforme a la liberalidad del rey."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Cuando las v\u00edrgenes fueron reunidas por segunda vez, Mardoqueo estaba sentado a la puerta del rey."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester todav\u00eda no hab\u00eda dado a conocer ni su parentela ni su pueblo, tal como Mardoqueo le hab\u00eda mandado, porque Ester hizo lo que le hab\u00eda dicho Mardoqueo, como cuando estaba bajo su tutela."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "En aquellos d\u00edas, estando Mardoqueo sentado a la puerta del rey, Bigt\u00e1n y Teres, dos eunucos del rey, guardianes del umbral, se enojaron y procuraban echar mano al rey Asuero."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pero el asunto lleg\u00f3 a conocimiento de Mardoqueo, y \u00e9l se lo comunic\u00f3 a la reina Ester, y Ester inform\u00f3 al rey en nombre de Mardoqueo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Y cuando fue investigado el asunto y hallado cierto, los dos eunucos fueron colgados en una horca; y esto fue escrito en el libro de las Cr\u00f3nicas en presencia del rey."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Conspiraci\u00f3n de Am\u00e1n - Despu\u00e9s de esto el rey Asuero engrandeci\u00f3 a Am\u00e1n, hijo de Hamedata agagueo, y lo ensalz\u00f3 y estableci\u00f3 su autoridad sobre todos los pr\u00edncipes que estaban con \u00e9l."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y todos los siervos del rey que estaban a la puerta del rey se inclinaban y se postraban ante Am\u00e1n, porque as\u00ed hab\u00eda ordenado el rey en cuanto a \u00e9l; pero Mardoqueo ni se inclinaba ni se postraba."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entonces los siervos del rey, que estaban a la puerta del rey, dijeron a Mardoqueo: \u00bfPor qu\u00e9 traspasas el mandato del rey?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Y sucedi\u00f3 que despu\u00e9s que ellos le hab\u00edan hablado d\u00eda tras d\u00eda y \u00e9l se hab\u00eda negado a escucharlos, se lo informaron a Am\u00e1n para ver si la palabra de Mardoqueo era firme; porque \u00e9l les hab\u00eda declarado que era jud\u00edo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Cuando Am\u00e1n vio que Mardoqueo no se inclinaba ni se postraba ante \u00e9l, Am\u00e1n se llen\u00f3 de furor."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y \u00e9l no se content\u00f3 con echar mano solo a Mardoqueo, pues le hab\u00edan informado cu\u00e1l era el pueblo de Mardoqueo; por tanto Am\u00e1n procur\u00f3 destruir a todos los jud\u00edos, el pueblo de Mardoqueo, que estaban por todo el reino de Asuero."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "En el mes primero, que es el mes de Nis\u00e1n, el a\u00f1o doce del rey Asuero, se ech\u00f3 el Pur, es decir la suerte, delante de Am\u00e1n para cada d\u00eda y cada mes hasta el mes doce, que es el mes de Adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Y Am\u00e1n dijo al rey Asuero: Hay un pueblo esparcido y diseminado entre los pueblos en todas las provincias de tu reino; sus leyes son diferentes de las de todos los dem\u00e1s pueblos, y no guardan las leyes del rey, as\u00ed que no conviene al rey dejarlos vivos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Si al rey le parece bien, decr\u00e9tese que sean destruidos, y yo pagar\u00e9 diez mil talentos de plata en manos de los que manejan los negocios del rey, para que los pongan en los tesoros del rey."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "El rey tom\u00f3 de su mano el anillo de sellar y se lo dio a Am\u00e1n, hijo de Hamedata agagueo, enemigo de los jud\u00edos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y el rey dijo a Am\u00e1n: Qu\u00e9date con la plata, y tambi\u00e9n con el pueblo, para que hagas con \u00e9l lo que te parezca bien."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Entonces fueron llamados los escribas del rey el d\u00eda trece del mes primero, y conforme a todo lo que Am\u00e1n hab\u00eda ordenado, fue escrito a los s\u00e1trapas del rey, a los gobernadores que estaban sobre cada provincia y a los pr\u00edncipes de cada pueblo, a cada provincia conforme a su escritura, a cada pueblo conforme a su lengua, escrito en el nombre del rey Asuero y sellado con el anillo del rey."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y se enviaron cartas por medio de los correos a todas las provincias del rey para destruir, matar y exterminar a todos los jud\u00edos, j\u00f3venes y ancianos, ni\u00f1os y mujeres, en un solo d\u00eda, el d\u00eda trece del mes doce, que es el mes de Adar, y sus posesiones dadas al saqueo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "La copia del edicto que ser\u00eda promulgada ley en cada provincia fue publicada a todos los pueblos para que estuvieran preparados para ese d\u00eda."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Salieron los correos apremiados por la orden del rey. El decreto fue promulgado en la fortaleza de Susa, y mientras el rey y Am\u00e1n se sentaron a beber, la ciudad de Susa estaba consternada."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoqueo pide a Ester que interceda - Cuando Mardoqueo supo todo lo que se hab\u00eda hecho, rasg\u00f3 sus vestidos, se visti\u00f3 de cilicio y ceniza, y sali\u00f3 por la ciudad, lament\u00e1ndose con grande y amargo clamor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y lleg\u00f3 hasta la puerta del rey, porque nadie pod\u00eda entrar por la puerta del rey vestido de cilicio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y en cada una de las provincias y en todo lugar donde llegaba la orden del rey y su decreto, hab\u00eda entre los jud\u00edos gran duelo y ayuno, llanto y lamento; y muchos se acostaban sobre cilicio y ceniza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Vinieron las doncellas de Ester y sus eunucos y se lo comunicaron, y la reina se angusti\u00f3 en gran manera. Y envi\u00f3 ropa para que Mardoqueo se vistiera y se quitara el cilicio de encima, pero \u00e9l no la acept\u00f3."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces Ester llam\u00f3 a Hatac, uno de los eunucos que el rey hab\u00eda puesto a su servicio, y le orden\u00f3 ir a Mardoqueo para saber qu\u00e9 era aquello y por qu\u00e9."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y sali\u00f3 Hatac a donde estaba Mardoqueo en la plaza de la ciudad, frente a la puerta del rey."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y Mardoqueo le inform\u00f3 de todo lo que le hab\u00eda acontecido, y la cantidad exacta de dinero que Am\u00e1n hab\u00eda prometido pagar a los tesoros del rey por la destrucci\u00f3n de los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Le dio tambi\u00e9n una copia del texto del decreto que hab\u00eda sido promulgado en Susa para la destrucci\u00f3n de los jud\u00edos, para que se la mostrara a Ester y le informara, y le mandara que ella fuera al rey para implorar su favor y para interceder ante \u00e9l por su pueblo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Regres\u00f3 Hatac y cont\u00f3 a Ester las palabras de Mardoqueo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces Ester habl\u00f3 a Hatac y le orden\u00f3 que respondiera a Mardoqueo:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Todos los siervos del rey y el pueblo de las provincias del rey saben que para cualquier hombre o mujer que vaya al rey en el atrio interior, sin ser llamado, \u00e9l tiene una sola ley, que se le d\u00e9 muerte, a menos que el rey le extienda el cetro de oro para que viva. Y yo no he sido llamada para ir al rey por estos treinta d\u00edas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y contaron a Mardoqueo las palabras de Ester."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Entonces Mardoqueo les dijo que respondieran a Ester: No pienses que estando en el palacio del rey solo t\u00fa escapar\u00e1s entre todos los jud\u00edos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Porque si permaneces callada en este tiempo, alivio y liberaci\u00f3n vendr\u00e1n de otro lugar para los jud\u00edos, pero t\u00fa y la casa de tu padre perecer\u00e9is. \u00bfY qui\u00e9n sabe si para una ocasi\u00f3n como esta t\u00fa habr\u00e1s llegado a ser reina?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Y Ester les dijo que respondieran a Mardoqueo:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ve, re\u00fane a todos los jud\u00edos que se encuentran en Susa y ayunad por m\u00ed; no com\u00e1is ni beb\u00e1is por tres d\u00edas, ni de noche ni de d\u00eda. Tambi\u00e9n yo y mis doncellas ayunaremos. Y as\u00ed ir\u00e9 al rey, lo cual no es conforme a la ley; y si perezco, perezco."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Y Mardoqueo se fue e hizo conforme a todo lo que Ester le hab\u00eda ordenado."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "El banquete de Ester - Y aconteci\u00f3 al tercer d\u00eda que Ester se visti\u00f3 con sus vestiduras reales y se puso en el atrio interior del palacio del rey delante de los aposentos del rey, y el rey estaba sentado en su trono real en el aposento del trono, frente a la entrada del palacio."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y cuando el rey vio a la reina Ester de pie en el atrio, ella obtuvo gracia ante sus ojos; y el rey extendi\u00f3 hacia Ester el cetro de oro que estaba en su mano. Ester entonces se acerc\u00f3 y toc\u00f3 el extremo del cetro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y el rey le dijo: \u00bfQu\u00e9 te preocupa, reina Ester? \u00bfY cu\u00e1l es tu petici\u00f3n? Hasta la mitad del reino se te dar\u00e1."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester respondi\u00f3: Si le place al rey, venga hoy el rey con Am\u00e1n al banquete que le he preparado."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces el rey dijo: Traed pronto a Am\u00e1n para que hagamos como Ester desea. Y el rey vino con Am\u00e1n al banquete que Ester hab\u00eda preparado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y mientras beb\u00edan el vino en el banquete, el rey dijo a Ester: \u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n?, pues te ser\u00e1 concedida. \u00bfY cu\u00e1l es tu deseo? Aun hasta la mitad del reino, se te dar\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Respondi\u00f3 Ester, y dijo: Mi petici\u00f3n y mi deseo es:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "si he hallado gracia ante los ojos del rey, y si le place al rey conceder mi petici\u00f3n y hacer lo que yo pido, que venga el rey con Am\u00e1n al banquete que yo les preparar\u00e9, y ma\u00f1ana har\u00e9 conforme a la palabra del rey."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Sali\u00f3 Am\u00e1n aquel d\u00eda alegre y con coraz\u00f3n contento; pero cuando Am\u00e1n vio a Mardoqueo en la puerta del rey y que este no se levantaba ni temblaba delante de \u00e9l, Am\u00e1n se llen\u00f3 de furor contra Mardoqueo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Am\u00e1n, sin embargo, se contuvo, fue a su casa, y mand\u00f3 traer a sus amigos y a su mujer Zeres."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Entonces Am\u00e1n les cont\u00f3 la gloria de sus riquezas, la multitud de sus hijos, y todas las ocasiones en que el rey le hab\u00eda engrandecido, y c\u00f3mo le hab\u00eda exaltado sobre los pr\u00edncipes y siervos del rey."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y Am\u00e1n a\u00f1adi\u00f3: Aun la reina Ester no permiti\u00f3 que nadie, excepto yo, viniera con el rey al banquete que ella hab\u00eda preparado; y tambi\u00e9n para ma\u00f1ana estoy invitado por ella junto con el rey."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Sin embargo nada de esto me satisface mientras vea al jud\u00edo Mardoqueo sentado a la puerta del rey."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Su mujer Zeres y todos sus amigos le dijeron: Haz que se prepare una horca de cincuenta codos de alto, y por la ma\u00f1ana pide al rey que ahorquen a Mardoqueo en ella; entonces ve gozoso con el rey al banquete. Y el consejo agrad\u00f3 a Am\u00e1n, e hizo preparar la horca."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoqueo honrado por el rey - Aquella noche el rey no pod\u00eda dormir y dio orden que trajeran el libro de las Memorias, las cr\u00f3nicas, y que las leyeran delante del rey."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y fue hallado escrito lo que Mardoqueo hab\u00eda informado acerca de Bigt\u00e1n y Teres, dos de los eunucos del rey, guardianes del umbral, de que ellos hab\u00edan procurado echar mano al rey Asuero."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y el rey pregunt\u00f3: \u00bfQu\u00e9 honor o distinci\u00f3n se le ha dado a Mardoqueo por esto? Respondieron los siervos del rey que le serv\u00edan: Nada se ha hecho por \u00e9l."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Entonces el rey pregunt\u00f3: \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 en el atrio? Y Am\u00e1n acababa de entrar al atrio exterior del palacio del rey, para pedir al rey que hiciera ahorcar a Mardoqueo en la horca que \u00e9l le hab\u00eda preparado."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y los siervos del rey le respondieron: He aqu\u00ed, Am\u00e1n est\u00e1 en el atrio. Y el rey dijo: Que entre."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Cuando Am\u00e1n entr\u00f3, el rey le pregunt\u00f3: \u00bfQu\u00e9 se debe hacer para el hombre a quien el rey quiere honrar? Y Am\u00e1n se dijo: \u00bfA qui\u00e9n desear\u00eda el rey honrar m\u00e1s que a m\u00ed?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y Am\u00e1n respondi\u00f3 al rey: Para el hombre a quien el rey quiere honrar,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "traigan un manto real con que se haya vestido el rey, y un caballo en el cual el rey haya montado y en cuya cabeza se haya colocado una diadema real;"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "y el manto y el caballo sean entregados en mano de uno de los pr\u00edncipes m\u00e1s nobles del rey, y vistan al hombre a quien el rey quiere honrar, le lleven a caballo por la plaza de la ciudad y pregonen delante de \u00e9l: \u00abAs\u00ed se hace al hombre a quien el rey quiere honrar\u00bb."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Entonces el rey dijo a Am\u00e1n: Toma presto el manto y el caballo como has dicho, y hazlo as\u00ed con el jud\u00edo Mardoqueo, que est\u00e1 sentado a la puerta del rey; no omitas nada de todo lo que has dicho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Y Am\u00e1n tom\u00f3 el manto y el caballo, visti\u00f3 a Mardoqueo y lo llev\u00f3 a caballo por la plaza de la ciudad, y pregon\u00f3 delante de \u00e9l: As\u00ed se hace al hombre a quien el rey quiere honrar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Despu\u00e9s Mardoqueo regres\u00f3 a la puerta del rey, pero Am\u00e1n se apresur\u00f3 a volver a su casa, lament\u00e1ndose, con la cabeza cubierta."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Y Am\u00e1n cont\u00f3 a su mujer Zeres y a todos sus amigos todo lo que le hab\u00eda acontecido. Entonces sus sabios y su mujer Zeres le dijeron: Si Mardoqueo, delante de quien has comenzado a caer, es de descendencia jud\u00eda, no podr\u00e1s con \u00e9l, sino que ciertamente caer\u00e1s delante de \u00e9l."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A\u00fan estaban hablando con \u00e9l, cuando llegaron los eunucos del rey y llevaron aprisa a Am\u00e1n al banquete que Ester hab\u00eda preparado."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Am\u00e1n denunciado y ahorcado - Y el rey y Am\u00e1n fueron al banquete a beber vino con la reina Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Tambi\u00e9n el segundo d\u00eda, mientras beb\u00edan vino en el banquete, el rey dijo a Ester: \u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n, reina Ester? Te ser\u00e1 concedida. \u00bfCu\u00e1l es tu deseo? Hasta la mitad del reino se te dar\u00e1."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Respondi\u00f3 la reina Ester, y dijo: Si he hallado gracia ante tus ojos, oh rey, y si le place al rey, que me sea concedida la vida seg\u00fan mi petici\u00f3n, y la de mi pueblo seg\u00fan mi deseo;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "porque hemos sido vendidos, yo y mi pueblo, para el exterminio, para la matanza y para la destrucci\u00f3n. Y si solo hubi\u00e9ramos sido vendidos como esclavos o esclavas, hubiera permanecido callada, porque el mal no se podr\u00eda comparar con el disgusto del rey."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Entonces el rey Asuero pregunt\u00f3 a la reina Ester: \u00bfQui\u00e9n es, y d\u00f3nde est\u00e1 el que pretende hacer tal cosa?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Y Ester respondi\u00f3: \u00a1El adversario y enemigo es este malvado Am\u00e1n! Entonces Am\u00e1n se sobrecogi\u00f3 de terror delante del rey y de la reina."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Y dejando de beber vino, el rey se levant\u00f3 lleno de furor y sali\u00f3 al jard\u00edn del palacio; pero Am\u00e1n se qued\u00f3 para rogar por su vida a la reina Ester, porque vio que el mal hab\u00eda sido determinado contra \u00e9l por el rey."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Cuando el rey volvi\u00f3 del jard\u00edn del palacio al lugar donde estaban bebiendo vino, Am\u00e1n se hab\u00eda dejado caer sobre el lecho donde se hallaba Ester. Entonces el rey dijo: \u00bfA\u00fan se atreve a hacer violencia a la reina estando yo en la casa? Al salir la palabra de la boca del rey, cubrieron el rostro a Am\u00e1n."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Entonces Harbona, uno de los eunucos que estaban delante del rey, dijo: He aqu\u00ed precisamente, la horca de cincuenta codos de alto est\u00e1 en la casa de Am\u00e1n, la cual hab\u00eda preparado Am\u00e1n para Mardoqueo, quien hab\u00eda hablado bien en favor del rey. Y el rey dijo: Ahorcadlo en ella."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Colgaron, pues, a Am\u00e1n en la horca que hab\u00eda preparado para Mardoqueo, y se aplac\u00f3 el furor del rey."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Decreto a favor de los jud\u00edos - Aquel mismo d\u00eda el rey Asuero dio a la reina Ester la casa de Am\u00e1n, enemigo de los jud\u00edos; y Mardoqueo vino delante del rey, porque Ester le hab\u00eda revelado lo que era \u00e9l para ella."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Entonces el rey se quit\u00f3 el anillo que hab\u00eda recobrado de Am\u00e1n, y se lo dio a Mardoqueo. Y Ester puso a Mardoqueo sobre la casa de Am\u00e1n."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ester habl\u00f3 de nuevo delante del rey, cay\u00f3 a sus pies, y llorando, le implor\u00f3 que impidiera los prop\u00f3sitos perversos de Am\u00e1n agagueo y el plan que hab\u00eda tramado contra los jud\u00edos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Extendi\u00f3 el rey hacia Ester el cetro de oro, y Ester se levant\u00f3 y se puso delante del rey,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "y dijo: Si le place al rey, y si he hallado gracia delante de \u00e9l, si el asunto le parece bien al rey y yo soy grata ante sus ojos, que se escriba para revocar las cartas concebidas por Am\u00e1n, hijo de Hamedata, agagueo, las cuales escribi\u00f3 para destruir a los jud\u00edos que est\u00e1n en todas las provincias del rey."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque \u00bfc\u00f3mo podr\u00eda yo ver la calamidad que caer\u00eda sobre mi pueblo? \u00bfC\u00f3mo podr\u00eda yo ver la destrucci\u00f3n de mi gente?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Entonces el rey Asuero dijo a la reina Ester y al jud\u00edo Mardoqueo: He aqu\u00ed, he dado a Ester la casa de Am\u00e1n, y a \u00e9l le han colgado en la horca porque extendi\u00f3 su mano contra los jud\u00edos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Vosotros, pues, escribid acerca de los jud\u00edos como os parezca bien, en nombre del rey, y selladlo con el anillo del rey; porque un decreto que est\u00e1 escrito en nombre del rey y sellado con el anillo del rey no puede ser revocado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Y fueron llamados los escribas del rey en aquel momento en el mes tercero (es decir, el mes de Siv\u00e1n), en el d\u00eda veintitr\u00e9s; y conforme a todo lo que orden\u00f3 Mardoqueo se escribi\u00f3 a los jud\u00edos, a los s\u00e1trapas, a los gobernadores y a los pr\u00edncipes de las provincias que se extend\u00edan desde la India hasta Etiop\u00eda, ciento veintisiete provincias, a cada provincia conforme a su escritura, y a cada pueblo conforme a su lengua, y a los jud\u00edos conforme a su escritura y a su lengua."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Y se escribi\u00f3 en el nombre del rey Asuero y se sell\u00f3 con el anillo del rey, y se enviaron las cartas por medio de correos a caballo, que montaban en corceles engendrados por caballos reales."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "En ellas el rey conced\u00eda a los jud\u00edos que estaban en cada ciudad el derecho de reunirse y defender su vida, de destruir, de matar y de exterminar al ej\u00e9rcito de cualquier pueblo o provincia que los atacara, incluso a ni\u00f1os y mujeres, y de saquear sus bienes,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "en un mismo d\u00eda en todas las provincias del rey Asuero, el d\u00eda trece del mes doce (es decir, el mes de Adar)."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Una copia del edicto que hab\u00eda de promulgarse como ley en cada provincia fue publicado a todos los pueblos, para que los jud\u00edos estuvieran listos para ese d\u00eda a fin de vengarse de sus enemigos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Los correos, apresurados y apremiados por la orden del rey, salieron montados en los corceles reales; y el decreto fue promulgado en la fortaleza de Susa."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Entonces Mardoqueo sali\u00f3 de la presencia del rey en vestiduras reales de azul y blanco, con una gran corona de oro y un manto de lino fino y p\u00farpura; y la ciudad de Susa dio vivas y se regocij\u00f3."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Para los jud\u00edos fue d\u00eda de luz y alegr\u00eda, de gozo y gloria."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "En cada provincia, en cada ciudad y en todo lugar adonde llegaba el mandato del rey y su decreto hab\u00eda alegr\u00eda y gozo para los jud\u00edos, banquete y d\u00eda festivo. Y muchos de entre los pueblos de la tierra se hicieron jud\u00edos, porque hab\u00eda ca\u00eddo sobre ellos el temor de los jud\u00edos."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Venganza de los jud\u00edos - En el mes doce (es decir, el mes de Adar), el d\u00eda trece cuando estaban para ejecutarse el mandato y edicto del rey, el mismo d\u00eda que los enemigos de los jud\u00edos esperaban obtener dominio sobre ellos, sucedi\u00f3 lo contrario, porque fueron los jud\u00edos los que obtuvieron dominio sobre los que los odiaban."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se reunieron los jud\u00edos en sus ciudades por todas las provincias del rey Asuero para echar mano a los que buscaban su da\u00f1o; y nadie pod\u00eda opon\u00e9rseles, porque el temor a ellos hab\u00eda ca\u00eddo sobre todos los pueblos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Y todos los pr\u00edncipes de las provincias, los s\u00e1trapas, los gobernadores y los que manejaban los negocios del rey ayudaron a los jud\u00edos, porque el temor a Mardoqueo hab\u00eda ca\u00eddo sobre ellos,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pues Mardoqueo era grande en la casa del rey, y su fama se hab\u00eda extendido por todas las provincias, porque Mardoqueo se hac\u00eda m\u00e1s y m\u00e1s grande."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Y los jud\u00edos hirieron a todos sus enemigos a filo de espada, con matanza y destrucci\u00f3n; e hicieron lo que quisieron con los que los odiaban."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "En la fortaleza de Susa los jud\u00edos mataron y destruyeron a quinientos hombres,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "tambi\u00e9n a Parsandata, Dalf\u00f3n, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adal\u00eda, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parmasta, Arisai, Aridai y Vaizata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "los diez hijos de Am\u00e1n, hijo de Hamedata, enemigo de los jud\u00edos; pero no echaron mano a los bienes."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Aquel mismo d\u00eda comunicaron al rey el n\u00famero de los que fueron muertos en la fortaleza de Susa."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Y el rey dijo a la reina Ester: En la fortaleza de Susa los jud\u00edos han matado y exterminado a quinientos hombres y a los diez hijos de Am\u00e1n. \u00a1Qu\u00e9 habr\u00e1n hecho en las dem\u00e1s provincias del rey! \u00bfCu\u00e1l es tu petici\u00f3n ahora? Pues te ser\u00e1 concedida. \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s quieres? Tambi\u00e9n te ser\u00e1 hecho."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Entonces Ester dijo: Si le place al rey, que ma\u00f1ana tambi\u00e9n se conceda a los jud\u00edos que est\u00e1n en Susa hacer conforme al edicto de hoy; y que los diez hijos de Am\u00e1n sean colgados en la horca."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "El rey orden\u00f3 que as\u00ed se hiciera; y un edicto fue promulgado en Susa, y los diez hijos de Am\u00e1n fueron colgados."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Los jud\u00edos que se hallaban en Susa se reunieron tambi\u00e9n el d\u00eda catorce del mes de Adar y mataron a trescientos hombres en Susa, pero no echaron mano a los bienes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "La fiesta de Purim - Y los dem\u00e1s jud\u00edos que se hallaban en las provincias del rey se reunieron para defender sus vidas y librarse de sus enemigos; y mataron a setenta y cinco mil de los que los odiaban, pero no echaron mano a los bienes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esto sucedi\u00f3 el d\u00eda trece del mes de Adar, y el d\u00eda catorce descansaron, y lo proclamaron d\u00eda de banquete y de regocijo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pero los jud\u00edos que se hallaban en Susa se reunieron el trece y el catorce del mismo mes, y descansaron el d\u00eda quince y lo proclamaron d\u00eda de banquete y de regocijo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por eso los jud\u00edos de las \u00e1reas rurales, que habitan en las ciudades abiertas, proclaman el d\u00eda catorce del mes de Adar d\u00eda festivo para regocijarse, hacer banquetes y enviarse porciones de comida unos a otros."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Entonces Mardoqueo escribi\u00f3 estos hechos, y envi\u00f3 cartas a todos los jud\u00edos que se hallaban en todas las provincias del rey Asuero, tanto cercanas como lejanas,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "orden\u00e1ndoles que celebraran anualmente el d\u00eda catorce del mes de Adar, y el d\u00eda quince del mismo mes,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "porque en esos d\u00edas los jud\u00edos se libraron de sus enemigos, y fue para ellos un mes que se convirti\u00f3 de tristeza en alegr\u00eda y de duelo en d\u00eda festivo. Los har\u00edan d\u00edas de banquete y de regocijo, para que se enviaran porciones de comida unos a otros e hicieran donativos a los pobres."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "As\u00ed los jud\u00edos llevaron a cabo lo que hab\u00edan comenzado a hacer, y lo que Mardoqueo les hab\u00eda escrito."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Pues Am\u00e1n, hijo de Hamedata, agagueo, enemigo de todos los jud\u00edos, hab\u00eda hecho planes contra los jud\u00edos para destruirlos, y hab\u00eda echado el Pur, es decir, la suerte, para su ruina y destrucci\u00f3n."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pero cuando esto lleg\u00f3 al conocimiento del rey, este orden\u00f3 por carta que el perverso plan que hab\u00eda tramado contra los jud\u00edos recayera sobre su cabeza, y que \u00e9l y sus hijos fueran colgados en la horca."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por eso estos d\u00edas son llamados Purim, por el nombre Pur. Y a causa de las instrucciones en esta carta, tanto por lo que hab\u00edan visto sobre este asunto y por lo que les hab\u00eda acontecido,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "los jud\u00edos establecieron e hicieron una costumbre para ellos, para sus descendientes y para todos los que se aliaban con ellos, de que no dejar\u00edan de celebrar estos dos d\u00edas conforme a su ordenanza y conforme a su tiempo se\u00f1alado cada a\u00f1o."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "As\u00ed estos d\u00edas ser\u00edan recordados y celebrados por todas las generaciones, por cada familia, cada provincia y cada ciudad; para que estos d\u00edas de Purim no dejaran de celebrarse entre los jud\u00edos, ni su memoria se extinguiera entre sus descendientes."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Entonces la reina Ester, hija de Abihail, y el jud\u00edo Mardoqueo escribieron con toda autoridad para confirmar esta segunda carta acerca de Purim."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Y se enviaron cartas a todos los jud\u00edos, a las ciento veintisiete provincias del reino de Asuero, palabras de paz y de verdad,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "para establecer estos d\u00edas de Purim en sus tiempos se\u00f1alados, tal como hab\u00edan establecido para ellos el jud\u00edo Mardoqueo y la reina Ester, seg\u00fan hab\u00edan fijado para ellos y sus descendientes, con instrucciones para sus tiempos de ayuno y de lamentaciones."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "El mandato de Ester estableci\u00f3 estas costumbres acerca de Purim, y esto fue escrito en el libro."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Grandeza de Mardoqueo - El rey Asuero impuso tributo sobre la tierra y sobre las costas del mar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Y todos los actos de su autoridad y poder, y todo el relato de la grandeza de Mardoqueo, con que el rey le engrandeci\u00f3, \u00bfno est\u00e1n escritos en el libro de las Cr\u00f3nicas de los reyes de Media y Persia?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque el jud\u00edo Mardoqueo era el segundo despu\u00e9s del rey Asuero, grande entre los jud\u00edos y estimado por la multitud de sus hermanos, el cual busc\u00f3 el bien de su pueblo y procur\u00f3 el bienestar de toda su gente."
                }
            }
        }
    }
}