{
    "version": "LTZB",
    "book_name": "2 Peter",
    "book_nr": "61",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Simonas Petras, J\u0117zaus Kristaus tarnas ir apa\u0161talas, gavusiems su mumis lygiai brang\u0173 tik\u0117jim\u0105 m\u016bs\u0173 Dievo ir Gelb\u0117tojo J\u0117zaus Kristaus teisumu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Malon\u0117 ir ramyb\u0117 tepadaug\u0117ja jums Dievo ir m\u016bs\u0173 Vie\u0161paties J\u0117zaus pa\u017einimu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Jo dievi\u0161ka j\u0117ga padovanojo mums visk\u0105, ko reikia gyvenimui ir dievotumui, per pa\u017einim\u0105 To, kuris pa\u0161auk\u0117 mus \u0161love ir dorybe."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Drauge Jis dav\u0117 mums be galo did\u017eius bei brangius pa\u017eadus, kad per juos taptume dievi\u0161kosios prigimties dalininkais, i\u0161tr\u016bk\u0119 i\u0161 sugedimo, kuris sklinda pasaulyje geiduliais."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tod\u0117l, parodydami vis\u0105 stropum\u0105, praturtinkite savo tik\u0117jim\u0105 dorybe, doryb\u0119\u2014pa\u017einimu"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "pa\u017einim\u0105 \u2013 susivaldymu, susivaldym\u0105 \u2013 i\u0161tverme, i\u0161tverm\u0119 \u2013 maldingumu"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "maldingum\u0105 \u2013 brolybe, brolyb\u0119 \u2013 meile."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Jei \u0161ie dalykai jumyse gyvuoja ir tarpsta, jie neduoda jums apsileisti ir likti bevaisiams m\u016bs\u0173 Vie\u0161paties J\u0117zaus Kristaus pa\u017einime."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O kam j\u0173 tr\u016bksta, tas aklas ir trumparegis, u\u017emir\u0161\u0119s, kad yra apvalytas nuo savo sen\u0173j\u0173 nuod\u0117mi\u0173."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Tod\u0117l, broliai, dar uoliau stenkit\u0117s sutvirtinti sav\u0105j\u012f pa\u0161aukim\u0105 ir i\u0161rinkim\u0105. Tai darydami, j\u016bs niekada nesuklupsite."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u0160itaip dar pla\u010diau atsivers jums \u012f\u0117jimas \u012f am\u017ein\u0105j\u0105 m\u016bs\u0173 Vie\u0161paties ir Gelb\u0117tojo J\u0117zaus Kristaus karalyst\u0119."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tod\u0117l a\u0161 niekad nesiliausiu jums primin\u0119s \u0161iuos dalykus, nors j\u016bs ir \u017einote juos ir esate sutvirtinti turimoje tiesoje."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Manau, kad teisinga, kol esu \u0161ioje palapin\u0117je, \u017eadinti jus paraginimais."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "\u017dinau, kad greitai ateis mano palapin\u0117s nugriovimo metas, kaip ir m\u016bs\u0173 Vie\u0161pats J\u0117zus Kristus man aprei\u0161k\u0117."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Bet a\u0161 pasistengsiu, kad ir man i\u0161keliavus, j\u016bs kiekvienu metu gal\u0117tum\u0117te tai prisiminti."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Juk mes skelb\u0117me jums m\u016bs\u0173 Vie\u0161paties J\u0117zaus Kristaus galyb\u0119 ir at\u0117jim\u0105, ne m\u0117gd\u017eiodami gudriai i\u0161galvotas pasakas, bet kaip savo akimis mat\u0119 Jo didyb\u0119 liudytojai."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jis gavo i\u0161 Dievo T\u0117vo garb\u0119 ir \u0161lov\u0119, kai i\u0161 tobulyb\u0117s \u0161lov\u0117s nuskamb\u0117jo Jam balsas: \u201e\u0160itas yra mano mylimasis S\u016bnus, kuriuo A\u0161 g\u0117riuosi\u201c."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "T\u0105 bals\u0105 mes gird\u0117jome aidint i\u0161 dangaus, kai buvome su Juo ant \u0161ventojo kalno."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Taip pat mes turime dar tvirtesn\u012f prana\u0161\u0173 \u017eod\u012f. J\u016bs gerai darote, laikydamiesi jo tarsi \u017eiburio, \u0161vie\u010dian\u010dio tamsioje vietoje, kol i\u0161au\u0161 diena ir j\u016bs\u0173 \u0161irdyse u\u017etek\u0117s au\u0161rin\u0117 \u017evaig\u017ed\u0117."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pirmiausia \u017einokite, kad jokia Ra\u0161to prana\u0161yst\u0117 negali b\u016bti savavali\u0161kai ai\u0161kinama"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "nes prana\u0161yst\u0117 niekada n\u0117ra at\u0117jusi \u017emogaus valia, bet kalb\u0117jo \u0160ventosios Dvasios \u012fkv\u0117pti \u0161venti Dievo \u017emon\u0117s."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Buvo tautoje ir netikr\u0173 prana\u0161\u0173, kaip ir tarp j\u016bs\u0173 bus netikr\u0173 mokytoj\u0173, kurie paslap\u010dia \u012fves pra\u017e\u016bting\u0173 erezij\u0173, i\u0161sigindami net juos atpirkusio Vie\u0161paties, ir u\u017esitrauks greit\u0105 \u017elugim\u0105."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Daugelis paseks j\u0173 pra\u017e\u016btingais keliais, ir d\u0117l j\u0173 bus pikt\u017eod\u017eiaujama tiesos keliui."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "I\u0161 godumo jie i\u0161naudos jus suktais \u017eod\u017eiais. Bet nuo seno pasmerkimas j\u0173 laukia ir \u017euvimas nesnaud\u017eia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dievas nepagail\u0117jo nusid\u0117jusi\u0173 angel\u0173, bet suri\u0161o juos tamsos rai\u0161\u010diais giliausiose pragaro gelm\u0117se, kur laiko juos teismui."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Jis nepagail\u0117jo senojo pasaulio, tik i\u0161saugojo teisumo \u0161aukl\u012f Noj\u0173 ir dar septynet\u0105, kai siunt\u0117 bedievi\u0173 pasauliui tvan\u0105."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paversdamas pelenais Sodomos ir Gomoros miestus, pasmerk\u0117 juos \u017elugti ir taip dav\u0117 pavyzd\u012f ateities bedieviams."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "I\u0161gelb\u0117jo teis\u0173j\u012f Lot\u0105, varginam\u0105 nedor\u0117li\u0173 palaido elgesio"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "nes tarp j\u0173 gyvenantis \u0161is teisusis diena i\u0161 dienos vargino savo teisi\u0105 siel\u0105, matydamas ir gird\u0117damas nedorus darbus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vie\u0161pats \u017eino, kaip i\u0161gelb\u0117ti pamald\u017eiuosius nuo i\u0161bandymo ir kaip i\u0161laikyti nedoruosius teismo dienai ir bausmei"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "o ypa\u010d tuos, kurie pasiduoda ne\u0161variems k\u016bno geismams ir niekina vie\u0161patyst\u0119. \u012e\u017e\u016bl\u016bs ir savavaliai! Jie nesudreba, pikt\u017eod\u017eiaudami \u0161lovingiesiems"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "tuo tarpu angelai, auk\u0161tesni j\u0117ga ir galia, Vie\u0161paties akivaizdoje nei\u0161taria jiems pikt\u017eodi\u0161ko kaltinimo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Bet jie, kaip neprotingi gyvuliai, gim\u0119 sugavimui ir u\u017emu\u0161imui, pikt\u017eod\u017eiauja tam, ko nesupranta, ir pra\u017eus savo sugedime"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "gaudami atpild\u0105 u\u017e nusikaltimus. Jie laiko pramoga l\u0117bauti dienos metu. Jie susitep\u0119 ir i\u0161kryp\u0119, smarkaudami savo apgaul\u0117mis vai\u0161inasi su jumis."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "J\u0173 akys kupinos svetimavimo, nepasotinamos nuod\u0117m\u0117s. Jie suved\u017eioja svyruojan\u010dias sielas. J\u0173 \u0161irdis i\u0161lavinta godumo. Jie prakeikimo vaikai."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Palik\u0119 teising\u0105 keli\u0105, jie nuklydo ir pasuko Bosoro s\u016bnaus Balaamo keliu, kuris pam\u0117go neteisumo atlyg\u012f"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "ta\u010diau buvo subartas d\u0117l savo nedoryb\u0117s: nebylus asilas prabilo \u017emogaus balsu ir sutrukd\u0117 prana\u0161o beprotyst\u0119."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Jie yra \u0161altiniai be vandens, audros genami debesys; jiems skirta juod\u017eiausia tamsyb\u0117 per am\u017eius."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Skelbdami i\u0161p\u016bstas ir tu\u0161\u010dias kalbas, k\u016bno geismais ir pasileidimu jie suvilioja tuos, kurie yra vos paspruk\u0119 nuo gyvenan\u010di\u0173 paklydime."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Jie \u017eada \u0161iems laisv\u0119, patys b\u016bdami sugedimo vergai: juk nugal\u0117tasis tampa nugal\u0117jusiojo vergu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Bet jeigu, i\u0161tr\u016bk\u0119 i\u0161 pasaulio purvyno Vie\u0161paties ir Gelb\u0117tojo J\u0117zaus Kristaus pa\u017einimu, jie ir v\u0117l jame \u012fklimp\u0119 pralaimi, tai jiems paskui darosi blogiau negu pirma."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Jiems b\u016bt\u0173 buv\u0119 geriau i\u0161 viso nepa\u017einti teisumo kelio, negu, j\u012f pa\u017einus, nusigr\u0119\u017eti nuo jiems duoto \u0161vento \u012fsakymo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Jiems nutiko, kaip sako teisinga patarl\u0117: \u201e\u0160uo sugr\u012f\u017eta prie savo v\u0117malo\u201c, ir: \u201eI\u0161maudyta kiaul\u0117 v\u0117l voliojasi purvyne\u201c."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mylimieji, tai jau antras lai\u0161kas, kur\u012f jums ra\u0161au. \u0160iuose lai\u0161kuose \u017eadinu j\u016bs\u0173 tyras mintis prisiminimais"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "kad atsimintum\u0117te \u0161vent\u0173j\u0173 prana\u0161\u0173 i\u0161 anksto paskelbtus \u017eod\u017eius ir m\u016bs\u0173 \u2013 Vie\u0161paties ir Gelb\u0117tojo apa\u0161tal\u0173 \u2013 \u012fsakym\u0105."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pirmiausia \u017einokite, kad paskutin\u0117mis dienomis pasirodys \u0161aip\u016bnai, gyvenantys savo geiduliais"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "ir kalbantys: \u201eKur Jo at\u0117jimo pa\u017eadas? Juk nuo to laiko, kai u\u017emigo prot\u0117viai, visa pasilieka kaip buv\u0119 nuo sutv\u0117rimo prad\u017eios\u201c."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mat jiems, to norintiems, yra pasl\u0117pta, kad nuo seno buvo dang\u016bs ir \u017eem\u0117, i\u0161 vandens ir per vanden\u012f sutvarkyta Dievo \u017eod\u017eiu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tod\u0117l ir ano meto pasaulis \u017euvo, vandeniu u\u017etvindytas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O dabartiniai dang\u016bs ir \u017eem\u0117 tuo pa\u010diu \u017eod\u017eiu palaikomi ugniai, saugomi teismo dienai ir bedievi\u0173 \u017emoni\u0173 \u017euvimui."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ta\u010diau, mylimieji, vienas dalykas neturi likti j\u016bs\u0173 nepasteb\u0117tas: viena diena pas Vie\u0161pat\u012f yra kaip t\u016bkstantis met\u0173, ir t\u016bkstantis met\u0173 \u2013 kaip viena diena."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Vie\u0161pats nedelsia i\u0161tes\u0117ti savo pa\u017eado, kaip kai kurie mano, bet kantriai elgiasi su mumis, nenor\u0117damas, kad kuris pra\u017e\u016bt\u0173, bet kad visi atsiverst\u0173."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O Vie\u0161paties diena ateis kaip vagis nakt\u012f. Tada dang\u016bs praeis su smarkiu \u016b\u017eesiu, elementai sutirps kar\u0161tyje, ir \u017eem\u0117 su savo k\u016briniais sudegs."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Jeigu visa taip suirs, tai kaip reik\u0117t\u0173 pasi\u017eym\u0117ti \u0161ventu elgesiu ir dievotumu jums"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "laukiantiems ir skubinantiems Dievo dienos at\u0117jim\u0105, kai dang\u016bs suirs liepsnose ir elementai sutirps i\u0161 kar\u0161\u010dio!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ta\u010diau mes pagal Jo pa\u017ead\u0105 laukiame naujo dangaus ir naujos \u017eem\u0117s, kuriuose gyvena teisumas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Tod\u0117l, mylimieji, \u0161ito laukdami, stenkit\u0117s, kad Jis rast\u0173 jus taikoje, nesuteptus ir nepeiktinus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "M\u016bs\u0173 Vie\u0161paties kantrum\u0105 laikykite i\u0161gelb\u0117jimu, kaip jums para\u0161\u0117 ir m\u016bs\u0173 mylimas brolis Paulius pagal jam duot\u0105 i\u0161mint\u012f"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "jis taip kalba apie \u0161ituos dalykus visuose lai\u0161kuose. Juose esama sunkiai suprantam\u0173 dalyk\u0173, kuriuos nei\u0161mokyti ir svyruojantys i\u0161kraipo, ai\u0161kindami, kaip ir kitus Ra\u0161tus, savo pa\u010di\u0173 pra\u017e\u016b\u010diai."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tad j\u016bs, mylimieji, i\u0161 anksto tai \u017einodami, saugokit\u0117s, kad, nedor\u0117li\u0173 paklydimo traukiami, nenupultum\u0117te nuo savo stipryb\u0117s."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Aukite malone ir m\u016bs\u0173 Vie\u0161paties ir Gelb\u0117tojo J\u0117zaus Kristaus pa\u017einimu. Jam \u0161lov\u0117 dabar ir per am\u017eius! Amen."
                }
            }
        }
    }
}