{
    "version": "VFL",
    "book_name": "2 Corinthians",
    "book_nr": "47",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Introdu\u00e7\u00e3o - De Paulo, ap\u00f3stolo de Cristo Jesus pela vontade de Deus, e tamb\u00e9m do nosso irm\u00e3o Tim\u00f3teo, para a igreja de Deus em Corinto, e para todo o povo de Deus em toda a regi\u00e3o da Acaia:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Que Deus, nosso Pai, e o nosso Senhor Jesus Cristo lhes deem gra\u00e7a e paz."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulo agradece a Deus - Gl\u00f3ria a Deus e Pai do nosso Senhor Jesus Cristo, o Pai misericordioso e Deus de toda a consola\u00e7\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deus nos consola quando estamos em dificuldades, para que n\u00f3s tamb\u00e9m possamos consolar \u00e0queles que est\u00e3o em dificuldades, com a mesma consola\u00e7\u00e3o que Deus nos d\u00e1."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque assim como participamos dos muitos sofrimentos de Cristo, tamb\u00e9m muitas s\u00e3o as consola\u00e7\u00f5es que recebemos por meio dele."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Se temos dificuldades, \u00e9 para a consola\u00e7\u00e3o e a salva\u00e7\u00e3o de voc\u00eas. Se somos consolados, tamb\u00e9m \u00e9 para a consola\u00e7\u00e3o de voc\u00eas. Isto os ajuda a aceitar, com paci\u00eancia, as mesmas coisas que n\u00f3s tamb\u00e9m sofremos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A nossa esperan\u00e7a a respeito de voc\u00eas est\u00e1 firme, pois sabemos que, assim como voc\u00eas participam dos nossos sofrimentos, tamb\u00e9m participam da nossa consola\u00e7\u00e3o."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Irm\u00e3os, queremos que voc\u00eas saibam das dificuldades que encontramos na regi\u00e3o da \u00c1sia. N\u00f3s fomos afligidos al\u00e9m das nossas pr\u00f3prias for\u00e7as, a ponto de n\u00e3o termos mais esperan\u00e7a de sair de l\u00e1 com vida."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nos nossos pr\u00f3prios cora\u00e7\u00f5es sent\u00edamos que t\u00ednhamos recebido a senten\u00e7a de morte. Mas isto aconteceu para que n\u00e3o confiemos em n\u00f3s mesmos, e sim no Deus que ressuscita os mortos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Deus nos salvou destes terr\u00edveis perigos de morte e continuar\u00e1 a nos salvar. Nele temos toda a esperan\u00e7a que ainda continuar\u00e1 a nos livrar,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "e voc\u00eas podem nos ajudar com as suas ora\u00e7\u00f5es a nosso favor. Assim, muitas pessoas v\u00e3o dar gra\u00e7as a nosso respeito, pelo benef\u00edcio que nos foi dado por causa das ora\u00e7\u00f5es de todos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Paulo muda de planos - Nisto sentimos orgulho, e com todo o meu cora\u00e7\u00e3o lhes digo que \u00e9 verdade: em todas as coisas que fizemos no mundo, fizemos tudo com um cora\u00e7\u00e3o realmente sincero que nos \u00e9 dado por Deus, especialmente naquilo que fizemos entre voc\u00eas. Fizemos tudo pela gra\u00e7a de Deus e n\u00e3o com a sabedoria que o mundo tem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pois n\u00f3s s\u00f3 lhes escrevemos o que voc\u00eas podem ler e entender. Espero que voc\u00eas nos entendam completamente,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "assim como j\u00e1 nos entendem em parte. Espero tamb\u00e9m que voc\u00eas percebam que podem orgulhar-se de n\u00f3s, assim como n\u00f3s nos orgulharemos de voc\u00eas no dia em que o nosso Senhor Jesus voltar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eu estava t\u00e3o certo de tudo isto, que resolvi ir primeiro encontrar-me com voc\u00eas, para que fossem aben\u00e7oados duas vezes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Fiz planos para visit\u00e1-los de passagem para a Maced\u00f4nia, e da Maced\u00f4nia voltar a encontrar-me com voc\u00eas, para que me ajudem na minha viagem para a Judeia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ser\u00e1 que fiz estes planos sem pensar? Ou ser\u00e1 que, ao fazer planos, eu os fa\u00e7o como o mundo que diz \u201csim, sim\u201d e \u201cn\u00e3o, n\u00e3o\u201d ao mesmo tempo?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas se voc\u00eas acreditam em Deus, ent\u00e3o podem tamb\u00e9m acreditar que aquilo que dissemos para voc\u00eas n\u00e3o foi \u201csim\u201d e \u201cn\u00e3o\u201d ao mesmo tempo."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque o Filho de Deus, Jesus Cristo, que Silvano, Tim\u00f3teo e eu anunciamos a voc\u00eas, n\u00e3o foi \u201csim\u201d e \u201cn\u00e3o\u201d. Ao contr\u00e1rio, em Cristo sempre tem havido o \u201csim\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Todas as promessas de Deus t\u00eam o seu \u201csim\u201d em Jesus Cristo. \u00c9 por isso que dizemos \u201cam\u00e9m\u201d por meio de Jesus Cristo, para a gl\u00f3ria de Deus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9 Deus quem nos confirma junto com voc\u00eas em Cristo, e foi esse mesmo Deus que nos ungiu."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Ele p\u00f4s a sua marca em n\u00f3s para mostrar que lhe pertencemos, e colocou o seu Esp\u00edrito no nosso cora\u00e7\u00e3o como garantia de que vai nos dar tudo o que ele tem prometido."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eu afirmo pela minha vida, e pe\u00e7o a Deus que seja minha testemunha de que isto \u00e9 verdade: eu n\u00e3o voltei a Corinto porque n\u00e3o queria castigar ou magoar a voc\u00eas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Isto n\u00e3o quer dizer que n\u00f3s estamos tentando controlar a sua f\u00e9. Ao contr\u00e1rio, n\u00f3s trabalhamos com voc\u00eas para a alegria de voc\u00eas, pois \u00e9 pela f\u00e9 que voc\u00eas est\u00e3o firmes diante de Deus."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ent\u00e3o decidi que, na minha pr\u00f3xima visita, n\u00e3o iria entristec\u00ea-los outra vez."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pois se eu entriste\u00e7o a voc\u00eas, ent\u00e3o quem vai me alegrar? Somente voc\u00eas, a quem tenho entristecido."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Foi por isso que eu lhes escrevi aquela carta; para que, quando eu for a\u00ed, n\u00e3o seja entristecido pelas pessoas que deveriam me alegrar. Pois eu confiava em todos voc\u00eas e tinha certeza de que voc\u00eas tomariam parte na minha alegria."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eu escrevi para voc\u00eas com o cora\u00e7\u00e3o cheio de preocupa\u00e7\u00e3o e tristeza, e com muitas l\u00e1grimas. Por\u00e9m n\u00e3o escrevi para entristec\u00ea-los, mas para que soubessem o quanto eu os amo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Perdoem a pessoa que pecou - Mas, se algu\u00e9m causou tristeza, n\u00e3o o fez apenas a mim mas, at\u00e9 certo ponto, para n\u00e3o ser muito duro, a todos voc\u00eas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O castigo que a maioria de voc\u00eas deu a ele \u00e9 o bastante."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mas agora voc\u00eas devem perdoar-lhe e tamb\u00e9m anim\u00e1-lo, para que n\u00e3o fique t\u00e3o triste a ponto de se desesperar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por isso eu imploro a voc\u00eas que mostrem o amor que t\u00eam por ele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Foi por isso que eu lhes escrevi: para ter prova de que s\u00e3o obedientes em tudo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se voc\u00eas perdoam a algu\u00e9m por alguma coisa, eu tamb\u00e9m perdoo. E o que eu tenho perdoado, se \u00e9 que tenho alguma coisa para perdoar, perdoei por causa de voc\u00eas na presen\u00e7a de Cristo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Fiz isto para que Satan\u00e1s n\u00e3o ganhe nada contra n\u00f3s, pois conhecemos bem os planos dele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A ang\u00fastia de Paulo em Tr\u00f4ade - Quando cheguei a Tr\u00f4ade para anunciar as Boas Novas de Cristo, embora o Senhor tivesse me aberto o caminho,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "eu estava muito ansioso porque n\u00e3o tinha encontrado a meu irm\u00e3o Tito. Por isso, despedi-me deles, e parti para a Maced\u00f4nia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Vit\u00f3ria por meio de Cristo - Mas gra\u00e7as sejam dadas a Deus que, por meio de Cristo, nos conduz sempre em grande vit\u00f3ria. E Deus tamb\u00e9m nos usa para espalhar o seu conhecimento por toda parte como se f\u00f4ssemos um bom perfume."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque n\u00f3s somos como o cheiro suave do incenso de Cristo oferecido a Deus, tanto entre os que est\u00e3o sendo salvos, como entre aqueles que est\u00e3o indo para a destrui\u00e7\u00e3o."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Para aqueles que est\u00e3o indo para a destrui\u00e7\u00e3o, n\u00f3s somos o cheiro da morte que leva para a morte. Para aqueles que est\u00e3o sendo salvos, n\u00f3s somos o bom perfume da vida que leva para a vida. Por\u00e9m, quem \u00e9 qualificado para este trabalho?"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00f3s n\u00e3o somos como muitas outras pessoas que ganham dinheiro \u00e0s custas da palavra de Deus. Em Cristo, por\u00e9m, n\u00f3s falamos com sinceridade diante de Deus, como homens enviados por ele."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ministros de uma nova alian\u00e7a - Por acaso come\u00e7amos outra vez a elogiar a n\u00f3s mesmos? Ou ser\u00e1 que precisamos, como alguns, de cartas de recomenda\u00e7\u00e3o para voc\u00eas, ou de voc\u00eas? Claro que n\u00e3o!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Voc\u00eas mesmos s\u00e3o a nossa carta, escrita em nossos cora\u00e7\u00f5es, conhecida e lida por todos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Voc\u00eas mostram que s\u00e3o uma carta de Cristo, o resultado do nosso trabalho. Uma carta que n\u00e3o foi escrita com tinta, mas com o Esp\u00edrito do Deus vivo. Uma carta que n\u00e3o foi escrita em placas de pedra, mas nos cora\u00e7\u00f5es humanos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "N\u00f3s temos esta confian\u00e7a em Deus, por meio de Cristo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eu n\u00e3o quero dizer que somos qualificados para fazer este trabalho por n\u00f3s mesmos. Ao contr\u00e1rio, a nossa qualifica\u00e7\u00e3o vem de Deus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deus nos qualificou para sermos ministros de uma nova alian\u00e7a, a qual n\u00e3o se baseia em uma lei escrita, mas no Esp\u00edrito. Pois a lei escrita traz a morte, mas o Esp\u00edrito d\u00e1 a vida."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O minist\u00e9rio que foi caracterizado pela morte (isto \u00e9, a lei gravada com letras em pedras), estava cheia de gl\u00f3ria. Essa gl\u00f3ria era tanta que o povo de Israel n\u00e3o podia encarar o rosto de Mois\u00e9s, por causa da gl\u00f3ria refletida no seu rosto (embora mais tarde essa gl\u00f3ria desaparecesse)."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se era tanta a gl\u00f3ria daquele minist\u00e9rio, quanto maior n\u00e3o ser\u00e1 a gl\u00f3ria do minist\u00e9rio caracterizado pelo Esp\u00edrito!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O minist\u00e9rio, pelo qual os homens s\u00e3o condenados, tinha uma grande gl\u00f3ria. Quanto maior ent\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 a gl\u00f3ria do minist\u00e9rio pelo qual os homens s\u00e3o declarados justos!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Na realidade, a gl\u00f3ria da do velho minist\u00e9rio n\u00e3o \u00e9 nada em compara\u00e7\u00e3o com a gl\u00f3ria muito mais brilhante do novo minist\u00e9rio."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pois se aquele minist\u00e9rio, que estava destinado a desaparecer, teve sua gl\u00f3ria, quanto mais gl\u00f3ria ter\u00e1 o novo minist\u00e9rio, que dura para sempre!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Temos uma esperan\u00e7a que \u00e9 baseada no minist\u00e9rio glorioso do Esp\u00edrito, e \u00e9 por isso que agimos com muita confian\u00e7a."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e3o somos como Mois\u00e9s, que cobria o rosto com um v\u00e9u. Ele fazia isso para que o povo de Israel n\u00e3o visse o fim da gl\u00f3ria daquele minist\u00e9rio, que estava destinado a desaparecer."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas eles n\u00e3o conseguiam entender. Mesmo hoje, quando leem o Antigo Testamento, aquele mesmo v\u00e9u permanece e esconde deles o significado do que leem. E esse v\u00e9u somente \u00e9 retirado por Cristo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas at\u00e9 mesmo nos dias de hoje, sempre que as pessoas do povo de Israel leem a lei de Mois\u00e9s, esse v\u00e9u permanece nos cora\u00e7\u00f5es delas."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas quando uma delas se converte ao Senhor, o v\u00e9u \u00e9 tirado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O Senhor de quem estamos falando aqui \u00e9 o Esp\u00edrito. E onde o Esp\u00edrito do Senhor est\u00e1 presente, a\u00ed h\u00e1 liberdade."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Portanto, todos n\u00f3s temos o rosto descoberto e refletimos como um espelho a gl\u00f3ria do Senhor. N\u00f3s somos transformados na sua pr\u00f3pria imagem com uma gl\u00f3ria cada vez maior. E esta \u00e9 a obra do Senhor, que \u00e9 o Esp\u00edrito."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tesouros espirituais em vasos de barro - Deus, pela sua miseric\u00f3rdia, nos deu este trabalho para fazer e, por isso, n\u00e3o desanimamos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pelo contr\u00e1rio, deixamos de fazer as coisas vergonhosas, que s\u00e3o feitas em segredo. N\u00e3o enganamos ningu\u00e9m e n\u00e3o alteramos a mensagem de Deus. Ensinamos a verdade de forma simples e \u00e9 assim que nos mostramos a todos na presen\u00e7a de Deus, para que possam saber nos seus cora\u00e7\u00f5es que tipo de pessoas n\u00f3s somos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E se as Boas Novas que n\u00f3s anunciamos est\u00e3o encobertas, est\u00e3o encobertas somente para aqueles que est\u00e3o indo para a destrui\u00e7\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O deus deste mundo cegou a mente daqueles que n\u00e3o acreditam, para que eles n\u00e3o vejam a luz das Boas Novas. Essas Boas Novas falam a respeito da gl\u00f3ria de Cristo, que \u00e9 a imagem de Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pois n\u00f3s n\u00e3o proclamamos a n\u00f3s mesmos, mas a Jesus Cristo como Senhor e a n\u00f3s mesmos como servos de voc\u00eas, por causa de Jesus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O Deus que disse: \u201cQue a luz brilhe na escurid\u00e3o!\u201d \u00e9 o mesmo Deus que fez com que a sua luz brilhasse nos nossos cora\u00e7\u00f5es. Ele fez isto para que, com essa luz, pud\u00e9ssemos conhecer a gl\u00f3ria de Deus que brilha no rosto de Jesus Cristo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Por\u00e9m n\u00f3s, que temos este tesouro de Deus, n\u00e3o somos mais do que vasos de barro que o guardam, para mostrar que o poder supremo pertence a ele e n\u00e3o a n\u00f3s."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A toda hora e em toda parte passamos por dificuldades, mas n\u00e3o somos derrotados; temos d\u00favidas, mas n\u00e3o desanimamos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Somos perseguidos, mas n\u00e3o abandonados. \u00c0s vezes somos feridos, mas n\u00e3o destru\u00eddos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Trazemos a morte de Jesus nos nossos pr\u00f3prios corpos, para que a vida de Jesus tamb\u00e9m seja vista em n\u00f3s."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Estamos vivos, mas por causa de Jesus estamos sempre em perigo de morte, para que tamb\u00e9m a vida de Jesus seja vista nos nossos corpos mortais."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Assim a morte est\u00e1 trabalhando em n\u00f3s e a vida est\u00e1 trabalhando em voc\u00eas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "As Escrituras dizem: \u201cEu acreditei e, por isso, falei\u201d. Assim, tendo o mesmo esp\u00edrito de f\u00e9, n\u00f3s tamb\u00e9m acreditamos e, por isso, falamos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pois n\u00f3s sabemos que Deus, que ressuscitou ao Senhor Jesus, tamb\u00e9m vai ressuscitar a n\u00f3s e nos levar\u00e1, junto com voc\u00eas, \u00e0 sua presen\u00e7a."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Porque todas estas coisas t\u00eam acontecido por causa de voc\u00eas, para que, sendo muitos os que recebem as b\u00ean\u00e7\u00e3os de Deus, muitos tamb\u00e9m lhe deem gra\u00e7as, para a gl\u00f3ria de Deus."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "A vida de f\u00e9 - Por isso n\u00f3s n\u00e3o desanimamos. Pelo contr\u00e1rio, mesmo que o nosso corpo esteja envelhecendo, nosso ser interior vai se renovando dia a dia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pois as nossas dificuldades s\u00e3o pequenas e passageiras em compara\u00e7\u00e3o com a imensa e eterna gl\u00f3ria que elas nos produzem."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00f3s n\u00e3o nos concentramos nas coisas que podemos ver, mas nas coisas que n\u00e3o podemos ver. Pois o que n\u00f3s podemos ver \u00e9 tempor\u00e1rio, mas o que n\u00e3o podemos ver \u00e9 eterno."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Sabemos que, se esta tenda em que vivemos aqui na terra (o nosso corpo) for destru\u00edda, temos um edif\u00edcio que \u00e9 de Deus para morar. \u00c9 uma casa eterna no c\u00e9u, e que n\u00e3o foi feita por m\u00e3os humanas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Enquanto estamos nesta tenda, n\u00f3s gememos, desejando mudar para a nossa habita\u00e7\u00e3o que vem do c\u00e9u"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "e que nos cobrir\u00e1 como uma roupa, para que n\u00e3o fiquemos nus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De fato, n\u00f3s que estamos nesta tenda, que \u00e9 o nosso corpo, passamos por dificuldades e gememos, pois n\u00e3o queremos ser despidos. Ao contr\u00e1rio! N\u00f3s queremos nos vestir para que aquilo que \u00e9 mortal seja absorvido pela vida."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Foi Deus quem nos preparou para isto e nos deu o seu Esp\u00edrito como garantia de que ele vai nos dar tudo o que prometeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Portanto, n\u00f3s estamos sempre confiantes porque sabemos que, enquanto vivermos neste corpo, estamos ausentes do Senhor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pois vivemos pela nossa f\u00e9 e n\u00e3o por aquilo que podemos ver."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "N\u00f3s estamos confiantes e preferimos deixar nossos corpos para ir morar com o Senhor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E \u00e9 por isso que tamb\u00e9m nos esfor\u00e7amos para ser agrad\u00e1veis a Deus, quer vivamos neste corpo, na terra, ou na presen\u00e7a do Senhor, no c\u00e9u."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Todos n\u00f3s temos que comparecer diante de Cristo para sermos julgados. Cada um receber\u00e1 o que merece. Seremos julgados de acordo com o bem ou o mal que tivermos feito enquanto vivemos neste corpo terrestre."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ajudando as pessoas a serem amigas de Deus - Portanto, uma vez que sabemos o que quer dizer temer ao Senhor, n\u00f3s tentamos convencer as pessoas a aceitarem a verdade. Deus nos conhece completamente e espero que voc\u00eas tamb\u00e9m nos conhe\u00e7am completamente."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e3o estamos falando bem de n\u00f3s mesmos para voc\u00eas novamente. Pelo contr\u00e1rio, estamos lhes dando uma oportunidade de terem orgulho de n\u00f3s. Assim, voc\u00eas v\u00e3o ter o que responder para aqueles que se orgulham das coisas que podem ser vistas, e n\u00e3o se importam com o que est\u00e1 no cora\u00e7\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pois, se enlouquecemos, \u00e9 para Deus; e se temos ju\u00edzo, \u00e9 para o bem de voc\u00eas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O amor que Cristo tem por n\u00f3s nos domina, pois determinamos isto: um morreu por todos, portanto todos morreram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E ele morreu por todos, para que os que vivem n\u00e3o vivam mais para si mesmos, mas vivam para aquele que morreu e ressuscitou por todos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "De agora em diante, n\u00f3s n\u00e3o consideramos ningu\u00e9m da maneira como o mundo considera. \u00c9 verdade que antes consider\u00e1vamos a Cristo como o mundo considera, mas agora j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 assim que pensamos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E assim, se algu\u00e9m est\u00e1 em Cristo, isso significa que h\u00e1 uma nova cria\u00e7\u00e3o. As coisas velhas j\u00e1 passaram; tudo \u00e9 novo!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Tudo isto vem de Deus, que estabeleceu a paz entre n\u00f3s e ele por meio de Cristo. E Deus nos deu a responsabilidade de estabelecer a paz entre ele e todos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Isto \u00e9: Deus estava em Cristo, estabelecendo paz entre o mundo e ele mesmo. Em Cristo, Deus n\u00e3o condena o mundo por seus pecados, e ele mesmo nos deu esta mensagem de paz."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Portanto, n\u00f3s fomos enviados para falar em nome de Cristo, e \u00e9 como se Deus estivesse chamando as pessoas por nosso interm\u00e9dio. Em nome de Cristo, n\u00f3s suplicamos a voc\u00eas: fa\u00e7am as pazes com Deus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Cristo n\u00e3o tinha nenhum pecado, mas Deus colocou sobre ele a culpa dos nossos pecados. Dessa forma n\u00f3s pudemos ser declarados justos diante de Deus por meio de Cristo."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00f3s trabalhamos juntos com Deus e, por isso, pedimos: n\u00e3o deixem que a gra\u00e7a que voc\u00eas receberam de Deus fique sem valor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pois Deus diz: \u201cNum dia favor\u00e1vel eu o ouvi e o socorri no dia da salva\u00e7\u00e3o\u201d. Ou\u00e7am! Agora \u00e9 o momento bem oportuno; hoje \u00e9 o \u201cdia da salva\u00e7\u00e3o\u201d."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e3o queremos que ningu\u00e9m pense mal do nosso trabalho. Por isso, n\u00e3o fazemos nada que possa ofender algu\u00e9m."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pelo contr\u00e1rio, fazemos tudo para mostrar que somos servos de Deus. Assim toleramos muitas coisas, e sofremos afli\u00e7\u00f5es, dificuldades e problemas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Somos surrados e atirados na pris\u00e3o; somos acusados de desordens, trabalhamos duramente, atravessamos noites sem dormir e passamos fome."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mostramos ser servos de Deus pela nossa pureza de vida, pelo nosso conhecimento, pela nossa paci\u00eancia e pela nossa bondade. Mostramos isto pelo Esp\u00edrito Santo, por termos um amor sincero,"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "por declararmos a verdade e pelo poder de Deus. Usamos a justi\u00e7a como arma, tanto para ataque como para defesa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Algumas pessoas nos d\u00e3o honra, outras nos desprezam. Algumas pessoas dizem bem de n\u00f3s, outras dizem mal. Algumas pessoas dizem que n\u00f3s somos mentirosos, mas n\u00f3s dizemos a verdade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Algumas pessoas nos tratam como desconhecidos, mas somos bem conhecidos. \u00c9 como se estiv\u00e9ssemos morrendo, contudo estamos cheios de vida. Somos castigados, por\u00e9m n\u00e3o mortos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Temos muita tristeza, mas estamos sempre alegres. Somos pobres, mas enriquecemos a muitos. N\u00e3o temos nada, mas possu\u00edmos tudo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Falamos francamente com voc\u00eas que est\u00e3o em Corinto. Abrimos para voc\u00eas os nossos cora\u00e7\u00f5es."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O amor que n\u00f3s temos por voc\u00eas n\u00e3o acabou. Ao contr\u00e1rio! S\u00e3o voc\u00eas que j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam amor por n\u00f3s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eu falo a voc\u00eas como se fossem meus filhos. Fa\u00e7am o que n\u00f3s tamb\u00e9m fizemos a voc\u00eas: abram os seus cora\u00e7\u00f5es para n\u00f3s."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00e3o deve haver uni\u00e3o entre crist\u00e3os e n\u00e3o crist\u00e3os - Voc\u00eas n\u00e3o devem unir-se com aqueles que n\u00e3o creem em Cristo, pois se voc\u00eas se unissem formariam uma junta desigual. N\u00e3o pode existir qualquer rela\u00e7\u00e3o entre a justi\u00e7a e a maldade. N\u00e3o h\u00e1 nada em comum entre a luz e a escurid\u00e3o."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00e3o pode haver harmonia entre Cristo e Satan\u00e1s. N\u00e3o pode haver uni\u00e3o entre uma pessoa que segue a Jesus e outra que n\u00e3o acredita nele."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre o templo de Deus e os \u00eddolos. Pois n\u00f3s mesmos somos o templo do Deus vivo. Como Deus disse: \u201cViverei e caminharei com eles; serei o Deus deles e eles ser\u00e3o o meu povo\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cPortanto, saiam do meio deles e separem-se deles\u201d, diz o Senhor, \u201cn\u00e3o toquem mais em coisas impuras. Ent\u00e3o, eu aceitarei voc\u00eas\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u201cEu serei o seu Pai, e voc\u00eas ser\u00e3o para mim filhos e filhas, diz o Senhor Todo-Poderoso\u201d."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Queridos amigos, desde que temos estas promessas, devemos nos livrar de tudo o que contamina tanto o corpo como a alma. Devemos tentar ser completamente dedicados a Deus, por causa da rever\u00eancia que temos por ele."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A alegria de Paulo - Abram-nos os seus cora\u00e7\u00f5es. N\u00e3o fizemos mal a ningu\u00e9m, n\u00e3o arruinamos ningu\u00e9m e n\u00e3o exploramos ningu\u00e9m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00e3o digo isto para conden\u00e1-los. J\u00e1 lhes disse que temos tanto amor por voc\u00eas que estamos prontos a viver ou a morrer com voc\u00eas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tenho muita confian\u00e7a em voc\u00eas e me orgulho de voc\u00eas. Sinto-me muito encorajado e cheio de alegria em todas as nossas dificuldades."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quando chegamos \u00e0 Maced\u00f4nia, n\u00e3o tivemos sossego. Pelo contr\u00e1rio, encontramos dificuldades por toda parte, com lutas por fora e muito medo por dentro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Por\u00e9m Deus, que conforta os que est\u00e3o desanimados, nos confortou com a chegada de Tito."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E n\u00e3o somente com a sua chegada, mas tamb\u00e9m pelo conforto que voc\u00eas deram a ele. Ele nos contou da saudade de voc\u00eas, que voc\u00eas estavam arrependidos do que tinham feito e do interesse de voc\u00eas por mim. Tudo isso aumentou ainda mais a minha alegria."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mesmo que eu tenha entristecido a voc\u00eas com a carta que escrevi, n\u00e3o estou arrependido de t\u00ea-la escrito. E mesmo que eu tenha me arrependido, vejo que aquela carta entristeceu a voc\u00eas por pouco tempo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Agora eu estou contente, n\u00e3o porque voc\u00eas ficaram tristes, mas porque a tristeza de voc\u00eas os levou a se arrependerem. Voc\u00eas ficaram tristes da maneira como Deus queria que ficassem, e por isso n\u00f3s n\u00e3o os prejudicamos em nada."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Porque a tristeza que Deus quer que voc\u00eas tenham, leva a pessoa a arrepender-se, fazendo-a mudar de cora\u00e7\u00e3o e de vida. Isso conduz para a salva\u00e7\u00e3o e n\u00f3s n\u00e3o podemos nos arrepender disso. Por\u00e9m a tristeza do mundo conduz \u00e0 morte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Voc\u00eas tinham o tipo de tristeza que Deus queria que tivessem. Vejam agora o resultado dessa tristeza: Voc\u00eas se tornaram pessoas mais s\u00e9rias, provaram que n\u00e3o tinham culpa, ficaram zangados, ficaram com medo e com saudades, se interessaram por mim e se apressaram em castigar o mal. Em tudo voc\u00eas provaram que estavam inocentes neste assunto."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00e3o escrevi esta carta a voc\u00eas por causa de quem fez o mal, nem por causa da pessoa que sofreu esse mal. Escrevi para que voc\u00eas se dessem conta que Deus sabe do grande interesse que t\u00eam por n\u00f3s."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Foi por isso que nos sentimos confortados. Al\u00e9m deste nosso conforto, ficamos ainda mais contentes com a alegria de Tito, porque todos voc\u00eas o fizeram sentir-se melhor."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pois eu falei muito bem de voc\u00eas a ele, e mostraram que eu tinha raz\u00e3o. Assim como tudo aquilo que lhes falamos \u00e9 verdade, tamb\u00e9m o que dissemos a Tito sobre voc\u00eas \u00e9 verdade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E o carinho dele por voc\u00eas cresce cada vez mais quando ele se lembra de como todos voc\u00eas estavam dispostos a obedecer, e como o receberam com respeito e humildade."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alegro-me porque posso confiar inteiramente em voc\u00eas."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Como os crist\u00e3os contribu\u00edam - Agora, irm\u00e3os, queremos que voc\u00eas saibam da gra\u00e7a que o Senhor tem dado para as igrejas da regi\u00e3o da Maced\u00f4nia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Elas t\u00eam sido provadas por muitas afli\u00e7\u00f5es mas, apesar de sua profunda pobreza, revelaram uma grande alegria, que transbordou em rica generosidade."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eu sou testemunha de que elas, voluntariamente, deram o quanto podiam e mesmo al\u00e9m do que podiam dar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Elas nos pediram e insistiram v\u00e1rias vezes, que n\u00f3s as deix\u00e1ssemos participar nesta ajuda para o povo de Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "E fizeram mais do que n\u00f3s esper\u00e1vamos. Elas se entregaram em primeiro lugar ao Senhor e, depois, a n\u00f3s, cumprindo a vontade de Deus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De modo que pedimos a Tito que, assim como ele come\u00e7ou esse trabalho de caridade, tamb\u00e9m o completasse para voc\u00eas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Em tudo voc\u00eas mostram que s\u00e3o ricos: na f\u00e9, na palavra, no conhecimento, na dedica\u00e7\u00e3o e no amor que aprenderam de n\u00f3s. Assim, mostrem-se tamb\u00e9m ricos em generosidade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Eu n\u00e3o estou dizendo que isto \u00e9 um mandamento. Mas, pela sincera dedica\u00e7\u00e3o dos outros, quero provar a sinceridade do amor de voc\u00eas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pois voc\u00eas conhecem a gra\u00e7a que o nosso Senhor Jesus Cristo mostrou. Ele era rico, mas por causa de voc\u00eas se tornou pobre para que, pela pobreza dele, voc\u00eas se tornassem ricos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Na minha opini\u00e3o, voc\u00eas deviam fazer isto: No ano passado voc\u00eas n\u00e3o s\u00f3 foram os primeiros a querer contribuir, como tamb\u00e9m foram os primeiros a come\u00e7ar a contribuir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Portanto, completem a sua contribui\u00e7\u00e3o para que, assim como voc\u00eas revelaram disposi\u00e7\u00e3o no querer, tamb\u00e9m revelem a mesma disposi\u00e7\u00e3o para terminar este trabalho. E fa\u00e7am isto com as posses que voc\u00eas t\u00eam."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Porque, se existe a disposi\u00e7\u00e3o para contribuir, a oferta ser\u00e1 aceita de acordo com o que a pessoa tem e n\u00e3o de acordo com o que ela n\u00e3o tem."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pois n\u00e3o queremos que voc\u00eas vivam em dificuldades para que os outros possam viver bem; queremos que haja igualdade."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Como voc\u00eas t\u00eam muito agora, \u00e9 justo que ajudem aqueles que est\u00e3o em necessidade. Mais tarde, quando eles tiverem muito, ent\u00e3o poder\u00e3o ajudar a voc\u00eas, se precisarem de ajuda. Assim haver\u00e1 igualdade."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Como as Escrituras dizem: \u201cQuem colheu muito n\u00e3o teve demais; quem colheu pouco n\u00e3o teve falta\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Tito e seus companheiros - Dou gra\u00e7as a Deus por ter posto o mesmo interesse que eu tenho por voc\u00eas no cora\u00e7\u00e3o de Tito."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pois ele aceitou o nosso pedido e, mostrando-se disposto, resolveu partir voluntariamente para visit\u00e1-los."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Vamos enviar com ele o irm\u00e3o que \u00e9 respeitado entre todas as igrejas pelo seu trabalho em anunciar as Boas Novas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Esse irm\u00e3o tamb\u00e9m foi escolhido pelas igrejas para nos acompanhar quando formos entregar esta oferta. Estamos fazendo este servi\u00e7o para a gl\u00f3ria do Senhor e para mostrarmos que realmente queremos ajudar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Estamos tentando evitar que os outros nos critiquem com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 grande quantidade de dinheiro que estamos recolhendo."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O que nos interessa \u00e9 procedermos honestamente, n\u00e3o s\u00f3 diante de Deus, mas tamb\u00e9m diante dos homens."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Juntamente com eles vamos enviar ainda outro irm\u00e3o, que j\u00e1 mostrou muitas vezes que est\u00e1 sempre disposto a ajudar. Agora, mais do que nunca, ele quer ajudar, porque tem muita f\u00e9 em voc\u00eas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Quanto a Tito, ele \u00e9 meu companheiro e trabalha comigo para ajudar a voc\u00eas. Quanto aos nossos irm\u00e3os, eles s\u00e3o enviados pelas igrejas e honram a Cristo."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Portanto, mostrem a estes homens uma prova do amor de voc\u00eas e que temos raz\u00e3o de nos orgulhar de voc\u00eas, para que todas as igrejas possam ver."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A oferta para o povo de Deus - N\u00e3o \u00e9 preciso que eu lhes escreva a respeito desta oferta para o povo de Deus,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "pois sei que voc\u00eas querem ajudar. Eu tenho falado muito bem a respeito de voc\u00eas para as pessoas da Maced\u00f4nia, dizendo a elas que as igrejas da Acaia est\u00e3o preparadas desde o ano passado. E o entusiasmo de voc\u00eas tem estimulado a maioria delas."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas vou lhes enviar os irm\u00e3os porque n\u00e3o quero que os elogios que fizemos a respeito de voc\u00eas percam o valor. Quero que estejam preparados, assim como eu disse que voc\u00eas estariam."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Por outro lado, se algu\u00e9m da Maced\u00f4nia for comigo e perceber que n\u00e3o est\u00e3o preparados, n\u00f3s ficaremos envergonhados porque t\u00ednhamos muita confian\u00e7a em voc\u00eas. E isso para n\u00e3o falar da vergonha que voc\u00eas v\u00e3o ter."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Por isso achei necess\u00e1rio pedir aos irm\u00e3os que fossem visit\u00e1-los antes de n\u00f3s, para acabarem de preparar a oferta que prometeram. E assim a oferta j\u00e1 estar\u00e1 pronta quando n\u00f3s chegarmos a\u00ed, e ser\u00e1 uma oferta que voc\u00eas deram de boa vontade, e n\u00e3o por obriga\u00e7\u00e3o."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lembrem-se disto: aquele que planta pouco, tamb\u00e9m vai colher pouco; e aquele que planta muito, tamb\u00e9m vai colher muito."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Cada pessoa deve dar de acordo com o que resolveu no seu cora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o com tristeza ou por obriga\u00e7\u00e3o, pois Deus ama a pessoa que d\u00e1 com alegria."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E Deus pode dar a voc\u00eas muito mais b\u00ean\u00e7\u00e3os do que precisam, para que tenham sempre, em todas as coisas, ampla sufici\u00eancia, e mais do que o necess\u00e1rio para fazerem todo o tipo de boa obra."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Como dizem as Escrituras: \u201cEle d\u00e1 generosamente aos pobres, e o bem que ele faz dura para sempre\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E Deus, que d\u00e1 a semente para aquele que planta e p\u00e3o para alimento, tamb\u00e9m dar\u00e1 e far\u00e1 crescer a semente de voc\u00eas. Ele mesmo vai multiplicar os frutos da generosidade de voc\u00eas,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "e vai enriquec\u00ea-los de todas as maneiras para que sempre sejam generosos. E a oferta de voc\u00eas, apresentada por nosso interm\u00e9dio, vai fazer com que muitas pessoas agrade\u00e7am a Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pois este servi\u00e7o sagrado que est\u00e3o prestando, n\u00e3o s\u00f3 suprir\u00e1 a necessidade daqueles que pertencem ao povo de Deus, como tamb\u00e9m vai resultar em muitas a\u00e7\u00f5es de agradecimento a Deus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Esta ajuda que voc\u00eas est\u00e3o dando \u00e9 prova da sua f\u00e9. Eles v\u00e3o louvar a Deus por causa disso e porque voc\u00eas seguem as Boas Novas de Cristo na qual dizem ter f\u00e9. Eles tamb\u00e9m v\u00e3o louvar a Deus pela liberalidade com que voc\u00eas contribuem para com eles e para com todos os homens."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E, quando eles orarem por voc\u00eas, ter\u00e3o muitas saudades, por causa da extraordin\u00e1ria bondade de Deus que h\u00e1 em voc\u00eas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Gra\u00e7as sejam dadas a Deus pelo seu dom que \u00e9 incompar\u00e1vel."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo defende o seu minist\u00e9rio - E eu mesmo, Paulo, que na verdade sou humilde quando estou pessoalmente entre voc\u00eas e ousado para com voc\u00eas quando estou ausente, fa\u00e7o um apelo: pe\u00e7o, pela mansid\u00e3o e bondade de Cristo,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "que eu n\u00e3o tenha que ser duro com voc\u00eas quando estiver a\u00ed. Pe\u00e7o que eu n\u00e3o tenha que usar a mesma dureza que acho que deveria usar contra algumas pessoas que pensam que n\u00f3s vivemos de maneira mundana."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Porque, embora n\u00f3s vivamos no mundo, n\u00e3o lutamos como o mundo luta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pois as armas que usamos na nossa luta n\u00e3o s\u00e3o do mundo. Ao contr\u00e1rio, elas t\u00eam o poder de Deus para destruir fortalezas. Com elas n\u00f3s podemos destruir os argumentos falsos"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "e toda arrog\u00e2ncia que se levante contra o conhecimento de Deus. Prendemos todo pensamento e o obrigamos a obedecer a Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Estamos prontos para castigar qualquer tipo de desobedi\u00eancia, mas antes queremos que voc\u00eas obede\u00e7am completamente."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Olhem para os fatos diante de voc\u00eas! Se algu\u00e9m tem certeza de que pertence a Cristo, ent\u00e3o que se lembre de que, assim como ele pertence a Cristo, n\u00f3s tamb\u00e9m pertencemos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E se eu me orgulhar um pouco mais a respeito da autoridade que o Senhor nos deu para a edifica\u00e7\u00e3o de voc\u00eas e n\u00e3o a destrui\u00e7\u00e3o, eu n\u00e3o me envergonharei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pois n\u00e3o quero que pare\u00e7a ser minha inten\u00e7\u00e3o assustar a voc\u00eas por meio das minhas cartas."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Algu\u00e9m diz: \u201cAs cartas de Paulo s\u00e3o severas e pesadas. Mas ele \u00e9 fraco quando est\u00e1 conosco e as suas palavras n\u00e3o valem nada\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas essa pessoa deve saber o seguinte: n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre o que escrevemos quando estamos longe de voc\u00eas e o que faremos quando estivermos junto com voc\u00eas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "N\u00f3s n\u00e3o nos atrevemos a competir ou a nos comparar com certas pessoas que se julgam muito importantes. Elas se medem e se comparam umas com as outras e assim demonstram que n\u00e3o entendem o quanto s\u00e3o ignorantes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00f3s n\u00e3o nos orgulhamos al\u00e9m dos limites, mas somente dentro do campo de a\u00e7\u00e3o que Deus nos deu. E esse campo inclui tamb\u00e9m a voc\u00eas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00f3s n\u00e3o ultrapassamos os nossos limites, pois s\u00f3 ter\u00edamos ultrapassado se ainda n\u00e3o tiv\u00e9ssemos chegado at\u00e9 voc\u00eas. Mas n\u00f3s fomos os primeiros a chegar at\u00e9 voc\u00eas com as Boas Novas a respeito de Cristo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "N\u00f3s limitamos o nosso orgulho ao trabalho que temos feito e n\u00e3o nos gloriamos tirando vantagem do trabalho que outras pessoas fizeram. N\u00f3s temos a esperan\u00e7a de que, ao crescer a sua f\u00e9, seremos capazes de fazer um trabalho muito maior entre voc\u00eas, mas sempre dentro do nosso campo de a\u00e7\u00e3o."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Assim, anunciaremos as Boas Novas em outras cidades al\u00e9m da de voc\u00eas. N\u00e3o queremos nos orgulhar do trabalho que j\u00e1 foi feito no campo de a\u00e7\u00e3o de outras pessoas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas, como dizem as Escrituras: \u201cAquele que se orgulha deve se orgulhar das coisas que o Senhor tem feito\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Porque n\u00e3o \u00e9 a pessoa que diz ser boa que \u00e9 aceita, e sim a pessoa que o Senhor acha que \u00e9 boa."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo e os falsos ap\u00f3stolos - Eu gostaria que voc\u00eas tivessem paci\u00eancia comigo, mesmo quando falo alguma tolice. Por favor, tenham paci\u00eancia!"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eu tenho um grande cuidado por voc\u00eas, um cuidado que vem de Deus. Eu os tenho preparado para apresent\u00e1-los como uma noiva pura a um s\u00f3 homem, Cristo, assim como prometi."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mas receio que, como Eva foi enganada pela ast\u00facia da serpente, tamb\u00e9m as mentes de voc\u00eas sejam corrompidas e voc\u00eas se afastem da pura e sincera devo\u00e7\u00e3o a Cristo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Voc\u00eas t\u00eam muita paci\u00eancia com quem os visita e anuncia um Jesus diferente daquele que n\u00f3s lhes anunciamos! Voc\u00eas n\u00e3o se importam em receber um esp\u00edrito diferente daquele que j\u00e1 receberam, ou uma mensagem de salva\u00e7\u00e3o diferente daquela que j\u00e1 aceitaram! Portanto, tenham paci\u00eancia comigo tamb\u00e9m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eu n\u00e3o me acho inferior a qualquer um desses \u201csuper-ap\u00f3stolos\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Talvez eu seja limitado na minha habilidade de falar, mas n\u00e3o sou no conhecimento. Ao contr\u00e1rio, por todas as maneiras temos feito voc\u00eas conhecerem isto em todas as coisas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Por acaso eu cometi algum pecado pelo fato de viver humildemente para que voc\u00eas fossem exaltados, quando lhes anunciei as Boas Novas gratuitamente?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Explorei outras igrejas, recebendo sal\u00e1rio, para poder servi-los."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E durante o tempo que estive com voc\u00eas, ao passar necessidades, n\u00e3o incomodei ningu\u00e9m. Os irm\u00e3os que vieram da Maced\u00f4nia \u00e9 que me ajudaram em tudo o que precisei. Em nada eu incomodei a voc\u00eas, e nem os incomodarei."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E ningu\u00e9m nas regi\u00f5es da Acaia poder\u00e1 tirar de mim esse orgulho. Digo isto com a verdade de Cristo que h\u00e1 em mim."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Por que n\u00e3o incomodo a voc\u00eas? Ser\u00e1 que \u00e9 porque eu n\u00e3o os amo? Deus sabe que isso n\u00e3o \u00e9 verdade!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas o que fa\u00e7o e continuarei fazendo, \u00e9 para evitar que aqueles tais \u201cap\u00f3stolos\u201d tenham qualquer motivo para se orgulhar. Eles gostariam que as pessoas pensassem que o trabalho que eles se orgulham \u00e9 igual ao nosso."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Tais homens s\u00e3o falsos ap\u00f3stolos, trabalhadores mentirosos que fingem ser ap\u00f3stolos de Cristo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E n\u00e3o \u00e9 de admirar, pois at\u00e9 mesmo Satan\u00e1s finge ser um anjo de luz."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Por isso n\u00e3o nos surpreende o fato de que os pr\u00f3prios servos de Satan\u00e1s tamb\u00e9m finjam ser servos da justi\u00e7a. Mas, no final, eles v\u00e3o receber o que merecem pelo que t\u00eam feito."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulo fala dos seus sofrimentos como ap\u00f3stolo - Eu repito: que nenhum de voc\u00eas pense que eu sou tolo; mas se algu\u00e9m pensar assim, ent\u00e3o que me aceite como tamb\u00e9m aceita os tolos. Dessa forma eu tamb\u00e9m poderei me orgulhar um pouco."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eu me orgulho porque tenho confian\u00e7a em mim. Eu n\u00e3o falo com a autoridade do Senhor, mas como um tolo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Desde que h\u00e1 muitas pessoas que se orgulham das suas vidas neste mundo, eu tamb\u00e9m vou me orgulhar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque voc\u00eas, sendo inteligentes, toleram de boa vontade aqueles que s\u00e3o tolos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Voc\u00eas at\u00e9 toleram aqueles que os escravizam, aqueles que os exploram, aqueles que os enganam, aqueles que pensam que s\u00e3o superiores a voc\u00eas e aqueles que lhes d\u00e3o bofetadas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9 uma vergonha eu ter que dizer isto, mas n\u00f3s fomos \u201cfracos demais\u201d para agir assim. Por\u00e9m, se algu\u00e9m se atrever a se orgulhar de alguma coisa, eu tamb\u00e9m me atreverei (falo como um tolo)."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eles s\u00e3o hebreus? Eu tamb\u00e9m sou. S\u00e3o israelitas? Eu tamb\u00e9m sou. S\u00e3o descendentes de Abra\u00e3o? Eu tamb\u00e9m sou."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "S\u00e3o servos de Cristo? Eu sou ainda mais (sou louco ao dizer isto). Trabalhei muito mais do que eles. Fui preso muito mais vezes e a\u00e7oitado sem medida. Enfrentei o perigo da morte muitas vezes."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Cinco vezes os judeus me castigaram com trinta e nove chicotadas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Em tr\u00eas ocasi\u00f5es diferentes me bateram com varas, e uma vez fui apedrejado. Tr\u00eas vezes o navio em que eu estava viajando afundou e cheguei a passar uma noite e um dia na \u00e1gua."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Fiz v\u00e1rias viagens, enfrentando perigos de rios, perigos de ladr\u00f5es, perigos entre o meu pr\u00f3prio povo, perigos entre outros povos que n\u00e3o s\u00e3o judeus, perigos na cidade, perigos no campo, perigos no mar, perigos entre falsos irm\u00e3os."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Tenho trabalhado duramente e at\u00e9 n\u00e3o poder mais. Muitas vezes tenho ficado sem dormir, sem comer e sem ter o que vestir; tenho passado fome, sede e frio."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Al\u00e9m de outros problemas, h\u00e1 o que pesa sobre mim diariamente: a preocupa\u00e7\u00e3o com todas as igrejas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Quando algu\u00e9m est\u00e1 fraco, eu me sinto fraco tamb\u00e9m; quando algu\u00e9m cai em pecado, eu tamb\u00e9m me sinto muito aflito."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Se tenho que me orgulhar, ent\u00e3o vou me orgulhar das coisas que mostram como sou fraco."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "O Deus e Pai do Senhor Jesus, que \u00e9 louvado para sempre, sabe que eu n\u00e3o minto."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Quando estive em Damasco, o governador que servia sob o comando do rei Aretas colocou guardas em volta da cidade para me prender."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Mas, num grande cesto, me desceram por uma janela do muro da cidade abaixo, e assim escapei das m\u00e3os do governador."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo recebeu vis\u00f5es e revela\u00e7\u00f5es do Senhor - Devo continuar me orgulhando, embora isso n\u00e3o valha nada. Agora vou falar das vis\u00f5es e revela\u00e7\u00f5es que tenho recebido do Senhor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Conheci um homem em Cristo que, h\u00e1 cartoze anos, foi elevado ao terceiro c\u00e9u. N\u00e3o sei se ele estava no seu corpo ou fora do seu corpo, Deus o sabe."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eu sei que esse homem foi levado ao para\u00edso. Por\u00e9m n\u00e3o sei se ele estava no seu corpo ou fora do seu corpo, s\u00f3 Deus sabe, mas ele ouviu palavras que n\u00e3o podem ser explicadas e que n\u00e3o \u00e9 permitido ao ser humano falar."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eu sei que esse homem foi levado ao para\u00edso. Por\u00e9m n\u00e3o sei se ele estava no seu corpo ou fora do seu corpo, s\u00f3 Deus sabe, mas ele ouviu palavras que n\u00e3o podem ser explicadas e que n\u00e3o \u00e9 permitido ao ser humano falar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Desse homem \u00e9 que me orgulharei. Mas n\u00e3o me orgulho de mim mesmo, a n\u00e3o ser nas minhas fraquezas."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pois, se eu vier a me orgulhar n\u00e3o serei tolo, porque estarei falando a verdade. Por\u00e9m n\u00e3o me orgulharei para que ningu\u00e9m pense de mim mais do que v\u00ea em mim e do que me ouve dizer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, para que eu n\u00e3o ficasse orgulhoso demais por causa das grandes revela\u00e7\u00f5es que recebi, foi-me dada uma mol\u00e9stia em meu corpo. Essa mol\u00e9stia \u00e9 um mensageiro de Satan\u00e1s, enviada para me atormentar, a fim de que eu n\u00e3o me engrande\u00e7a."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tr\u00eas vezes pedi ao Senhor que tirasse esse tormento de mim."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas ele me disse: \u201cA minha gra\u00e7a \u00e9 o suficiente para voc\u00ea, porque o meu poder \u00e9 mais forte quando voc\u00ea est\u00e1 fraco\u201d. Ent\u00e3o, de boa vontade mais me orgulharei nas fraquezas, para que o poder de Cristo permane\u00e7a em mim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Portanto, fico feliz com as fraquezas, com os insultos, com as necessidades, com as persegui\u00e7\u00f5es e com as dificuldades por causa de Cristo. Pois quando sou fraco, ent\u00e3o \u00e9 que sou forte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O amor de Paulo pela igreja em Corinto - Tenho me tornado um tolo, mas voc\u00eas me obrigaram a isso. Voc\u00eas deveriam falar bem de mim, pois em nada sou inferior a esses \u201csuper-ap\u00f3stolos\u201d, embora eu n\u00e3o seja nada."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Pelo menos, eu fiz entre voc\u00eas as coisas que provam que algu\u00e9m \u00e9 um ap\u00f3stolo, a saber: sinais, maravilhas e milagres, e tudo com muita paci\u00eancia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Assim, voc\u00eas receberam todas as coisas que as outras igrejas receberam, s\u00f3 que com uma diferen\u00e7a: eu n\u00e3o fui um peso para voc\u00eas. Desculpem-me por este erro!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Agora estou pronto a ir visit\u00e1-los pela terceira vez, e n\u00e3o quero nada do que voc\u00eas possuem. Pois eu n\u00e3o estou procurando os bens de voc\u00eas, mas a voc\u00eas mesmos. Os filhos n\u00e3o devem sustentar os pais, mas s\u00e3o os pais que devem sustentar os filhos."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eu, de boa vontade, darei a voc\u00eas tudo o que tenho e gastarei at\u00e9 a mim mesmo pelo bem de voc\u00eas. Ser\u00e1 que quanto mais eu os amo, menos serei amado por voc\u00eas?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Est\u00e1 claro que eu n\u00e3o fui um peso para voc\u00eas. Mas voc\u00eas acham que eu os enganei e usei mentiras para peg\u00e1-los."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Por acaso eu os explorei por interm\u00e9dio de algum daqueles que enviei at\u00e9 voc\u00eas?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Pedi a Tito para ir visit\u00e1-los e enviei um de nossos irm\u00e3os com ele. Por acaso Tito os explorou? Ser\u00e1 que n\u00e3o nos comportamos com o mesmo esp\u00edrito? N\u00e3o seguimos os mesmos passos?"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voc\u00eas est\u00e3o pensando que, durante todo este tempo, n\u00f3s estamos nos defendendo diante de voc\u00eas? N\u00f3s estamos falando diante de Deus como seguidores de Cristo, e tudo o que fazemos, queridos amigos, \u00e9 para fortalec\u00ea-los."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pois receio que, quando eu for visit\u00e1-los, os encontre diferentes do que eu quero que voc\u00eas sejam e que tamb\u00e9m voc\u00eas me achem diferente do que querem que eu seja. Receio que haja entre voc\u00eas brigas, invejas, \u00f3dio, ego\u00edsmo, insultos, mexericos, vaidade e desordens."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Receio que, quando for visit\u00e1-los novamente, o meu Deus me humilhe diante de voc\u00eas e eu venha a me entristecer por causa daqueles que pecaram e n\u00e3o decidiram mudar a sua forma de pensar nem de viver com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 impureza, \u00e0 imoralidade sexual e \u00e0 sensualidade que t\u00eam praticado."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Conselhos finais e sauda\u00e7\u00f5es - Esta \u00e9 a terceira vez que vou visit\u00e1-los. Lembrem-se de que \u201cToda acusa\u00e7\u00e3o tem que ser confirmada pela boca de duas ou tr\u00eas testemunhas\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quando estive com voc\u00eas pela segunda vez, eu avisei aqueles que tinham pecado, e a todos os outros; agora que estou longe de voc\u00eas, eu torno a avisar que n\u00e3o lhes pouparei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eu vou fazer isso porque voc\u00eas est\u00e3o procurando provas de que Cristo fala por meio de mim. Ele n\u00e3o \u00e9 fraco para com voc\u00eas; ao contr\u00e1rio, ele \u00e9 poderoso entre voc\u00eas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u00c9 verdade que Cristo estava fraco quando foi crucificado, contudo ele agora vive pelo poder de Deus. \u00c9 verdade tamb\u00e9m que n\u00f3s somos fracos nele, mas n\u00f3s viveremos com ele pelo poder de Deus para o benef\u00edcio de voc\u00eas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Examinem a si mesmos para verem se ainda est\u00e3o vivendo com f\u00e9; provem-se a voc\u00eas mesmos. Sem d\u00favida que voc\u00eas reconhecer\u00e3o que Jesus Cristo est\u00e1 em voc\u00eas, a n\u00e3o ser que j\u00e1 estejam reprovados nestes exames."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De qualquer maneira, n\u00f3s temos a esperan\u00e7a de que voc\u00eas reconhe\u00e7am que n\u00f3s n\u00e3o estamos reprovados."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pedimos a Deus que voc\u00eas n\u00e3o fa\u00e7am nada que seja mau. N\u00e3o para que simplesmente pare\u00e7amos aprovados, mas para que voc\u00eas fa\u00e7am o bem, mesmo que pare\u00e7a que n\u00f3s estamos reprovados."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porque n\u00e3o podemos fazer nada contra a verdade, mas somente a favor da verdade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pois nos alegramos quando n\u00f3s estamos fracos, e voc\u00eas fortes. E isto \u00e9 o que pedimos: que voc\u00eas cheguem a ser perfeitos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Portanto, eu escrevo estas coisas enquanto estou longe, para que, quando estiver presente, n\u00e3o tenha que ser duro com voc\u00eas ao usar a autoridade que o Senhor me deu. Esta autoridade \u00e9 para fortalecer e n\u00e3o para destruir."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Sem mais, irm\u00e3os, adeus! Procurem ser perfeitos e ajudem-se uns aos outros. Tenham o mesmo modo de pensar, vivam em paz, e o Deus de amor e de paz estar\u00e1 com voc\u00eas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Cumprimentem-se uns aos outros com beijo de irm\u00e3os."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Todo o povo de Deus lhes manda lembran\u00e7as."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A gra\u00e7a do Senhor Jesus Cristo, o amor de Deus e a comunh\u00e3o do Esp\u00edrito Santo estejam com todos voc\u00eas."
                }
            }
        }
    }
}