{
    "version": "VFL",
    "book_name": "Acts",
    "book_nr": "44",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Introdu\u00e7\u00e3o - No meu primeiro livro, Te\u00f3filo, eu escrevi a respeito de todas as coisas que Jesus fez e ensinou desde o princ\u00edpio"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "at\u00e9 o dia em que foi levado para o c\u00e9u. Antes, por\u00e9m, por meio do Esp\u00edrito Santo, ele deu instru\u00e7\u00f5es aos ap\u00f3stolos que tinha escolhido."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Depois de sua morte, Jesus se apresentou vivo aos ap\u00f3stolos e lhes deu muitas e indiscut\u00edveis provas de que estava vivo. Ele lhes apareceu durante quarenta dias e lhes falou a respeito do reino de Deus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Numa ocasi\u00e3o, quando estava comendo com eles, ele lhes deu esta ordem: \u2014N\u00e3o saiam de Jerusal\u00e9m, mas esperem pela promessa do Pai, da qual eu lhes falei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pois Jo\u00e3o batizava em \u00e1gua, mas voc\u00eas ser\u00e3o batizados no Esp\u00edrito Santo, daqui a alguns dias."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Jesus \u00e9 levado para o c\u00e9u - Quando os ap\u00f3stolos estavam reunidos com Jesus, eles lhe perguntaram: \u2014\u00c9 agora, Senhor, que vai devolver o reino para Israel?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ele lhes disse: \u2014O Pai \u00e9 o \u00fanico que tem autoridade de decidir sobre datas e tempos; n\u00e3o cabe a voc\u00eas saber essas coisas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas receber\u00e3o poder, quando o Esp\u00edrito Santo vier sobre voc\u00eas, e ent\u00e3o ser\u00e3o minhas testemunhas em Jerusal\u00e9m, em toda a regi\u00e3o da Judeia e Samaria e tamb\u00e9m pelos quatro cantos do mundo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Depois de dizer isto, Jesus foi levado para o c\u00e9u diante deles; e uma nuvem o cobriu, escondendo-o deles."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eles continuaram olhando para o c\u00e9u enquanto Jesus se afastava. De repente, dois homens vestidos de branco apareceram ao lado deles,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "e disseram: \u2014Homens da Galileia, por que voc\u00eas est\u00e3o aqui de p\u00e9 olhando para o c\u00e9u? Esse mesmo Jesus que foi levado de voc\u00eas para o c\u00e9u voltar\u00e1 da mesma maneira que o viram partir."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A escolha de Matias - Depois disto, os disc\u00edpulos voltaram para Jerusal\u00e9m. Eles estavam no monte das Oliveiras, que ficava mais ou menos a um quil\u00f4metro de dist\u00e2ncia."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando chegaram, foram para uma sala que ficava no andar de cima de uma casa, pois era ali que eles iam ficar. Eram eles: Pedro, Jo\u00e3o, Tiago e Andr\u00e9; Filipe, Tom\u00e9, Bartolomeu e Mateus; Tiago o filho de Alfeu, Sim\u00e3o o Zelote, e Judas o irm\u00e3o de Tiago."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eles costumavam orar juntos. Com eles estavam tamb\u00e9m algumas mulheres, os irm\u00e3os de Jesus e Maria, a m\u00e3e dele."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Naqueles dias, Pedro se levantou no meio dos irm\u00e3os (havia naquele lugar mais ou menos cento e vinte pessoas) e disse:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2014Meus irm\u00e3os! As coisas que o Esp\u00edrito Santo revelou por meio de Davi a respeito de Judas, e que est\u00e3o nas Escrituras, tinham que acontecer. Foi Judas que guiou os homens que prenderam a Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Esse homem era do nosso grupo e ajudava no nosso servi\u00e7o."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "(Ele comprou um campo com o dinheiro que ganhou pela sua maldade e foi l\u00e1 que ele caiu de cabe\u00e7a para baixo e se arrebentou e os seus intestinos se esparramaram."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Todos em Jerusal\u00e9m ficaram sabendo disso e o campo ficou conhecido na pr\u00f3pria l\u00edngua deles como \u201cAceldama\u201d, que quer dizer \u201cCampo de Sangue\u201d.)"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pois assim est\u00e1 escrito no livro dos Salmos: \u201cQue a sua habita\u00e7\u00e3o fique deserta e que ningu\u00e9m viva nela\u201d. E tamb\u00e9m: \u201cQue outra pessoa fique com o seu cargo\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Por isso, \u00e9 necess\u00e1rio escolher um dos homens que esteve conosco todo o tempo em que o Senhor Jesus tamb\u00e9m esteve,"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "come\u00e7ando pelo batismo de Jo\u00e3o, at\u00e9 o dia em que Jesus foi para o c\u00e9u, para que juntos possamos ser testemunhas da sua ressurrei\u00e7\u00e3o."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o eles sugeriram estes dois homens: Jos\u00e9, chamado Barsab\u00e1s, mas tamb\u00e9m conhecido como Justo, e Matias."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Depois eles oraram, dizendo: \u2014O Senhor conhece os cora\u00e7\u00f5es de todos. Ent\u00e3o, por favor, mostre-nos qual destes dois homens deve trabalhar conosco"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "e ocupar o cargo de ap\u00f3stolo que Judas abandonou para ir para o seu pr\u00f3prio lugar."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eles sortearam entre os dois e a sorte saiu para Matias, que foi inclu\u00eddo no grupo dos onze ap\u00f3stolos."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vinda do Esp\u00edrito Santo - Quando chegou o dia de Pentecostes, todos eles estavam reunidos no mesmo lugar."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De repente eles ouviram um som vindo do c\u00e9u parecido com o de uma ventania. Todos eles, que estavam sentados, ouviram o som por toda a casa."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E ent\u00e3o apareceram l\u00ednguas como de fogo que se espalharam e pousaram sobre cada um deles."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos ficaram cheios do Esp\u00edrito Santo e come\u00e7aram a falar em outras l\u00ednguas, de acordo com o que o Esp\u00edrito lhes concedia que falassem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Estavam morando em Jerusal\u00e9m judeus cheios de f\u00e9, que tinham vindo de todas as partes do mundo conhecido de ent\u00e3o."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ao ouvirem aquele som, a multid\u00e3o se ajuntou e todos ficaram muito perplexos, pois cada um os ouvia falar em sua pr\u00f3pria l\u00edngua."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Muito surpresos, diziam uns aos outros: \u2014N\u00e3o s\u00e3o galileus todos estes homens que est\u00e3o falando?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Como \u00e9, ent\u00e3o, que cada um de n\u00f3s os ouve falar em nossa pr\u00f3pria l\u00edngua nativa?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Viemos da P\u00e1rtia, da M\u00e9dia, do El\u00e3o, da Mesopot\u00e2mia, da Judeia, da Capad\u00f3cia, do Ponto, da \u00c1sia,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "da Fr\u00edgia, da Panf\u00edlia, do Egito e das regi\u00f5es da L\u00edbia, que fica perto de Cirene. Alguns de n\u00f3s s\u00e3o de Roma,"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "outros vieram de Creta e outros da Ar\u00e1bia. Alguns s\u00e3o judeus e outros s\u00e3o convertidos ao juda\u00edsmo. N\u00f3s os estamos ouvindo falar sobre a grandeza de Deus em nossas pr\u00f3prias l\u00ednguas!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eles estavam todos surpresos e sem saber o que pensar, e diziam uns aos outros: \u2014O que quer dizer tudo isto?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Outros, por\u00e9m, debochavam deles e diziam: \u2014Eles est\u00e3o b\u00eabados."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A mensagem de Pedro - Ent\u00e3o Pedro se levantou junto com os onze ap\u00f3stolos e, em voz bem alta, come\u00e7ou a falar para a multid\u00e3o, dizendo: \u2014Homens da Judeia! Todos voc\u00eas que est\u00e3o morando em Jerusal\u00e9m! Deixem que eu lhes diga uma coisa e prestem muita aten\u00e7\u00e3o ao que eu vou dizer."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Estes homens n\u00e3o est\u00e3o b\u00eabados como voc\u00eas pensam que est\u00e3o, pois mal passa das nove horas da manh\u00e3!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ao contr\u00e1rio! O que est\u00e1 acontecendo diz respeito ao que o profeta Joel falou:"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u201cNos \u00faltimos dias\u2014diz Deus\u2014derramarei o meu Esp\u00edrito sobre todos os povos. Os seus filhos e filhas profetizar\u00e3o, os jovens ter\u00e3o vis\u00f5es e os idosos ter\u00e3o sonhos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sim, naqueles dias derramarei o meu Esp\u00edrito sobre os meus servos e as minhas servas, e eles profetizar\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eu farei grandes maravilhas em cima, no c\u00e9u, e sinais em baixo, na terra: haver\u00e1 sangue e fogo e nuvens de fuma\u00e7a."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "O sol se transformar\u00e1 em escurid\u00e3o e a lua em sangue. Ent\u00e3o vir\u00e1 o grande e glorioso dia do Senhor."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E Deus salvar\u00e1 a todos os que chamam por ele\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "\u2014Homens de Israel! Escutem o que eu vou dizer: Jesus de Nazar\u00e9 foi um homem cujas credenciais foram aprovadas por Deus entre voc\u00eas, por meio de muitos milagres, maravilhas e sinais que o pr\u00f3prio Deus realizou por meio dele, como voc\u00eas bem sabem."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Esse homem foi entregue a voc\u00eas de acordo com o prop\u00f3sito e o pr\u00e9vio conhecimento de Deus; e voc\u00eas, com a ajuda de homens maus, mataram-no, crucificando-o."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Deus, por\u00e9m, o ressuscitou, livrando-o das dores da morte, pois n\u00e3o era poss\u00edvel que ele fosse dominado por ela."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pois Davi disse isto a respeito dele: \u201cEu vi o Senhor sempre \u00e0 minha frente; ele est\u00e1 \u00e0 minha direita para que eu n\u00e3o seja abalado."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por isso, o meu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 feliz, a minha boca fala coisas alegres e o meu corpo vive em esperan\u00e7a."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isso acontece porque o senhor n\u00e3o abandonar\u00e1 a minha alma no mundo dos mortos e tamb\u00e9m n\u00e3o permitir\u00e1 que o seu Santo entre em decomposi\u00e7\u00e3o."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "O Senhor me revelou os caminhos da vida e me encher\u00e1 de alegria com a sua presen\u00e7a\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u2014Irm\u00e3os! Eu posso lhes dizer com confian\u00e7a a respeito do patriarca Davi: Ele morreu, foi sepultado e o seu t\u00famulo se encontra entre n\u00f3s at\u00e9 os dias de hoje."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ele era um profeta e sabia que Deus lhe tinha jurado que um dos seus descendentes se sentaria no seu trono."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Vendo antecipadamente, Davi falou a respeito da ressurrei\u00e7\u00e3o de Cristo. Davi disse que Cristo n\u00e3o seria abandonado no lugar dos mortos e tamb\u00e9m que seu corpo n\u00e3o entraria em decomposi\u00e7\u00e3o."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Deus ressuscitou a Jesus e n\u00f3s somos testemunhas disso."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Depois de ter sido levado para a direita de Deus, ele recebeu do Pai o Esp\u00edrito Santo, que o pr\u00f3prio Pai havia prometido, e derramou o que voc\u00eas agora est\u00e3o vendo e ouvindo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Porque n\u00e3o foi Davi quem subiu para o c\u00e9u e ele mesmo diz: \u201cO Senhor disse ao meu Senhor: Sente-se aqui a meu lado direito"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "at\u00e9 que eu ponha os seus inimigos sob seu poder\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Portanto que todo o povo de Israel tenha certeza de que esse mesmo Jesus, a quem voc\u00eas crucificaram, Deus o fez Senhor e Cristo!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Os primeiros batismos - Ao ouvirem aquilo, todos sentiram um profundo remorso e perguntaram a Pedro e aos demais ap\u00f3stolos: \u2014O que devemos fazer ent\u00e3o, irm\u00e3os?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Pedro lhes disse: \u2014Mudem o seu comportamento e cada um de voc\u00eas seja batizado em nome de Jesus Cristo, para o perd\u00e3o dos pecados de voc\u00eas. Ent\u00e3o receber\u00e3o um presente de Deus: o Esp\u00edrito Santo."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pois esta promessa \u00e9 para quem o Senhor, nosso Deus, chamar para si: voc\u00eas, seus filhos e todos aqueles que est\u00e3o longe."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "E Pedro continuava a testemunhar, e os encorajava com muitas outras palavras, dizendo: \u2014Salvem-se desta gera\u00e7\u00e3o m\u00e1!"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Aqueles que aceitaram a sua mensagem foram batizados e, mais ou menos, tr\u00eas mil pessoas foram adicionadas naquele dia."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "A igreja crist\u00e3 - Eles se dedicavam ao ensino dos ap\u00f3stolos, \u00e0 comunh\u00e3o, a comer juntos e \u00e0s ora\u00e7\u00f5es."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos fizeram muitos sinais e maravilhas, e um sentimento de muito respeito tomou conta de todos."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Todos os que tinham crido ficavam juntos e repartiam tudo o que tinham."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Eles vendiam suas propriedades e os seus bens e distribu\u00edam entre todos, conforme a necessidade de cada um."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Eles se reuniam no templo todos os dias, e comiam juntos de casa em casa, repartindo a comida com alegria e com sinceridade no cora\u00e7\u00e3o."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Eles louvavam a Deus e eram estimados por todas as pessoas. E todos os dias o Senhor aumentava aquele grupo com pessoas que iam sendo salvas."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro cura um paral\u00edtico - Certo dia, \u00e0s tr\u00eas horas da tarde (a hora da ora\u00e7\u00e3o) Pedro e Jo\u00e3o foram para a \u00e1rea do templo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Havia no templo um port\u00e3o chamado Formoso. Todos os dias um homem que era paral\u00edtico desde que nascera era carregado at\u00e9 l\u00e1. Ele ficava perto do port\u00e3o pedindo esmolas \u00e0s pessoas que entravam na \u00e1rea do templo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quando este homem viu que Pedro e Jo\u00e3o estavam prestes a entrar no templo, pediu a eles uma esmola."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedro, assim como Jo\u00e3o, olharam bem para ele. Ent\u00e3o Pedro disse ao homem: \u2014Olhe para n\u00f3s!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O homem olhou para eles, esperando receber alguma coisa deles."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas Pedro lhe disse: \u2014Eu n\u00e3o tenho nenhum dinheiro para dar, mas vou lhe dar o que tenho: Em nome de Jesus Cristo de Nazar\u00e9, levante-se e ande!"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, pegando a m\u00e3o direita do homem, Pedro o puxou at\u00e9 que se levantasse. No mesmo instante, os seus p\u00e9s e tornozelos ficaram fortes e,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "dando um salto, o homem ficou em p\u00e9 e come\u00e7ou a andar. Ele entrou no templo com eles, andando, saltando e louvando a Deus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Todas as pessoas o viram andar enquanto louvava a Deus,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e reconheceram que ele era o homem que estava sempre pedindo esmolas perto do port\u00e3o Formoso do templo. Todos ficaram admirados e maravilhados com o que tinha acontecido com ele."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O homem se agarrou a Pedro e Jo\u00e3o, e todas as pessoas, admiradas, corriam para onde eles estavam, no lugar chamado Alpendre de Salom\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O discurso de Pedro - Quando Pedro viu isso, disse ao povo: \u2014Homens de Israel! Por que voc\u00eas ficaram admirados com isto? Por que voc\u00eas nos olham como se fosse pelo nosso pr\u00f3prio poder ou a causa da nossa devo\u00e7\u00e3o religiosa que tiv\u00e9ssemos feito este homem andar?"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O Deus dos nossos antepassados, o Deus de Abra\u00e3o, de Isaque e de Jac\u00f3, glorificou ao seu servo Jesus. Voc\u00eas, por\u00e9m, o entregaram \u00e0s autoridades para ser morto e tamb\u00e9m o rejeitaram diante de Pilatos; e quando Pilatos quis solt\u00e1-lo, voc\u00eas n\u00e3o quiseram."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Voc\u00eas rejeitaram o Santo e o Justo e pediram que um assassino fosse libertado em seu lugar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Voc\u00eas mataram o Autor da vida, mas Deus o ressuscitou, e n\u00f3s somos testemunhas disso."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pela f\u00e9 no poder de Jesus, esse mesmo poder fortaleceu a este homem que voc\u00eas veem e conhecem. Sim, foi a f\u00e9 que vem por meio de Jesus que curou completamente este homem diante de todos voc\u00eas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2014Agora, irm\u00e3os, eu sei que tanto voc\u00eas como os seus l\u00edderes fizeram o que fizeram por ignor\u00e2ncia."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Foi dessa maneira que Deus fez com que acontecesse aquilo que ele tinha dito pela boca de todos os profetas: que o seu Cristo tinha de sofrer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Portanto, mudem o seu comportamento e voltem-se para Deus para que os pecados de voc\u00eas sejam apagados;"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "para que, da presen\u00e7a de Deus, venham tempos de al\u00edvio e tamb\u00e9m para que Deus possa enviar o Cristo que j\u00e1 escolheu para voc\u00eas, isto \u00e9, Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u2014Mas \u00e9 preciso que Jesus permane\u00e7a no c\u00e9u at\u00e9 chegar o tempo de todas as coisas serem renovadas. Deus nos falou a respeito dessas coisas h\u00e1 muito tempo atr\u00e1s, pela boca dos seus santos profetas."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pois Mois\u00e9s disse: \u201cO Senhor, o Deus de voc\u00eas, lhes dar\u00e1 um profeta como eu, e esse profeta vir\u00e1 do meio do seu pr\u00f3prio povo. Voc\u00eas devem obedecer a tudo o que ele lhes disser."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Quem n\u00e3o obedecer \u00e0quele profeta ser\u00e1 completamente eliminado do povo\u201d."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "De fato, todos os profetas, come\u00e7ando por Samuel e indo at\u00e9 todos os que vieram depois dele, falaram a respeito destes dias."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Voc\u00eas s\u00e3o os descendentes dos profetas e da alian\u00e7a que Deus fez com os antepassados de voc\u00eas. Ele disse a Abra\u00e3o: \u201cTodas as na\u00e7\u00f5es do mundo ser\u00e3o aben\u00e7oadas atrav\u00e9s da sua descend\u00eancia\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quando Deus ressuscitou o seu servo, ele o enviou primeiro a voc\u00eas, para que cada um de voc\u00eas fosse aben\u00e7oado ao abandonar a sua vida de pecados."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro e Jo\u00e3o no Conselho Superior - Os sacerdotes, o capit\u00e3o da guarda do templo e os saduceus se aproximaram enquanto eles ainda estavam falando."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Eles ficaram irritados porque Pedro e Jo\u00e3o estavam ensinando o povo e proclamando a ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos por meio de Jesus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o prenderam os dois e os puseram na cadeia at\u00e9 o dia seguinte, pois j\u00e1 era muito tarde."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "No entanto, muitos dos que ouviram a mensagem acreditaram e o n\u00famero de homens subiu para cinco mil."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "No dia seguinte, os l\u00edderes do povo, os l\u00edderes e os professores da lei se reuniram em Jerusal\u00e9m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Tamb\u00e9m estavam presentes: An\u00e1s, o sumo sacerdote, Caif\u00e1s, Jo\u00e3o, Alexandre e todos os que pertenciam \u00e0 fam\u00edlia do sumo sacerdote."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ao colocar os ap\u00f3stolos no meio deles, come\u00e7aram a fazer-lhes perguntas: \u2014Quem deu a voc\u00eas poder ou autoridade para curar este homem?"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedro, ent\u00e3o, cheio do Esp\u00edrito Santo, disse a eles: \u2014L\u00edderes do povo e l\u00edderes!"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Parece que hoje n\u00f3s estamos sendo interrogados por causa da boa a\u00e7\u00e3o que fizemos ao homem paral\u00edtico, e de como ele foi curado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Muito bem! Ent\u00e3o fiquem todos voc\u00eas e todo o povo de Israel sabendo que este homem se apresenta curado diante de voc\u00eas pelo poder de Jesus Cristo de Nazar\u00e9, o mesmo a quem voc\u00eas crucificaram e a quem Deus ressuscitou."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ele \u00e9: \u201cA pedra que voc\u00eas, os construtores, rejeitaram e veio a ser a mais importante de todas\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E n\u00e3o h\u00e1 salva\u00e7\u00e3o em mais ningu\u00e9m, pois n\u00e3o h\u00e1 nenhum outro nome debaixo do c\u00e9u dado entre os homens, pelo qual possamos ser salvos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Os membros do Conselho Superior ficaram admirados com a coragem de Pedro e de Jo\u00e3o, pois sabiam que eles eram homens simples e sem cultura. Eles reconheceram, ent\u00e3o, que os dois tinham sido companheiros de Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eles n\u00e3o puderam dizer nada, pois o homem que tinha sido curado estava de p\u00e9, ali, entre eles."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os membros do Conselho Superior ordenaram que os dois sa\u00edssem, e come\u00e7aram a discutir entre si:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u2014O que podemos fazer a estes homens? Est\u00e1 claro para todas as pessoas que vivem em Jerusal\u00e9m que um milagre not\u00e1vel foi feito entre elas e isso n\u00f3s n\u00e3o podemos negar!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "No entanto, para que isto n\u00e3o se espalhe ainda mais pelo povo, vamos amea\u00e7\u00e1-los e dizer para que n\u00e3o falem neste nome a mais ningu\u00e9m."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E, chamando os dois novamente, mandaram que eles nunca mais dissessem nem ensinassem \u00e0s pessoas coisa alguma sobre Jesus em uma forma que lhe trouxesse prest\u00edgio."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas Pedro e Jo\u00e3o lhes disseram: \u2014Voc\u00eas decidam se \u00e9 certo diante de Deus obedecer a voc\u00eas ao inv\u00e9s de obedecer a ele."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00f3s n\u00e3o podemos deixar de falar a respeito das coisas que vimos e ouvimos!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ent\u00e3o, os membros do Conselho Superior os amea\u00e7aram ainda mais e depois os deixaram ir embora. Eles n\u00e3o viam uma forma sequer de castig\u00e1-los, pois todo o povo estava dando gra\u00e7as a Deus pelo que tinha acontecido."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O homem que fora curado pelo milagre tinha mais de quarenta anos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Os disc\u00edpulos pedem coragem a Deus - Quando foram libertados, Pedro e Jo\u00e3o voltaram para junto de seus companheiros e lhes contaram tudo o que os l\u00edderes dos sacerdotes e os l\u00edderes tinham dito a eles."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Quando ouviram aquilo, todos juntos oraram a Deus, dizendo: \u2014Mestre! O Senhor fez o c\u00e9u, a terra, o mar, e tudo o que neles existe."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "O Senhor disse por meio do Esp\u00edrito Santo, pela boca do nosso antepassado Davi, seu servo: \u201cPor que se revoltam as na\u00e7\u00f5es e por que os povos fazem planos f\u00fateis?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Juntam-se os reis da terra e os governantes para lutar contra o SENHOR e contra o seu rei escolhido\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Sim, pois Herodes, P\u00f4ncio Pilatos, os judeus e os que n\u00e3o s\u00e3o judeus se reuniram nesta cidade contra o seu santo servo, Jesus, a quem o Senhor ungiu."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eles se reuniram para fazer todas as coisas que o Senhor, pelo seu poder e vontade, j\u00e1, h\u00e1 muito tempo, tinha decidido que deveriam acontecer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E agora, Senhor, ou\u00e7a as amea\u00e7as deles e d\u00ea aos seus servos habilidade para falarem a sua mensagem com toda a coragem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Enquanto isso, mostre o seu poder para curar, e fa\u00e7a com que sinais e coisas maravilhosas sejam feitos quando n\u00f3s lhe pedirmos em ora\u00e7\u00e3o no nome do seu santo servo Jesus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Quando acabaram de orar, o lugar onde eles tinham se reunido tremeu; todos ficaram cheios do Esp\u00edrito Santo e come\u00e7aram a falar a mensagem de Deus com coragem."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A comunidade crist\u00e3 - Todo o grupo dos que creram tinham um s\u00f3 cora\u00e7\u00e3o e uma s\u00f3 alma. Ningu\u00e9m dizia que qualquer coisa que tivesse era s\u00f3 sua, mas de todos: eles repartiam tudo o que tinham."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Com grande poder, os ap\u00f3stolos davam testemunho a respeito da ressurrei\u00e7\u00e3o do Senhor Jesus e grandes b\u00ean\u00e7\u00e3os de Deus eram derramadas sobre todos eles."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ningu\u00e9m do grupo passava necessidades, pois todos os que tinham casas ou terrenos os vendiam"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "e levavam o dinheiro da venda para os ap\u00f3stolos. Ent\u00e3o se distribu\u00eda a cada um conforme a sua necessidade."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Jos\u00e9, a quem os ap\u00f3stolos deram o sobrenome de Barnab\u00e9 (que quer dizer \u201cfilho de encorajamento\u201d), levita, que havia nascido em Chipre,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "vendeu um terreno que possu\u00eda, levou todo o dinheiro e o colocou aos p\u00e9s dos ap\u00f3stolos."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ananias e Safira - Entretanto, havia um homem chamado Ananias que, junto com sua mulher Safira, vendeu uma propriedade"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e levou somente parte do dinheiro para os ap\u00f3stolos, guardando o restante para ele. Safira sabia disso e concordou com a atitude do marido."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro lhe disse: \u2014Ananias, por que voc\u00ea deixou que Satan\u00e1s enchesse o seu cora\u00e7\u00e3o, para que mentisse ao Esp\u00edrito Santo, ficando com parte do dinheiro da venda do terreno?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O terreno n\u00e3o era seu, antes de voc\u00ea vend\u00ea-lo? E depois que voc\u00ea o vendeu, n\u00e3o tinha a liberdade de fazer o que quisesse com o dinheiro? Por que decidiu fazer isso? Voc\u00ea n\u00e3o mentiu para os homens, mas sim para Deus!"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ao ouvir estas palavras, Ananias caiu morto, e todos os que souberam dessas coisas ficaram com muito medo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Alguns jovens se levantaram, cobriram-lhe o corpo, levaram para fora e o enterraram."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mais ou menos tr\u00eas horas mais tarde chegou Safira, ainda sem saber o que tinha acontecido a seu marido."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pedro, ent\u00e3o, lhe perguntou: \u2014Diga-me uma coisa: Foi por este pre\u00e7o que voc\u00ea e o seu marido venderam o terreno? Ela respondeu: \u2014Sim, foi por essa quantia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro lhe disse: \u2014Por que voc\u00ea e seu marido concordaram em p\u00f4r \u00e0 prova o Esp\u00edrito do Senhor? Olhe! Os jovens que acabaram de enterrar seu marido est\u00e3o a\u00ed e agora eles v\u00e3o levar voc\u00ea tamb\u00e9m."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E no mesmo instante ela caiu morta aos p\u00e9s de Pedro. Ao entrarem os jovens, viram que ela estava morta e a levaram para fora e a enterraram ao lado de seu marido."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E um grande temor veio sobre toda a igreja e sobre todos aqueles que ficaram sabendo dessas coisas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos fazem muitos milagres - Os ap\u00f3stolos faziam muitos sinais e maravilhas entre o povo e todos se reuniam no Alpendre de Salom\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Dos restantes, ningu\u00e9m se atrevia a juntar-se a eles, mas o povo falava muito bem deles."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "E mais e mais pessoas, tanto homens como mulheres, criam no Senhor e eram adicionados ao grupo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E, como resultado disso, o povo levava os doentes para as ruas e os colocava em camas e macas para que, quando Pedro passasse, ao menos a sua sombra tocasse em alguns deles."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Multid\u00f5es de pessoas tamb\u00e9m vinham das cidades pr\u00f3ximas a Jerusal\u00e9m. Elas levavam os seus doentes e aqueles que eram atormentados por dem\u00f4nios e todos eram curados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos s\u00e3o perseguidos - O sumo sacerdote e os seus associados, isto \u00e9, os saduceus, ficaram com muita inveja."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o, mandaram prender os ap\u00f3stolos e os colocaram numa cadeia p\u00fablica."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Durante a noite, um anjo do Senhor abriu as portas da pris\u00e3o, os levou para fora e disse:"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "\u2014V\u00e3o para o templo e digam para as pessoas todas as coisas a respeito desta nova vida."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ao ouvir isto, eles foram para o templo assim que amanheceu, e come\u00e7aram a ensinar. Quando o sumo sacerdote e os seus associados chegaram, mandaram convocar o Conselho Superior e toda a assembleia dos l\u00edderes de Israel. Depois eles mandaram busc\u00e1-los na cadeia."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Quando os guardas chegaram \u00e0 pris\u00e3o, eles n\u00e3o encontraram os ap\u00f3stolos. Ent\u00e3o voltaram e contaram isto:"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u2014N\u00f3s encontramos a pris\u00e3o bem fechada, e tamb\u00e9m os guardas ao lado das portas mas, quando as abrimos, n\u00e3o havia ningu\u00e9m l\u00e1 dentro."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Quando o capit\u00e3o da guarda do templo e os l\u00edderes dos sacerdotes ouviram isto, ficaram sem saber o que pensar sobre eles e o que poderia acontecer em seguida."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Depois entrou algu\u00e9m e disse: \u2014Os homens que voc\u00eas puseram na cadeia est\u00e3o no templo ensinando o povo!"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ent\u00e3o, o capit\u00e3o e os guardas foram at\u00e9 l\u00e1 e os levaram de volta. Eles n\u00e3o usaram de viol\u00eancia porque tinham medo que o povo os apedrejasse."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eles os levaram para dentro e os puseram diante do Conselho Superior. O sumo sacerdote come\u00e7ou a interrog\u00e1-los, dizendo:"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2014N\u00f3s mandamos que voc\u00eas n\u00e3o ensinassem mais nesse nome, e vejam o que voc\u00eas fizeram! Voc\u00eas encheram Jerusal\u00e9m com esse ensino e querem colocar a culpa da morte dele sobre n\u00f3s!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pedro e os outros ap\u00f3stolos disseram: \u2014N\u00f3s devemos obedecer a Deus e n\u00e3o aos homens."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "O Deus de nossos antepassados ressuscitou a Jesus, a quem voc\u00eas mataram, pendurando-o numa cruz de madeira."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Deus o exaltou, colocando-o \u00e0 sua direita como L\u00edder, para que ele pudesse guiar Israel a mudar a sua forma de pensar e de viver; e Salvador, para que ele pudesse obter o perd\u00e3o dos pecados deles."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "N\u00f3s somos testemunhas destas coisas; e o Esp\u00edrito Santo, que Deus deu a todos os que lhe obedecem, tamb\u00e9m \u00e9 testemunha."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Quando ouviram isto, eles ficaram furiosos e queriam mat\u00e1-los."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Mas, entre as pessoas que estavam no Conselho Superior, levantou-se certo fariseu chamado Gamaliel. Ele era mestre da lei e todos o respeitavam. Ele mandou que os homens fossem levados para fora por um pouco de tempo e"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "depois disse ao Conselho: \u2014Homens de Israel! Tenham cuidado com o que voc\u00eas v\u00e3o fazer a estes homens!"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "H\u00e1 algum tempo atr\u00e1s apareceu Teudas, insinuando ser ele algu\u00e9m muito importante, e mais ou menos quatrocentos homens o seguiram. Teudas foi morto, os que o seguiam foram dispersos, e nada mais aconteceu."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Depois dele veio Judas, o galileu; ele apareceu durante o per\u00edodo do recenseamento e, da mesma forma, v\u00e1rias pessoas o seguiram. Ele tamb\u00e9m foi morto e todos que o seguiam tamb\u00e9m foram dispersos."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Portanto, para esta situa\u00e7\u00e3o de agora eu lhes digo: Afastem-se destes homens e deixem que eles v\u00e3o embora! Se este plano ou esta obra que eles fazem vem de homens, ela tamb\u00e9m falhar\u00e1, como as outras."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mas se a obra deles vem de Deus, voc\u00eas n\u00e3o conseguir\u00e3o par\u00e1-los, e pode ser que voc\u00eas se achem lutando contra Deus. O tribunal decidiu aceitar o conselho de Gamaliel."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Eles mandaram chamar os ap\u00f3stolos e, depois de os a\u00e7oitarem, ordenaram que n\u00e3o falassem mais no nome de Jesus. Depois disso, deixaram que fossem embora."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos deixaram o Conselho Superior contentes por terem sido considerados dignos de sofrer por causa do nome de Jesus."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "E todos os dias, quer no templo, quer de casa em casa, eles nunca paravam de ensinar e proclamar as Boas Novas a respeito de Jesus Cristo."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A escolha de sete ajudantes - Naqueles dias, ao se multiplicar o n\u00famero dos disc\u00edpulos, houve queixas daqueles judeus que falavam grego contra os judeus que falavam aramaico, pois as suas vi\u00favas n\u00e3o estavam recebendo a sua parte da distribui\u00e7\u00e3o di\u00e1ria."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os doze ap\u00f3stolos reuniram todo o grupo de disc\u00edpulos e disseram: \u2014N\u00e3o est\u00e1 certo deixarmos de ensinar a mensagem de Deus para fazermos a distribui\u00e7\u00e3o di\u00e1ria."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Irm\u00e3os! Escolham entre voc\u00eas sete homens de confian\u00e7a e que estejam cheios do Esp\u00edrito e de sabedoria para que n\u00f3s os encarreguemos deste servi\u00e7o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Dessa forma poderemos nos dedicar \u00e0 ora\u00e7\u00e3o e ao ensino da mensagem de Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A sugest\u00e3o agradou a toda a comunidade e eles escolheram: Est\u00eav\u00e3o, homem cheio de f\u00e9 e do Esp\u00edrito Santo; Filipe, Pr\u00f3coro, Nicanor, Tim\u00e3o, P\u00e1rmenas e Nicolau, que era de Antioquia e tinha se tornado judeu."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Os disc\u00edpulos apresentaram estes homens aos ap\u00f3stolos, e estes oraram e impuseram as suas m\u00e3os sobre eles."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A mensagem do Senhor se espalhava. O n\u00famero de disc\u00edpulos em Jerusal\u00e9m se multiplicava e tamb\u00e9m um grande n\u00famero de sacerdotes judeus aceitava a f\u00e9."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "A pris\u00e3o de Est\u00eav\u00e3o - Est\u00eav\u00e3o, um homem muito aben\u00e7oado por Deus e cheio de poder, fazia grandes maravilhas e sinais entre o povo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Mas alguns dos homens da \u201cSinagoga dos Homens Livres\u201d (era assim que a chamavam), opuseram-se a ele. Eles eram judeus da regi\u00e3o de Cirene, de Alexandria, da Cil\u00edcia e da \u00c1sia e come\u00e7aram a discutir com Est\u00eav\u00e3o."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Esses judeus, por\u00e9m, n\u00e3o conseguiam refutar o que ele dizia porque o Esp\u00edrito dava a Est\u00eav\u00e3o sabedoria para falar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o eles subornaram algumas pessoas que disseram: \u2014N\u00f3s ouvimos esse homem falar coisas ruins contra Mois\u00e9s e contra Deus!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E dessa forma eles agitaram o povo, os l\u00edderes e os professores da lei que o pegaram e o levaram para o Conselho Superior."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eles arranjaram tamb\u00e9m testemunhas falsas para falar contra Est\u00eav\u00e3o, e elas diziam: \u2014Esse homem nunca para de falar contra este lugar santo e contra a lei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "N\u00f3s o ouvimos dizer que Jesus de Nazar\u00e9 vai destruir este templo e vai mudar todos os costumes que Mois\u00e9s nos deu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Todos os que estavam sentados no Conselho Superior olharam bem para Est\u00eav\u00e3o e viram que o rosto dele parecia o rosto de um anjo."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A defesa de Est\u00eav\u00e3o - Ent\u00e3o o sumo sacerdote lhe perguntou: \u2014\u00c9 verdade isso?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ele respondeu: \u2014Irm\u00e3os e pais, escutem! O Deus de gl\u00f3ria apareceu ao nosso antepassado Abra\u00e3o, enquanto ele ainda estava vivendo na Mesopot\u00e2mia, antes de ter ido viver em Har\u00e3,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "e lhe disse: \u201cDeixe o seu pa\u00eds e a sua fam\u00edlia e v\u00e1 para a terra que eu vou lhe mostrar\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele ent\u00e3o partiu da terra dos caldeus e se mudou para Har\u00e3. Depois que o pai dele morreu, Deus fez com que Abra\u00e3o se mudasse de l\u00e1 e viesse viver nesta terra, onde voc\u00eas est\u00e3o vivendo agora."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00e3o lhe deu nenhuma heran\u00e7a, nem um s\u00f3 metro de terra, mas prometeu d\u00e1-la a ele e aos seus descendentes (nessa \u00e9poca Abra\u00e3o ainda n\u00e3o tinha nenhum filho)."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isto \u00e9 o que Deus disse a ele: \u201cOs seus descendentes v\u00e3o viver como estrangeiros em pa\u00eds distante. Eles ser\u00e3o feitos escravos e maltratados durante quatrocentos anos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mas eu castigarei a na\u00e7\u00e3o que os ir\u00e1 escravizar\u201d. E Deus ainda disse: \u201cDepois disso eles sair\u00e3o de l\u00e1 e vir\u00e3o me adorar neste lugar\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E ent\u00e3o Deus e Abra\u00e3o fizeram uma alian\u00e7a de circuncis\u00e3o. Por isso Abra\u00e3o circuncidou a Isaque no oitavo dia depois do seu nascimento e Isaque fez o mesmo com Jac\u00f3 e Jac\u00f3 fez o mesmo com os doze patriarcas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u2014Os patriarcas tinham inveja de Jos\u00e9 e o venderam como escravo para o Egito, mas Deus estava com ele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Deus o livrou de todos os seus problemas e lhe deu sabedoria e habilidade diante de Fara\u00f3, rei do Egito. Fara\u00f3 o nomeou governador sobre o Egito e sobre toda a sua casa."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Depois, uma grande fome veio sobre toda a regi\u00e3o do Egito e de Cana\u00e3. Houve muito sofrimento e os nossos antepassados n\u00e3o encontravam nada para comer."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando Jac\u00f3 ouviu dizer que havia trigo no Egito, enviou nossos antepassados para l\u00e1 pela primeira vez."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Numa segunda visita, Jos\u00e9 se revelou a seus irm\u00e3os e a fam\u00edlia de Jos\u00e9 passou a ser conhecida pelo Fara\u00f3."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o Jos\u00e9 mandou buscar a seu pai Jac\u00f3 e toda a sua fam\u00edlia, num total de setenta e cinco pessoas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E Jac\u00f3 desceu ao Egito e foi l\u00e1 que tanto ele como nossos antepassados morreram."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eles foram trazidos de volta para Siqu\u00e9m, onde foram enterrados no t\u00famulo que Abra\u00e3o tinha comprado dos filhos de Emor por certa quantia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2014O tempo de se cumprir a promessa que Deus havia feito a Abra\u00e3o estava pr\u00f3ximo, e o nosso povo havia se multiplicado muito no Egito."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ent\u00e3o, subiu ao trono do Egito um outro rei que nada sabia a respeito de Jos\u00e9."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Com grande ast\u00facia, enganou e maltratou o nosso povo, for\u00e7ando os pais a abandonar os seus filhos para que eles n\u00e3o vivessem."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Naquele tempo nasceu Mois\u00e9s. Ele era uma crian\u00e7a muito bonita e, durante tr\u00eas meses, foi mantido na casa de seus pais."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Depois disso ele foi abandonado, mas a filha de Fara\u00f3 o recolheu e o criou como se fosse seu pr\u00f3prio filho."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mois\u00e9s foi educado em toda a sabedoria dos eg\u00edpcios e era poderoso em palavras e a\u00e7\u00f5es."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "\u2014Quando Mois\u00e9s estava com quarenta anos, decidiu visitar os seus irm\u00e3os, os israelitas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ao ver um deles sendo maltratado, defendeu e vingou o israelita oprimido, matando o eg\u00edpcio."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ele pensava que seus irm\u00e3os iriam entender que Deus o estava usando para libert\u00e1-los, mas eles n\u00e3o entenderam assim."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "No dia seguinte, Mois\u00e9s encontrou alguns homens brigando e, querendo apartar a briga, disse: \u201cEi, homens! Voc\u00eas s\u00e3o irm\u00e3os! Por que est\u00e3o ferindo um ao outro?\u201d"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Mas o homem que estava maltratando o outro empurrou Mois\u00e9s para tr\u00e1s e lhe disse: \u201cQuem foi que o fez nosso chefe e juiz?"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Por acaso voc\u00ea quer me matar assim como matou o eg\u00edpcio ontem?\u201d"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Quando Mois\u00e9s ouviu aquilo, fugiu e foi viver como estrangeiro na terra de Midi\u00e3, onde teve dois filhos."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "\u2014Quarenta anos depois, um anjo apareceu a Mois\u00e9s no deserto, perto do monte Sinai, em meio ao fogo de um arbusto que estava em chamas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Mois\u00e9s ficou muito admirado com o que viu e, enquanto se aproximava para poder ver melhor, ouviu a voz do Senhor:"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u201cEu sou o Deus dos seus antepassados, o Deus de Abra\u00e3o, de Isaque e de Jac\u00f3\u201d. Mois\u00e9s tremia de medo e n\u00e3o tinha coragem nem de olhar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ent\u00e3o o Senhor lhe disse: \u201cTire as suas sand\u00e1lias dos p\u00e9s, porque o lugar onde est\u00e1 \u00e9 terra santa."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Certamente eu tenho visto o sofrimento do meu povo no Egito. Eu ouvi os seus gemidos e desci para libert\u00e1-los. Portanto, agora eu lhe envio para o Egito\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "\u2014Este \u00e9 o mesmo Mois\u00e9s a quem tinham rejeitado, dizendo: \u201cQuem foi que o fez nosso chefe e juiz?\u201d Ele foi o homem a quem Deus enviou para ser chefe e libertador. Deus enviou a Mois\u00e9s com a ajuda de um anjo que lhe apareceu no arbusto que estava em chamas."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ele os libertou e fez maravilhas e sinais no Egito, no Mar Vermelho e no deserto, durante quarenta anos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Foi este Mois\u00e9s que disse aos israelitas: \u201cDeus lhes dar\u00e1 um profeta como eu, e esse profeta vir\u00e1 do meio do seu pr\u00f3prio povo\u201d."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Foi ele que esteve reunido em assembleia no deserto. Mois\u00e9s esteve l\u00e1 com nossos antepassados e com o anjo que falou com ele no monte Sinai. Foi ele quem recebeu para nos dar as palavras que levam para a vida eterna."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "\u2014Os nossos antepassados, por\u00e9m, n\u00e3o quiseram obedecer-lhe. Ao contr\u00e1rio, eles o rejeitaram e desejavam muito voltar para o Egito."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "E eles disseram para Ar\u00e3o: \u201cFa\u00e7a para n\u00f3s deuses que nos guiem, porque n\u00e3o sabemos o que aconteceu com Mois\u00e9s, o qual nos tirou do Egito\u201d."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Nessa \u00e9poca eles fizeram uma imagem de um bezerro. Ofereceram sacrif\u00edcio ao \u00eddolo deles e tamb\u00e9m fizeram uma festa em honra ao que eles mesmos tinham feito com as suas pr\u00f3prias m\u00e3os."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Deus, ent\u00e3o, os deixou e os entregou para que adorassem os poderes celestiais, assim como est\u00e1 escrito no livro dos profetas: \u201cPovo de Israel, por acaso voc\u00eas me trouxeram ofertas e sacrif\u00edcios durante os quarenta anos que estiveram no deserto?"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Claro que n\u00e3o! O que voc\u00eas carregaram foi a imagem do deus Moloque e tamb\u00e9m a imagem da estrela do seu deus Ref\u00e3, \u00eddolos que voc\u00eas fizeram para adorar. Por causa disso, eu os expulsarei para al\u00e9m da Babil\u00f4nia\u201d."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "\u2014A tenda do Testemunho estava com os nossos antepassados no deserto. Essa tenda foi feita conforme Deus tinha dito para Mois\u00e9s fazer, e de acordo com o modelo que ele tinha visto."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Depois de terem recebido a tenda, nossos antepassados, que eram liderados por Josu\u00e9, introduziram a tenda na terra conquistada das na\u00e7\u00f5es que Deus tinha expulsado de diante deles. E a tenda foi mantida l\u00e1 at\u00e9 os dias de Davi."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Davi foi favorecido por Deus e lhe pediu se poderia construir um templo onde o povo de Jac\u00f3 pudesse adorar."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Mas foi Salom\u00e3o quem construiu a casa para ele."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "\u2014Entretanto, o Alt\u00edssimo n\u00e3o vive em casas feitas por m\u00e3os humanas, assim como diz o profeta:"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "\u201cO c\u00e9u \u00e9 o meu trono\u2014diz o Senhor\u2014 e a terra \u00e9 o lugar onde ponho os meus p\u00e9s. Que tipo de casa voc\u00eas poderiam construir para mim? Onde est\u00e1 o lugar para eu poder descansar?"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "N\u00e3o foram as minhas m\u00e3os que fizeram todas estas coisas?\u201d"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "\u2014Gente teimosa! Voc\u00eas s\u00e3o surdos e duros de cora\u00e7\u00e3o, como aqueles que n\u00e3o creem no nosso Deus! Voc\u00eas est\u00e3o sempre resistindo ao Esp\u00edrito Santo! Voc\u00eas s\u00e3o id\u00eanticos aos seus antepassados."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Houve algum profeta que eles n\u00e3o perseguiram? Eles at\u00e9 mataram aqueles que, antigamente, anunciaram a vinda do Justo, e agora voc\u00eas o tra\u00edram e o mataram."
                },
                "53": {
                    "verse_nr": "53",
                    "verse": "Voc\u00eas s\u00e3o aqueles que receberam a lei que foi entregue por anjos, mas n\u00e3o a obedeceram."
                },
                "54": {
                    "verse_nr": "54",
                    "verse": "A morte de Est\u00eav\u00e3o - Quando os membros do Conselho Superior ouviram o que Est\u00eav\u00e3o tinha dito, ficaram furiosos e rangeram os dentes contra ele."
                },
                "55": {
                    "verse_nr": "55",
                    "verse": "Mas Est\u00eav\u00e3o, cheio do Esp\u00edrito Santo, olhou para o c\u00e9u e viu a gl\u00f3ria de Deus e Jesus \u00e0 sua direita,"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": "56",
                    "verse": "e disse: \u2014Olhem! Vejo o c\u00e9u aberto e o Filho do Homem em p\u00e9 \u00e0 direita de Deus!"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": "57",
                    "verse": "Ent\u00e3o, eles taparam os ouvidos, come\u00e7aram a gritar e juntos avan\u00e7aram contra Est\u00eav\u00e3o."
                },
                "58": {
                    "verse_nr": "58",
                    "verse": "Depois o arrastaram para fora da cidade e come\u00e7aram a apedrej\u00e1-lo. As testemunhas deixaram as suas capas com um jovem que se chamava Saulo."
                },
                "59": {
                    "verse_nr": "59",
                    "verse": "Enquanto o apedrejavam, Est\u00eav\u00e3o gritava, dizendo: \u2014Senhor Jesus, receba o meu esp\u00edrito."
                },
                "60": {
                    "verse_nr": "60",
                    "verse": "Depois, Est\u00eav\u00e3o se ajoelhou e gritou bem alto: \u2014Senhor! N\u00e3o os condene por causa deste pecado! E, acabando de dizer isso, morreu."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Saulo persegue a igreja - Saulo tinha concordado com a morte de Est\u00eav\u00e3o."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Alguns homens que temiam a Deus o enterraram e choraram muito por causa de sua morte. Daquele dia em diante a igreja em Jerusal\u00e9m come\u00e7ou a sofrer uma grande persegui\u00e7\u00e3o. Todos os disc\u00edpulos foram dispersos pelas regi\u00f5es da Judeia e de Samaria, com exce\u00e7\u00e3o dos ap\u00f3stolos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saulo procurava destruir a igreja. Ele ia nas casas onde eles costumavam se reunir, arrastava para fora tanto homens como mulheres e os punha na cadeia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Aqueles que tinham sido dispersos iam a todos os lugares anunciando as Boas Novas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Filipe em Samaria - Filipe foi para a cidade de Samaria e l\u00e1 proclamava o Cristo a todos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando a multid\u00e3o o ouviu e viu os sinais que ele fazia, come\u00e7ou a prestar muita aten\u00e7\u00e3o \u00e0s coisas que ele dizia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dem\u00f4nios, gritando alto, sa\u00edam de muitas pessoas possu\u00eddas por eles, muitos coxos e paral\u00edticos eram curados"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "e houve grande alegria naquela cidade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Havia em Samaria um homem chamado Sim\u00e3o que, j\u00e1 h\u00e1 algum tempo, praticava magias e fascinava as pessoas de l\u00e1. Ele se dizia ser algu\u00e9m importante"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e todas as pessoas, desde o mais humilde at\u00e9 o mais importante, lhe davam aten\u00e7\u00e3o e diziam: \u2014Este homem tem o poder de Deus, chamado \u201cO Grande Poder!\u201d"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Todos lhe davam muita aten\u00e7\u00e3o porque, j\u00e1 h\u00e1 algum tempo, os vinha fascinando com a sua magia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O batismo dos samaritanos - Mas muitas pessoas, tanto homens como mulheres, acreditaram no que Filipe lhes tinha dito a respeito das Boas Novas do reino de Deus e de Jesus Cristo e foram batizadas."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "At\u00e9 mesmo Sim\u00e3o acreditou e, depois de ter sido batizado, acompanhava Filipe de perto, e observava fascinado os grandes sinais e milagres que eram feitos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Em Jerusal\u00e9m, os ap\u00f3stolos ouviram dizer que Samaria tinha aceitado a mensagem de Deus. Ent\u00e3o eles enviaram a Pedro e Jo\u00e3o para l\u00e1."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quando os dois chegaram, oraram por eles para que pudessem receber o Esp\u00edrito Santo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eles fizeram isso porque o Esp\u00edrito Santo ainda n\u00e3o tinha descido sobre nenhum deles, uma vez que eles s\u00f3 tinham sido batizados em nome do Senhor Jesus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro e Jo\u00e3o puseram as m\u00e3os sobre eles e eles receberam o Esp\u00edrito Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sim\u00e3o viu que o Esp\u00edrito era dado quando os ap\u00f3stolos punham as m\u00e3os sobre as pessoas. Ent\u00e3o ele lhes ofereceu dinheiro e disse:"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2014Deem-me tamb\u00e9m este poder, para que toda pessoa sobre quem eu puser as minhas m\u00e3os receba o Esp\u00edrito Santo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pedro, ent\u00e3o, lhe disse: \u2014Que voc\u00ea e o seu dinheiro sejam destru\u00eddos para sempre! Voc\u00ea pensa que pode comprar a d\u00e1diva de Deus com dinheiro?"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Voc\u00ea n\u00e3o tem lugar e nem pode participar deste ensino, pois o seu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 honesto diante de Deus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mude a sua forma de pensar e de viver a respeito dessa sua maldade e ore ao Senhor! Assim, talvez, voc\u00ea poder\u00e1 ser perdoado por ter pensado desta forma."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pois vejo que est\u00e1 cheio de inveja e amargura e preso pelo pecado!"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ent\u00e3o Sim\u00e3o disse: \u2014Orem ao Senhor por mim, para que nenhuma dessas coisas que voc\u00eas disseram me aconte\u00e7a."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Pedro e Jo\u00e3o voltaram para Jerusal\u00e9m depois de terem testificado e proclamado a mensagem do Senhor. No caminho, eles foram anunciando as Boas Novas em muitas aldeias samaritanas."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Filipe e o homem da Eti\u00f3pia - Um anjo do Senhor falou com Filipe e disse: \u2014Prepare-se e v\u00e1 para o sul, pela estrada que desce de Jerusal\u00e9m e vai at\u00e9 Gaza. (Aquela estrada \u00e9 deserta.)"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ele, ent\u00e3o, se preparou e partiu. No caminho encontrou um homem et\u00edope que era eunuco. Ele era um alto oficial de Candace, rainha da Eti\u00f3pia, encarregado de todo o tesouro dela. Ele estava voltando de Jerusal\u00e9m onde tinha ido adorar a Deus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sentado em sua carruagem, ele estava lendo o livro do profeta Isa\u00edas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ent\u00e3o o Esp\u00edrito disse a Filipe: \u2014V\u00e1 at\u00e9 aquela carruagem e fique perto dela."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Filipe correu para perto da carruagem e ouviu o eunuco lendo o livro do profeta Isa\u00edas, e ent\u00e3o disse: \u2014O senhor realmente entende o que est\u00e1 lendo?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "O homem respondeu: \u2014Como posso realmente entender se algu\u00e9m n\u00e3o me explicar? E convidou a Filipe para subir e sentar-se com ele."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A passagem da Escritura que o eunuco estava lendo era esta: \u201cEle foi levado como uma ovelha para o matadouro e assim como o cordeiro fica em sil\u00eancio diante daquele que corta a sua l\u00e3, ele tamb\u00e9m n\u00e3o abriu a sua boca."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Na sua humilha\u00e7\u00e3o, foi-lhe negada justi\u00e7a e ningu\u00e9m falar\u00e1 dos seus descendentes, pois a sua vida foi tirada da terra\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Ent\u00e3o o eunuco perguntou a Filipe: \u2014Por favor, diga-me: de quem o profeta est\u00e1 falando? Ele est\u00e1 falando dele mesmo ou de outra pessoa?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ent\u00e3o Filipe anunciou as Boas Novas a respeito de Jesus, come\u00e7ando pela explica\u00e7\u00e3o desta passagem da Escritura."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "O batismo do eunuco - E, prosseguindo pela estrada, chegaram a um lugar onde havia \u00e1gua. O eunuco ent\u00e3o disse: \u2014Olhe! \u00e1gua! O que me impede de ser batizado?"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": ""
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Ent\u00e3o, mandou que a carruagem parasse e ambos, tanto ele como Filipe, entraram na \u00e1gua e Filipe o batizou."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Quando sa\u00edram da \u00e1gua, o Esp\u00edrito do Senhor pegou a Filipe e o levou embora e o eunuco nunca mais o viu, mas seguiu o seu caminho cheio de alegria."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "De repente Filipe se encontrou na cidade de Azoto e, partindo dali, foi anunciando as Boas Novas por todas as cidades, at\u00e9 chegar a Cesareia."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A convers\u00e3o de Saulo - Enquanto isso, Saulo continuava a amea\u00e7ar de morte os disc\u00edpulos do Senhor. Ele foi falar com o sumo sacerdote e"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "lhe pediu cartas de apresenta\u00e7\u00e3o para as sinagogas de Damasco, para que, caso encontrasse alguns destes disc\u00edpulos do Caminho, quer fossem homens quer fossem mulheres, pudesse prend\u00ea-los e lev\u00e1-los de volta para Jerusal\u00e9m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Saulo estava indo em seu caminho e j\u00e1 se encontrava perto da cidade de Damasco quando, de repente, uma luz do c\u00e9u brilhou \u00e0 sua volta."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele caiu no ch\u00e3o e ouviu uma voz que lhe dizia: \u2014Saulo, Saulo, por que voc\u00ea me persegue?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o ele disse: \u2014Quem \u00e9 voc\u00ea, Senhor? E a voz respondeu: \u2014Eu sou Jesus, a quem voc\u00ea est\u00e1 perseguindo!"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Levante-se e v\u00e1 para a cidade. L\u00e1 voc\u00ea ficar\u00e1 sabendo o que deve fazer."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Os homens que estavam viajando com Saulo permaneceram em p\u00e9 sem poder dizer nada. Eles ouviam a voz, mas n\u00e3o viam ningu\u00e9m."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Saulo se levantou mas, quando abriu os seus olhos, n\u00e3o conseguia ver nada. Ent\u00e3o os outros o levaram pela m\u00e3o e o guiaram at\u00e9 Damasco."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Saulo ficou tr\u00eas dias sem conseguir ver nada e, durante esses tr\u00eas dias, ele n\u00e3o comeu nem bebeu nada."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Na cidade de Damasco havia um disc\u00edpulo de Cristo chamado Ananias. Ele teve uma vis\u00e3o na qual o Senhor lhe disse: \u2014Ananias! E ele disse: \u2014Estou aqui, Senhor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O Senhor lhe disse: \u2014Prepare-se e v\u00e1 at\u00e9 a casa de Judas, na rua Direita. Ao chegar l\u00e1, pergunte por um homem de Tarso chamado Saulo. Ele est\u00e1 orando e,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "numa vis\u00e3o, viu um homem chamado Ananias chegar e colocar as m\u00e3os sobre ele para que possa voltar a ver."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ananias, por\u00e9m, respondeu: \u2014Senhor, eu tenho ouvido muita gente falar a respeito de todas as maldades que este homem tem feito ao teu povo em Jerusal\u00e9m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eu ouvi tamb\u00e9m que ele veio aqui com autoridade dos l\u00edderes dos sacerdotes para prender todos aqueles que oram a voc\u00ea por ajuda!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O Senhor, ent\u00e3o, lhe disse: \u2014V\u00e1! Eu escolhi esse homem para ser o meu servo. Ele ir\u00e1 levar o meu nome \u00e0s na\u00e7\u00f5es e aos reis, bem como ao povo de Israel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Certamente eu mesmo mostrarei a ele tudo quanto ir\u00e1 sofrer pelo meu nome."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ananias foi, entrou na casa de Judas, colocou as m\u00e3os sobre Saulo e disse: \u2014Irm\u00e3o Saulo! O Senhor Jesus, que lhe apareceu quando voc\u00ea estava vindo para c\u00e1, me mandou aqui para que voc\u00ea pudesse ver de novo e ficar cheio do Esp\u00edrito Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "\u2014E imediatamente, umas coisas que pareciam com escamas ca\u00edram dos olhos de Saulo e ele p\u00f4de ver novamente. Ent\u00e3o ele se levantou e foi batizado"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "e, depois de comer alguma coisa, recuperou as suas for\u00e7as. Saulo prega em Damasco - Saulo ficou alguns dias com os disc\u00edpulos de Jesus em Damasco,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "mas logo come\u00e7ou a anunciar nas sinagogas, dizendo: \u2014Jesus \u00e9 o Filho de Deus!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Todos os que o ouviam ficavam admirados e diziam: \u2014N\u00e3o \u00e9 este o homem que procurava destruir em Jerusal\u00e9m aqueles que oram a Jesus pedindo pela sua ajuda? N\u00e3o foi ele que, com a mesma inten\u00e7\u00e3o, veio aqui para prender essas pessoas e lev\u00e1-las para os l\u00edderes dos sacerdotes?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Saulo, por\u00e9m, se tornava cada vez mais forte na f\u00e9 e confundia os judeus que viviam em Damasco com as provas que dava de que Jesus \u00e9 o Cristo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Saulo foge de Damasco - Algum tempo depois os judeus come\u00e7aram a fazer planos para mat\u00e1-lo,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "mas Saulo ficou sabendo do plano deles. Eles vigiavam os port\u00f5es da cidade de dia e de noite para mat\u00e1-lo."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Uma noite, por\u00e9m, os disc\u00edpulos o levaram e, colocando-o dentro de uma cesta, desceram-no pelo muro da cidade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Saulo em Jerusal\u00e9m - Quando chegou a Jerusal\u00e9m, Saulo procurou juntar-se aos disc\u00edpulos, mas todos eles tinham medo dele, pois n\u00e3o acreditavam que ele fosse realmente um disc\u00edpulo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Barnab\u00e9, ent\u00e3o, levou-o at\u00e9 os ap\u00f3stolos e explicou-lhes como Saulo tinha visto o Senhor na estrada para Damasco e como o Senhor tinha falado com ele. Barnab\u00e9 tamb\u00e9m lhes disse da maneira corajosa com que Saulo tinha falado no nome do Senhor em Damasco."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Depois disso Saulo ficou com eles. Ele andava por toda parte em Jerusal\u00e9m e falava com muita coragem no nome do Senhor."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ele falava e discutia com os judeus que falavam grego, mas estes procuravam um meio de mat\u00e1-lo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Quando os irm\u00e3os em Cristo ficaram sabendo disso, levaram Saulo para a cidade de Cesareia e depois o mandaram para a cidade de Tarso."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Depois disso a igreja teve um per\u00edodo de paz em toda a regi\u00e3o da Judeia, Galileia e Samaria. Ela foi sendo fortalecida e, como vivesse temendo ao Senhor e sendo encorajada pelo Esp\u00edrito Santo, crescia em n\u00famero."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Pedro visita as cidades de Lida e Jope - Pedro viajava por toda parte, e um dia foi visitar o povo de Deus que vivia na cidade de Lida."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ao chegar l\u00e1, encontrou um homem chamado Eneias. Ele era paral\u00edtico e fazia oito anos que estava de cama."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Pedro lhe disse: \u2014Eneias, Jesus Cristo quer curar voc\u00ea! Levante-se e carregue a sua maca. E no mesmo instante ele se levantou."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E todas as pessoas das cidades de Lida e Sarona que o viram se converteram ao Senhor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Em Jope, havia entre os disc\u00edpulos uma mulher chamada Tabita (que em grego quer dizer \u201cDorcas\u201d, que significa \u201cgazela\u201d). Ela estava sempre fazendo boas obras e ajudando os pobres."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Nessa \u00e9poca ela ficou doente e morreu; e depois de lavarem o seu corpo, puseram-no num quarto no andar de cima da casa."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Lida ficava perto de Jope e, quando os disc\u00edpulos ouviram dizer que Pedro estava em Lida, enviaram dois homens at\u00e9 ele, pedindo: \u2014Por favor, venha conosco. Depressa!"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Pedro, ent\u00e3o, se aprontou e foi com eles. Quando chegou l\u00e1, foi levado para o quarto no andar de cima da casa. Ent\u00e3o, todas as vi\u00favas o rodearam e, chorando, mostravam-lhe as t\u00fanicas e outras roupas que Dorcas tinha feito enquanto ainda estava com elas."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Pedro mandou que todos sa\u00edssem do quarto e, ajoelhando-se, orou. Depois, virando-se para o corpo, disse: \u2014Tabita, levante-se! Ela abriu os olhos e, vendo a Pedro, sentou-se."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Ele estendeu a m\u00e3o e levantou-a. Depois chamou os disc\u00edpulos, incluindo as vi\u00favas e a apresentou viva."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Toda a cidade de Jope ficou sabendo disso e muitas pessoas creram no Senhor."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Pedro permaneceu ainda em Jope por v\u00e1rios dias, na casa de um curtidor de couro chamado Sim\u00e3o."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro e Corn\u00e9lio - Havia na cidade de Cesareia um homem de nome Corn\u00e9lio, o qual era comandante do regimento chamado \u201citaliano\u201d."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ele era um homem muito piedoso e era um n\u00e3o-judeu que adorava a Deus, assim como todos os membros da sua fam\u00edlia. Ajudava muito aos pobres e estava sempre orando a Deus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Um dia, mais ou menos \u00e0s tr\u00eas horas da tarde, Corn\u00e9lio teve uma vis\u00e3o e viu claramente um anjo de Deus chegando e lhe dizendo: \u2014Corn\u00e9lio!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ele olhou para o anjo e, com muito medo, disse: \u2014O que \u00e9, Senhor? E o anjo lhe disse: \u2014As suas ora\u00e7\u00f5es e a ajuda que voc\u00ea tem dado aos pobres subiram at\u00e9 a presen\u00e7a de Deus e ele se lembrou de voc\u00ea."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Envie homens at\u00e9 a cidade de Jope para que eles tragam de volta um homem de nome Sim\u00e3o, que \u00e9 conhecido como Pedro."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ele est\u00e1 hospedado com Sim\u00e3o, o curtidor de couro, cuja casa fica perto do mar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Quando o anjo que estava falando com ele foi embora, Corn\u00e9lio chamou dois empregados e um dos soldados que estavam a seu servi\u00e7o e que tamb\u00e9m temia a Deus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ele lhes contou tudo o que tinha acontecido e mandou que fossem at\u00e9 Jope."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "No dia seguinte, os homens que Corn\u00e9lio tinha enviado estavam chegando a Jope. Nesse meio-tempo, por volta do meio-dia, Pedro subiu ao terra\u00e7o para orar e"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "ent\u00e3o sentiu fome e quis comer. Enquanto lhe preparavam a comida, Pedro teve uma vis\u00e3o:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ele viu o c\u00e9u se abrir e um objeto que parecia um grande len\u00e7ol descer \u00e0 terra, pendurado pelas quatro pontas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Dentro do len\u00e7ol havia todos os tipos de animais de quatro patas, de bichos que se arrastam e de aves voadoras."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o uma voz lhe disse: \u2014Levante-se, Pedro! Mate e coma!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas Pedro disse: \u2014De maneira nenhuma, Senhor! Eu nunca comi nada que fosse impuro!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E a voz lhe falou pela segunda vez: \u2014N\u00e3o chame de impuro aquilo que Deus purificou."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isto aconteceu por tr\u00eas vezes e, depois, o objeto foi elevado de volta para o c\u00e9u."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pedro estava tentando entender o que significava a vis\u00e3o que ele tivera. Enquanto isso, os homens que Corn\u00e9lio tinha enviado j\u00e1 haviam perguntado onde era a casa de Sim\u00e3o e estavam agora no port\u00e3o da casa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eles chamaram e perguntaram se Sim\u00e3o, o qual era conhecido como Pedro, estava hospedado l\u00e1."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pedro ainda estava pensando a respeito da vis\u00e3o quando o Esp\u00edrito lhe disse: \u2014Escute! Tr\u00eas homens est\u00e3o procurando por voc\u00ea,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "portanto levante-se, des\u00e7a para o andar de baixo da casa e v\u00e1 com eles. V\u00e1 tranquilo, pois fui eu que os mandei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pedro, ent\u00e3o, desceu e disse aos homens: \u2014Eu sou aquele a quem voc\u00eas est\u00e3o procurando. Por que voc\u00eas vieram?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eles disseram: \u2014O comandante Corn\u00e9lio nos enviou. Ele \u00e9 um homem justo e teme a Deus e todos os judeus falam bem dele. Um anjo santo lhe disse que convidasse voc\u00ea para ir at\u00e9 a casa dele, para que ele ouvisse o que voc\u00ea tem a dizer."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Pedro, ent\u00e3o, os convidou a entrar e lhes deu acomoda\u00e7\u00f5es. No dia seguinte, Pedro se aprontou e foi com eles, levando consigo alguns irm\u00e3os que viviam em Jope."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "No dia seguinte eles chegaram a Cesareia e Corn\u00e9lio, que tinha reunido seus parentes e amigos mais chegados, estava esperando por eles."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quando Pedro estava entrando, Corn\u00e9lio foi ao seu encontro e, tendo ficado de joelhos diante dele, come\u00e7ou a ador\u00e1-lo."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas Pedro o levantou e disse: \u2014Levante-se, pois eu sou apenas um homem como voc\u00ea."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Enquanto falava com Corn\u00e9lio, Pedro entrou na casa e encontrou muitas pessoas reunidas ali."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ent\u00e3o disse a todos: \u2014Voc\u00eas sabem que n\u00e3o \u00e9 permitido a um judeu se associar ou mesmo visitar uma pessoa de outra ra\u00e7a. Deus, por\u00e9m, me mostrou que n\u00e3o devo considerar ningu\u00e9m impuro."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Por isso, quando fui convidado, vim de boa vontade. Agora, no entanto, eu lhes pergunto: Por que \u00e9 que voc\u00eas me chamaram?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Corn\u00e9lio ent\u00e3o disse: \u2014H\u00e1 quatro dias atr\u00e1s a esta mesma hora, mais ou menos \u00e0s tr\u00eas horas da tarde, eu estava em minha casa, orando. De repente, um homem vestido com roupas brilhantes apareceu diante de mim"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "e me disse: \u201cCorn\u00e9lio, as suas ora\u00e7\u00f5es foram ouvidas e Deus se lembrou da ajuda que voc\u00ea tem dado aos pobres."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Envie algu\u00e9m at\u00e9 Jope e convide a Sim\u00e3o, que \u00e9 conhecido como Pedro, a vir at\u00e9 aqui. Ele est\u00e1 hospedado na casa de Sim\u00e3o, o curtidor de couro, cuja casa fica perto do mar\u201d."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ent\u00e3o mandei cham\u00e1-lo imediatamente e voc\u00ea fez muito bem em ter vindo. Agora n\u00f3s estamos todos aqui, na presen\u00e7a de Deus, para ouvir todas as coisas que o Senhor lhe mandou dizer."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "O discurso de Pedro - Ent\u00e3o Pedro come\u00e7ou a falar: \u2014Agora eu entendo que Deus n\u00e3o trata as pessoas de maneira diferente por elas serem de outras ra\u00e7as ou na\u00e7\u00f5es!"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Pelo contr\u00e1rio! Ele aceita as pessoas n\u00e3o-judias que o adoram e que praticam o bem, n\u00e3o importando de que na\u00e7\u00e3o elas sejam."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Voc\u00eas conhecem a mensagem que ele enviou ao povo de Israel, proclamando as Boas Novas de paz atrav\u00e9s de Jesus Cristo, que \u00e9 Senhor de todos."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Voc\u00eas sabem de tudo o que aconteceu por toda a regi\u00e3o da Judeia, come\u00e7ando pela Galileia depois do batismo que Jo\u00e3o anunciou."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Voc\u00eas sabem a respeito de Jesus de Nazar\u00e9 e de como Deus o ungiu com o Esp\u00edrito Santo e com poder. Voc\u00eas tamb\u00e9m sabem que Jesus andou por todos os lugares fazendo o bem e curando a todos os que estavam debaixo do poder do Diabo, pois Deus estava com ele."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "N\u00f3s somos testemunhas de tudo o que ele fez na Judeia e tamb\u00e9m em Jerusal\u00e9m. E eles o mataram, pendurando-o numa cruz de madeira."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Mas, ao terceiro dia, Deus o ressuscitou e fez com que ele aparecesse para n\u00f3s."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Cristo n\u00e3o apareceu a todo o povo Judeu, mas somente a n\u00f3s, testemunhas que Deus j\u00e1 tinha escolhido anteriormente. N\u00f3s comemos e bebemos com ele depois de Deus o ter ressuscitado dos mortos."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Ele tamb\u00e9m nos ordenou que anunci\u00e1ssemos para o povo Judeu e que testemunh\u00e1ssemos que ele \u00e9 o escolhido por Deus para ser juiz dos vivos e dos mortos."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Todos os profetas testemunham a respeito dele dizendo que, em seu nome, todas as pessoas que acreditam nele recebem o perd\u00e3o de seus pecados."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "O Esp\u00edrito Santo desce sobre os que n\u00e3o s\u00e3o judeus - Pedro ainda estava dizendo estas coisas quando o Esp\u00edrito Santo desceu sobre todos os que estavam ouvindo a mensagem."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Ent\u00e3o, os judeus que criam em Jesus e que tinham ido com Pedro ficaram admirados, porque o dom do Esp\u00edrito Santo tinha sido derramado tamb\u00e9m sobre pessoas que n\u00e3o eram do povo judeu,"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "pois eles os ouviram falar em l\u00ednguas e louvar a Deus. Ent\u00e3o Pedro disse:"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "\u2014Pode algu\u00e9m proibir que estas pessoas sejam batizadas em \u00e1gua? Eles receberam o Esp\u00edrito Santo da mesma forma como n\u00f3s recebemos!"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro mandou que fossem batizados em nome de Jesus Cristo. Depois disso, pediram que Pedro ficasse com eles por alguns dias."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Pedro volta para Jerusal\u00e9m - Os ap\u00f3stolos e os irm\u00e3os de toda a regi\u00e3o da Judeia souberam que pessoas que n\u00e3o eram judias tamb\u00e9m tinham aceitado a mensagem de Deus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ent\u00e3o, quando Pedro foi para Jerusal\u00e9m, os judeus que eram a favor da circuncis\u00e3o o criticaram,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "dizendo: \u2014Voc\u00ea esteve na casa de homens que n\u00e3o s\u00e3o circuncidados, e at\u00e9 comeu com eles!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Pedro, ent\u00e3o, come\u00e7ou a explicar para eles exatamente o que tinha acontecido. Ele disse:"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "\u2014Eu estava orando na cidade de Jope quando tive uma vis\u00e3o. Eu vi um objeto que parecia um grande len\u00e7ol suspenso pelas quatro pontas e que desceu do c\u00e9u at\u00e9 chegar perto de mim."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eu fixei os meus olhos naquele objeto e vi animais de quatro patas, animais selvagens, r\u00e9pteis e aves voadoras."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Depois, ouvi uma voz que me dizia: \u201cLevante-se, Pedro! Mate e coma!\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas eu disse: \u201cDe maneira nenhuma, Senhor! Jamais algo impuro tocou na minha boca\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E a voz falou do c\u00e9u uma segunda vez: \u201cVoc\u00ea n\u00e3o deve considerar impuro aquilo que Deus purificou\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Isto aconteceu tr\u00eas vezes e depois tudo foi levado para o c\u00e9u novamente."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Naquele mesmo momento, tr\u00eas homens que tinham sido enviados de Cesareia chegaram \u00e0 casa onde eu estava hospedado."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O Esp\u00edrito tinha me dito que eu deveria ir com eles sem qualquer d\u00favida. Ent\u00e3o, estes seis irm\u00e3os tamb\u00e9m foram comigo e entramos na casa de Corn\u00e9lio."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ele nos disse que tinha visto um anjo em sua casa, em p\u00e9, dizendo: \u201cEnvie algu\u00e9m at\u00e9 a cidade de Jope e traga Sim\u00e3o, que \u00e9 conhecido como Pedro."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ele lhe dir\u00e1 coisas pelas quais voc\u00ea e toda a sua fam\u00edlia ser\u00e3o salvos\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quando comecei a falar, o Esp\u00edrito Santo desceu sobre eles da mesma forma que desceu sobre n\u00f3s no princ\u00edpio."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ent\u00e3o me lembrei do que o Senhor tinha dito: \u201cJo\u00e3o batizava em \u00e1gua, mas voc\u00eas ser\u00e3o batizados no Esp\u00edrito Santo\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Portanto, j\u00e1 que Deus deu aos que n\u00e3o eram judeus o mesmo dom que deu a n\u00f3s quando acreditamos no Senhor Jesus Cristo, quem era eu para impedir a Deus?"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Ao ouvirem isto, eles pararam de interrogar a Pedro e louvaram a Deus, dizendo: \u2014Ent\u00e3o isso quer dizer que Deus deu a oportunidade at\u00e9 para os que n\u00e3o s\u00e3o judeus de mudarem o seu comportamento e terem uma nova vida!"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "A igreja em Antioquia - Aqueles que tinham sido espalhados pela persegui\u00e7\u00e3o que houve no tempo de Est\u00eav\u00e3o tinham chegado at\u00e9 \u00e0s regi\u00f5es da Fen\u00edcia, de Chipre e da Antioquia, mas eles somente proclamavam a mensagem para aqueles que fossem judeus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Alguns deles, por\u00e9m, de Chipre e Cirene, quando foram para Antioquia, come\u00e7aram a falar tamb\u00e9m aos que n\u00e3o eram judeus. Eles falavam a todos a respeito das Boas Novas sobre o Senhor Jesus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O poder do Senhor estava com eles e um grande n\u00famero de pessoas acreditou e se converteu ao Senhor."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A igreja em Jerusal\u00e9m ficou sabendo das coisas que estavam acontecendo em Antioquia e, ent\u00e3o, lhes mandou Barnab\u00e9."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ao chegar a Antioquia, Barnab\u00e9 ficou muito contente quando viu a gra\u00e7a de Deus e encorajou todos a permanecerem fi\u00e9is ao Senhor de todo o cora\u00e7\u00e3o."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ele era um homem bom, cheio do Esp\u00edrito Santo e de f\u00e9, e um grande n\u00famero de pessoas come\u00e7ou a acreditar no Senhor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Depois, Barnab\u00e9 partiu para a cidade de Tarso \u00e0 procura de Saulo e,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "quando o encontrou, levou-o consigo para Antioquia. Durante um ano inteiro eles se reuniram com a igreja de l\u00e1 e ensinaram um grande n\u00famero de pessoas. Foi tamb\u00e9m em Antioquia que os disc\u00edpulos foram chamados crist\u00e3os pela primeira vez."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Nessa mesma \u00e9poca alguns profetas foram de Jerusal\u00e9m para Antioquia."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u00c1gabo, um desses profetas, se levantou e, pelo poder do Esp\u00edrito, predisse que haveria uma grande fome em todas as partes do mundo conhecido de ent\u00e3o. (Isso aconteceu no tempo em que Cl\u00e1udio era o Imperador.)"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Ent\u00e3o todos os disc\u00edpulos, cada um conforme as suas posses, resolveram enviar socorro aos irm\u00e3os que viviam na Judeia."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E assim eles fizeram, e mandaram as suas ofertas aos presb\u00edteros por interm\u00e9dio de Barnab\u00e9 e Saulo."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Herodes persegue a igreja - Nesta ocasi\u00e3o, o rei Herodes prendeu alguns membros da igreja para os maltratar,"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "e mandou matar Tiago, irm\u00e3o de Jo\u00e3o, \u00e0 espada."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Quando percebeu que isto agradava aos judeus, Herodes mandou tamb\u00e9m prender Pedro. (Isto aconteceu durante os dias da Festa dos P\u00e3es Sem Fermento.)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Depois de t\u00ea-lo prendido, Herodes o colocou na pris\u00e3o, guardado por quatro grupos de soldados com quatro soldados em cada grupo. A sua inten\u00e7\u00e3o era de faz\u00ea-lo comparecer diante do povo, depois da P\u00e1scoa."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Pedro estava preso, mas a igreja orava constantemente a Deus por ele."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Um anjo liberta a Pedro da pris\u00e3o - Pedro estava dormindo entre dois soldados na noite antes de Herodes apresent\u00e1-lo ao povo. Ele estava amarrado com duas correntes e havia guardas vigiando a entrada da pris\u00e3o."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "De repente, um anjo do Senhor apareceu e uma luz brilhou na cela. Ele tocou em Pedro na altura da sua costela e, acordando-o, disse-lhe: \u2014Levante-se depressa! E nesse mesmo momento as correntes ca\u00edram das suas m\u00e3os."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O anjo lhe disse: \u2014Vista-se e calce as suas sand\u00e1lias. Depois de Pedro ter feito isto, o anjo lhe disse: \u2014Vista a sua capa e siga-me."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o Pedro o seguiu para fora da pris\u00e3o. Ele n\u00e3o sabia que aquilo que o anjo estava fazendo era real, pois pensava que tudo n\u00e3o passava de uma vis\u00e3o que estava tendo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Depois de terem passado pelo primeiro e pelo segundo guarda, eles chegaram a um port\u00e3o de ferro que dava para a cidade. Este se abriu sozinho e Pedro e o anjo sa\u00edram e continuaram pela rua. Depois, de repente, o anjo desapareceu."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o, Pedro caiu em si e disse: \u2014Agora eu entendo que tudo isto que est\u00e1 acontecendo \u00e9 real! O Senhor enviou o seu anjo e ele me libertou das m\u00e3os de Herodes e de tudo o que os judeus queriam fazer comigo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando Pedro entendeu o que estava acontecendo, foi at\u00e9 a casa de Maria, m\u00e3e de Jo\u00e3o, que tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como Marcos. L\u00e1, muitas pessoas estavam reunidas e orando."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pedro bateu \u00e0 porta e uma das mulheres que trabalhava ali chamada Rode foi ver quem era."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ao reconhecer a voz de Pedro, ela ficou t\u00e3o alegre que, ao inv\u00e9s de abrir a porta, correu para dentro para anunciar que Pedro estava l\u00e1 fora."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eles disseram a ela: \u2014Voc\u00ea est\u00e1 louca! Mas, como insistia ela em dizer que era verdade, eles lhe disseram: \u2014\u00c9 o anjo dele!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pedro, no entanto, continuava batendo \u00e0 porta. Quando eles abriram a porta e o viram, ficaram espantados."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ele fez com a m\u00e3o um sinal para que fizessem sil\u00eancio e lhes explicou como o Senhor o tinha tirado da pris\u00e3o. Ele disse: \u2014Contem tudo isto a Tiago e aos outros irm\u00e3os. Depois partiu e foi para outro lugar."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quando amanheceu o dia, havia uma grande confus\u00e3o entre os guardas. Eles n\u00e3o sabiam o que pensar sobre o que tinha acontecido com Pedro."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Herodes procurou por Pedro em toda parte, mas n\u00e3o o encontrou. Ent\u00e3o, depois de interrogar os guardas, mandou mat\u00e1-los. Depois disso, Herodes deixou a regi\u00e3o da Judeia e foi para a cidade de Cesareia, onde permaneceu por algum tempo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A morte de Herodes - Herodes estava com muita raiva das pessoas das cidades de Tiro e de Sidom. Ent\u00e3o elas formaram um grupo e, depois de terem conseguido o apoio de Blasto, guarda pessoal do rei, foram visitar a Herodes. Foram pedir paz, pois o pa\u00eds deles recebia alimentos do pa\u00eds do rei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "No dia marcado, Herodes se vestiu com o manto real e, sentando-se em seu trono, fez um discurso para o povo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O povo gritava: \u2014Isto \u00e9 a voz de um deus e n\u00e3o de um homem!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o, de repente, um anjo do Senhor fez com que ficasse doente, pois ele n\u00e3o tinha dado gl\u00f3ria a Deus. Herodes foi comido pelos vermes e morreu."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Entretanto, a mensagem do Senhor se espalhava e continuava influenciando cada vez mais pessoas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Barnab\u00e9 e Saulo terminaram o seu trabalho em Jerusal\u00e9m e regressaram para a cidade de Antioquia. Eles levaram consigo a Jo\u00e3o, que era conhecido como Marcos."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A miss\u00e3o de Barnab\u00e9 e Saulo - Havia alguns profetas e professores na igreja de Antioquia. Eles eram: Barnab\u00e9; Sime\u00e3o, que tinha como sobrenome N\u00edger; L\u00facio, de Cirene; Mana\u00e9m, que tinha crescido com o governador Herodes; e Saulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Enquanto eles estavam servindo ao Senhor e jejuando, o Esp\u00edrito Santo lhes disse: \u2014Separem para mim Barnab\u00e9 e Saulo, a fim de que eles fa\u00e7am o trabalho para o qual Eu os chamei."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o, depois de terem jejuado e orado, puseram as m\u00e3os sobre eles e os deixaram partir."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Portanto, tendo sido enviados pelo Esp\u00edrito Santo, Barnab\u00e9 e Saulo partiram para a Sel\u00eaucia e de l\u00e1 navegaram para Chipre."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Barnab\u00e9 e Saulo em Chipre - Quando chegaram \u00e0 cidade de Salamina, Barnab\u00e9 e Saulo come\u00e7aram a anunciar a mensagem de Deus nas sinagogas dos judeus. (Jo\u00e3o estava com eles como ajudante.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Eles percorreram toda a ilha at\u00e9 chegarem \u00e0 cidade de Pafos, onde encontraram um m\u00e1gico judeu, falso profeta, chamado Barjesus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ele estava a servi\u00e7o de S\u00e9rgio Paulo, governador da ilha. Este era um homem muito inteligente, e mandou chamar a Barnab\u00e9 e a Saulo, pois queria ouvir a mensagem de Deus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O m\u00e1gico Elimas, por\u00e9m, estava contra Barnab\u00e9 e Saulo e tentou desviar o governador da f\u00e9. (Elimas era o nome grego de Barjesus.)"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o Saulo, que tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como Paulo, cheio do Esp\u00edrito Santo, olhou bem firme para Elimas"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e disse: \u2014Filho do Diabo! Voc\u00ea \u00e9 inimigo de tudo o que \u00e9 bom! Voc\u00ea est\u00e1 cheio de todo o tipo de malvadezas e mal\u00edcias. Ser\u00e1 que nunca vai parar de distorcer os retos caminhos do Senhor?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Agora o Senhor vai punir voc\u00ea neste momento! Ficar\u00e1 cego e, por algum tempo, n\u00e3o ver\u00e1 o sol. Imediatamente ele ficou completamente cego n\u00e3o conseguindo ver nada e come\u00e7ou a dar voltas procurando algu\u00e9m que o guiasse pela m\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando viu o que tinha acontecido, o governador acreditou, admirado com o ensino do Senhor."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Barnab\u00e9 e Saulo deixam Chipre - Paulo e os seus companheiros embarcaram em Pafos e partiram para a cidade de Perge, na regi\u00e3o da Panf\u00edlia. Jo\u00e3o, por\u00e9m, deixou-os e voltou para Jerusal\u00e9m."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eles continuaram em sua jornada, partindo de Perge e indo para a cidade de Antioquia, na regi\u00e3o da Pis\u00eddia. No s\u00e1bado eles foram a uma sinagoga e se sentaram."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Depois de terem lido a lei de Mois\u00e9s e os livros dos profetas, os l\u00edderes da sinagoga mandaram uma mensagem a Paulo e Barnab\u00e9, dizendo: \u2014Irm\u00e3os, se voc\u00eas t\u00eam alguma palavra de encorajamento para o povo, falem."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulo, ent\u00e3o, se levantou e, fazendo um sinal com a m\u00e3o, disse: \u2014Homens de Israel e todos voc\u00eas que embora n\u00e3o sejam judeus ainda assim adoram a Deus, ou\u00e7am!"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "O Deus deste povo de Israel escolheu nossos antepassados e fez deles um grande povo enquanto estavam na terra do Egito. Com o seu grande poder ele os tirou daquela terra"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "e, por quarenta anos, os suportou no deserto."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ele destruiu sete na\u00e7\u00f5es na terra de Cana\u00e3 e lhes deu essa terra como heran\u00e7a,"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "o que levou quatrocentos e cinquenta anos. Depois disso, ele lhes deu ju\u00edzes at\u00e9 o tempo do profeta Samuel,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "quando lhe pediram um rei. Deus, ent\u00e3o, lhes deu Saul, o filho de Quis, da tribo de Benjamim, que reinou por quarenta anos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Depois de Saul, Deus deu o trono a Davi, de quem testemunhou, dizendo: \u201cEncontrei em Davi, o filho de Jess\u00e9, um homem que me obedecer\u00e1. Ele far\u00e1 tudo o que eu quero que fa\u00e7a\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E Deus, dos descendentes de Davi, de acordo com a sua promessa, trouxe para Israel um Salvador, que \u00e9 Jesus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Antes da vinda de Jesus, Jo\u00e3o anunciou a todo o povo de Israel que eles deviam ser batizados ao mesmo tempo em que decidiam mudar o seu comportamento."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas quando Jo\u00e3o estava prestes a terminar a sua miss\u00e3o, disse: \u201cQuem voc\u00eas pensam que eu sou? Eu n\u00e3o sou o Cristo! Mas, depois de mim vir\u00e1 aquele a quem eu n\u00e3o sou digno nem sequer de desamarrar as suas sand\u00e1lias\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u2014Irm\u00e3os, filhos da fam\u00edlia de Abra\u00e3o, e todos voc\u00eas que embora n\u00e3o sejam judeus tamb\u00e9m adoram a Deus! Esta mensagem de salva\u00e7\u00e3o foi enviada especialmente para n\u00f3s."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Os judeus que viviam em Jerusal\u00e9m e os seus l\u00edderes n\u00e3o reconheceram que Jesus era o Salvador e o condenaram. Dessa forma eles fizeram com que se cumprissem as palavras dos profetas que s\u00e3o lidas todos os s\u00e1bados."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E, apesar de n\u00e3o terem encontrado nada que justificasse uma senten\u00e7a de morte, pediram a Pilatos que o matasse."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Depois de terem cumprido todas estas coisas que estavam escritas a respeito dele, eles o tiraram da cruz e o colocaram num t\u00famulo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Deus, por\u00e9m, o ressuscitou dos mortos"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "e, durante muitos dias, Jesus apareceu para aqueles que o tinham acompanhado desde a Galileia at\u00e9 Jerusal\u00e9m. Eles agora s\u00e3o testemunhas dele para o povo."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E n\u00f3s anunciamos as Boas Novas sobre a promessa que Deus fez aos nossos antepassados."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E foi para n\u00f3s, que somos os filhos desses antepassados, que Deus cumpriu a promessa que havia feito aos nossos pais. Pois assim como est\u00e1 escrito no segundo Salmo: \u201cVoc\u00ea \u00e9 o meu Filho e hoje eu me tornei seu Pai\u201d."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "\u2014E Deus ressuscitou a Jesus dos mortos para que seu corpo nunca entrasse em decomposi\u00e7\u00e3o, e disse: \u201cEu darei a voc\u00eas as b\u00ean\u00e7\u00e3os santas e certas que prometi a Davi\u201d."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "E Deus tamb\u00e9m diz em outro lugar: \u201cE o Senhor n\u00e3o permitir\u00e1 que o seu Santo vire p\u00f3\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Depois de cumprir os planos de Deus em sua gera\u00e7\u00e3o, Davi morreu e foi enterrado com seus antepassados. Davi virou p\u00f3,"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "mas aquele a quem Deus ressuscitou n\u00e3o entrou em decomposi\u00e7\u00e3o."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Por isso, irm\u00e3os, voc\u00eas precisam saber que, por meio de Jesus, \u00e9 proclamado a voc\u00eas o perd\u00e3o dos pecados. Dessa forma, todas as coisas das quais n\u00e3o podiam ser libertados pela lei de Mois\u00e9s"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "voc\u00eas agora podem, pois todos os que acreditam s\u00e3o livres em Jesus."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Portanto, tomem cuidado para que n\u00e3o aconte\u00e7a com voc\u00eas aquilo que os profetas disseram:"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "\u201cOlhem, voc\u00eas que fazem pouco caso! Admirem-se e pere\u00e7am! Pois eu vou fazer muito em breve algo que voc\u00eas jamais acreditar\u00e3o, mesmo que tivesse algu\u00e9m para lhes contar\u201d."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Quando Paulo e Barnab\u00e9 estavam saindo, as pessoas pediram que eles voltassem no s\u00e1bado seguinte para lhes falar mais a respeito daquelas coisas."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "Depois da reuni\u00e3o, muitos judeus e pessoas convertidas ao judaismo seguiram a Paulo e a Barnab\u00e9, e ambos, ao falarem com as pessoas, os incentivavam a continuar confiando no generoso amor de Deus."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "No s\u00e1bado seguinte, quase que a cidade inteira se reuniu para ouvir a mensagem do Senhor."
                },
                "45": {
                    "verse_nr": "45",
                    "verse": "Quando os judeus viram as multid\u00f5es, ficaram cheios de inveja e come\u00e7aram a falar coisas contra o que Paulo dizia e a insult\u00e1-lo."
                },
                "46": {
                    "verse_nr": "46",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9, por\u00e9m, falavam com mais coragem ainda: \u2014Era preciso que a mensagem de Deus fosse dirigida a voc\u00eas em primeiro lugar. Mas, como voc\u00eas a rejeitam e n\u00e3o se consideram dignos da vida eterna, n\u00f3s agora nos voltaremos para os que n\u00e3o s\u00e3o judeus."
                },
                "47": {
                    "verse_nr": "47",
                    "verse": "Pois esta foi a ordem que Deus nos deu: \u201cEu fiz de voc\u00ea uma luz para as na\u00e7\u00f5es, a fim de que possa levar salva\u00e7\u00e3o ao mundo inteiro\u201d."
                },
                "48": {
                    "verse_nr": "48",
                    "verse": "Ao ouvirem isto, os que n\u00e3o eram judeus ficaram muito felizes e come\u00e7aram a dar gl\u00f3rias \u00e0 mensagem do Senhor. E aqueles que tinham sido escolhidos para a vida eterna creram"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": "49",
                    "verse": "e a mensagem do Senhor se espalhou por toda aquela regi\u00e3o."
                },
                "50": {
                    "verse_nr": "50",
                    "verse": "Os judeus, ent\u00e3o, instigaram as senhoras mais importantes, que embora n\u00e3o fossem judias ainda assim respeitavam a Deus, e os homens de alta posi\u00e7\u00e3o na cidade, e eles come\u00e7aram a perseguir a Paulo e Barnab\u00e9, for\u00e7ando-os a sair daquela regi\u00e3o."
                },
                "51": {
                    "verse_nr": "51",
                    "verse": "Eles sacudiram a poeira de seus p\u00e9s como uma advert\u00eancia de que as pessoas estavam fazendo o que era errado. Depois eles foram embora para Ic\u00f4nio."
                },
                "52": {
                    "verse_nr": "52",
                    "verse": "Quanto aos disc\u00edpulos, eles estavam cheios de alegria e do Esp\u00edrito Santo."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Em Ic\u00f4nio - Em Ic\u00f4nio, como de costume, Paulo e Barnab\u00e9 foram para a sinagoga dos judeus. Ao chegarem l\u00e1, falaram de tal maneira que uma grande multid\u00e3o, formada tanto de judeus como de n\u00e3o-judeus, creu."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os judeus que n\u00e3o tinham acreditado, por\u00e9m, incitaram os que n\u00e3o eram judeus a pensar coisas m\u00e1s contra os irm\u00e3os."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eles se mantiveram l\u00e1 por muito tempo e falaram, sem medo nenhum, em nome do Senhor. E o Senhor, confirmando a mensagem da sua gra\u00e7a, permitia que muitos sinais milagrosos e coisas maravilhosas fossem feitas pelas m\u00e3os deles."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A cidade estava dividida: Uns estavam do lado dos judeus e outros do lado dos ap\u00f3stolos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o, os judeus e os que n\u00e3o eram judeus, juntamente com os seus l\u00edderes, fizeram planos para maltratar Barnab\u00e9 e Paulo e para apedrej\u00e1-los."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando souberam disso, Barnab\u00e9 e Paulo fugiram para Listra e Derbe, cidades da Lica\u00f4nia, e para os seus arredores."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "L\u00e1 eles continuaram a proclamar as Boas Novas."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Em Listra - Havia em Listra um homem que estava sempre sentado, pois era aleijado dos p\u00e9s. Ele era paral\u00edtico de nascen\u00e7a e nunca tinha andado."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Este homem ouviu a Paulo falando e, quando Paulo olhou bem para ele, viu que ele tinha f\u00e9 em ser curado."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo disse em voz alta: \u2014Levante-se! Fique de p\u00e9! O homem deu um pulo e come\u00e7ou a andar."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Quando as pessoas da multid\u00e3o viram o que Paulo tinha feito, gritaram em l\u00edngua lica\u00f4nica, dizendo: \u2014Os deuses se transformaram em homens e desceram at\u00e9 n\u00f3s."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Eles come\u00e7aram a chamar a Barnab\u00e9 de J\u00fapiter e Paulo de Merc\u00fario, pois ele era o principal orador."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "O templo do deus J\u00fapiter ficava bem perto da cidade. O seu sacerdote trouxe touros e coroas de flores para os port\u00f5es da cidade, pois tanto ele como a multid\u00e3o queriam oferecer sacrif\u00edcios a Paulo e a Barnab\u00e9."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando os ap\u00f3stolos Barnab\u00e9 e Paulo ouviram isso, rasgaram as suas roupas e correram para a multid\u00e3o,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "gritando o seguinte: \u2014Homens, por que voc\u00eas est\u00e3o fazendo isso? N\u00f3s tamb\u00e9m somos apenas homens, seres humanos como voc\u00eas! N\u00f3s estamos aqui para lhes falar das Boas Novas, a fim de que voc\u00eas deixem essas coisas que n\u00e3o valem nada e se voltem para o Deus vivo, que fez o c\u00e9u, a terra, o mar e tudo o que existe neles."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "No passado, Deus deixou que todas as na\u00e7\u00f5es andassem nos seus pr\u00f3prios caminhos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas, nem por isso ele as deixou sem qualquer evid\u00eancia de quem ele \u00e9, pois ele tem feito boas coisas a todos. Ele tem dado chuva do c\u00e9u e colheitas nos tempos certos. Ele n\u00e3o deixa que lhes falte comida, e enche os cora\u00e7\u00f5es de voc\u00eas de alegria."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mesmo com estas palavras foi muito dif\u00edcil impedir que a multid\u00e3o oferecesse sacrif\u00edcios a eles."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Depois disto, alguns judeus que tinham vindo de Antioquia e de Ic\u00f4nio convenceram as multid\u00f5es e, juntos, apedrejaram a Paulo e o arrastaram para fora da cidade pensando que ele estivesse morto."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Quando os disc\u00edpulos se juntaram ao seu redor, ele se levantou e voltou para a cidade. No dia seguinte ele e Barnab\u00e9 partiram para Derbe."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eles proclamaram as Boas Novas naquela cidade e fizeram muitos disc\u00edpulos. Depois eles voltaram para as regi\u00f5es de Listra, Ic\u00f4nio e Antioquia, sempre"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "animando os disc\u00edpulos e encorajando-os a continuar na f\u00e9. Eles diziam: \u2014N\u00f3s temos que passar por muitas afli\u00e7\u00f5es para podermos entrar no reino de Deus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Eles nomearam presb\u00edteros em cada igreja e, orando e jejuando, os entregaram ao Senhor em quem acreditavam."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Depois de Paulo e Barnab\u00e9 terem passado pela regi\u00e3o da Pis\u00eddia, chegaram at\u00e9 a regi\u00e3o da Panf\u00edlia."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "L\u00e1, depois de anunciarem a mensagem em Perge, foram para a At\u00e1lia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Dali eles navegaram para Antioquia onde tinham sido entregues aos cuidados de Deus para o trabalho que tinham agora terminado."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ao chegarem, eles reuniram toda a igreja e contaram tudo o que Deus havia feito por meio deles e como Deus tinha criado oportunidades para que aqueles que n\u00e3o eram judeus tamb\u00e9m pudessem acreditar em Jesus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E por muito tempo eles permaneceram l\u00e1 com os disc\u00edpulos."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A assembleia em Jerusal\u00e9m - Alguns homens que tinham vindo da regi\u00e3o da Judeia estavam ensinando os irm\u00e3os e diziam: \u2014Se voc\u00eas n\u00e3o forem circuncidados, de acordo com o costume de Mois\u00e9s, n\u00e3o poder\u00e3o ser salvos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 n\u00e3o concordavam com isso, e tiveram uma discuss\u00e3o muito forte com eles. Resolveu-se, ent\u00e3o, mandar Paulo, Barnab\u00e9 e alguns dos outros para Jerusal\u00e9m a fim de falarem com os ap\u00f3stolos e presb\u00edteros a respeito dessa quest\u00e3o."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eles foram enviados pela igreja e atravessaram as regi\u00f5es da Fen\u00edcia e de Samaria onde, falando a respeito da convers\u00e3o dos que n\u00e3o eram judeus, causaram grande alegria entre os irm\u00e3os."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Quando chegaram a Jerusal\u00e9m, eles foram recebidos pela igreja, pelos ap\u00f3stolos e pelos presb\u00edteros e lhes contaram todas as coisas que Deus tinha feito por meio deles."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Por\u00e9m alguns dos fariseus que tinham crido se levantaram e disseram: \u2014\u00c9 necess\u00e1rio que eles sejam circuncidados e que obede\u00e7am \u00e0 lei de Mois\u00e9s."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Os ap\u00f3stolos e os presb\u00edteros se reuniram para considerar esta quest\u00e3o"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "e, depois de uma longa discuss\u00e3o, Pedro se levantou e lhes disse: \u2014Irm\u00e3os, voc\u00eas sabem que no come\u00e7o Deus me escolheu para que, pela minha boca, os que n\u00e3o s\u00e3o judeus pudessem ouvir a mensagem das Boas Novas e acreditar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "E Deus, que conhece os cora\u00e7\u00f5es das pessoas, mostrou que os aprovava dando a eles o Esp\u00edrito Santo, exatamente da mesma forma que ele fez conosco."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ele n\u00e3o fez nenhuma diferen\u00e7a entre n\u00f3s e eles, purificando os cora\u00e7\u00f5es deles por causa de sua f\u00e9."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Por que agora voc\u00eas querem colocar Deus \u00e0 prova, pondo sobre os ombros dos disc\u00edpulos uma carga que nem n\u00f3s nem nossos antepassados fomos capazes de carregar?"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00f3s acreditamos que somos salvos pela gra\u00e7a do Senhor Jesus, exatamente como eles s\u00e3o."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos os que estavam na assembleia fizeram sil\u00eancio e escutaram a Barnab\u00e9 e a Paulo enquanto eles descreviam todos os sinais e maravilhas que Deus tinha feito por meio deles diante dos que n\u00e3o eram judeus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando acabaram de falar, Tiago disse: \u2014Irm\u00e3os, escutem-me."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Sim\u00e3o nos contou como Deus mostrou o seu amor pelos que n\u00e3o s\u00e3o judeus, pois ele os aceitou e escolheu, dentre eles, um povo para ser seu."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E as palavras dos profetas conferem com isto, pois est\u00e1 escrito:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cDepois disto eu voltarei e reconstruirei a casa de Davi que caiu. Eu restaurarei os seus peda\u00e7os e tornarei a levant\u00e1-la,"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "para que o resto do mundo possa procurar ao Senhor, isto \u00e9, todos os que n\u00e3o s\u00e3o judeus e que s\u00e3o chamados pelo meu nome. Assim diz o Senhor"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "que faz estas coisas que t\u00eam sido conhecidas desde a eternidade\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2014Portanto, eu julgo que n\u00f3s n\u00e3o dever\u00edamos causar problemas para aqueles que n\u00e3o s\u00e3o judeus e que est\u00e3o se convertendo a Deus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ao inv\u00e9s disso, dever\u00edamos escrever para eles dizendo-lhes que n\u00e3o comam aquela comida que ficou contaminada por ser oferecida aos \u00eddolos, que n\u00e3o cometam imoralidade sexual, que n\u00e3o comam nada estrangulado e nem sangue."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pois ainda h\u00e1 aqueles que, h\u00e1 muito tempo, v\u00eam anunciando as palavras de Mois\u00e9s nas sinagogas de todas as cidades, onde tamb\u00e9m \u00e9 lida a sua lei todos os s\u00e1bados."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A resposta da assembleia - Ent\u00e3o os ap\u00f3stolos e presb\u00edteros, juntamente com toda a igreja, decidiram escolher entre eles alguns homens para mand\u00e1-los para a cidade de Antioquia com Paulo e Barnab\u00e9. Os escolhidos foram: Judas (conhecido como Barsab\u00e1s) e Silas, l\u00edderes entre os irm\u00e3os."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E eles tamb\u00e9m enviaram esta carta por meio deles: N\u00f3s, os ap\u00f3stolos e presb\u00edteros, irm\u00e3os de voc\u00eas, mandamos sauda\u00e7\u00f5es aos irm\u00e3os que n\u00e3o s\u00e3o judeus das cidades de Antioquia, S\u00edria e Cil\u00edcia."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "N\u00f3s soubemos que alguns homens do nosso grupo foram at\u00e9 a\u00ed sem a nossa autoriza\u00e7\u00e3o e os preocuparam com suas palavras, perturbando as mentes de voc\u00eas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "N\u00f3s todos chegamos a um acordo e decidimos escolher alguns homens e envi\u00e1-los a voc\u00eas com os nossos amados irm\u00e3os Barnab\u00e9 e Paulo,"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "que arriscaram suas pr\u00f3prias vidas pelo nome do nosso Senhor Jesus Cristo."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "N\u00f3s lhes estamos enviando Judas e Silas, e eles lhes dir\u00e3o estas mesmas coisas pessoalmente."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pareceu bem ao Esp\u00edrito Santo e a n\u00f3s n\u00e3o p\u00f4r nenhuma carga sobre voc\u00eas, a n\u00e3o ser as coisas que s\u00e3o de fato necess\u00e1rias, como estas:"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Voc\u00eas n\u00e3o devem comer comidas oferecidas a \u00eddolos, sangue, ou ainda animais que tenham sido estrangulados. Voc\u00eas tamb\u00e9m n\u00e3o devem cometer imoralidades sexuais. Voc\u00eas far\u00e3o bem se ficarem longe dessas coisas. Passem bem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ent\u00e3o eles partiram e foram para a cidade de Antioquia. L\u00e1 eles reuniram a congrega\u00e7\u00e3o e lhes entregaram a carta."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Depois de ela ter sido lida pelos irm\u00e3os, todos ficaram muito contentes pelas palavras de encorajamento que a carta trouxe."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Judas e Silas, que eram ambos profetas, falaram aos irm\u00e3os por muito tempo, encorajando-os e fortalecendo-os."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Depois de terem passado algum tempo ali, os irm\u00e3os os enviaram de volta em paz, para que eles voltassem para aqueles que os tinham enviado."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": ""
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 permaneceram ainda algum tempo na cidade de Antioquia e, juntamente com muitos outros, ensinavam e proclamavam a mensagem do Senhor."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Paulo e Barnab\u00e9 se separam - Algum tempo depois, Paulo disse a Barnab\u00e9: \u2014Vamos voltar e visitar os irm\u00e3os em todas as cidades onde j\u00e1 anunciamos a mensagem do Senhor para ver como eles est\u00e3o indo."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Barnab\u00e9 queria levar a Jo\u00e3o (que \u00e9 conhecido como Marcos) com eles."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Mas Paulo achava que seria melhor n\u00e3o lev\u00e1-lo, pois ele j\u00e1 os tinha abandonado em Panf\u00edlia uma vez e n\u00e3o os tinha acompanhado no trabalho."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "O desacordo entre eles foi t\u00e3o forte que se separaram. Barnab\u00e9 levou Marcos e navegou para a ilha de Chipre."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Paulo escolheu a Silas e partiu, depois de ter sido entregue pelos irm\u00e3os aos cuidados do Senhor."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Paulo passou pelas regi\u00f5es da S\u00edria e da Cil\u00edcia, sempre fortalecendo as igrejas."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Tim\u00f3teo acompanha Paulo e Silas - Depois, Paulo chegou \u00e0 regi\u00e3o das cidades de Derbe e Listra, onde encontrou certo disc\u00edpulo chamado Tim\u00f3teo. Ele era filho de uma mulher judia e que tamb\u00e9m era uma disc\u00edpula e o seu pai era grego."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os irm\u00e3os das cidades de Listra e de Ic\u00f4nio falavam muito bem dele."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo, querendo lev\u00e1-lo consigo, o circuncidou, por causa dos judeus que estavam naqueles lugares (pois todos sabiam que o pai dele era grego)."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E conforme passavam pelas cidades, eles entregavam as decis\u00f5es tomadas pelos ap\u00f3stolos e pelos presb\u00edteros em Jerusal\u00e9m, aconselhando-os a obedecerem a essas decis\u00f5es."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Dessa forma as igrejas se fortaleciam na f\u00e9 e cresciam em n\u00famero a cada dia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A vis\u00e3o de Paulo - Eles passaram pelas regi\u00f5es da Fr\u00edgia e da Gal\u00e1cia, mas foram impedidos pelo Esp\u00edrito Santo de proclamar a mensagem na \u00c1sia."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Quando chegaram perto da fronteira da M\u00edsia, eles tentaram ir para a cidade de Bit\u00ednia, mas o Esp\u00edrito de Jesus n\u00e3o deixou que eles fossem l\u00e1."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o eles atravessaram M\u00edsia e chegaram a Tr\u00f4ade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Durante a noite, Paulo teve uma vis\u00e3o. Ele viu um homem da Maced\u00f4nia de p\u00e9 que lhe implorava: \u2014Venha para a Maced\u00f4nia e ajude-nos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Logo depois de Paulo ter tido a vis\u00e3o, n\u00f3s imediatamente procuramos partir para a Maced\u00f4nia, pois conclu\u00edmos que Deus nos tinha chamado para proclamar as Boas Novas ao povo de l\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A convers\u00e3o de L\u00eddia em Filipos - N\u00f3s embarcamos no porto de Tr\u00f4ade e seguimos diretamente para a ilha de Samotr\u00e1cia e, no dia seguinte navegamos para Ne\u00e1polis."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "De l\u00e1 seguimos para Filipos, onde permanecemos por v\u00e1rios dias. Filipos \u00e9 a cidade mais importante daquela regi\u00e3o da Maced\u00f4nia e \u00e9 tamb\u00e9m col\u00f4nia romana."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "No s\u00e1bado fomos at\u00e9 o rio que ficava fora dos port\u00f5es da cidade, pois pensamos que l\u00e1 achar\u00edamos um lugar de ora\u00e7\u00e3o. Nos sentamos e come\u00e7amos a falar com as mulheres que estavam l\u00e1 reunidas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uma das mulheres presentes se chamava L\u00eddia, e era negociante de roupas finas da cidade de Tiatira. Ela temia a Deus e estava nos escutando; o Senhor lhe abriu o cora\u00e7\u00e3o para que ela prestasse aten\u00e7\u00e3o \u00e0s coisas que Paulo dizia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Depois de ela e de todas as pessoas de sua casa terem sido batizadas, ela nos convidou, dizendo: \u2014Se voc\u00eas acham que eu sou fiel ao Senhor, ent\u00e3o fiquem em minha casa. E ela nos convenceu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulo e a escrava - Aconteceu que, quando est\u00e1vamos indo para o lugar de ora\u00e7\u00e3o, uma jovem escrava veio ao nosso encontro. Ela tinha um esp\u00edrito oracular e dava muitos lucros aos seus donos, adivinhando o futuro."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ela seguia a Paulo e a n\u00f3s e gritava: \u2014Estes homens s\u00e3o servos do Deus Alt\u00edssimo! Eles est\u00e3o anunciando a voc\u00eas o caminho da salva\u00e7\u00e3o!"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Isso se repetiu por v\u00e1rios dias at\u00e9 que Paulo, ficando aborrecido, virou-se e disse ao esp\u00edrito: \u2014Em nome de Jesus Cristo eu lhe ordeno que saia dela! E naquele mesmo instante o esp\u00edrito saiu dela."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Paulo e Silas s\u00e3o presos - Quando os donos da escrava viram que ela j\u00e1 n\u00e3o tinha mais aquele esp\u00edrito, e que eles n\u00e3o poderiam continuar ganhando mais dinheiro, agarraram a Paulo e a Silas e os arrastaram \u00e0 pra\u00e7a p\u00fablica, diante das autoridades."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Eles os levaram para os oficiais romanos e disseram: \u2014Estes homens, embora sendo judeus, est\u00e3o fazendo desordens em nossa cidade!"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eles est\u00e3o ensinando costumes que est\u00e3o fora da nossa lei e que n\u00f3s, os romanos, n\u00e3o podemos aceitar nem tampouco praticar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "A multid\u00e3o se juntou para atac\u00e1-los e os oficiais romanos, ent\u00e3o, rasgaram as roupas de Paulo e de Silas e mandaram que eles fossem a\u00e7oitados com varas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Depois de terem batido bastante neles, os oficiais os jogaram na pris\u00e3o e ordenaram ao carcereiro que os vigiasse com toda a seguran\u00e7a."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Depois de receber tal ordem, o carcereiro os levou para a pris\u00e3o interior e prendeu os p\u00e9s deles em peda\u00e7os de madeira pesados."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A convers\u00e3o do carcereiro - Mais ou menos \u00e0 meia-noite, Paulo e Silas estavam orando e cantando hinos a Deus, enquanto os outros prisioneiros os escutavam."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De repente, houve um terremoto t\u00e3o grande que abalou at\u00e9 os alicerces da pris\u00e3o. Nesse instante todas as portas se abriram e todas as correntes que prendiam os presos se quebraram."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O carcereiro acordou e, quando viu as portas da pris\u00e3o abertas, pensou que os prisioneiros tinham fugido. Ent\u00e3o, tirou a espada para se matar,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "mas Paulo gritou, dizendo: \u2014N\u00e3o fa\u00e7a nenhum mal a si mesmo, pois estamos todos aqui."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "O carcereiro, ent\u00e3o, pediu luz e, entrando depressa, se ajoelhou aos p\u00e9s de Paulo e Silas tremendo de medo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Depois, levando-os para fora, lhes disse: \u2014Senhores, o que devo fazer para ser salvo?"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Eles disseram: \u2014Creia no Senhor Jesus e voc\u00ea ser\u00e1 salvo, voc\u00ea e toda a sua casa."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E lhe anunciaram a mensagem do Senhor, como tamb\u00e9m a todos os que estavam em sua casa."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "O carcereiro os levou, naquela hora da noite mesmo, e lavou os ferimentos deles. Logo depois ele e todos os da sua fam\u00edlia foram batizados."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Depois ele levou Paulo e Silas para sua casa e lhes deu comida. Ent\u00e3o, tanto ele como toda a sua fam\u00edlia ficaram muito felizes por terem acreditado em Deus."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Liberta\u00e7\u00e3o de Paulo e Silas - Assim que amanheceu, os oficiais romanos enviaram alguns de seus guardas, dizendo: \u201cSoltem esses homens\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Ent\u00e3o, o carcereiro disse estas palavras a Paulo: \u2014Os oficiais romanos mandaram soltar voc\u00eas. Voc\u00eas podem ir em paz, agora."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mas Paulo disse aos guardas: \u2014N\u00f3s somos cidad\u00e3os romanos, mas mesmo assim, sem um processo formal, eles nos a\u00e7oitaram publicamente e nos jogaram na pris\u00e3o. Agora eles querem nos mandar embora \u00e0s escondidas? Isso n\u00e3o! Eles que venham at\u00e9 aqui em pessoa e nos soltem!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Os guardas disseram estas coisas para os oficiais romanos, e estes ficaram com medo quando souberam que eles eram cidad\u00e3os romanos."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Ent\u00e3o os oficiais foram pedir desculpas a eles e, depois de libert\u00e1-los, lhes pediram que sa\u00edssem da cidade."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Ao sa\u00edrem da pris\u00e3o, Paulo e Silas foram para a casa de L\u00eddia. L\u00e1 eles encontraram os irm\u00e3os e, depois de encoraj\u00e1-los, foram embora."
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": "17",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo e Silas em Tessal\u00f4nica - Depois de terem passado por Anf\u00edpolis e Apol\u00f4nia, Paulo e Silas chegaram a Tessal\u00f4nica, onde havia uma sinagoga dos judeus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Paulo foi at\u00e9 l\u00e1, como era seu costume fazer e, durante tr\u00eas s\u00e1bados, discutiu com os judeus sobre o que estava escrito nas Escrituras,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "explicando e provando a eles que o Cristo tinha que sofrer e ressuscitar dos mortos. Ele dizia: \u2014Este Jesus que eu estou anunciando a voc\u00eas \u00e9 o Cristo."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Alguns deles foram persuadidos e se juntaram a Paulo e Silas. Juntaram-se a eles tamb\u00e9m um grande n\u00famero de gregos que temiam a Deus e muitas mulheres importantes."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Os judeus, por\u00e9m, ficaram com muita inveja e, juntando alguns malandros de rua, formaram um grupo de desordeiros. Esse grupo agitou a cidade e atacou a casa de Jasom \u00e0 procura de Paulo e Silas para entreg\u00e1-los ao povo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "N\u00e3o os encontrando l\u00e1, o grupo arrastou a Jasom e a alguns dos irm\u00e3os para as autoridades da cidade. Eles gritavam: \u2014Estes homens, que t\u00eam causado problemas em v\u00e1rios lugares, chegaram tamb\u00e9m aqui."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eles est\u00e3o hospedados na casa de Jasom e todos desobedecem \u00e0s leis do Imperador, dizendo que h\u00e1 um outro rei, Jesus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ao ouvirem essas coisas, tanto a multid\u00e3o como as autoridades da cidade ficaram muito agitadas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ent\u00e3o, fizeram Jasom e os irm\u00e3os pagarem uma fian\u00e7a e depois os soltaram."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulo e Silas na cidade de Bereia - Assim que anoiteceu, os irm\u00e3os fizeram com que Paulo e Silas partissem para a cidade de Bereia. Ao chegarem l\u00e1, eles foram para a sinagoga dos judeus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "As pessoas daquela cidade eram mais nobres do que as de Tessal\u00f4nica, pois receberam a mensagem com grande entusiasmo. Eles examinavam as Escrituras todos os dias para ver se o que Paulo dizia era realmente verdadeiro."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Com isso muitos deles acreditaram, juntamente com muitas mulheres gregas importantes e muitos homens gregos."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Quando os judeus de Tessal\u00f4nica souberam que Paulo estava em Bereia proclamando a mensagem de Deus, foram at\u00e9 l\u00e1 para promover desordens entre o povo e para agit\u00e1-lo contra Paulo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Os irm\u00e3os, ent\u00e3o, imediatamente, mandaram Paulo para o litoral, mas Silas e Tim\u00f3teo ficaram em Bereia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Aqueles que acompanhavam Paulo o levaram at\u00e9 a cidade de Atenas. Depois eles partiram levando instru\u00e7\u00f5es para que Silas e Tim\u00f3teo fossem encontr\u00e1-lo em Atenas o mais depressa poss\u00edvel."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulo em Atenas - Enquanto Paulo esperava por Tim\u00f3teo e Silas em Atenas, ele se revoltou, pois ele viu que a cidade estava cheia de \u00eddolos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Na sinagoga ele discutia com os judeus e com os gregos que temiam a Deus. E todos os dias, na pra\u00e7a principal, discutia com aqueles que se encontravam ali."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Um grupo de fil\u00f3sofos epicureus e estoicos come\u00e7aram a discutir com ele, e alguns diziam: \u2014O que esse tagarela est\u00e1 querendo dizer? Outros diziam: \u2014Parece que ele est\u00e1 anunciando deuses estranhos. (Eles diziam isso porque Paulo estava falando a respeito de Jesus e da ressurrei\u00e7\u00e3o.)"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Paulo, ent\u00e3o, foi levado at\u00e9 o Are\u00f3pago. L\u00e1 eles lhe disseram: \u2014Podemos saber que novo ensino \u00e9 esse que voc\u00ea est\u00e1 nos apresentando?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Voc\u00ea est\u00e1 trazendo coisas estranhas aos nossos ouvidos e, por isso, gostar\u00edamos de saber o que elas significam."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "(Eles fizeram isso porque tanto os atenienses como os estrangeiros que l\u00e1 viviam n\u00e3o faziam mais nada a n\u00e3o ser contar ou ouvir a respeito das \u00faltimas novidades.)"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O discurso de Paulo em Atenas - Paulo, ent\u00e3o, se levantou no Are\u00f3pago e disse: \u2014Homens de Atenas! Vejo que voc\u00eas s\u00e3o bastante religiosos em tudo, pois,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "ao andar por aqui observei os objetos de adora\u00e7\u00e3o de voc\u00eas. Eu encontrei at\u00e9 mesmo um altar no qual estava escrito: AO DEUS DESCONHECIDO. E \u00e9 esse Deus, que voc\u00eas adoram mas desconhecem, que eu estou anunciando a voc\u00eas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Esse Deus fez o mundo e tudo o que nele existe. Ele \u00e9 o Senhor do c\u00e9u e da terra. Ele n\u00e3o mora em templos feitos por m\u00e3os humanas."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ele n\u00e3o \u00e9 servido por m\u00e3os humanas como se precisasse de alguma coisa, mas \u00e9 ele quem d\u00e1 vida, respira\u00e7\u00e3o e tudo o mais a todos."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ele fez todas as ra\u00e7as de homens de um s\u00f3 homem para que eles habitassem toda a terra, e determinou tamb\u00e9m os tempos e as fronteiras dos lugares onde eles viveriam."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ele fez isso com a esperan\u00e7a de que os homens buscassem a Deus e que, procurando, o encontrassem, pois ele n\u00e3o est\u00e1 longe de nenhum de n\u00f3s."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u201cNele vivemos, nos movemos e existimos\u201d e assim como tamb\u00e9m alguns dos pr\u00f3prios poetas de voc\u00eas disseram: \u201cSomos filhos dele\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Portanto, desde que somos filhos de Deus, n\u00e3o dever\u00edamos pensar que a divindade \u00e9 como ouro, prata ou pedra, trabalhados pela arte e pela imagina\u00e7\u00e3o do homem."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "No passado Deus n\u00e3o levou em conta tal ignor\u00e2ncia. Agora, por\u00e9m, ele manda que todas as pessoas em todos os lugares mudem a sua forma de pensar e de viver,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "pois ele tem um dia reservado, no qual ir\u00e1 julgar o mundo. Ele julgar\u00e1 o mundo com justi\u00e7a, por meio de um homem que ele apontou e aprovou diante de todos, ressuscitando-o dos mortos."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Quando ouviram Paulo falar a respeito de ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos, alguns deles riram, outros, por\u00e9m, disseram: \u2014Queremos ouvir voc\u00ea falar sobre isto numa outra ocasi\u00e3o."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Paulo, ent\u00e3o, foi embora dali."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Algumas pessoas juntaram-se a ele e acreditaram. Entre eles estavam Dion\u00edsio, que era membro do Are\u00f3pago, uma mulher chamada D\u00e2maris e alguns outros."
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": "18",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Em Corinto - Depois disto, Paulo deixou a cidade de Atenas e foi para Corinto."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e1 ele encontrou um judeu chamado \u00c1quila, natural da regi\u00e3o do Ponto. Ele e sua esposa, Priscila, tinham vindo da It\u00e1lia h\u00e1 pouco tempo, porque o imperador Cl\u00e1udio tinha decretado que todos os judeus sa\u00edssem de Roma. Paulo, ent\u00e3o, foi visit\u00e1-los e"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "acabou ficando ali para trabalhar com eles, pois tinham a mesma profiss\u00e3o: fazer tendas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos os s\u00e1bados Paulo discutia na sinagoga e tentava convencer tanto os judeus como aqueles que n\u00e3o eram judeus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quando Silas e Tim\u00f3teo chegaram da Maced\u00f4nia, Paulo passou a dedicar todo o seu tempo \u00e0 proclama\u00e7\u00e3o da mensagem, testemunhando aos judeus que Jesus \u00e9 o Cristo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando os judeus se opuseram a Paulo e o insultaram, ele sacudiu a poeira das suas roupas como uma advert\u00eancia contra eles e lhes disse: \u2014Se voc\u00eas n\u00e3o forem salvos, a culpa ser\u00e1 somente de voc\u00eas. A minha consci\u00eancia est\u00e1 tranquila e, de agora em diante, eu irei para os que n\u00e3o s\u00e3o judeus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "E, saindo dali, Paulo foi para a casa de T\u00edcio Justo, homem temente a Deus e que morava ao lado da sinagoga."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Tanto Crispo, o chefe da sinagoga, como toda a sua fam\u00edlia, creram no Senhor. Muitos dos cor\u00edntios, que tamb\u00e9m ouviram a Paulo, creram e foram batizados."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Uma noite o Senhor disse a Paulo por meio de uma vis\u00e3o: \u2014Continue falando \u00e0s pessoas sem ter medo delas e n\u00e3o desista,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "pois eu estou com voc\u00ea. Ningu\u00e9m lhe atacar\u00e1 para lhe fazer mal, porque tenho muitas pessoas nesta cidade."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ent\u00e3o Paulo permaneceu ali por um ano e meio, ensinando a mensagem de Deus entre eles."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Paulo e o governador G\u00e1lio - Quando G\u00e1lio era governador da Acaia, os judeus, num esfor\u00e7o conjunto, atacaram a Paulo e o levaram ao tribunal,"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "dizendo: \u2014Este homem est\u00e1 convencendo o povo a adorar a Deus de maneira contr\u00e1ria \u00e0 nossa lei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando Paulo ia falar, G\u00e1lio disse aos judeus: \u2014Se isto fosse uma injusti\u00e7a ou um crime s\u00e9rio, seria razo\u00e1vel que eu os escutasse."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas desde que isto \u00e9 uma quest\u00e3o a respeito de palavras, de nomes, e da pr\u00f3pria lei de voc\u00eas, voc\u00eas que a resolvam por si mesmos. Eu me recuso a ser juiz em casos deste tipo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E os expulsou do tribunal."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Ent\u00e3o, todos eles agarraram a S\u00f3stenes, o chefe da sinagoga, e o espancaram em frente do tribunal. G\u00e1lio, entretanto, nem se incomodava com isso."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Paulo volta para Antioquia - Paulo permaneceu ali ainda por v\u00e1rios dias, mas depois despediu-se dos irm\u00e3os e navegou para a S\u00edria, juntamente com Priscila e \u00c1quila. Em Cencreia Paulo raspou a cabe\u00e7a, pois tinha feito uma promessa a Deus."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Depois eles chegaram \u00e0 cidade de \u00c9feso, onde Paulo deixou a Priscila e \u00c1quila. Ele mesmo, por\u00e9m, entrando na sinagoga, discutia com os judeus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Estes lhe pediram para que ficasse com eles por mais tempo, mas Paulo recusou e,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "ao partir, disse: \u2014Se Deus quiser, eu voltarei. E partiu da cidade de \u00c9feso."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Depois de chegar a Cesareia, ele foi para Jerusal\u00e9m. Ali cumprimentou a igreja e, em seguida, partiu para a cidade de Antioquia."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Depois de ter permanecido l\u00e1 por algum tempo, Paulo partiu e viajou de cidade em cidade por toda a regi\u00e3o da Gal\u00e1cia e da Fr\u00edgia, fortalecendo a f\u00e9 de todos os disc\u00edpulos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Apolo em \u00c9feso - Nesse meio tempo, chegou a \u00c9feso um judeu chamado Apolo, natural da cidade de Alexandria. Ele era um bom orador e conhecia muito bem as Escrituras."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Ele tinha sido instru\u00eddo no caminho do Senhor; falava com bastante entusiasmo e ensinava de maneira correta a respeito de Jesus, apesar de conhecer somente o batismo de Jo\u00e3o."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ele falava sem medo na sinagoga e, quando Priscila e \u00c1quila o ouviram, o levaram para a casa deles e lhe explicaram melhor o caminho de Deus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Apolo, ent\u00e3o, quis ir para a regi\u00e3o da Acaia. Os irm\u00e3os o encorajaram e escreveram aos disc\u00edpulos de l\u00e1 pedindo que o recebessem bem quando ele chegasse. Ele foi uma grande ajuda para aqueles que, pela gra\u00e7a, tinham acreditado,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "pois derrotava os argumentos dos judeus em p\u00fablico e com muita coragem, provando pelas Escrituras que Jesus \u00e9 o Cristo."
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": "19",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo em \u00c9feso - Enquanto Apolo estava na cidade de Corinto, Paulo viajou pelo interior do continente e chegou at\u00e9 \u00c9feso. L\u00e1 encontrou alguns disc\u00edpulos e"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "lhes perguntou: \u2014Voc\u00eas receberam o Esp\u00edrito Santo quando creram? Eles lhe responderam: \u2014N\u00f3s nem sequer ouvimos dizer que existe um Esp\u00edrito Santo."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulo lhes perguntou: \u2014Ent\u00e3o, que tipo de batismo voc\u00eas receberam? Eles responderam: \u2014O batismo de Jo\u00e3o."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Paulo disse: \u2014Jo\u00e3o dizia ao povo de Israel que eles deviam ao mesmo tempo se propor em mudar o seu comportamento e ser batizados; ele tamb\u00e9m dizia que as pessoas deviam acreditar naquele que viria depois dele, isto \u00e9, em Jesus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Quando ouviram isto, eles foram batizados em nome do Senhor Jesus."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E, quando Paulo colocou suas m\u00e3os sobre eles, o Esp\u00edrito Santo veio sobre todos e eles come\u00e7aram a falar em l\u00ednguas e a profetizar."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Eram ao todo uns doze homens."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Durante tr\u00eas meses Paulo continuou indo \u00e0 sinagoga, onde com muita coragem discutia e tentava convencer a todos a respeito do reino de Deus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Alguns deles, por\u00e9m, eram teimosos, se recusavam a acreditar e, ainda por cima, falavam coisas m\u00e1s a respeito do Caminho do Senhor na frente de todos. Por isso, Paulo os deixou e foi embora, levando consigo os disc\u00edpulos. Depois come\u00e7ou a ensinar todos os dias na escola de um homem chamado Tirano."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E continuou a fazer isso durante dois anos, at\u00e9 que todas as pessoas que viviam na regi\u00e3o da \u00c1sia (tanto os judeus como os que n\u00e3o eram judeus) ouviram a mensagem do Senhor."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Deus fazia milagres t\u00e3o grandes pelas m\u00e3os de Paulo"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "que at\u00e9 mesmo len\u00e7os e roupas do seu uso pessoal eram levados aos doentes e eles ficavam curados e os dem\u00f4nios se retiravam."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Os filhos de Ceva - Alguns dos judeus que viajavam de cidade em cidade expulsando dem\u00f4nios tentaram usar o nome do Senhor Jesus para libertar aqueles que estavam possu\u00eddos por dem\u00f4nios. Eles disseram: \u2014Eu lhes ordeno que saiam, em nome de Jesus, a quem Paulo proclama."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "(Os sete filhos de um judeu chamado Ceva, que era sumo sacerdote, estavam fazendo isto.)"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas o dem\u00f4nio lhes disse: \u2014Eu conhe\u00e7o a Jesus e sei quem \u00e9 Paulo, mas quem s\u00e3o voc\u00eas?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E o homem que tinha esse dem\u00f4nio se lan\u00e7ou sobre eles e, dominando a todos, bateu neles at\u00e9 que fugiram daquela casa, nus e feridos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Todos os moradores de \u00c9feso, tanto os judeus como os que n\u00e3o eram judeus, souberam dessas coisas e ficaram com muito medo. Isso fez com que o nome do Senhor Jesus fosse ainda mais respeitado."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Muitos dos que tinham acreditado vieram e confessaram publicamente os pecados que tinham cometido."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E muitos daqueles que costumavam praticar bruxarias trouxeram os seus livros e os queimaram na frente de todos. Depois de calcular os pre\u00e7os dos livros, o total chegou a cinquenta mil moedas de prata."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Desta maneira poderosa a mensagem do Senhor se espalhava por toda parte e influenciava mais e mais pessoas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Depois de todas estas coisas terem acontecido, Paulo decidiu ir at\u00e9 a cidade de Jerusal\u00e9m, ap\u00f3s passar pelas regi\u00f5es da Maced\u00f4nia e Acaia. E ele tamb\u00e9m dizia: \u2014Depois de Jerusal\u00e9m eu ainda tenho que visitar Roma."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Tumulto em \u00c9feso - Paulo, ent\u00e3o, enviou para a regi\u00e3o da Maced\u00f4nia dois de seus ajudantes, Tim\u00f3teo e Erasto, enquanto ele mesmo permanecia na \u00c1sia por mais algum tempo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Nessa ocasi\u00e3o houve um grande tumulto na cidade de \u00c9feso por causa do Caminho do Senhor."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Tudo come\u00e7ou quando Dem\u00e9trio, um ourives, convocou uma reuni\u00e3o com todos os que estavam envolvidos em trabalhos desse tipo. (Essas pessoas faziam miniaturas de prata do templo da deusa Diana e esse neg\u00f3cio lhes dava muito lucro.) Dem\u00e9trio disse a todos: \u2014Homens! Voc\u00eas sabem que este trabalho nos d\u00e1 um bom lucro."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Tudo come\u00e7ou quando Dem\u00e9trio, um ourives, convocou uma reuni\u00e3o com todos os que estavam envolvidos em trabalhos desse tipo. (Essas pessoas faziam miniaturas de prata do templo da deusa Diana e esse neg\u00f3cio lhes dava muito lucro.) Dem\u00e9trio disse a todos: \u2014Homens! Voc\u00eas sabem que este trabalho nos d\u00e1 um bom lucro."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Como voc\u00eas podem ver e ouvir, esse tal de Paulo anda persuadindo e desencaminhando muita gente, dizendo que os deuses feitos por m\u00e3os humanas n\u00e3o s\u00e3o deuses. E isso vem acontecendo n\u00e3o s\u00f3 em \u00c9feso, mas tamb\u00e9m em quase toda a regi\u00e3o da \u00c1sia."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Isso \u00e9 muito perigoso, pois pode trazer m\u00e1 fama para os nossos neg\u00f3cios. E tamb\u00e9m pode fazer com que o templo da grande deusa Diana perca todo o seu prest\u00edgio. H\u00e1 ainda o perigo de que a majestade de Diana, deusa adorada n\u00e3o somente na \u00c1sia como tamb\u00e9m em todo o mundo, seja destru\u00edda."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ao ouvirem isto, todos ficaram furiosos e come\u00e7aram a gritar: \u2014Diana dos Ef\u00e9sios \u00e9 a maior!"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E a confus\u00e3o tomou conta da cidade! A multid\u00e3o agarrou os maced\u00f4nios Gaio e Aristarco, companheiros de viagem de Paulo, e correram para o teatro."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulo queria se apresentar ao povo, mas os disc\u00edpulos n\u00e3o o deixaram fazer isso."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Alguns amigos de Paulo, autoridades provinciais, lhe mandaram um recado pedindo que ele n\u00e3o fosse ao teatro."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Algumas pessoas gritavam uma coisa, outras gritavam outra e toda a assembleia estava numa total confus\u00e3o. A maior parte deles n\u00e3o sabia nem a raz\u00e3o de estarem todos reunidos."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Ent\u00e3o os judeus empurraram Alexandre para a frente e alguns que estavam entre a multid\u00e3o lhe deram instru\u00e7\u00f5es sobre o que falar. Alexandre fez um sinal com a m\u00e3o e tentou explicar ao povo o que estava acontecendo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Quando as pessoas da multid\u00e3o, por\u00e9m, se deram conta de que ele tamb\u00e9m era judeu, se puseram a gritar todos juntos: \u2014Diana dos Ef\u00e9sios \u00e9 a maior! E isto durou mais ou menos duas horas."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Ent\u00e3o o secret\u00e1rio da cidade acalmou a multid\u00e3o e disse: \u2014Povo de \u00c9feso! H\u00e1 algu\u00e9m no mundo que n\u00e3o saiba que a cidade de \u00c9feso \u00e9 a guardi\u00e3 do templo da grande Diana e da pedra sagrada que caiu do c\u00e9u?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Desde que ningu\u00e9m pode negar isso, ent\u00e3o fiquem calmos e n\u00e3o fa\u00e7am nada precipitadamente."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Por que voc\u00eas trouxeram estes homens at\u00e9 aqui? Eles n\u00e3o roubaram nenhum templo e tampouco disseram coisas m\u00e1s a respeito da nossa deusa!"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Se Dem\u00e9trio e seus companheiros t\u00eam alguma acusa\u00e7\u00e3o contra algu\u00e9m, os tribunais est\u00e3o abertos e, al\u00e9m do mais, existem os governadores. Eles que se acusem uns aos outros l\u00e1."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Mas, se voc\u00eas querem saber mais alguma coisa, isso tem que ser resolvido em uma assembleia legal."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Do jeito que as coisas est\u00e3o, h\u00e1 o perigo de sermos acusados de subvers\u00e3o pelo que aconteceu hoje. Pois n\u00e3o h\u00e1 motivo algum que possamos alegar para justificar este alvoro\u00e7o."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "E, depois de dizer isto, despediu a assembleia."
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": "20",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo na Maced\u00f4nia e na Gr\u00e9cia - Quando terminou o alvoro\u00e7o, Paulo chamou os disc\u00edpulos e, depois de encoraj\u00e1-los, se despediu deles e partiu para a Maced\u00f4nia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ele viajou por todas aquelas regi\u00f5es transmitindo aos disc\u00edpulos que encontrava muitas palavras de encorajamento. Depois foi para a regi\u00e3o da Gr\u00e9cia,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "onde permaneceu por tr\u00eas meses. Ele estava pronto para embarcar para a S\u00edria quando ficou sabendo de um plano que os judeus tinham contra ele, ent\u00e3o resolveu voltar para a S\u00edria passando novamente pela Maced\u00f4nia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Estavam viajando com Paulo: S\u00f3patro, filho de Pirro, da cidade de Bereia; Aristarco e Secundo, de Tessal\u00f4nica; Gaio, da cidade de Derbe; Tim\u00f3teo, e tamb\u00e9m T\u00edquico e Tr\u00f3fimo, da regi\u00e3o da \u00c1sia."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Estes foram \u00e0 nossa frente e esperaram por n\u00f3s na cidade de Tr\u00f4ade."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Depois da Festa dos P\u00e3es sem Fermento, navegamos de Filipos e, em cinco dias, nos encontramos com eles em Tr\u00f4ade. L\u00e1 passamos uma semana."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Paulo em Tr\u00f4ade - No primeiro dia da semana, n\u00f3s nos reunimos para partir o p\u00e3o. Paulo ia viajar no dia seguinte e, como est\u00e1vamos reunidos, come\u00e7ou a falar com eles e continuou falando at\u00e9 a meia-noite."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Na sala onde est\u00e1vamos, no andar de cima, havia muitas lamparinas acesas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Um jovem chamado \u00cautico estava sentado no parapeito da janela e pegou num sono profundo durante o prolongado discurso de Paulo. Depois de estar completamente dominado pelo sono, o jovem caiu do terceiro andar e, quando o levantaram, ele j\u00e1 estava morto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulo desceu at\u00e9 onde estava \u00cautico, o abra\u00e7ou e disse: \u2014N\u00e3o se preocupem, pois o rapaz est\u00e1 vivo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Em seguida ele voltou para o andar de cima, repartiu o p\u00e3o e comeu. Depois continuou a falar at\u00e9 raiar o dia, quando partiu."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quanto ao jovem \u00cautico, este foi levado para casa vivo e todos ficaram grandemente confortados."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A viagem de Paulo para Mileto - N\u00f3s partimos antes de Paulo, embarcando para o porto de Ass\u00f4s, onde dever\u00edamos receb\u00ea-lo a bordo. Ele mesmo combinou assim, pois pretendia chegar at\u00e9 Ass\u00f4s por terra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Quando Paulo se encontrou conosco em Ass\u00f4s, n\u00f3s o recebemos a bordo e partimos para a cidade de Mitilene."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Partimos de l\u00e1 no dia seguinte e paramos defronte da ilha de Quios. No outro dia atravessamos para a ilha de Samos e no dia seguinte chegamos \u00e0 cidade de Mileto."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulo tinha decidido n\u00e3o passar pela cidade de \u00c9feso, pois n\u00e3o queria se demorar na \u00c1sia. A sua inten\u00e7\u00e3o era chegar \u00e0 cidade de Jerusal\u00e9m, se poss\u00edvel, antes do dia de Pentecostes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A mensagem de Paulo aos presb\u00edteros de \u00c9feso - De Mileto ele mandou chamar os presb\u00edteros da igreja de \u00c9feso."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Quando eles chegaram, Paulo lhes disse: \u2014Voc\u00eas sabem como eu me comportei durante todo o tempo que estive com voc\u00eas, desde o primeiro dia que cheguei na \u00c1sia."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eu servi ao Senhor com toda a humildade, com l\u00e1grimas, apesar dos muitos problemas que tive por causa das ciladas que os judeus me prepararam."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Voc\u00eas sabem que eu n\u00e3o hesitei em lhes anunciar nada, desde que fosse para o bem de voc\u00eas, e de como lhes ensinei tanto publicamente como de casa em casa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Testemunhei tanto aos judeus como aos que n\u00e3o s\u00e3o judeus a respeito de como era necess\u00e1rio que eles se arrependessem, que voltassem a Deus e que tivessem f\u00e9 em nosso Senhor Jesus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "E agora vou para Jerusal\u00e9m, obrigado pelo Esp\u00edrito, sem saber o que vai me acontecer por l\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A \u00fanica coisa que sei \u00e9 que em todas as cidades o Esp\u00edrito Santo me avisa que pris\u00f5es e sofrimentos est\u00e3o \u00e0 minha espera."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Por\u00e9m, n\u00e3o dou valor \u00e0 minha pr\u00f3pria vida a fim de poder terminar a corrida e a miss\u00e3o que recebi do Senhor Jesus para testemunhar a respeito das Boas Novas da gra\u00e7a de Deus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "\u2014E agora sei que nenhum de voc\u00eas, em cujo meio passei anunciando o reino de Deus, me ver\u00e1 novamente."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Portanto, quero lhes dizer hoje que n\u00e3o sou mais respons\u00e1vel se algum de voc\u00eas n\u00e3o se salvar,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "pois n\u00e3o hesitei em lhes proclamar toda a vontade de Deus."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Estejam alerta e cuidem tanto de voc\u00eas mesmos como tamb\u00e9m de todo o rebanho sobre o qual o Esp\u00edrito Santo os constituiu bispos, para pastorearem a igreja de Deus, a qual ele comprou pagando com o sangue do seu pr\u00f3prio filho."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Digo isto porque sei que, depois que eu for embora, lobos ferozes aparecer\u00e3o entre voc\u00eas e n\u00e3o ter\u00e3o pena do rebanho."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "E at\u00e9 mesmo dentre o pr\u00f3prio grupo de voc\u00eas, surgir\u00e3o homens falando coisas erradas para arrastar os disc\u00edpulos atr\u00e1s deles."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Portanto, cuidado! Lembrem-se de que durante tr\u00eas anos eu nunca deixei de ensinar a nenhum de voc\u00eas como deveriam viver, quer fosse de dia ou de noite, e mesmo com l\u00e1grimas."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "\u2014Agora portanto, eu os entrego a Deus e \u00e0 mensagem da sua gra\u00e7a, pois ela \u00e9 capaz de fortalec\u00ea-los e de lhes dar a heran\u00e7a entre todo o povo santo de Deus."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "N\u00e3o cobicei nem a prata, nem o ouro e nem a roupa de ningu\u00e9m,"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "e voc\u00eas mesmos sabem como trabalhei com minhas pr\u00f3prias m\u00e3os para ter o necess\u00e1rio n\u00e3o s\u00f3 para mim como tamb\u00e9m para os meus companheiros."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Em tudo lhes mostrei que, trabalhando assim, devemos ajudar os necessitados e recordar as palavras do pr\u00f3prio Senhor Jesus: \u201cQuem d\u00e1 \u00e9 mais feliz do que quem recebe\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Depois de ter dito todas essas coisas, ele se ajoelhou e orou com todos eles."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "E todos choraram muito e o abra\u00e7aram e beijaram,"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "pois estavam muito tristes pelo fato de Paulo dizer que eles n\u00e3o voltariam a v\u00ea-lo. Depois disso, eles o acompanharam at\u00e9 o navio."
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": "21",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A viagem de Paulo para Jerusal\u00e9m - Depois de termos nos separado deles, embarcamos diretamente para a ilha de C\u00f3s. No dia seguinte, chegamos em Rodes e, de l\u00e1, seguimos para P\u00e1tara."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e1 encontramos um navio que ia para a Fen\u00edcia. Embarcamos nele e seguimos viagem."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Passamos pela ilha de Chipre e, deixando-a \u00e0 esquerda, seguimos para a S\u00edria. Quando chegamos \u00e0 cidade de Tiro, tivemos que desembarcar, pois o navio tinha que ser descarregado."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ali n\u00f3s encontramos alguns disc\u00edpulos e ficamos com eles por uma semana e, pelo poder do Esp\u00edrito, eles disseram a Paulo que n\u00e3o fosse para Jerusal\u00e9m."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Passados aqueles dias, n\u00f3s nos retiramos e continuamos nossa viagem. Todos eles nos acompanharam, com suas mulheres e filhos, da cidade at\u00e9 a praia, onde nos ajoelhamos e oramos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Depois de nos despedirmos uns dos outros, embarcamos e eles voltaram para suas casas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Prosseguimos nossa viagem partindo de Tiro e chegando em Ptolemaida. L\u00e1 cumprimentamos os irm\u00e3os e ficamos com eles por um dia."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "No dia seguinte, partimos e seguimos para a cidade de Cesareia. Ao chegar l\u00e1, fomos para a casa do evangelista Filipe, que era um dos sete, e ficamos com ele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ele tinha quatro filhas solteiras que profetizavam."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "T\u00ednhamos chegado h\u00e1 v\u00e1rios dias quando um profeta chamado \u00c1gabo chegou da Judeia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ele veio para perto de n\u00f3s, tirou o cinto de Paulo e, amarrando seus pr\u00f3prios p\u00e9s e m\u00e3os, disse: \u2014Assim diz o Esp\u00edrito Santo: O dono deste cinto ser\u00e1 amarrado desta maneira pelos judeus em Jerusal\u00e9m e ser\u00e1 entregue nas m\u00e3os dos que n\u00e3o s\u00e3o judeus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando ouvimos isto, tanto n\u00f3s como os daquele lugar insistimos com Paulo para que ele n\u00e3o fosse para Jerusal\u00e9m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paulo, por\u00e9m, disse: \u2014O que voc\u00eas pretendem chorando desse jeito e me entristecendo? Eu n\u00e3o s\u00f3 estou pronto para ser amarrado como tamb\u00e9m para morrer em Jerusal\u00e9m pelo nome do Senhor Jesus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Como n\u00e3o conseguimos convenc\u00ea-lo, paramos de insistir e dissemos: \u2014Que seja feita a vontade do Senhor."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Depois desses dias, nos preparamos e partimos para Jerusal\u00e9m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Alguns dos disc\u00edpulos que eram da cidade de Cesareia nos acompanharam e nos levaram at\u00e9 a casa de Mnasom, onde \u00edamos ficar. Mnasom era da ilha de Chipre e era um dos primeiros disc\u00edpulos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "A chegada de Paulo a Jerusal\u00e9m e a visita a Tiago - Quando chegamos a Jerusal\u00e9m, fomos recebidos com alegria pelos irm\u00e3os."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No dia seguinte, Paulo nos acompanhou em uma visita a Tiago e todos os presb\u00edteros da igreja estavam l\u00e1 reunidos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Paulo cumprimentou a todos e lhes contou, uma por uma, todas as coisas que Deus tinha feito entre os que n\u00e3o eram judeus por meio do seu trabalho."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ao ouvirem isto, todos louvaram a Deus e, depois, disseram a Paulo: \u2014Irm\u00e3o! Como voc\u00ea pode ver, milhares de judeus creram e acham que \u00e9 importante seguir a lei de Mois\u00e9s."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eles ouviram dizer que voc\u00ea est\u00e1 ensinando a todos os judeus que vivem entre povos que n\u00e3o s\u00e3o judeus a abandonarem a lei de Mois\u00e9s, dizendo a eles que n\u00e3o devem circuncidar os seus filhos nem seguir os costumes judaicos."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O que \u00e9 que podemos fazer ent\u00e3o? Sem d\u00favida eles saber\u00e3o da sua chegada."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Portanto, fa\u00e7a o que vamos lhe dizer: Est\u00e3o conosco quatro homens que fizeram uma promessa."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Acompanhe esses homens em sua cerim\u00f4nia de purifica\u00e7\u00e3o e pague as despesas deles para que possam raspar a cabe\u00e7a. Dessa forma, todos ficar\u00e3o sabendo que n\u00e3o \u00e9 verdade o que ouviram dizer a seu respeito e que, pelo contr\u00e1rio, voc\u00ea mesmo obedece \u00e0 lei."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quanto aos que n\u00e3o s\u00e3o judeus e que creram, j\u00e1 lhes escrevemos uma carta, dizendo: \u201cN\u00e3o comam carne de animais oferecidos a \u00eddolos, nem sangue e tampouco carne de animais que tenham sido estrangulados. E tamb\u00e9m n\u00e3o cometam imoralidades sexuais\u201d."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Paulo \u00e9 preso no templo - No dia seguinte, Paulo levou os homens e participou da cerim\u00f4nia de purifica\u00e7\u00e3o juntamente com eles. Depois, foi para o templo para anunciar quando terminariam os dias da purifica\u00e7\u00e3o para que, no fim desses dias, fosse oferecido um sacr\u00edficio para cada um deles."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Quando os sete dias da purifica\u00e7\u00e3o estavam para acabar, alguns judeus da regi\u00e3o da \u00c1sia viram a Paulo no templo. Eles alvoro\u00e7aram toda a multid\u00e3o e, agarrando-o,"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "gritaram: \u2014Homens de Israel, ajudem-nos! Este \u00e9 o homem que anda por toda parte ensinando a todos coisas que s\u00e3o contra o nosso povo, contra a lei de Mois\u00e9s e contra este lugar. E agora ele trouxe at\u00e9 mesmo homens que n\u00e3o s\u00e3o judeus para dentro do templo, sujando este lugar santo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "(Eles tinham dito isto porque tinham visto Paulo na cidade em companhia de Tr\u00f3fimo, um ef\u00e9sio, e assumiram que Paulo o tinha levado ao templo.)"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Toda a cidade ficou agitada, e o povo corria, vindo de todos os lados. Eles agarraram a Paulo e o arrastaram para fora do templo, fechando as portas logo em seguida."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Enquanto procuravam mat\u00e1-lo, o comandante de um batalh\u00e3o romano foi informado de que toda a cidade de Jerusal\u00e9m estava em completo alvoro\u00e7o."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ele imediatamente reuniu alguns soldados e oficiais e correu para o meio do povo. Quando o povo viu o comandante e os soldados, parou de bater em Paulo."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "O comandante, ent\u00e3o, chegando perto de Paulo, prendeu-o e mandou que o amarrassem com duas correntes. Depois, dirigiu-se ao povo e lhes perguntou quem ele era e o que tinha feito."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Na multid\u00e3o, uns gritavam uma coisa e outros, outra. Ele, por\u00e9m, n\u00e3o podendo apurar a verdade por causa do tumulto, ordenou que Paulo fosse levado para o quartel."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Quando chegaram \u00e0s escadas, os soldados tiveram que carreg\u00e1-lo no alto por causa da viol\u00eancia da multid\u00e3o que,"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "seguindo-o, gritava: \u2014Matem-no!"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Eles estavam prestes a entrar no quartel quando Paulo disse ao comandante: \u2014Posso falar com o senhor? O comandante respondeu: \u2014Oh! Voc\u00ea fala grego?"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 o eg\u00edpcio que h\u00e1 algum tempo atr\u00e1s organizou uma revolta e levou quatro mil terroristas para o deserto?"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Paulo disse: \u2014N\u00e3o! Eu sou judeu, cidad\u00e3o de Tarso, cidade importante da Cil\u00edcia. Eu lhe pe\u00e7o que me deixe falar com o povo."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Quando o comandante lhe deu permiss\u00e3o, Paulo se colocou de p\u00e9 nos degraus e fez sinal com a m\u00e3o para que a multid\u00e3o fizesse sil\u00eancio. Depois que todos ficaram quietos, Paulo come\u00e7ou a falar com eles em l\u00edngua hebraica:"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": "22",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A defesa de Paulo - \u2014Irm\u00e3os e pais! Escutem o que vou dizer em minha defesa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "(Quando a multid\u00e3o ouviu que ele lhes falava em hebraico, ficou ainda mais quieta.) Ent\u00e3o Paulo disse:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u2014Eu sou judeu e nasci na cidade de Tarso, na Cil\u00edcia, mas cresci nesta cidade. Fui aluno de Gamaliel e com ele estudei profundamente a lei dos nossos antepassados. Eu era dedicado a Deus exatamente como todos voc\u00eas s\u00e3o hoje."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Persegui este Caminho at\u00e9 a morte, prendendo e colocando homens e mulheres na pris\u00e3o,"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "assim como podem testemunhar tanto o sumo sacerdote como todos os que fazem parte do Conselho dos l\u00edderes. Recebi destes cartas escritas para os irm\u00e3os judeus em Damasco e fui para l\u00e1 a fim de prender os que l\u00e1 estavam e de traz\u00ea-los para Jerusal\u00e9m como prisioneiros, para que pudessem ser castigados."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Paulo conta como foi sua convers\u00e3o - Eu j\u00e1 estava a caminho e me aproximava da cidade de Damasco quando, por volta do meio-dia, de repente, uma luz forte vinda do c\u00e9u brilhou ao meu redor."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ca\u00ed no ch\u00e3o e ouvi uma voz me dizer: \u201cSaulo, Saulo, por que voc\u00ea me persegue?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ent\u00e3o perguntei: \u201cQuem \u00e9 o senhor?\u201d Ele disse: \u201cSou Jesus de Nazar\u00e9, a quem voc\u00ea persegue\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Os homens que estavam comigo viram a luz, mas n\u00e3o entenderam o que a voz dizia."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Em seguida perguntei: \u201cO que devo fazer, Senhor?\u201d E o Senhor me respondeu: \u201cLevante-se e v\u00e1 para Damasco. L\u00e1 voc\u00ea ser\u00e1 informado de tudo o que deve fazer\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O brilho daquela luz tinha me deixado cego e, por isso, tive de ser guiado pela m\u00e3o pelos meus companheiros at\u00e9 Damasco."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2014Morava em Damasco um homem chamado Ananias. Ele era muito religioso de acordo com a lei e muito respeitado por todos os judeus daquela regi\u00e3o."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ele veio ao meu encontro e, parando de frente para mim, disse: \u201cIrm\u00e3o Saulo, volte a enxergar!\u201d E naquele mesmo instante eu voltei a enxergar e pude v\u00ea-lo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ele me disse: \u201cO Deus de nossos antepassados escolheu a voc\u00ea para conhecer a vontade dele, para ver o Justo e tamb\u00e9m para ouvir a voz da sua boca."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Pois voc\u00ea testemunhar\u00e1 a todos os homens a respeito de tudo o que viu e ouviu."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E agora, o que est\u00e1 esperando? Levante-se, seja batizado e lave os seus pecados, confiando no Senhor\u201d."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2014Eu voltei para Jerusal\u00e9m e, quando estava orando no templo, tive uma vis\u00e3o."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E eu vi aquele que estava me dizendo: \u201cSaia imediatamente de Jerusal\u00e9m, pois este povo n\u00e3o aceitar\u00e1 o seu testemunho a meu respeito\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ent\u00e3o eu disse: \u201cSenhor, estas pessoas sabem que eu percorri sinagogas, colocando na pris\u00e3o e a\u00e7oitando os que acreditavam no senhor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Elas sabem tamb\u00e9m que eu estava presente quando o sangue de Est\u00eav\u00e3o, a sua testemunha, foi derramado. E elas at\u00e9 sabem que eu aprovei aquele crime e que tomei conta das capas dos que o mataram\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas ele me disse: \u201cV\u00e1, pois eu vou envi\u00e1-lo para muito longe, para povos que n\u00e3o s\u00e3o judeus\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulo e o comandante romano - Eles escutaram o que Paulo tinha a dizer at\u00e9 aquele ponto, mas depois come\u00e7aram a gritar, dizendo: \u2014Tirem esse tipo de homem da terra, pois ele n\u00e3o merece viver!"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E, enquanto gritavam, eles atiravam suas capas e jogavam poeira para cima."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "O comandante, ent\u00e3o, ordenou que Paulo fosse levado para o quartel e que, com a\u00e7oites, fosse interrogado para saber o motivo pelo qual a multid\u00e3o gritava tanto contra ele."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas quando eles o amarraram para a\u00e7oit\u00e1-lo, Paulo perguntou ao oficial que estava perto dele: \u2014Voc\u00eas t\u00eam permiss\u00e3o para a\u00e7oitar um cidad\u00e3o romano, sem este estar condenado?"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Quando o oficial ouviu isto, foi ao comandante e disse: \u2014Veja bem o que o senhor vai fazer, pois este homem \u00e9 um cidad\u00e3o romano."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O comandante, ent\u00e3o, aproximando-se de Paulo, perguntou: \u2014Diga-me uma coisa: Voc\u00ea \u00e9 realmente cidad\u00e3o romano? E Paulo respondeu: \u2014Sim, sou."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "O comandante ent\u00e3o disse: \u2014A mim custou muito dinheiro para conseguir ser cidad\u00e3o romano. Ao que Paulo respondeu: \u2014Mas eu sou cidad\u00e3o romano de nascimento."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Imediatamente os homens que estavam ali para interrog\u00e1-lo afastaram-se dele e o comandante ficou com medo quando soube que tinha mandado amarrar um romano."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Paulo diante do Conselho Superior - O comandante queria saber exatamente porque Paulo estava sendo acusado pelos judeus. Ent\u00e3o, no dia seguinte, depois de solt\u00e1-lo, mandou reunir em assembleia os l\u00edderes dos sacerdotes e todo o Conselho Superior. Depois ele mandou trazer Paulo e o colocou diante deles."
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": "23",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo olhou bem para os membros do Conselho e disse: \u2014Irm\u00e3os! Eu tenho vivido com a consci\u00eancia limpa diante de Deus at\u00e9 hoje."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ananias, o sumo sacerdote, mandou que os homens que estavam perto de Paulo lhe batessem na boca."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulo, ent\u00e3o, lhe disse: \u2014Deus vai bater em voc\u00ea, parede branqueada! Voc\u00ea est\u00e1 a\u00ed sentado para me julgar de acordo com a lei e, contra a lei, manda me bater?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Os homens que estavam perto dele lhe disseram: \u2014Como \u00e9 que voc\u00ea insulta assim o sumo sacerdote de Deus?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Paulo respondeu: \u2014Irm\u00e3os, eu n\u00e3o sabia que ele era o sumo sacerdote; as Escrituras dizem: \u201cN\u00e3o fale mal do chefe do seu povo\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando Paulo percebeu que alguns homens do Conselho eram do partido dos saduceus e que outros eram do partido dos fariseus, falou bem alto: \u2014Irm\u00e3os! Eu sou fariseu e filho de fariseu, e estou sendo julgado por causa da esperan\u00e7a que tenho na ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Depois de terem ouvido Paulo dizer isto, os fariseus e os saduceus come\u00e7aram a discutir e a assembleia se dividiu."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "(Os saduceus dizem que n\u00e3o h\u00e1 ressurrei\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m que n\u00e3o existem nem anjos nem esp\u00edritos, mas os fariseus acreditam em tudo isso.)"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Todos os judeus come\u00e7aram a gritar e alguns professores da lei do partido dos fariseus se levantaram e come\u00e7aram a protestar: \u2014N\u00e3o encontramos nada contra este homem; e ser\u00e1 que algum esp\u00edrito ou anjo falou com ele?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A discuss\u00e3o se tornou t\u00e3o violenta que o comandante ficou com medo que Paulo fosse despeda\u00e7ado por eles. Ent\u00e3o mandou que os soldados fossem at\u00e9 l\u00e1, tirassem Paulo do meio deles e que o levassem de volta para o quartel."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Na noite seguinte, o Senhor se colocou ao lado de Paulo e disse: \u2014Tenha coragem! Assim como voc\u00ea testemunhou a meu respeito em Jerusal\u00e9m, voc\u00ea tamb\u00e9m ter\u00e1 que fazer o mesmo em Roma."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O plano para matar Paulo - No dia seguinte, os judeus se reuniram e fizeram um juramento que n\u00e3o comeriam nem beberiam nada at\u00e9 que matassem Paulo."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "(E o n\u00famero de homens que conspiravam contra Paulo era de mais de quarenta.)"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Depois, foram falar com os l\u00edderes dos sacerdotes e com os l\u00edderes, dizendo: \u2014Juramos que n\u00e3o comeremos nada at\u00e9 que matemos Paulo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Portanto, o que voc\u00eas e o Conselho t\u00eam que fazer \u00e9 mandar dizer ao comandante para traz\u00ea-lo at\u00e9 aqui, dizendo que querem examinar o caso dele mais de perto. Estaremos prontos para mat\u00e1-lo antes que ele chegue."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "O filho da irm\u00e3 de Paulo, por\u00e9m, ouviu todo o plano e correu para o quartel a fim de avisar Paulo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Paulo, ent\u00e3o, chamou um dos oficiais e disse: \u2014Leve este rapaz at\u00e9 o comandante, pois tem uma coisa para dizer a ele."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O oficial levou o rapaz at\u00e9 o comandante e disse: \u2014O prisioneiro Paulo me chamou e pediu que eu trouxesse este rapaz at\u00e9 o senhor pois parece que ele tem alguma coisa para lhe dizer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "O comandante levou o rapaz pela m\u00e3o at\u00e9 um lugar onde poderiam conversar e lhe perguntou: \u2014O que voc\u00ea quer me dizer, rapaz?"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ele disse: \u2014Os judeus combinaram pedir ao senhor que levasse Paulo at\u00e9 o Conselho amanh\u00e3 com a desculpa de querer examinar o caso dele mais de perto."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e3o acredite nisso! Mais de quarenta homens est\u00e3o escondidos \u00e0 espera de Paulo para mat\u00e1-lo. Eles fizeram um juramento de n\u00e3o comer nem beber nada at\u00e9 que o matem. Est\u00e1 tudo pronto; eles s\u00f3 precisam da sua permiss\u00e3o."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O comandante, ent\u00e3o, disse: \u2014Voc\u00ea pode ir embora agora, mas n\u00e3o diga a ningu\u00e9m que me contou essas coisas."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Paulo \u00e9 enviado ao governador F\u00e9lix - Depois que o rapaz foi embora, o comandante mandou chamar dois oficiais e disse: \u2014Preparem duzentos soldados, setenta cavaleiros e duzentos lanceiros para ir at\u00e9 a cidade de Cesareia. Estejam prontos \u00e0s nove horas da noite."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mandem preparar um cavalo para Paulo e levem-no em seguran\u00e7a at\u00e9 o governador F\u00e9lix."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Depois disto, o comandante escreveu esta carta:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "De Cl\u00e1udio L\u00edsias, ao excelent\u00edssimo governador F\u00e9lix. Sauda\u00e7\u00f5es!"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Este homem foi agarrado pelos judeus, e eles estavam prestes a mat\u00e1-lo quando, ao ficarmos sabendo que ele era cidad\u00e3o romano, eu e meus soldados o tiramos das m\u00e3os deles."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Eu queria saber a raz\u00e3o pela qual eles o estavam acusando e, por isso, o levei ao Conselho Superior deles."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "L\u00e1 percebi que as acusa\u00e7\u00f5es contra ele diziam respeito \u00e0 lei deles, mas que ele n\u00e3o era culpado pela nossa lei de nada que merecesse a morte ou a pris\u00e3o."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Assim que fui informado de um plano tra\u00e7ado para tirar-lhe a vida, resolvi envi\u00e1-lo para a\u00ed. E tamb\u00e9m ordenei aos que o acusam que apresentem as suas queixas diante do senhor."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Os soldados cumpriram as ordens que receberam e, durante a noite, levaram Paulo para a cidade de Antip\u00e1tride."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "No dia seguinte, os cavaleiros seguiram com Paulo, mas o restante dos soldados retornou para o quartel."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Quando chegaram \u00e0 cidade de Cesareia, eles deram a carta ao governador e tamb\u00e9m lhe entregaram Paulo."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "O governador leu a carta e perguntou a Paulo de que prov\u00edncia ele era. Quando soube que era da Cil\u00edcia,"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "disse: \u2014Eu o ouvirei assim que os homens que o acusam chegarem. Ent\u00e3o mandou que Paulo fosse mantido preso no pal\u00e1cio de Herodes."
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": "24",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo diante do governador F\u00e9lix - Cinco dias depois, Ananias, o sumo sacerdote, chegou \u00e0 cidade de Cesareia acompanhado de alguns l\u00edderes e de um advogado chamado T\u00e9rtulo. Eles se apresentaram ao governador com acusa\u00e7\u00f5es contra Paulo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Este, ent\u00e3o, foi chamado e T\u00e9rtulo iniciou a sua acusa\u00e7\u00e3o, dizendo: \u2014Gra\u00e7as ao senhor, n\u00f3s temos atravessado um per\u00edodo de muita paz e muitas reformas que eram necess\u00e1rias neste pa\u00eds foram feitas por causa da sua sabedoria."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "N\u00f3s lhe somos muito gratos, excelent\u00edssimo senhor governador, por tudo o que temos recebido em todas as situa\u00e7\u00f5es e em todos os lugares."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Agora, para n\u00e3o det\u00ea-lo por muito tempo, eu lhe pe\u00e7o que tenha a bondade de nos ouvir apenas por um pouco mais."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "N\u00f3s sabemos que este homem \u00e9 uma peste e que provoca desordens entre os judeus espalhados por todas as partes do mundo. Sabemos tamb\u00e9m que ele \u00e9 o l\u00edder da seita dos nazarenos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ele tentou at\u00e9 profanar o templo, e foi por isso que n\u00f3s o prendemos."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "verse doesn't exist in this bible version"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Interrogue-o o senhor mesmo! Assim o senhor tomar\u00e1 conhecimento de todas as coisas de que n\u00f3s o acusamos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Os judeus tamb\u00e9m concordaram na acusa\u00e7\u00e3o, afirmando que estas coisas eram assim."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "A defesa de Paulo - Depois disto, o governador fez um sinal com a m\u00e3o para que Paulo falasse. Ent\u00e3o Paulo disse: \u2014Eu sei que o senhor tem julgado esta na\u00e7\u00e3o por muitos anos, por isso \u00e9 com muito prazer que fa\u00e7o minha defesa na sua presen\u00e7a."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Como o senhor pode verificar, n\u00e3o faz mais de doze dias que fui para Jerusal\u00e9m para adorar a Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Quando eles me encontraram no templo, eu n\u00e3o estava discutindo com ningu\u00e9m. Eles tamb\u00e9m n\u00e3o me viram provocando desordens entre o povo nem nas sinagogas e em nenhum outro lugar da cidade."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Eles n\u00e3o podem nem sequer lhe provar as acusa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o fazendo contra mim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O que eu tenho que confessar ao senhor \u00e9: Eu adoro ao Deus de nossos antepassados de acordo com o Caminho, o qual eles dizem ser falso. Acredito em tudo o que a lei de Mois\u00e9s diz e em tudo o que est\u00e1 escrito nos livros dos profetas."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Tenho a mesma esperan\u00e7a em Deus que eles tamb\u00e9m t\u00eam, isto \u00e9, que todos iremos ressuscitar, tanto os que s\u00e3o leais a Deus como os que n\u00e3o s\u00e3o leais a ele."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Portanto, fa\u00e7o o poss\u00edvel para fazer o que eu acredito que seja correto tanto diante de Deus como diante das pessoas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "\u2014Tenho estado fora de Jerusal\u00e9m por muitos anos e voltei para trazer alguma ajuda ao meu pr\u00f3prio povo e tamb\u00e9m para oferecer sacrif\u00edcios."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "E era exatamente isso que eu estava fazendo no templo, depois de j\u00e1 ter sido purificado, quando eles me encontraram. N\u00e3o havia multid\u00e3o ou mesmo desordem alguma."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Alguns judeus da \u00c1sia que estavam l\u00e1 \u00e9 que deveriam vir \u00e0 sua presen\u00e7a para me acusar, se \u00e9 que eles t\u00eam alguma coisa contra mim."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ou mesmo estes homens que est\u00e3o aqui digam que mal acharam em mim quando estive diante do Conselho Superior,"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "exceto uma coisa que eu gritei enquanto estava entre eles, que foi: \u201c\u00c9 por causa da ressurrei\u00e7\u00e3o dos mortos que estou sendo julgado por voc\u00eas hoje\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Paulo diante de F\u00e9lix e Drusila - Quando F\u00e9lix, que estava bem informado a respeito do Caminho, ouviu isso, adiou a audi\u00eancia e disse: \u2014Decidirei o seu caso quando o comandante L\u00edsias chegar."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Depois, chamou o oficial e lhe deu estas ordens: \u2014Mantenha Paulo sob vigil\u00e2ncia, mas d\u00ea-lhe alguma liberdade. Permita tamb\u00e9m que os amigos dele lhe tragam o que ele precisar."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alguns dias depois, chegando F\u00e9lix com sua esposa Drusila, que era judia, mandou chamar Paulo e o ouviu falar a respeito da f\u00e9 em Cristo Jesus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Quando Paulo lhes falou a respeito de justi\u00e7a, de dom\u00ednio pr\u00f3prio e de julgamento futuro, F\u00e9lix ficou com medo e disse: \u2014Voc\u00ea pode ir embora agora. Eu voltarei a cham\u00e1-lo quando tiver outra oportunidade."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "F\u00e9lix esperava que Paulo lhe desse algum dinheiro, por isso mandou cham\u00e1-lo v\u00e1rias vezes para conversar com ele."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Dois anos se passaram. P\u00f3rcio Festo assumiu o cargo de governador e F\u00e9lix, querendo garantir o apoio dos judeus, deixou o posto mantendo tamb\u00e9m Paulo na pris\u00e3o."
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": "25",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo diante do governador Festo - Tr\u00eas dias depois de ter chegado para ocupar o cargo de governador, Festo foi de Cesareia para Jerusal\u00e9m."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "L\u00e1, os l\u00edderes dos sacerdotes e os judeus mais importantes da cidade lhe apresentaram as acusa\u00e7\u00f5es que tinham contra Paulo. Eles tamb\u00e9m lhe pediram"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "que lhes fizesse este favor: que enviasse Paulo para Jerusal\u00e9m. (Eles estavam preparando uma cilada para mat\u00e1-lo durante a viagem.)"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Festo, por\u00e9m, disse: \u2014Paulo est\u00e1 preso em Cesareia e eu pretendo voltar para l\u00e1 em breve."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Que alguns dos seus l\u00edderes me acompanhem at\u00e9 l\u00e1 e o acusem, se \u00e9 que ele fez alguma coisa errada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Festo ficou com eles n\u00e3o mais do que oito ou dez dias e depois partiu para Cesareia. No dia seguinte, ele tomou o seu lugar no tribunal e mandou que Paulo fosse levado at\u00e9 l\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Quando Paulo chegou, os judeus que tinham ido de Jerusal\u00e9m o rodearam e come\u00e7aram a acus\u00e1-lo de v\u00e1rias coisas graves, as quais n\u00e3o eram capazes de provar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Paulo, ent\u00e3o, defendendo-se, disse: \u2014Eu n\u00e3o fiz nada de errado nem contra a lei dos judeus, nem contra o templo e nem contra o Imperador."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Festo, por\u00e9m, querendo agradar aos judeus, disse a Paulo: \u2014Voc\u00ea quer ir at\u00e9 Jerusal\u00e9m e ser julgado ali por mim a respeito destas coisas?"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Paulo respondeu: \u2014Eu estou diante do tribunal do Imperador e \u00e9 aqui que devo ser julgado. O senhor sabe muito bem que eu n\u00e3o cometi crime algum contra os judeus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Se sou culpado de alguma coisa errada, ou se fiz alguma coisa pela qual mere\u00e7a a morte, eu estou pronto para morrer. Mas, se as acusa\u00e7\u00f5es que estes homens est\u00e3o fazendo contra mim n\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, ningu\u00e9m pode me entregar a eles. Eu apelo para ser julgado pelo Imperador."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Depois de conversar com seus conselheiros, Festo disse: \u2014Voc\u00ea apelou para ser julgado pelo Imperador, para o Imperador voc\u00ea ir\u00e1."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Paulo se defende diante do rei Agripa - Alguns dias depois, o rei Agripa e Berenice chegaram a Cesareia para cumprimentar a Festo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Como eles permanecessem l\u00e1 por v\u00e1rios dias, Festo apresentou o caso de Paulo ao rei, dizendo: \u2014Est\u00e1 aqui um homem que foi deixado prisioneiro por F\u00e9lix."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Quando estive em Jerusal\u00e9m, os l\u00edderes dos sacerdotes e os l\u00edderes dos judeus me apresentaram muitas acusa\u00e7\u00f5es contra ele e pediram que fosse condenado."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Eu disse a eles que os romanos n\u00e3o costumam entregar ningu\u00e9m sem primeiro haver um encontro, frente a frente, entre o acusado e os que o acusam. Dessa forma o acusado tem a chance de se defender das acusa\u00e7\u00f5es."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Eles vieram comigo at\u00e9 aqui e eu n\u00e3o perdi tempo; no dia seguinte, tomei o meu lugar no tribunal e mandei que o homem fosse trazido."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Os homens que estavam contra ele se levantaram e come\u00e7aram a acus\u00e1-lo, mas n\u00e3o mencionaram nenhum grande crime, como eu pensei que eles fossem fazer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ao inv\u00e9s disso eles come\u00e7aram a discutir com Paulo a respeito de coisas ligadas \u00e0 religi\u00e3o deles e a respeito de um homem morto chamado Jesus, a quem Paulo afirmava estar vivo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Como eu n\u00e3o sabia o que fazer num caso destes, perguntei a Paulo se ele queria ir a Jerusal\u00e9m para ser julgado l\u00e1 a respeito destas coisas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Ele, por\u00e9m, apelou para ficar em cust\u00f3dia para o julgamento do Imperador. Ent\u00e3o, eu ordenei que continuasse preso at\u00e9 que eu o enviasse ao Imperador."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Depois de ouvir estas coisas, o rei Agripa disse a Festo: \u2014Eu gostaria de ouvir esse homem. Ao que Festo disse: \u2014O senhor o ouvir\u00e1 amanh\u00e3."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o, no dia seguinte, Agripa e Berenice chegaram com grande pompa e entraram na sala da audi\u00eancia juntamente com os comandantes militares e com os homens mais importantes da cidade. Festo mandou que Paulo fosse levado at\u00e9 aquele audit\u00f3rio"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "e depois disse: \u2014Rei Agripa e todos os que est\u00e3o presentes aqui! Vejam este homem! Toda a comunidade dos judeus, tanto daqui de Cesareia como da cidade de Jerusal\u00e9m, recorreu a mim gritando que este homem devia morrer."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Eu, entretanto, n\u00e3o acho que ele tenha feito nada que mere\u00e7a a morte. Ele apelou para ser julgado pelo imperador e eu, ent\u00e3o, decidi envi\u00e1-lo ao Imperador."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Eu n\u00e3o tenho nada de concreto para escrever a respeito dele ao soberano. Por isso resolvi traz\u00ea-lo diante de todos aqui hoje, e especialmente diante do senhor, rei Agripa, para que, depois do interrogat\u00f3rio, eu tenha alguma coisa para escrever."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pois me parece absurdo mandar um prisioneiro para julgamento sem indicar as acusa\u00e7\u00f5es feitas contra ele."
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": "26",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A defesa de Paulo - Ent\u00e3o Agripa disse a Paulo: \u2014Agora voc\u00ea pode se defender. Paulo estendeu a m\u00e3o e come\u00e7ou a sua defesa:"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u2014Rei Agripa. Estou muito feliz por ser diante do senhor que vou apresentar hoje minha defesa contra todas as coisas das quais os judeus est\u00e3o me acusando,"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "especialmente levando-se em conta todo o seu conhecimento a respeito de todos os costumes e problemas dos judeus. Portanto, lhe pe\u00e7o que me escute com paci\u00eancia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "\u2014Todos os judeus sabem como eu tenho vivido em meu pa\u00eds e em Jerusal\u00e9m desde que era jovem."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eles me conhecem h\u00e1 muito tempo e podem, se quiserem, testemunhar que vivi como fariseu. Os fariseus s\u00e3o a seita mais rigorosa da nossa religi\u00e3o."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hoje eu estou sendo julgado por causa da esperan\u00e7a que tenho na promessa que Deus fez a nossos antepassados."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As doze tribos de Israel servem a Deus dia e noite na esperan\u00e7a de receber essa mesma promessa. E \u00e9 por causa dessa esperan\u00e7a, \u00f3 rei, que estou sendo acusado pelos judeus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por que parece inacredit\u00e1vel a voc\u00eas que Deus ressuscite os mortos?"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eu mesmo pensava que tinha de fazer tudo o que pudesse contra o nome de Jesus de Nazar\u00e9"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e foi exatamente isso o que fiz em Jerusal\u00e9m. Eu recebi uma autoriza\u00e7\u00e3o dos l\u00edderes dos sacerdotes e, com ela, coloquei muitos do povo de Deus na pris\u00e3o. Quando eles eram condenados \u00e0 morte, o meu voto tamb\u00e9m estava contra eles."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Muitas vezes eu os castiguei por todas as sinagogas e tentei at\u00e9 for\u00e7\u00e1-los a insultar Jesus. Eu estava t\u00e3o enfurecido contra eles que continuava a persegui-los mesmo em cidades estrangeiras."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "\u2014Numa dessas viagens, quando ia para a cidade de Damasco, eu levava uma autoriza\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m ordens dos l\u00edderes dos sacerdotes."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Era por volta do meio-dia e eu j\u00e1 estava a caminho quando vi, \u00f3 rei, uma luz do c\u00e9u. Ela brilhava mais que o sol e iluminou a mim e a todos os que estavam comigo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Todos n\u00f3s ca\u00edmos ao ch\u00e3o e ent\u00e3o ouvi uma voz que me dizia, em hebraico: \u201cSaulo, Saulo, por que voc\u00ea me persegue? Voc\u00ea est\u00e1 machucando a si mesmo, como o boi que d\u00e1 coice contra a ponta do ferr\u00e3o\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u2014Ent\u00e3o perguntei: \u201cQuem \u00e9 o senhor?\u201d E ele me respondeu: \u201cEu sou Jesus, a quem voc\u00ea est\u00e1 perseguindo."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas levante-se e fique de p\u00e9. Eu apareci a voc\u00ea para que me sirva de servo e testemunha, tanto com rela\u00e7\u00e3o ao que voc\u00ea j\u00e1 viu como tamb\u00e9m com rela\u00e7\u00e3o ao que eu ainda vou lhe mostrar."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Vou livr\u00e1-lo tanto dos povos judeus como tamb\u00e9m dos que n\u00e3o s\u00e3o judeus, para os quais vou mand\u00e1-lo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eu vou mand\u00e1-lo a eles para que voc\u00ea lhes abra os olhos a fim de que eles se voltem da escurid\u00e3o para a luz e do poder de Satan\u00e1s para Deus. Dessa forma, pela f\u00e9 em mim, eles receber\u00e3o perd\u00e3o dos seus pecados e passar\u00e3o a fazer parte do povo santo de Deus\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "\u2014Portanto, Rei Agripa, eu obedeci \u00e0 vis\u00e3o celestial que tive."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Comecei a anunciar aos de Damasco. De l\u00e1 fui para a cidade de Jerusal\u00e9m e, depois, viajei por toda a regi\u00e3o da Judeia, anunciando inclusive para os que n\u00e3o s\u00e3o judeus. Eu anunciava que eles deviam mudar a sua forma de pensar e de viver e voltar para Deus. Tamb\u00e9m que tudo o que fizessem deveria mostrar que eles estavam realmente arrependidos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Foi por esse motivo que os judeus me agarraram quando eu estava no templo e tentaram me matar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas Deus tem me ajudado muito at\u00e9 hoje e \u00e9 por isso que eu agora estou aqui, testemunhando a respeito dele tanto para os que s\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o simples como para os que s\u00e3o importantes. Eu nunca disse nada que fosse al\u00e9m daquilo que tanto os profetas como Mois\u00e9s j\u00e1 disseram,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "isto \u00e9, que Cristo iria sofrer e que iria ser o primeiro a ser ressuscitado e que assim anunciaria a luz tanto para os que s\u00e3o judeus como para os que n\u00e3o s\u00e3o judeus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Paulo estava dizendo estas coisas em sua defesa quando Festo gritou: \u2014Voc\u00ea est\u00e1 louco, Paulo! Voc\u00ea estudou tanto que ficou maluco!"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas Paulo disse: \u2014Eu n\u00e3o estou maluco, Excelent\u00edssimo Festo. As coisas que eu estou dizendo s\u00e3o verdade e de bom senso."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "O pr\u00f3prio rei Agripa aqui presente sabe a respeito dessas coisas e eu tenho certeza de que nenhuma delas escapou ao conhecimento dele, pois nada foi feito \u00e0s escondidas. \u00c9 por isso que eu posso falar ao rei abertamente."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "\u00d3 rei Agripa, acredita nos profetas? Eu sei que o senhor acredita."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei disse a Paulo: \u2014Voc\u00ea acha que assim, em pouco tempo, pode me persuadir a me tornar crist\u00e3o?"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Paulo respondeu: \u2014Assim Deus permitisse que, em pouco ou muito tempo, n\u00e3o apenas o senhor, \u00f3 rei, por\u00e9m todos os que hoje me ouvem se tornassem como eu sou, s\u00f3 que sem estas correntes."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei Agripa, o governador, Berenice e todos os que estavam sentados com ele se levantaram"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "e sa\u00edram do audit\u00f3rio, comentando uns com os outros: \u2014Esse homem n\u00e3o fez nada para merecer a morte e nem mesmo a pris\u00e3o."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "E Agripa disse a Festo: \u2014Este homem j\u00e1 podia estar solto se n\u00e3o tivesse pedido para ser julgado pelo Imperador."
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": "27",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A viagem a Roma - Ficou ent\u00e3o decidido que navegar\u00edamos para a It\u00e1lia. Paulo e alguns dos outros presos foram entregues a um oficial chamado J\u00falio, o qual pertencia ao Regimento Imperial."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Embarcamos num navio que estava pronto para partir da cidade de Adram\u00edtio para costear a regi\u00e3o da \u00c1sia. Aristarco, um maced\u00f4nio da cidade de Tessal\u00f4nica, estava conosco."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "No dia seguinte, chegamos ao porto de Sidom. J\u00falio tratava Paulo com bondade, permitindo inclusive que ele fosse ver seus amigos e que recebesse deles o que precisasse."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De l\u00e1 n\u00f3s partimos e navegamos sob a prote\u00e7\u00e3o da ilha de Chipre, pois o vento nos era contr\u00e1rio."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Atravessamos os mares do litoral da Cil\u00edcia e da Panf\u00edlia e chegamos \u00e0 Mirra, cidade da regi\u00e3o da L\u00edcia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ali o oficial encontrou um barco da cidade de Alexandria com destino \u00e0 It\u00e1lia e nos embarcou nele."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Navegamos muito lentamente durante v\u00e1rios dias e foi a muito custo que chegamos perto da cidade de Cnido. O vento, por\u00e9m, n\u00e3o nos deixava continuar nessa dire\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o navegamos sob a prote\u00e7\u00e3o da ilha de Creta, passando pelo porto de Salmona."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Assim fomos navegando bem perto do litoral e, ainda com dificuldade, chegamos a um lugar chamado Bons Portos, localizado perto da cidade de Laseia."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Tinha-se perdido muito tempo e agora se tornava perigoso navegar, pois o per\u00edodo do jejum j\u00e1 tinha passado. Paulo, ent\u00e3o, avisou a todos,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "dizendo: \u2014Homens! Vejo que a nossa viagem ser\u00e1 terr\u00edvel e que trar\u00e1 muitos preju\u00edzos, n\u00e3o somente para a carga e para o barco, como tamb\u00e9m para as nossas pr\u00f3prias vidas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas o oficial romano dava mais cr\u00e9dito ao piloto e ao dono do navio do que ao que Paulo dizia."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Como o porto onde n\u00f3s est\u00e1vamos n\u00e3o era seguro para se passar o inverno, a maioria decidiu partir e tentar chegar \u00e0 cidade de Fenice e passar o inverno ali. Fenice \u00e9 um porto da ilha de Creta voltado para o sudoeste e para o noroeste."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "A tempestade no mar - Um vento fraco come\u00e7ou a soprar do sul. Ent\u00e3o todos pensaram que poderiam seguir viagem tranquilamente. Eles levantaram \u00e2ncora e se puseram a navegar ao longo do litoral de Creta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pouco depois, por\u00e9m, um vento muito forte chamado \u201cNordeste\u201d veio da ilha. Ele era t\u00e3o forte como um furac\u00e3o,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "e arrastou o navio de tal maneira que n\u00e3o consegu\u00edamos avan\u00e7ar contra ele. Ent\u00e3o desistimos e nos deixamos levar pelo vento."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Protegidos do vento por uma pequena ilha chamada Cauda, conseguimos, com muita dificuldade, amarrar o bote salva-vidas."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Depois de terem suspendido o bote, os marinheiros amarraram o navio com cabos de seguran\u00e7a. Eles tinham medo de que ele fosse levado para a costa e que ficasse encalhado em Sirte. Depois baixaram a vela e deixaram que o navio fosse levado pelo vento."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "No dia seguinte, como o vento continuava a soprar fortemente, eles come\u00e7aram a jogar a carga no mar."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "E, no terceiro dia, eles, com as pr\u00f3prias m\u00e3os, atiraram a aparelhagem do navio no mar."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Durante muitos dias, n\u00e3o pudemos ver o sol, nem as estrelas, e o vento continuava soprando forte. Finalmente, perdemos toda a esperan\u00e7a de sermos salvos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Como est\u00e1vamos muito tempo sem comer nada, Paulo ficou de p\u00e9 no meio deles, e disse: \u2014Homens, voc\u00eas deveriam ter me escutado e ficado em Creta. Assim se teria evitado este dano e perda."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Agora, por\u00e9m, \u00e9 preciso que voc\u00eas se alegrem pois nenhum de voc\u00eas morrer\u00e1, mas somente o barco se perder\u00e1."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Digo isto porque ontem \u00e0 noite um anjo de Deus, a quem eu perten\u00e7o e sirvo, apareceu junto a mim"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "e me disse: \u201cN\u00e3o tenha medo, Paulo, pois voc\u00ea deve aparecer diante do Imperador e Deus, em sua bondade, lhe concedeu as vidas de todos os que est\u00e3o navegando com voc\u00ea\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Portanto, alegrem-se, homens! Eu tenho f\u00e9 em Deus e creio que ele far\u00e1 exatamente como o anjo me disse."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Mas n\u00f3s temos que encalhar numa ilha."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Na d\u00e9cima quarta noite, est\u00e1vamos sendo levados pelo vento atrav\u00e9s do Mar Adri\u00e1tico quando, por volta da meia-noite, os marinheiros perceberam que est\u00e1vamos nos aproximando da terra."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Ent\u00e3o, jogaram o prumo e viram que ali a \u00e1gua tinha cerca de 40 metros de profundidade. Pouco tempo depois, eles mediram outra vez e deu cerca de 30 metros."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eles come\u00e7aram a ficar com medo que o barco batesse contra as rochas. Ent\u00e3o foram at\u00e9 a parte de tr\u00e1s do navio e jogaram quatro \u00e2ncoras no mar. Depois disso come\u00e7aram a orar para que o dia clareasse logo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Os marinheiros tentaram escapar do navio. Eles baixaram o bote salva-vidas no mar fingindo estarem jogando a \u00e2ncora na parte dianteira do barco."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Paulo, por\u00e9m, disse ao oficial romano e aos soldados: \u2014Se esses homens n\u00e3o ficarem no navio, voc\u00eas n\u00e3o conseguir\u00e3o se salvar."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Os soldados, ent\u00e3o, cortaram as cordas do bote salva-vidas e deixaram que ele ca\u00edsse ao mar."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Um pouco antes de amanhecer, Paulo pediu a todos que comessem alguma coisa, dizendo: \u2014J\u00e1 faz duas semanas que voc\u00eas t\u00eam esperado sem comer nada."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Agora, por\u00e9m, eu lhes pe\u00e7o que comam alguma coisa. Voc\u00eas precisam se alimentar para continuar vivendo, pois nenhum de voc\u00eas perder\u00e1 sequer um fio de cabelo."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Depois de dizer isto, Paulo pegou um peda\u00e7o de p\u00e3o e, agradecendo a Deus diante de todos, o partiu e come\u00e7ou a comer."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Todos se sentiram encorajados e tamb\u00e9m comeram um pouco."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "\u00c9ramos ao todo duzentas e setenta e seis pessoas no barco."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Depois de terem comido o suficiente, eles jogaram o restante do trigo no mar a fim de aliviar o peso do navio."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "O naufr\u00e1gio - Quando amanheceu, eles n\u00e3o reconheceram a terra, mas viram certa ba\u00eda com praia e resolveram fazer o poss\u00edvel para que o navio encalhasse l\u00e1."
                },
                "40": {
                    "verse_nr": "40",
                    "verse": "Eles cortaram as \u00e2ncoras e deixaram que elas ca\u00edssem no mar e tamb\u00e9m desamarraram as cordas que prendiam os remos. Depois eles levantaram a vela do lado dianteiro do navio ao vento e se dirigiram para a praia."
                },
                "41": {
                    "verse_nr": "41",
                    "verse": "Por\u00e9m bateram contra um banco de areia e o navio ficou encalhado. A parte da frente ficou presa e im\u00f3vel, e a parte de tr\u00e1s come\u00e7ou a se arrebentar por causa da for\u00e7a das ondas."
                },
                "42": {
                    "verse_nr": "42",
                    "verse": "Os soldados, ent\u00e3o, resolveram matar todos os prisioneiros, para que eles n\u00e3o nadassem para a terra e fugissem."
                },
                "43": {
                    "verse_nr": "43",
                    "verse": "O oficial romano, por\u00e9m, queria salvar Paulo e impediu que os soldados levassem seu plano adiante. Ele ordenou a todos aqueles que soubessem nadar que se atirassem primeiro no mar e que nadassem para a terra."
                },
                "44": {
                    "verse_nr": "44",
                    "verse": "Mandou tamb\u00e9m que todos os outros seguissem agarrados em t\u00e1buas ou em peda\u00e7os do navio. Assim todos chegamos \u00e0 terra s\u00e3os e salvos."
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": "28",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Paulo na Ilha de Malta - Quando j\u00e1 est\u00e1vamos todos a salvo soubemos que a ilha se chamava Malta."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os nativos da ilha nos receberam e nos trataram muito bem. Como come\u00e7ava a chover e fazia frio, eles nos fizeram uma grande fogueira."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Paulo ajuntou um feixe de galhos e, depois de jog\u00e1-los no fogo, uma v\u00edbora, por causa do calor, se prendeu na m\u00e3o dele."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ao verem a cobra pendurada em sua m\u00e3o, os nativos comentaram uns com os outros: \u2014Este homem deve ser um assassino. Ele escapou do mar, mas mesmo assim a Justi\u00e7a n\u00e3o permite que continue vivendo."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Paulo, por\u00e9m, sacudiu a cobra para dentro da fogueira sem sofrer nada."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Os nativos esperavam que ele fosse inchar ou cair morto de repente. Mas, como n\u00e3o aconteceu nada, mesmo depois de terem esperado por um longo tempo, eles mudaram de ideia e come\u00e7aram a dizer que Paulo era um deus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Perto daquele lugar, havia alguns campos que pertenciam a P\u00fablio, o chefe da ilha. Ele nos recebeu em sua casa e nos hospedou durante tr\u00eas dias."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "O pai de P\u00fablio estava de cama, doente com febre e com disenteria. Paulo, ent\u00e3o, foi visit\u00e1-lo e, depois de orar, colocou suas m\u00e3os sobre ele e o curou."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Quando isto aconteceu, todos os outros doentes da ilha vieram e foram curados."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Eles nos prestaram muitas honras e, quando embarcamos, nos deram tudo de que precis\u00e1vamos."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "A viagem de Malta para Roma - Depois de tr\u00eas meses, partimos num barco de Alexandria que tinha passado o inverno na ilha. O emblema do barco era Di\u00f3scuros."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Chegamos \u00e0 cidade de Siracusa, onde permanecemos por tr\u00eas dias."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Depois seguimos a viagem e chegamos \u00e0 cidade de R\u00e9gio. No dia seguinte come\u00e7ou a soprar um vento do sul e em dois dias chegamos \u00e0 cidade de Pot\u00e9oli."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "L\u00e1 encontramos alguns irm\u00e3os e eles nos pediram que fic\u00e1ssemos com eles por uma semana. E foi assim que chegamos a Roma."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os irm\u00e3os em Roma ouviram falar de n\u00f3s e vieram ao nosso encontro \u00e0 Pra\u00e7a de \u00c1pio e \u00e0s Tr\u00eas Vendas. Quando Paulo os viu, ele agradeceu a Deus e se sentiu mais animado."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Paulo em Roma - Ao chegar a Roma, foi permitido a Paulo viver sozinho, com um soldado de guarda."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Tr\u00eas dias depois, Paulo chamou os chefes dos judeus para se reunirem com ele. Quando se reuniram, ele lhes disse: \u2014Irm\u00e3os, embora n\u00e3o tenha feito nada contra o nosso povo ou contra os costumes dos nossos antepassados, fui preso em Jerusal\u00e9m e entregue nas m\u00e3os dos romanos."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Eles me interrogaram e queriam me soltar, pois eu n\u00e3o tinha feito nada que merecesse a morte."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mas, como os judeus se opuseram, tive que apelar para o Imperador. N\u00e3o que eu tenha alguma coisa contra o meu povo."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Esta \u00e9 a raz\u00e3o porque pedi para falar com voc\u00eas. Pois \u00e9 por causa da esperan\u00e7a de Israel que estou preso com esta corrente."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Eles disseram a Paulo: \u2014N\u00e3o recebemos nenhuma carta da Judeia a respeito de voc\u00ea e nenhum dos irm\u00e3os que vieram de l\u00e1 falou mal a seu respeito."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Por\u00e9m, gostar\u00edamos de ouvir as suas ideias, pois sabemos que em toda parte se fala contra esta seita a que voc\u00ea pertence."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Ent\u00e3o, depois de marcarem um dia, um grande n\u00famero deles foi ao encontro de Paulo na sua pr\u00f3pria resid\u00eancia. Ele, come\u00e7ando de manh\u00e3 e indo at\u00e9 a tarde, lhes explicou e deu testemunho a respeito do reino de Deus, tentando persuadi-los a respeito de Jesus, tanto pela lei de Mois\u00e9s como pelos profetas."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Alguns foram persuadidos pelo que ele dizia; por\u00e9m outros continuaram n\u00e3o acreditando."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "E, depois de haver uma discuss\u00e3o entre eles, foram embora. Mas antes de sa\u00edrem, Paulo disse: \u2014Bem falou o Esp\u00edrito Santo aos seus antepassados, por interm\u00e9dio do profeta Isa\u00edas, quando disse:"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "\u201cVai a este povo e diz: Voc\u00eas ouvir\u00e3o e escutar\u00e3o, mas n\u00e3o compreender\u00e3o; olhar\u00e3o e ver\u00e3o, mas n\u00e3o enxergar\u00e3o."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Pois o cora\u00e7\u00e3o deste povo est\u00e1 endurecido; eles taparam os seus ouvidos e fecharam os seus olhos. Se n\u00e3o fosse assim, eles poderiam ver com os seus olhos, ouvir com os seus ouvidos, e eles se voltariam para mim e eu os curaria\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "\u2014Fiquem sabendo, pois, que esta salva\u00e7\u00e3o de Deus foi enviada \u00e0queles que n\u00e3o s\u00e3o judeus. E eles a ouvir\u00e3o."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": ""
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Durante dois anos, Paulo morou numa casa alugada por ele. Ali recebia todos que o procuravam."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ele anunciava o reino de Deus e ensinava com muita coragem e sem impedimento as coisas a respeito do Senhor Jesus Cristo."
                }
            }
        }
    }
}