{
    "version": "VFL",
    "book_name": "Esther",
    "book_nr": "17",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A rainha Vasti desobedece ao rei - Isto aconteceu quando Xerxes era o rei da P\u00e9rsia. Xerxes reinava sobre cento e vinte e sete prov\u00edncias que iam desde a \u00cdndia at\u00e9 \u00e0 Eti\u00f3pia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Naquele tempo, o rei Xerxes tinha o seu trono em Sus\u00e3, a capital."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "No terceiro ano do seu reinado, o rei ofereceu um banquete para os seus pr\u00edncipes e oficiais. Estavam presentes os chefes mais importantes das prov\u00edncias e os oficiais do ex\u00e9rcito da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "A festa durou cento e oitenta dias e, durante esse tempo, o rei mostrou o esplendor e as riquezas do seu reino e a grande beleza do seu pal\u00e1cio."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Depois dos cento e oitenta dias, o rei ofereceu outra festa e convidou a toda a popula\u00e7\u00e3o da cidade de Sus\u00e3, desde os mais humildes at\u00e9 os mais importantes, para essa festa. A festa foi no jardim interior do pal\u00e1cio e durou sete dias."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No jardim havia cortinas grandes feitas de linho fino, de cor branca e azul, suspensos por cord\u00f5es de p\u00farpura colocados em an\u00e9is de prata e fixos \u00e0s colunas de m\u00e1rmore. Havia sof\u00e1s feitos de ouro e prata. O pavimento estava decorado com v\u00e1rias figuras de m\u00e1rmore branco e verde, madrep\u00e9rola e outras pedras preciosas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "As bebidas eram servidas em ta\u00e7as de ouro e cada ta\u00e7a era diferente das outras. O rei se mostrava generoso para com os convidados: havia muito vinho para todos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Foi servido vinho em abund\u00e2ncia, embora ningu\u00e9m fosse obrigado a beber. O rei tinha dado ordens aos seus servos para deixarem os convidados decidir quanto vinho queriam beber."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Ao mesmo tempo, a rainha Vasti tamb\u00e9m oferecia uma festa para as mulheres no pal\u00e1cio do rei Xerxes."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "No s\u00e9timo dia da festa o rei j\u00e1 estava alegre por causa do vinho que tinha bebido. Ent\u00e3o chamou os sete eunucos que o serviam: Meum\u00e3, Bizta, Harbona, Bigta, Abagta, Zetar e Carcas."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Ele lhes ordenou que fossem chamar a rainha Vasti para que ela se apresentasse diante dele usando a coroa real. Vasti era uma mulher muito bela e atraente, e o rei queria mostrar a beleza dela a todo o povo e aos oficiais."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Os servos comunicaram \u00e0 rainha Vasti a ordem do rei, mas ela n\u00e3o quis obedecer. O rei ficou muito irritado ao saber disso."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei, como era seu costume, consultou os seus s\u00e1bios, homens que conheciam os tempos, e pediu o conselho dos especialistas da lei e da justi\u00e7a."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O rei tinha muita confian\u00e7a nestes s\u00e1bios. Os seus nomes eram Carsena, Setar, Adamata, T\u00e1rsis, Marsena e Memucam. Eles eram os sete pr\u00edncipes da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia e podiam entrar na presen\u00e7a do rei em qualquer momento. Eram os mais altos oficiais do reino."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O rei lhes perguntou: \u2014Segundo a lei, o que devemos fazer com a rainha Vasti por ela ter desobedecido \u00e0 ordem que lhe enviei pelos eunucos?"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ent\u00e3o Memucam respondeu ao rei diante dos outros oficiais: \u2014A rainha Vasti cometeu um erro muito grave. Ela n\u00e3o s\u00f3 ofendeu ao rei, como tamb\u00e9m ofendeu a todos os chefes e a todo o povo das prov\u00edncias do rei."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Digo isto porque todas as outras mulheres v\u00e3o saber o que a rainha Vasti fez e v\u00e3o tamb\u00e9m perder o respeito e desobedecer aos seus maridos. Elas v\u00e3o dizer que o rei Xerxes ordenou que a rainha Vasti se apresentasse diante dele mas ela n\u00e3o obedeceu."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Hoje mesmo, as mulheres dos chefes da P\u00e9rsia e da M\u00e9dia v\u00e3o saber o que a rainha fez e v\u00e3o seguir o seu mau exemplo. Elas n\u00e3o dar\u00e3o ouvidos ao que os chefes do reino dizerem e ir\u00e3o trat\u00e1-los sem o devido respeito."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por isso, se o rei achar que \u00e9 uma boa ideia, sugiro que Sua Majestade d\u00ea uma ordem que fique escrita nas leis dos persas e dos medos para que n\u00e3o possa ser anulada. A ordem do rei deve ser que nunca mais seja permitido a Vasti se apresentar diante do rei e que o rei d\u00ea o lugar da rainha a algu\u00e9m melhor do que ela."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Assim, quando a ordem do rei for anunciada em toda parte do seu grande reino, todas as mulheres, seja qual for a sua situa\u00e7\u00e3o, respeitar\u00e3o aos seus maridos."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "O rei e os seus oficiais consideraram que o conselho de Memucam era muito bom e o rei assim fez."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O rei enviou cartas para todas as partes do reino, a cada prov\u00edncia na sua pr\u00f3pria escrita e a cada povo na sua pr\u00f3pria l\u00edngua. As cartas proclamavam, no idioma de cada um, que cada homem devia exercer autoridade dentro de sua casa."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester \u00e9 eleita rainha - Passado algum tempo, quando o rei Xerxes j\u00e1 n\u00e3o estava t\u00e3o irritado, lembrou-se do que a rainha Vasti tinha feito e da ordem que tinha dado a respeito dela."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E os seus servos pessoais disseram: \u2014Que sejam procuradas jovens lindas e virgens para o rei!"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que o rei nomeie supervisores em todas as prov\u00edncias do imp\u00e9rio para trazerem as jovens mais belas para Sus\u00e3, e que elas vivam na casa onde vivem as mulheres do rei. Que sejam entregues a Hegai, o eunuco respons\u00e1vel pelas mulheres do rei, e que ele fa\u00e7a com que elas recebam o tratamento de beleza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "E que a jovem que mais agrade ao rei seja a nova rainha no lugar de Vasti. O rei gostou da sugest\u00e3o e assim ele fez."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Naquele tempo, vivia em Sus\u00e3 um judeu chamado Mardoqueu. Ele era da tribo de Benjamim, filho de Jair, neto de Simei e bisneto de Quis."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Ele tinha sido deportado de Jerusal\u00e9m para a Babil\u00f4nia pelo rei Nabucodonosor. Ele fazia parte do grupo de pessoas que tinha sido deportado com Jeconias, rei de Jud\u00e1."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueu tinha uma prima chamada Hadassa, ou Ester, que n\u00e3o tinha pai nem m\u00e3e. Desde que eles tinham morrido, Mardoqueu tinha tomado conta dela como se ela fosse sua pr\u00f3pria filha. Ester era muito bonita e atraente."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quando a ordem do rei foi proclamada, muitas jovens foram trazidas a Sus\u00e3 e entregues a Hegai. Ester foi uma dessas jovens que foi levada ao pal\u00e1cio do rei e deixada ao cuidado de Hegai, o respons\u00e1vel pelas mulheres do rei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hegai gostou muito de Ester e a tratou de maneira especial. Ele lhe ofereceu v\u00e1rios tratamentos de beleza e lhe deu da melhor comida. Hegai tamb\u00e9m escolheu sete mulheres que serviam no pal\u00e1cio do rei e as deu a Ester. Hegai fez com que Ester e as suas servidoras ocupassem o melhor lugar da casa das mulheres."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ester n\u00e3o disse a ningu\u00e9m que era judia, nem a qual fam\u00edlia pertencia, porque Mardoqueu havia lhe ordenado para n\u00e3o falar disso a ningu\u00e9m."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Todos os dias, Mardoqueu passava diante do lugar onde viviam as mulheres para saber como Ester estava e o que tinha lhe acontecido."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O momento de se apresentar diante do rei Xerxes se aproximava cada vez mais. Mas para uma jovem se apresentar diante do rei devia completar antes um tratamento de beleza que durava doze meses: seis meses com \u00f3leo de mirra e mais seis meses com perfumes e com outros produtos de beleza."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Cumprido este tempo, as jovens podiam ir ao pal\u00e1cio do rei e levar o que quisessem da casa das mulheres."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A jovem escolhida ia ao pal\u00e1cio do rei \u00e0 noite, e de manh\u00e3 era levada para o outro lado da casa das mulheres onde ficava ao cuidado de Saasgaz, o eunuco respons\u00e1vel pelas concubinas do rei. A jovem n\u00e3o podia voltar de novo \u00e0 presen\u00e7a do rei, a n\u00e3o ser que o rei tivesse gostado dela e a mandasse chamar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ester era filha de Abiail e filha adotiva de Mardoqueu. Quando chegou o momento dela se apresentar diante do rei, ela n\u00e3o pediu nada, s\u00f3 levou o que Hegai, o eunuco do rei respons\u00e1vel por cuidar das mulheres, tinha lhe recomendado que levasse. Por isso, todos os que a viam ficavam admirados e com uma boa impress\u00e3o dela."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ester foi levada \u00e0 presen\u00e7a do rei Xerxes no d\u00e9cimo m\u00eas, o m\u00eas de tebete, no s\u00e9timo ano do seu reinado."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E o rei gostou mais de Ester do que de qualquer outra mulher. Ela ficou sendo a favorita do rei e ele colocou a coroa real sobre a sua cabe\u00e7a e a proclamou rainha no lugar de Vasti."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "O rei ofereceu um grande banquete em honra de Ester e convidou todos os ministros e oficiais ao banquete. Ele declarou que aquele dia seria um dia de festa em todas as prov\u00edncias e enviou presentes ao povo, como s\u00f3 um rei generoso pode fazer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Mardoqueu descobre uma conspira\u00e7\u00e3o - Quando as jovens foram reunidas pela segunda vez, Mardoqueu estava sentado na entrada do pal\u00e1cio do rei."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ester ainda mantinha em segredo o fato de ser judia e n\u00e3o tinha falado a ningu\u00e9m sobre a sua fam\u00edlia. Foi Mardoqueu quem a mandou fazer isso, e ela o continuava obedecendo como tinha feito antes, quando ele tomava conta dela."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Certo dia Mardoqueu estava sentado na entrada do pal\u00e1cio do rei. Estavam ali tamb\u00e9m dois oficiais do rei chamados Bigt\u00e3 e Teres, os quais guardavam a entrada. Eles tinham ficado muito indignados com o rei e faziam planos para mat\u00e1-lo."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mardoqueu soube dos planos e informou \u00e0 rainha Ester. Ela contou ao rei e tamb\u00e9m lhe disse que tinha sido Mardoqueu quem descobriu os planos para mat\u00e1-lo."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "A informa\u00e7\u00e3o foi investigada e comprovou-se que Mardoqueu tinha dito a verdade. Ent\u00e3o, os dois guardas que tinham planejado matar o rei foram enforcados. Este acontecimento foi registrado na presen\u00e7a do rei e ficou nos livros da hist\u00f3ria do reino."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O plano de Ham\u00e3 para destruir os judeus - Passado algum tempo, o rei Xerxes promoveu Ham\u00e3, filho de Hamedata, descendente de Agague. O rei deu a Ham\u00e3 uma posi\u00e7\u00e3o mais alta do que a de qualquer outro ministro."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O rei tinha dado ordens para que os oficiais que trabalhavam na entrada do pal\u00e1cio se ajoelhassem e honrassem Ham\u00e3. Mas Mardoqueu n\u00e3o se ajoelhava diante dele nem o honrava."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Os oficiais que trabalhavam na entrada do pal\u00e1cio perguntavam a Mardoqueu porque \u00e9 que ele n\u00e3o obedecia \u00e0 ordem do rei."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos os dias eles falavam com Mardoqueu para que ele obedecesse \u00e0 ordem do rei, mas Mardoqueu se recusava em obedecer a essa ordem. Ele alegava ser judeu, e isso significava que ele n\u00e3o poderia ajoelhar-se diante de Ham\u00e3. Ent\u00e3o os oficiais contaram a Ham\u00e3 o que estava acontecendo para ver o que ele iria fazer a Mardoqueu."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ham\u00e3 ficou furioso quando viu que Mardoqueu se recusava a ajoelhar-se diante dele para honr\u00e1-lo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E quando lhe disseram que Mardoqueu n\u00e3o o honrava por ser judeu, ele n\u00e3o achou suficiente destruir s\u00f3 a Mardoqueu, mas queria tamb\u00e9m encontrar uma maneira de perseguir ao povo de Mardoqueu, isto \u00e9, todos os judeus que se encontravam no imp\u00e9rio de Xerxes."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "No m\u00eas de nis\u00e3, isto \u00e9 no primeiro m\u00eas do d\u00e9cimo segundo ano, do reinado do rei Xerxes, foi lan\u00e7ado o pur diante de Ham\u00e3 para que fosse escolhido o dia e o m\u00eas para a destrui\u00e7\u00e3o dos judeus. E foi escolhido o d\u00e9cimo segundo m\u00eas, o m\u00eas de adar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ham\u00e3 foi, ent\u00e3o, diante do rei Xerxes e lhe disse: \u2014Existe um povo espalhado por todas as prov\u00edncias do reino que n\u00e3o se junta com os outros povos e que tem costumes diferentes de todos os outros. Eles n\u00e3o obedecem \u00e0s leis do rei e n\u00e3o \u00e9 conveniente que o rei permita que eles continuem vivendo no seu reino."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Por isso, se lhe parecer bem, sugiro que d\u00ea uma ordem para que eles sejam destru\u00eddos e eu garanto que entregarei aos oficiais do tesouro do rei mais de 330.000 quilos de prata."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei tirou do dedo o anel oficial e o deu a Ham\u00e3, filho de Hamedata, descendente de Agague, inimigo dos judeus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O rei lhe disse: \u2014O povo e o seu dinheiro s\u00e3o seus, fa\u00e7a o que quiser com eles."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "No dia treze do primeiro m\u00eas reuniram-se todos os secret\u00e1rios do rei. Eles escreveram num decreto todas as ordens de Ham\u00e3 e enviaram esse decreto a todos os povos. Cada povo teve esse decreto traduzido para a sua pr\u00f3pria escrita e a sua pr\u00f3pria l\u00edngua. O decreto foi enviado a todos os chefes do ex\u00e9rcito, aos governadores das diferentes prov\u00edncias e aos chefes de cada povo. O decreto foi escrito com a autoriza\u00e7\u00e3o do rei Xerxes e selado com o seu anel."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Os mensageiros levaram as cartas a todas as prov\u00edncias do rei com a ordem de destruir, matar e exterminar todos os judeus, incluindo jovens e velhos, mulheres e crian\u00e7as. A ordem era para que fossem todos mortos num s\u00f3 dia: o dia treze do d\u00e9cimo segundo m\u00eas, o m\u00eas de adar. Os seus bens seriam saqueados como despojos de guerra."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Uma c\u00f3pia da carta devia ser apresentada como decreto real em todas as prov\u00edncias e devia dar-se a conhecer a todos os povos do reino para que se preparassem para esse dia."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os mensageiros sa\u00edram rapidamente para publicar o decreto do rei em Sus\u00e3, a capital. Enquanto o rei e Ham\u00e3 se sentavam para beber, em toda a cidade reinava uma grande confus\u00e3o."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Mardoqueu pede ajuda a Ester - Quando Mardoqueu soube da ordem do rei contra os judeus, ele rasgou as suas roupas, se vestiu de luto e p\u00f4s cinza na sua cabe\u00e7a. Depois foi para a cidade e chorou alto e amargamente."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Mas s\u00f3 foi at\u00e9 a entrada do pal\u00e1cio do rei porque n\u00e3o era permitido que algu\u00e9m entrasse no pal\u00e1cio vestido de luto."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Em todas as prov\u00edncias aonde chegasse a ordem do rei, havia muito choro e tristeza entre os judeus: jejuavam, choravam, se lamentavam. Muitos se deitavam no ch\u00e3o vestidos de luto e cobertos de cinza."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Os eunucos e as mulheres que serviam Ester foram v\u00ea-la e lhe contaram o que estava acontecendo a Mardoqueu. Ela come\u00e7ou a tremer muito e lhe mandou roupas para que ele se vestisse e pudesse entrar no pal\u00e1cio, mas ele n\u00e3o as quis aceitar."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ester chamou Hat\u00e1 e lhe disse que fosse saber o que tinha acontecido e porque \u00e9 que Mardoqueu estava t\u00e3o perturbado. Hat\u00e1 era um dos eunucos do rei que tinha sido escolhido para ajudar a rainha."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Hat\u00e1 saiu e foi falar com Mardoqueu na pra\u00e7a que ficava em frente do pal\u00e1cio real."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Mardoqueu lhe contou tudo o que tinha acontecido. At\u00e9 lhe disse a quantia de dinheiro que Ham\u00e3 tinha prometido dar ao tesouro do rei para que o rei lhe permitisse matar os judeus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mardoqueu tamb\u00e9m entregou a Hat\u00e1 uma c\u00f3pia da ordem do rei contra os judeus e explicou que tinha sido escrita e anunciada em toda a cidade de Sus\u00e3. Ele queria que Hat\u00e1 mostrasse a ordem a Ester e que lhe contasse tudo o que tinha acontecido. E lhe ordenou que fosse falar com o rei para pedir que ele tivesse compaix\u00e3o de Mardoqueu e do seu povo."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Hat\u00e1 voltou e contou a Ester tudo o que Mardoqueu tinha lhe dito."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o ela pediu a Hat\u00e1 que desse a seguinte mensagem a Mardoqueu:"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "\u201cTodos os oficiais do rei e todos os povos das prov\u00edncias sabem que h\u00e1 uma lei que \u00e9 v\u00e1lida para todos, homens ou mulheres. Essa lei diz que a pessoa que se apresentar diante do rei sem ter sido chamada ser\u00e1 morta. Quem desobedecer a essa lei, s\u00f3 poder\u00e1 se salvar se o rei estender o seu cetro de ouro sobre ela. Infelizmente j\u00e1 faz trinta dias que n\u00e3o sou chamada \u00e0 presen\u00e7a do rei\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mardoqueu recebeu a mensagem de Ester"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "e mandou lhe dizer: \u201cN\u00e3o pense que voc\u00ea vai ser a \u00fanica judia a se salvar pelo fato de viver no pal\u00e1cio do rei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pois se ficar calada agora, a ajuda e a liberta\u00e7\u00e3o dos judeus vir\u00e1 de outro lugar, mas voc\u00ea e a sua fam\u00edlia ser\u00e3o mortos. Quem sabe, se n\u00e3o foi por causa deste momento que foi eleita rainha\u201d."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Ent\u00e3o Ester mandou esta resposta:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "\u201cMardoqueu, junte todos os judeus de Sus\u00e3 e pe\u00e7a a eles que jejuem por mim. N\u00e3o comam nem bebam nada durante tr\u00eas dias e tr\u00eas noites. Eu e as minhas servas iremos tamb\u00e9m jejuar. Depois de jejuarmos, irei falar com o rei. Sei que isso \u00e9 contra a lei, mas mesmo assim vou faz\u00ea-lo; e se eu tiver que morrer, morrerei!\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Assim, Mardoqueu foi embora e fez o que Ester tinha lhe pedido."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ester fala com o rei - No terceiro dia, Ester se vestiu com os seus trajes reais e entrou na parte interior do pal\u00e1cio, diante do sal\u00e3o do rei. O rei estava sentado no trono ao fundo da sala e virado para a entrada."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Quando o rei viu a rainha Ester, a presen\u00e7a dela lhe agradou! Ent\u00e3o lhe estendeu o cetro de ouro. No mesmo instante Ester entrou na sala e tocou na ponta do cetro."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei lhe perguntou: \u2014O que quer, rainha Ester? O que deseja? Pe\u00e7a e eu lhe darei, mesmo que seja a metade do meu reino!"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ester respondeu: \u2014Se for do agrado do rei, gostaria de convid\u00e1-lo hoje para vir com Ham\u00e3 a uma festa que preparei em honra ao rei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O rei ent\u00e3o disse: \u2014Chamem Ham\u00e3 imediatamente para que se cumpra o pedido de Ester! Ent\u00e3o o rei e Ham\u00e3 foram \u00e0 festa que Ester tinha lhes preparado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Enquanto serviam o vinho, o rei perguntou de novo a Ester: \u2014Qual \u00e9 o seu pedido? O que pedir lhe ser\u00e1 dado. O que quer? Eu darei o que voc\u00ea quiser, mesmo que seja a metade do meu reino."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Ester respondeu:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "\u2014Se for do agrado do rei conceder o meu pedido, pe\u00e7o-lhe que venha amanh\u00e3 com Ham\u00e3 a outra festa que oferecerei em sua honra, ent\u00e3o lhe direi o que realmente desejaria ter."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A ira de Ham\u00e3 contra Mardoqueu - Nesse dia Ham\u00e3 saiu do pal\u00e1cio do rei alegre e sentindo-se bem. Mas quando viu Mardoqueu sentado na entrada do pal\u00e1cio, e que ele n\u00e3o se levantou, nem lhe mostrou o devido respeito, ficou furioso."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mas controlou a sua ira e foi para casa. Ao chegar a casa, chamou os seus amigos e a sua esposa, Zeres, e"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "come\u00e7ou a se gloriar das suas riquezas, dos filhos que tinha e das muitas maneiras em que o rei o tinha honrado. Sentia-se muito orgulhoso ao dizer que o rei o tinha promovido a uma posi\u00e7\u00e3o mais alta do que a de todos os outros ministros."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ham\u00e3 acrescentou: \u2014Eu fui o \u00fanico convidado a estar presente na festa que a rainha ofereceu hoje ao rei. E tamb\u00e9m sou o \u00fanico convidado para a festa que a rainha vai dar amanh\u00e3."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Mesmo assim, nada pode me fazer verdadeiramente feliz enquanto tiver que ver aquele judeu Mardoqueu sentado na entrada do pal\u00e1cio do rei."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o Zeres, a esposa de Ham\u00e3, e todos os seus amigos tiveram uma ideia e disseram: \u2014Mande fazer uma torre de madeira de vinte e cinco metros de altura e amanh\u00e3 de manh\u00e3, pe\u00e7a ao rei que mande empalar Mardoqueu nela. Depois v\u00e1 para a festa com o rei e divirta-se. Ham\u00e3 gostou da ideia e mandou fazer a torre."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O rei honra Mardoqueu - Nessa noite, o rei n\u00e3o podia dormir, e mandou que fossem buscar o livro das cr\u00f4nicas do reino e que o lessem na sua presen\u00e7a. O livro continha a hist\u00f3ria de todos os acontecimentos importantes."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "E foi lido a parte que contava como Mardoqueu tinha revelado o plano que Bigt\u00e3 e Teres tinham feito para matar o rei. Bigt\u00e3 e Teres eram dois dos oficiais do rei Xerxes que guardavam a entrada do pal\u00e1cio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei perguntou: \u2014Que grande honra foi dada a Mardoqueu pelo que ele fez? Os oficiais responderam: \u2014Nada foi feito por Mardoqueu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ham\u00e3 tinha acabado de entrar na parte exterior do pal\u00e1cio do rei para lhe pedir que Mardoqueu fosse empalado na torre de madeira que ele tinha mandado fazer. E o rei perguntou: \u2014Quem acaba de entrar no p\u00e1tio?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Os oficiais responderam: \u2014Ham\u00e3 acaba de entrar e est\u00e1 no p\u00e1tio. Ent\u00e3o o rei ordenou que o mandassem entrar."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Quando Ham\u00e3 se apresentou, o rei lhe perguntou: \u2014Ham\u00e3, que se deve fazer ao homem a quem o rei deseja homenagear? Ham\u00e3 disse para consigo: \u201cEu sou a \u00fanica pessoa a quem o rei quer homenagear, n\u00e3o h\u00e1 mais ningu\u00e9m\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Por isso disse: \u2014Deve-se fazer isto ao homem a quem o rei quer homenagear:"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "ordene que seja trazido um manto que o pr\u00f3prio rei j\u00e1 tenha vestido e um cavalo em que o rei tenha montado. Na cabe\u00e7a do cavalo deve estar a coroa real."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A seguir, que um dos pr\u00edncipes mais importantes do rei se encarregue de colocar o manto sobre o homem a quem o rei deseja homenagear e de conduzi-lo a cavalo pelas ruas da cidade, proclamando em voz alta: \u201cIsto \u00e9 o que o rei faz a quem ele quer homenagear!\u201d"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei disse a Ham\u00e3: \u2014Depressa, v\u00e1 buscar o manto e o cavalo e fa\u00e7a com Mardoqueu, o judeu que est\u00e1 sentado na entrada do pal\u00e1cio, tudo o que acaba de dizer. Fa\u00e7a exatamente como voc\u00ea disse!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Assim, Ham\u00e3 foi buscar o manto e o cavalo, vestiu Mardoqueu e o conduziu montado no cavalo pelas ruas da cidade enquanto proclamava: \u2014Isto \u00e9 o que o rei faz a quem ele quer homenagear!"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Depois disso, Mardoqueu voltou para a entrada do pal\u00e1cio do rei, enquanto que Ham\u00e3 correu para casa com a cabe\u00e7a coberta, cheio de vergonha."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ham\u00e3 contou \u00e0 sua esposa Zeres e a todos os seus amigos o que tinha acontecido. A esposa de Ham\u00e3 e os homens que o tinham aconselhado lhe disseram: \u2014Se Mardoqueu \u00e9 judeu, voc\u00ea n\u00e3o poder\u00e1 venc\u00ea-lo. Voc\u00ea j\u00e1 come\u00e7ou a cair e certamente ser\u00e1 derrotado."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Enquanto eles ainda estavam falando, os eunucos do rei chegaram na casa de Ham\u00e3 e o levaram depressa \u00e0 festa que Ester tinha preparado."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A morte de Ham\u00e3 - Assim, o rei e Ham\u00e3 foram ao banquete da rainha Ester."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Enquanto estavam bebendo vinho nesse segundo dia, o rei perguntou de novo \u00e0 rainha Ester: \u2014Rainha Ester, qual \u00e9 o seu pedido? O que pedir lhe ser\u00e1 dado. Mesmo que seja metade do meu reino, lhe ser\u00e1 concedido."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A rainha Ester respondeu: \u2014Se mere\u00e7o a sua considera\u00e7\u00e3o e se Sua Majestade achar bem, pe\u00e7o-lhe que salve a minha vida e tamb\u00e9m a vida do meu povo. Pe\u00e7o isso,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "porque o meu povo e eu fomos vendidos para sermos mortos, exterminados por completo. Se s\u00f3 tiv\u00e9ssemos sido vendidos como escravos, eu teria ficado calada porque isso n\u00e3o seria um problema assim t\u00e3o importante que merecesse incomodar o rei."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei Xerxes perguntou \u00e0 rainha Ester: \u2014Quem foi e onde est\u00e1 o homem que se atreveu a fazer tal coisa?"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E Ester respondeu: \u2014O homem que est\u00e1 contra n\u00f3s, o inimigo do meu povo, \u00e9 o malvado Ham\u00e3! Ham\u00e3 ficou aterrorizado diante do rei e da rainha."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O rei ficou furioso e levantou-se, deixou o seu vinho e saiu para o jardim. Ham\u00e3 ficou dentro da sala com a rainha para lhe suplicar que salvasse a vida dele pois j\u00e1 sabia que o rei iria mandar mat\u00e1-lo."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "De repente o rei voltou do jardim, entrou na sala e viu Ham\u00e3 inclinado sobre o sof\u00e1 onde estava Ester e disse furioso: \u2014At\u00e9 diante de mim, na minha pr\u00f3pria casa, quer atacar a rainha? Assim que o rei disse isto, os oficiais entraram e cobriram o rosto de Ham\u00e3."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A seguir, Harbona, um dos eunucos que serviam o rei, disse: \u2014Perto da casa de Ham\u00e3 h\u00e1 uma torre de madeira de vinte e dois metros de altura que ele fez para empalar Mardoqueu, o mesmo que salvou a vida do rei. Ent\u00e3o o rei disse: \u2014Empalem Ham\u00e3 l\u00e1!"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Assim, empalaram Ham\u00e3 na torre de madeira que ele tinha preparado para Mardoqueu e com isso o rei se acalmou."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A ordem do rei para ajudar os judeus - Nesse mesmo dia, o rei Xerxes deu \u00e0 rainha Ester tudo o que pertencia a Ham\u00e3, o inimigo dos judeus. Mardoqueu apresentou-se diante do rei porque Ester tinha lhe dito que ele era seu primo."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "O rei pegou o anel que tinha dado a Ham\u00e3 e deu-o a Mardoqueu. E Ester fez Mardoqueu o administrador de tudo o que tinha pertencido a Ham\u00e3."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ester foi falar novamente com o rei, caiu aos seus p\u00e9s, come\u00e7ou a chorar e lhe pediu que fizesse algo para ajudar os judeus e assim evitar a destrui\u00e7\u00e3o deles conforme o plano maligno de Ham\u00e3, o descendente de Agague."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O rei estendeu o cetro de ouro a Ester, e ela levantou-se diante dele"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "e disse: \u2014Sua Majestade, se for de sua vontade e eu merecer a sua estima, pe\u00e7o que aprove o que vou dizer. Se achar bem, por favor, d\u00ea uma ordem por escrito que anule as cartas que Ham\u00e3, o descendente de Agague, enviou como parte do seu plano para destruir os judeus que vivem nas prov\u00edncias do reino."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Pe\u00e7o isto ao rei porque n\u00e3o poderia suportar se essa grande desgra\u00e7a chegasse acontecer com o meu povo. N\u00e3o poderia suportar ver a minha fam\u00edlia assassinada."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "O rei Xerxes disse \u00e0 rainha Ester e a Mardoqueu, o judeu: \u2014Dei a Ester a propriedade que pertenceu a Ham\u00e3. Os meus soldados o empalaram na torre de madeira por ter conspirado contra os judeus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Agora \u00e9 o momento de escreverem outro decreto em nome do rei para ajudar os judeus. Fa\u00e7am isso da maneira que voc\u00eas acharem melhor. Depois selem esse decreto com o anel oficial do rei. Pois nenhuma carta escrita em nome do rei e selada com o anel do rei pode ser anulada."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Nesse mesmo dia foram chamados os secret\u00e1rios do rei, no dia vinte e tr\u00eas do terceiro m\u00eas, o m\u00eas de siv\u00e1n. E os secret\u00e1rios escreveram todas as ordens de Mardoqueu para os judeus, os chefes do ex\u00e9rcito, os governadores, e os chefes das cento e vinte e sete prov\u00edncias que iam desde a \u00cdndia at\u00e9 \u00e0 Eti\u00f3pia. Essas ordens foram escritas no alfabeto de cada prov\u00edncia e foram traduzidas para a l\u00edngua de cada povo. As cartas tamb\u00e9m foram enviadas para os judeus na sua pr\u00f3pria l\u00edngua e no seu pr\u00f3prio alfabeto."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mardoqueu escreveu as ordens em nome do rei Xerxes. Depois selou as cartas com o anel oficial e as enviou por meio de mensageiros que iam a cavalo. Os mensageiros montavam cavalos velozes especialmente treinados para o servi\u00e7o do rei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mardoqueu escreveu que o rei autorizava em todas as cidades que os judeus se reunissem e lutassem pelas suas vidas. Dava-lhes o direito de destruir, e exterminar completamente qualquer ex\u00e9rcito de qualquer na\u00e7\u00e3o que os atacasse ou que atacasse as suas mulheres e filhos. Tamb\u00e9m lhes dava o direito de ficarem com os bens dos seus inimigos."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Esta autoriza\u00e7\u00e3o foi concedida aos judeus de todas as prov\u00edncias do rei Xerxes no dia treze do d\u00e9cimo segundo m\u00eas, o m\u00eas de adar."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Foram distribu\u00eddas c\u00f3pias da carta com a ordem do rei e ficou sendo lei em todas as prov\u00edncias. A lei foi anunciada aos povos de todas as na\u00e7\u00f5es do reino para que os judeus estivessem prontos para se vingar dos seus inimigos nesse dia."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Seguindo as instru\u00e7\u00f5es do rei, os mensageiros apressaram-se a sair nos cavalos da corte real. A ordem tamb\u00e9m foi decretada em Sus\u00e3, a capital."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mardoqueu saiu do pal\u00e1cio real vestido com roupas reais, em azul e branco e com uma grande coroa de ouro. Tamb\u00e9m levava vestido um manto de cor de p\u00farpura feito do melhor linho. O povo de Sus\u00e3, ao v\u00ea-lo, gritava de alegria."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Foi um dia especialmente feliz para os judeus, um dia de grande j\u00fabilo e orgulho."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Em todas as prov\u00edncias, cidades, e lugares onde chegava a ordem do rei, havia j\u00fabilo e alegria entre os judeus, que celebravam com festas e banquetes. Por todo o reino muitos tornavam-se judeus por causa do temor que tinham aos judeus."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A vit\u00f3ria dos judeus - Supunha-se que no dia treze do d\u00e9cimo segundo m\u00eas, o m\u00eas de adar, os povos teriam que obedecer \u00e0 primeira ordem do rei. Nesse dia os inimigos dos judeus esperavam derrot\u00e1-los, mas aconteceu o contr\u00e1rio. Os judeus agora eram mais fortes do que os seus inimigos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Os judeus reuniram-se nas suas cidades, em todas as prov\u00edncias do rei Xerxes, para atacar todos aqueles que os queriam destruir. Ningu\u00e9m foi suficientemente forte para enfrentar os judeus pois todos tinham medo deles."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Todos os oficiais das prov\u00edncias, os chefes do ex\u00e9rcito, os governadores e os pr\u00edncipes do rei ajudaram os judeus porque tinham medo de Mardoqueu."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mardoqueu tinha se tornado um homem muito importante no pal\u00e1cio do rei e em todas as prov\u00edncias as pessoas tinham ouvido falar dele. Dia ap\u00f3s dia, Mardoqueu se tornava cada vez mais poderoso."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Os judeus venceram \u00e0 espada todos os seus inimigos, matando-os e aniquilando-os. Fizeram o que quiseram com os seus inimigos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Os judeus mataram quinhentos homens, destruindo estes inimigos na capital, Sus\u00e3."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Tamb\u00e9m mataram Parsandata, Dalfom, Aspata,"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Porata, Adalia, Aridata,"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Farmasta, Arisai, Aridai e Vaisata,"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "os dez filhos de Ham\u00e3, filho de Hamedata e inimigo dos judeus. Os judeus mataram todos esses homens, mas n\u00e3o tiraram nada do que lhes pertencia."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Nesse dia o rei soube do n\u00famero de mortos no pal\u00e1cio, em Sus\u00e3,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "e disse \u00e0 rainha Ester: \u2014Os judeus mataram quinhentos homens em Sus\u00e3, incluindo os dez filhos de Ham\u00e3. Sem contar com o que fizeram nas outras prov\u00edncias! O que mais deseja? Pe\u00e7a e lhe darei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Ester respondeu: \u2014Se o rei achar bem, pe\u00e7o-lhe que d\u00ea mais um dia para os judeus em Sus\u00e3 fazerem o mesmo que fizeram hoje, e que tamb\u00e9m sejam empalados os corpos dos dez filhos de Ham\u00e3."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ent\u00e3o o rei concedeu o pedido de Ester. A lei continuou por mais um dia em Sus\u00e3 e os corpos dos filhos de Ham\u00e3 foram empalados."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Os judeus em Sus\u00e3 reuniram-se no dia catorze do m\u00eas de adar e mataram ali trezentos homens, mas n\u00e3o levaram nada do que lhes pertencia."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ao mesmo tempo, os judeus que viviam nas outras prov\u00edncias tamb\u00e9m se reuniram para se defenderem. Livraram-se dos seus inimigos e mataram 75.000 inimigos, mas n\u00e3o tiraram nada do que lhes pertencia."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Isso aconteceu nas prov\u00edncias no dia treze do m\u00eas de adar e no dia catorze descansaram. Os judeus que viviam nas prov\u00edncias fizeram dessa data um dia de festa e alegria."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A festa de Purim - Mas os judeus que viviam em Sus\u00e3 tinham se reunido para se defender nos dias treze e catorze do m\u00eas de adar. S\u00f3 no dia quinze \u00e9 que descansaram e celebraram a data com festas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Por isso, para os judeus que vivem no campo e em povoa\u00e7\u00f5es pequenas, \u00e9 no dia catorze do m\u00eas de adar que se celebra esta festa e se trocam presentes."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mardoqueu escreveu tudo o que tinha acontecido e enviou cartas a todos os judeus em todas as prov\u00edncias do rei Xerxes."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mardoqueu enviou essas cartas para que todos os anos os judeus celebrassem os dias catorze e quinze do m\u00eas de adar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Deviam festejar esses dias porque nessas datas \u00e9 que os judeus se livraram dos seus inimigos, e o m\u00eas em que a sua tristeza e o seu choro viraram alegria e celebra\u00e7\u00e3o. Eram dias de festa e alegria, de troca de presentes e de ajudar os pobres."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Os judeus, de acordo com o que Mardoqueu tinha lhes pedido, come\u00e7aram a celebrar aquela data todos os anos."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Ham\u00e3, filho de Hamedata, o descendente de Agague, inimigo de todos os judeus, tinha planejado um plano maligno para destru\u00ed-los. Ele lan\u00e7ou o pur para ser escolhido o dia em que iria arruinar e destruir os judeus."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas Ester contou esse plano maligno ao rei e o rei deu novas ordens que fizeram com que todo o mal que Ham\u00e3 queria fazer aos judeus ca\u00edsse sobre ele mesmo. Assim, Ham\u00e3 e os seus filhos foram empalados na torre de madeira."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Visto que Ham\u00e3 lan\u00e7ou o pur, estes dias de festa s\u00e3o chamados dias de Purim. Visto que Mardoqueu escreveu uma carta dizendo aos judeus para celebrarem este dia de festa e por causa do que tinham visto e tinha lhes acontecido,"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "os judeus, e todos os que se juntam a eles, celebram estes dois dias todos os anos na data certa e da maneira determinada."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Todas as gera\u00e7\u00f5es e todas as fam\u00edlias se lembram destes dois dias e os festejam em cada prov\u00edncia e em cada na\u00e7\u00e3o. Os descendentes judeus comemoram sempre os dias de Purim."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "A rainha Ester, filha de Abiail, e Mardoqueu, o judeu, escreveram juntos uma carta oficial a respeito do Purim, para confirmar a primeira."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "A carta foi enviada a todos os judeus das cento e vinte e sete prov\u00edncias do reino de Xerxes com desejos de paz e lealdade."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "As cartas foram enviadas para lembrar a todos os judeus o seu dever de celebrar o Purim nas datas determinadas e da maneira prescrita pela rainha Ester e Mardoqueu, o judeu, assim como celebram as outras festas de jejum e de luto pelo mal que tinha lhes acontecido."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "A carta de Ester oficializou as normas para o Purim e tudo ficou registrado num livro."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "A exalta\u00e7\u00e3o de Mardoqueu - O rei Xerxes obrigou todas as prov\u00edncias do imp\u00e9rio a pagar impostos, mesmo \u00e0quelas terras mais distantes da costa."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "A hist\u00f3ria do grande poder do rei Xerxes est\u00e1 escrita no Livro das Cr\u00f4nicas dos Reis da M\u00e9dia e da P\u00e9rsia. Tamb\u00e9m nesse livro, est\u00e1 escrito de que forma o rei Xerxes promoveu Mardoqueu a uma posi\u00e7\u00e3o de muita import\u00e2ncia no imp\u00e9rio."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Mardoqueu, o judeu, ocupou o lugar de maior import\u00e2ncia depois do rei Xerxes. Entre os judeus foi um homem honrado e estimado porque procurou o bem dos seus irm\u00e3os e do seu povo, e trouxe paz para a sua na\u00e7\u00e3o."
                }
            }
        }
    }
}