{
    "version": "VFL",
    "book_name": "Romans",
    "book_nr": "45",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": "1",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Introdu\u00e7\u00e3o - Eu, Paulo, servo de Cristo Jesus, fui chamado por Deus para ser ap\u00f3stolo e escolhido para proclamar a sua mensagem de salva\u00e7\u00e3o, as Boas Novas."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "H\u00e1 muito tempo Deus tinha prometido estas Boas Novas, por meio dos profetas, nas Sagradas Escrituras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Estas Boas Novas falam a respeito de Jesus Cristo, nosso Senhor. Ele, de acordo com a sua natureza humana, nasceu da fam\u00edlia de Davi. Mas, de acordo com a sua natureza divina, foi lhe dada toda autoridade para governar como Filho de Deus quando ressuscitou dos mortos."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Estas Boas Novas falam a respeito de Jesus Cristo, nosso Senhor. Ele, de acordo com a sua natureza humana, nasceu da fam\u00edlia de Davi. Mas, de acordo com a sua natureza divina, foi lhe dada toda autoridade para governar como Filho de Deus quando ressuscitou dos mortos."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Por meio de Cristo, tenho o privil\u00e9gio de ser ap\u00f3stolo, para que pessoas de todas as na\u00e7\u00f5es, tendo f\u00e9 nele, lhe obede\u00e7am. Dessa forma seu nome ser\u00e1 honrado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E voc\u00eas tamb\u00e9m est\u00e3o entre as pessoas chamadas para pertencer a Cristo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Escrevo para todos voc\u00eas que est\u00e3o em Roma, amados de Deus e chamados para ser o seu povo. Que Deus, nosso Pai, e o Senhor Jesus Cristo lhes deem gra\u00e7a e paz."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Ora\u00e7\u00e3o de gratid\u00e3o - Em primeiro lugar, quero lhes dizer que agrade\u00e7o ao meu Deus, por meio de Jesus Cristo, por todos voc\u00eas, porque em todo o mundo se fala da f\u00e9 que voc\u00eas t\u00eam."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pois Deus, a quem eu sirvo sinceramente com todas as minhas for\u00e7as ao anunciar as Boas Novas a respeito do seu Filho, \u00e9 minha testemunha de como me lembro de voc\u00eas constantemente."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Em minhas ora\u00e7\u00f5es, pe\u00e7o sempre a Deus que, de alguma maneira e se essa for a sua vontade, eu possa ir visit\u00e1-los."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Eu quero muito v\u00ea-los, para lhes dar algum benef\u00edcio espiritual, e assim fortalec\u00ea-los na f\u00e9,"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "isto \u00e9, para que, enquanto eu estiver com voc\u00eas, possamos encorajar uns aos outros com a f\u00e9 que temos. A f\u00e9 de voc\u00eas vai me encorajar, e a minha f\u00e9 vai encoraj\u00e1-los."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Irm\u00e3os, quero que saibam que muitas vezes tentei ir v\u00ea-los, mas at\u00e9 agora n\u00e3o foi poss\u00edvel. Eu queria v\u00ea-los para que eu pudesse conseguir algum fruto entre voc\u00eas, assim como tamb\u00e9m consegui frutos entre outros povos que n\u00e3o s\u00e3o judeus."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Devo muito a todos: aos gregos e aos que n\u00e3o s\u00e3o gregos, aos s\u00e1bios e aos ignorantes."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "\u00c9 por isso que tamb\u00e9m quero proclamar a mensagem de salva\u00e7\u00e3o a voc\u00eas que est\u00e3o em Roma."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Pois eu n\u00e3o tenho vergonha das Boas Novas, porque elas s\u00e3o o poder de Deus para salvar todo aquele que cr\u00ea: primeiro os que s\u00e3o judeus e depois os que n\u00e3o s\u00e3o judeus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "As Boas Novas mostram a maneira pela qual Deus nos declara justos, e ela est\u00e1 baseada inteiramente na f\u00e9, como est\u00e1 escrito: \u201cAquele, que pela f\u00e9 \u00e9 declarado justo, viver\u00e1\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A idolatria e o mal do homem - Por isso, a ira de Deus \u00e9 revelada do c\u00e9u contra toda a falta de temor a Deus e as injusti\u00e7as que os homens cometem uns contra os outros, os quais n\u00e3o deixam que a verdade seja conhecida por causa das suas m\u00e1s a\u00e7\u00f5es."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Porque o conhecimento a respeito de Deus est\u00e1 bem claro aos homens, pois o pr\u00f3prio Deus deixou este conhecimento claro a eles."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Desde o princ\u00edpio da cria\u00e7\u00e3o, as qualidades invis\u00edveis de Deus, tanto o seu poder eterno como a sua natureza divina, s\u00e3o claramente percebidas pelas coisas que Ele fez. Portanto os homens n\u00e3o t\u00eam qualquer desculpa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pois embora conhecessem a Deus, n\u00e3o lhe deram a gl\u00f3ria que lhe pertencia, nem sequer lhe agradeceram. Pelo contr\u00e1rio, os seus pensamentos se tornaram in\u00fateis e os seus cora\u00e7\u00f5es insensatos se encheram de escurid\u00e3o."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eles diziam que eram s\u00e1bios, mas se tornaram loucos."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E ent\u00e3o, em vez de darem gl\u00f3ria ao Deus imortal, come\u00e7aram a adorar imagens que fizeram com a apar\u00eancia de seres humanos, de aves, de animais de quatro patas e de r\u00e9pteis."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Por isso, Deus os abandonou e deixou que eles seguissem os desejos de seus cora\u00e7\u00f5es, cometendo imoralidades e usando seus corpos para terem rela\u00e7\u00f5es sexuais uns com os outros de forma vergonhosa."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Trocaram o verdadeiro Deus por um de mentira e come\u00e7aram a adorar e a servir a cria\u00e7\u00e3o em vez do Criador, que \u00e9 aben\u00e7oado eternamente."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Por isso, Deus os abandonou e deixou que fizessem as a\u00e7\u00f5es vergonhosas que eles queriam. Pois at\u00e9 as suas mulheres trocaram as rela\u00e7\u00f5es naturais por aquelas que s\u00e3o contra a natureza."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Da mesma maneira, os homens deixaram de ter rela\u00e7\u00f5es sexuais naturais com mulheres e come\u00e7aram a desejar uns aos outros. Assim, homens come\u00e7aram a cometer atos imundos com outros homens, recebendo em seus pr\u00f3prios corpos o castigo pela sua pervers\u00e3o."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "E como desprezaram o conhecimento a respeito de Deus, o pr\u00f3prio Deus os abandonou e deixou que seguissem seus maus pensamentos para fazerem aquilo que n\u00e3o se deve fazer."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Eles ficaram cheios de toda a esp\u00e9cie de injusti\u00e7a, mal\u00edcia, gan\u00e2ncia e maldade. Estavam cheios de inveja, crimes, brigas, mentiras, rancor e cal\u00fanias."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Eles se tornaram difamadores, inimigos de Deus, insolentes, orgulhosos, arrogantes, homens que inventam coisas m\u00e1s, desobedientes aos pais,"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "tolos, que n\u00e3o cumprem as promessas que fazem, que n\u00e3o t\u00eam carinho por ningu\u00e9m e nem compaix\u00e3o para com os outros."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Eles sabem que a lei de Deus diz que quem vive desta maneira merece morrer, mas n\u00e3o s\u00f3 continuam nesta vida, como tamb\u00e9m aprovam aqueles que praticam estas coisas."
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": "2",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Voc\u00eas tamb\u00e9m s\u00e3o pecadores - Se voc\u00ea, meu amigo, pensa que pode julgar os outros, est\u00e1 enganado. Porque quando voc\u00ea julga os outros est\u00e1 se condenando, pois voc\u00ea que est\u00e1 julgando pratica as mesmas coisas que condena."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "\u00c9 Deus quem julga aqueles que praticam o mal; e n\u00f3s sabemos que o seu julgamento \u00e9 correto."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "E voc\u00ea, meu amigo, que julga os que fazem o mal, mas faz o mesmo que eles, pensa que vai escapar do julgamento de Deus?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ou ser\u00e1 que voc\u00ea despreza a grande bondade de Deus, a sua toler\u00e2ncia e a sua paci\u00eancia? Por acaso n\u00e3o sabe que a bondade dele devia levar voc\u00ea a mudar de atitude e de vida?"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas voc\u00ea \u00e9 duro de cora\u00e7\u00e3o e n\u00e3o quer mudar de atitude. Assim vai fazer com que o seu castigo seja cada vez pior; o castigo que o espera naquele dia de f\u00faria, em que Deus revelar\u00e1 os seus julgamentos justos."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "\u201cEle retribuir\u00e1 a todas as pessoas de acordo com o procedimento de cada um\u201d."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deus dar\u00e1 vida eterna para aqueles que, pela persist\u00eancia em fazer o bem, procuram gl\u00f3ria, honra e imortalidade."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas vai castigar furiosamente os que, por seu ego\u00edsmo, se recusarem a obedecer \u00e0 verdade e seguirem a maldade."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Haver\u00e1 afli\u00e7\u00f5es e sofrimentos para todos os que fazem o mal; primeiro para os judeus e depois para todos os que n\u00e3o s\u00e3o judeus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mas haver\u00e1 gl\u00f3ria, honra e paz para todos os que fazem o bem; primeiro para os judeus e depois para todos os que n\u00e3o s\u00e3o judeus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Porque Deus trata a todos da mesma maneira."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Tanto as pessoas que t\u00eam a lei, como aquelas que nunca ouviram falar dela, t\u00eam a mesma culpa quando pecam. Aquelas que n\u00e3o t\u00eam a lei e s\u00e3o pecadoras, estar\u00e3o perdidas; e tamb\u00e9m aquelas que t\u00eam a lei e s\u00e3o pecadoras, ser\u00e3o condenadas pela lei."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Porque n\u00e3o s\u00e3o aqueles que ouvem a lei que s\u00e3o justos diante de Deus, mas aqueles que praticam o que a lei diz \u00e9 que s\u00e3o declarados justos."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "(As pessoas que n\u00e3o s\u00e3o do povo judeu n\u00e3o t\u00eam a lei. Quando, por\u00e9m, elas fazem o que a lei manda, sem nem mesmo conhecer a lei, ent\u00e3o elas mesmas s\u00e3o a sua pr\u00f3pria lei."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Elas mostram que a obra exigida pela lei est\u00e1 escrita nos seus cora\u00e7\u00f5es. As suas pr\u00f3prias consci\u00eancias provam isso e os seus pensamentos os acusar\u00e3o ou os defender\u00e3o.)"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Isto acontecer\u00e1 no dia em que Deus, por meio de Jesus Cristo, julgar os segredos de todos, de acordo com as Boas Novas que anuncio."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Os judeus e a lei - Voc\u00ea diz que \u00e9 judeu. Voc\u00ea confia na lei de Mois\u00e9s e se gaba por estar junto de Deus."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Voc\u00ea conhece a vontade de Deus e sabe as coisas que t\u00eam import\u00e2ncia porque foi educado na lei."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Voc\u00ea est\u00e1 convencido de que \u00e9 um guia para os cegos e uma luz para os que caminham nas trevas."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Voc\u00ea pensa que \u00e9 mestre dos ignorantes e professor daqueles que n\u00e3o sabem nada. Voc\u00ea pensa que sabe tudo e que tem toda a verdade porque voc\u00ea tem a lei."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Voc\u00ea ensina aos outros. Por que ent\u00e3o n\u00e3o ensina a voc\u00ea mesmo? Voc\u00ea diz aos outros que n\u00e3o se deve roubar. Por que ent\u00e3o voc\u00ea rouba?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Voc\u00ea diz que n\u00e3o se deve cometer adult\u00e9rio. Por que ent\u00e3o voc\u00ea mesmo comete? Voc\u00ea odeia os \u00eddolos. Por que ent\u00e3o rouba os templos?"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Voc\u00ea se orgulha da lei. Por que ent\u00e3o desonra a Deus desobedecendo a essa mesma lei?"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "As Escrituras dizem: \u201cOs que n\u00e3o s\u00e3o judeus insultam a Deus por culpa de voc\u00eas\u201d."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Se voc\u00ea segue a lei, ent\u00e3o a sua circuncis\u00e3o tem valor; mas, se voc\u00ea n\u00e3o obedece \u00e0 lei, \u00e9 como se voc\u00ea nunca tivesse sido circuncidado."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Se um homem n\u00e3o \u00e9 circuncidado mas mesmo assim obedece aos mandamentos da lei, n\u00e3o ser\u00e1 ele contado como um homem circuncidado?"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Voc\u00eas, que s\u00e3o circuncidados e t\u00eam a lei escrita mas a ela n\u00e3o obedecem, ser\u00e3o julgados por aqueles que obedecem a essa lei apesar de n\u00e3o serem fisicamente circuncidados."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Porque n\u00e3o \u00e9 judeu quem o \u00e9 apenas no seu corpo f\u00edsico, pois a verdadeira circuncis\u00e3o n\u00e3o \u00e9 feita somente por fora do corpo."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Por\u00e9m, um verdadeiro judeu \u00e9 aquele que o \u00e9 por dentro e a circuncis\u00e3o verdadeira \u00e9 aquela feita no cora\u00e7\u00e3o. Ela \u00e9 feita pelo Esp\u00edrito e n\u00e3o pela lei escrita. O verdadeiro judeu recebe honra de Deus e n\u00e3o dos homens."
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": "3",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ent\u00e3o que vantagem h\u00e1 em ser judeu? Qual \u00e9 a utilidade da circuncis\u00e3o?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Muita, sob todos os aspectos. Primeiro porque foi aos judeus que Deus entregou as suas palavras."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Que acontece se alguns judeus n\u00e3o foram fi\u00e9is a Deus? Ser\u00e1 que isso vai impedir que Deus seja fiel?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "De maneira nenhuma! Deus continuar\u00e1 a ser fiel mesmo que todos sejam falsos. Como dizem as Escrituras: \u201cVoc\u00ea ser\u00e1 provado justo pelas suas palavras, e vencer\u00e1 quando for julgado\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mas se ao fazermos o mal, mostramos mais claramente a justi\u00e7a de Deus, poderemos n\u00f3s dizer que Deus \u00e9 injusto por nos castigar? (Falo em termos humanos.)"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "De maneira nenhuma! Se Deus n\u00e3o pudesse nos castigar, como ele poderia julgar o mundo?"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Algu\u00e9m pode dizer: \u201cMas se a minha falsidade serve para que a verdade de Deus seja mais gloriosa, por que sou julgado como pecador?\u201d"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isto \u00e9 o mesmo que dizer: \u201cDevemos fazer o mal para que venha o bem\u201d. H\u00e1 pessoas que nos acusam de ensinarmos isso. Tais pessoas est\u00e3o erradas e deveriam ser condenadas."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Todos somos culpados - Ent\u00e3o o que se conclui? Que n\u00f3s os judeus temos vantagem sobre os outros? De maneira nenhuma! Como j\u00e1 dissemos, todos os homens s\u00e3o igualmente pecadores; tanto os que s\u00e3o judeus como os que n\u00e3o s\u00e3o judeus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Como dizem as Escrituras: \u201cN\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m sem pecado. Ningu\u00e9m!"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que entenda, ningu\u00e9m que busque a Deus."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Todos se afastaram, todos ficaram sem qualquer valor. N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que fa\u00e7a o bem. Ningu\u00e9m!"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Suas bocas s\u00e3o como t\u00famulos abertos; usam a l\u00edngua para mentir. O que dizem \u00e9 como veneno de cobras!"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "As suas bocas est\u00e3o cheias de maldi\u00e7\u00f5es e amargura."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Est\u00e3o sempre prontos para matar"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "e para onde quer que v\u00e3o causam ru\u00edna e mis\u00e9ria."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e3o conhecem o caminho da paz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e3o t\u00eam nenhum temor por Deus\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Sabemos que tudo o que a lei diz se aplica aos que est\u00e3o debaixo dela: os judeus. Assim, ningu\u00e9m poder\u00e1 dar desculpas, e todo mundo ficar\u00e1 debaixo do julgamento de Deus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e3o h\u00e1 homem nenhum que, por fazer o que a lei manda, possa ser declarado justo diante de Deus. A lei simplesmente mostra o nosso pecado."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Como Deus declara o homem justo - Mas agora nos foi revelada a maneira como Deus nos declara justos sem a lei, embora a lei e os profetas j\u00e1 a tivessem anunciado."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Deus declara o homem justo por meio da f\u00e9 que ele tem em Jesus Cristo. Ele declara justas todas as pessoas que creem em Cristo, porque Deus n\u00e3o faz distin\u00e7\u00e3o entre quem \u00e9 judeu e quem n\u00e3o \u00e9 judeu,"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "pois todas pecaram e portanto est\u00e3o afastadas da gl\u00f3ria de Deus."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Mas elas s\u00e3o declaradas justas de um modo gratuito, pela gra\u00e7a de Deus. Isto acontece porque, por meio de Jesus Cristo, elas s\u00e3o libertadas do pecado."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Com a morte de Cristo, Deus o apresentou como um sacrif\u00edcio que traz o perd\u00e3o dos pecados atrav\u00e9s da f\u00e9. Com este sacrif\u00edcio, Deus provou que ele \u00e9 justo mesmo quando, em tempos passados, teve paci\u00eancia com os homens e n\u00e3o lhes deu o castigo que seus pecados mereciam. Com este sacrif\u00edcio, Deus tamb\u00e9m provou que ele \u00e9 justo nos tempos presentes, quando ele perdoa os homens. Por causa deste sacrif\u00edcio, Deus se mant\u00e9m justo e, ao mesmo tempo, declara justos aqueles que t\u00eam f\u00e9 em Jesus."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Com a morte de Cristo, Deus o apresentou como um sacrif\u00edcio que traz o perd\u00e3o dos pecados atrav\u00e9s da f\u00e9. Com este sacrif\u00edcio, Deus provou que ele \u00e9 justo mesmo quando, em tempos passados, teve paci\u00eancia com os homens e n\u00e3o lhes deu o castigo que seus pecados mereciam. Com este sacrif\u00edcio, Deus tamb\u00e9m provou que ele \u00e9 justo nos tempos presentes, quando ele perdoa os homens. Por causa deste sacrif\u00edcio, Deus se mant\u00e9m justo e, ao mesmo tempo, declara justos aqueles que t\u00eam f\u00e9 em Jesus."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "O que aconteceu ent\u00e3o com o orgulho humano? Foi eliminado! Ser\u00e1 que ele foi eliminado pela obedi\u00eancia \u00e0 lei? N\u00e3o! \u00c9 pela f\u00e9 em Cristo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Assim, cremos que o homem \u00e9 declarado justo pela f\u00e9, e n\u00e3o por obedecer a lei."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "N\u00e3o \u00e9 verdade que Deus \u00e9 somente Deus dos judeus? Voc\u00ea n\u00e3o acha que ele tamb\u00e9m \u00e9 Deus de todos os que n\u00e3o s\u00e3o judeus? Acho que sim, que ele tamb\u00e9m \u00e9 Deus de todos os que n\u00e3o s\u00e3o judeus?"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Ent\u00e3o concordamos que h\u00e1 um s\u00f3 Deus! Por causa da sua fidelidade ele vai libertar do pecado tanto aos judeus como tamb\u00e9m aos que n\u00e3o s\u00e3o judeus."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Ser\u00e1 que, quando seguimos a f\u00e9, estamos destruindo a lei? De maneira nenhuma! A f\u00e9 nos faz ser o que a lei verdadeiramente quer que sejamos."
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": "4",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O exemplo de Abra\u00e3o - O que devemos ent\u00e3o dizer a respeito de Abra\u00e3o, o pai do nosso povo? O que ele descobriu a respeito da f\u00e9?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Se Abra\u00e3o foi declarado justo pelas obras que fez, ent\u00e3o tem com o que se gloriar; mas n\u00e3o diante de Deus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "As Escrituras dizem: \u201cAbra\u00e3o teve f\u00e9 em Deus e, por causa da sua f\u00e9, Deus o aceitou como justo\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "O sal\u00e1rio de quem trabalha n\u00e3o \u00e9 considerado como um favor, mas como um direito."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "O pecador n\u00e3o pode fazer qualquer obra que o torne justo. Mas se ele tem f\u00e9 naquele que declara justo o pecador, pela sua f\u00e9, Deus o aceita como justo."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Assim, Davi tamb\u00e9m falou da felicidade da pessoa a quem Deus aceita como justa, sem olhar para suas obras, quando disse:"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cFeliz \u00e9 a pessoa que foi perdoada pelo mal que fez, e que os seus pecados foram apagados."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Quando o Senhor a aceita como se n\u00e3o tivesse pecado, ent\u00e3o ela \u00e9 realmente feliz\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "\u00c9 esta felicidade s\u00f3 para quem \u00e9 circuncidado? Ou \u00e9 tamb\u00e9m para os que n\u00e3o s\u00e3o circuncidados? N\u00f3s j\u00e1 dissemos que Deus aceitou a f\u00e9 que Abra\u00e3o tinha e que, por ela, Abra\u00e3o foi aceito como justo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Como aconteceu isto? Quando foi que Deus aceitou Abra\u00e3o: antes ou depois da sua circuncis\u00e3o? Deus o aceitou antes da circuncis\u00e3o."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mais tarde Abra\u00e3o foi circuncidado para mostrar que Deus o tinha aceito. A sua circuncis\u00e3o era a prova de que Deus o tinha considerado justo pela f\u00e9. Assim Abra\u00e3o \u00e9 o pai de todos os que t\u00eam f\u00e9 embora n\u00e3o sejam circuncidados e, dessa forma, Deus tamb\u00e9m aceita como justos a todos eles."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Abra\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 o pai dos que s\u00e3o circuncidados, mas n\u00e3o \u00e9 a circuncis\u00e3o deles que o faz ser seu pai. Ele s\u00f3 \u00e9 pai deles se viverem na f\u00e9 que o nosso pai Abra\u00e3o tinha antes de ser circuncidado."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "As promessas de Deus s\u00e3o recebidas pela f\u00e9 - N\u00e3o foi por obedecer \u00e0 lei que Abra\u00e3o e seus descendentes receberam a promessa de que eles iriam herdar o mundo. Mas sim porque Deus, por causa da f\u00e9 que Abra\u00e3o tinha, o declarou justo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pois, se fosse poss\u00edvel receber a promessa de Deus por obedi\u00eancia \u00e0 lei, n\u00e3o seria preciso a f\u00e9. E a promessa perderia todo o seu valor,"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "porque a lei provoca a ira de Deus quando as pessoas a ela n\u00e3o obedecem. Mas onde n\u00e3o h\u00e1 lei, n\u00e3o h\u00e1 nada para se desobedecer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Assim, a promessa de Deus \u00e9 dada pela f\u00e9, como oferta gratuita. Se essa promessa \u00e9 gratuita, ela vale para todos os descendentes de Abra\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 somente para os que vivem sob a lei de Mois\u00e9s, mas tamb\u00e9m para os que t\u00eam uma f\u00e9 como a de Abra\u00e3o. Ele \u00e9 o pai de todos n\u00f3s."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Como dizem as Escrituras: \u201cEu constitu\u00ed voc\u00ea pai de muitas na\u00e7\u00f5es\u201d. Ele \u00e9 o nosso pai perante Deus. Abra\u00e3o teve f\u00e9 em Deus, o Deus que d\u00e1 vida aos mortos e que faz existir o que n\u00e3o existe."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e3o havia esperan\u00e7a alguma de Abra\u00e3o vir a ter filhos, mas ele teve f\u00e9 em Deus e continuou a esperar. Por isso veio a ser o pai de muitas na\u00e7\u00f5es. Conforme Deus lhe tinha dito: \u201cVoc\u00ea vai ter muitos descendentes\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Abra\u00e3o, com quase cem anos, era velho demais para poder ter filhos; al\u00e9m disso, Sara era est\u00e9ril e n\u00e3o podia t\u00ea-los. Abra\u00e3o sabia tudo isso, mas a sua f\u00e9 n\u00e3o diminuiu."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Ele nunca duvidou de que Deus pudesse cumprir a sua promessa, nunca perdeu a f\u00e9. Pelo contr\u00e1rio, a sua f\u00e9 ficou mais forte e ele deu louvores a Deus."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Abra\u00e3o tinha a certeza de que Deus tem o poder de fazer aquilo que promete."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Assim, \u201cDeus o aceitou como justo\u201d."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Estas palavras (\u201cDeus o aceitou como justo\u201d), n\u00e3o foram somente escritas para o benef\u00edcio de Abra\u00e3o,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "mas tamb\u00e9m foram escritas para n\u00f3s. Deus tamb\u00e9m nos aceita porque cremos naquele que ressuscitou da morte a Jesus Cristo, nosso Senhor."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Jesus foi entregue para ser morto por causa dos nossos pecados e foi ressuscitado para que Deus pudesse nos declarar justos."
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": "5",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Justos diante de Deus - Portanto, desde que pela f\u00e9 fomos declarados justos perante Deus, temos paz com ele por meio de Jesus Cristo, nosso Senhor."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Atrav\u00e9s dele, pela f\u00e9, tamb\u00e9m pudemos entrar na gra\u00e7a de Deus, na qual agora nos encontramos. Portanto nos alegramos por causa da esperan\u00e7a que temos de participar da gl\u00f3ria de Deus."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Al\u00e9m disso, at\u00e9 nos nossos sofrimentos nos alegramos, porque sabemos que o sofrimento produz a paci\u00eancia;"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "a paci\u00eancia produz car\u00e1ter; e o car\u00e1ter produz a esperan\u00e7a."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A esperan\u00e7a n\u00e3o nos decepciona, pois Deus derramou o seu amor para encher os nossos cora\u00e7\u00f5es por meio do Esp\u00edrito Santo que nos foi dado."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Porque, quando n\u00e3o \u00e9ramos capazes de nos salvar, Cristo morreu por n\u00f3s, os pecadores, no momento certo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Dificilmente algu\u00e9m morreria para salvar a vida de uma pessoa justa; embora algu\u00e9m possa ter coragem suficiente para dar a vida por uma pessoa boa."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Por\u00e9m Deus mostrou o seu pr\u00f3prio amor a n\u00f3s porque Cristo morreu por n\u00f3s quando \u00e9ramos pecadores."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "J\u00e1 que fomos declarados justos pelo sangue de Cristo, muito mais agora, por meio dele, seremos salvos da ira de Deus."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Se, quando \u00e9ramos inimigos de Deus, ele estabeleceu a paz por interm\u00e9dio da morte de seu Filho, muito mais agora, que estamos em paz com Deus, ele nos salvar\u00e1 pela vida de seu Filho."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso! N\u00f3s tamb\u00e9m nos alegramos por esta nova rela\u00e7\u00e3o que temos com Deus, pois por meio de Jesus Cristo, nosso Senhor, n\u00f3s agora estamos em paz com ele."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Ad\u00e3o e Cristo - Assim como o pecado entrou no mundo por meio de um homem, e a morte por interm\u00e9dio do pecado, tamb\u00e9m a morte passou a todos os homens, porque todos pecaram."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Antes da lei de Mois\u00e9s ser dada, o pecado j\u00e1 existia no mundo. Por\u00e9m, como n\u00e3o havia lei, o pecado n\u00e3o era levado em conta."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "No entanto, desde o tempo de Ad\u00e3o at\u00e9 Mois\u00e9s, a morte teve poder mesmo sobre aqueles que n\u00e3o pecaram como Ad\u00e3o pecou quando desobedeceu a ordem de Deus. Ad\u00e3o era um modelo daquele que havia de vir."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O pecado n\u00e3o se compara com a oferta gratuita de Deus. Pelo pecado de um homem, muitas pessoas morreram. Pela gra\u00e7a de um homem, Jesus Cristo, muitas pessoas receberam, em abund\u00e2ncia, a gra\u00e7a de Deus e a sua salva\u00e7\u00e3o."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Ad\u00e3o foi condenado depois de ter pecado uma s\u00f3 vez, mas a oferta de Deus \u00e9 diferente. A oferta de Deus salva as pessoas mesmo depois de terem pecado muitas vezes."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Pois, se a morte reinou pelo pecado de um homem, muito mais reinar\u00e3o e viver\u00e3o aqueles que recebem a gra\u00e7a abundante de Deus e a oferta gratuita de salva\u00e7\u00e3o, por meio de Jesus Cristo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Assim, como por um pecado muitos foram condenados, tamb\u00e9m por uma a\u00e7\u00e3o justa muitos homens s\u00e3o declarados justos e viver\u00e3o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Assim, como pela desobedi\u00eancia de um homem muitos se tornaram pecadores, tamb\u00e9m pela obedi\u00eancia de um homem muitos se tornar\u00e3o justos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A lei veio para aumentar o pecado. Mas onde aumentou o pecado, a gra\u00e7a de Deus aumentou ainda mais."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Portanto, assim como o pecado reinou por meio da morte, tamb\u00e9m a gra\u00e7a reina para nos dar a vida eterna por meio da justi\u00e7a por meio de Jesus Cristo nosso Senhor."
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": "6",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Morto para o pecado mas vivo para Deus - Que diremos ent\u00e3o? Vamos continuar a pecar para que a gra\u00e7a de Deus aumente ainda mais?"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De maneira nenhuma! N\u00f3s j\u00e1 morremos para o pecado. Como poderemos continuar ainda vivendo nele?"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Ou voc\u00eas j\u00e1 se esqueceram de que n\u00f3s, que fomos batizados para ser parte de Cristo, fomos tamb\u00e9m batizados para tomar parte em sua morte?"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Assim, quando fomos batizados, morremos com Cristo e fomos sepultados com ele. Fomos sepultados com ele para que, como ele ressuscitou dos mortos pelo poder glorioso do Pai, n\u00f3s tamb\u00e9m possamos viver uma vida nova."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque, se n\u00f3s fomos unidos com Cristo, morrendo como ele morreu, seremos tamb\u00e9m unidos com ele quando ressuscitarmos dos mortos como ele ressuscitou."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Sabemos que a nossa maneira antiga de viver morreu com Cristo na cruz, para que a nossa natureza pecadora n\u00e3o tenha mais poder sobre n\u00f3s e, assim, n\u00e3o sejamos mais escravos do pecado."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Qualquer pessoa que tenha morrido com Cristo est\u00e1 livre do controle do pecado."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "J\u00e1 que morremos com Cristo, sabemos que tamb\u00e9m viveremos com ele."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Cristo ressuscitou dos mortos e n\u00e3o pode morrer outra vez. A morte n\u00e3o tem mais poder sobre ele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Quando Cristo morreu, ele morreu para destruir o poder da morte de uma vez para sempre. Agora ele vive uma vida nova com Deus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Da mesma maneira, voc\u00eas devem se considerar como mortos para o pecado, mas vivos para Deus por meio de Jesus Cristo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Portanto, n\u00e3o deixem que o pecado os controle em sua vida aqui na terra. Voc\u00eas n\u00e3o devem ser governados por aquilo que a sua natureza pecadora quer que fa\u00e7am."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e3o ofere\u00e7am as partes do seu corpo para servir o pecado e nem usem o seu corpo para fazer o mal. Ao contr\u00e1rio, ofere\u00e7am esse corpo para o servi\u00e7o de Deus, para fazer o bem. Sejam como pessoas que morreram e agora vivem uma vida nova."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O pecado n\u00e3o ser\u00e1 senhor de voc\u00eas, pois voc\u00eas n\u00e3o est\u00e3o debaixo da lei, mas debaixo da gra\u00e7a de Deus."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Escravos do bem - Ent\u00e3o o que devemos fazer? Devemos pecar porque vivemos debaixo da gra\u00e7a de Deus e n\u00e3o da lei? De maneira nenhuma!"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Voc\u00eas sabem muito bem que, quando voc\u00eas se entregam a qualquer coisa, s\u00e3o escravos dela e t\u00eam que obedecer a ela. Voc\u00eas podem se entregar ao pecado, e assim morrer, ou podem entregar-se \u00e0 obedi\u00eancia, e serem declarados justos diante de Deus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "No passado, voc\u00eas eram escravos do pecado, mas, gra\u00e7as a Deus, voc\u00eas obedeceram de cora\u00e7\u00e3o \u00e0s verdades que est\u00e3o nos ensinos que receberam."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Voc\u00eas foram libertados do pecado e agora s\u00e3o escravos do bem."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Falo em termos humanos porque \u00e9 dif\u00edcil para voc\u00eas entenderem. Antigamente voc\u00eas ofereciam as partes dos seus corpos para serem escravos do mal, vivendo s\u00f3 para o pecado. Agora, da mesma maneira, ofere\u00e7am as partes dos seus corpos para serem escravos do bem, vivendo s\u00f3 para Deus."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Porque, quando voc\u00eas eram escravos do pecado, o bem n\u00e3o os controlava."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "E que resultados voc\u00eas tiveram naquele tempo? Somente coisas das quais voc\u00eas agora se envergonham. Elas s\u00f3 trazem a morte."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Mas agora voc\u00eas est\u00e3o livres do pecado, s\u00e3o escravos de Deus e, como resultado, t\u00eam uma vida dedicada a ele e depois ter\u00e3o a vida eterna."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Porque o sal\u00e1rio que o pecado paga \u00e9 a morte, mas o presente gratuito dado por Deus \u00e9 a vida eterna em Cristo Jesus, nosso Senhor."
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": "7",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "O casamento como exemplo - Irm\u00e3os, todos voc\u00eas entendem a lei de Mois\u00e9s e, com certeza, sabem que a lei governa a pessoa somente enquanto ela est\u00e1 viva."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Por exemplo, uma mulher deve se manter casada com o seu marido enquanto ele viver. Mas, se ele morrer, ela fica livre para casar com quem quiser."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Entretanto, se ela casar com outro homem enquanto o marido est\u00e1 vivo, a lei diz que ela \u00e9 culpada de adult\u00e9rio. Mas, se o marido morrer, ela fica livre da lei do casamento e assim pode se casar de novo e n\u00e3o comete adult\u00e9rio."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Da mesma maneira, meus irm\u00e3os, voc\u00eas morreram para a lei atrav\u00e9s do corpo de Jesus Cristo. Agora voc\u00eas pertencem \u00e0quele que ressuscitou da morte. N\u00f3s pertencemos a Cristo, para que possamos ser \u00fateis no servi\u00e7o de Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Porque quando viv\u00edamos de acordo com nossa natureza humana, os nossos desejos pecadores foram despertados pela lei. Eles controlavam nossos corpos e assim nos levavam a morrer espiritualmente."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "No passado, a lei nos mantinha como prisioneiros. Por\u00e9m agora estamos livres da lei, pois morremos para ela. N\u00f3s n\u00e3o servimos mais a Deus pela maneira antiga, por meio da lei escrita. Agora n\u00f3s servimos a Deus de maneira nova, por meio do Esp\u00edrito."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "A nossa luta contra o pecado - N\u00e3o quero com isso dizer que a lei e o pecado sejam a mesma coisa. N\u00e3o, de maneira nenhuma. Mas a lei era a \u00fanica maneira de eu vir a saber o que \u00e9 o pecado. Por exemplo, eu nunca saberia do pecado de desejar o que n\u00e3o me pertence se a lei n\u00e3o dissesse: \u201cN\u00e3o deseje o que n\u00e3o lhe pertence\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Mas, por interm\u00e9dio do mandamento, o pecado encontrou um jeito de criar em mim toda esp\u00e9cie de cobi\u00e7a. Mas, sem a lei, o pecado n\u00e3o tem poder."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Eu tinha vida sem a lei, antes de conhecer a lei. Mas, quando o mandamento veio, o pecado come\u00e7ou a viver"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "e eu morri espiritualmente. O mandamento era para dar vida, mas me trouxe somente a morte."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "O pecado encontrou um jeito de me enganar por meio do mandamento. Ele usou o mandamento para me fazer morrer espiritualmente."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A lei \u00e9 santa e o mandamento \u00e9 santo, reto e bom."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Isto quer dizer que aquilo que \u00e9 bom me conduziu \u00e0 morte? De maneira nenhuma! O pecado \u00e9 que usou o que \u00e9 bom para me conduzir \u00e0 morte, a fim de que eu pudesse ver como o pecado realmente \u00e9. E assim, por meio do mandamento, o pecado se mostrou ainda mais terr\u00edvel."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "O conflito no homem - N\u00f3s sabemos que a lei \u00e9 espiritual, mas eu n\u00e3o sou espiritual. O pecado me controla como se eu fosse seu escravo."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Eu n\u00e3o entendo aquilo que fa\u00e7o, porque n\u00e3o fa\u00e7o as coisas boas que quero fazer. Ao contr\u00e1rio, fa\u00e7o as coisas m\u00e1s que odeio fazer."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se fa\u00e7o as coisas m\u00e1s que n\u00e3o quero fazer, concordo que a lei \u00e9 boa."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas n\u00e3o sou eu que, de fato, fa\u00e7o o mal. \u00c9 o pecado que vive em mim que o faz."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Sim, eu sei que nada de bom vive em mim, isto \u00e9, naquela parte de mim que \u00e9 humana e pecadora. Eu quero fazer o que \u00e9 bom, mas n\u00e3o fa\u00e7o."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eu n\u00e3o fa\u00e7o as coisas boas que quero fazer. Ao contr\u00e1rio, fa\u00e7o as coisas m\u00e1s que n\u00e3o quero fazer."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "E, se fa\u00e7o as coisas m\u00e1s que n\u00e3o quero fazer, j\u00e1 n\u00e3o sou eu quem as faz, mas o pecado que vive em mim."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Aprendi ent\u00e3o esta regra: quando quero fazer o bem, o mal est\u00e1 presente em mim."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "No meu ser interior, estou de acordo com a lei de Deus."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas vejo outra lei trabalhando no meu corpo. Ela batalha contra a lei que meu ser interior aprova. Essa outra lei que trabalha no meu corpo \u00e9 a lei do pecado e ela me faz seu prisioneiro."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Que homem t\u00e3o miser\u00e1vel que sou! Quem poder\u00e1 me salvar deste corpo que me conduz para a morte?"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Dou gra\u00e7as a Deus por meio de nosso Senhor Jesus Cristo. Assim, em minha mente, sou escravo da lei de Deus, mas naquela parte de mim que \u00e9 humana e pecadora, sou escravo da lei do pecado."
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": "8",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Vida no Esp\u00edrito - Portanto, agora j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 condena\u00e7\u00e3o para as pessoas que est\u00e3o em Cristo Jesus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 condena\u00e7\u00e3o pois a lei do Esp\u00edrito, que nos traz vida em Cristo Jesus, libertou voc\u00ea da lei que traz o pecado e a morte."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "A lei n\u00e3o tinha poder, porque tinha sido enfraquecida pela nossa condi\u00e7\u00e3o humana e pecadora. Mas Deus fez o que a lei n\u00e3o podia fazer. Ele enviou o seu pr\u00f3prio Filho para a terra com um corpo como o nosso, que \u00e9 humano e pecador. Deus o enviou como sacrif\u00edcio pelo pecado e assim, por meio desse corpo humano, condenou o pecado."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Deus fez isto para que pud\u00e9ssemos ser justos, como a lei diz que devemos ser. Agora j\u00e1 n\u00e3o seguimos aquela parte de n\u00f3s que \u00e9 humana e pecadora, mas seguimos o Esp\u00edrito."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Aqueles que vivem e seguem aquela parte de n\u00f3s que \u00e9 humana e pecadora, s\u00f3 pensam no que essa parte humana quer. Mas os que vivem e seguem o Esp\u00edrito, pensam no que o Esp\u00edrito quer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "O pensamento controlado por aquela parte de n\u00f3s que \u00e9 humana e pecadora traz a morte espiritual. Mas o pensamento controlado pelo Esp\u00edrito traz vida e paz."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Assim, a pessoa cujo pensamento \u00e9 controlado por aquela nossa parte humana e pecadora est\u00e1 contra Deus. A pessoa que tem esse tipo de pensamento se recusa a obedecer \u00e0 lei de Deus e, de fato, n\u00e3o \u00e9 capaz de obedecer a ela."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "As pessoas que s\u00e3o governadas por aquela parte de n\u00f3s que \u00e9 humana e pecadora n\u00e3o podem agradar a Deus."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Voc\u00eas, por\u00e9m, n\u00e3o s\u00e3o governados por essa parte humana e pecadora, mas pelo Esp\u00edrito, se de fato o Esp\u00edrito de Deus vive em voc\u00eas. Quem n\u00e3o tem o Esp\u00edrito de Cristo n\u00e3o pertence a ele."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Mesmo que o corpo de voc\u00eas j\u00e1 esteja morto por causa do pecado, se Cristo estiver em voc\u00eas, o Esp\u00edrito lhes d\u00e1 vida. Isto acontece porque foram declarados justos diante de Deus."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Deus ressuscitou a Jesus da morte. Portanto, se o Esp\u00edrito de Deus vive em voc\u00eas, esse mesmo Deus, que ressuscitou a Cristo da morte, dar\u00e1 tamb\u00e9m vida aos seus corpos mortais. Ele far\u00e1 isso por meio do seu Esp\u00edrito que vive em voc\u00eas."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Assim, meus irm\u00e3os, temos uma obriga\u00e7\u00e3o, que \u00e9 a de n\u00e3o seguir aquela parte de n\u00f3s que \u00e9 humana e pecadora."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Se voc\u00eas seguirem essa parte humana e pecadora, v\u00e3o morrer espiritualmente. Mas se, com a ajuda do Esp\u00edrito, voc\u00eas fizerem morrer as a\u00e7\u00f5es pecadoras do corpo, voc\u00eas v\u00e3o viver."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Os verdadeiros filhos de Deus s\u00e3o aqueles que se deixam guiar pelo seu Esp\u00edrito."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "O Esp\u00edrito que voc\u00eas receberam n\u00e3o \u00e9 um esp\u00edrito que os faz escravos e os deixa novamente com medo. Ao contr\u00e1rio, voc\u00eas receberam o Esp\u00edrito que os torna filhos adotivos de Deus e, com esse Esp\u00edrito, voc\u00eas dizem: \u201cQuerido Pai\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "E o pr\u00f3prio Esp\u00edrito se une ao nosso esp\u00edrito para afirmar que somos filhos de Deus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E, como somos filhos de Deus, somos tamb\u00e9m herdeiros de Deus juntamente com Cristo, se de fato n\u00f3s participamos dos sofrimentos de Cristo. Assim, tamb\u00e9m vamos receber gl\u00f3ria juntamente com Cristo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Um futuro cheio de gl\u00f3ria - Pois eu penso que os sofrimentos nesta vida n\u00e3o s\u00e3o nada em compara\u00e7\u00e3o com a gl\u00f3ria que nos vai ser dada."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Toda a cria\u00e7\u00e3o de Deus espera com ansiedade o momento em que Deus vai revelar ao mundo quem s\u00e3o os seus filhos."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Toda a cria\u00e7\u00e3o de Deus se tornou in\u00fatil, n\u00e3o por sua pr\u00f3pria vontade, mas porque Deus quis que fosse assim. Mas sempre houve esta esperan\u00e7a:"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "que toda a cria\u00e7\u00e3o pudesse ser libertada da ru\u00edna e ter a liberdade cheia de gl\u00f3ria que pertence aos filhos de Deus."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Pois sabemos que toda a cria\u00e7\u00e3o vem gemendo e sofrendo dores at\u00e9 agora, como uma mulher que est\u00e1 prestes a ter um filho."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a cria\u00e7\u00e3o, mas n\u00f3s, que temos o Esp\u00edrito como a primeira parte da promessa de Deus, tamb\u00e9m gememos dentro de n\u00f3s mesmos. E assim, esperamos ansiosamente a nossa completa ado\u00e7\u00e3o como filhos de Deus, isto \u00e9, que nossos corpos sejam libertados."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E com esta esperan\u00e7a fomos salvos. Mas, se pud\u00e9ssemos ver aquilo que estamos esperando, isso n\u00e3o seria esperan\u00e7a, pois n\u00e3o se pode ter esperan\u00e7a naquilo que j\u00e1 temos."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Mas se n\u00f3s temos esperan\u00e7a naquilo que n\u00e3o temos, esperamos com ansiedade e paci\u00eancia."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Assim como nossa esperan\u00e7a nos ajuda, o Esp\u00edrito tamb\u00e9m nos ajuda em nossas fraquezas. N\u00e3o sabemos orar como devemos, mas o pr\u00f3prio Esp\u00edrito, com gemidos que as palavras n\u00e3o podem explicar, pede a Deus em nosso favor."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Deus pode ver o que est\u00e1 no cora\u00e7\u00e3o do homem e sabe o que est\u00e1 na mente do Esp\u00edrito. E, de acordo com a vontade de Deus, o Esp\u00edrito pede a favor do seu povo."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Sabemos que, em tudo o que acontece, Deus trabalha para o bem daqueles que o amam, daqueles a quem ele chamou de acordo com o seu plano."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Deus os conhecia antes de o mundo ser criado e decidiu que eles seriam como o seu Filho, para que esse Filho fosse o primeiro entre muitos irm\u00e3os."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Deus planejou para que essas pessoas fossem como o seu Filho e as chamou. E n\u00e3o s\u00f3 as chamou, como tamb\u00e9m as declarou justas. E n\u00e3o s\u00f3 as declarou justas como tamb\u00e9m repartiu a sua gl\u00f3ria com elas."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "O amor de Deus em Cristo - O que diremos ent\u00e3o a respeito destas coisas? Se Deus est\u00e1 conosco, ningu\u00e9m nos vencer\u00e1!"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Se Deus nos deu at\u00e9 seu Filho, oferecendo-o por todos n\u00f3s, n\u00e3o nos dar\u00e1 certamente tamb\u00e9m todas as outras coisas?"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Quem pode acusar o povo que Deus escolheu? Ningu\u00e9m! Deus \u00e9 quem os declara justos."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Quem pode condenar o povo de Deus? Ningu\u00e9m! Cristo Jesus \u00e9 aquele que morreu, mas n\u00e3o s\u00f3 morreu, como tamb\u00e9m ressuscitou e est\u00e1 ao lado direito de Deus. Ele pede a Deus a nosso favor."
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "O que vai nos separar do amor de Cristo? Ser\u00e3o os sofrimentos, as dificuldades, as persegui\u00e7\u00f5es? Ser\u00e1 a fome, a mis\u00e9ria, o perigo ou a morte?"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Como dizem as Escrituras: \u201cPor lhe sermos fi\u00e9is estamos sempre em perigo de morte. Somos considerados como ovelhas que v\u00e3o para o matadouro\u201d."
                },
                "37": {
                    "verse_nr": "37",
                    "verse": "Mas em todas estas coisas temos a vit\u00f3ria total, por meio de Deus que demonstrou o seu amor por n\u00f3s."
                },
                "38": {
                    "verse_nr": "38",
                    "verse": "Porque eu estou bem certo que nada pode nos separar do amor de Deus: nem a morte, nem a vida; nem anjos, nem for\u00e7as espirituais; nem qualquer coisa do presente, nem do futuro; nem qualquer coisa que est\u00e1 acima de n\u00f3s ou abaixo de n\u00f3s; nem poderes nem qualquer criatura poder\u00e1 nos separar do amor que Deus tem por n\u00f3s em Cristo Jesus, nosso Senhor."
                },
                "39": {
                    "verse_nr": "39",
                    "verse": "Porque eu estou bem certo que nada pode nos separar do amor de Deus: nem a morte, nem a vida; nem anjos, nem for\u00e7as espirituais; nem qualquer coisa do presente, nem do futuro; nem qualquer coisa que est\u00e1 acima de n\u00f3s ou abaixo de n\u00f3s; nem poderes nem qualquer criatura poder\u00e1 nos separar do amor que Deus tem por n\u00f3s em Cristo Jesus, nosso Senhor."
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": "9",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deus e o povo judeu - Em Cristo eu digo a verdade e n\u00e3o minto. A minha consci\u00eancia, guiada pelo Esp\u00edrito Santo, me afirma que"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "tenho uma grande tristeza e uma dor constante no meu cora\u00e7\u00e3o pelo povo judeu."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Eles s\u00e3o meus irm\u00e3os, a minha fam\u00edlia terrestre. Eu quero ajud\u00e1-los tanto, que at\u00e9 desejaria ser amaldi\u00e7oado e separado de Cristo, se isso pudesse ajud\u00e1-los,"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "pois eles s\u00e3o o povo de Israel, os filhos escolhidos de Deus. Eles t\u00eam a gl\u00f3ria de Deus e as alian\u00e7as que Deus fez com eles. Deus lhes deu a lei de Mois\u00e9s e a maneira correta de o adorarem. A eles tamb\u00e9m foram feitas as promessas."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Eles s\u00e3o os descendentes dos nossos gloriosos pais, s\u00e3o a fam\u00edlia terrestre de Cristo, que \u00e9 Deus sobre todos e aben\u00e7oado eternamente! Am\u00e9m."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Isto n\u00e3o quer dizer que Deus n\u00e3o cumpriu as promessas que lhes fez. S\u00f3 algumas pessoas de Israel \u00e9 que, na verdade, pertencem ao povo de Deus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "S\u00f3 alguns dos descendentes de Abra\u00e3o \u00e9 que s\u00e3o verdadeiramente filhos de Abra\u00e3o. Pois Deus disse a Abra\u00e3o: \u201cOs descendentes que eu lhe prometi vir\u00e3o por meio de Isaque\u201d."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Isto quer dizer que nem todos os que nascem fisicamente como descendentes de Abra\u00e3o s\u00e3o realmente filhos de Deus. Os verdadeiros descendentes de Abra\u00e3o s\u00e3o aqueles que se tornam filhos de Deus por meio da promessa que Deus fez a Abra\u00e3o."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "A promessa que Deus fez a Abra\u00e3o foi esta: \u201cNo tempo certo eu voltarei e Sara ter\u00e1 um filho\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "E isso n\u00e3o \u00e9 tudo. Rebeca tamb\u00e9m tinha dois filhos pelo mesmo pai, o nosso pai Isaque."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Mas para que a escolha de um deles fosse de acordo com o prop\u00f3sito de Deus, ele mesmo disse a Rebeca: \u201cO mais velho servir\u00e1 o mais mo\u00e7o\u201d. Ele disse isso antes de nascerem e antes mesmo de fazerem qualquer coisa, boa ou m\u00e1. Assim a escolha de Deus foi baseada no seu pr\u00f3prio chamado e n\u00e3o em qualquer coisa que eles tivessem feito."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Mas para que a escolha de um deles fosse de acordo com o prop\u00f3sito de Deus, ele mesmo disse a Rebeca: \u201cO mais velho servir\u00e1 o mais mo\u00e7o\u201d. Ele disse isso antes de nascerem e antes mesmo de fazerem qualquer coisa, boa ou m\u00e1. Assim a escolha de Deus foi baseada no seu pr\u00f3prio chamado e n\u00e3o em qualquer coisa que eles tivessem feito."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Como dizem as Escrituras: \u201cEscolhi Jac\u00f3 mas rejeitei Esa\u00fa\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Que devemos dizer ent\u00e3o? Que Deus \u00e9 injusto? De maneira nenhuma!"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Deus disse a Mois\u00e9s: \u201cMostrarei miseric\u00f3rdia para quem eu quiser e terei piedade de quem eu quiser\u201d."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Por isso, nada depende daquilo que os homens querem ou tentam fazer, mas depende da miseric\u00f3rdia de Deus."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Deus disse a Fara\u00f3 por meio das Escrituras: \u201cFoi para isto mesmo que eu fiz a voc\u00ea rei, para que em voc\u00ea eu possa mostrar o meu poder e para que o meu nome seja conhecido em todo o mundo\u201d."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Assim Deus mostra a sua miseric\u00f3rdia a quem ele quer e endurece o cora\u00e7\u00e3o de quem ele quer."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Um de voc\u00eas me perguntar\u00e1 agora: \u201cEnt\u00e3o por que Deus ainda nos acusa? Quem pode resistir \u00e0 sua vontade?\u201d"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Mas quem \u00e9 voc\u00ea, meu amigo, para discutir com Deus? Pode aquilo que \u00e9 feito dizer a quem o fez: \u201cPor que voc\u00ea me fez assim?\u201d"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Quem trabalha com barro n\u00e3o tem direito de usar o mesmo barro para fazer o que quiser? Ele n\u00e3o pode fazer um vaso especial e um outro comum?"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Assim tamb\u00e9m Deus, porque queria mostrar a sua f\u00faria e o seu poder, tolerou com muita paci\u00eancia aquelas pessoas com quem estava furioso; pessoas que tinham sido destinadas para a destrui\u00e7\u00e3o."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Deus as tolerou para revelar as riquezas da sua gl\u00f3ria \u00e0s pessoas que eram objetos da sua miseric\u00f3rdia; pessoas que tinham sido preparadas para a gl\u00f3ria."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "E somos n\u00f3s essas pessoas a quem Deus chamou, n\u00e3o somente do povo judeu, mas tamb\u00e9m dos que n\u00e3o s\u00e3o do povo judeu."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Como dizem as Escrituras no livro de Oseias: \u201cAqueles que n\u00e3o eram meu povo, eu chamarei de meu povo. E a na\u00e7\u00e3o que eu n\u00e3o amei, chamarei de minha amada."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "E acontecer\u00e1 que no mesmo lugar onde foi dito: \u2018Voc\u00eas n\u00e3o s\u00e3o meu povo\u2019, ali ser\u00e3o chamados filhos do Deus vivo\u201d."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "E, a respeito de Israel, Isa\u00edas diz: \u201cEmbora o povo de Israel seja numeroso como a areia do mar, somente alguns deles ser\u00e3o salvos."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Pois o Senhor julgar\u00e1 r\u00e1pida e completamente as pessoas na terra\u201d."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "\u00c9 como o profeta Isa\u00edas disse: \u201cSe o Senhor Todo-Poderoso n\u00e3o tivesse deixado alguns de n\u00f3s sobreviver, ser\u00edamos agora como Sodoma e como Gomorra\u201d."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Que quer dizer isso ent\u00e3o? Quer dizer que os que n\u00e3o eram judeus n\u00e3o procuravam uma maneira de se tornarem justos diante de Deus, mas se tornaram justos pela f\u00e9."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Por outro lado, as pessoas de Israel seguiam a lei para se tornarem justas diante de Deus, mas n\u00e3o conseguiram."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Por que n\u00e3o? Porque elas tentaram se tornar justas pelas obras que fizeram e n\u00e3o pela f\u00e9 em Deus. Elas trope\u00e7aram na pedra que faz as pessoas trope\u00e7arem,"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "como dizem as Escrituras: \u201cEis que ponho em Si\u00e3o uma pedra que far\u00e1 com que as pessoas tropecem, uma rocha que as far\u00e1 cair. Mas quem tiver f\u00e9 nessa rocha nunca ser\u00e1 envergonhado\u201d."
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": "10",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Irm\u00e3os, aquilo que eu mais quero \u00e9 que os judeus sejam salvos. Essa \u00e9 a minha ora\u00e7\u00e3o a Deus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pois eu sou testemunha de que eles realmente se dedicam em seguir a Deus, mas n\u00e3o sabem a maneira correta."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Como os judeus n\u00e3o sabiam a maneira certa pela qual Deus declara os homens justos, eles tentavam se fazer justos pelos seus pr\u00f3prios meios. Sendo assim, eles n\u00e3o se sujeitaram \u00e0 maneira pela qual Deus declara as pessoas justas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Cristo \u00e9 o fim da lei, para que todos os que t\u00eam f\u00e9 nele possam ser declarados justos diante de Deus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Mois\u00e9s escreveu a respeito de como tornar-se justo por meio da lei: \u201cQuem fizer o que a lei manda ter\u00e1 vida por meio dela\u201d."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Mas, a respeito de nos tornarmos justos pela f\u00e9, as Escrituras dizem: \u201cN\u00e3o pergunte a voc\u00ea mesmo: \u2018Quem ir\u00e1 para o c\u00e9u?\u2019\u201d (Isto \u00e9, para trazer Cristo do c\u00e9u.)"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "\u201cNem pergunte, tampouco: \u2018Quem ir\u00e1 descer ao abismo?\u2019\u201d (Isto \u00e9, para levantar Cristo da morte.)"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Assim dizem as Escrituras: \u201cA mensagem de Deus est\u00e1 perto de voc\u00ea; ela est\u00e1 na sua boca e no seu cora\u00e7\u00e3o\u201d. Essa \u00e9 a mensagem que produz f\u00e9 da qual n\u00f3s proclamamos."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Se voc\u00ea declarar com sua boca: \u201cJesus \u00e9 o Senhor\u201d, e acreditar com seu cora\u00e7\u00e3o que Deus o ressuscitou dos mortos, voc\u00ea ser\u00e1 salvo."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Pois com o cora\u00e7\u00e3o a pessoa acredita e \u00e9 declarada justa; e com a boca ela confessa sua f\u00e9 e \u00e9 salva."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pois as Escrituras dizem: \u201cTodo aquele que tem f\u00e9 nele n\u00e3o ser\u00e1 envergonhado\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Elas dizem \u201cTodo aquele\u201d porque n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre os judeus e os que n\u00e3o s\u00e3o judeus. O mesmo Senhor \u00e9 o Senhor de todos e d\u00e1 das suas riquezas para todas as pessoas que lhe pedem ajuda."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Pois as Escrituras dizem: \u201cTodo aquele que pedir a ajuda do Senhor ser\u00e1 salvo\u201d."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Mas como algu\u00e9m pode recorrer ao Senhor se n\u00e3o tiver f\u00e9 nele? E como algu\u00e9m pode ter f\u00e9 no Senhor se n\u00e3o ouvir falar dele? E como ainda algu\u00e9m pode ouvir falar dele se ningu\u00e9m o proclamar?"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "E como algu\u00e9m pode proclam\u00e1-lo se n\u00e3o for enviado? Como est\u00e1 escrito: \u201cComo \u00e9 linda a chegada daqueles que proclamam Boas Novas!\u201d"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Mas nem todos os judeus aceitaram as Boas Novas. Isa\u00edas disse: \u201cSenhor, quem acreditou na nossa mensagem?\u201d"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "E assim, a f\u00e9 vem ao se ouvir a mensagem; e essa mensagem \u00e9 proclamada por ordem de Cristo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Mas eu pergunto: \u201cAs pessoas n\u00e3o ouviram essa mensagem?\u201d Claro que ouviram! As Escrituras dizem: \u201cA voz deles foi ouvida em toda a terra, e as suas palavras percorreram o mundo\u201d."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Pergunto de novo: \u201cSer\u00e1 que o povo de Israel n\u00e3o compreendeu?\u201d Claro que compreendeu! Primeiro, Mois\u00e9s disse isto por parte de Deus: \u201cFarei com que voc\u00eas tenham inveja por meio daqueles que n\u00e3o s\u00e3o uma na\u00e7\u00e3o; e eu os deixarei furiosos por meio de uma na\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem conhecimento\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Depois tamb\u00e9m Isa\u00edas, por parte de Deus, falou a respeito dos que n\u00e3o eram do povo de Israel. Ele disse com grande coragem: \u201cFui achado por aqueles que n\u00e3o me procuravam e apareci aos que n\u00e3o perguntavam por mim\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Mas, a respeito do povo de Israel, ele disse: \u201cEu tenho esperado por este povo o dia inteiro, mas ele se recusa a me obedecer e a me seguir\u201d."
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": "11",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Deus n\u00e3o se esqueceu do seu povo - Pergunto agora: \u201cRejeitou Deus o seu povo?\u201d De maneira nenhuma! Eu pr\u00f3prio sou um israelita, da fam\u00edlia de Abra\u00e3o, da tribo de Benjamim."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Deus escolheu os israelitas para serem o seu povo desde o princ\u00edpio do mundo e nunca os rejeitou. Voc\u00eas n\u00e3o sabem o que as Escrituras dizem a respeito de Elias quando ele orou a Deus contra o povo de Israel? Elias disse:"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "\u201cMeu Deus! Eles mataram os seus profetas e destru\u00edram os seus altares. Eu sou o \u00fanico dos seus profetas que ficou com vida e agora eles querem me matar\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Mas o que Deus disse a Elias? Ele disse: \u201cGuardei para mim sete mil homens, que n\u00e3o adoraram Baal\u201d."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Do mesmo modo, tamb\u00e9m agora h\u00e1 algumas pessoas que Deus escolheu por causa da sua gra\u00e7a."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "E se Deus as escolheu por causa da sua gra\u00e7a, ent\u00e3o n\u00e3o foi por causa de alguma coisa que elas tenham feito. Mas, se elas tivessem sido escolhidas por causa daquilo que fizeram, ent\u00e3o n\u00e3o se poderia falar que se trata da gra\u00e7a de Deus."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Foi isto o que aconteceu: o povo de Israel n\u00e3o encontrou o que estava procurando; somente aqueles que Deus escolheu \u00e9 que encontraram. Os outros ficaram de cora\u00e7\u00e3o duro e se recusaram a ouvir a Deus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Como dizem as Escrituras: \u201cDeus fez com que as pessoas n\u00e3o compreendessem. Deus fechou-lhes os olhos para que elas n\u00e3o vissem, e os ouvidos para que n\u00e3o ouvissem. E ainda hoje \u00e9 assim\u201d."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E Davi diz: \u201cQue as suas festas se tornem em la\u00e7os e armadilhas, onde eles sejam apanhados e castigados."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Que os seus olhos sejam fechados para que n\u00e3o vejam, e que eles sejam atormentados para sempre\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Pergunto ent\u00e3o: quando os judeus ca\u00edram, foram completamente destru\u00eddos pela queda? De maneira nenhuma! Pelo contr\u00e1rio, pelo seu pecado veio a salva\u00e7\u00e3o para os que n\u00e3o s\u00e3o judeus, a fim de que os que s\u00e3o judeus tenham inveja."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "O pecado dos judeus trouxe muitas b\u00ean\u00e7\u00e3os para o mundo; e o que os judeus perderam, trouxe muitas b\u00ean\u00e7\u00e3os para os que n\u00e3o s\u00e3o judeus. Assim, o mundo receber\u00e1 ainda mais b\u00ean\u00e7\u00e3os, quando se completar o n\u00famero de judeus que deve voltar a Deus."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Agora eu falo para os que n\u00e3o s\u00e3o judeus. Eu sou ap\u00f3stolo, enviado aos que n\u00e3o s\u00e3o judeus. Assim, enquanto tiver essa obriga\u00e7\u00e3o, vou me esfor\u00e7ar para fazer o melhor poss\u00edvel,"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "na esperan\u00e7a de deixar o meu povo com inveja. Talvez dessa forma eu possa ajudar alguns deles a se salvar."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "A rejei\u00e7\u00e3o dos judeus por parte de Deus trouxe paz entre ele e o mundo. A sua aceita\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, vai trazer, sem d\u00favida, vida para os que est\u00e3o mortos."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Se o primeiro peda\u00e7o de p\u00e3o for consagrado a Deus, ent\u00e3o o p\u00e3o inteiro ser\u00e1 consagrado. E, se as ra\u00edzes de uma \u00e1rvore forem consagradas a Deus, os galhos tamb\u00e9m ser\u00e3o."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Mas desde que alguns galhos da oliveira foram cortados, um galho de oliveira brava foi enxertado nela. Assim, voc\u00ea que n\u00e3o \u00e9 judeu, toma parte na for\u00e7a e na vida da oliveira boa."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Portanto, n\u00e3o despreze os galhos que foram cortados, pois voc\u00ea n\u00e3o tem raz\u00e3o para isso. Lembre-se de que n\u00e3o \u00e9 voc\u00ea que d\u00e1 vida para a raiz, mas \u00e9 a raiz que d\u00e1 vida para voc\u00ea."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Agora voc\u00ea dir\u00e1: \u201cAlguns galhos foram cortados para que eu pudesse ser enxertado na oliveira\u201d."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Isso \u00e9 verdade. Mas esses galhos foram cortados porque n\u00e3o creram. E voc\u00ea s\u00f3 continua a ser parte da oliveira porque tem f\u00e9. N\u00e3o se orgulhe, mas, pelo contr\u00e1rio, tema."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Se Deus n\u00e3o perdoou os galhos naturais, tamb\u00e9m n\u00e3o vai perdoar voc\u00ea."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Note como Deus \u00e9 bondoso e ao mesmo tempo severo. Ele \u00e9 severo para com aqueles que ca\u00edram, mas \u00e9 bondoso para com voc\u00ea, se continuar a viver de acordo com a bondade dele. Se n\u00e3o for assim, voc\u00ea tamb\u00e9m ser\u00e1 cortado."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Se os judeus acreditarem em Deus, ser\u00e3o enxertados de novo; pois Deus \u00e9 poderoso para os enxertar outra vez."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "Voc\u00ea que n\u00e3o \u00e9 judeu, foi cortado de uma oliveira brava e, contra o que \u00e9 natural, foi enxertado em uma oliveira boa. Muito mais ainda, os judeus, que s\u00e3o ramos naturais, poder\u00e3o ser enxertados de novo na oliveira a que pertencem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "A salva\u00e7\u00e3o de Israel - Irm\u00e3os, para que n\u00e3o se julguem t\u00e3o s\u00e1bios quero que compreendam esta verdade secreta que Deus revelou: uma parte de Israel foi endurecida, mas isso mudar\u00e1 quando o n\u00famero completo daqueles que n\u00e3o s\u00e3o judeus vier a Deus."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Assim todo o Israel vai se salvar, como dizem as Escrituras: \u201cO Salvador vir\u00e1 de Si\u00e3o; ele vai tirar toda a maldade da fam\u00edlia de Jac\u00f3."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Esta ser\u00e1 a alian\u00e7a que farei com aquelas pessoas quando lhes tirar o pecado\u201d."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Os judeus, por causa de voc\u00eas, se recusam a aceitar as Boas Novas e, por isso, s\u00e3o inimigos de Deus. Mas, por causa das promessas que Deus fez aos seus pais, eles s\u00e3o amados por ele."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "Pois Deus nunca muda a sua maneira de pensar a respeito das pessoas que ele chama e das coisas que Ele d\u00e1 para essas pessoas."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Antigamente voc\u00eas se recusavam a obedecer a Deus. Por\u00e9m agora, porque os judeus desobedeceram, voc\u00eas receberam a sua miseric\u00f3rdia."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Agora os judeus se recusam a obedecer, porque Deus teve miseric\u00f3rdia de voc\u00eas. E isto aconteceu para que eles tamb\u00e9m possam receber miseric\u00f3rdia de Deus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Todos se recusaram a obedecer a Deus. Assim Deus prendeu todas as na\u00e7\u00f5es debaixo do pecado, para mostrar a todos a sua miseric\u00f3rdia."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "Louvor a Deus - Como s\u00e3o grandes as riquezas de Deus! A sua sabedoria e o seu conhecimento n\u00e3o t\u00eam fim! Ningu\u00e9m pode explicar as decis\u00f5es de Deus. Ningu\u00e9m pode compreender aquilo que ele faz."
                },
                "34": {
                    "verse_nr": "34",
                    "verse": "Como dizem as Escrituras: \u201cQuem conhece a mente do Senhor? Quem \u00e9 que pode aconselh\u00e1-lo?"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": "35",
                    "verse": "Quem \u00e9 que alguma vez deu alguma coisa ao Senhor? Deus n\u00e3o deve nada a ningu\u00e9m\u201d."
                },
                "36": {
                    "verse_nr": "36",
                    "verse": "Realmente, foi Deus quem fez todas as coisas. Por Deus e para Deus tudo continua a existir. A Deus seja sempre dada toda a gl\u00f3ria. Am\u00e9m."
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": "12",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Ofere\u00e7am suas vidas a Cristo - Irm\u00e3os, Deus mostrou por n\u00f3s uma grande miseric\u00f3rdia. Por isso, pe\u00e7o-lhes que ofere\u00e7am a ele as suas vidas em sacrif\u00edcio, isto \u00e9, um sacrif\u00edcio vivo, puro e que lhe seja agrad\u00e1vel. Esta \u00e9 a maneira espiritual de voc\u00eas o adorarem."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "N\u00e3o sejam mais moldados por este mundo mas, pela nova maneira de voc\u00eas pensarem, vivam uma vida diferente. Ent\u00e3o v\u00e3o descobrir a vontade de Deus, isto \u00e9, o que \u00e9 bom, agrad\u00e1vel a ele, e perfeito."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Pelo encargo que Deus na sua bondade me deu, digo a cada um que est\u00e1 entre voc\u00eas: n\u00e3o pense de si mesmo achando que \u00e9 melhor que os demais. Ao contr\u00e1rio, pense de maneira modesta, de acordo com a medida de f\u00e9 que Deus repartiu a cada um."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Todos n\u00f3s temos um corpo que tem muitas partes e cada parte tem uma fun\u00e7\u00e3o diferente."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Da mesma maneira n\u00f3s, embora sejamos muitos, somos todos um corpo em Cristo. Somos todos partes deste corpo e cada parte pertence a todas as outras partes."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Deus deu a cada um de n\u00f3s diferentes dons espirituais. Se algu\u00e9m tem o dom de profetizar, ent\u00e3o que use esse dom com a f\u00e9 que tem."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Se algu\u00e9m tem o dom de servir, que sirva. Se algu\u00e9m tem o dom de ensinar, que ensine."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se algu\u00e9m tem o dom de encorajar os outros, que os encoraje. Se algu\u00e9m tem alguma coisa para contribuir para com os outros, que o fa\u00e7a generosamente. Se algu\u00e9m tem o dom de presidir, que o fa\u00e7a com dedica\u00e7\u00e3o. Se algu\u00e9m tem o dom de praticar miseric\u00f3rdia para com os outros, que a pratique com alegria."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "O amor de voc\u00eas deve ser sincero. Odeiem o mal e apeguem-se ao bem."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Amem uns aos outros com carinho de irm\u00e3os. Cada um de voc\u00eas d\u00ea mais honra ao seu irm\u00e3o do que a si mesmo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "N\u00e3o sejam pregui\u00e7osos quando deveriam estar trabalhando para o Senhor. Mas sejam fervorosos de esp\u00edrito ao servi-lo."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Alegrem-se na esperan\u00e7a que t\u00eam. Tenham paci\u00eancia nas dificuldades e orem em todas as ocasi\u00f5es."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Repartam o que voc\u00eas possuem com o povo de Deus que tem necessidades. Procurem receber e hospedar nas suas casas as pessoas do povo de Deus que est\u00e3o viajando."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Pe\u00e7am que Deus aben\u00e7oe aqueles que fazem o mal a voc\u00eas. Pe\u00e7am b\u00ean\u00e7\u00e3os para eles e n\u00e3o os amaldi\u00e7oem."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Participem da alegria dos que est\u00e3o alegres e da tristeza dos que est\u00e3o tristes."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Vivam em harmonia uns com os outros. N\u00e3o sejam orgulhosos, mas se fa\u00e7am amigos daqueles que n\u00e3o parecem ser importantes. N\u00e3o sejam s\u00e1bios aos seus pr\u00f3prios olhos."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "N\u00e3o paguem o mal com o mal. Procurem fazer o que todos acham que \u00e9 bom."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "Fa\u00e7am o poss\u00edvel, at\u00e9 onde depender de voc\u00eas, para viverem em paz com todos."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Queridos irm\u00e3os, n\u00e3o se vinguem daqueles que lhes fazem mal. Mas deixem que Deus, na sua f\u00faria, os castigue. Como dizem as Escrituras: \u201cA vingan\u00e7a \u00e9 minha; eu retribuirei\u201d, diz o Senhor."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Pelo contr\u00e1rio: \u201cSe o seu inimigo tiver fome, d\u00ea algo para ele comer; se ele tiver sede, d\u00ea algo para ele beber. Porque assim far\u00e1 com que ele sinta vergonha\u201d."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "N\u00e3o permita que o mal ven\u00e7a a voc\u00ea, mas ven\u00e7a o mal fazendo o bem."
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": "13",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Os crist\u00e3os devem obedecer \u00e0s autoridades - Voc\u00eas todos devem obedecer a quem estiver no governo. Ningu\u00e9m pode governar a n\u00e3o ser que Deus lhe tenha dado esse poder. N\u00e3o h\u00e1 autoridade nenhuma que n\u00e3o tenha sido nomeada por Deus."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "De modo que, se algu\u00e9m \u00e9 contra as autoridades, \u00e9 tamb\u00e9m contra o que Deus ordenou; e os que agem assim, v\u00e3o trazer castigo sobre si mesmos."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aqueles que fazem o bem n\u00e3o t\u00eam que temer as autoridades, mas quem faz o mal tem que tem\u00ea-las. Voc\u00ea quer viver sem medo das autoridades? Ent\u00e3o fa\u00e7a o bem e assim ser\u00e1 elogiado por elas."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "As autoridades est\u00e3o a servi\u00e7o de Deus para o seu bem. Mas, se voc\u00ea fizer o mal, ent\u00e3o ter\u00e1 motivos para ter medo, pois as autoridades de fato t\u00eam poder para castigar. Elas est\u00e3o a servi\u00e7o de Deus para castigar aqueles que fazem o mal."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Por isso voc\u00ea deve obedecer \u00e0s leis, n\u00e3o somente pelo medo de ser castigado, mas tamb\u00e9m por causa da sua consci\u00eancia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Por esse motivo \u00e9 que voc\u00eas pagam impostos. As autoridades est\u00e3o a servi\u00e7o de Deus e se dedicam a este trabalho."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Deem a todas as pessoas o que voc\u00eas devem a elas. Paguem os impostos ou as contribui\u00e7\u00f5es a quem devem pagar. Mostrem respeito a quem devem respeitar e honra a quem devem honrar."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Amar aos outros \u00e9 cumprir a lei - N\u00e3o devam nada a ningu\u00e9m. A \u00fanica d\u00edvida que voc\u00eas devem ter \u00e9 a do amor uns para com os outros. Quem tem amor pelos outros est\u00e1 obedecendo a toda a lei."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Pois a lei diz: \u201cN\u00e3o cometa adult\u00e9rio; n\u00e3o mate; n\u00e3o roube; n\u00e3o deseje o que n\u00e3o lhe pertence\u201d. Todas estas leis e, de fato, todas as outras, s\u00e3o realmente uma s\u00f3: \u201cAme o seu pr\u00f3ximo como voc\u00ea ama a voc\u00ea mesmo\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "O amor n\u00e3o faz o mal ao pr\u00f3ximo. Por isso, quando amamos, obedecemos a toda a lei."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Digo isto a voc\u00eas porque vivemos num tempo importante. J\u00e1 \u00e9 hora de voc\u00eas acordarem de seu sono, pois a nossa salva\u00e7\u00e3o est\u00e1 mais perto agora do que estava quando come\u00e7amos a acreditar."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "A noite est\u00e1 quase acabando e vem chegando o dia. Por isso n\u00e3o devemos continuar fazendo aquilo que pertence \u00e0 escurid\u00e3o, mas devemos nos armar com as armas que pertencem \u00e0 luz."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Vamos viver de maneira decente, como aqueles que pertencem ao dia. N\u00e3o devemos participar de festas vergonhosas e bebedeiras. N\u00e3o deve haver entre n\u00f3s nenhum pecado sexual ou indec\u00eancia, nem brigas, nem invejas."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Ao inv\u00e9s disso, vistam-se com o Senhor Jesus Cristo. N\u00e3o procurem meios de satisfazer a parte de n\u00f3s que \u00e9 pecadora, e n\u00e3o fa\u00e7am o mal que desejam fazer."
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": "14",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00e3o critiquem ningu\u00e9m - Aceitem entre voc\u00eas aquela pessoa que \u00e9 fraca na f\u00e9, mas n\u00e3o com a inten\u00e7\u00e3o de discutir sobre as diferentes opini\u00f5es dela."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Uma pessoa acredita que pode comer todo tipo de comida, mas outra pessoa, cuja f\u00e9 \u00e9 fraca, acredita que s\u00f3 pode comer legumes."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Aquele que come todo o tipo de comida n\u00e3o deve se sentir superior ao que come somente legumes. E aquele que come somente legumes n\u00e3o deve condenar ao que come todo o tipo de comida, pois Deus o aceitou."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Ningu\u00e9m pode julgar o servo de outra pessoa. O seu senhor \u00e9 que decide se o que ele faz \u00e9 bom ou n\u00e3o. Mas o servo do Senhor vencer\u00e1 porque o Senhor tem poder para faz\u00ea-lo vencer."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Uma pessoa pensa que certos dias s\u00e3o mais importantes do que outros, ao passo que outra pessoa pensa que todos os dias s\u00e3o iguais. Cada um deve estar bem convencido daquilo que pensa."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "A pessoa que pensa que certos dias s\u00e3o mais importantes do que outros, comemora-os para honrar ao Senhor. Outra pessoa, que come todo o tipo de comida, o faz para honrar ao Senhor, pois agradece ao Senhor pelo alimento. Quem se recusa a comer, o faz para honrar ao Senhor, e tamb\u00e9m lhe agradece."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Pois n\u00f3s n\u00e3o vivemos nem morremos para n\u00f3s mesmos."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Se vivemos, vivemos para o Senhor. Se morremos, morremos para o Senhor. Ent\u00e3o tanto na vida como na morte, pertencemos ao Senhor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Foi por isso que Cristo morreu e ressuscitou da morte para tornar a viver. Cristo fez isto para ser o Senhor de todos, tanto dos mortos como dos vivos."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Por que voc\u00ea condena aquele que \u00e9 seu irm\u00e3o? E voc\u00ea, por outro lado, por que despreza seu irm\u00e3o cuja f\u00e9 \u00e9 fraca? Todos n\u00f3s vamos nos apresentar diante de Deus e ele nos julgar\u00e1."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Como dizem as Escrituras: \u201cO Senhor diz: \u2018Todos ficar\u00e3o de joelhos diante de mim, e todos dir\u00e3o que eu sou Deus. Juro pela minha vida que estas coisas v\u00e3o acontecer\u2019\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Assim, cada um de n\u00f3s ter\u00e1 que prestar contas a Deus daquilo que fez."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "N\u00e3o fa\u00e7a com que outros pequem - Por isso, vamos parar de julgar uns aos outros. Ao contr\u00e1rio, tomem a decis\u00e3o de n\u00e3o fazer nada que leve seu irm\u00e3o a ser mais fraco ou a cair no pecado."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Eu sei, e estou convencido no Senhor Jesus, que n\u00e3o existe comida que n\u00e3o se possa comer. Mas, se algu\u00e9m pensa que \u00e9 pecado comer certo tipo de comida, ent\u00e3o para ele aquilo \u00e9 pecado."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Se voc\u00ea prejudicar a f\u00e9 que seu irm\u00e3o possui por causa de comida, voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 agindo com amor. N\u00e3o destrua a f\u00e9 que algu\u00e9m possui por causa da sua comida, pois Cristo morreu por esse algu\u00e9m."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "N\u00e3o deixe que aquilo que voc\u00ea pensa que \u00e9 bom se torne em alguma coisa que os outros digam que \u00e9 mau."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "No reino de Deus, a comida e a bebida n\u00e3o s\u00e3o importantes. As coisas realmente importantes s\u00e3o: uma vida justa, paz, e alegria no Esp\u00edrito Santo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "A pessoa que serve a Cristo, vivendo desta maneira, est\u00e1 agradando a Deus e \u00e9 aceita pelas outras pessoas."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Ent\u00e3o vamos nos esfor\u00e7ar para fazer as coisas que promovem a paz e que nos ajudam a fortalecer uns aos outros."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "N\u00e3o devemos destruir a obra de Deus por causa de comida. Todos os alimentos podem ser comidos, mas \u00e9 errado comer alguma coisa quando isso faz um irm\u00e3o pecar."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "\u00c9 melhor n\u00e3o comer carne, nem beber vinho, nem fazer qualquer coisa que fa\u00e7a meu irm\u00e3o pecar."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Deixe entre voc\u00ea e Deus aquilo que voc\u00ea cr\u00ea a respeito destas coisas. Feliz \u00e9 aquele que pode fazer as coisas que pensa que s\u00e3o certas sem sentir culpa."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas a pessoa que come alguma coisa na d\u00favida se pode ou n\u00e3o comer \u00e9 condenada, porque n\u00e3o acredita que aquilo que est\u00e1 fazendo \u00e9 certo. E se uma pessoa faz qualquer coisa sem acreditar que \u00e9 certo, ent\u00e3o est\u00e1 pecando."
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": "15",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "N\u00f3s que somos fortes na f\u00e9 devemos ajudar os que s\u00e3o fracos. Devemos ajud\u00e1-los nas suas fraquezas e n\u00e3o tentar somente agradar a n\u00f3s mesmos."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Que cada um de n\u00f3s procure agradar os outros, para o bem deles, a fim de ajud\u00e1-los a crescer na f\u00e9."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Nem mesmo Cristo viveu para fazer o que lhe era agrad\u00e1vel. Assim como as Escrituras disseram: \u201cAs ofensas daqueles que ofenderam o senhor ca\u00edram sobre mim\u201d."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Tudo o que foi escrito anteriormente, foi escrito para nos ensinar, para que tenhamos esperan\u00e7a. E essa esperan\u00e7a vem da paci\u00eancia e da coragem que as Escrituras nos d\u00e3o."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "A paci\u00eancia e a coragem v\u00eam de Deus. E eu pe\u00e7o a Deus que ele os ajude a viver em harmonia uns com os outros, assim como Cristo Jesus quer."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Assim, todos voc\u00eas, juntos e unidos, poder\u00e3o dar gl\u00f3ria a Deus, Pai do nosso Senhor Jesus Cristo."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Portanto, como Cristo os aceitou, aceitem uns aos outros, para a gl\u00f3ria de Deus."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Pois eu digo que Cristo se fez servo dos judeus para confirmar as promessas que Deus tinha feito aos pais deles, e para mostrar que essas promessas s\u00e3o verdadeiras."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "E tamb\u00e9m fez isso para que todos os que n\u00e3o s\u00e3o judeus deem gl\u00f3ria a Deus pela miseric\u00f3rdia que ele teve para com eles. Como dizem as Escrituras: \u201cPor isso eu glorificarei ao Senhor entre os povos que n\u00e3o s\u00e3o judeus. Louvarei o seu nome em can\u00e7\u00f5es\u201d."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "As Escrituras tamb\u00e9m dizem: \u201cVoc\u00eas que n\u00e3o s\u00e3o judeus, alegrem-se com o povo de Deus\u201d."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "E ainda dizem: \u201cLouvem ao Senhor voc\u00eas que n\u00e3o s\u00e3o judeus. Todos os povos devem louv\u00e1-lo\u201d."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "E Isa\u00edas tamb\u00e9m diz: \u201cUm filho nascer\u00e1 da fam\u00edlia de Jess\u00e9. Ele vir\u00e1 para governar aqueles que n\u00e3o s\u00e3o judeus e eles ter\u00e3o esperan\u00e7a por causa dele\u201d."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Que Deus, que nos d\u00e1 a esperan\u00e7a, encha a voc\u00eas de alegria e paz enquanto confiarem nele. E assim, a esperan\u00e7a de voc\u00eas vai transbordar pelo poder do Esp\u00edrito Santo."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "A carta e o trabalho de Paulo - Meus irm\u00e3os, tenho a certeza de que voc\u00eas est\u00e3o cheios de bondade. Sei que sabem tudo quanto devem saber e que s\u00e3o capazes de ensinar uns aos outros."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Mas me atrevi a escrever sobre certos assuntos, porque queria que voc\u00eas se lembrassem deles. E fiz isto porque Deus me deu este privil\u00e9gio:"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "o privil\u00e9gio de ser ministro de Jesus Cristo, enviado aos que n\u00e3o s\u00e3o judeus. Eu sirvo a Deus ensinando as suas Boas Novas, para que aqueles que n\u00e3o s\u00e3o judeus possam ser oferecidos como um sacrif\u00edcio aceit\u00e1vel a Deus e purificados pelo Esp\u00edrito Santo."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Sinto orgulho por aquilo que fa\u00e7o para Deus, por interm\u00e9dio de Cristo."
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "N\u00e3o quero falar daquilo que eu mesmo fiz, mas sim do que Cristo fez por meu interm\u00e9dio: ele levou os que n\u00e3o s\u00e3o judeus a obedecerem a Deus por meio daquilo que eu disse e fiz."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Eles obedeceram a Deus por causa do poder dos milagres, por causa das grandes coisas que viram e por causa do poder do Esp\u00edrito Santo. Anunciei as Boas Novas por todos os lados, desde Jerusal\u00e9m at\u00e9 Il\u00edria. Assim acabei com aquela parte do meu trabalho."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "A minha vontade \u00e9 anunciar as Boas Novas em lugares onde nunca ningu\u00e9m ouviu falar de Cristo, para n\u00e3o construir sobre o alicerce come\u00e7ado por outra pessoa."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Pois assim dizem as Escrituras: \u201cAqueles que n\u00e3o tiveram not\u00edcia dele, ver\u00e3o; e aqueles que nunca ouviram falar dele, entender\u00e3o\u201d."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "O plano de Paulo para visitar Roma - Por causa disso, por muitas vezes fui impedido de ir visit\u00e1-los."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Mas agora j\u00e1 n\u00e3o tenho mais trabalho nestas regi\u00f5es. Como desde h\u00e1 muito tempo eu queria ir visit\u00e1-los,"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": "espero poder faz\u00ea-lo quando for a caminho da Espanha. Ent\u00e3o ficarei com voc\u00eas para desfrutar um pouco da sua companhia e, depois, poder\u00e3o me ajudar na viagem."
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Agora vou para Jerusal\u00e9m para ajudar o povo de Deus."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Porque as igrejas da Maced\u00f4nia e da Acaia resolveram dar uma oferta para aqueles que s\u00e3o pobres entre o povo de Deus e que vivem em Jerusal\u00e9m."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Eles mesmos resolveram fazer isto e, de fato, eles t\u00eam uma obriga\u00e7\u00e3o para com os que est\u00e3o em Jerusal\u00e9m. Pois se aqueles que n\u00e3o s\u00e3o judeus t\u00eam participado das b\u00ean\u00e7\u00e3os espirituais dos judeus, tamb\u00e9m deveriam servir aos judeus com b\u00ean\u00e7\u00e3os materiais."
                },
                "28": {
                    "verse_nr": "28",
                    "verse": "Depois de terminar esta coleta e entregar o dinheiro que foi ofertado nas m\u00e3os dos pobres de Jerusal\u00e9m, eu viajarei para a Espanha e, no caminho, visitarei a voc\u00eas."
                },
                "29": {
                    "verse_nr": "29",
                    "verse": "E eu sei que, quando os visitar, levarei comigo toda a b\u00ean\u00e7\u00e3o de Cristo."
                },
                "30": {
                    "verse_nr": "30",
                    "verse": "Irm\u00e3os, pe\u00e7o-lhes, pelo nosso Senhor Jesus Cristo e pelo amor que o Esp\u00edrito Santo nos d\u00e1, que voc\u00eas se unam a mim, orando com fervor a Deus por mim."
                },
                "31": {
                    "verse_nr": "31",
                    "verse": "Orem para que, na Judeia, eu me livre dos que n\u00e3o acreditam em Cristo. Orem tamb\u00e9m para que a ajuda que eu levo para Jerusal\u00e9m seja bem recebida pelo povo de Deus."
                },
                "32": {
                    "verse_nr": "32",
                    "verse": "Ent\u00e3o depois, se Deus quiser, chegarei at\u00e9 voc\u00eas com grande alegria e seremos mutuamente encorajados."
                },
                "33": {
                    "verse_nr": "33",
                    "verse": "E que Deus, nossa fonte de paz, esteja com todos voc\u00eas. Am\u00e9m."
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": "16",
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": "1",
                    "verse": "Cumprimentos pessoais - A nossa irm\u00e3 Febe \u00e9 uma boa mulher que est\u00e1 servindo a igreja em Cencreia."
                },
                "2": {
                    "verse_nr": "2",
                    "verse": "Pe\u00e7o-lhes que a aceitem no Senhor de uma maneira digna do povo de Deus, e a ajudem em tudo o que ela precisar de voc\u00eas. Pois ela tem me ajudado muito, assim como a muitas outras pessoas tamb\u00e9m."
                },
                "3": {
                    "verse_nr": "3",
                    "verse": "Deem lembran\u00e7as a Priscila e a \u00c1quila, meus cooperadores no servi\u00e7o de Cristo Jesus."
                },
                "4": {
                    "verse_nr": "4",
                    "verse": "Eles arriscaram as suas pr\u00f3prias vidas para salvar a minha. E n\u00e3o sou eu apenas que agrade\u00e7o, mas tamb\u00e9m todas as igrejas dos que n\u00e3o s\u00e3o judeus."
                },
                "5": {
                    "verse_nr": "5",
                    "verse": "Tamb\u00e9m deem lembran\u00e7as \u00e0 igreja que se re\u00fane na casa deles. Deem lembran\u00e7as igualmente ao irm\u00e3o Ep\u00eaneto. Ele foi a primeira pessoa a obedecer a Cristo na prov\u00edncia da \u00c1sia."
                },
                "6": {
                    "verse_nr": "6",
                    "verse": "Lembran\u00e7as a Maria, que trabalhou duramente por voc\u00eas."
                },
                "7": {
                    "verse_nr": "7",
                    "verse": "Lembran\u00e7as a Andr\u00f4nico e a J\u00fania, meus parentes e que estiveram comigo na pris\u00e3o. Eles s\u00e3o not\u00e1veis entre os ap\u00f3stolos e foram convertidos antes de mim."
                },
                "8": {
                    "verse_nr": "8",
                    "verse": "Lembran\u00e7as a Ampl\u00edato, meu querido amigo no Senhor."
                },
                "9": {
                    "verse_nr": "9",
                    "verse": "Lembran\u00e7as a Urbano, que trabalha conosco para Cristo, e a meu querido amigo Est\u00e1quis."
                },
                "10": {
                    "verse_nr": "10",
                    "verse": "Lembran\u00e7as a Apeles, que foi provado e mostrou que realmente amava a Cristo. Lembran\u00e7as a todos os que s\u00e3o da fam\u00edlia de Arist\u00f3bulo."
                },
                "11": {
                    "verse_nr": "11",
                    "verse": "Lembran\u00e7as a meu parente Herodi\u00e3o. Lembran\u00e7as a todos os que s\u00e3o da fam\u00edlia de Narciso, que pertencem ao Senhor."
                },
                "12": {
                    "verse_nr": "12",
                    "verse": "Lembran\u00e7as a Trifena e Trifosa, que trabalham muito para o Senhor. Lembran\u00e7as a minha querida amiga P\u00e9rside, que muito trabalhou tamb\u00e9m."
                },
                "13": {
                    "verse_nr": "13",
                    "verse": "Lembran\u00e7as a Rufo, que \u00e9 uma pessoa muito especial no Senhor, e \u00e0 m\u00e3e dele, que tem sido como uma verdadeira m\u00e3e para mim."
                },
                "14": {
                    "verse_nr": "14",
                    "verse": "Lembran\u00e7as a As\u00edncrito, Flegonte, Hermes, P\u00e1trobas, Hermas e aos irm\u00e3os que se re\u00fanem com eles."
                },
                "15": {
                    "verse_nr": "15",
                    "verse": "Lembran\u00e7as a Fil\u00f3logo e J\u00falia; a Nereu e a sua irm\u00e3; a Olimpas e a todos os do povo de Deus que se re\u00fanem com eles."
                },
                "16": {
                    "verse_nr": "16",
                    "verse": "Cumprimentem-se com um beijo santo. Todas as igrejas que pertencem a Cristo mandam lembran\u00e7as."
                },
                "17": {
                    "verse_nr": "17",
                    "verse": "Irm\u00e3os, pe\u00e7o-lhes que tenham cautela com aquelas pessoas que provocam divis\u00f5es e que perturbam a f\u00e9 dos outros. Elas s\u00e3o contra o ensino verdadeiro que voc\u00eas aprenderam. Afastem-se delas,"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": "18",
                    "verse": "porque essas pessoas n\u00e3o est\u00e3o servindo a Cristo, nosso Senhor, mas servem somente ao seu pr\u00f3prio ventre. Com palavras suaves e com bajula\u00e7\u00e3o, enganam as mentes daqueles que n\u00e3o sabem o que \u00e9 o mal."
                },
                "19": {
                    "verse_nr": "19",
                    "verse": "Todos os irm\u00e3os ouviram falar da obedi\u00eancia de voc\u00eas e por isso me alegro por causa de voc\u00eas. Por\u00e9m, quero que sejam s\u00e1bios naquilo que \u00e9 bom e que sejam inocentes naquilo que \u00e9 mau."
                },
                "20": {
                    "verse_nr": "20",
                    "verse": "Deus, que traz a paz, brevemente vencer\u00e1 a Satan\u00e1s e lhes dar\u00e1 poder sobre ele. Que a gra\u00e7a do nosso Senhor Jesus esteja com voc\u00eas."
                },
                "21": {
                    "verse_nr": "21",
                    "verse": "Tim\u00f3teo, que est\u00e1 trabalhando comigo, manda lembran\u00e7as. L\u00facio, Jasom e Sos\u00edpatro, meus parentes, tamb\u00e9m mandam lembran\u00e7as."
                },
                "22": {
                    "verse_nr": "22",
                    "verse": "Eu, T\u00e9rcio, que estou escrevendo esta carta de Paulo, mando lembran\u00e7as no Senhor."
                },
                "23": {
                    "verse_nr": "23",
                    "verse": "Gaio, que abre as portas de sua casa para mim e para toda a igreja, manda lembran\u00e7as a todos. Erasto, tesoureiro da cidade, e o nosso irm\u00e3o Quarto tamb\u00e9m mandam lembran\u00e7as."
                },
                "24": {
                    "verse_nr": "24",
                    "verse": ""
                },
                "25": {
                    "verse_nr": "25",
                    "verse": "Gl\u00f3ria a Deus! \u00c9 Deus quem pode fazer a voc\u00eas fortes na f\u00e9 por meio das Boas Novas que eu anuncio, a mensagem a respeito de Jesus Cristo. Essa mensagem \u00e9 a verdade espiritual que estava escondida antigamente, mas que agora foi revelada."
                },
                "26": {
                    "verse_nr": "26",
                    "verse": "Ela foi revelada por meio daquilo que os profetas escreveram e, pelo comando do Deus eterno, se tornou conhecida de todas as na\u00e7\u00f5es, para que todos creiam e obede\u00e7am."
                },
                "27": {
                    "verse_nr": "27",
                    "verse": "Ao Deus \u00fanico e s\u00e1bio seja dada gl\u00f3ria para sempre por meio de Jesus Cristo! Am\u00e9m."
                }
            }
        }
    }
}