{
    "version": "karoli",
    "book_name": "1 Corinthians",
    "book_nr": "46",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "P\u00e1l, J\u00e9zus Krisztusnak Isten akarat\u00e1b\u00f3l elh\u00edvott apostola, \u00e9s Sosthenes, az atyafi.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az Isten gy\u00fclekezet\u00e9nek, a mely Korinthusban van, a Krisztus J\u00e9zusban megszentelteknek, elh\u00edvott szenteknek, mindazokkal egybe, a kik a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9t seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k b\u00e1rmely helyen, a magok\u00e9n \u00e9s a mi\u00e9nken:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kegyelem n\u00e9ktek \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g Istent\u00f5l, a mi Aty\u00e1nkt\u00f3l, \u00e9s az \u00dar J\u00e9zus Krisztust\u00f3l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok az \u00e9n Istenemnek mindenkor ti fel\u00f5letek az Isten ama kegyelm\u00e9\u00e9rt, mely n\u00e9ktek a Krisztus J\u00e9zusban adatott,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mivelhogy mindenben meggazdagodtatok \u00f5 benne, minden besz\u00e9dben \u00e9s minden ismeretben,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A mint meger\u00f5s\u00edttetett ti bennetek a Krisztus fel\u00f5l val\u00f3 bizonys\u00e1gt\u00e9tel.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00dagy, hogy semmi kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9k n\u00e9lk\u00fcl nem sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6dt\u00f6k, v\u00e1rv\u00e1n a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak megjelen\u00e9s\u00e9t,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A ki meg is er\u00f5s\u00edt titeket mindv\u00e9gig feddhetetlens\u00e9gben, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak napj\u00e1n.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "H\u00fb az Isten, ki elh\u00edvott titeket az \u00f5 Fi\u00e1val, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztussal val\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gre,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "K\u00e9rlek azonban titeket aty\u00e1mfiai, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus nev\u00e9re, hogy mindny\u00e1jan egyk\u00e9pen sz\u00f3ljatok \u00e9s ne legyenek k\u00f6ztetek szakad\u00e1sok, de legyetek teljesen egyek ugyanazon \u00e9rtelemben \u00e9s ugyanazon v\u00e9lem\u00e9nyben.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert megtudtam fel\u00f5letek aty\u00e1mfiai a Klo\u00e9 embereit\u00f5l, hogy verseng\u00e9sek vannak k\u00f6ztetek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Azt \u00e9rtem pedig, hogy mindenitek ezt mondja: \u00c9n P\u00e1l\u00e9 vagyok, \u00e9n meg Apoll\u00f3s\u00e9, \u00e9n meg K\u00e9f\u00e1s\u00e9, \u00e9n meg Krisztus\u00e9.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Vajjon r\u00e9szekre osztatott-\u00e9 a Krisztus? Vajjon P\u00e1l fesz\u00edttetett-\u00e9 meg \u00e9rettetek, vagy a P\u00e1l nev\u00e9re kereszteltettetek-\u00e9 meg?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1kat adok az Istennek, hogy senkit sem kereszteltem meg k\u00f6z\u00fcletek, kiv\u00e9ve Krispust \u00e9s G\u00e1just,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hogy valaki azt ne mondja, hogy a magam nev\u00e9re kereszteltem.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Megkereszteltem azonban Stefana h\u00e1zan\u00e9p\u00e9t is, ezenk\u00edv\u00fcl nem tudom, hogy valakit m\u00e1st kereszteltem volna.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert nem az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tt engem a Krisztus, hogy kereszteljek, hanem hogy az evangy\u00e9liomot hirdessem; de nem sz\u00f3l\u00e1sban val\u00f3 b\u00f6lcses\u00e9ggel, hogy a Krisztus keresztje hi\u00e1baval\u00f3 ne legyen.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert a keresztr\u00f5l val\u00f3 besz\u00e9d bolonds\u00e1g ugyan azoknak, a kik elvesznek; de nek\u00fcnk, kik megtartatunk, Istennek ereje.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert meg van \u00edrva: Elvesztem a b\u00f6lcseknek b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9t \u00e9s az \u00e9rtelmeseknek \u00e9rtelm\u00e9t elvetem.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Hol a b\u00f6lcs? hol az \u00edr\u00e1stud\u00f3? hol e vil\u00e1gnak vit\u00e1z\u00f3ja? Nemde nem bolonds\u00e1gg\u00e1 tette-\u00e9 Isten e vil\u00e1gnak b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9t?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert minekut\u00e1na az Isten b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9ben nem ismerte meg a vil\u00e1g a b\u00f6lcses\u00e9g \u00e1ltal az Istent, tetsz\u00e9k az Istennek, hogy az igehirdet\u00e9s bolonds\u00e1ga \u00e1ltal tartsa meg a h\u00edv\u00f5ket.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert egyfel\u00f5l a zsid\u00f3k jelt k\u00edv\u00e1nnak, m\u00e1sfel\u00f5l a g\u00f6r\u00f6g\u00f6k b\u00f6lcses\u00e9get keresnek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mi pedig Krisztust pr\u00e9dik\u00e1ljuk, mint megfesz\u00edtettet, a zsid\u00f3knak ugyan botr\u00e1nkoz\u00e1st, a g\u00f6r\u00f6g\u00f6knek pedig bolonds\u00e1got;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c1mde magoknak a hivatalosoknak, \u00fagy zsid\u00f3knak, mint g\u00f6r\u00f6g\u00f6knek Krisztust, Istennek hatalm\u00e1t \u00e9s Istennek b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mert az Isten bolonds\u00e1ga b\u00f6lcsebb az emberekn\u00e9l, \u00e9s az Isten er\u00f5telens\u00e9ge er\u00f5sebb az emberekn\u00e9l.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mert tekints\u00e9tek csak a ti hivat\u00e1stokat, aty\u00e1mfiai, hogy nem sokan [h\u00edvattak] b\u00f6lcsek test szerint, nem sokan hatalmasak, nem sokan nemesek;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Hanem a vil\u00e1g bolondjait v\u00e1lasztotta ki mag\u00e1nak az Isten, hogy megsz\u00e9gyen\u00edtse a b\u00f6lcseket; \u00e9s a vil\u00e1g er\u00f5tleneit v\u00e1lasztotta ki mag\u00e1nak az Isten, hogy megsz\u00e9gyen\u00edtse az er\u00f5seket;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s a vil\u00e1g nemteleneit \u00e9s megvetettjeit v\u00e1lasztotta ki mag\u00e1nak az Isten, \u00e9s a semmiket, hogy a valamiket megsemmis\u00edtse:\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Hogy ne dicsekedj\u00e9k \u00f5 el\u00f5tte egy test sem.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "T\u00f5le vagytok pedig ti a Krisztus J\u00e9zusban, ki b\u00f6lcses\u00e9g\u00fcl l\u00f5n n\u00e9k\u00fcnk Istent\u00f5l, \u00e9s igazs\u00e1gul, szents\u00e9g\u00fcl \u00e9s v\u00e1lts\u00e1gul:\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Hogy, a mint meg van \u00edrva: A ki dicsekedik, az \u00darban dicsekedj\u00e9k.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9n is, mikor hozz\u00e1tok mentem, aty\u00e1mfiai, nem mentem, hogy nagy \u00e9kessz\u00f3l\u00e1ssal, avagy b\u00f6lcses\u00e9ggel hirdessem n\u00e9ktek az Isten bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9t.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert nem v\u00e9geztem, hogy egy\u00e9br\u00f5l tudjak ti k\u00f6ztetek, mint a J\u00e9zus Krisztusr\u00f3l, m\u00e9g pedig mint megfesz\u00edtettr\u00f5l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n er\u00f5tlens\u00e9g, f\u00e9lelem \u00e9s nagy retteg\u00e9s k\u00f6zt jelentem meg ti k\u00f6ztetek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s az \u00e9n besz\u00e9dem \u00e9s az \u00e9n pr\u00e9dik\u00e1l\u00e1som nem emberi b\u00f6lcses\u00e9gnek hitet\u00f5 besz\u00e9diben \u00e1llott, hanem l\u00e9leknek \u00e9s er\u00f5nek megmutat\u00e1s\u00e1ban:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hogy a ti hitetek ne emberek b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9n, hanem Istennek erej\u00e9n nyugodj\u00e9k.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "B\u00f6lcses\u00e9get pedig a t\u00f6k\u00e9letesek k\u00f6z\u00f6tt sz\u00f3lunk; \u00e1mde nem e vil\u00e1gnak, sem e vil\u00e1g veszend\u00f5 fejedelmeinek b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9t;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hanem Istennek titkon val\u00f3 b\u00f6lcses\u00e9g\u00e9t sz\u00f3ljuk, azt az elrejtetett, melyet \u00f6r\u00f6kt\u00f5l fogva elrendelt az Isten a mi dics\u00f5s\u00e9g\u00fcnkre;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Melyet e vil\u00e1g fejedelmei k\u00f6z\u00fcl senki sem ismert, mert ha megismert\u00e9k volna, nem fesz\u00edtett\u00e9k volna meg a dics\u00f5s\u00e9g Ur\u00e1t:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hanem, a mint meg van \u00edrva: A miket szem nem l\u00e1tott, f\u00fcl nem hallott \u00e9s embernek sz\u00edve meg se gondolt, a miket Isten k\u00e9sz\u00edtett az \u00f5t szeret\u00f5knek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Nek\u00fcnk azonban az Isten kijelentette az \u00f5 Lelke \u00e1ltal: mert a L\u00e9lek mindeneket vizsg\u00e1l, m\u00e9g az Istennek m\u00e9lys\u00e9geit is.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert kicsoda tudja az emberek k\u00f6z\u00fcl az ember dolgait, hanemha az embernek lelke, a mely \u00f5 benne van? Azonk\u00e9pen az Isten dolgait sem ismeri senki, hanemha az Istennek Lelke.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mi pedig nem e vil\u00e1gnak lelk\u00e9t vett\u00fck, hanem az Istenb\u00f5l val\u00f3 Lelket; hogy megismerj\u00fck azokat, a miket Isten aj\u00e1nd\u00e9kozott n\u00e9k\u00fcnk.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ezeket pr\u00e9dik\u00e1ljuk is, nem oly besz\u00e9dekkel, melyekre emberi b\u00f6lcses\u00e9g tan\u00edt, hanem a melyekre a Szent L\u00e9lek tan\u00edt; lelkiekhez lelkieket szabv\u00e1n.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9rz\u00e9ki ember pedig nem foghatja meg az Isten Lelk\u00e9nek dolgait: mert bolonds\u00e1gok n\u00e9ki; meg sem \u00e9rtheti, mivelhogy lelkik\u00e9pen \u00edt\u00e9ltetnek meg.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A lelki ember azonban mindent meg\u00edt\u00e9l, de \u00f5 senkit\u00f5l sem \u00edt\u00e9ltetik meg.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert ki \u00e9rte fel az \u00darnak \u00e9rtelm\u00e9t, hogy megoktathatn\u00e1 \u00f5t? Benn\u00fcnk pedig Krisztus \u00e9rtelme van.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9n sem sz\u00f3lhattam n\u00e9ktek, aty\u00e1mfiai, mint lelkieknek, hanem mint testieknek, mint a Krisztusban kisdedeknek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "T\u00e9jnek ital\u00e1val t\u00e1pl\u00e1ltalak titeket \u00e9s nem kem\u00e9ny eledellel, mert m\u00e9g nem b\u00edrt\u00e1tok volna meg, s\u00f5t m\u00e9g most sem b\u00edrj\u00e1tok meg:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert m\u00e9g testiek vagytok; mert a mikor \u00edrigyked\u00e9s, verseng\u00e9s \u00e9s visszavon\u00e1s van k\u00f6ztetek, vajjon nem testiek vagytok- \u00e9 \u00e9s nem ember szerint j\u00e1rtok-\u00e9?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert mikor egyik ezt mondja: \u00c9n P\u00e1l\u00e9 vagyok; a m\u00e1sik meg: \u00c9n Apoll\u00f3s\u00e9; nem testiek vagytok-\u00e9?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "H\u00e1t kicsoda P\u00e1l \u00e9s kicsoda Apoll\u00f3s? Csak szolg\u00e1k, kik \u00e1ltal h\u00edv\u00f5kk\u00e9 lettetek, \u00e9s pedig a mint kinek-kinek az \u00dar adta.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9n pl\u00e1nt\u00e1ltam, Apoll\u00f3s \u00f6nt\u00f6z\u00f6tt; de az Isten adja vala a n\u00f6veked\u00e9st.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az\u00e9rt sem a ki pl\u00e1nt\u00e1l, nem valami, sem a ki \u00f6nt\u00f6z; hanem a n\u00f6veked\u00e9st ad\u00f3 Isten.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A pl\u00e1nt\u00e1l\u00f3 pedig \u00e9s az \u00f6nt\u00f6z\u00f5 egyek; de mindenik a maga jutalm\u00e1t veszi a maga munk\u00e1ja szerint.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert Isten munkat\u00e1rsai vagyunk: Isten sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ldje, Isten \u00e9p\u00fclete vagytok.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az Istennek n\u00e9kem adott kegyelme szerint, mint b\u00f6lcs \u00e9p\u00edt\u00f5mester, fundamentomot vetettem, de m\u00e1s \u00e9p\u00edt re\u00e1. Kiki azonban megl\u00e1ssa mim\u00f3don \u00e9p\u00edt re\u00e1.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert m\u00e1s fundamentomot senki nem vethet azon k\u00edv\u00fcl, a mely vettetett, mely a J\u00e9zus Krisztus.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha pedig valaki aranyat, ez\u00fcst\u00f6t, dr\u00e1gak\u00f6veket, f\u00e1t, sz\u00e9n\u00e1t, pozdorj\u00e1t \u00e9p\u00edt r\u00e1 erre a fundamentomra;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kinek-kinek munk\u00e1ja nyilv\u00e1n l\u00e9szen: mert [ama] nap megmutatja, mivelhogy t\u00fbzben jelenik meg; \u00e9s hogy kinek-kinek munk\u00e1ja min\u00e9m\u00fb legyen, azt a t\u00fbz pr\u00f3b\u00e1lja meg.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ha valakinek a munk\u00e1ja, a melyet r\u00e1\u00e9p\u00edtett, megmarad, jutalm\u00e1t veszi.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ha valakinek a munk\u00e1ja meg\u00e9g, k\u00e1rt vall. \u00d5 maga azonban megmenek\u00fcl, de \u00fagy, mintha t\u00fbz\u00f6n kereszt\u00fcl.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok-\u00e9, hogy ti Isten temploma vagytok, \u00e9s az Isten Lelke lakozik bennetek?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ha valaki az Isten templom\u00e1t megrontja, megrontja azt az Isten. Mert az Istennek temploma szent, ezek vagytok ti.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Senki se csalja meg mag\u00e1t. Ha valaki azt hiszi, hogy b\u00f6lcs ti k\u00f6ztetek e vil\u00e1gon, bolond legyen, hogy b\u00f6lcscs\u00e9 lehessen.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert e vil\u00e1g b\u00f6lcses\u00e9ge bolonds\u00e1g az Isten el\u00f5tt. Mert meg van \u00edrva: Megfogja a b\u00f6lcseket az \u00f5 csal\u00e1rds\u00e1gukban.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t: Ismeri az \u00dar a b\u00f6lcsek gondolatait, hogy hi\u00e1baval\u00f3k.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az\u00e9rt senki se dicsekedj\u00e9k emberekkel. Mert minden a ti\u00e9tek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ak\u00e1r P\u00e1l, ak\u00e1r Apoll\u00f3s, ak\u00e1r K\u00e9f\u00e1s, ak\u00e1r vil\u00e1g, ak\u00e1r \u00e9let, ak\u00e1r hal\u00e1l, ak\u00e1r jelenval\u00f3k, ak\u00e1r k\u00f6vetkezend\u00f5k, minden a ti\u00e9tek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ti pedig Krisztus\u00e9, Krisztus pedig Isten\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00dagy tekintsen minket az ember, mint Krisztus szolg\u00e1it \u00e9s Isten titkainak s\u00e1f\u00e1rait.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A mi pedig egy\u00e9bir\u00e1nt a s\u00e1f\u00e1rokban megk\u00edv\u00e1ntatik, az, hogy mindenik h\u00edvnek tal\u00e1ltass\u00e9k.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "R\u00e1m n\u00e9zve pedig igen csek\u00e9ly dolog, hogy ti t\u00f5letek \u00edt\u00e9ltessem meg, vagy emberi [\u00edt\u00e9let]napt\u00f3l; s\u00f5t magam sem \u00edt\u00e9lem meg magamat.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert semmit sem tudok magamra, de nem ebben vagyok megigazulva; a ki ugyanis engem meg\u00edt\u00e9l, az \u00dar az.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az\u00e9rt id\u00f5 el\u00f5tt semmit se \u00edt\u00e9ljetek, m\u00edg el nem j\u00f5 az \u00dar, a ki egyr\u00e9szt vil\u00e1gra hozza a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gnek titkait, m\u00e1sr\u00e9szt megjelenti a sz\u00edveknek tan\u00e1csait; \u00e9s akkor mindenkinek az Istent\u00f5l l\u00e9szen a d\u00edcs\u00e9rete.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ezeket pedig, aty\u00e1mfiai, p\u00e9ld\u00e1ban szabtam magamra \u00e9s Apoll\u00f3sra ti \u00e9rettetek, hogy rajtunk tanulj\u00e1tok meg, hogy annakfelette a mi \u00edrva van, nem kell b\u00f6lcselkedni; hogy senki se fuvalkodj\u00e9k fel az egyik\u00e9rt a m\u00e1sik ellen.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert kicsoda k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet meg t\u00e9ged? Mid van ugyanis, a mit nem kapt\u00e1l volna? Ha pedig \u00fagy kaptad, mit dicsekedel, mintha nem kaptad volna?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Imm\u00e1r beteltetek, imm\u00e1r meggazdagodtatok, n\u00e1lunk n\u00e9lk\u00fcl uralkod\u00e1sra jutottatok; vajha csakugyan uralkod\u00e1sra jutottatok volna, hogy mi is veletek egybe uralkodhatn\u00e1nk.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert \u00fagy v\u00e9lem, hogy az Isten minket, az apostolokat, utols\u00f3kul \u00e1ll\u00edtott, mintegy hal\u00e1lra sz\u00e1ntakul: mert l\u00e1tv\u00e1nyoss\u00e1ga lett\u00fcnk a vil\u00e1gnak, \u00fagy angyaloknak, mint embereknek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mi bolondok a Krisztus\u00e9rt, ti pedig b\u00f6lcsek a Krisztusban; mi er\u00f5tlenek, ti pedig er\u00f5sek; ti dics\u00f5s\u00e9gesek, mi pedig gyal\u00e1zatosak.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mindezideig \u00e9hez\u00fcnk is, szomj\u00fahozunk is, mez\u00edtelenked\u00fcnk is, b\u00e1ntalmaztatunk is, bujdosunk is,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "F\u00e1radozunk is, tulajdon kez\u00fcnkkel munk\u00e1lkodv\u00e1n; ha szidalommal illettet\u00fcnk, j\u00f3t k\u00edv\u00e1nunk; ha h\u00e1bor\u00fas\u00e1got szenved\u00fcnk, b\u00e9kess\u00e9ggel t\u00fbrj\u00fck;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ha gyal\u00e1ztatunk, k\u00f6ny\u00f6rg\u00fcnk: szinte a vil\u00e1g szemetj\u00e9v\u00e9 lett\u00fcnk, mindeneknek s\u00f6pred\u00e9k\u00e9v\u00e9 eg\u00e9sz mostanig.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Nem az\u00e9rt \u00edrom ezeket, hogy megsz\u00e9gyen\u00edtselek titeket, hanem mint szerelmes gyermekeimet intelek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert ha t\u00edzezer tan\u00edt\u00f3mesteretek lenne is a Krisztusban, de nem sok aty\u00e1tok; mert t\u00f5lem vagytok a Krisztus J\u00e9zusban az evangy\u00e9liom \u00e1ltal.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "K\u00e9rlek az\u00e9rt titeket, legyetek az \u00e9n k\u00f6vet\u00f5im.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az\u00e9rt k\u00fcldtem hozz\u00e1tok Tim\u00f3theust, ki n\u00e9kem szeretett \u00e9s h\u00fb fiam az \u00darban, a ki eszetekbe juttatja n\u00e9ktek az \u00e9n \u00fataimat a Krisztusban, a mint minden\u00fctt, minden gy\u00fclekezetben tan\u00edtok.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "De mintha el se menn\u00e9k ti hozz\u00e1tok, \u00fagy felfuvalkodtak n\u00e9melyek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Pedig elmegyek hamarosan hozz\u00e1tok, ha az \u00dar akar\u00e1ndja; \u00e9s megismerem a felfuvalkodottaknak nem a besz\u00e9dj\u00e9t, hanem az erej\u00e9t.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert nem besz\u00e9dben \u00e1ll az Istennek orsz\u00e1ga, hanem er\u00f5ben.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mit akartok? Vessz\u00f5vel menjek-\u00e9 hozz\u00e1tok, avagy szeretettel \u00e9s szel\u00edds\u00e9gnek lelk\u00e9vel?\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c1ltal\u00e1ban hallatszik k\u00f6ztetek par\u00e1znas\u00e1g, m\u00e9g olyan par\u00e1znas\u00e1g is, a milyen a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt sem eml\u00edttetik, hogy valaki atyj\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9t elvegye.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s ti fel vagytok fuvalkodva, \u00e9s nem keseredtetek meg ink\u00e1bb, hogy kivettetn\u00e9k k\u00f6z\u00fcletek, a ki ezt a dolgot cselekedte.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert \u00e9n t\u00e1vol l\u00e9v\u00e9n ugyan testben, de jelen l\u00e9v\u00e9n l\u00e9lekben, m\u00e1r elv\u00e9geztem, mintha jelen voln\u00e9k, hogy azt, a ki ekk\u00e9nt ezt cselekedte,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ti \u00e9s az \u00e9n lelkem a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak nev\u00e9ben egybegy\u00fblv\u00e9n, a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus hatalm\u00e1val\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c1tadjuk az ilyent a S\u00e1t\u00e1nnak a testnek veszedelm\u00e9re, hogy a l\u00e9lek megtartass\u00e9k az \u00dar J\u00e9zusnak ama napj\u00e1n.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nem j\u00f3 a ti dicseked\u00e9stek. Avagy nem tudj\u00e1tok-\u00e9, hogy egy kicsiny kov\u00e1sz az eg\u00e9sz t\u00e9szt\u00e1t megposhasztja.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Tiszt\u00edts\u00e1tok el az\u00e9rt a r\u00e9gi kov\u00e1szt, hogy legyetek \u00faj t\u00e9szt\u00e1v\u00e1, a minthogy kov\u00e1sz n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3k vagytok; mert hiszen a mi h\u00fasv\u00e9ti b\u00e1r\u00e1nyunk, a Krisztus, meg\u00e1ldoztatott \u00e9rett\u00fcnk.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az\u00e9rt ne r\u00e9gi kov\u00e1szszal \u00fcnnepelj\u00fcnk, sem rosszas\u00e1gnak \u00e9s gonoszs\u00e1gnak kov\u00e1sz\u00e1val, hanem tisztas\u00e1gnak \u00e9s igazs\u00e1gnak kov\u00e1sztalans\u00e1g\u00e1ban.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Azt \u00edrtam n\u00e9ktek ama levelemben, hogy par\u00e1zn\u00e1kkal ne t\u00e1rsalkodjatok.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De nem \u00e1ltal\u00e1ban e vil\u00e1g par\u00e1zn\u00e1ival, vagy csal\u00f3ival, vagy ragadoz\u00f3ival, vagy b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3ival; mert hiszen \u00edgy ki kellene e vil\u00e1gb\u00f3l mennetek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Most az\u00e9rt azt \u00edrom n\u00e9ktek, hogy ne t\u00e1rsalkodjatok azzal, ha valaki atyafi l\u00e9t\u00e9re par\u00e1zna, vagy csal\u00f3, vagy b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3, vagy szidalmaz\u00f3, vagy r\u00e9szeges, vagy ragadoz\u00f3. Az ilyennel m\u00e9g egy\u00fctt se egyetek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert mi k\u00f6z\u00f6m ahhoz, hogy a k\u00edv\u00fclval\u00f3kr\u00f3l is \u00edt\u00e9letet tegyek? avagy ti nem a bel\u00fcll\u00e9v\u00f5k f\u00f6l\u00f6tt tesztek-\u00e9 \u00edt\u00e9letet?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A k\u00edv\u00fclval\u00f3kat pedig majd az Isten \u00edt\u00e9li meg. Vess\u00e9tek ki az\u00e9rt a gonoszt magatok k\u00f6z\u00fcl.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mer\u00e9szel valaki ti k\u00f6z\u00fcletek, ha peres dolga van a m\u00e1sikkal, az igaztalanok el\u00f5tt t\u00f6rv\u00e9nykezni, \u00e9s nem a szentek el\u00f5tt?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok-\u00e9, hogy a szentek a vil\u00e1got \u00edt\u00e9lik meg? \u00c9s ha ti \u00edt\u00e9litek meg a vil\u00e1got, m\u00e9ltatlanok vagytok-\u00e9 a legkisebb dolgokban val\u00f3 \u00edt\u00e9letekre?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok-\u00e9, hogy angyalokat fogunk \u00edt\u00e9lni, nemhogy \u00e9letsz\u00fcks\u00e9gre val\u00f3 dolgokat?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az\u00e9rt ha \u00e9letsz\u00fcks\u00e9gre val\u00f3 dolgok fel\u00f5l van t\u00f6rv\u00e9nykez\u00e9stek, a kik a gy\u00fclekezetben legal\u00e1bbval\u00f3k, azokat \u00fcltess\u00e9tek le.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Megsz\u00e9gyen\u00edt\u00e9stekre mondom: H\u00e1t nincs ti k\u00f6ztetek egy b\u00f6lcs ember sem, a ki \u00edt\u00e9letet tehetne az \u00f5 atyjafiai k\u00f6z\u00f6tt?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hanem atyafi atyafival t\u00f6rv\u00e9nykezik, m\u00e9g pedig hitetlenek el\u00f5tt?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Egy\u00e1ltal\u00e1n m\u00e1r az is gyarl\u00f3s\u00e1g ti bennetek, hogy t\u00f6rv\u00e9nykeztek egym\u00e1ssal. Mi\u00e9rt nem szenveditek ink\u00e1bb a b\u00e1ntalmaz\u00e1st? Mi\u00e9rt nem t\u00fbritek ink\u00e1bb a k\u00e1rt?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "S\u00f5t ti okoztok b\u00e1ntalmaz\u00e1st \u00e9s k\u00e1rt, m\u00e9g pedig aty\u00e1tokfiainak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Avagy nem tudj\u00e1tok-\u00e9, hogy igazs\u00e1gtalanok nem \u00f6r\u00f6k\u00f6lhetik Istennek orsz\u00e1g\u00e1t? Ne t\u00e9velyegjetek; se par\u00e1zn\u00e1k, se b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k, se h\u00e1zass\u00e1gt\u00f6r\u00f5k, se puly\u00e1k, se f\u00e9rfiszepl\u00f5s\u00edt\u00f5k,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Se lop\u00f3k, se telhetetlenek, se r\u00e9szegesek, se szidalmaz\u00f3k, se ragadoz\u00f3k nem \u00f6r\u00f6k\u00f6lhetik Isten orsz\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ilyenek voltatok pedig n\u00e9melyek, de megmosattattatok, de megszenteltettetek, de megigaz\u00edttattatok az \u00dar J\u00e9zusnak nev\u00e9ben \u00e9s a mi Isten\u00fcnk Lelke \u00e1ltal.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Minden szabad n\u00e9kem, de nem minden haszn\u00e1l; minden szabad n\u00e9kem, de \u00e9n nem adatom valakinek hatalma al\u00e1.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az eledelek a hasnak \u00e9s a has az eledeleknek [rendeltetett.] Az Isten pedig mind ezt, mind amazokat elt\u00f6rli. A test azonban nem a par\u00e1znas\u00e1gnak [rendeltetett,] hanem az \u00darnak, \u00e9s az \u00dar a testnek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az Isten pedig az Urat is felt\u00e1masztotta, minket is felt\u00e1maszt az \u00f5 hatalma \u00e1ltal.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok-\u00e9, hogy a ti testeitek a Krisztusnak tagjai? Elszak\u00edtva h\u00e1t a Krisztus tagjait, par\u00e1zn\u00e1nak tagjaiv\u00e1 tegyem? T\u00e1vol legyen.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Avagy nem tudj\u00e1tok-\u00e9, hogy a ki a par\u00e1zn\u00e1val egyes\u00fcl, egy test vele? Mert ketten lesznek, \u00fagymond, egy testt\u00e9.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A ki pedig az \u00darral egyes\u00fcl, egy l\u00e9lek \u00f5 vele.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ker\u00fclj\u00e9tek a par\u00e1znas\u00e1got. Minden b\u00fbn, melyet az ember cselekszik, a testen k\u00edv\u00fcl van, de a ki par\u00e1zn\u00e1lkodik, a maga teste ellen v\u00e9tkezik.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Avagy nem tudj\u00e1tok-\u00e9, hogy a ti testetek a bennetek lakoz\u00f3 Szent L\u00e9leknek temploma, a melyet Istent\u00f5l nyertetek; \u00e9s nem a magatok\u00e9i vagytok?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert \u00e1ron v\u00e9tettetek meg; dics\u00f5\u00edts\u00e9tek az\u00e9rt az Istent a ti testetekben \u00e9s lelketekben, a melyek az Isten\u00e9i.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A mik fel\u00f5l pedig \u00edrtatok n\u00e9kem, j\u00f3 a f\u00e9rfi\u00fanak asszonyt nem illetni.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "De a par\u00e1znas\u00e1g miatt minden f\u00e9rfi\u00fanak tulajdon feles\u00e9ge legyen, \u00e9s minden asszonynak tulajdon f\u00e9rje.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A feles\u00e9g\u00e9nek adja meg a f\u00e9rj a k\u00f6teles j\u00f3akaratot; hasonl\u00f3k\u00e9pen a feles\u00e9g is a f\u00e9rj\u00e9nek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A feles\u00e9g nem ura a maga test\u00e9nek, hanem a f\u00e9rje; hasonl\u00f3k\u00e9pen a f\u00e9rj sem ura a maga test\u00e9nek, hanem a feles\u00e9ge.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ne foszsz\u00e1tok meg egym\u00e1st, hanemha egyenl\u00f5 akaratb\u00f3l bizonyos ideig, hogy r\u00e1\u00e9rjetek a b\u00f5jt\u00f6l\u00e9sre \u00e9s az im\u00e1dkoz\u00e1sra, azut\u00e1n ism\u00e9t egy\u00fcv\u00e9 t\u00e9rjetek, hogy a S\u00e1t\u00e1n meg ne k\u00eds\u00e9rtsen titeket, mivelhogy magatokat meg nem tart\u00f3ztathatj\u00e1tok.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ezt pedig kedvez\u00e9sk\u00e9pen mondom, nem parancsolat szerint.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert szeretn\u00e9m, ha minden ember \u00fagy volna, mint \u00e9n magam is; de kinek kinek tulajdon kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9ka vagyon Istent\u00f5l, egynek \u00edgy, m\u00e1snak pedig \u00fagy.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mondom pedig a nem h\u00e1zasoknak \u00e9s az \u00f6zvegyasszonyoknak, hogy j\u00f3 n\u00e9kik, ha \u00fagy maradhatnak, mint \u00e9n is.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "De ha magukat meg nem tart\u00f3ztathatj\u00e1k, h\u00e1zass\u00e1gban \u00e9ljenek: mert jobb h\u00e1zass\u00e1gban \u00e9lni, mint \u00e9gni.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Azoknak pedig, a kik h\u00e1zass\u00e1gban vannak, hagyom nem \u00e9n, hanem az \u00dar, hogy az asszony f\u00e9rj\u00e9t\u00f5l el ne v\u00e1lj\u00e9k.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Hogyha pedig elv\u00e1lik is, maradjon h\u00e1zass\u00e1g n\u00e9lk\u00fcl, vagy b\u00e9k\u00fclj\u00f6n meg f\u00e9rj\u00e9vel; \u00e9s a f\u00e9rj se bocs\u00e1ssa el a feles\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Egyebeknek pedig \u00e9n mondom, nem az \u00dar: Ha valamely atyafinak hitetlen feles\u00e9ge van, \u00e9s ez vele akar lakni, el ne bocs\u00e1ssa azt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s a mely asszonynak hitetlen f\u00e9rje van, \u00e9s ez vele akar lakni, el ne bocs\u00e1ssa azt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert meg van szentelve a hitetlen f\u00e9rj az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9ben, \u00e9s meg van szentelve a hitetlen asszony az \u00f5 f\u00e9rj\u00e9ben, mert k\u00fcl\u00f6nben a ti gyermekeitek tiszt\u00e1talanok voln\u00e1nak, most pedig szentek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ha pedig a hitetlen elv\u00e1lik, \u00e1m v\u00e1lj\u00e9k el; nem vettetett szolgas\u00e1g al\u00e1 a kereszty\u00e9n f\u00e9rfi\u00fa, vagy asszony az ilyen dolgokban. De b\u00e9kess\u00e9gre h\u00edvott minket az Isten.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert mit tudod, te asszony, ha megmentheted-e a f\u00e9rjedet; vagy mit tudod, te f\u00e9rfi\u00fa, ha megmentheted-e a feles\u00e9gedet?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Csak a mint kinek-kinek adta az Isten, a mint kit-kit elh\u00edvott az \u00dar, \u00fagy j\u00e1rjon. \u00c9s minden gy\u00fclekezetben ekk\u00e9pen rendelkezem.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclmet\u00e9lten hivatott el valaki? ne fedezze el azt; k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlen\u00fcl hivatott el valaki? me met\u00e9lkedj\u00e9k k\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A k\u00f6r\u00fclmet\u00e9lked\u00e9s semmi, a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlens\u00e9g is semmi; hanem Isten parancsolatainak megtart\u00e1sa.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Kiki a mely hivat\u00e1sban h\u00edvatott el, abban maradjon.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Szolgai \u00e1llapotban hivattatt\u00e1l el? Ne gondolj vele, s\u00f5t ha szabad lehetsz is, ink\u00e1bb \u00e9lj [azzal.]\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert az \u00darban elh\u00edvott szolga az \u00darnak szabadosa; hasonl\u00f3k\u00e9pen a ki szabads\u00e1gban h\u00edvatott el, Krisztusnak szolg\u00e1ja.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c1ron v\u00e9tettetek meg, ne legyetek embereknek szolg\u00e1i.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Kiki a miben elh\u00edvatott, aty\u00e1mfiai, abban maradjon meg az Isten el\u00f5tt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A hajadonok fel\u00f5l nincs ugyan parancsolatom az \u00dart\u00f3l, de tan\u00e1csot adok \u00fagy, mint a ki irgalmass\u00e1got nyertem az \u00dart\u00f3l, hogy hitelrem\u00e9lt\u00f3 legyek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00dagy \u00edt\u00e9lem az\u00e9rt, hogy j\u00f3 ez a jelenval\u00f3 sz\u00fcks\u00e9g miatt, hogy tudniillik j\u00f3 az embernek \u00fagy maradni.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Feles\u00e9ghez k\u00f6ttett\u00e9l? Ne keress elv\u00e1l\u00e1st. Megszabadult\u00e1l feles\u00e9gedt\u00f5l? Ne keress feles\u00e9get.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "De ha veszel is feles\u00e9get, nem v\u00e9tkezel; \u00e9s ha f\u00e9rjhez megy is a hajadon, nem v\u00e9tkezik ; de az ilyeneknek h\u00e1bor\u00fas\u00e1guk lesz a testben. \u00c9n pedig kedvezn\u00e9k n\u00e9ktek.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ezt pedig az\u00e9rt mondom, aty\u00e1mfiai, mert az id\u00f5 r\u00f6vidre van szabva ezent\u00fal, az\u00e9rt a kiknek van is feles\u00e9g\u00f6k, \u00fagy legyenek, mintha nem volna.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s a kik s\u00edrnak, mintha nem s\u00edrn\u00e1nak; \u00e9s a kik v\u00edgadnak, mintha nem v\u00edgadn\u00e1nak; a kik vesznek, mintha semmij\u00f6k sem volna.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s a kik \u00e9lnek e vil\u00e1ggal, mintha nem \u00e9ln\u00e9nek: mert elm\u00falik e vil\u00e1gnak \u00e1br\u00e1zatja.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Azt akarn\u00e1m pedig, hogy ti gond n\u00e9lk\u00fcl legyetek. A ki h\u00e1zass\u00e1g n\u00e9lk\u00fcl van, arra visel gondot, a mi az \u00dar\u00e9, mim\u00f3don kedveskedhess\u00e9k az \u00darnak;\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A ki pedig feles\u00e9get vett, a vil\u00e1giakra visel gondot, mim\u00f3don kedveskedhess\u00e9k a feles\u00e9g\u00e9nek.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nb\u00f6zik egym\u00e1st\u00f3l az asszony \u00e9s a hajadon. A ki nem ment f\u00e9rjhez, az \u00dar dolgaira visel gondot, hogy szent legyen mind test\u00e9ben, mind lelk\u00e9ben; a ki pedig f\u00e9rjhez ment, a vil\u00e1giakra visel gondot, mim\u00f3don kedveskedhess\u00e9k a f\u00e9rj\u00e9nek.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Ezt pedig a ti hasznotokra mondom; nem hogy t\u00f5rt vessek n\u00e9ktek, hanem hogy illend\u00f5k\u00e9pen \u00e9s \u00e1llhatatosan ragaszkodjatok az \u00darhoz h\u00e1bor\u00edthatatlanul.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "De ha valaki sz\u00e9gyennek tartja az \u00f5 hajadon le\u00e1ny\u00e1ra, ha vir\u00e1gz\u00f3 idej\u00e9t m\u00falja, \u00e9s \u00fagy kell t\u00f6rt\u00e9nnie, a mit akar, azt cselekedje, nem v\u00e9tkezik; menjenek f\u00e9rjhez.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "A ki pedig szil\u00e1rdan \u00e1ll a sz\u00edv\u00e9ben \u00e9s a sz\u00fcks\u00e9g nem k\u00e9nyszer\u00edti, hatalma pedig van a tulajdon akarata f\u00f6l\u00f6tt, \u00e9s azt v\u00e9gezte el sz\u00edv\u00e9ben, hogy megtartja hajadon le\u00e1ny\u00e1t, j\u00f3l cselekszi.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Az\u00e9rt, a ki f\u00e9rjhez adja, az is j\u00f3l cselekszi, de a ki nem adja f\u00e9rjhez, m\u00e9g jobban cselekszi.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Az asszonyt t\u00f6rv\u00e9ny k\u00f6ti, m\u00edg f\u00e9rje \u00e9l, de ha f\u00e9rje meghal, szabadon f\u00e9rjhez mehet, a kihez akar, csakhogy az \u00darban.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "De boldogabb, ha \u00fagy marad, az \u00e9n v\u00e9lem\u00e9nyem szerint; pedig hiszem, hogy bennem is Istennek lelke van.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozatok fel\u00f5l pedig tudjuk, hogy mindny\u00e1junknak van ismeret\u00fcnk. Az ismeret felfuvalkodott\u00e1 tesz, a szeretet pedig \u00e9p\u00edt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ha pedig valaki azt hiszi, hogy tud valamit, m\u00e9g semmit sem ismer \u00fagy, a mint ismernie kell.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Hanem ha valaki az Istent szereti, az ismertetik \u00f5 t\u00f5le.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Teh\u00e1t a b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozati h\u00fas ev\u00e9se fel\u00f5l tudjuk, hogy egy b\u00e1lv\u00e1ny sincs a vil\u00e1gon, \u00e9s hogy Isten sincs senki m\u00e1s, hanem csak egy.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert ha vannak is \u00fagynevezett istenek ak\u00e1r az \u00e9gben, ak\u00e1r a f\u00f6ld\u00f6n, a minthogy van sok isten \u00e9s sok \u00far;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal nek\u00fcnk egy Isten\u00fcnk van, az Atya, a kit\u00f5l [van] a mindens\u00e9g, mi is \u00f5 benne; \u00e9s egy Urunk, a J\u00e9zus Krisztus, a ki \u00e1ltal [van] a mindens\u00e9g, mi is \u00f5 \u00e1ltala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De nem mindenkiben van meg ez az ismeret; s\u00f5t n\u00e9melyek a b\u00e1lv\u00e1ny fel\u00f5l val\u00f3 lelkiismeret\u00f6k szerint mind mai napig mint b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozatot eszik, \u00e9s az \u00f5 lelkiismeret\u00f6k, mivelhogy er\u00f5telen, megfert\u00f5ztetik.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Pedig az eledel nem tesz minket kedvesekk\u00e9 Isten el\u00f5tt; mert ha esz\u00fcnk is, nem lesz\u00fcnk gazdagabbak; ha nem esz\u00fcnk is, nem lesz\u00fcnk szeg\u00e9nyebbek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "De megl\u00e1ss\u00e1tok, hogy ez a ti szabads\u00e1gtok valamik\u00e9pen botr\u00e1nkoz\u00e1sukra ne legyen az er\u00f5teleneknek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert ha valaki megl\u00e1t t\u00e9ged, a kinek ismereted van, hogy a b\u00e1lv\u00e1nytemplomn\u00e1l vend\u00e9geskedel, annak lelkiismerete, mivelhogy er\u00f5telen, nem arra ind\u00edttatik-\u00e9, hogy megegye a b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozatot?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s a te ismereted miatt elk\u00e1rhozik a te er\u00f5telen aty\u00e1dfia, a ki\u00e9rt Krisztus meghalt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00cdgy azt\u00e1n, mikor az atyafiak ellen v\u00e9tkeztek, \u00e9s az \u00f5 er\u00f5telen lelkiismeret\u00fcket megs\u00e9rtitek, a Krisztus ellen v\u00e9tkeztek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt, ha eledel botr\u00e1nkoztatja meg az \u00e9n aty\u00e1mfi\u00e1t, ink\u00e1bb soha sem eszem h\u00fast, hogy az \u00e9n aty\u00e1mfi\u00e1t meg ne botr\u00e1nkoztassam.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Nem vagyok-\u00e9 apostol? Nem vagyok-\u00e9 szabad? Nem l\u00e1ttam-\u00e9 J\u00e9zus Krisztust, a mi Urunkat? Nem az \u00e9n munk\u00e1m vagytok-\u00e9 ti az \u00darban?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ha egyebeknek nem vagyok apostoluk, de bizony n\u00e9ktek az vagyok, mert az \u00e9n apostols\u00e1gomnak pecs\u00e9tje az \u00darban ti vagytok.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ez az \u00e9n v\u00e9delmem azok ellen\u00e9ben, a kik v\u00e1dolnak engem.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Nincsen-\u00e9 arra jogunk, hogy egy\u00fcnk \u00e9s igyunk?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Nincsen-\u00e9 arra jogunk, hogy kereszty\u00e9n feles\u00e9g\u00fcnket magunkkal hordozzuk, mint a t\u00f6bbi apostolok is \u00e9s az \u00darnak atyjafiai \u00e9s K\u00e9f\u00e1s?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Avagy csak nekem \u00e9s Barnab\u00e1snak nincs-\u00e9 jogunk, hogy ne dolgozzunk?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kicsoda katon\u00e1skodik valaha a maga zsoldj\u00e1n? Kicsoda pl\u00e1nt\u00e1l sz\u00f5l\u00f5t, \u00e9s nem eszik annak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l? Vagy kicsoda legeltet ny\u00e1jat, \u00e9s nem eszik a ny\u00e1jnak tej\u00e9b\u00f5l?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Vajjon emberi m\u00f3don besz\u00e9lem-\u00e9 ezeket? vagy nem ezeket mondja-\u00e9 a t\u00f6rv\u00e9ny is?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert a M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben meg van \u00edrva: Ne k\u00f6sd fel a nyomtat\u00f3 \u00f6k\u00f6rnek sz\u00e1j\u00e1t. Avagy az \u00f6kr\u00f6kre van-\u00e9 az Istennek gondja?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Avagy nem \u00e9rett\u00fcnk mondja-\u00e9 \u00e1ltal\u00e1ban? Mert mi \u00e9rett\u00fcnk \u00edratott meg, hogy a ki sz\u00e1nt, rem\u00e9nys\u00e9g alatt kell sz\u00e1ntania, \u00e9s a ki cs\u00e9pel, az \u00f5 rem\u00e9nys\u00e9g\u00e9ben r\u00e9szesnek lennie rem\u00e9nys\u00e9g alatt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ha mi n\u00e9ktek a lelkieket vetett\u00fck, nagy dolog- \u00e9, ha mi a ti testi javaitokat aratjuk?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha egyebek r\u00e9szes\u00fclnek a ti javaitokban, m\u00e9rt nem ink\u00e1bb mi? De mi nem \u00e9lt\u00fcnk e szabads\u00e1ggal; hanem mindent elt\u00fbr\u00fcnk, hogy valami akad\u00e1lyt ne g\u00f6rd\u00edts\u00fcnk a Krisztus evangy\u00e9lioma el\u00e9.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok-\u00e9, hogy a kik a szent dolgokban munk\u00e1lkodnak, a szent helyb\u00f5l \u00e9lnek, \u00e9s a kik az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl forgol\u00f3dnak, az olt\u00e1rral egy\u00fctt veszik el r\u00e9sz\u00fcket?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ekk\u00e9pen rendelte az \u00dar is, hogy a kik az evangy\u00e9liomot hirdetik, az evangy\u00e9liomb\u00f3l \u00e9ljenek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "De \u00e9n ezek k\u00f6z\u00fcl egygyel sem \u00e9ltem. Nem az\u00e9rt \u00edrtam azonban ezeket, hogy velem is \u00edgy t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k, mert jobb n\u00e9kem meghalnom, hogysem valaki hi\u00e1baval\u00f3v\u00e1 tegye az \u00e9n dicseked\u00e9semet.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert ha az evangy\u00e9liomot hirdetem, nem dicsekedhetem, mert sz\u00fcks\u00e9g k\u00e9nyszer\u00edt engem. Jaj ugyanis n\u00e9kem, ha az evangy\u00e9liomot nem hirdetem.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert ha akaratom szerint m\u00edvelem ezt, jutalmam van; ha pedig akaratom n\u00e9lk\u00fcl, s\u00e1f\u00e1rs\u00e1ggal b\u00edzattam meg.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Micsoda teh\u00e1t az \u00e9n jutalmam? Hogy pr\u00e9dik\u00e1l\u00e1sommal ingyenval\u00f3v\u00e1 tegyem a Krisztus evangy\u00e9liom\u00e1t, hogy ne haszn\u00e1ljam ki [ama] szabads\u00e1gomat az evangy\u00e9liom hirdet\u00e9s\u00e9n\u00e9l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert \u00e9n, noha mindenkivel szemben szabad vagyok, magamat mindenkinek szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 tettem, hogy a t\u00f6bbs\u00e9get megnyerjem.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s a zsid\u00f3knak zsid\u00f3v\u00e1 lettem, hogy zsid\u00f3kat nyerjek meg; a t\u00f6rv\u00e9ny alatt val\u00f3knak t\u00f6rv\u00e9ny alatt val\u00f3v\u00e1, hogy a t\u00f6rv\u00e9ny alatt val\u00f3kat megnyerjem;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3knak t\u00f6rv\u00e9nyn\u00e9lk\u00fcliv\u00e9, noha nem vagyok Isten t\u00f6rv\u00e9nye n\u00e9lk\u00fcl, hanem Krisztus t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9ben val\u00f3, hogy t\u00f6rv\u00e9ny n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3kat nyerjek meg.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az er\u00f5tleneknek er\u00f5telenn\u00e9 lettem, hogy az er\u00f5teleneket megnyerjem. Mindeneknek mindenn\u00e9 lettem, hogy minden m\u00f3don megtartsak n\u00e9melyeket.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ezt pedig az evangy\u00e9liom\u00e9rt m\u00edvelem, hogy r\u00e9szest\u00e1rs legyek abban.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Nem tudj\u00e1tok-\u00e9, hogy a kik versenyp\u00e1ly\u00e1n futnak, mindny\u00e1jan futnak ugyan, de egy veszi el a jutalmat? \u00dagy fussatok, hogy elvegy\u00e9tek.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mindaz pedig a ki p\u00e1lyafut\u00e1sban tusakodik, mindenben magat\u00fbrtet\u00f5; azok ugyan, hogy romland\u00f3 koszor\u00fat nyerjenek, mi pedig romolhatatlant.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9n az\u00e9rt \u00fagy futok, mint nem bizonytalanra; \u00fagy viaskodom, mint a ki nem leveg\u00f5t vagdos;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Hanem megsanyargatom testemet \u00e9s szolg\u00e1v\u00e1 teszem; hogy m\u00edg m\u00e1soknak pr\u00e9dik\u00e1lok, magam valami m\u00f3don m\u00e9ltatlann\u00e1 ne legyek.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Nem akarom pedig, hogy ne tudj\u00e1tok, aty\u00e1mfiai, hogy a mi aty\u00e1ink mindny\u00e1jan a felh\u00f5 alatt voltak, \u00e9s mindny\u00e1jan a tengeren mentek \u00e1ltal;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s mindny\u00e1jan M\u00f3zesre keresztelkedtek meg a felh\u00f5ben \u00e9s a tengerben;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mindny\u00e1jan egy lelki eledelt ettek;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mindny\u00e1jan egy lelki italt ittak, mert ittak a lelki k\u00f5szikl\u00e1b\u00f3l, a mely k\u00f6veti vala \u00f5ket, e k\u00f5szikla pedig a Krisztus volt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "De azoknak t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9t nem kedvel\u00e9 az Isten, mert elhull\u00e1nak a puszt\u00e1ban.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ezek pedig p\u00e9ld\u00e1ink l\u00f5nek, hogy mi ne k\u00edv\u00e1njunk gonosz dolgokat, a mik\u00e9pen azok k\u00edv\u00e1ntak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Se b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00f3k ne legyetek, mint azok k\u00f6z\u00fcl n\u00e9melyek, a mint meg van \u00edrva: Le\u00fcle a n\u00e9p enni \u00e9s inni, \u00e9s felkel\u00e9nek j\u00e1tszani.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Se pedig ne par\u00e1zn\u00e1lkodjunk mint azok k\u00f6z\u00fcl par\u00e1zn\u00e1lkodtak n\u00e9melyek, \u00e9s elestek egy napon huszonh\u00e1romezeren.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Se a Krisztust ne k\u00eds\u00e9rts\u00fck, a mint k\u00f6z\u00fcl\u00f6k k\u00eds\u00e9rtett\u00e9k n\u00e9melyek, \u00e9s elvesz\u00e9nek a k\u00edgy\u00f3k miatt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Se pedig ne z\u00fagol\u00f3djatok, mik\u00e9pen \u00f5 k\u00f6z\u00fcl\u00f6k z\u00fagol\u00f3d\u00e1nak n\u00e9melyek, \u00e9s elvesz\u00e9nek a puszt\u00edt\u00f3 \u00e1ltal.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mindezek pedig p\u00e9ldak\u00e9pen estek rajtok; meg\u00edrattak pedig a mi tanuls\u00e1gunkra, a kikhez az id\u00f5knek v\u00e9ge el\u00e9rkezett.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az\u00e9rt a ki azt hiszi, hogy \u00e1ll, megl\u00e1ssa, hogy el ne ess\u00e9k.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Nem egy\u00e9b, hanem csak emberi k\u00eds\u00e9rt\u00e9s esett rajtatok: de h\u00fb az Isten, a ki nem h\u00e1gy titeket feljebb k\u00eds\u00e9rtetni, mint elszenvedhetitek; s\u00f5t a k\u00eds\u00e9rt\u00e9ssel egyetemben a kimeneked\u00e9st is megadja majd, hogy elszenvedhess\u00e9tek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az\u00e9rt szerelmeseim, ker\u00fclj\u00e9tek a b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1st.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mint okosokhoz sz\u00f3lok, \u00edt\u00e9lj\u00e9tek meg ti, a mit mondok.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A h\u00e1laad\u00e1snak pohara, a melyet meg\u00e1ldunk, nem a Krisztus v\u00e9r\u00e9vel val\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk-\u00e9? A keny\u00e9r, a melyet megszeg\u00fcnk, nem a Krisztus test\u00e9vel val\u00f3 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk-\u00e9?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert egy a keny\u00e9r, egy test vagyunk sokan; mert mindny\u00e1jan az egy keny\u00e9rb\u00f5l r\u00e9szesed\u00fcnk.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Tekints\u00e9tek meg a test szerint val\u00f3 Izr\u00e1elt! A kik az \u00e1ldozatokat eszik, avagy nincsenek-\u00e9 k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben az olt\u00e1rral?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mit mondok teh\u00e1t? Hogy a b\u00e1lv\u00e1ny valami, vagy hogy a b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozat valami?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "S\u00f5t, hogy a mit a pog\u00e1nyok \u00e1ldoznak, \u00f6rd\u00f6g\u00f6knek \u00e1ldozz\u00e1k \u00e9s nem Istennek; nem akarom pedig, hogy ti az \u00f6rd\u00f6g\u00f6kkel legyetek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nem ihatj\u00e1tok az \u00dar pohar\u00e1t \u00e9s az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k pohar\u00e1t; nem lehettek az \u00dar asztal\u00e1nak \u00e9s az \u00f6rd\u00f6g\u00f6k asztal\u00e1nak r\u00e9szesei.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Vagy haragra ingerelj\u00fck az Urat? avagy er\u00f5sebbek vagyunk-\u00e9 n\u00e1l\u00e1n\u00e1l?\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Minden szabad n\u00e9kem, de nem minden haszn\u00e1l; minden szabad n\u00e9kem, de nem minden \u00e9p\u00edt.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Senki ne keresse, a mi az \u00f6v\u00e9, hanem kiki azt, a mi a m\u00e1s\u00e9.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mindent, a mit a m\u00e9sz\u00e1rsz\u00e9kben \u00e1rulnak, megegyetek, semmit sem tudakoz\u00f3dv\u00e1n a lelkiismeret miatt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mert az \u00dar\u00e9 a f\u00f6ld \u00e9s annak teljess\u00e9ge.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ha pedig valaki megh\u00edv titeket a hitetlenek k\u00f6z\u00fcl \u00e9s el akartok menni, mindent, a mit el\u00e9tek hoznak, megegyetek, semmit sem tudakoz\u00f3dv\u00e1n a lelkiismeret miatt.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "De ha valaki ezt mondja n\u00e9ktek: Ez b\u00e1lv\u00e1ny\u00e1ldozati h\u00fas, ne egy\u00e9tek meg a miatt, a ki megjelentette, \u00e9s a lelkiismeret\u00e9rt; mert az \u00dar\u00e9 a f\u00f6ld \u00e9s annak teljess\u00e9ge.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "De nem a tulajdon lelkiismeretet \u00e9rtem, hanem a m\u00e1sik\u00e9t. Mert mi\u00e9rt k\u00e1rhoztassa az \u00e9n szabads\u00e1gomat a m\u00e1s lelkiismerete?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ha pedig \u00e9n h\u00e1laad\u00e1ssal veszek r\u00e9szt, mi\u00e9rt k\u00e1romoltatom az\u00e9rt, a mi\u00e9rt \u00e9n h\u00e1l\u00e1kat adok?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Az\u00e9rt ak\u00e1r esztek, ak\u00e1r isztok, ak\u00e1rmit cselekesztek, mindent az Isten dics\u00f5s\u00e9g\u00e9re m\u00edveljetek.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Meg ne botr\u00e1nkoztass\u00e1tok se a zsid\u00f3kat, se a g\u00f6r\u00f6g\u00f6ket, se az Isten gy\u00fclekezet\u00e9t.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mik\u00e9pen \u00e9n is mindenkinek mindenben kedv\u00e9ben j\u00e1rok, nem keresv\u00e9n a magam haszn\u00e1t, hanem a sokas\u00e1g\u00e9t, hogy megtartassanak.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Legyetek az \u00e9n k\u00f6vet\u00f5im, mint \u00e9n is a Krisztus\u00e9.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "D\u00edcs\u00e9rlek pedig titeket aty\u00e1mfiai, hogy \u00e9n r\u00f3lam mindenben megeml\u00e9keztek, \u00e9s a mik\u00e9pen meghagytam n\u00e9ktek, rendel\u00e9seimet megtartj\u00e1tok.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Akarom pedig, hogy tudj\u00e1tok, hogy minden f\u00e9rfi\u00fanak feje a Krisztus; az asszonynak feje pedig a f\u00e9rfi\u00fa; a Krisztusnak feje pedig az Isten.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Minden f\u00e9rfi\u00fa, a ki befedett f\u00f5vel im\u00e1dkozik avagy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, megcs\u00fafolja az \u00f5 fej\u00e9t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Minden asszony pedig, a ki befedetlen f\u00f5vel im\u00e1dkozik avagy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, megcs\u00fafolja az \u00f5 fej\u00e9t, mert egy \u00e9s ugyanaz, mintha megnyiretett volna.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert ha az asszony nem fedi be fej\u00e9t, nyiretkezz\u00e9k is meg, hogy ha pedig \u00e9ktelen dolog asszonynak megnyiretkezni, vagy megberetv\u00e1ltatni, fedezze be az \u00f5 fej\u00e9t.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert a f\u00e9rfi\u00fanak nem kell befednie az \u00f5 fej\u00e9t, mivel \u00f5 az Istennek k\u00e9pe \u00e9s dics\u00f5s\u00e9ge; de az asszony a f\u00e9rfi\u00fa dics\u00f5s\u00e9ge.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert nem a f\u00e9rfi\u00fa van az asszonyb\u00f3l, hanem az asszony a f\u00e9rfi\u00fab\u00f3l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert nem is a f\u00e9rfi\u00fa teremtetett az asszony\u00e9rt, hanem az asszony a f\u00e9rfi\u00fa\u00e9rt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ez\u00e9rt kell az asszonynak hatalmi [jelt] viselni a fej\u00e9n az angyalok miatt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal sem f\u00e9rfi\u00fa nincs asszony n\u00e9lk\u00fcl, sem asszony f\u00e9rfi\u00fa n\u00e9lk\u00fcl az \u00darban.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert a mik\u00e9pen az asszony a f\u00e9rfi\u00fab\u00f3l van, azonk\u00e9pen a f\u00e9rfi\u00fa is az asszony \u00e1ltal, az eg\u00e9sz pedig az Istent\u00f5l.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Magatokban \u00edt\u00e9lj\u00e9tek meg: illend\u00f5 dolog-\u00e9 asszonynak fedetlen f\u00f5vel im\u00e1dni az Istent?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Avagy maga a term\u00e9szet is nem arra tan\u00edt-\u00e9 titeket, hogy ha a f\u00e9rfi\u00fa nagy hajat visel, cs\u00fafs\u00e1ga az n\u00e9ki?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Az asszonynak pedig, ha nagy haja van, \u00e9kess\u00e9g az n\u00e9ki; mert a haj f\u00e1tyol gyan\u00e1nt adatott n\u00e9ki.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ha pedig valakinek tetszik versengeni, nek\u00fcnk olyan szok\u00e1sunk nincsen, sem az Isten gy\u00fclekezeteinek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ezt pedig tudtotokra adv\u00e1n, nem d\u00edcs\u00e9rlek, hogy nem haszonnal, hanem k\u00e1rral gy\u00fblt\u00f6k egybe.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert el\u00f5sz\u00f6r is, mikor egybegy\u00fblt\u00f6k a gy\u00fclekezetben, hallom, hogy szakad\u00e1sok vannak k\u00f6ztetek; \u00e9s valami r\u00e9szben hiszem is.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert sz\u00fcks\u00e9g, hogy szakad\u00e1sok is legyenek k\u00f6ztetek, hogy a kipr\u00f3b\u00e1ltak nyilv\u00e1nval\u00f3kk\u00e1 legyenek ti k\u00f6ztetek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mikor teh\u00e1t egybegy\u00fblt\u00f6k egyazon helyre, nincs \u00farvacsor\u00e1j\u00e1val val\u00f3 \u00e9l\u00e9s:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert kiki az \u00f5 saj\u00e1t vacsor\u00e1j\u00e1t veszi el\u00f5 az ev\u00e9sn\u00e9l; \u00e9s n\u00e9mely \u00e9hezik, n\u00e9mely pedig d\u00f5zs\u00f6l.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "H\u00e1t nincsenek-\u00e9 h\u00e1zaitok az ev\u00e9sre \u00e9s iv\u00e1sra? Avagy az Isten gy\u00fclekezet\u00e9t vetitek-\u00e9 meg, \u00e9s azokat sz\u00e9gyen\u00edtitek-\u00e9 meg, a kiknek nincsen? Mit mondjak n\u00e9ktek? D\u00edcs\u00e9rjelek-\u00e9 titeket ebben? Nem d\u00edcs\u00e9rlek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mert \u00e9n az \u00dart\u00f3l vettem, a mit n\u00e9ktek el\u00f5t\u00f6kbe is adtam: hogy az \u00dar J\u00e9zus azon az \u00e9jszak\u00e1n, melyen el\u00e1rultat\u00e9k, vette a kenyeret,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1l\u00e1kat adv\u00e1n, megt\u00f6rte \u00e9s ezt mondotta: Vegy\u00e9tek, egy\u00e9tek! Ez az \u00e9n testem, mely ti \u00e9rettetek megt\u00f6retik; ezt cselekedj\u00e9tek az \u00e9n eml\u00e9kezetemre.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Hasonlatosk\u00e9pen a poh\u00e1rt is vette, minekut\u00e1na vacsor\u00e1lt volna, ezt mondv\u00e1n: E poh\u00e1r amaz \u00faj testamentom az \u00e9n v\u00e9rem \u00e1ltal; ezt cselekedj\u00e9tek, valamennyiszer issz\u00e1tok az \u00e9n eml\u00e9kezetemre.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mert valamennyiszer eszitek e kenyeret \u00e9s issz\u00e1tok e poh\u00e1rt, az \u00darnak hal\u00e1l\u00e1t hirdess\u00e9tek, a m\u00edg elj\u00f6vend.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az\u00e9rt a ki m\u00e9ltatlanul eszi e kenyeret, vagy issza az \u00darnak pohar\u00e1t, v\u00e9tkezik az \u00dar teste \u00e9s v\u00e9re ellen.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Pr\u00f3b\u00e1lja meg az\u00e9rt az ember mag\u00e1t, \u00e9s \u00fagy egy\u00e9k abb\u00f3l a keny\u00e9rb\u00f5l, \u00e9s \u00fagy igy\u00e9k abb\u00f3l a poh\u00e1rb\u00f3l,\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mert a ki m\u00e9ltatlanul eszik \u00e9s iszik, \u00edt\u00e9letet eszik \u00e9s iszik mag\u00e1nak, mivelhogy nem becs\u00fcli meg az \u00darnak test\u00e9t.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ez\u00e9rt van ti k\u00f6ztetek sok er\u00f5tlen \u00e9s beteg, \u00e9s alusznak sokan.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Mert ha mi \u00edt\u00e9ln\u00f5k magunkat, nem \u00edt\u00e9ltetn\u00e9nk el.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "De mikor \u00edt\u00e9ltet\u00fcnk, az \u00dart\u00f3l tan\u00edttatunk, hogy a vil\u00e1ggal egy\u00fctt el ne k\u00e1rhoztassunk.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Az\u00e9rt aty\u00e1mfiai, mikor egybegy\u00fblt\u00f6k az ev\u00e9sre, egym\u00e1st megv\u00e1rj\u00e1tok.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Ha pedig valaki \u00e9hezik, otthon egy\u00e9k, hogy \u00edt\u00e9letre ne gy\u00fbljetek egybe. A t\u00f6bbire n\u00e9zve, majd ha hozz\u00e1tok megyek, rendelkezem.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A lelki [aj\u00e1nd\u00e9kokra] n\u00e9zve pedig nem akarom, aty\u00e1mfiai, hogy tudatlanok legyetek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tudj\u00e1tok, hogy pog\u00e1nyok voltatok, vitetv\u00e9n, a mint vitettetek, a n\u00e9ma b\u00e1lv\u00e1nyokhoz.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az\u00e9rt tudtotokra adom n\u00e9ktek, hogy senki, a ki Istennek Lelke \u00e1ltal sz\u00f3l, nem mondja J\u00e9zust \u00e1tkozottnak; \u00e9s senki sem mondhatja \u00darnak J\u00e9zust, hanem csak a Szent L\u00e9lek \u00e1ltal.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9kokban pedig k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g van, de ugyanaz a L\u00e9lek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A szolg\u00e1latokban is k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g van, de ugyanaz az \u00dar.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g van a cselekedetekben is, de ugyanaz az Isten, a ki cselekszi mindezt mindenkiben.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mindenkinek azonban haszonra adatik a L\u00e9leknek kijelent\u00e9se.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "N\u00e9melyiknek ugyanis b\u00f6lcses\u00e9gnek besz\u00e9de adatik a L\u00e9lek \u00e1ltal; m\u00e1siknak pedig tudom\u00e1nynak besz\u00e9de ugyanazon L\u00e9lek szerint;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Egynek hit ugyanazon L\u00e9lek \u00e1ltal; m\u00e1snak pedig gy\u00f3gy\u00edt\u00e1s aj\u00e1nd\u00e9kai azon egy L\u00e9lek \u00e1ltal;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "N\u00e9melyiknek csodat\u00e9v\u00f5 er\u00f5knek munk\u00e1i; n\u00e9melyiknek meg pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s; n\u00e9melyiknek pedig lelkeknek meg\u00edt\u00e9l\u00e9se; m\u00e1siknak nyelvek nemei; m\u00e1snak pedig nyelvek magyar\u00e1z\u00e1sa;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "De mindezeket egy \u00e9s ugyanaz a L\u00e9lek cselekszi, osztogatv\u00e1n mindenkinek k\u00fcl\u00f6n, a mint akarja.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert a mik\u00e9pen a test egy \u00e9s sok tagja van, az egy testnek tagjai pedig, noha sokan vannak, mind egy test, azonk\u00e9pen a Krisztus is.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert hiszen egy L\u00e9lek \u00e1ltal mi mindny\u00e1jan egy testt\u00e9 kereszteltett\u00fcnk meg, ak\u00e1r zsid\u00f3k, ak\u00e1r g\u00f6r\u00f6g\u00f6k, ak\u00e1r szolg\u00e1k, ak\u00e1r szabadok; \u00e9s mindny\u00e1jan egy L\u00e9lekkel itattattunk meg.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert a test sem egy tag, hanem sok.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ha ezt mondan\u00e1 a l\u00e1b: mivelhogy nem k\u00e9z vagyok, nem vagyok a testb\u00f5l val\u00f3; avagy nem a testb\u00f5l val\u00f3-\u00e9 az\u00e9rt?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s ha a f\u00fcl ezt mondan\u00e1: mivelhogy nem vagyok szem, nem vagyok a testb\u00f5l val\u00f3; avagy nem a testb\u00f5l val\u00f3-\u00e9 az\u00e9rt?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ha az eg\u00e9sz test szem, hol a hall\u00e1s? ha az eg\u00e9sz hall\u00e1s, hol a szagl\u00e1s?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Most pedig az Isten elhelyezte a tagokat a testben egyenk\u00e9nt mindeniket, a mint akarta.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ha pedig az eg\u00e9sz egy tag volna hol volna a test?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00cdgy azonban sok tag [van] ugyan, de egy test.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nem mondhatja pedig a szem a k\u00e9znek: Nincs r\u00e1d sz\u00fcks\u00e9gem; vagy viszont a fej a l\u00e1baknak: Nem kelletek n\u00e9kem.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "S\u00f5t sokkal ink\u00e1bb, a melyek a test leger\u00f5telenebb tagjainak l\u00e1tszanak, azok igen sz\u00fcks\u00e9gesek:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s a melyeket a test tisztess\u00e9gtelenebb tagjainak tartunk, azoknak nagyobb tisztess\u00e9get tulajdon\u00edtunk; \u00e9s a melyek \u00e9ktelenek benn\u00fcnk, azok nagyobb \u00e9kess\u00e9gben r\u00e9szes\u00fclnek;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A melyek pedig \u00e9kesek benn\u00fcnk, azoknak nincs erre sz\u00fcks\u00e9g\u00f6k. De az Isten szerkeszt\u00e9 egybe a testet, az al\u00e1bbval\u00f3nak nagyobb tisztess\u00e9get adv\u00e1n,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Hogy ne legyen hasonl\u00e1s a testben, hanem ugyanarr\u00f3l gondoskodjanak egym\u00e1s\u00e9rt a tagok.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s ak\u00e1r szenved egy tag, vele egy\u00fctt szenvednek a tagok mind; ak\u00e1r tisztess\u00e9ggel illettetik egy tag, vele egy\u00fctt \u00f6r\u00fclnek a tagok mind.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ti pedig a Krisztus teste vagytok, \u00e9s tagjai r\u00e9sz szerint.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s pedig n\u00e9melyeket rendelt az Isten az anyaszentegyh\u00e1zban el\u00f5sz\u00f6r apostolokul, m\u00e1sodszor pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kul, harmadszor tan\u00edt\u00f3kul; azut\u00e1n csodat\u00e9v\u00f5 er\u00f5ket, azt\u00e1n gy\u00f3gy\u00edt\u00e1snak aj\u00e1nd\u00e9kait, gy\u00e1molokat, korm\u00e1nyokat, nyelvek nemeit.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Avagy mindny\u00e1jan apostolok-\u00e9? Vagy mindny\u00e1jan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k-\u00e9? Avagy mindny\u00e1jan tan\u00edt\u00f3k-\u00e9? Vagy mindny\u00e1jan csodat\u00e9v\u00f5 er\u00f5k-\u00e9?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Avagy mindny\u00e1joknak van-\u00e9 gy\u00f3gy\u00edt\u00e1sra val\u00f3 aj\u00e1nd\u00e9ka? Vagy mindny\u00e1jan sz\u00f3lnak-\u00e9 nyelveken? Vagy mindny\u00e1jan magyar\u00e1znak-\u00e9?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Igyekezzetek pedig a hasznosabb aj\u00e1nd\u00e9kokra. \u00c9s ezenfel\u00fcl m\u00e9g egy kiv\u00e1ltk\u00e9pen val\u00f3 \u00fatat mutatok n\u00e9ktek.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ha embereknek vagy angyaloknak nyelv\u00e9n sz\u00f3lok is, szeretet pedig nincsen \u00e9n bennem, olyann\u00e1 lettem, mint a zeng\u00f5 \u00e9rcz vagy peng\u00f5 czimbalom.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s ha j\u00f6vend\u00f5t tudok is mondani, \u00e9s minden titkot \u00e9s minden tudom\u00e1nyt ismerek is; \u00e9s ha eg\u00e9sz hitem van is, \u00fagyannyira, hogy hegyeket mozd\u00edthatok ki hely\u00f6kr\u00f5l, szeretet pedig nincsen \u00e9n bennem, semmi vagyok.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ha vagyonomat mind fel\u00e9tetem is, \u00e9s ha testemet t\u00fbzre adom is, szeretet pedig nincsen \u00e9n bennem, semmi hasznom abb\u00f3l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A szeretet hossz\u00fat\u00fbr\u00f5, kegyes; a szeretet nem ir\u00edgykedik, a szeretet nem k\u00e9rkedik, nem fuvalkodik fel.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Nem cselekszik \u00e9ktelen\u00fcl, nem keresi a maga haszn\u00e1t, nem gerjed haragra, nem r\u00f3jja fel a gonoszt,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Nem \u00f6r\u00fcl a hamiss\u00e1gnak, de egy\u00fctt \u00f6r\u00fcl az igazs\u00e1ggal;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mindent elfedez, mindent hiszen, mindent rem\u00e9l, mindent elt\u00fbr.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A szeretet soha el nem fogy: de legyenek b\u00e1r j\u00f6vend\u00f5mond\u00e1sok, elt\u00f6r\u00f6ltetnek; vagy ak\u00e1r nyelvek, megsz\u00fcnnek; vagy ak\u00e1r ismeret, elt\u00f6r\u00f6ltetik.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert r\u00e9sz szerint van benn\u00fcnk az ismeret, r\u00e9sz szerint a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De mikor elj\u00f5 a teljess\u00e9g, a r\u00e9sz szerint val\u00f3 elt\u00f6r\u00f6ltetik.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mikor gyermek val\u00e9k, \u00fagy sz\u00f3ltam, mint gyermek, \u00fagy gondolkodtam, mint gyermek, \u00fagy \u00e9rtettem, mint gyermek: minekut\u00e1na pedig f\u00e9rfi\u00fav\u00e1 lettem, elhagytam a gyermekhez ill\u00f5 dolgokat.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert most t\u00fck\u00f6r \u00e1ltal hom\u00e1lyosan l\u00e1tunk, akkor pedig sz\u00ednr\u00f5l-sz\u00ednre; most r\u00e9sz szerint van bennem az ismeret, akkor pedig \u00fagy ismerek majd, a mint \u00e9n is megismertettem.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Most az\u00e9rt megmarad a hit, rem\u00e9ny, szeretet, e h\u00e1rom; ezek k\u00f6z\u00f6tt pedig legnagyobb a szeretet.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "K\u00f6vess\u00e9tek a szeretetet, k\u00edv\u00e1nj\u00e1tok a lelki [aj\u00e1nd\u00e9kokat,] legink\u00e1bb pedig, hogy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljatok.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert a ki nyelveken sz\u00f3l, nem embereknek sz\u00f3l, hanem az Istennek; mert senki sem \u00e9rti, hanem l\u00e9lekben besz\u00e9l titkos dolgokat.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A ki pedig pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, embereknek besz\u00e9l \u00e9p\u00fcl\u00e9sre, int\u00e9sre \u00e9s v\u00edgasztal\u00e1sra.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A ki nyelveken sz\u00f3l, mag\u00e1t \u00e9p\u00edti; de a ki pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l, a gy\u00fclekezetet \u00e9p\u00edti.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Szeretn\u00e9m ugyan, ha mindny\u00e1jan sz\u00f3ln\u00e1tok nyelveken, de ink\u00e1bb, hogy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ln\u00e1tok; mert nagyobb a pr\u00f3f\u00e9ta, mint nyelveken sz\u00f3l\u00f3, kiv\u00e9v\u00e9n, ha megmagyar\u00e1zza, hogy a gy\u00fclekezet \u00e9p\u00fclj\u00f6n.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ha m\u00e1r most, aty\u00e1mfiai, hozz\u00e1tok megyek, \u00e9s nyelveken sz\u00f3lok, mit haszn\u00e1lok n\u00e9ktek, ha vagy kijelent\u00e9sben, vagy ismeretben, vagy pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1sban, vagy tan\u00edt\u00e1sban nem sz\u00f3lok hozz\u00e1tok?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hiszen ha az \u00e9lettelen hangszerek, ak\u00e1r fuvola, ak\u00e1r czitera, nem adnak megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztethet\u00f5 hangokat, mim\u00f3don ismerj\u00fck meg, a mit fuvol\u00e1znak vagy cziter\u00e1znak?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert ha a trombita bizonytalan zeng\u00e9st t\u00e9szen, kicsoda k\u00e9sz\u00fcl a harczra?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Azonk\u00e9pen ti is, ha \u00e9rthet\u00f5 nyelven nem besz\u00e9ltek, mim\u00f3don \u00e9rtik meg, a mit sz\u00f3ltok? Csak a leveg\u00f5be fogtok besz\u00e9lni.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "P\u00e9lda mutatja, oly sokf\u00e9le sz\u00f3l\u00e1s van a vil\u00e1gon, \u00e9s azok k\u00f6z\u00fcl egy sem \u00e9rthetetlen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Hogyha az\u00e9rt nem tudom a sz\u00f3nak \u00e9rtelm\u00e9t, a besz\u00e9l\u00f5nek idegen leszek, \u00e9s a besz\u00e9l\u00f5 is idegen el\u00f5ttem.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Azonk\u00e9pen ti is, minthogy lelki aj\u00e1nd\u00e9kokat k\u00edv\u00e1ntok, a gy\u00fclekezet \u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9re igyekezzetek, hogy gyarapodjatok.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az\u00e9rt a ki nyelveken sz\u00f3l, im\u00e1dkozz\u00e9k, hogy megmagyar\u00e1zza.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert ha nyelvvel k\u00f6ny\u00f6rg\u00f6k, a lelkem k\u00f6ny\u00f6r\u00f6g, de \u00e9rtelmem gy\u00fcm\u00f6lcstelen.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hogy van h\u00e1t? Im\u00e1dkozom a l\u00e9lekkel, de im\u00e1dkozom az \u00e9rtelemmel is; \u00e9nekelek a l\u00e9lekkel, de \u00e9nekelek az \u00e9rtelemmel is.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert ha l\u00e9lekkel mondasz \u00e1ld\u00e1st, az ott l\u00e9v\u00f5 avatatlan mik\u00e9pen fog a te h\u00e1laad\u00e1sodra \u00c1ment mondani, mikor nem tudja, mit besz\u00e9lsz?\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert j\u00f3llehet, te sz\u00e9pen mondasz \u00e1ld\u00e1st, de m\u00e1s nem \u00e9p\u00fcl abb\u00f3l.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok az \u00e9n Istenemnek, hogy mindny\u00e1jatokn\u00e1l ink\u00e1bb tudok nyelveken sz\u00f3lni;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "De a gy\u00fclekezetben ink\u00e1bb akarok \u00f6t sz\u00f3t sz\u00f3lani \u00e9rtelemmel, hogy egyebeket is tan\u00edtsak, hogy nem mint t\u00edzezer sz\u00f3t nyelveken.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Aty\u00e1mfiai, ne legyetek gyermekek \u00e9rtelemben; hanem a gonoszs\u00e1gban legyetek gyermekek, \u00e9rtelemben pedig \u00e9rettek legyetek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9nyben meg van \u00edrva: Idegen nyelveken \u00e9s idegen ajkakkal sz\u00f3lok e n\u00e9pnek, \u00e9s \u00edgy sem hallgatnak r\u00e1m, azt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A nyelvek teh\u00e1t jel\u00fcl vannak, nem a h\u00edv\u00f5knek, hanem a hitetleneknek; a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1s pedig nem a hitetleneknek, hanem a h\u00edv\u00f5knek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Az\u00e9rt ha az eg\u00e9sz gy\u00fclekezet egybegy\u00fbl \u00e9s mindny\u00e1jan nyelveken sz\u00f3lnak, bemenv\u00e9n az idegenek vagy hitetlenek, nem azt mondj\u00e1k-\u00e9, hogy \u00f5rj\u00f6ngt\u00f6k?\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "De ha mindny\u00e1jan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lnak \u00e9s bemegy egy hitetlen, vagy avatatlan, az mindenekt\u00f5l megfeddetik, mindenekt\u00f5l meg\u00edt\u00e9ltetik,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s ilyen m\u00f3don az \u00f5 sz\u00edv\u00e9nek titkai nyilv\u00e1nval\u00f3kk\u00e1 lesznek; \u00e9s \u00edgy arczra borulva im\u00e1dja az Istent, hirdetv\u00e9n, hogy bizonynyal az Isten lakik ti bennetek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Hogy van h\u00e1t aty\u00e1mfiai? Mikor egybegy\u00fblt\u00f6k, mindeniteknek van zsolt\u00e1ra, tan\u00edt\u00e1sa, nyelve, kijelent\u00e9se, magyar\u00e1zata. Mindenek \u00e9p\u00fcl\u00e9sre legyenek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ha valaki nyelveken sz\u00f3l, kett\u00f5 vagy legfeljebb h\u00e1rom legyen, m\u00e9gpedig egym\u00e1s ut\u00e1n; \u00e9s egy magyar\u00e1zza meg:\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ha pedig nincsen magyar\u00e1z\u00f3, hallgasson a gy\u00fclekezetben; hanem mag\u00e1nak sz\u00f3ljon \u00e9s az Istennek.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k pedig ketten vagy h\u00e1rman besz\u00e9ljenek; \u00e9s a t\u00f6bbiek \u00edt\u00e9lj\u00e9k meg.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "De ha egy m\u00e1sik ott \u00fcl\u00f5 vesz kijelent\u00e9st, az els\u00f5 hallgasson.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Mert egyenk\u00e9nt mindny\u00e1jan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lhattok, hogy mindenki tanuljon, \u00e9s mindenki v\u00edgasztal\u00e1st vegyen;\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s a pr\u00f3f\u00e9talelkek engednek a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak;\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mert az Isten nem a visszavon\u00e1snak, hanem a b\u00e9kess\u00e9gnek [Istene;] mik\u00e9nt a szentek minden gy\u00fclekezet\u00e9ben.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A ti asszonyaitok hallgassanak a gy\u00fclekezetekben, mert nincsen megengedve n\u00e9kik, hogy sz\u00f3ljanak; hanem engedelmesek legyenek, a mint a t\u00f6rv\u00e9ny is mondja.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Hogyha pedig tanulni akarnak valamit, k\u00e9rdezz\u00e9k meg otthon az \u00f5 f\u00e9rj\u00fcket; mert \u00e9ktelen dolog asszonynak sz\u00f3lni a gy\u00fclekezetben.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Avagy ti t\u00f5letek sz\u00e1rmazott-\u00e9 az Isten besz\u00e9de, avagy csak hozz\u00e1tok jutott el?\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ha valaki azt hiszi, hogy \u00f5 pr\u00f3f\u00e9ta, vagy lelki aj\u00e1nd\u00e9k r\u00e9szese, vegye esz\u00e9be, hogy a miket n\u00e9ktek \u00edrok, az \u00dar rendeletei azok.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "A ki pedig tudatlan, legyen tudatlan.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Az\u00e9rt aty\u00e1mfiai t\u00f6rekedjetek pr\u00f3f\u00e9t\u00e1l\u00e1sra, \u00e9s a nyelveken sz\u00f3l\u00e1st se tilts\u00e1tok.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Mindenek \u00e9kesen \u00e9s j\u00f3 renddel legyenek.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Eszetekbe juttatom tov\u00e1bb\u00e1, aty\u00e1mfiai, az evangy\u00e9liomot, melyet hirdettem n\u00e9ktek, melyet be is vettetek, melyben \u00e1llotok is,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A mely \u00e1ltal \u00fcdv\u00f6z\u00fclt\u00f6k is, ha megtartj\u00e1tok, a min\u00e9m\u00fb besz\u00e9ddel hirdettem n\u00e9ktek, hacsak nem hi\u00e1ba lettetek h\u00edv\u00f5kk\u00e9.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert azt adtam el\u00f5t\u00f6kbe f\u00f5k\u00e9pen, a mit \u00e9n is \u00fagy vettem, hogy a Krisztus meghalt a mi b\u00fbneink\u00e9rt az \u00edr\u00e1sok szerint;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s hogy eltemettetett; \u00e9s hogy felt\u00e1madott a harmadik napon az \u00edr\u00e1sok szerint;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s hogy megjelent K\u00e9f\u00e1snak; azut\u00e1n a tizenkett\u00f5nek;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Azut\u00e1n megjelent t\u00f6bb mint \u00f6tsz\u00e1z atyafinak egyszerre, kik k\u00f6z\u00fcl a legt\u00f6bben mind m\u00e1ig \u00e9lnek, n\u00e9melyek azonban el is aludtak;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Azut\u00e1n megjelent Jakabnak; azut\u00e1n mind az apostoloknak;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Legutolszor pedig mindenek k\u00f6z\u00f6tt, mint egy id\u00e9tlennek, n\u00e9kem is megjelent.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert \u00e9n vagyok a legkisebb az apostolok k\u00f6z\u00f6tt, ki nem vagyok m\u00e9lt\u00f3, hogy apostolnak neveztessem, mert h\u00e1borgattam az Istennek anyaszentegyh\u00e1z\u00e1t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De Isten kegyelme \u00e1ltal vagyok, a mi vagyok; \u00e9s az \u00f5 hozz\u00e1m val\u00f3 kegyelme nem l\u00f5n hi\u00e1baval\u00f3; s\u00f5t t\u00f6bbet munk\u00e1lkodtam, mint azok mindny\u00e1jan de nem \u00e9n, hanem az Istennek velem val\u00f3 kegyelme.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ak\u00e1r \u00e9n az\u00e9rt, ak\u00e1r azok, \u00edgy pr\u00e9dik\u00e1lunk, \u00e9s \u00edgy lettetek ti h\u00edv\u00f5kk\u00e9.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha az\u00e9rt Krisztusr\u00f3l hirdettetik, hogy a halottak k\u00f6z\u00fcl felt\u00e1madott, mim\u00f3don mondj\u00e1k n\u00e9melyek ti k\u00f6ztetek, hogy nincsen halottak felt\u00e1mad\u00e1sa?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert ha nincsen halottak felt\u00e1mad\u00e1sa, akkor Krisztus sem t\u00e1madott fel.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ha pedig Krisztus fel nem t\u00e1madott, akkor hi\u00e1baval\u00f3 a mi pr\u00e9dik\u00e1l\u00e1sunk, de hi\u00e1baval\u00f3 a ti hitetek is.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "S\u00f5t az Isten hamis bizonys\u00e1gtev\u00f5inek is tal\u00e1ltatunk, mivelhogy az Isten fel\u00f5l bizonys\u00e1got tett\u00fcnk, hogy felt\u00e1masztotta a Krisztust; a kit nem t\u00e1masztott fel, ha csakugyan nem t\u00e1madnak fel a halottak.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert ha a halottak fel nem t\u00e1madnak, a Krisztus sem t\u00e1madott fel.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ha pedig a Krisztus fel nem t\u00e1madott, hi\u00e1baval\u00f3 a ti hitetek; m\u00e9g b\u00fbneitekben vagytok.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A kik a Krisztusban elaludtak, azok is elvesztek teh\u00e1t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ha csak ebben az \u00e9letben rem\u00e9nyked\u00fcnk a Krisztusban, minden embern\u00e9l nyomorultabbak vagyunk.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c1mde Krisztus felt\u00e1madott a halottak k\u00f6z\u00fcl, zseng\u00e9j\u00f6k l\u00f5n azoknak, kik elaludtak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Miut\u00e1n ugyanis ember \u00e1ltal van a hal\u00e1l, szint\u00e9n ember \u00e1ltal van a halottak felt\u00e1mad\u00e1sa is.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert a mik\u00e9pen \u00c1d\u00e1mban mindny\u00e1jan meghalnak, azonk\u00e9pen a Krisztusban is mindny\u00e1jan megeleven\u00edttetnek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mindenki pedig a maga rendje szerint. Els\u00f5 zsenge a Krisztus; azut\u00e1n a kik a Krisztus\u00e9i, az \u00f5 elj\u00f6vetelekor.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Azt\u00e1n a v\u00e9g, mikor \u00e1tadja az orsz\u00e1got az Istennek \u00e9s Aty\u00e1nak; a mikor elt\u00f6r\u00f6l minden birodalmat \u00e9s minden hatalmat \u00e9s er\u00f5t.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mert addig kell n\u00e9ki uralkodnia, m\u00edgnem ellens\u00e9geit mind l\u00e1bai al\u00e1 veti.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mint utols\u00f3 ellens\u00e9g t\u00f6r\u00f6ltetik el a hal\u00e1l.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mert mindent az \u00f5 l\u00e1bai al\u00e1 vetett. Mikor pedig azt mondja, hogy minden al\u00e1ja van vetve, nyilv\u00e1nval\u00f3, hogy azon k\u00edv\u00fcl, a ki neki mindent al\u00e1vetett.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mikor pedig minden al\u00e1ja vettetett, akkor maga a Fi\u00fa is al\u00e1vettetik annak, a ki neki mindent al\u00e1vetett, hogy az Isten legyen minden mindenben.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nben mit cselekesznek azok, a kik a halottak\u00e9rt keresztelkednek meg, a halottak teljess\u00e9ggel nem t\u00e1madnak fel? Mi\u00e9rt is keresztelkednek meg a halottak\u00e9rt?\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mi is mi\u00e9rt vesz\u00e9lyeztetj\u00fck magunkat minden pillanatban?\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Naponk\u00e9nt hal\u00e1l r\u00e9v\u00e9n \u00e1llok. A veletek val\u00f3 dicseked\u00e9sre [mondom,] mely van n\u00e9kem a Krisztus J\u00e9zusban a mi Urunkban.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ha csak emberi m\u00f3don viaskodtam Ef\u00e9zusban a fenevadakkal, mi a hasznom abb\u00f3l, ha a halottak fel nem t\u00e1madnak? Egy\u00fcnk \u00e9s igyunk, holnap \u00fagyis meghalunk!\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ne t\u00e9velyegjetek. J\u00f3 erk\u00f6lcs\u00f6t megrontanak gonosz t\u00e1rsas\u00e1gok.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Serkenjetek fel igaz\u00e1n \u00e9s ne v\u00e9tkezzetek; mert n\u00e9melyek nem ismerik Istent; megsz\u00e9gyen\u00edt\u00e9stekre mondom.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "De mondhatn\u00e1 valaki: Mi m\u00f3don t\u00e1madnak fel a halottak? \u00e9s min\u00e9m\u00fb testtel j\u00f6nnek ki?\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Balgatag! a mit te vetsz, nem elevenedik meg, hanemha megrothad\u00e1nd.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s abban, a mit elvetsz, nem azt a testet veted el, a mely majd kik\u00e9l, hanem puszta magot, tal\u00e1n b\u00faz\u00e1\u00e9t, vagy m\u00e1s egy\u00e9b\u00e9t.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Az Isten pedig testet \u00e1d annak, a mint akarta, \u00e9s pedig mindenf\u00e9le magnak az \u00f5 saj\u00e1t test\u00e9t.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Nem minden test azon egy test, hanem m\u00e1s az embereknek teste, m\u00e1s a barmoknak teste, m\u00e1s a halak\u00e9, m\u00e1s a madarak\u00e9.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s vannak mennyei testek \u00e9s f\u00f6ldi testek; de m\u00e1s a mennyeiek dics\u00f5s\u00e9ge, m\u00e1s a f\u00f6ldiek\u00e9.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "M\u00e1s a napnak dics\u00f5s\u00e9ge \u00e9s m\u00e1s a holdnak dics\u00f5s\u00e9ge \u00e9s m\u00e1s a csillagok dics\u00f5s\u00e9ge; mert csillag a csillagt\u00f3l k\u00fcl\u00f6nb\u00f6zik dics\u00f5s\u00e9gre n\u00e9zve.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "\u00c9pen\u00edgy a halottak felt\u00e1mad\u00e1sa is. Elvettetik romland\u00f3s\u00e1gban, felt\u00e1masztatik romolhatatlans\u00e1gban;\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Elvettetik gyal\u00e1zatoss\u00e1gban, felt\u00e1masztatik dics\u00f5s\u00e9gben; elvettetik er\u00f5telens\u00e9gben, felt\u00e1masztatik er\u00f5ben.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Elvettetik \u00e9rz\u00e9ki test, felt\u00e1masztatik lelki test. Van \u00e9rz\u00e9ki test, \u00e9s van lelki test is.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00cdgy is van meg\u00edrva: L\u00f5n az els\u00f5 ember, \u00c1d\u00e1m, \u00e9l\u00f5 l\u00e9lekk\u00e9; az utols\u00f3 \u00c1d\u00e1m megeleven\u00edt\u00f5 szellemm\u00e9.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "De nem a lelki az els\u00f5, hanem az \u00e9rz\u00e9ki, azut\u00e1n a lelki.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Az els\u00f5 ember f\u00f6ldb\u00f5l val\u00f3, f\u00f6ldi; a m\u00e1sodik ember, az \u00dar, mennyb\u00f5l val\u00f3.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "A milyen ama f\u00f6ldi, olyanok a f\u00f6ldiek is; \u00e9s a milyen ama mennyei, olyanok a mennyeiek is.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "\u00c9s a mik\u00e9pen hordtuk a f\u00f6ldinek \u00e1br\u00e1zatj\u00e1t, hordani fogjuk a mennyeinek \u00e1br\u00e1zatj\u00e1t is.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Azt pedig \u00e1ll\u00edtom aty\u00e1mfiai, hogy test \u00e9s v\u00e9r nem \u00f6r\u00f6k\u00f6lheti Isten orsz\u00e1g\u00e1t, sem a romland\u00f3s\u00e1g nem \u00f6r\u00f6kli a romolhatatlans\u00e1got.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 titkot mondok n\u00e9ktek. Mindny\u00e1jan ugyan nem aluszunk el, de mindny\u00e1jan elv\u00e1ltozunk.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Nagy hirtelen, egy szempillant\u00e1sban, az utols\u00f3 trombitasz\u00f3ra; mert trombita fog sz\u00f3lni, \u00e9s a halottak felt\u00e1madnak romolhatatlans\u00e1gban, \u00e9s mi elv\u00e1ltozunk.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "Mert sz\u00fcks\u00e9g, hogy ez a romland\u00f3 test romolhatatlans\u00e1got \u00f6lts\u00f6n mag\u00e1ra, \u00e9s e haland\u00f3 test halhatatlans\u00e1got \u00f6lts\u00f6n mag\u00e1ra.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "Mikor pedig ez a romland\u00f3 test romolhatatlans\u00e1gba \u00f6lt\u00f6zik, \u00e9s e haland\u00f3 halhatatlans\u00e1gba \u00f6lt\u00f6zik, akkor beteljes\u00fcl amaz ige, mely meg vagyon \u00edrva: Elnyeletett a hal\u00e1l diadalra.\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Hal\u00e1l! hol a te full\u00e1nkod? Pokol! hol a te diadalmad?\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "A hal\u00e1l full\u00e1nkja pedig a b\u00fbn; a b\u00fbn ereje pedig a t\u00f6rv\u00e9ny.\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "De h\u00e1la az Istennek, a ki a diadalmat adja n\u00e9k\u00fcnk a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal.\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "Az\u00e9rt szerelmes aty\u00e1mfiai er\u00f5sen \u00e1lljatok, mozd\u00edthatatlanul, buzg\u00f3lkodv\u00e1n az \u00darnak dolg\u00e1ban mindenkor, tudv\u00e1n, hogy a ti munk\u00e1tok nem hi\u00e1baval\u00f3 az \u00darban.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ami a szentek sz\u00e1m\u00e1ra val\u00f3 alamizsn\u00e1t illeti, a mik\u00e9pen Gal\u00e1czia gy\u00fclekezeteinek rendeltem, ti is azonk\u00e9pen cselekedjetek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A h\u00e9tnek els\u00f5 napj\u00e1n mindenitek tegye f\u00e9lre mag\u00e1n\u00e1l, a mit siker\u00fcl \u00f6sszegy\u00fbjtenie, hogy ne akkor t\u00f6rt\u00e9nj\u00e9k a gy\u00fbjt\u00e9s, a mikor odamegyek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mikor pedig meg\u00e9rkezem, a kiket javaltok leveleitek \u00e1ltal, azokat k\u00fcld\u00f6m el, hogy elvigy\u00e9k Jeruzs\u00e1lembe a ti aj\u00e1nd\u00e9kotokat.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ha pedig m\u00e9lt\u00f3 lesz, hogy \u00e9n is elmenjek, velem egy\u00fctt j\u00f6nnek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Elmegyek pedig ti hozz\u00e1tok, mikor Maced\u00f3ni\u00e1n \u00e1ltalmen\u00e9ndek: mert Maced\u00f3ni\u00e1n \u00e1ltalmegyek,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "N\u00e1latok azonban tal\u00e1n megmaradok, vagy ott is telelek, hogy ti k\u00eds\u00e9rjetek el, a hov\u00e1 men\u00e9ndek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert nem akarlak titeket \u00e9pen csak \u00e1tmenet k\u00f6zben l\u00e1tni, de rem\u00e9nylem, hogy valami ideig n\u00e1latok maradok, ha az \u00dar engedi.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ef\u00e9zusban pedig p\u00fcnk\u00f6sdig maradok.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert nagy kapu ny\u00edlott meg el\u00f5ttem \u00e9s hasznos, az ellens\u00e9g is sok.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hogyha pedig meg\u00e9rkezik Tim\u00f3theus, megl\u00e1ss\u00e1tok, hogy b\u00e1tors\u00e1gos marad\u00e1sa legyen n\u00e1latok; mert az \u00darnak dolg\u00e1t cselekszi, mint \u00e9n is.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Senki az\u00e9rt \u00f5t meg ne vesse: hanem bocs\u00e1ss\u00e1tok el \u00f5t b\u00e9kess\u00e9ggel, hogy hozz\u00e1m j\u00f6hessen; mert v\u00e1rom \u00f5t az atyafiakkal egy\u00fctt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A mi pedig Apoll\u00f3s atyafit illeti, igen k\u00e9rtem \u00f5t, hogy menjen el hozz\u00e1tok az atyafiakkal egy\u00fctt: de semmik\u00e9ppen sem volt kedve, hogy most elmenjen; de majd elmegy, mihelyt j\u00f3 alkalmatoss\u00e1ga l\u00e9szen.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, \u00e1lljatok meg a hitben, legyetek f\u00e9rfiak, legyetek er\u00f5sek!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Minden dolgotok szeretetben menjen v\u00e9gbe!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Intelek pedig titeket, aty\u00e1mfiai, [hiszen] tudj\u00e1tok, hogy Stefan\u00e1snak h\u00e1zn\u00e9pe Akh\u00e1ja zseng\u00e9je, \u00e9s \u00f5k a szenteknek val\u00f3 szolg\u00e1latra adt\u00e1k magukat.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Hogy ti is engedelmeskedjetek az ilyeneknek, \u00e9s mindenkinek, a ki vel\u00f6k szolg\u00e1l \u00e9s f\u00e1rad.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00d6rvendezek pedig a Stefan\u00e1s, Fortun\u00e1tus \u00e9s Akhaikus elj\u00f6vetel\u00e9nek; mert a bennetek val\u00f3 fogyatkoz\u00e1st ezek bet\u00f6lt\u00f6tt\u00e9k.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert megnyugtatt\u00e1k az \u00e9n lelkemet \u00e9s a ti\u00e9teket is. Megbecs\u00fclj\u00e9tek az\u00e9rt az ilyeneket.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntenek titeket \u00c1zsia gy\u00fclekezetei; k\u00f6sz\u00f6ntenek titeket az \u00darban felette igen Akvila \u00e9s Prisczilla, a h\u00e1zukn\u00e1l lev\u00f5 gy\u00fclekezettel egybe.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntenek titeket az atyafiak mindny\u00e1jan. K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek egym\u00e1st szent cs\u00f3kkal.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A k\u00f6sz\u00f6nt\u00e9s a saj\u00e1t kezemmel, a P\u00e1l\u00e9val.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ha valaki nem szereti az \u00dar J\u00e9zus Krisztust, legyen \u00e1tkozott! Maran atha.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Az \u00dar J\u00e9zus Krisztusnak kegyelme veletek!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az \u00e9n szeretetem mindny\u00e1jatokkal a J\u00e9zus Krisztusban! \u00c1men.\n"
                }
            }
        }
    }
}