{
    "version": "karoli",
    "book_name": "1 John",
    "book_nr": "62",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A mi kezdett\u00f5l fogva vala, a mit hallottunk, a mit szemeinkkel l\u00e1ttunk , a mit szeml\u00e9lt\u00fcnk, \u00e9s kezeinkkel illett\u00fcnk, az \u00e9letnek \u00cdg\u00e9j\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "(\u00c9s az \u00e9let megjelent \u00e9s l\u00e1ttuk \u00e9s tanubizonys\u00e1got tesz\u00fcnk r\u00f3la \u00e9s hirdetj\u00fck n\u00e9ktek az \u00f6r\u00f6k \u00e9letet, a mely az Aty\u00e1n\u00e1l vala \u00e9s megjelent n\u00e9k\u00fcnk;)\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A mit hallottunk \u00e9s l\u00e1ttunk, hirdetj\u00fck n\u00e9ktek, hogy n\u00e9ktek is k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gtek legyen vel\u00fcnk, \u00e9s pedig a mi k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk az Aty\u00e1val \u00e9s az \u00f5 Fi\u00e1val, a J\u00e9zus Krisztussal.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s ezeket az\u00e9rt \u00edrjuk n\u00e9ktek, hogy \u00f6r\u00f6metek teljes legyen.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s ez az az \u00fczenet, a melyet t\u00f5le hallottunk \u00e9s hirdet\u00fcnk n\u00e9ktek, hogy az Isten vil\u00e1goss\u00e1g \u00e9s nincsen \u00f5 benne semmi s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ha azt mondjuk, hogy k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk van vele, \u00e9s s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben j\u00e1runk; hazudunk \u00e9s nem az igazs\u00e1got cselekeszsz\u00fck.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ha pedig a vil\u00e1goss\u00e1gban j\u00e1runk, a mint \u00f5 maga a vil\u00e1goss\u00e1gban van: k\u00f6z\u00f6ss\u00e9g\u00fcnk van egym\u00e1ssal, \u00e9s J\u00e9zus Krisztusnak, az \u00f5 Fi\u00e1nak v\u00e9re megtiszt\u00edt minket minden b\u00fbnt\u00f5l.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ha azt mondjuk, hogy nincsen b\u00fbn mi benn\u00fcnk, magunkat csaljuk meg \u00e9s igazs\u00e1g nincsen mi benn\u00fcnk.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ha megvalljuk b\u00fbneinket, h\u00fb \u00e9s igaz, hogy megbocs\u00e1ssa b\u00fbneinket \u00e9s megtiszt\u00edtson minket minden hamiss\u00e1gt\u00f3l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ha azt mondjuk, hogy nem v\u00e9tkezt\u00fcnk, hazugg\u00e1 teszsz\u00fck \u00f5t, \u00e9s az \u00f5 \u00edg\u00e9je nincsen mi benn\u00fcnk.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9n fiacsk\u00e1im, ezeket az\u00e9rt \u00edrom n\u00e9ktek, hogy ne v\u00e9tkezzetek. \u00c9s ha valaki v\u00e9tkezik, van Sz\u00f3sz\u00f3l\u00f3nk az Aty\u00e1n\u00e1l, az igaz J\u00e9zus Krisztus.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 engesztel\u00f5 \u00e1ldozat a mi v\u00e9tkeink\u00e9rt; de nemcsak a mienk\u00e9rt, hanem az eg\u00e9sz vil\u00e1g\u00e9rt is.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s arr\u00f3l tudjuk meg, hogy megismert\u00fck \u00f5t, ha az \u00f5 parancsolatait megtartjuk.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A ki ezt mondja: Ismerem \u00f5t, \u00e9s az \u00f5 parancsolatait nem tartja meg, hazug az, \u00e9s nincs meg abban az igazs\u00e1g.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A ki pedig megtartja az \u00f5 besz\u00e9d\u00e9t, abban val\u00f3s\u00e1ggal teljess\u00e9 lett az Isten szeretete. Err\u00f5l tudjuk meg, hogy \u00f5 benne vagyunk;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A ki azt mondja, hogy \u00f5 benne marad, annak \u00fagy kell j\u00e1rnia, a mint \u00f5 j\u00e1rt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Aty\u00e1mfiai, nem \u00faj parancsolatot \u00edrok n\u00e9ktek, hanem r\u00e9gi parancsolatot, a mely el\u00f5ttetek volt kezdett\u00f5l fogva; a r\u00e9gi parancsolat az \u00edge, a melyet hallottatok kezdett\u00f5l fogva.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Viszont \u00faj parancsolatot \u00edrok n\u00e9ktek, a mi igaz \u00f5 benne \u00e9s ti bennetek; mert a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g sz\u00fbnni kezd, \u00e9s az igaz vil\u00e1goss\u00e1g m\u00e1r f\u00e9nylik.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A ki azt mondja, hogy a vil\u00e1goss\u00e1gban van, \u00e9s gy\u00fbl\u00f6li az \u00f5 atyjafi\u00e1t az m\u00e9g mindig a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben van.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A ki szereti az \u00f5 atyjafi\u00e1t a vil\u00e1goss\u00e1gban marad, \u00e9s nincs benne botr\u00e1nkoz\u00e1sra val\u00f3.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A ki pedig gy\u00fbl\u00f6li az \u00f5 atyjafi\u00e1t, a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben van, \u00e9s a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gben j\u00e1r, \u00e9s nem tudja hov\u00e1 megy, mert a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g megvak\u00edtotta az \u00f5 szemeit.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00cdrok n\u00e9ktek, gyermekek, mert a ti b\u00fbneitek megbocs\u00e1ttattak az \u00f5 nev\u00e9\u00e9rt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cdrok n\u00e9ktek aty\u00e1k, mert megismert\u00e9tek azt, a ki kezdett\u00f5l fogva van. \u00cdrok n\u00e9ktek ifjak, mert meggy\u00f5zt\u00e9tek a gonoszt. \u00cdrok n\u00e9ktek fiacsk\u00e1k, mert megismert\u00e9tek az Aty\u00e1t.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00cdrtam n\u00e9ktek aty\u00e1k, mert megismert\u00e9tek azt, a ki kezdett\u00f5l fogva van. \u00cdrtam n\u00e9ktek ifjak, mert er\u00f5sek vagytok, \u00e9s az Isten \u00edg\u00e9je megmarad bennetek, \u00e9s meggy\u00f5zt\u00e9tek a gonoszt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ne szeress\u00e9tek a vil\u00e1got, se azokat, a mik a vil\u00e1gban vannak. Ha valaki a vil\u00e1got szereti, nincs meg abban az Atya szeretete.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert mindaz, a mi a vil\u00e1gban van, a test k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga, \u00e9s a szemek k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga, \u00e9s az \u00e9let k\u00e9rked\u00e9se nem az Aty\u00e1t\u00f3l van, hanem a vil\u00e1gb\u00f3l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s a vil\u00e1g elm\u00falik, \u00e9s annak k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga is; de a ki az Isten akarat\u00e1t cselekszi, megmarad \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Fiacsk\u00e1im, itt az utols\u00f3 \u00f3ra; \u00e9s a mint hallott\u00e1tok, hogy az antikrisztus elj\u00f5, \u00edgy most sok antikrisztus t\u00e1madt; a honnan tudjuk, hogy itt az utols\u00f3 \u00f3ra.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "K\u00f6z\u00fcl\u00fcnk v\u00e1ltak ki, de nem voltak k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk val\u00f3k; mert ha k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk val\u00f3k lettek volna, vel\u00fcnk maradtak volna; de hogy nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 legyen fel\u00f5l\u00fck, hogy nem mindny\u00e1jan k\u00f6z\u00fcl\u00fcnk val\u00f3k.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9ktek kenetetek van a Szentt\u00f5l, \u00e9s mindent tudtok.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nem az\u00e9rt \u00edrtam n\u00e9ktek, mivel nem ismeritek az igazs\u00e1got, hanem mivel ismeritek azt, \u00e9s mivel semmi sincsen az igazs\u00e1gb\u00f3l, a mi hazugs\u00e1g.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ki a hazug, ha nem az, a ki tagadja hogy a J\u00e9zus a Krisztus? Ez az antikrisztus, a ki tagadja az Aty\u00e1t \u00e9s a Fi\u00fat.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Senkiben nincs meg az Atya, a ki tagadja a Fi\u00fat. A ki vall\u00e1st tesz a Fi\u00far\u00f3l, abban az Atya is megvan.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A mit az\u00e9rt ti kezdett\u00f5l hallottatok, az maradjon meg bennetek. Ha bennetek marad az, a mit kezdett\u00f5l fogva hallottatok, ti is az Aty\u00e1ban \u00e9s a Fi\u00faban maradtok.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s az az \u00edg\u00e9ret, a melyet \u00f5 \u00edg\u00e9rt n\u00e9k\u00fcnk: az \u00f6r\u00f6k \u00e9let.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ezeket \u00edrtam n\u00e9ktek azok fel\u00f5l, a kik elhitetnek titeket.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s az a kenet, a melyet ti kaptatok t\u00f5le, bennetek marad, \u00e9s [\u00edgy] nincs sz\u00fcks\u00e9getek arra, hogy valaki tan\u00edtson titeket; hanem a mint az a kenet megtan\u00edt titeket mindenre, \u00fagy igaz [is] az \u00e9s nem hazugs\u00e1g, \u00e9s a mik\u00e9nt megtan\u00edtott titeket, \u00fagy maradjatok \u00f5 benne.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s most, fiacsk\u00e1im, maradjatok \u00f5 benne; hogy mikor megjelenik, bizodalmunk legyen, \u00e9s meg ne sz\u00e9gyen\u00fclj\u00fcnk el\u00f5tte az \u00f5 elj\u00f6vetelekor.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Ha tudj\u00e1tok, hogy \u00f5 igaz, tudj\u00e1tok, hogy a ki az igazs\u00e1got cselekszi, az mind t\u00f5le sz\u00fcletett.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "L\u00e1ss\u00e1tok milyen nagy szeretetet adott n\u00e9k\u00fcnk az Atya, hogy Isten fiainak neveztet\u00fcnk! A vil\u00e1g az\u00e9rt nem ismer minket, mert nem ismerte meg \u00d5t.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Szeretteim, most Isten gyermekei vagyunk, \u00e9s m\u00e9g nem lett nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1, hogy miv\u00e9 lesz\u00fcnk. De tudjuk, hogy ha nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 lesz, hasonl\u00f3kk\u00e1 lesz\u00fcnk \u00d5 hozz\u00e1; mert meg fogjuk \u00f5t l\u00e1tni, a mint van.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s a kiben megvan ez a rem\u00e9nys\u00e9g \u00d5 ir\u00e1nta, az mind megtiszt\u00edtja \u00f5 mag\u00e1t, a mik\u00e9pen \u00d5 is tiszta.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Valaki a b\u00fbnt cselekszi, az a t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9get is cselekszi; a b\u00fbn pedig a t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9g.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s tudj\u00e1tok, hogy \u00f5 az\u00e9rt jelent meg, hogy a mi b\u00fbneinket elvegye; \u00e9s \u00f5 benne nincsen b\u00fbn.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A ki \u00f5 benne marad, egy sem esik b\u00fbnbe; a ki b\u00fbnbe esik, egy sem l\u00e1tta \u00f5t, sem meg nem ismerte \u00f5t.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Fiacsk\u00e1im! senki el ne hitessen benneteket: a ki az igazs\u00e1got cselekszi, igaz az, a mik\u00e9nt \u00d5 is igaz:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A ki a b\u00fbnt cselekszi az \u00f6rd\u00f6gb\u00f5l van; mert az \u00f6rd\u00f6g kezdett\u00f5l fogva b\u00fbnben leledzik. Az\u00e9rt jelent meg az Istennek Fia, hogy az \u00f6rd\u00f6g munk\u00e1it lerontsa.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Senki sem cselekszik b\u00fbnt, a ki az Istent\u00f5l sz\u00fcletett, mert benne marad annak magva; \u00e9s nem cselekedhetik b\u00fbnt, mivelhogy Istent\u00f5l sz\u00fcletett.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Err\u00f5l ismerhet\u00f5k meg az Isten gyermekei \u00e9s az \u00f6rd\u00f6g gyermekei: a ki igazs\u00e1got nem cselekszik, az egy sem az Istent\u00f5l val\u00f3, \u00e9s az [sem], a ki nem szereti az \u00f5 atyjafi\u00e1t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert ez az \u00fczenet, a melyet kezdett\u00f5l fogva hallottatok, hogy szeress\u00fck egym\u00e1st;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Nem \u00fagy, mint Kain, [aki] a gonoszt\u00f3l vala, \u00e9s meggyilkol\u00e1 az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9t. \u00c9s mi\u00e9rt gyilkolta meg azt? Mivel az \u00f5 cselekedetei gonoszok val\u00e1nak, a testv\u00e9rei\u00e9 pedig igazak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ne csod\u00e1lkozzatok aty\u00e1mfiai, ha gy\u00fbl\u00f6l titeket a vil\u00e1g!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mi tudjuk, hogy \u00e1ltalment\u00fcnk a hal\u00e1lb\u00f3l az \u00e9letbe, mert szeretj\u00fck a mi aty\u00e1nkfiait. A ki nem szereti az \u00f5 atyjafi\u00e1t, a hal\u00e1lban marad.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A ki gy\u00fbl\u00f6li az \u00f5 atyjafi\u00e1t, mind embergyilkos az: \u00e9s tudj\u00e1tok, hogy egy embergyilkosnak sincs \u00f6r\u00f6k \u00e9lete, a mi megmaradhatna \u00f5 benne.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Arr\u00f3l ismert\u00fck meg a szeretetet, hogy \u00d5 az \u00f5 \u00e9let\u00e9t adta \u00e9rett\u00fcnk: mi is k\u00f6telesek vagyunk odaadni \u00e9let\u00fcnket a mi aty\u00e1nkfiai\u00e9rt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A kinek pedig van mib\u00f5l \u00e9lnie e vil\u00e1gon, \u00e9s eln\u00e9zi, hogy az \u00f5 atyjafia sz\u00fcks\u00e9gben van, \u00e9s elz\u00e1rja att\u00f3l az \u00f5 sz\u00edv\u00e9t, mik\u00e9pen marad meg abban az Isten szeretete?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Fiacsk\u00e1im, ne sz\u00f3val szeress\u00fcnk, se nyelvvel; hanem cselekedettel \u00e9s val\u00f3s\u00e1ggal.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s err\u00f5l ismerj\u00fck meg, hogy mi az igazs\u00e1gb\u00f3l vagyunk, \u00e9s \u00edgy tessz\u00fck b\u00e1tors\u00e1gosakk\u00e1 \u00f5 el\u00f5tte a mi sz\u00edveinket.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Hogy ha v\u00e1dol minket a sz\u00edv, mivelhogy nagyobb az Isten a mi sz\u00edv\u00fcnkn\u00e9l, \u00e9s mindent tud.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Szeretteim, ha sz\u00edv\u00fcnk nem v\u00e1dol minket, bizodalmunk van az Istenhez;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s ak\u00e1rmit k\u00e9rj\u00fcnk, megnyerj\u00fck t\u00f5le, mert megtartjuk az \u00f5 parancsolatait, \u00e9s azokat cselekeszsz\u00fck, a mik kedvesek el\u00f5tte.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ez pedig az \u00f5 parancsolata, hogy higyj\u00fcnk az \u00f5 Fi\u00e1nak, a J\u00e9zus Krisztusnak nev\u00e9ben, \u00e9s szeress\u00fck egym\u00e1st, a mint megparancsolta n\u00e9k\u00fcnk.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s a ki az \u00f5 parancsolatait megtartja, az \u00d5 benne marad \u00e9s \u00d5 is abban; \u00e9s abb\u00f3l ismerj\u00fck meg, hogy benn\u00fcnk marad, abb\u00f3l a L\u00e9lekb\u00f5l, a melyet n\u00e9k\u00fcnk adott.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Szeretteim, ne higyjetek minden l\u00e9leknek, hanem pr\u00f3b\u00e1lj\u00e1tok meg a lelkeket, ha Istent\u00f5l vannak-\u00e9; mert sok hamis pr\u00f3f\u00e9ta j\u00f6tt ki a vil\u00e1gba.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Err\u00f5l ismerj\u00e9tek meg az Isten Lelk\u00e9t: valamely l\u00e9lek J\u00e9zust testben megjelent Krisztusnak vallja, az Istent\u00f5l van;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s valamely l\u00e9lek nem vallja J\u00e9zust testben megjelent Krisztusnak, nincsen az Istent\u00f5l: \u00e9s az az antikrisztus [lelke,] a melyr\u00f5l hallott\u00e1tok, hogy elj\u00f5; \u00e9s most e vil\u00e1gban van m\u00e1r.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ti az Istent\u00f5l vagytok fiacsk\u00e1im, \u00e9s legy\u00f5zt\u00e9tek azokat; mert nagyobb az, a ki bennetek van, mint az, a ki e vil\u00e1gban van.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Azok a vil\u00e1gb\u00f3l val\u00f3k; az\u00e9rt a vil\u00e1g szerint besz\u00e9lnek, \u00e9s a vil\u00e1g hallgat r\u00e1jok.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mi az Istent\u00f5l vagyunk: a ki ismeri az Istent, hallgat re\u00e1nk, a ki nincsen az Istent\u00f5l, nem hallgat re\u00e1nk. Err\u00f5l ismerj\u00fck meg az igazs\u00e1gnak lelk\u00e9t \u00e9s a t\u00e9velyg\u00e9snek lelk\u00e9t.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Szeretteim, szeress\u00fck egym\u00e1st: mert a szeretet az Istent\u00f5l van; \u00e9s mindaz, a ki szeret, az Istent\u00f5l sz\u00fcletett, \u00e9s ismeri az Istent.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A ki nem szeret, nem ismerte meg az Istent; mert az Isten szeretet.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az \u00e1ltal lett nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 az Isten szeretete benn\u00fcnk, hogy az \u00f5 egysz\u00fcl\u00f6tt Fi\u00e1t elk\u00fcldte az Isten e vil\u00e1gra, hogy \u00e9lj\u00fcnk \u00e1ltala.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Nem abban van a szeretet, hogy mi szerett\u00fck az Istent, hanem hogy \u00f5 szeretett minket, \u00e9s elk\u00fcldte az \u00f5 Fi\u00e1t engesztel\u00f5 \u00e1ldozatul a mi b\u00fbneink\u00e9rt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Szeretteim, ha \u00edgy szeretett minket az Isten, nek\u00fcnk is szeretn\u00fcnk kell egym\u00e1st.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az Istent soha senki nem l\u00e1tta: Ha szeretj\u00fck egym\u00e1st, az Isten benn\u00fcnk marad, \u00e9s az \u00f5 szeretete teljess\u00e9 lett benn\u00fcnk:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Err\u00f5l ismerj\u00fck meg, hogy benne maradunk \u00e9s \u00f5 mibenn\u00fcnk; mert a maga Lelk\u00e9b\u00f5l adott min\u00e9k\u00fcnk.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s mi l\u00e1ttuk \u00e9s bizonys\u00e1got tesz\u00fcnk, hogy az Atya elk\u00fcldte a Fi\u00fat a vil\u00e1g \u00fcdv\u00f6z\u00edt\u00f5j\u00e9\u00fcl.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A ki vallja, hogy J\u00e9zus az Istennek Fia, az Isten megmarad abban, \u00e9s \u00f5 [is] az Istenben.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s mi megismert\u00fck \u00e9s elhitt\u00fck az Istennek ir\u00e1ntunk val\u00f3 szeretet\u00e9t. Az Isten szeretet; \u00e9s a ki a szeretetben marad, az Istenben marad, \u00e9s az Isten [is] \u00f5 benne.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Azzal lesz teljess\u00e9 a szeretet k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, hogy bizodalmunk van az \u00edt\u00e9let napj\u00e1hoz, mert a mint \u00f5 van, \u00fagy vagyunk mi is e vil\u00e1gban.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A szeretetben nincsen f\u00e9lelem; s\u00f5t a teljes szeretet ki\u00fbzi a f\u00e9lelmet, mert a f\u00e9lelem gy\u00f6trelemmel j\u00e1r: a ki pedig f\u00e9l, nem lett teljess\u00e9 a szeretetben.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mi szeress\u00fck \u00f5t; mert \u00f5 el\u00f5bb szeretett minket!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ha azt mondja valaki, hogy: Szeretem az Istent, \u00e9s gy\u00fbl\u00f6li a maga atyjafi\u00e1t, hazug az: mert a ki nem szereti a maga atyjafi\u00e1t, a kit l\u00e1t, hogyan szeretheti az Istent, a kit nem l\u00e1t?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az a parancsolatunk is van \u00f5 t\u00f5le, hogy a ki szereti az Istent, szeresse a maga atyjafi\u00e1t is.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mindaz, a ki hiszi, hogy J\u00e9zus a Krisztus, Istent\u00f5l sz\u00fcletett; \u00e9s mindaz, a ki szereti a sz\u00fcl\u00f5t, azt is szereti, a ki att\u00f3l sz\u00fcletett.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Abb\u00f3l ismerj\u00fck meg, hogy szeretj\u00fck az Isten gyermekeit, hogyha az Istent szeretj\u00fck, \u00e9s az \u00f5 parancsolatait megtartjuk.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert az az Isten szeretete, hogy megtartjuk az \u00f5 parancsolatait; az \u00f5 parancsolatai pedig nem nehezek.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert mindaz, a mi az Istent\u00f5l sz\u00fcletett, legy\u00f5zi a vil\u00e1got; \u00e9s az a gy\u00f5zedelem, a mely legy\u00f5zte a vil\u00e1got, a mi hit\u00fcnk.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ki az, a ki legy\u00f5zi a vil\u00e1got, ha nem az, a ki hiszi, hogy J\u00e9zus az Isten Fia?!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ez az, a ki v\u00edz \u00e9s v\u00e9r \u00e1ltal j\u00f5 vala, J\u00e9zus a Krisztus; nemcsak a v\u00edzzel, hanem a v\u00edzzel \u00e9s a v\u00e9rrel. \u00c9s a L\u00e9lek az, a mely bizonys\u00e1got tesz, mert a L\u00e9lek az igazs\u00e1g.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert h\u00e1rman vannak, a kik bizonys\u00e1got tesznek a mennyben, az Atya, az \u00cdge \u00e9s a Szent L\u00e9lek: \u00e9s ez a h\u00e1rom egy.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s h\u00e1rman vannak, a kik bizonys\u00e1got tesznek a f\u00f6ld\u00f6n, a L\u00e9lek, a v\u00edz \u00e9s a v\u00e9r; \u00e9s ez a h\u00e1rom [is] egy.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ha elfogadjuk az emberek bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9t, az Isten bizonys\u00e1gt\u00e9tele nagyobb: mert az Isten bizonys\u00e1gt\u00e9tele az, a melylyel bizonys\u00e1got tett az \u00f5 Fi\u00e1r\u00f3l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A ki hisz az Isten Fi\u00e1ban, bizonys\u00e1gt\u00e9tele van \u00f6nmag\u00e1ban. A ki nem hisz az Istennek, hazugg\u00e1 tette \u00f5t; mert nem hitt abban a bizonys\u00e1gt\u00e9telben, a melylyel bizonys\u00e1got tett Isten az \u00f5 Fi\u00e1r\u00f3l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s ez az a bizonys\u00e1gt\u00e9tel, hogy \u00f6r\u00f6k \u00e9letet adott n\u00e9k\u00fcnk az Isten \u00e9s ez az \u00e9let az \u00f5 Fi\u00e1ban van.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A ki\u00e9 a Fi\u00fa, az\u00e9 az \u00e9let: a kiben nincs meg az Isten Fia, az \u00e9let sincs meg abban.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ezeket \u00edrtam n\u00e9ktek, a kik hisztek az Isten Fi\u00e1nak nev\u00e9ben, hogy tudj\u00e1tok meg, hogy \u00f6r\u00f6k \u00e9letetek van, \u00e9s hogy higyjetek az Isten Fi\u00e1nak nev\u00e9ben.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s ez az a bizodalom, a melylyel \u00f5 hozz\u00e1 vagyunk, hogy ha k\u00e9r\u00fcnk valamit az \u00f5 akarata szerint, meghallgat minket:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s ha tudjuk, hogy meghallgat benn\u00fcnket, ak\u00e1rmit k\u00e9r\u00fcnk, tudjuk, hogy megvannak a k\u00e9r\u00e9seink, a melyeket k\u00e9rt\u00fcnk \u00f5 t\u00f5le.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ha valaki l\u00e1tja, hogy az \u00f5 atyjafia v\u00e9tkezik, [de] nem hal\u00e1los b\u00fbnt, k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj\u00f6n, \u00e9s [az] [Isten] \u00e9letet ad annak, a ki nem hal\u00e1los b\u00fbnnel v\u00e9tkezik. Van hal\u00e1los b\u00fbn; nem az ilyen\u00e9rt mondom, hogy k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj\u00f6n.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Minden igazs\u00e1gtalans\u00e1g b\u00fbn; de van nem hal\u00e1los b\u00fbn [is].\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Tudjuk, hogy valaki Istent\u00f5l sz\u00fcletett, nem v\u00e9tkezik: hanem a ki Istent\u00f5l sz\u00fcletett, meg\u00f5rzi mag\u00e1t, \u00e9s a gonosz nem illeti \u00f5t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Tudjuk, hogy Istent\u00f5l vagyunk, \u00e9s az eg\u00e9sz vil\u00e1g a gonoszs\u00e1gban vesztegel.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "De tudjuk [azt is,] hogy az Isten Fia elj\u00f6tt, \u00e9s \u00e9rtelmet adott n\u00e9k\u00fcnk arra, hogy megismerj\u00fck az igazat, \u00e9s [hogy] mi az igazban, az \u00f5 Fi\u00e1ban, a J\u00e9zus Krisztusban vagyunk. Ez az igaz Isten \u00e9s az \u00f6r\u00f6k \u00e9let.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Fiacsk\u00e1im, oltalmazz\u00e1tok meg magatokat a b\u00e1lv\u00e1nyokt\u00f3l. \u00c1men!\n"
                }
            }
        }
    }
}