{
    "version": "karoli",
    "book_name": "1 Peter",
    "book_nr": "60",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "P\u00e9ter, J\u00e9zus Krisztusnak apostola, a Pontusban, Gal\u00e1tzi\u00e1ban, Kappad\u00f3ci\u00e1ban, \u00c1zsi\u00e1ban \u00e9s Bithini\u00e1ban elsz\u00e9ledt j\u00f6vev\u00e9nyeknek,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A kik ki vannak v\u00e1lasztva az Atya Isten eleve rendel\u00e9se szerint, a L\u00e9lek megszentel\u00e9s\u00e9ben, engedelmess\u00e9gre \u00e9s J\u00e9zus Krisztus v\u00e9r\u00e9vel val\u00f3 meghint\u00e9sre: kegyelem \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g adass\u00e9k n\u00e9ktek b\u00f5s\u00e9gesen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c1ldott az Isten \u00e9s a mi Urunk J\u00e9zus Krisztusnak Atyja, a ki az \u00f5 nagy irgalmass\u00e1ga szerint \u00fajonnan sz\u00fblt minket \u00e9l\u00f5 rem\u00e9nys\u00e9gre J\u00e9zus Krisztusnak a hal\u00e1lb\u00f3l val\u00f3 felt\u00e1mad\u00e1sa \u00e1ltal,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Romolhatatlan, szepl\u00f5telen \u00e9s hervadhatatlan \u00f6r\u00f6ks\u00e9gre, a mely a mennyekben van fenntartva sz\u00e1munkra,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A kiket Isten hatalma \u00f5riz hit \u00e1ltal az idvess\u00e9gre, a mely k\u00e9szen van, hogy az utols\u00f3 id\u00f5ben nyilv\u00e1nval\u00f3v\u00e1 legyen.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A melyben \u00f6rvendeztek, noha most kiss\u00e9, ha meg kell lenni, szomorkodtok k\u00fcl\u00f6nf\u00e9le k\u00eds\u00e9rt\u00e9sek k\u00f6z\u00f6tt,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hogy a ti kipr\u00f3b\u00e1lt hitetek, a mi sokkal becsesebb a veszend\u00f5, de t\u00fbz \u00e1ltal kipr\u00f3b\u00e1lt aranyn\u00e1l, d\u00edcs\u00e9retre, tisztess\u00e9gre \u00e9s dics\u00f5s\u00e9gre m\u00e9lt\u00f3nak tal\u00e1ltass\u00e9k a J\u00e9zus Krisztus megjelen\u00e9sekor;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A kit, noha nem l\u00e1ttatok, szerettek; a kiben, noha most nem l\u00e1tj\u00e1tok, de hisztek [benne], kibesz\u00e9lhetetlen \u00e9s dics\u00f5\u00fclt \u00f6r\u00f6mmel \u00f6rvendeztek:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "El\u00e9rv\u00e9n hitetek cz\u00e9lj\u00e1t, a l\u00e9lek idvess\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A mely idvess\u00e9g fel\u00f5l tudakoz\u00f3dtak \u00e9s nyomoz\u00f3dtak a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k, a kik az ir\u00e1ntatok val\u00f3 kegyelem fel\u00f5l j\u00f6vend\u00f6ltek:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Nyomoz\u00f3dv\u00e1n, hogy mely vagy milyen id\u00f5re jelent\u00e9 [azt] ki a Krisztusnak \u00f5 benn\u00f6k lev\u00f5 Lelke, a ki eleve bizonys\u00e1got tett a Krisztus szenved\u00e9seir\u00f5l \u00e9s az azok ut\u00e1n val\u00f3 dics\u00f5s\u00e9gr\u00f5l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A kiknek megjelentetett, hogy nem magoknak, hanem n\u00e9k\u00fcnk szolg\u00e1ltak azokkal, a melyeket most hirdetnek n\u00e9ktek azok, a kik pr\u00e9dik\u00e1lt\u00e1k n\u00e9ktek az evangy\u00e9liomot az egekb\u00f5l k\u00fcld\u00f6tt Szent L\u00e9lek \u00e1ltal; a mikbe angyalok v\u00e1gyakoznak betekinteni.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt fel\u00f6vezv\u00e9n elm\u00e9tek derekait, mint j\u00f3zanok, t\u00f6k\u00e9letesen rem\u00e9nykedjetek abban a kegyelemben, a melyet a J\u00e9zus Krisztus hoz n\u00e9ktek, mikor megjelen.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mint engedelmes gyermekek ne szabj\u00e1tok magatokat a ti el\u00f5bbi k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaitokhoz, a melyek tudatlans\u00e1gotok alatt voltak bennetek;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hanem a mik\u00e9pen szent az, a ki elh\u00edvott titeket, ti is szentek legyetek teljes \u00e9letetekben;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert meg van \u00edrva: Szentek legyetek, mert \u00e9n szent vagyok.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s ha Aty\u00e1nak h\u00edvj\u00e1tok \u00f5t, a ki szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl \u00edt\u00e9l, kinek- kinek cselekedete szerint, f\u00e9lelemmel t\u00f6lts\u00e9tek a ti j\u00f6vev\u00e9nys\u00e9gtek idej\u00e9t:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Tudv\u00e1n, hogy nem veszend\u00f5 holmin, ez\u00fcst\u00f6n vagy aranyon v\u00e1ltattatok meg a ti aty\u00e1itokt\u00f3l \u00f6r\u00f6k\u00f6lt hi\u00e1baval\u00f3 \u00e9letetekb\u00f5l;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Hanem dr\u00e1ga v\u00e9ren, mint hib\u00e1tlan \u00e9s szepl\u00f5tlen b\u00e1r\u00e1ny\u00e9n, a Krisztus\u00e9n:\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A ki eleve el volt ugyan rendelve, a vil\u00e1g megalap\u00edt\u00e1sa el\u00f5tt, megjelent pedig az id\u00f5k v\u00e9g\u00e9n ti \u00e9rettetek,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A kik \u00f5 \u00e1ltala hisztek Istenben, a ki felt\u00e1masztotta \u00f5t a hal\u00e1lb\u00f3l \u00e9s dics\u00f5s\u00e9get adott n\u00e9ki; hogy a ti hitetek rem\u00e9nys\u00e9g is legyen Istenben.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Lelketeket az igazs\u00e1g ir\u00e1nt val\u00f3 engedelmess\u00e9gben k\u00e9pmutat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 atyafi\u00fai szeretetre tiszt\u00edtv\u00e1n meg a L\u00e9lek \u00e1ltal, egym\u00e1st tiszta sz\u00edvb\u00f5l buzg\u00f3n szeress\u00e9tek;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mint a kik \u00fajonnan sz\u00fclettetek nem romland\u00f3 magb\u00f3l, de romolhatatlanb\u00f3l, Istennek \u00edg\u00e9je \u00e1ltal, a mely \u00e9l \u00e9s megmarad \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mert minden test olyan, mint a f\u00fb, \u00e9s az embernek minden dics\u00f5s\u00e9ge olyan, mint a f\u00fb vir\u00e1ga. Megsz\u00e1rad a f\u00fb, \u00e9s vir\u00e1ga elhull:\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "De az \u00dar besz\u00e9de megmarad \u00f6r\u00f6kk\u00e9. Ez pedig az a besz\u00e9d, a mely n\u00e9ktek hirdettetett.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Levetv\u00e9n az\u00e9rt minden gonoszs\u00e1got, minden \u00e1lnoks\u00e1got, k\u00e9pmutat\u00e1st, ir\u00edgyked\u00e9st, \u00e9s minden r\u00e1galmaz\u00e1st.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mint most sz\u00fcletett csecsem\u00f5k, a tiszta, hamis\u00edtatlan tej ut\u00e1n v\u00e1gyakozzatok, hogy azon n\u00f6vekedjetek;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mivelhogy \u00edzlelt\u00e9tek, hogy j\u00f3s\u00e1gos az \u00dar.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A kihez j\u00e1rulv\u00e1n, mint \u00e9l\u00f5, az emberekt\u00f5l ugyan megvetett, de Istenn\u00e9l v\u00e1lasztott, becses k\u00f5h\u00f6z,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ti magatok is mint \u00e9l\u00f5 k\u00f6vek \u00e9p\u00fcljetek fel lelki h\u00e1zz\u00e1, szent paps\u00e1gg\u00e1, hogy lelki \u00e1ldozatokkal \u00e1ldozzatok, a melyek kedvesek Istennek a J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az\u00e9rt van meg az \u00cdr\u00e1sban: \u00cdm\u00e9 szegeletk\u00f6vet teszek Sionban, a mely kiv\u00e1lasztott, becses; \u00e9s a ki hisz abban, meg nem sz\u00e9gyen\u00fcl.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Tisztess\u00e9g az\u00e9rt n\u00e9ktek, a kik hisztek; az engedetleneknek pedig: A k\u00f5, a melyet az \u00e9p\u00edt\u00f5k megvetettek, az lett a szegeletnek fej\u00e9v\u00e9 \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00e9snek k\u00f6v\u00e9v\u00e9 s botr\u00e1nkoz\u00e1snak szikl\u00e1j\u00e1v\u00e1;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A kik engedetlenek l\u00e9v\u00e9n, meg\u00fctk\u00f6znek az \u00edg\u00e9ben, a mire rendeltettek is.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ti pedig v\u00e1lasztott nemzets\u00e9g, kir\u00e1lyi paps\u00e1g, szent nemzet, megtart\u00e1sra val\u00f3 n\u00e9p vagytok, hogy hirdess\u00e9tek Annak hatalmas dolgait, a ki a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gb\u00f5l az \u00f5 csod\u00e1latos vil\u00e1goss\u00e1g\u00e1ra h\u00edvott el titeket;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A kik hajdan nem n\u00e9p [voltatok], most pedig Isten n\u00e9pe [vagytok;] a kik nem kegyelmezettek [voltatok,] most pedig kegyelmezettek [vagytok.]\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Szeretteim, k\u00e9rlek titeket, mint j\u00f6vev\u00e9nyeket \u00e9s idegeneket, tart\u00f3ztass\u00e1tok meg magatokat a testi k\u00edv\u00e1ns\u00e1gokt\u00f3l, a melyek a l\u00e9lek ellen vit\u00e9zkednek;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Magatokat a pog\u00e1nyok k\u00f6zt j\u00f3l viselv\u00e9n, hogy a miben r\u00e1galmaznak titeket mint gonoszt\u00e9v\u00f5ket, a j\u00f3 cselekedetekb\u00f5l, ha l\u00e1tj\u00e1k [azokat,] dics\u00f5\u00edts\u00e9k Istent a megl\u00e1togat\u00e1s napj\u00e1n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Engedelmeskedjetek az\u00e9rt minden emberi rendel\u00e9snek az \u00dar\u00e9rt: ak\u00e1r kir\u00e1lynak, mint felebbval\u00f3nak;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ak\u00e1r helytart\u00f3knak, mint a kiket \u00f5 k\u00fcld a gonoszt\u00e9v\u00f5k megb\u00fcntet\u00e9s\u00e9re, a j\u00f3l cselekv\u00f5knek pedig d\u00edcs\u00e9r\u00e9s\u00e9re.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert \u00fagy van az Isten akaratja, hogy j\u00f3t cselekedv\u00e9n, eln\u00e9m\u00edts\u00e1tok a balgatag emberek tudatlans\u00e1g\u00e1t;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mint szabadok, \u00e9s nem mint a kikn\u00e9l a szabads\u00e1g a gonoszs\u00e1g pal\u00e1stja, hanem mint Istennek szolg\u00e1i.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mindenkit tiszteljetek, az atyafi\u00fas\u00e1got szeress\u00e9tek; az Istent f\u00e9lj\u00e9tek; a kir\u00e1lyt tisztelj\u00e9tek.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A csel\u00e9dek teljes f\u00e9lelemmel engedelmeskedjenek az uraknak; nem csak a j\u00f3knak \u00e9s k\u00edm\u00e9leteseknek, de a sz\u00edvteleneknek is.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert az kedves dolog, ha valaki Istenr\u00f5l val\u00f3 meggy\u00f5z\u00f5d\u00e9s\u00e9\u00e9rt t\u00fbr keser\u00fbs\u00e9geket, m\u00e9ltatlanul szenvedv\u00e9n.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert micsoda dics\u00f5s\u00e9g az, ha v\u00e9tkezve \u00e9s arczul veretve t\u00fbrt\u00f6k? de ha j\u00f3t cselekedve \u00e9s [m\u00e9gis] szenvedve t\u00fbrt\u00f6k, ez kedves dolog Istenn\u00e9l.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert arra h\u00edvattatok el; hiszen Krisztus is szenvedett \u00e9rettetek, n\u00e9ktek p\u00e9ld\u00e1t hagyv\u00e1n, hogy az \u00f5 nyomdokait k\u00f6vess\u00e9tek:\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A ki b\u00fbnt nem cselekedett, sem a sz\u00e1j\u00e1ban \u00e1lnoks\u00e1g nem tal\u00e1ltatott:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A ki szidalmaztatv\u00e1n, viszont nem szidalmazott, szenvedv\u00e9n nem fenyeget\u00f5z\u00f6tt; hanem hagyta az igazs\u00e1gosan \u00edt\u00e9l\u00f5re:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A ki a mi b\u00fbneinket maga vitte fel test\u00e9ben a f\u00e1ra, hogy a b\u00fbn\u00f6knek meghalv\u00e1n, az igazs\u00e1gnak \u00e9lj\u00fcnk: a kinek sebeivel sz\u00f3gyultatok meg.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Mert olyanok val\u00e1tok, mint t\u00e9velyg\u00f5 juhok; de most megt\u00e9rtetek lelketek p\u00e1sztor\u00e1hoz \u00e9s felvigy\u00e1z\u00f3j\u00e1hoz.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9pen az asszonyok engedelmeskedjenek az \u00f5 f\u00e9rj\u00f6knek, hogy ha n\u00e9melyek nem engedelmeskedn\u00e9nek is az \u00edg\u00e9nek, feles\u00e9g\u00fck magaviselete \u00e1ltal \u00edge n\u00e9lk\u00fcl is megnyeressenek;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Szeml\u00e9lv\u00e9n a ti f\u00e9lelemben val\u00f3 feddhetetlen \u00e9leteteket.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A kiknek \u00e9kess\u00e9ge ne legyen k\u00fcls\u00f5, hajuknak fonogat\u00e1s\u00e1b\u00f3l \u00e9s aranynak felrak\u00e1s\u00e1b\u00f3l vagy \u00f6lt\u00f6z\u00e9kek felvev\u00e9s\u00e9b\u00f5l val\u00f3;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Hanem a sz\u00edvnek elrejtett embere, a szel\u00edd \u00e9s csendes l\u00e9lek romolhatatlans\u00e1g\u00e1val, a mi igen becses az Isten el\u00f5tt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert \u00edgy \u00e9kes\u00edtett\u00e9k magokat hajdan ama szent asszonyok is, a kik Istenben rem\u00e9nykedtek, engedelmeskedv\u00e9n az \u00f5 f\u00e9rj\u00f6knek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mik\u00e9nt S\u00e1ra engedelmeskedett \u00c1brah\u00e1mnak, ur\u00e1nak nevezv\u00e9n \u00f5t, a kinek gyermekei lettetek, ha j\u00f3t cselekesztek, \u00e9s semmi f\u00e9lelemt\u00f5l nem rettegtek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A f\u00e9rfiak hasonl\u00f3k\u00e9pen, egy\u00fctt lakjanak \u00e9rtelmes m\u00f3don [feles\u00e9g\u00fckkel,]az asszonyi nemnek, mint gy\u00f6ng\u00e9bb ed\u00e9nynek, tisztess\u00e9get t\u00e9v\u00e9n, mint a kik \u00f6r\u00f6k\u00f6s t\u00e1rsaik az \u00e9let kegyelm\u00e9ben; hogy a ti im\u00e1ds\u00e1gaitok meg ne hi\u00fasuljanak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "V\u00e9gezetre mindny\u00e1jan [legyetek] egy\u00e9rtelm\u00fbek, rokon\u00e9rzelm\u00fbek, atyafiszeret\u00f5k, irgalmasak, kegyesek:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nem fizetv\u00e9n gonoszszal a gonosz\u00e9rt, avagy szidalommal a szidalom\u00e9rt; s\u00f5t ellenkez\u00f5leg \u00e1ld\u00e1st mondv\u00e1n, tudva, hogy arra hivattatok el, hogy \u00e1ld\u00e1st \u00f6r\u00f6k\u00f6ljetek,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert a ki akarja az \u00e9letet szeretni, j\u00f3 napokat l\u00e1tni, tiltsa meg nyelv\u00e9t a gonoszt\u00f3l, \u00e9s ajkait, hogy ne sz\u00f3ljanak \u00e1lnoks\u00e1got:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Forduljon el a gonoszt\u00f3l, \u00e9s cselekedj\u00e9k j\u00f3t; keresse a b\u00e9kess\u00e9get, \u00e9s k\u00f6vesse azt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert az \u00dar szemei az igazakon [vannak], \u00e9s az \u00f5 f\u00fclei azoknak k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9sein; az \u00dar orcz\u00e1ja pedig a gonoszt cselekv\u00f5k\u00f6n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s kicsoda az, a ki b\u00e1ntalmaz titeket, ha a j\u00f3nak k\u00f6vet\u00f5i lesztek?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "De ha szenvedtek is az igazs\u00e1g\u00e9rt, boldogok [vagytok, ]azokt\u00f3l val\u00f3 f\u00e9lelemb\u00f5l pedig ne f\u00e9ljetek, se zavarba ne essetek;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Az \u00dar Istent pedig szentelj\u00e9tek meg a ti sz\u00edvetekben. Mindig k\u00e9szek [legyetek] megfelelni mindenkinek, a ki sz\u00e1mot k\u00e9r t\u00f5letek a bennetek lev\u00f5 rem\u00e9nys\u00e9gr\u00f5l, szel\u00edds\u00e9ggel \u00e9s f\u00e9lelemmel:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "J\u00f3 lelkiismeretetek l\u00e9v\u00e9n; hogy a miben r\u00e1galmaznak titeket, mint gonosztev\u00f5ket, megsz\u00e9gyen\u00fcljenek a kik gyal\u00e1zz\u00e1k a ti Krisztusban val\u00f3 j\u00f3 \u00e9lteteket.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert jobb ha j\u00f3t cselekedve szenvedtek, ha \u00edgy akarja az Isten akarata, hogynem gonoszt cselekedve.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert Krisztus is szenvedett egyszer a b\u00fbn\u00f6k\u00e9rt, mint igaz a nem igazak\u00e9rt, hogy minket Istenhez vez\u00e9reljen; meg\u00f6lettetv\u00e9n ugyan test szerint, de megeleven\u00edttetv\u00e9n l\u00e9lek szerint;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A melyben elmenv\u00e9n, a t\u00f6ml\u00f6czben l\u00e9v\u00f5 lelkeknek is pr\u00e9dik\u00e1lt,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A melyek engedetlenek voltak egykor, mikor egyszer v\u00e1rt az Isten b\u00e9ket\u00fbr\u00e9se a No\u00e9 napjaiban, a b\u00e1rka k\u00e9sz\u00edt\u00e9sekor, a melyben kev\u00e9s, azaz nyolcz l\u00e9lek tartatott meg v\u00edz \u00e1ltal;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A mi minket is megtart most k\u00e9pm\u00e1s gyan\u00e1nt, mint kereszts\u00e9g, a mi nem a test szenyj\u00e9nek lemos\u00e1sa, hanem j\u00f3 lelkiismeret keres\u00e9se Isten ir\u00e1nt, a J\u00e9zus Krisztus felt\u00e1mad\u00e1sa \u00e1ltal;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A ki Istennek jobbj\u00e1n van, felmenv\u00e9n a mennybe; a kinek al\u00e1vettettek az angyalok, hatalmass\u00e1gok \u00e9s er\u00f5k.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Minthogy az\u00e9rt Krisztus testileg szenvedett, fegyverkezzetek fel ti is azzal a gondolattal, hogy a ki testileg szenved, megsz\u00fbnik a b\u00fbnt\u00f5l,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hogy t\u00f6bb\u00e9 ne embereknek k\u00edv\u00e1ns\u00e1gai, hanem Isten akarata szerint \u00e9lj\u00e9tek a testben h\u00e1tralev\u00f5 id\u00f5t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert el\u00e9g n\u00e9k\u00fcnk, hogy \u00e9let\u00fcnk elfolyt idej\u00e9ben a pog\u00e1nyok akarat\u00e1t cselekedt\u00fck, j\u00e1rv\u00e1n fesletts\u00e9gekben, k\u00edv\u00e1ns\u00e1gokban, r\u00e9szegs\u00e9gekben, dobz\u00f3d\u00e1sokban, iv\u00e1sokban \u00e9s undok b\u00e1lv\u00e1nyim\u00e1d\u00e1sokban.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A mi miatt csud\u00e1lkoznak, hogy nem futtok vel\u00f6k egy\u00fctt a kicsapong\u00e1snak ugyanabba az \u00e1radat\u00e1ba, szitkoz\u00f3dv\u00e1n.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A kik sz\u00e1mot adnak majd annak, a ki k\u00e9szen van meg\u00edt\u00e9lni \u00e9l\u00f5ket \u00e9s holtakat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert az\u00e9rt hirdettetett az evangy\u00e9liom a holtaknak is, hogy meg\u00edt\u00e9ltessenek emberek szerint testben, de \u00e9ljenek Isten szerint l\u00e9lekben.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A v\u00e9ge pedig mindennek k\u00f6zel van. Annakok\u00e1\u00e9rt legyetek m\u00e9rt\u00e9kletesek \u00e9s j\u00f3zanok, hogy im\u00e1dkozhassatok.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mindenek el\u00f5tt pedig legyetek hajland\u00f3k az egym\u00e1s ir\u00e1nti szeretetre; mert a szeretet sok v\u00e9tket elfedez.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "[Legyetek] egym\u00e1shoz vend\u00e9gszeret\u00f5k, z\u00fagol\u00f3d\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kiki amint kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9kot kapott, [\u00fagy] s\u00e1f\u00e1rkodjatok azzal egym\u00e1snak, mint Isten sokf\u00e9le kegyelm\u00e9nek j\u00f3 s\u00e1f\u00e1rai;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ha valaki sz\u00f3l, mintegy Isten \u00edg\u00e9it [sz\u00f3lja:] ha valaki szolg\u00e1l, mintegy azzal az er\u00f5vel [szolg\u00e1ljon,] a melyet Isten \u00e1d: hogy mindenben d\u00edcs\u00f5\u00edttess\u00e9k a J\u00e9zus Krisztus \u00e1ltal, a kinek dics\u00f5s\u00e9g \u00e9s hatalom \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Szeretteim, ne r\u00e9m\u00fcljetek meg att\u00f3l a t\u00fbzt\u00f5l, a mely pr\u00f3b\u00e1ltat\u00e1s v\u00e9gett t\u00e1madt k\u00f6ztetek, mintha valami r\u00e9m\u00fcletes dolog t\u00f6rt\u00e9nn\u00e9k veletek;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "S\u00f5t, a mennyiben r\u00e9szetek van a Krisztus szenved\u00e9seiben, \u00f6r\u00fcljetek, hogy az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek megjelen\u00e9sekor is v\u00edgadozva \u00f6rvendezhessetek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Boldogok [vagytok,] ha Krisztus nev\u00e9\u00e9rt gyal\u00e1znak titeket; mert megnyugszik rajtatok a dics\u00f5s\u00e9gnek \u00e9s az Istennek Lelke, [a mit] amazok k\u00e1romolnak ugyan, de ti dics\u00f5\u00edtitek azt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert senki se szenvedjen k\u00f6z\u00fcletek mint gyilkos, vagy tolvaj, vagy gonoszt\u00e9v\u00f5, vagy mint m\u00e1s dolg\u00e1ba avatkoz\u00f3:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ha pedig mint kereszty\u00e9n [szenved,] ne sz\u00e9gyelje, s\u00f5t dics\u00f5\u00edtse az\u00e9rt az Istent.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert [itt] az ideje, hogy elkezd\u00f5dj\u00e9k az \u00edt\u00e9let az Istennek h\u00e1z\u00e1n: ha pedig el\u00f5sz\u00f6r mi rajtunk [kezd\u00f5dik], mi lesz azoknak a v\u00e9g\u00f6k, a kik nem engedelmeskednek az Isten evangy\u00e9liom\u00e1nak?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s ha az igaz [is] alig tartatik meg, hov\u00e1 lesz az istentelen \u00e9s b\u00fbn\u00f6s?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt a kik az Isten akarat\u00e1b\u00f3l szenvednek is, aj\u00e1nlj\u00e1k [n\u00e9ki] lelk\u00f6ket mint h\u00fb teremt\u00f5nek, j\u00f3t cselekedv\u00e9n.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A k\u00f6ztetek l\u00e9v\u00f5 presbitereket k\u00e9rem \u00e9n, a presbitert\u00e1rs, \u00e9s a Krisztus szenved\u00e9s\u00e9nek tanuja, \u00e9s a megjelenend\u00f5 dics\u00f5s\u00e9gnek r\u00e9szese;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Legeltess\u00e9tek az Istennek k\u00f6ztetek l\u00e9v\u00f5 ny\u00e1j\u00e1t, gondot viselv\u00e9n arra nem k\u00e9nyszer\u00edt\u00e9sb\u00f5l, hanem \u00f6r\u00f6mest; sem nem r\u00fat nyer\u00e9szked\u00e9sb\u00f5l, hanem j\u00f3indulattal;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Sem nem \u00fagy, hogy uralkodjatok a gy\u00fclekezeteken, hanem mint p\u00e9ld\u00e1nyk\u00e9pei a ny\u00e1jnak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s mikor megjelenik a f\u00f5p\u00e1sztor, elnyeritek a dics\u00f5s\u00e9gnek hervadatlan koron\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hasonlatosk\u00e9pen ti ifjabbak engedelmeskedjetek a v\u00e9neknek: mindny\u00e1jan pedig, egym\u00e1snak engedelmeskedv\u00e9n, az al\u00e1zatoss\u00e1got \u00f6lts\u00e9tek fel, mert az Isten a kev\u00e9lyeknek ellene \u00e1ll, az al\u00e1zatosaknak pedig kegyelmet \u00e1d.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Al\u00e1zz\u00e1tok meg teh\u00e1t magatokat Istennek hatalmas keze alatt, hogy felmagasztaljon titeket annak idej\u00e9n.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Minden gondotokat \u00f5 re\u00e1 vess\u00e9tek, mert n\u00e9ki gondja van re\u00e1tok.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "J\u00f3zanok legyetek, vigy\u00e1zzatok; mert a ti ellens\u00e9getek, az \u00f6rd\u00f6g, mint ord\u00edt\u00f3 oroszl\u00e1n szerte j\u00e1r, keresv\u00e9n, kit elnyeljen:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A kinek \u00e1lljatok ellen, er\u00f5sek l\u00e9v\u00e9n a hitben, tudva, hogy a vil\u00e1gban l\u00e9v\u00f5 atyafis\u00e1gotokon ugyanazok a szenved\u00e9sek telnek be.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A minden kegyelemnek Istene pedig, a ki az \u00f5 \u00f6r\u00f6k dics\u00f5s\u00e9g\u00e9re h\u00edvott el minket a Krisztus J\u00e9zusban, titeket, a kik r\u00f6vid ideig szenvedtetek, \u00f5 maga tegyen t\u00f6k\u00e9letesekk\u00e9, er\u00f5sekk\u00e9, szil\u00e1rdakk\u00e1 \u00e9s \u00e1llhatatosokk\u00e1,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00d6v\u00e9 a dics\u00f5s\u00e9g \u00e9s a hatalom \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Silv\u00e1nus \u00e1ltal, a ki, a mint gondolom, h\u00fb aty\u00e1tokfia, r\u00f6viden \u00edrtam, intve \u00e9s bizonys\u00e1got t\u00e9ve, hogy az az Istennek igaz kegyelme, a melyben \u00e1llotok.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nt titeket a [veletek] egy\u00fctt v\u00e1lasztott babiloni [gy\u00fclekezet] \u00e9s M\u00e1rk, az \u00e9n fiam.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6nts\u00e9tek egym\u00e1st szeretet cs\u00f3kj\u00e1val. B\u00e9kess\u00e9g mindny\u00e1jatoknak, a kik Krisztusban vagytok.\n"
                }
            }
        }
    }
}