{
    "version": "karoli",
    "book_name": "2 Peter",
    "book_nr": "61",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Simon P\u00e9ter, J\u00e9zus Krisztus szolg\u00e1ja \u00e9s apostola, azoknak, a kik vel\u00fcnk egyenl\u00f5 dr\u00e1ga hitet nyertek a mi Isten\u00fcnknek \u00e9s megtart\u00f3nknak J\u00e9zus Krisztusnak igazs\u00e1g\u00e1ban:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Kegyelem \u00e9s b\u00e9kess\u00e9g adass\u00e9k n\u00e9ktek b\u00f5s\u00e9gesen az Istennek \u00e9s J\u00e9zusnak a mi Urunknak megismer\u00e9s\u00e9ben.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mivelhogy az \u00f5 isteni ereje mindennel megaj\u00e1nd\u00e9kozott minket, a mi az \u00e9letre \u00e9s kegyess\u00e9gre val\u00f3, Annak megismer\u00e9se \u00e1ltal, a ki minket a saj\u00e1t dics\u00f5s\u00e9g\u00e9vel \u00e9s hatalm\u00e1val elh\u00edvott;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A melyek \u00e1ltal igen nagy \u00e9s becses \u00edg\u00e9retekkel aj\u00e1nd\u00e9kozott meg benn\u00fcnket; hogy azok \u00e1ltal isteni term\u00e9szet r\u00e9szeseiv\u00e9 legyetek, kiker\u00fclv\u00e9n a romlotts\u00e1got, a mely a k\u00edv\u00e1ns\u00e1gban van e vil\u00e1gon.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ugyanerre pedig teljes igyekezetet is ford\u00edtv\u00e1n, a ti hitetek mell\u00e9 ragasszatok j\u00f3 cselekedetet, a j\u00f3 cselekedet mell\u00e9 tudom\u00e1nyt,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A tudom\u00e1ny mell\u00e9 pedig m\u00e9rt\u00e9kletess\u00e9get, a m\u00e9rt\u00e9kletess\u00e9g mell\u00e9 pedig t\u00fbr\u00e9st, a t\u00fbr\u00e9s mell\u00e9 pedig kegyess\u00e9get,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A kegyess\u00e9g mell\u00e9 pedig atyafiakhoz val\u00f3 hajland\u00f3s\u00e1got, az atyafiakhoz val\u00f3 hajland\u00f3s\u00e1g mell\u00e9 pedig szeretetet.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert ha ezek megvannak \u00e9s gyarapodnak bennetek, nem tesznek titeket hivalkod\u00f3kk\u00e1, sem gy\u00fcm\u00f6lcstelenekk\u00e9 a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus megismer\u00e9s\u00e9re n\u00e9zve.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert a kiben ezek nincsenek meg, az vak, r\u00f6vidl\u00e1t\u00f3, elfelejtkezv\u00e9n a r\u00e9gi b\u00fbneib\u00f5l val\u00f3 megtisztul\u00e1s\u00e1r\u00f3l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt, aty\u00e1mfiai, igyekezzetek ink\u00e1bb a ti elh\u00edvat\u00e1stokat \u00e9s kiv\u00e1lasztat\u00e1sotokat er\u00f5ss\u00e9 tenni; mert ha ezeket cselekszitek, nem \u00fctk\u00f6zt\u00f6k meg soha.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert ekk\u00e9pen gazdagon adatik majd n\u00e9ktek a mi Urunknak \u00e9s megtart\u00f3nknak, a J\u00e9zus Krisztusnak \u00f6r\u00f6k orsz\u00e1g\u00e1ba val\u00f3 bemenetel.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt nem mulasztom el, hogy mindenkor eml\u00e9keztesselek titeket ezekre, hogy tudj\u00e1tok [ezeket], \u00e9s er\u00f5sek vagytok a jelenval\u00f3 igazs\u00e1gban.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "M\u00e9lt\u00f3nak v\u00e9lem pedig, a m\u00edg ebben a s\u00e1torban vagyok, hogy eml\u00e9keztet\u00e9s \u00e1ltal \u00e9bresztgesselek titeket;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mint a ki tudom, hogy hamar leteszem s\u00e1toromat, a mik\u00e9pen a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus is megjelentette n\u00e9kem.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "De igyekezni fogok azon, hogy ti az \u00e9n hal\u00e1lom ut\u00e1n is mindenkor megeml\u00e9kezhessetek ezekr\u00f5l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert nem mesterk\u00e9lt mes\u00e9ket k\u00f6vetve ismertett\u00fck meg veletek a mi Urunk J\u00e9zus Krisztus hatalm\u00e1t \u00e9s elj\u00f6vetel\u00e9t; hanem mint a kik szeml\u00e9l\u00f5i voltunk az \u00f5 nagys\u00e1g\u00e1nak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert a mikor az Atya Istent\u00f5l azt a tisztess\u00e9get \u00e9s dics\u00f5s\u00e9get nyerte, hogy hozz\u00e1 a fels\u00e9ges dics\u00f5s\u00e9g ilyen sz\u00f3zata jutott: Ez az \u00e9n szeretett Fiam, a kiben \u00e9n gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ezt az \u00e9gb\u00f5l j\u00f6v\u00f5 sz\u00f3zatot mi hallottuk, egy\u00fctt l\u00e9v\u00e9n vele a szent hegyen.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s igen biztos n\u00e1lunk a pr\u00f3f\u00e9tai besz\u00e9d [is], a melyre j\u00f3l teszitek, ha figyelmeztek, mint s\u00f6t\u00e9t helyen vil\u00e1g\u00edt\u00f3 sz\u00f6v\u00e9tnekre, m\u00edg nappal virrad, \u00e9s hajnalcsillag k\u00e9l fel sz\u00edvetekben;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Tudv\u00e1n el\u00f5sz\u00f6r azt, hogy az \u00edr\u00e1sban egy pr\u00f3f\u00e9tai sz\u00f3 sem t\u00e1mad saj\u00e1t magyar\u00e1zatb\u00f3l.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert sohasem ember akarat\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazott a pr\u00f3f\u00e9tai sz\u00f3; hanem a Szent L\u00e9lekt\u00f5l ind\u00edttatva sz\u00f3lottak az Istennek szent emberei.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Val\u00e1nak pedig hamis pr\u00f3f\u00e9t\u00e1k is a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt, a mik\u00e9pen ti k\u00f6ztetek is lesznek hamis tan\u00edt\u00f3k, a kik veszedelmes eretneks\u00e9geket fognak becsemp\u00e9szni, \u00e9s az Urat, a ki megv\u00e1ltotta \u00f5ket, megtagadv\u00e1n, \u00f6nmagokra hirtelen val\u00f3 veszedelmet hoznak.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s sokan fogj\u00e1k k\u00f6vetni azoknak romlotts\u00e1g\u00e1t; a kik miatt az igazs\u00e1g \u00fatja k\u00e1romoltatni fog.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s a telhetetlens\u00e9g miatt k\u00f6lt\u00f6tt besz\u00e9dekkel v\u00e1s\u00e1rt \u00fbznek bel\u00f5letek; kiknek k\u00e1rhoztat\u00e1suk r\u00e9gt\u00f5l fogva nem sz\u00fcnetel, \u00e9s roml\u00e1suk nem szunnyad.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert ha nem kedvezett az Isten a b\u00fbnbe esett angyaloknak, hanem m\u00e9lys\u00e9gbe tasz\u00edtv\u00e1n, a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g l\u00e1nczaira adta oda \u00f5ket, hogy fenntartassanak az \u00edt\u00e9letre;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s [ha] a r\u00e9gi vil\u00e1gnak sem kedvezett, de N\u00f3\u00e9t az igazs\u00e1g hirdet\u00f5j\u00e9t, nyolczad mag\u00e1val meg\u00f5rizte, \u00f6z\u00f6nv\u00edzzel bor\u00edtv\u00e1n el az istentelenek vil\u00e1g\u00e1t;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s [ha] Sodoma \u00e9s Gomora v\u00e1rosait elhamvasztotta, v\u00e9groml\u00e1sra k\u00e1rhoztatta, p\u00e9ld\u00e1ul t\u00e9v\u00e9n azokra n\u00e9zve, a kik istentelenkedni fognak;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s [ha] megszabad\u00edtotta az igaz L\u00f3tot, a ki az istenteleneknek fajtalans\u00e1gban val\u00f3 forgol\u00f3d\u00e1sa miatt elf\u00e1radt;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "(Mert amaz igaz, azok k\u00f6z\u00f6tt lakv\u00e1n, a gonosz cselekedeteket l\u00e1tva \u00e9s hallva, napr\u00f3l-napra gy\u00f6tri vala az \u00f5 igaz lelk\u00e9t):\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Meg tudja szabad\u00edtani az \u00dar a kegyeseket a k\u00eds\u00e9rt\u00e9sekb\u00f5l, a gonoszokat pedig az \u00edt\u00e9let napj\u00e1ra b\u00fcntet\u00e9sre fenntartani.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "F\u00f5k\u00e9pen pedig azokat, a kik a testet k\u00f6vetv\u00e9n, tiszt\u00e1talan k\u00edv\u00e1ns\u00e1gban j\u00e1rnak, \u00e9s a hatalmass\u00e1got megvetik. Vakmer\u00f5k, magoknak kedvesked\u00f5k, a kik a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1gokat k\u00e1romolni nem rettegnek:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Holott az angyalok, a kik er\u00f5re \u00e9s hatalomra n\u00e9zve nagyobbak, nem sz\u00f3lnak azok ellen az \u00dar el\u00f5tt k\u00e1roml\u00f3 \u00edt\u00e9letet.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De ezek, mint oktalan term\u00e9szeti \u00e1llatok, a melyek megfogat\u00e1sra \u00e9s elpuszt\u00edt\u00e1sra val\u00f3k, azokat, a miket nem ismernek, k\u00e1romolv\u00e1n, azoknak pusztul\u00e1s\u00e1val fognak el is pusztulni,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Megkapv\u00e1n gonoszs\u00e1guk d\u00edj\u00e1t, mint a kik gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9gnek tartj\u00e1k a naponk\u00e9nti dobz\u00f3d\u00e1st; undoks\u00e1gok \u00e9s fertelmek, a kik k\u00e9jelegnek az \u00f5 csal\u00e1rds\u00e1gukban, mikor egy\u00fctt lakm\u00e1roznak veletek;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A kiknek szemei par\u00e1znas\u00e1ggal telv\u00e9k, b\u00fbnnel telhetetlenek; elhitetik az \u00e1llhatatlan lelkeket, sz\u00edv\u00f6k gyakorlott a telhetetlens\u00e9gben, \u00e1tok gyermekei;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A kik elhagyv\u00e1n az egyenes \u00fatat, elt\u00e9velyedtek, k\u00f6vetv\u00e9n B\u00e1l\u00e1mnak, Bosor fi\u00e1nak \u00fatj\u00e1t, a ki a gonoszs\u00e1g d\u00edj\u00e1t kedvelte.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "De megfeddetett az \u00f5 t\u00f6rv\u00e9nytelens\u00e9g\u00e9\u00e9rt: egy igavon\u00f3 n\u00e9ma \u00e1llat emberi sz\u00f3val sz\u00f3lv\u00e1n, megakad\u00e1lyozta a pr\u00f3f\u00e9ta esztelens\u00e9g\u00e9t.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ezek v\u00edztelen k\u00fatf\u00f5k, sz\u00e9lt\u00f5l h\u00e1nyatott fellegek, a kiknek a s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g hom\u00e1lya van fenntartva \u00f6r\u00f6kre.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mert hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1g kev\u00e9ly [szavait] sz\u00f3lv\u00e1n, testi k\u00edv\u00e1ns\u00e1ggal, buj\u00e1lkod\u00e1ssal elhitetik azokat, a kik val\u00f3ban elszakadtak a t\u00e9velyg\u00e9sben \u00e9l\u00f5kt\u00f5l,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Szabads\u00e1got \u00edg\u00e9rv\u00e9n azoknak, holott \u00f5k magok a romlotts\u00e1g szolg\u00e1i; mert a kit valaki legy\u00f5z\u00f6tt, az annak szolg\u00e1j\u00e1v\u00e1 lett.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert ha az \u00darnak, a megtart\u00f3 J\u00e9zus Krisztusnak megismer\u00e9se \u00e1ltal a vil\u00e1g fertelmeit elker\u00fclt\u00e9k, de ezekbe ism\u00e9t belekeveredve legy\u00f5zetnek, az \u00f5 utols\u00f3 \u00e1llapotjuk gonoszabb\u00e1 lett az els\u00f5n\u00e9l.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert jobb volna r\u00e1jok n\u00e9zve, ha meg sem ismert\u00e9k volna az igazs\u00e1g \u00fatj\u00e1t, mint hogy megismerv\u00e9n, elp\u00e1rtoljanak a nekik adott szent parancsolatt\u00f3l.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "De betelt rajtok az igaz p\u00e9ldabesz\u00e9d [szava:] Az eb visszat\u00e9rt a saj\u00e1t ok\u00e1d\u00e1s\u00e1ra, \u00e9s a megmos\u00f3dott diszn\u00f3 a s\u00e1rnak fert\u00f5j\u00e9be.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ez imm\u00e1r m\u00e1sodik lev\u00e9l\u00edr\u00e1som n\u00e9ktek, szeretteim, amelylyel a ti tiszta gondolkoz\u00e1stokat eml\u00e9keztet\u00e9s \u00e1ltal serkentgetem;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hogy megeml\u00e9kezzetek a szent pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kt\u00f3l ezel\u00f5tt mondott besz\u00e9dekr\u00f5l, \u00e9s az \u00darnak \u00e9s Megtart\u00f3nak \u00e1ltalunk, az apostolok \u00e1ltal k\u00f6z\u00f6lt parancsolatj\u00e1r\u00f3l:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Tudv\u00e1n el\u00f5sz\u00f6r azt, hogy az utols\u00f3 id\u00f5ben cs\u00fafolkod\u00f3k t\u00e1madnak, a kik saj\u00e1t k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaik szerint j\u00e1rnak,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondj\u00e1k: Hol van az \u00f5 elj\u00f6vetel\u00e9nek \u00edg\u00e9rete? Mert a mi\u00f3ta az aty\u00e1k elhunytak, minden azonk\u00e9pen marad a teremt\u00e9s kezdet\u00e9t\u00f5l fogva.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert k\u00e9sz-akarva nem tudj\u00e1k azt, hogy egek r\u00e9gt\u00f5l fogva voltak, \u00e9s f\u00f6ld, mely v\u00edzb\u00f5l \u00e9s v\u00edz \u00e1ltal \u00e1llott el\u00f5 az Isten szav\u00e1ra;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A melyek \u00e1ltal az akkori vil\u00e1g v\u00edzzel elbor\u00edttatv\u00e1n elveszett:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A mostani egek pedig \u00e9s a f\u00f6ld, ugyanazon sz\u00f3 \u00e1ltal megk\u00edm\u00e9ltettek, t\u00fbznek tartatv\u00e1n fenn, az \u00edt\u00e9letnek \u00e9s az istentelen emberek roml\u00e1s\u00e1nak napj\u00e1ra.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ez az egy azonban ne legyen elrejtve el\u00f5ttetek, szeretteim, hogy egy nap az \u00darn\u00e1l olyan, mint ezer esztend\u00f5, \u00e9s ezer esztend\u00f5 mint egy nap.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nem k\u00e9sik el az \u00edg\u00e9rettel az \u00dar, mint n\u00e9melyek k\u00e9sedelemnek tartj\u00e1k; hanem hosszan t\u00fbr \u00e9rett\u00fcnk, nem akarv\u00e1n, hogy n\u00e9melyek elveszszenek, hanem hogy mindenki megt\u00e9r\u00e9sre jusson.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az \u00dar napja pedig \u00fagy j\u00f5 majd el, mint \u00e9jjeli tolvaj, a mikor az egek ropogva elm\u00falnak, az elemek pedig meg\u00e9gve felbomlanak, \u00e9s a f\u00f6ld \u00e9s a rajta l\u00e9v\u00f5 dolgok is meg\u00e9gnek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mivelhogy az\u00e9rt mindezek felbomlanak, milyeneknek kell lennetek n\u00e9ktek szent \u00e9letben \u00e9s kegyess\u00e9gben,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A kik v\u00e1rj\u00e1tok \u00e9s s\u00f3v\u00e1rogj\u00e1tok az Isten napj\u00e1nak elj\u00f6vetel\u00e9t, a mely\u00e9rt az egek t\u00fbzbe borulva felbomlanak, \u00e9s az elemek \u00e9gve megolvadnak!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "De \u00faj eget \u00e9s \u00faj f\u00f6ldet v\u00e1runk az \u00f5 \u00edg\u00e9rete szerint, a melyekben igazs\u00e1g lakozik.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt szeretteim, ezeket v\u00e1rv\u00e1n , igyekezzetek, hogy szepl\u00f5 n\u00e9lk\u00fcl \u00e9s hiba n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3knak tal\u00e1ljon titeket b\u00e9kess\u00e9gben.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s a mi Urunknak hossz\u00fat\u00fbr\u00e9s\u00e9t idvess\u00e9gnek tarts\u00e1tok; a mik\u00e9pen a mi szeretett aty\u00e1nkfia P\u00e1l is \u00edrt n\u00e9ktek a n\u00e9ki adott b\u00f6lcsess\u00e9g szerint.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Szinte minden level\u00e9ben is, a mikor ezekr\u00f5l besz\u00e9l azokban; a melyekben vannak n\u00e9mely nehezen \u00e9rthet\u00f5 dolgok, a miket a tudatlanok \u00e9s \u00e1llhatatlanok elcs\u00fbrnek-csavarnak, mint egy\u00e9b \u00edr\u00e1sokat is, a magok veszt\u00e9re.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ti az\u00e9rt szeretteim el\u00f5re tudv\u00e1n [ezt], \u00f5rizkedjetek, hogy az istentelenek t\u00e9velyg\u00e9seit\u00f5l elragadtatva, a saj\u00e1t er\u00f5ss\u00e9getekb\u00f5l ki ne essetek;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Hanem n\u00f6vekedjetek a kegyelemben \u00e9s a mi Urunknak \u00e9s megtart\u00f3 J\u00e9zus Krisztusunknak ismeret\u00e9ben. N\u00e9ki [legyen] dics\u00f5s\u00e9g, mind most, mind \u00f6r\u00f6kk\u00f6n-\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c1men.\n"
                }
            }
        }
    }
}