{
    "version": "karoli",
    "book_name": "2 Samuel",
    "book_nr": "10",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n Saul hal\u00e1la ut\u00e1n, mikor D\u00e1vid visszat\u00e9rt az Am\u00e1lekit\u00e1k legy\u00f5z\u00e9s\u00e9b\u00f5l, \u00e9s D\u00e1vid k\u00e9t napig Sikl\u00e1gban id\u00f5z\u00f6tt:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 a harmadik napon egy f\u00e9rfi j\u00f6ve a t\u00e1borb\u00f3l Sault\u00f3l, \u00e9s az \u00f5 ruh\u00e1i megszaggatva val\u00e1nak, fej\u00e9n pedig f\u00f6ld vala; \u00e9s a mikor D\u00e1vidhoz \u00e9rt, lees\u00e9k a f\u00f6ldre, \u00e9s meghajt\u00e1 mag\u00e1t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9ki D\u00e1vid: Honn\u00e9t j\u00f6ssz? Felele n\u00e9ki: Az Izr\u00e1el t\u00e1bor\u00e1b\u00f3l szalad\u00e9k el.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki D\u00e1vid: Mondd meg k\u00e9rlek n\u00e9kem, mint l\u00f5n a dolog? \u00d5 pedig felele: Megfutamod\u00e9k a n\u00e9p a harczb\u00f3l, \u00e9s a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl nagy sokas\u00e1g esett el, \u00e9s meghal\u00e1nak. S\u00f5t Saul is \u00e9s Jonath\u00e1n az \u00f5 fia meghal\u00e1nak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "D\u00e1vid pedig mond\u00e1 az ifj\u00fanak, ki n\u00e9ki [ezt] elbesz\u00e9l\u00e9: Honnan tudod, hogy meghalt Saul \u00e9s Jonath\u00e1n az \u00f5 fia?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Felele az ifj\u00fa, ki a h\u00edrt hozta: T\u00f6rt\u00e9netb\u00f5l felmen\u00e9k a Gilboa hegy\u00e9re, \u00e9s \u00edm\u00e9 Saul az \u00f5 d\u00e1rd\u00e1j\u00e1ra t\u00e1maszkodott vala, \u00e9s \u00edm\u00e9 a szekerek \u00e9s lovagok ut\u00f3l\u00e9r\u00e9k \u00f5tet.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "H\u00e1tratekintv\u00e9n pedig [Saul,] megl\u00e1ta engem \u00e9s sz\u00f3l\u00edta, \u00e9s mond\u00e9k: \u00cdmhol [vagyok] \u00e9n.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9kem: Ki [vagy] te? Felel\u00e9k n\u00e9ki: Am\u00e1lekita vagyok.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Akkor monda n\u00e9kem: K\u00e9rlek \u00e1llj mell\u00e9m \u00e9s \u00f6lj meg engem, mert dermedts\u00e9g fogott el engem, pedig a l\u00e9lek m\u00e9g teljesen bennem van.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt [\u00e9n] mell\u00e9 \u00e1llv\u00e1n, meg\u00f6l\u00e9m \u00f5tet, mert tudtam, hogy meg nem \u00e9l, miut\u00e1n elesett, \u00e9s elhoz\u00e1m a koron\u00e1t, mely az \u00f5 fej\u00e9n [vala,] \u00e9s az aranypereczet, mely az \u00f5 karj\u00e1n [volt,] \u00e9s azokat [\u00edm\u00e9] ide hoztam az \u00e9n uramnak.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Akkor megragad\u00e1 D\u00e1vid a maga ruh\u00e1it \u00e9s megszaggat\u00e1, \u00fagyszint\u00e9n a t\u00f6bbi emberek is, a kik \u00f5 vele [val\u00e1nak.]\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s nagy zokog\u00e1ssal s\u00edr\u00e1nak, \u00e9s b\u00f5jt\u00f6l\u00e9nek mind estv\u00e9ig, Saulon \u00e9s Jonath\u00e1non, az \u00f5 fi\u00e1n, \u00e9s az \u00darnak n\u00e9p\u00e9n \u00e9s Izr\u00e1elnek h\u00e1z\u00e1n, mivelhogy fegyver \u00e1ltal hullottak el.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid az ifj\u00fanak, a ki [ezt] elbesz\u00e9l\u00e9 n\u00e9ki: Honn\u00e9t [val\u00f3] [vagy] te? Felele: Egy j\u00f6vev\u00e9ny Am\u00e1lekita f\u00e9rfi fia vagyok.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ism\u00e9t monda n\u00e9ki D\u00e1vid: Hogy nem f\u00e9lt\u00e9l felemelni kezedet az \u00dar felkentj\u00e9nek elveszt\u00e9s\u00e9re?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00edta D\u00e1vid egyet az \u00f5 szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl, kinek monda: J\u00f5jj el\u00f5 \u00e9s \u00f6ld meg \u00f5t. Ki \u00e1ltal\u00fct\u00e9 azt, \u00e9s meghala.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki D\u00e1vid: A te v\u00e9red [legyen] a te fejeden: mert a tennen nyelved vall\u00e1sa bizonys\u00e1got tesz ellened, mondv\u00e1n: \u00c9n \u00f6ltem meg az \u00darnak felkentj\u00e9t.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s keservesen s\u00edra D\u00e1vid ilyen s\u00edr\u00e1ssal, Saulon \u00e9s Jonath\u00e1non, az \u00f5 fi\u00e1n,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s monda ([\u00edjdal ez,] hogy megtanulj\u00e1k J\u00fada fiai, mely be van \u00edrva a J\u00e1s\u00e1r k\u00f6nyv\u00e9be):\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Izr\u00e1el! a te \u00e9kess\u00e9ged elesett halmaidon: mik\u00e9nt hullottak el a h\u00f5s\u00f6k!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Meg ne mondj\u00e1tok G\u00e1thban, ne hirdess\u00e9tek Askelon utcz\u00e1in, hogy ne \u00f6rvendjenek a Filiszteusok le\u00e1nyai, \u00e9s ne ujjongjanak a k\u00f6r\u00fclmet\u00e9letlenek le\u00e1nyai.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Gilboa hegyei, se harmat, se es\u00f5 ti re\u00e1tok ne [sz\u00e1lljon, ]\u00e9s mez\u00f5t\u00f6k [ne teremjen semmi] \u00e1ldozatra val\u00f3t; mert ott h\u00e1nyatott el az er\u00f5s [vit\u00e9zek] paizsa, Saulnak paizsa, mintha meg nem kenettetett volna olajjal.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A meg\u00f6letteknek v\u00e9r\u00e9t\u00f5l \u00e9s a h\u00f5s\u00f6knek k\u00f6v\u00e9r\u00e9t\u00f5l Jonath\u00e1n k\u00e9z\u00edve h\u00e1tra nem t\u00e9rt, \u00e9s a Saul fegyvere hi\u00e1ba nem j\u00e1rt.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Sault \u00e9s Jonath\u00e1nt, a kik egym\u00e1st szerett\u00e9k \u00e9s kedvelt\u00e9k m\u00edg \u00e9ltek, a hal\u00e1l sem szak\u00edtotta el; a saskesely\u00fbkn\u00e9l gyorsabbak \u00e9s az oroszl\u00e1nokn\u00e1l er\u00f5sebbek val\u00e1nak.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Izr\u00e1el le\u00e1nyai! sirass\u00e1tok Sault, ki karmazsinba \u00f6lt\u00f6ztetett gy\u00f6ny\u00f6r\u00fben, \u00e9s aranynyal \u00e9kes\u00edt\u00e9 fel ruh\u00e1tokat.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Oh, hogy elhullottak a h\u00f5s\u00f6k a harczban! Jonath\u00e1n halmaidon esett el!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Sajn\u00e1llak testv\u00e9rem, Jonath\u00e1n, kedves val\u00e1l n\u00e9kem nagyon, hozz\u00e1m val\u00f3 szereteted csud\u00e1latra m\u00e9lt\u00f3bb volt az asszonyok szerelm\u00e9n\u00e9l.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Oh, hogy elhullottak a h\u00f5s\u00f6k! \u00c9s elvesztek a hadi szersz\u00e1mok!\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n l\u00f5n, hogy megk\u00e9rdez\u00e9 D\u00e1vid az Urat, mondv\u00e1n: Felmenjek-\u00e9 J\u00fad\u00e1nak valamelyik v\u00e1ros\u00e1ba? Kinek felele az \u00dar: Menj fel. \u00c9s monda D\u00e1vid: Hov\u00e1 menjek? Felele: Hebronba.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Felm\u00e9ne az\u00e9rt oda D\u00e1vid \u00e9s az \u00f5 k\u00e9t feles\u00e9ge is, Ahino\u00e1m, a Jezr\u00e9elb\u00f5l val\u00f3, \u00e9s Abigail, a Karmelb\u00f5l val\u00f3, N\u00e1b\u00e1l feles\u00e9ge.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s embereit is, a kik vele val\u00e1nak, felviv\u00e9 D\u00e1vid, kit- kit a maga h\u00e1zan\u00e9p\u00e9vel, \u00e9s lak\u00e1nak Hebron v\u00e1rosaiban.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6v\u00e9nek J\u00fada f\u00e9rfiai, \u00e9s ott felken\u00e9k D\u00e1vidot kir\u00e1lynak a J\u00fada h\u00e1z\u00e1n. Mikor pedig megjelentett\u00e9k D\u00e1vidnak, mondv\u00e1n: A Gile\u00e1db\u00f3l val\u00f3 J\u00e1bes emberei voltak azok, kik eltemett\u00e9k Sault;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "K\u00f6veteket k\u00fclde D\u00e1vid a Gile\u00e1db\u00f3l val\u00f3 J\u00e1bes embereihez, \u00e9s ezt izen\u00e9 n\u00e9ki: \u00c1ldottak vagytok ti az \u00dart\u00f3l, kik ezt az irgalmass\u00e1got cselekedt\u00e9tek a ti uratokkal, Saullal, hogy eltemett\u00e9tek;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt most az \u00dar cselekedj\u00e9k veletek irgalmass\u00e1got \u00e9s igazs\u00e1got; s\u00f5t \u00e9n is ezt a j\u00f3t teszem veletek, hogy ezt cselekedt\u00e9tek;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Most az\u00e9rt a ti kezeitek er\u00f5s\u00f6djenek meg, \u00e9s legyetek er\u00f5s f\u00e9rfiak, mert megholt a ti uratok Saul, \u00e9s imm\u00e1r engem felkent kir\u00e1lynak J\u00fada h\u00e1za \u00f6nmag\u00e1n.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Abner pedig, a N\u00e9r fia, a ki Saulnak f\u00f5vez\u00e9re [vala], felvev\u00e9 Isb\u00f3setet, a Saul fi\u00e1t, \u00e9s elviv\u00e9 Mahan\u00e1imba.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s kir\u00e1lyly\u00e1 tette \u00f5t Gile\u00e1don, Asuron \u00e9s Jezr\u00e9el [v\u00e1ros]\u00e1n, \u00e9s az Efraim \u00e9s Benj\u00e1min [nemzets\u00e9g]ein, \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1elen.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Negyven esztend\u00f5s [vala] Isb\u00f3set, Saul fia, mikor uralkodni kezde Izr\u00e1elen, \u00e9s k\u00e9t esztendeig uralkod\u00e9k. Csak J\u00fad\u00e1nak h\u00e1za k\u00f6vet\u00e9 D\u00e1vidot.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "L\u00f5n pedig az id\u00f5nek sz\u00e1ma, m\u00edg D\u00e1vid kir\u00e1ly volt Hebronban J\u00fad\u00e1nak h\u00e1z\u00e1n, h\u00e9t esztend\u00f5 \u00e9s hat h\u00f3nap.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne Abner, a N\u00e9r fia, \u00e9s Isb\u00f3setnek, a Saul fi\u00e1nak szolg\u00e1i Mahan\u00e1imb\u00f3l Gibeonba.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Jo\u00e1b is S\u00e9ruj\u00e1nak fia, \u00e9s a D\u00e1vid szolg\u00e1i elmenv\u00e9n, \u00f6sszetal\u00e1lkoz\u00e1nak azokkal a Gibeon halastav\u00e1n\u00e1l, \u00e9s marad\u00e1nak ezek a halast\u00f3n inn\u00e9t, amazok pedig a halast\u00f3n t\u00fal.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Akkor monda Abner Jo\u00e1bnak: Nosza \u00e1lljanak el\u00f5 n\u00e9h\u00e1nyan az ifjak, \u00e9s viaskodjanak el\u00f5tt\u00fcnk. \u00c9s monda Jo\u00e1b: H\u00e1t \u00e1lljanak el\u00f5.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Felkel\u00e9nek az\u00e9rt \u00e9s [egyenl\u00f5] sz\u00e1mban \u00e1ltalmen\u00e9nek a Benj\u00e1min [nemzet\u00e9]b\u00f5l \u00e9s a Saul fi\u00e1nak, Isb\u00f3setnek [sereg\u00e9]b\u00f5l tizenketten, \u00e9s a D\u00e1vid szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl [is] tizenketten.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s kiki az \u00f5 t\u00e1rs\u00e1nak fej\u00e9t megragad\u00e1, \u00e9s fegyver\u00e9t oldal\u00e1ba [\u00fct\u00e9;] \u00e9s egyenl\u00f5k\u00e9pen mind elhull\u00e1nak; \u00e9s nevez\u00e9k azt a mez\u00f5t Helk\u00e1th- Hassurimnak, mely Gibeonban van.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s felette er\u00f5s harcz l\u00f5n azon a napon, \u00e9s megveret\u00e9k Abner \u00e9s az Izr\u00e1el n\u00e9pe a D\u00e1vid szolg\u00e1i \u00e1ltal.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "H\u00e1rom fia vala pedig ott S\u00e9ruj\u00e1nak: Jo\u00e1b, Abisai \u00e9s As\u00e1el; As\u00e1el pedig k\u00f6nny\u00fb l\u00e1b\u00fa vala, mint egy vadkecske, mely a mez\u00f5n [lakik.]\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s As\u00e1el \u00fcld\u00f6z\u00e9 Abnert; \u00e9s se jobbfel\u00e9, se balfel\u00e9 nem t\u00e9re ki Abner ut\u00e1n val\u00f3 fut\u00e1s\u00e1ban.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "H\u00e1tratekintv\u00e9n pedig Abner, monda: Te vagy-\u00e9 As\u00e1el? Felele: \u00c9n [vagyok.]\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki Abner: T\u00e9rj m\u00e1sfel\u00e9, vagy jobbk\u00e9zre vagy balk\u00e9zre, \u00e9s fogj meg egyet az ifjak k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s foszd ki \u00f5t minden\u00e9b\u00f5l; de As\u00e1el nem akarta \u00f5t elhagyni.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ism\u00e9t monda Abner As\u00e1elnek: Menj el h\u00e1tam m\u00f6g\u00fcl. Mi\u00e9rt verjelek t\u00e9ged a f\u00f6ldh\u00f6z? \u00c9s micsoda orcz\u00e1val menjek Jo\u00e1bhoz, a te b\u00e1ty\u00e1dhoz?\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt semmik\u00e9pen nem akart elt\u00e9rni, \u00e1ltal\u00fct\u00e9 \u00f5t Abner a d\u00e1rda v\u00e9g\u00e9vel, az \u00f6t\u00f6dik oldalcsontja k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s h\u00e1tul j\u00f6ve ki a d\u00e1rda; \u00e9s eles\u00e9k azon a helyen, \u00e9s ugyanott meghala. \u00c9s l\u00f5n, hogy mindazok, a kik arra a helyre \u00e9rkez\u00e9nek, a hol As\u00e1el elesett \u00e9s meghalt vala, meg\u00e1ll\u00e1nak.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Jo\u00e1b pedig \u00e9s Abisai tov\u00e1bb \u00fcld\u00f6z\u00e9k Abnert; \u00e9s mid\u00f5n a nap lement, el\u00e9rkez\u00e9nek az Amma halm\u00e1ra, mely Giah \u00e1tellen\u00e9ben vala, a Gibeon puszt\u00e1ja melletti \u00faton.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Akkor egybegy\u00fclekez\u00e9nek az Abner ut\u00e1n val\u00f3 Benj\u00e1min fiai, egy csoportot alkotva, \u00e9s meg\u00e1ll\u00e1nak egy halomnak tetej\u00e9n.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s ki\u00e1lta Abner Jo\u00e1bnak, \u00e9s monda: Vajjon sz\u00fbntelen\u00fcl \u00f6ld\u00f6k\u00f6lnie kell-\u00e9 a fegyvernek? Nem tudod-\u00e9, hogy siralmas lesz ennek a v\u00e9ge? \u00c9s meddig nem mondod a n\u00e9pnek, hogy t\u00e9rjenek vissza testv\u00e9reiknek h\u00e1tukr\u00f3l?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s monda Jo\u00e1b: \u00c9l az Isten, hogy ha te nem sz\u00f3lott\u00e1l volna, bizony m\u00e1r reggel elt\u00e1vozott volna a n\u00e9p, \u00e9s nem kergette volna az \u00f5 atyjafiait.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Trombit\u00e1t fuvata az\u00e9rt Jo\u00e1b, \u00e9s meg\u00e1lla az eg\u00e9sz n\u00e9p, \u00e9s nem \u00fcld\u00f6z\u00e9k tov\u00e1bb Izr\u00e1elt, \u00e9s nem harczol\u00e1nak tov\u00e1bb.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Abner pedig \u00e9s az \u00f5 vit\u00e9zei azon az eg\u00e9sz \u00e9jszak\u00e1n mennek vala a mez\u00f5s\u00e9gen, \u00e9s \u00e1ltalkel\u00e9nek a Jord\u00e1non, \u00e9s az eg\u00e9sz vid\u00e9ket bej\u00e1rv\u00e1n, jut\u00e1nak Mahan\u00e1imba.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Jo\u00e1b pedig megt\u00e9rv\u00e9n Abner \u00fcld\u00f6z\u00e9s\u00e9b\u00f5l, \u00f6sszegy\u00fbjt\u00e9 az eg\u00e9sz n\u00e9pet, \u00e9s hi\u00e1nyoz\u00e1nak D\u00e1vid szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl tizenkilenczen \u00e9s As\u00e1el.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A D\u00e1vid szolg\u00e1i pedig Benj\u00e1min [nemzet\u00e9]b\u00f5l, az Abner szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl h\u00e1romsz\u00e1zhatvan embert \u00f6l\u00e9nek meg, a kik meghal\u00e1nak.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s felvev\u00e9n As\u00e1elt, eltemet\u00e9k \u00f5t atyj\u00e1nak s\u00edrboltj\u00e1ban, mely Bethlehemben vala. Jo\u00e1b pedig \u00e9s az \u00f5 vit\u00e9zei eg\u00e9sz \u00e9jjel menve, Hebronban virrad\u00e1nak meg.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Sok ideig tart\u00f3 hadakoz\u00e1s l\u00f5n a Saul h\u00e1zn\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s a D\u00e1vid h\u00e1zn\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt. D\u00e1vid pedig mind feljebb-feljebb emelkedik \u00e9s er\u00f5sb\u00f6dik vala; a Saul h\u00e1za pedig al\u00e1bb-al\u00e1bb sz\u00e1ll \u00e9s fogy vala.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Fiai sz\u00fclet\u00e9nek D\u00e1vidnak Hebronban, kik k\u00f6z\u00f6tt els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt vala Ammon, a Jezr\u00e9elb\u00f5l val\u00f3 Ahino\u00e1mt\u00f3l;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A m\u00e1sodik pedig Kile\u00e1b, a K\u00e1rmelbeli N\u00e1b\u00e1l feles\u00e9g\u00e9t\u00f5l, Abigailt\u00f3l val\u00f3, \u00e9s a harmadik Absolon, a M\u00e1\u00e1kha fia, a ki a Gessurbeli Thalmai kir\u00e1ly le\u00e1nya vala;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s a negyedik Ad\u00f3nia, Haggitnak fia, \u00e9s az \u00f6t\u00f6dik Sef\u00e1tia, Abit\u00e1l fia,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A hatodik Ithre\u00e1m, Egl\u00e1t\u00f3l, D\u00e1vid feles\u00e9g\u00e9t\u00f5l val\u00f3: ezek sz\u00fclettek D\u00e1vidnak Hebronban.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "M\u00edg a hadakoz\u00e1s tartott a Saul h\u00e1zan\u00e9pe \u00e9s a D\u00e1vid h\u00e1zan\u00e9pe k\u00f6z\u00f6tt, Abner igen ragaszkod\u00e9k a Saul h\u00e1zan\u00e9p\u00e9hez.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Vala pedig Saulnak egy \u00e1gyasa, kinek neve vala Rizpa, Aj\u00e1nak le\u00e1nya; \u00e9s monda [Isb\u00f3set] Abnernek: Mi\u00e9rt ment\u00e9l be az \u00e9n aty\u00e1mnak \u00e1gyas\u00e1hoz?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Felette igen megharaguv\u00e9k az\u00e9rt Abner az Isb\u00f3set szav\u00e1n, \u00e9s monda: Ebfej vagyok-\u00e9 \u00e9n, ki J\u00fad\u00e1val tart? \u00c9n most nagy irgalmass\u00e1got cselekedtem a te aty\u00e1dnak, Saulnak h\u00e1z\u00e1val, az \u00f5 atyjafiaival \u00e9s rokons\u00e1gaival, \u00e9s nem adtalak t\u00e9ged D\u00e1vidnak kez\u00e9be; \u00e9s te [m\u00e9gis] ez asszonynak v\u00e9tk\u00e9t re\u00e1m fogod most.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00dagy cselekedj\u00e9k Isten Abnerrel [most] \u00e9s ezut\u00e1n is, hogy a mint megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00dar D\u00e1vidnak, \u00e9n is a szerint cselekeszem vele:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hogy elveszem a kir\u00e1lys\u00e1got Saulnak h\u00e1z\u00e1t\u00f3l, \u00e9s meger\u00f5s\u00edtem D\u00e1vidnak sz\u00e9k\u00e9t az Izr\u00e1el \u00e9s a J\u00fada felett, D\u00e1nt\u00f3l fogva mind Berseb\u00e1ig.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s nem felelhete semmit erre Abnernek, mivelhogy igen f\u00e9l vala t\u00f5le.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "K\u00f6veteket k\u00fclde az\u00e9rt Abner D\u00e1vidhoz maga helyett ilyen izenettel: Vajjon ki\u00e9 az orsz\u00e1g? Azt mondv\u00e1n: T\u00e9gy frigyet velem, \u00e9s \u00edm\u00e9 az \u00e9n er\u00f5m is te melletted lesz, hogy az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt hozz\u00e1d hajtsam.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kinek felele [D\u00e1vid:] J\u00f3, \u00e9n frigyet k\u00f6t\u00f6k veled. De mindaz\u00e1ltal egyet k\u00e9rek t\u00f5led, mondv\u00e1n: [Addig] ne l\u00e1ssad az \u00e9n arczomat, m\u00edg el nem hozod n\u00e9kem Mik\u00e1lt, a Saul le\u00e1ny\u00e1t, mikor ide akarsz j\u00f5ni, hogy arczomat l\u00e1ssad.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6veteket k\u00fclde D\u00e1vid Isb\u00f3sethez, a Saul fi\u00e1hoz, kik ezt mondj\u00e1k: Add vissza az \u00e9n feles\u00e9gemet, Mik\u00e1lt, kit \u00e9n sz\u00e1z Filiszteus el\u00f5b\u00f5r\u00e9vel jegyeztem el magamnak.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Elk\u00fclde az\u00e9rt Isb\u00f3set, \u00e9s elv\u00e9tet\u00e9 \u00f5t az \u00f5 f\u00e9rj\u00e9t\u00f5l P\u00e1ltielt\u00f5l, L\u00e1is fi\u00e1t\u00f3l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s vele ment az \u00f5 f\u00e9rje [is,] s\u00edrva k\u00f6vetv\u00e9n \u00f5t Bahurimig; \u00e9s [ott] mond\u00e1 n\u00e9ki Abner: Eredj, menj vissza; \u00e9s haza t\u00e9re.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Annakut\u00e1na Abner sz\u00f3la az Izr\u00e1el v\u00e9neinek, mondv\u00e1n: Imm\u00e1r r\u00e9gt\u00f5l fogva kiv\u00e1nt\u00e1tok D\u00e1vidot, hogy kir\u00e1lyotok legyen n\u00e9ktek:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az\u00e9rt most vigy\u00e9tek v\u00e9ghez; mert az \u00dar sz\u00f3lott D\u00e1vidnak, ezt mondv\u00e1n: Az \u00e9n szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak keze \u00e1ltal szabad\u00edtom meg az \u00e9n n\u00e9pemet Izr\u00e1elt a Filiszteusok kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s minden ellens\u00e9geinek kez\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Azut\u00e1n sz\u00f3la Abner a Benj\u00e1min [nemzets\u00e9g]\u00e9vel is, \u00e9s elm\u00e9ne Abner D\u00e1vidhoz is Hebronba, hogy megjelentse n\u00e9ki mindazt, a mi tetszen\u00e9k Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek \u00e9s Benj\u00e1min eg\u00e9sz nemzets\u00e9g\u00e9nek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mikor pedig eljutott Abner D\u00e1vidhoz Hebronba \u00e9s \u00f5 vele egy\u00fctt h\u00fasz ember, megvend\u00e9gel\u00e9 D\u00e1vid Abnert \u00e9s a vele volt embereket.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ennekut\u00e1na monda Abner D\u00e1vidnak: Felkelek \u00e9s elmegyek, hogy az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt ide gy\u00fbjtsem az \u00e9n uram eleibe, a kir\u00e1ly eleibe, a kik frigyet k\u00f6ssenek te veled, \u00e9s uralkodj\u00e1l mindeneken \u00fagy, a mint sz\u00edvednek tetszik. \u00c9s visszabocs\u00e1t\u00e1 D\u00e1vid Abnert, \u00e9s elm\u00e9ne b\u00e9k\u00e9vel.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 a D\u00e1vid szolg\u00e1i \u00e9s Jo\u00e1b j\u00f5nek vala a t\u00e1borb\u00f3l, \u00e9s sok pr\u00e9d\u00e1t hoznak magukkal, de Abner nem volt m\u00e1r D\u00e1vidn\u00e1l Hebronban, mert elbocs\u00e1totta \u00f5t \u00e9s b\u00e9k\u00e9vel elment vala.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Jo\u00e1b pedig \u00e9s az eg\u00e9sz sereg, mely \u00f5 vele vala, a mint meg\u00e9rkez\u00e9nek, \u00e9rtes\u00edt\u00e9k Jo\u00e1bot e dolog fel\u00f5l, mondv\u00e1n: Ide j\u00f6tt Abner, N\u00e9rnek fia a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s visszabocs\u00e1t\u00e1 \u00f5t, \u00e9s b\u00e9k\u00e9vel hazat\u00e9re.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Bem\u00e9ne az\u00e9rt Jo\u00e1b a kir\u00e1lyhoz \u00e9s monda: Mit cselekedt\u00e9l? \u00cdm\u00e9 Abner hozz\u00e1d j\u00f6tt, mi\u00e9rt bocs\u00e1t\u00e1d el \u00f5t, hogy elmenjen?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ismered-\u00e9 Abnert, a N\u00e9r fi\u00e1t? Csak az\u00e9rt j\u00f6tt volt ide, hogy megcsalhasson, \u00e9s kik\u00e9mlelje a te kij\u00f6v\u00e9sedet \u00e9s bemen\u00e9sedet, \u00e9s megtudjon mindent, a mit te cselekszel.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s kimenv\u00e9n Jo\u00e1b D\u00e1vidt\u00f3l, k\u00f6veteket k\u00fclde Abner ut\u00e1n, kik visszahoz\u00e1k \u00f5t a Sira k\u00fatj\u00e1t\u00f3l; D\u00e1vid azonban nem tudja vala.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Visszaj\u00f6v\u00e9n Abner Hebronba, f\u00e9lresz\u00f3l\u00edt\u00e1 \u00f5t Jo\u00e1b a kapu k\u00f6z\u00f6tt, mintha titokban akarna vele besz\u00e9lni, \u00e9s \u00e1ltal\u00fct\u00e9 ott \u00f5t az \u00f6t\u00f6dik oldalbord\u00e1j\u00e1n\u00e1l, \u00e9s meghala As\u00e1elnek, a [Jo\u00e1b] atyjafi\u00e1nak v\u00e9r\u00e9\u00e9rt.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mely dolgot minekut\u00e1na megtudott D\u00e1vid, monda: \u00c1rtatlan vagyok \u00e9n \u00e9s az \u00e9n orsz\u00e1gom mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 az \u00dar el\u00f5tt, Abnernek, a N\u00e9r fi\u00e1nak v\u00e9r\u00e9t\u00f5l.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Sz\u00e1lljon ez Jo\u00e1bnak fej\u00e9re, \u00e9s az \u00f5 atyj\u00e1nak eg\u00e9sz h\u00e1zn\u00e9p\u00e9re; \u00e9s el ne fogyjon a Jo\u00e1b h\u00e1z\u00e1b\u00f3l a foly\u00e1sos, a b\u00e9lpoklos, a mank\u00f3n j\u00e1r\u00f3, \u00e9s a ki fegyver miatt v\u00e9sz el, \u00e9s a keny\u00e9r n\u00e9lk\u00fcl sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Jo\u00e1b pedig \u00e9s Abisai, az \u00f5 atyjafia az\u00e9rt \u00f6l\u00e9k meg Abnert, mivelhogy meg\u00f6lte vala az \u00f5 atyjokfi\u00e1t, As\u00e1elt Gibeonban a harczon.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Monda pedig D\u00e1vid Jo\u00e1bnak \u00e9s mind az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, mely vele vala: Szaggass\u00e1tok meg ruh\u00e1itokat, \u00e9s \u00f6lt\u00f6zzetek zs\u00e1kba, \u00e9s s\u00edrjatok Abner el\u00f5tt! D\u00e1vid kir\u00e1ly pedig megy vala a kopors\u00f3 ut\u00e1n;\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s eltemet\u00e9k Abnert Hebronban. Akkor felki\u00e1lta a kir\u00e1ly, \u00e9s igen s\u00edra az Abner kopors\u00f3ja felett, \u00e9s s\u00edra az eg\u00e9sz n\u00e9p is.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s a kir\u00e1ly gy\u00e1szdalt szerezv\u00e9n Abner felett, monda: Gaz hal\u00e1llal kelle kimulnia Abnernek?\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A te kezeid nem voltak megk\u00f6tve, sem l\u00e1baid b\u00e9k\u00f3ba verve; de \u00fagy veszt\u00e9l el, mint \u00e1lnok ember miatt szokott elveszni az ember! \u00c9s sirat\u00e1 \u00f5t ism\u00e9t az eg\u00e9sz n\u00e9p.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "El\u00f5j\u00f6ve pedig mind az eg\u00e9sz n\u00e9p, hogy enni adjanak D\u00e1vidnak, mikor m\u00e9g a nap fenn vala, de megesk\u00fcv\u00e9k D\u00e1vid, ezt mondv\u00e1n: \u00dagy cselekedj\u00e9k \u00e9n velem az Isten [most] \u00e9s ezut\u00e1n is, hogy m\u00edg a nap le nem megy, sem kenyeret, sem egyebet nem eszem.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Mely dolgot mikor az eg\u00e9sz k\u00f6zs\u00e9g meg\u00e9rtett, igen tetsz\u00e9k n\u00e9kik; valamint a t\u00f6bbi dolga is, a mit a kir\u00e1ly cselekeszik vala, igen tetsz\u00e9k n\u00e9kik.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9rtette azon a napon az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, hogy nem a kir\u00e1lyt\u00f3l volt, hogy Abnert, a N\u00e9r fi\u00e1t meg\u00f6lt\u00e9k.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Monda pedig a kir\u00e1ly az \u00f5 szolg\u00e1inak: Nem tudj\u00e1tok-\u00e9, hogy nagy fejedelem esett ma el az Izr\u00e1elben?\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9n pedig ma er\u00f5telen, noha felkent kir\u00e1ly vagyok; ezek pedig a S\u00e9ruj\u00e1nak fiai hatalmasabbak n\u00e1lamn\u00e1l. De fizessen meg az \u00dar annak, a ki gonoszt cselekeszik, az \u00f5 gonoszs\u00e1ga szerint.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor pedig meghallotta Saul fia, hogy meghalt Abner Hebronban, igen megfogyatkoz\u00e9k az \u00f5 ereje. S\u00f5t az eg\u00e9sz Izr\u00e1el megr\u00e9m\u00fcle.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "K\u00e9t f\u00f5vez\u00e9re volt a Saul fi\u00e1nak, egyiknek neve Bahana \u00e9s a m\u00e1siknak neve R\u00e9k\u00e1b, Rimmonnak fiai, ki Beer\u00f3tb\u00f3l val\u00f3 vala, a Benj\u00e1min fiai k\u00f6z\u00fcl; mert Beer\u00f3t is a Benj\u00e1min [v\u00e1rosai] k\u00f6z\u00e9 sz\u00e1ml\u00e1ltatik.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Elfutottak vala pedig a Beer\u00f3tbeliek Gitt\u00e1imba, \u00e9s l\u00f5nek ott j\u00f6vev\u00e9nyek mind e mai napig.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Jonath\u00e1nnak pedig, a Saul fi\u00e1nak volt egy s\u00e1nta fia (\u00f6t esztend\u00f5s vala, mikor Jezr\u00e9elb\u00f5l h\u00edr j\u00f6tt Saul \u00e9s Jonath\u00e1n fel\u00f5l, \u00e9s felvev\u00e9 \u00f5t a dajk\u00e1ja, hogy elszaladjon [vele;] l\u00f5n pedig, hogy mikor a [dajka] gyorsan futott, elesett, \u00e9s megs\u00e1ntula), ennek neve vala M\u00e9fib\u00f3set.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Elmen\u00e9nek az\u00e9rt a Beer\u00f3tbeli Rimmonnak fiai, R\u00e9k\u00e1b \u00e9s Bahana, \u00e9s bemen\u00e9nek Isb\u00f3setnek h\u00e1z\u00e1ba, mikor a nap legmelegebb vala \u00e9s \u00f5 d\u00e9li \u00e1lm\u00e1t aluszsza vala.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Bemenv\u00e9n az\u00e9rt ezek a h\u00e1z belsej\u00e9be, gabon\u00e1t vive, \u00e1ltal\u00fct\u00e9k \u00f5t az \u00f6t\u00f6dik oldalborda alatt; s R\u00e9k\u00e1b \u00e9s az \u00f5 atyjafia, Bahana, elszalad\u00e1nak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt ezek a h\u00e1zba bementek, \u00e9s \u00f5 h\u00e1l\u00f3szob\u00e1j\u00e1ban az \u00e1gy\u00e1n fek\u00fcv\u00e9k, megsebes\u00edtv\u00e9n meg\u00f6lt\u00e9k \u00f5t, s fej\u00e9t lev\u00e1gva, felvett\u00e9k az \u00f5 fej\u00e9t, \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel mennek vala a s\u00edk mez\u00f5n.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s elviv\u00e9k Isb\u00f3set fej\u00e9t D\u00e1vidhoz Hebronba, \u00e9s mond\u00e1nak a kir\u00e1lynak: \u00cdmhol Isb\u00f3setnek, Saul fi\u00e1nak, a te ellens\u00e9gednek feje; a ki \u00fcld\u00f6z\u00e9 a te lelkedet, \u00e9s az \u00dar bossz\u00fat \u00e1llott e mai napon az \u00e9n uram\u00e9rt, a kir\u00e1ly\u00e9rt, Saulon \u00e9s az \u00f5 marad\u00e9k\u00e1n.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Felele pedig D\u00e1vid R\u00e9k\u00e1bnak \u00e9s Bahan\u00e1nak, az \u00f5 atyjafi\u00e1nak, a Beer\u00f3tbeli Rimmon fiainak, \u00e9s monda n\u00e9kik: \u00c9l az \u00dar, ki az \u00e9n \u00e9letemet megszabad\u00edtotta minden nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hogy \u00e9n azt, a ki n\u00e9kem h\u00edrt hozott vala, ezt mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 meghalt Saul (\u00e9s azt hitte, hogy azzal n\u00e9kem \u00f6r\u00f6met szerez), megragadv\u00e1n meg\u00f6let\u00e9m \u00f5t Sikl\u00e1gban, holott jutalmat kellett volna adnom n\u00e9ki h\u00edrmond\u00e1s\u00e1\u00e9rt:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mennyivel ink\u00e1bb az istentelen embereket, kik \u00e1gy\u00e1ban, a maga h\u00e1z\u00e1ban \u00f6lt\u00e9k meg az igaz embert? Az\u00e9rt most vajjon ne kiv\u00e1njam-\u00e9 meg az \u00f5 v\u00e9r\u00e9t kezeitekb\u00f5l, hogy titeket elt\u00f6r\u00f6ljelek a f\u00f6ldr\u00f5l?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Parancsola az\u00e9rt D\u00e1vid az \u00f5 szolg\u00e1inak, hogy meg\u00f6lj\u00e9k \u00f5ket; \u00e9s elvagdal\u00e1k kezeiket \u00e9s l\u00e1baikat; \u00e9s felakaszt\u00e1k \u00f5ket Hebronban, a halast\u00f3 mellett. Isb\u00f3setnek pedig fej\u00e9t felvev\u00e9n, eltemet\u00e9k az Abner s\u00edrboltj\u00e1ba, Hebronban.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Elj\u00f6v\u00e9nek pedig D\u00e1vidhoz Hebronba Izr\u00e1elnek minden nemzets\u00e9gei, \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak ilyenk\u00e9pen: \u00cdm\u00e9 mi a te csontodb\u00f3l \u00e9s testedb\u00f5l val\u00f3k vagyunk,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "[Mert] ennekel\u00f5tte is, mikor Saul uralkodott felett\u00fcnk, te vez\u00e9relted ki s be Izr\u00e1elt, \u00e9s az \u00dar azt mondotta n\u00e9ked: Te legelteted az \u00e9n n\u00e9pemet, az Izr\u00e1elt, \u00e9s te fejedelem leszel Izr\u00e1el felett.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Elj\u00f6v\u00e9nek az\u00e9rt Izr\u00e1elnek minden v\u00e9nei a kir\u00e1lyhoz Hebronba, \u00e9s frigyet t\u00f5n velek D\u00e1vid kir\u00e1ly Hebronban az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s kir\u00e1lyly\u00e1 ken\u00e9k D\u00e1vidot Izr\u00e1el felett.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Harmincz esztend\u00f5s vala D\u00e1vid, mikor uralkodni kezde, [\u00e9s] negyven esztendeig uralkod\u00e9k.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hebronban uralkod\u00e9k a J\u00fada [nemzets\u00e9g]\u00e9n h\u00e9t esztendeig \u00e9s hat h\u00f3napig; \u00e9s Jeruzs\u00e1lemben uralkod\u00e9k harminczh\u00e1rom esztendeig az eg\u00e9sz Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada [nemzets\u00e9g]ein.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Felm\u00e9ne pedig a kir\u00e1ly \u00e9s az \u00f5 n\u00e9pe Jeruzs\u00e1lembe a Jebuzeusok ellen, kik azt a f\u00f6ldet lakj\u00e1k vala, \u00f5k azonban azt mond\u00e1k D\u00e1vidnak: Nem j\u00f6ssz ide be, hanem a s\u00e1nt\u00e1k \u00e9s vakok el\u00fbznek t\u00e9ged! [melylyel] azt jelent\u00e9k: Nem j\u00f5 ide be D\u00e1vid.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Bevev\u00e9 mindaz\u00e1ltal D\u00e1vid a Sion v\u00e1r\u00e1t, \u00e9s az [imm\u00e1r] a D\u00e1vid v\u00e1rosa.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert azt mond\u00e1 D\u00e1vid ama napon: Mindenki, a ki v\u00e1gja a Jebuzeusokat, menjen fel a csatorn\u00e1hoz [\u00e9s v\u00e1gja ott] a s\u00e1nt\u00e1kat \u00e9s a vakokat, a kiket gy\u00fbl\u00f6l a D\u00e1vid lelke. Ez\u00e9rt mondj\u00e1k: Vak \u00e9s s\u00e1nta ne menjen be a h\u00e1zba!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s lakoz\u00e9k D\u00e1vid abban a v\u00e1rban, \u00e9s nevez\u00e9 azt D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1nak; \u00e9s meg\u00e9p\u00edt\u00e9 D\u00e1vid k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, Mill\u00f3t\u00f3l fogva befel\u00e9.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "D\u00e1vid pedig folytonosan emelked\u00e9k \u00e9s n\u00f6veked\u00e9k, [mert ]az \u00dar, a Seregeknek Istene vala \u00f5 vele.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "K\u00f6veteket k\u00fclde pedig Hir\u00e1m, T\u00edrusnak kir\u00e1lya D\u00e1vidhoz, \u00e9s cz\u00e9drusf\u00e1kat is, \u00e1csmestereket \u00e9s k\u00f5m\u00edveseket, \u00e9s \u00e9p\u00edt\u00e9nek h\u00e1zat D\u00e1vidnak.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s bel\u00e1tta D\u00e1vid, hogy az \u00dar meger\u00f5s\u00edtette \u00f5t az Izr\u00e1el felett val\u00f3 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1ban, \u00e9s hogy felmagasztalta az \u00f5 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t az \u00f5 n\u00e9p\u00e9\u00e9rt, Izr\u00e1el\u00e9rt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "V\u00f5n pedig m\u00e9g mag\u00e1nak D\u00e1vid \u00e1gyasokat, \u00e9s feles\u00e9geket Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l, minekut\u00e1na Hebronb\u00f3l oda ment; \u00e9s l\u00f5nek m\u00e9g D\u00e1vidnak fiai \u00e9s le\u00e1nyai.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s ezek a nevei azoknak, a kik Jeruzs\u00e1lemben sz\u00fclettek: Sammua, S\u00f3b\u00e1b, N\u00e1t\u00e1n, Salamon,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ibh\u00e1r, Elisua, N\u00e9feg, J\u00e1fia,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Elis\u00e1ma, Eljada \u00e9s Elif\u00e9let.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mikor pedig a Filiszteusok meghallott\u00e1k, hogy kir\u00e1lyly\u00e1 kent\u00e9k D\u00e1vidot az Izr\u00e1elen; felkel\u00e9nek mind a Filiszteusok, hogy D\u00e1vidot megkeress\u00e9k; melyet meg\u00e9rtv\u00e9n D\u00e1vid, al\u00e1m\u00e9ne az er\u00f5ss\u00e9gbe.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A Filiszteusok pedig el\u00e9rkez\u00e9nek \u00e9s elsz\u00e9led\u00e9nek a R\u00e9faim v\u00f6lgy\u00e9ben.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Megk\u00e9rd\u00e9 az\u00e9rt D\u00e1vid az Urat ilyen sz\u00f3val: Elmenjek-\u00e9 a Filiszteusok ellen? Kezembe adod-\u00e9 \u00f5ket? Felele az \u00dar D\u00e1vidnak: Menj el, mert k\u00e9ts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl kezedbe adom a Filiszteusokat.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "El\u00e9rkez\u00e9k az\u00e9rt D\u00e1vid Ba\u00e1l Per\u00e1zimba, \u00e9s megver\u00e9 ott \u00f5ket D\u00e1vid, \u00e9s monda: Sz\u00e9tsz\u00f3rta az \u00dar ellens\u00e9gimet el\u00f5ttem, mint a v\u00edz szokott eloszlani; az\u00e9rt nevez\u00e9 azt a helyet Ba\u00e1l Per\u00e1zimnak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s ott hagy\u00e1k az \u00f5 b\u00e1lv\u00e1nyaikat, melyeket felszed\u00e9nek D\u00e1vid \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1i.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Azut\u00e1n ism\u00e9t felj\u00f6v\u00e9nek a Filiszteusok, \u00e9s elsz\u00e9led\u00e9nek a R\u00e9faim v\u00f6lgy\u00e9ben.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Megk\u00e9rd\u00e9 az\u00e9rt D\u00e1vid az Urat, ki ezt felel\u00e9: Ne menj [most] re\u00e1jok; [hanem] ker\u00fclj a h\u00e1tuk m\u00f6g\u00e9 \u00e9s a szederf\u00e1k ellen\u00e9ben t\u00e1madd meg \u00f5ket.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s mikor a szederf\u00e1k tetej\u00e9n indul\u00e1snak zaj\u00e1t fogod hallani, akkor indulj meg, mert akkor kimegy te el\u00f5tted az \u00dar, hogy megverje a Filiszteusok t\u00e1bor\u00e1t.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9k D\u00e1vid, a mint megparancsolta vala n\u00e9ki az \u00dar: \u00e9s v\u00e1gta a Filiszteusokat Gibe\u00e1t\u00f3l fogva, mind [addig,] m\u00edg G\u00e9zerbe menn\u00e9l.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00d6sszegy\u00fbjt\u00e9 ezek ut\u00e1n D\u00e1vid az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek sz\u00edn\u00e9t, harmincezer [embert.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s felkelv\u00e9n, elm\u00e9ne D\u00e1vid az eg\u00e9sz n\u00e9ppel egy\u00fctt, mely vele vala, J\u00fad\u00e1nak [v\u00e1ros\u00e1ba], Bahal\u00e1ba, hogy elhozza onn\u00e9t az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, mely N\u00e9vr\u00f5l, a Seregek Ur\u00e1nak nev\u00e9r\u00f5l neveztetik, ki \u00fcl a K\u00e9rubok k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s tev\u00e9k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00faj szek\u00e9rre, \u00e9s elhoz\u00e1k azt Abin\u00e1d\u00e1bnak h\u00e1z\u00e1t\u00f3l, mely vala a dombon, \u00e9s Uzza \u00e9s Ahi\u00f3, Abin\u00e1d\u00e1b fiai vezetik az \u00faj szekeret.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Elviv\u00e9k az\u00e9rt azt az Abin\u00e1d\u00e1b h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, mely a dombon vala, az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1val, \u00e9s Ahi\u00f3 a l\u00e1da el\u00f5tt megyen.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "D\u00e1vid pedig \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9pe \u00f6rvendeznek vala az \u00dar el\u00f5tt, jegenyef\u00e1b\u00f3l val\u00f3 minden [szersz\u00e1mokkal,] heged\u00fbkkel, lantokkal, dobokkal, s\u00edpokkal \u00e9s czimbalmokkal.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s mikor N\u00e1konnak sz\u00e9r\u00fbj\u00e9re jut\u00e1nak, kiny\u00fajt\u00e1 Uzza [az \u00f5 kez\u00e9t] az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1ra, \u00e9s megtart\u00e1 [azt;] mert az \u00f6kr\u00f6k f\u00e9lremozd\u00edtott\u00e1k vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt felgerjede az \u00dar haragja Uzza ellen, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 ott \u00f5t az Isten vakmer\u00f5s\u00e9g\u00e9\u00e9rt: \u00e9s meghala ott az Isten l\u00e1d\u00e1ja mellett.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s bosszankod\u00e9k D\u00e1vid, hogy az \u00dar ilyen roml\u00e1ssal rontotta meg Uzz\u00e1t, \u00e9s nevez\u00e9 azt a helyet P\u00e9res Uzz\u00e1nak, mind e mai napig.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Megf\u00e9leml\u00e9k az\u00e9rt D\u00e1vid azon a napon az \u00dart\u00f3l, \u00e9s monda: Hogyan j\u00f5jj\u00f6n az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja \u00e9n hozz\u00e1m?\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s nem akar\u00e1 D\u00e1vid mag\u00e1hoz vinni az \u00darnak l\u00e1d\u00e1j\u00e1t D\u00e1vidnak v\u00e1ros\u00e1ba, hanem let\u00e9tet\u00e9 azt D\u00e1vid a Gitteus Obed Edom h\u00e1z\u00e1n\u00e1l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00darnak l\u00e1d\u00e1ja a Gitteus Obed Edom h\u00e1z\u00e1n\u00e1l h\u00e1rom h\u00f3napig, \u00e9s meg\u00e1ld\u00e1 az \u00dar Obed Edomot \u00e9s eg\u00e9sz h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s megmond\u00e1k D\u00e1vid kir\u00e1lynak ilyen sz\u00f3val: Meg\u00e1ldotta az \u00dar az Obed Edom h\u00e1z\u00e1t \u00e9s minden\u00e9t, a mije van, az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1\u00e9rt. \u00c9s elmenv\u00e9n D\u00e1vid, elviv\u00e9 az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t az Obed Edom h\u00e1z\u00e1t\u00f3l D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba v\u00edgass\u00e1ggal.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mikor pedig [azok,] a kik az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t vitt\u00e9k, hat l\u00e9p\u00e9st mentek, \u00e1ldoz\u00e9k [ott egy] \u00f6kr\u00f6t \u00e9s h\u00edzott borj\u00fat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "D\u00e1vid pedig teljes erej\u00e9b\u00f5l t\u00e1nczol vala az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s gyolcs ef\u00f3dot \u00f6vedzett mag\u00e1ra D\u00e1vid.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "D\u00e1vid az\u00e9rt \u00e9s Izr\u00e1elnek eg\u00e9sz h\u00e1za felviv\u00e9k az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00e9nekl\u00e9ssel \u00e9s trombitasz\u00f3val.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "L\u00f5n pedig, hogy mikor az \u00dar l\u00e1d\u00e1ja D\u00e1vid v\u00e1ros\u00e1ba \u00e9rt, Mik\u00e1l, Saulnak le\u00e1nya kin\u00e9z vala az ablakon, \u00e9s l\u00e1tv\u00e1n, hogy D\u00e1vid kir\u00e1ly ugr\u00e1l \u00e9s t\u00e1nczol az \u00dar el\u00f5tt, meg\u00fat\u00e1l\u00e1 \u00f5t sz\u00edv\u00e9ben.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mikor pedig bevitt\u00e9k az \u00dar l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elhelyez\u00e9k azt az \u00f5 hely\u00e9re a s\u00e1tornak k\u00f6zep\u00e9re, melyet sz\u00e1m\u00e1ra D\u00e1vid fel\u00e1ll\u00edttatott: akkor \u00e1ldozott D\u00e1vid eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokat \u00e9s h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatokat, az \u00dar el\u00f5tt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mikor pedig elv\u00e9gezte D\u00e1vid az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot, \u00e9s a h\u00e1laad\u00f3 \u00e1ldozatot, meg\u00e1ld\u00e1 a n\u00e9pet a Seregek Ur\u00e1nak nev\u00e9ben.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s osztogattata D\u00e1vid mind az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, Izr\u00e1el eg\u00e9sz sereg\u00e9nek, f\u00e9rfiaknak \u00e9s asszonyoknak, mindenkinek egy-egy lep\u00e9nyt, egy-egy darab h\u00fast, \u00e9s egy-egy kal\u00e1csot; \u00e9s elm\u00e9ne mind az eg\u00e9sz n\u00e9p, kiki az \u00f5 h\u00e1z\u00e1hoz.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mikor pedig D\u00e1vid hazament, hogy meg\u00e1ldja az \u00f5 h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t [is:] kij\u00f6ve Mik\u00e1l, a Saul le\u00e1nya D\u00e1vid eleibe, \u00e9s monda: Mily dics\u00f5s\u00e9ges vala ma Izr\u00e1el kir\u00e1lya, ki az \u00f5 szolg\u00e1inak szolg\u00e1l\u00f3i el\u00f5tt felfoszt\u00f3zott vala ma, mint a hogy egy esztelen szokott felfoszt\u00f3zni!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid Mik\u00e1lnak: Az \u00dar el\u00f5tt, ki ink\u00e1bb engem v\u00e1lasztott, mint aty\u00e1dat \u00e9s az \u00f5 eg\u00e9sz h\u00e1zan\u00e9p\u00e9t, hogy az \u00dar n\u00e9p\u00e9nek, Izr\u00e1elnek fejedelme legyek, igen, az \u00dar el\u00f5tt \u00f6rvendez\u00e9m.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "S\u00f5t min\u00e9l ink\u00e1bb megal\u00e1zom magamat \u00e9s min\u00e9l al\u00e1bbval\u00f3 leszek a magam szemei el\u00f5tt: ann\u00e1l dics\u00e9retrem\u00e9lt\u00f3bb leszek a szolg\u00e1l\u00f3k el\u00f5tt, a kikr\u00f5l te sz\u00f3lasz.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt Mik\u00e1lnak, Saul le\u00e1ny\u00e1nak nem l\u00f5n soha gyermeke az \u00f5 hal\u00e1l\u00e1nak napj\u00e1ig.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "L\u00f5n pedig, hogy mikor a kir\u00e1ly az \u00f5 palot\u00e1j\u00e1ban \u00fcle, \u00e9s az \u00dar mindenfel\u00f5l b\u00e9kess\u00e9get adott n\u00e9ki minden ellens\u00e9geit\u00f5l,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Monda a kir\u00e1ly N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak: \u00cdm\u00e9 l\u00e1ssad, \u00e9n cz\u00e9drus[f\u00e1b\u00f3l] [csin\u00e1lt] palot\u00e1ban lakom, az Istennek l\u00e1d\u00e1ja pedig a k\u00e1rpitok k\u00f6z\u00f6tt van.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda N\u00e1t\u00e1n a kir\u00e1lynak: Eredj, s valami a te sz\u00edvedben van, vidd v\u00e9ghez, mert az \u00dar veled van.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Azonban l\u00f5n az \u00dar szava N\u00e1t\u00e1nhoz azon \u00e9jjel, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Menj el, \u00e9s mondd meg az \u00e9n szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak: Ezt mondja az \u00dar: H\u00e1zat akarsz-\u00e9 n\u00e9kem \u00e9p\u00edteni, hogy abban lakjam?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert \u00e9n nem laktam h\u00e1zban att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy kihoztam Izr\u00e1el fiait \u00c9gyiptomb\u00f3l, mind e mai napig, hanem sz\u00fcntelen s\u00e1torban \u00e9s hajl\u00e9kban j\u00e1rtam.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Valahol csak j\u00e1rtam Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt, avagy sz\u00f3lottam-\u00e9 csak egy sz\u00f3t is Izr\u00e1el valamelyik nemzets\u00e9g\u00e9nek, a kinek parancsoltam, hogy legeltesse az \u00e9n n\u00e9pemet Izr\u00e1elt, mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt nem \u00e9p\u00edtettetek n\u00e9kem cz\u00e9drusf\u00e1b\u00f3l val\u00f3 h\u00e1zat?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Most az\u00e9rt ezt mondd meg az \u00e9n szolg\u00e1mnak, D\u00e1vidnak: Ezt mondja a Seregeknek Ura: \u00c9n hoztalak ki t\u00e9ged a kunyh\u00f3b\u00f3l, a juhok m\u00f6g\u00fcl, hogy l\u00e9gy fejedelem az \u00e9n n\u00e9pem felett, az Izr\u00e1el felett;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s veled voltam minden\u00fctt, valahov\u00e1 ment\u00e9l, \u00e9s kiirtottam minden ellens\u00e9geidet el\u00f5tted; \u00e9s nagy h\u00edrnevet szerzettem n\u00e9ked, mint a nagyoknak h\u00edrneve, a kik e f\u00f6ld\u00f6n vannak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Helyet is szerz\u00e9k az \u00e9n n\u00e9pemnek Izr\u00e1elnek, \u00e9s [ott] elpl\u00e1nt\u00e1l\u00e1m \u00f5t, \u00e9s lakoz\u00e9k az \u00f5 hely\u00e9ben, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 hely\u00e9b\u00f5l ki nem mozd\u00edttatik, \u00e9s nem fogj\u00e1k t\u00f6bb\u00e9 az \u00e1lnoks\u00e1gnak fiai nyomorgatni \u00f5t, mint annakel\u00f5tte,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy b\u00edr\u00e1kat rendeltem az \u00e9n n\u00e9pem az Izr\u00e1el felett. B\u00e9kess\u00e9get szereztem teh\u00e1t n\u00e9ked minden ellens\u00e9geidt\u00f5l. \u00c9s megmondotta n\u00e9ked az \u00dar, hogy h\u00e1zat csin\u00e1l n\u00e9ked az \u00dar.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mikor pedig a te napjaid betelnek, \u00e9s elaluszol a te aty\u00e1iddal, felt\u00e1masztom ut\u00e1nad a te magodat, mely \u00e1gy\u00e9kodb\u00f3l sz\u00e1rmazik, \u00e9s meger\u00f5s\u00edtem az \u00f5 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1t:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az fog h\u00e1zat \u00e9p\u00edteni az \u00e9n nevemnek, \u00e9s meger\u00f5s\u00edtem az \u00f5 kir\u00e1lys\u00e1g\u00e1nak tr\u00f3nj\u00e1t mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9n leszek n\u00e9ki atyja, \u00e9s \u00f5 l\u00e9szen n\u00e9kem fiam, a ki mikor gonoszul cselekszik, megfeny\u00edtem \u00f5t emberi veszsz\u00f5vel \u00e9s emberek fiainak b\u00fcntet\u00e9s\u00e9vel;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal irgalmass\u00e1gomat nem vonom meg t\u00f5le, mik\u00e9pen megvon\u00e1m Sault\u00f3l, a kit kiv\u00e1g\u00e9k el\u00f5tted.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1lland\u00f3 l\u00e9szen a te h\u00e1zad, \u00e9s a te orsz\u00e1god mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9 ti\u00e9d l\u00e9szen, [\u00e9s] a te tr\u00f3nod er\u00f5s l\u00e9szen mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mind e besz\u00e9d szerint, \u00e9s mind e l\u00e1t\u00e1s szerint sz\u00f3la N\u00e1t\u00e1n D\u00e1vidnak.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Bemenv\u00e9n az\u00e9rt D\u00e1vid kir\u00e1ly, leborula az \u00dar el\u00f5tt, \u00e9s monda: Micsoda vagyok \u00e9n, Uram Isten! \u00e9s micsoda az \u00e9n h\u00e1zam n\u00e9pe, hogy engem ennyire el\u00f5vitt\u00e9l?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s ez m\u00e9g csek\u00e9lynek tetszett n\u00e9ked, Uram Isten! hanem \u00edm\u00e9 sz\u00f3lasz a te szolg\u00e1dnak h\u00e1za fel\u00f5l messze id\u00f5re val\u00f3kat; \u00e9s ez t\u00f6rv\u00e9ny az emberre n\u00e9zve, Uram Isten!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "De mi sz\u00fcks\u00e9g D\u00e1vidnak t\u00f6bbet sz\u00f3lani n\u00e9ked, holott te j\u00f3l ismered, Uram Isten, a te szolg\u00e1dat?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A te ig\u00e9reted\u00e9rt, \u00e9s a te j\u00f3akaratod szerint cselekedted mindezeket a nagy dolgokat, hogy megjelentsd a te szolg\u00e1dnak.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ennekok\u00e1\u00e9rt felmagasztaltatt\u00e1l, Uram Isten: mert senki sincs olyan, mint te, \u00e9s rajtad kiv\u00fcl nincsen Isten, mind a szerint, a mint hallottuk a mi f\u00fcleinkkel.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mert melyik n\u00e9p olyan, mint a te n\u00e9ped, az Izr\u00e1el, mely\u00e9rt elment volna az Isten, hogy megv\u00e1ltsa mag\u00e1nak val\u00f3 n\u00e9p\u00fcl, \u00e9s mag\u00e1nak nevet szerezzen, \u00e9s \u00e9rettetek oly nagyokat cselekedj\u00e9k \u00e9s orsz\u00e1god\u00e9rt oly csud\u00e1latos dolgokat n\u00e9ped el\u00f5tt, melyet megszabad\u00edtott\u00e1l \u00c9gyiptomb\u00f3l, a pog\u00e1nyokt\u00f3l \u00e9s isteneikt\u00f5l.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mert meger\u00f5s\u00edtetted magadnak a te n\u00e9pedet, az Izr\u00e1elt, n\u00e9ped\u00fcl mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9; \u00e9s te volt\u00e1l, Uram, n\u00e9kik Isten\u00f6k.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Most annakok\u00e1\u00e9rt, Uram Isten, a mit sz\u00f3lt\u00e1l a te szolg\u00e1d fel\u00f5l, \u00e9s az \u00f5 h\u00e1za fel\u00f5l, teljes\u00edtsd be mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9; \u00e9s cselekedj\u00e9l \u00fagy, a mint sz\u00f3lott\u00e1l;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Hogy felmagasztaltass\u00e9k a te neved mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9, ilyen sz\u00f3kkal: A Seregeknek Ura az Izr\u00e1elnek Istene, \u00e9s D\u00e1vidnak, a te szolg\u00e1dnak h\u00e1za legyen \u00e1lland\u00f3 te el\u00f5tted!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mert megjelentetted a te szolg\u00e1dnak f\u00fcl\u00e9be, \u00f3h Seregeknek Ura \u00e9s Izr\u00e1elnek Istene, ezt mondv\u00e1n: H\u00e1zat \u00e9p\u00edtek n\u00e9ked. Ez\u00e9rt k\u00e9sztet\u00e9 szolg\u00e1dat az \u00f5 sz\u00edve, hogy ilyen k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9ssel k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gj\u00f6n hozz\u00e1d.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Most az\u00e9rt, \u00f3h Uram Isten, (mert te vagy az Isten, \u00e9s a te besz\u00e9ded igazs\u00e1g, \u00e9s te mondottad ezt a j\u00f3t a te szolg\u00e1d fel\u00f5l),\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Legyen a te j\u00f3akaratodnak \u00e1ld\u00e1sa a te szolg\u00e1dnak h\u00e1z\u00e1n, hogy legyen el\u00f5tted mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9; mert te sz\u00f3lott\u00e1l, Uram Isten, az\u00e9rt a te \u00e1ld\u00e1soddal \u00e1ldass\u00e9k meg a te szolg\u00e1dnak h\u00e1za mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek ut\u00e1n megver\u00e9 D\u00e1vid a Filiszteusokat, \u00e9s megal\u00e1z\u00e1 \u00f5ket: \u00e9s elfoglal\u00e1 D\u00e1vid a Filiszteusok kez\u00e9b\u00f5l M\u00e9teg Amm\u00e1t.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s megver\u00e9 a Mo\u00e1bit\u00e1kat [is, ]\u00e9s k\u00f6t\u00e9llel m\u00e9r\u00e9 meg \u00f5ket, lefektetv\u00e9n \u00f5ket a f\u00f6ldre; k\u00e9t k\u00f6t\u00e9llel m\u00e9r\u00e9 azokat, a kik meg\u00f6lend\u00f5k, \u00e9s egy teljes k\u00f6t\u00e9llel azokat, a kik \u00e9letben hagyand\u00f3k val\u00e1nak; \u00e9s a Mo\u00e1bit\u00e1k D\u00e1vidnak ad\u00f3fizet\u00f5 szolg\u00e1i l\u00f5nek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Megver\u00e9 D\u00e1vid Hadad\u00e9zert is, R\u00e9h\u00f3bnak fi\u00e1t, Cz\u00f3b\u00e1nak kir\u00e1ly\u00e1t, mikor elm\u00e9ne, hogy hatalm\u00e1t kiterjessze [az Eufr\u00e1tes] foly\u00f3 viz\u00e9ig.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s foglyul ejtett D\u00e1vid k\u00f6z\u00fcl\u00f6k ezer \u00e9s h\u00e9tsz\u00e1z lovagot, \u00e9s h\u00faszezer gyalog embert; \u00e9s inaikat elvagdaltat\u00e1 D\u00e1vid minden szekeres [lovak]nak \u00e9s [csak] sz\u00e1z szek\u00e9rbe [val\u00f3t] hagyott meg k\u00f6z\u00fcl\u00f6k.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Elj\u00f6v\u00e9nek pedig a Siriabeliek Damaskusb\u00f3l, hogy megseg\u00edts\u00e9k Hadad\u00e9zert, Cz\u00f3b\u00e1nak kir\u00e1ly\u00e1t; \u00e9s lev\u00e1ga D\u00e1vid a Siriabeliek k\u00f6z\u00fcl huszonk\u00e9tezer f\u00e9rfit.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s helyeze D\u00e1vid \u00e1lland\u00f3 sereget a damaskusi Siri\u00e1ba; \u00e9s a Siriabeliek D\u00e1vidnak ad\u00f3fizet\u00f5 szolg\u00e1i lettek. \u00c9s megoltalmaz\u00e1 az \u00dar D\u00e1vidot valahov\u00e1 megyen vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s elvev\u00e9 D\u00e1vid az arany paizsokat is, melyek Hadad\u00e9zer szolg\u00e1in val\u00e1nak, \u00e9s beviv\u00e9 azokat Jeruzs\u00e1lembe.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hoza annakfelette D\u00e1vid kir\u00e1ly a Hadad\u00e9zer v\u00e1rosaib\u00f3l, B\u00e9t\u00e1khb\u00f3l \u00e9s Ber\u00f3taib\u00f3l felette igen sok rezet.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mikor pedig meghall\u00e1 T\u00f3i, Ham\u00e1t kir\u00e1lya, hogy megverte D\u00e1vid Hadad\u00e9zernek minden seregeit;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "K\u00fcld\u00e9 T\u00f3i J\u00f3r\u00e1mot, az \u00f5 fi\u00e1t D\u00e1vid kir\u00e1lyhoz, hogy b\u00e9kess\u00e9gesen k\u00f6sz\u00f6ntse \u00f5t, \u00e9s \u00e1ldja, hogy harczolt Hadad\u00e9zer ellen \u00e9s megverte \u00f5t (mert Hadad\u00e9zer T\u00f3ival is hadakozik vala). \u00c9s a [T\u00f3i fia] kez\u00e9ben aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u00f5l \u00e9s r\u00e9zb\u00f5l val\u00f3 ed\u00e9nyek val\u00e1nak,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Melyeket D\u00e1vid kir\u00e1ly az \u00darnak szentele, azzal az ez\u00fcsttel \u00e9s aranynyal egy\u00fctt, a melyet [az \u00darnak] szentele mind ama n\u00e9pekt\u00f5l, a kiket megh\u00f3doltatott;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A Siriabeliekt\u00f5l, Mo\u00e1bit\u00e1kt\u00f3l, az Ammon fiait\u00f3l, a Filiszteusokt\u00f3l, az Am\u00e1lekit\u00e1kt\u00f3l \u00e9s a R\u00e9h\u00f3b fi\u00e1t\u00f3l, Hadad\u00e9zert\u00f5l, Cz\u00f3b\u00e1nak kir\u00e1ly\u00e1t\u00f3l nyert pr\u00e9d\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s h\u00edrnevet szerze D\u00e1vid, a mikor visszat\u00e9rt, miut\u00e1n a Siriabelieket leverte a s\u00f3s v\u00f6lgyben, tizennyolczezeret.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az Idumeusok k\u00f6z\u00e9 is \u00e1lland\u00f3 sereget rendele, eg\u00e9sz Idume\u00e1ba \u00e1lland\u00f3 sereget rendele, \u00e9s az Idumeusok mind D\u00e1vid szolg\u00e1i lettek. \u00c9s megoltalmaz\u00e1 az \u00dar D\u00e1vidot, valahov\u00e1 megyen vala.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Uralkod\u00e9k az\u00e9rt D\u00e1vid az eg\u00e9sz Izr\u00e1elen, \u00e9s szolg\u00e1ltat vala D\u00e1vid az eg\u00e9sz n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt \u00edt\u00e9letet \u00e9s igazs\u00e1got.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "F\u00f5vez\u00e9re volt Jo\u00e1b, S\u00e9ruj\u00e1nak fia, J\u00f3saf\u00e1t pedig, Ahiludnak fia, eml\u00e9k\u00edr\u00f3 vala.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "S\u00e1d\u00f3k pedig, Akhit\u00f3bnak fia, \u00e9s Akhim\u00e9lek, Abj\u00e1t\u00e1rnak fia papok val\u00e1nak, \u00e9s S\u00e9r\u00e1ja \u00edr\u00f3de\u00e1k.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ben\u00e1ja J\u00e9h\u00f3jad\u00e1nak fia, a Kereteusok \u00e9s Peleteusok [el\u00f5lj\u00e1r\u00f3ja,] a D\u00e1vid fiai pedig f\u00f5k val\u00e1nak.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Monda pedig D\u00e1vid: Maradt-\u00e9 m\u00e9g valaki a Saul h\u00e1zan\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, hogy irgalmass\u00e1got cselekedjem \u00f5 vele Jonath\u00e1n\u00e9rt?\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "[Vala] pedig Saul h\u00e1z\u00e1b\u00f3l egy szolga, kinek neve vala Siba, kit D\u00e1vidhoz sz\u00f3l\u00edt\u00e1nak, \u00e9s monda a kir\u00e1ly n\u00e9ki: Te vagy-\u00e9 Siba? Felele: [\u00c9n vagyok] a te szolg\u00e1d.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Akkor monda a kir\u00e1ly: Maradt-\u00e9 m\u00e9g valaki a Saul h\u00e1zan\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl, hogy cselekedjem vele az Isten irgalmass\u00e1g\u00e1t? Felele Siba a kir\u00e1lynak: Van m\u00e9g Jonath\u00e1nnak egy fia, ki mind a k\u00e9t l\u00e1b\u00e1ra s\u00e1nta.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki a kir\u00e1ly: Hol van? \u00c9s monda Siba a kir\u00e1lynak: \u00cdm\u00e9 az Ammiel fi\u00e1nak, M\u00e1kirnak h\u00e1z\u00e1ban van L\u00f3-Deb\u00e1rban.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Akkor elk\u00fclde D\u00e1vid kir\u00e1ly, \u00e9s elhozat\u00e1 \u00f5t a M\u00e1kirnak, az Ammiel fi\u00e1nak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l L\u00f3-Deb\u00e1rb\u00f3l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s mikor meg\u00e9rkezett D\u00e1vidhoz M\u00e9fib\u00f3set, Jonath\u00e1nnak a Saul fi\u00e1nak fia, arczczal leborula, \u00e9s tisztess\u00e9get t\u00f5n n\u00e9ki; \u00e9s monda D\u00e1vid: M\u00e9fib\u00f3set! ki felele: \u00cdmhol a te szolg\u00e1d.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki D\u00e1vid: Ne f\u00e9lj; mert k\u00e9ts\u00e9g n\u00e9lk\u00fcl irgalmass\u00e1got cselekeszem veled Jonath\u00e1n\u00e9rt, a te aty\u00e1d\u00e9rt; \u00e9s visszaadom n\u00e9ked Saulnak, a te [nagy]aty\u00e1dnak minden majors\u00e1g\u00e1t, \u00e9s n\u00e9ked mindenkor asztalomn\u00e1l lesz \u00e9teled.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Akkor fejet hajta [M\u00e9fib\u00f3set,] \u00e9s monda: Micsoda a te szolg\u00e1d, hogy a holt ebre re\u00e1 tekintett\u00e9l, minem\u00fb \u00e9n vagyok?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Sz\u00f3l\u00edt\u00e1 azut\u00e1n a kir\u00e1ly Sib\u00e1t, Saulnak szolg\u00e1j\u00e1t, \u00e9s monda n\u00e9ki: Valamije volt Saulnak \u00e9s eg\u00e9sz h\u00e1zn\u00e9p\u00e9nek, mindazokat a te urad fi\u00e1nak adtam.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A majors\u00e1gnak az\u00e9rt te viseljed gondj\u00e1t, \u00e9s a te fiaid \u00e9s szolg\u00e1id, \u00e9s beszolg\u00e1ltassad, hogy legyen a te urad fi\u00e1nak kenyere, melylyel \u00e9ljen. M\u00e9fib\u00f3set pedig, a te uradnak fia, az \u00e9n asztalomn\u00e1l eszik mindenkor. Vala pedig Sib\u00e1nak tizen\u00f6t fia \u00e9s h\u00fasz szolg\u00e1ja.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Felele Siba a kir\u00e1lynak: Valamit az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly parancsol [n\u00e9kem], szolg\u00e1j\u00e1nak, a k\u00e9pen cselekeszik a te szolg\u00e1d. \u00c9s M\u00e9fib\u00f3set az \u00e9n asztalomn\u00e1l eszik, mint a kir\u00e1ly fiainak egyike.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Vala pedig M\u00e9fib\u00f3setnek egy fiacsk\u00e1ja, kinek neve Mika vala; a Siba h\u00e1z\u00e1ban lakoz\u00f3k pedig mindny\u00e1jan M\u00e9fib\u00f3set szolg\u00e1i [val\u00e1nak.]\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "M\u00e9fib\u00f3set teh\u00e1t Jeruzs\u00e1lemben lakoz\u00e9k, mert mindenkor a kir\u00e1ly asztal\u00e1n\u00e1l eszik vala; \u00e9s \u00f5 mind a k\u00e9t l\u00e1b\u00e1ra s\u00e1nta vala.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "L\u00f5n pedig azut\u00e1n, meghala az Ammon fiainak kir\u00e1lya, \u00e9s uralkod\u00e9k helyette H\u00e1non, az \u00f5 fia.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid: Irgalmass\u00e1got teszek H\u00e1nonnal, N\u00e1h\u00e1s fi\u00e1val, mik\u00e9pen az \u00f5 atyja is velem irgalmass\u00e1got tett; \u00e9s hozz\u00e1 k\u00fclde D\u00e1vid, hogy vigasztalja \u00f5t szolg\u00e1i \u00e1ltal atyja [hal\u00e1la] fel\u00f5l. Mikor D\u00e1vid szolg\u00e1i Ammon fiainak f\u00f6ld\u00e9re \u00e9rkez\u00e9nek:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mond\u00e1nak az Ammon fiainak vez\u00e9rei H\u00e1nonnak, az \u00f5 uroknak: Vajjon becs\u00fcli-\u00e9 D\u00e1vid ezzel el\u00f5tted a te aty\u00e1dat, hogy hozz\u00e1d vigasztal\u00f3kat k\u00fcld\u00f6tt? Vajjon D\u00e1vid nem ink\u00e1bb az\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tte-\u00e9 hozz\u00e1d szolg\u00e1it, hogy a v\u00e1rost megszeml\u00e9lj\u00e9k \u00e9s kik\u00e9mlelj\u00e9k \u00e9s teljesen elpuszt\u00edts\u00e1k.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Elfogat\u00e1 az\u00e9rt H\u00e1non a D\u00e1vid szolg\u00e1it, \u00e9s szak\u00e1loknak fel\u00e9t lenyirat\u00e1, \u00e9s ruh\u00e1ikat f\u00e9lben elmetszet\u00e9 az alfelekig, \u00e9s elbocs\u00e1t\u00e1 \u00f5ket.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A mint ezt D\u00e1vidnak h\u00edr\u00fcl hozt\u00e1k, eleikbe k\u00fclde, (mert ezek az emberek igen meggyal\u00e1ztattak) \u00e9s ezt izen\u00e9 a kir\u00e1ly: Maradjatok Jerikh\u00f3ban mindaddig, m\u00edg megnevekedik szak\u00e1lotok; \u00e9s [\u00fagy] j\u00f5jjetek haza.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig az Ammon fiai, hogy gy\u00fbl\u00f6ltekk\u00e9 lettek D\u00e1vid el\u00f5tt, k\u00f6vetet k\u00fcld\u00e9nek az Ammon fiai, \u00e9s felfogad\u00e1k Siri\u00e1ban a B\u00e9th-R\u00e9h\u00f3bbelieket \u00e9s ugyancsak Siri\u00e1ban a Cz\u00f3beusokat, h\u00faszezer gyalogot, \u00e9s Maak\u00e1nak kir\u00e1ly\u00e1t ezer emberrel, \u00e9s a T\u00f3bbelieket, tizenk\u00e9tezer embert.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A mint ezt D\u00e1vid meghall\u00e1, elk\u00fcld\u00f6tte Jo\u00e1bot \u00e9s a vit\u00e9zeknek eg\u00e9sz sereg\u00e9t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Kivonul\u00e1nak az Ammon fiai is, \u00e9s csatarendbe \u00e1llottak a kapu bej\u00e1rata el\u00f5tt. A Siriabeli Cz\u00f3beusok, R\u00e9h\u00f3bbeliek, T\u00f3bbeliek \u00e9s Maaka magukban val\u00e1nak a mez\u00f5n.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig Jo\u00e1b, hogy mind el\u00f5l, mind h\u00e1tul ellens\u00e9g van \u00f5 ellene, kiv\u00e1logat\u00e1 az Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek sz\u00edn\u00e9t, \u00e9s a Siriabeliek ellen\u00e9ben \u00e1ll\u00edt\u00e1 fel.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A n\u00e9pnek marad\u00e9k\u00e1t az \u00f5 \u00f6cscs\u00e9nek, Abisainak vezet\u00e9s\u00e9re b\u00edzta, hogy fel\u00e1ll\u00edtsa azt Ammon fiainak ellen\u00e9ben.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda: Ha er\u00f5sebbek lesznek a Siriabeliek n\u00e1lamn\u00e1l, n\u00e9kem seg\u00edts\u00e9g\u00fcl l\u00e9gy. Ha pedig az Ammon fiai n\u00e1ladn\u00e1l hatalmasabbak lesznek, elmegyek, hogy megseg\u00edtselek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "L\u00e9gy er\u00f5s \u00e9s legy\u00fcnk b\u00e1trak a mi nemzets\u00e9g\u00fcnk\u00e9rt \u00e9s a mi Isten\u00fcnknek v\u00e1rosai\u00e9rt; \u00e9s az \u00dar cselekedj\u00e9k \u00fagy, a mint n\u00e9ki tetszik.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "El\u00e9rkez\u00e9k az\u00e9rt Jo\u00e1b \u00e9s az \u00f5 vele val\u00f3 sereg a Siriabeliek ellen az \u00fctk\u00f6zetre, \u00e9s megfutamod\u00e1nak \u00f5 el\u00f5tte.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig az Ammon fiai, hogy megfutamodtak a Siriabeliek, megfutamod\u00e1nak [\u00f5k is] Abisai el\u00f5tt, \u00e9s beszalad\u00e1nak a v\u00e1rosba; \u00e9s megt\u00e9re Jo\u00e1b az Ammon fiait\u00f3l \u00e9s m\u00e9ne Jeruzs\u00e1lembe.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1tt\u00e1k a Siriabeliek, hogy megverettettek az Izr\u00e1elit\u00e1k \u00e1ltal, ism\u00e9t egy\u00fcv\u00e9 gy\u00fclekez\u00e9nek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fclde Hadad\u00e9zer, \u00e9s elhozat\u00e1 a Siriabelieket, a kik a vizen t\u00fal [val\u00e1nak,] \u00e9s j\u00f6v\u00e9nek Hel\u00e1mba; \u00e9s Sob\u00e1k, Hadad\u00e9zernek f\u00f5vez\u00e9re volt \u00e9l\u00fck\u00f6n.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Megizen\u00e9k pedig D\u00e1vidnak, a ki egybegy\u00fbjt\u00e9 eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, \u00e9s \u00e1ltalm\u00e9ne a Jord\u00e1non, \u00e9s juta H\u00e9l\u00e1mhoz: \u00e9s sereget rendel\u00e9nek a Siriabeliek D\u00e1vid ellen, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00e9nek vele.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "De a Siriabeliek megfutamodtak Izr\u00e1el el\u00f5tt, \u00e9s lev\u00e1ga D\u00e1vid a Siriabeliek k\u00f6z\u00fcl h\u00e9tsz\u00e1z szekerest \u00e9s negyvenezer lovagot, Sob\u00e1kot is, a seregnek f\u00f5vez\u00e9r\u00e9t meg\u00f6l\u00e9; \u00e9s ugyanott meghala.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mikor pedig l\u00e1tt\u00e1k mindazok a kir\u00e1lyok, a kik Hadad\u00e9zernek szolg\u00e1i val\u00e1nak, hogy az Izr\u00e1el \u00e1ltal megverettek, b\u00e9k\u00e9t k\u00f6t\u00f6ttek Izr\u00e1ellel \u00e9s n\u00e9kik szolg\u00e1l\u00e1nak; \u00e9s nem mer\u00e9nek t\u00f6bb\u00e9 a Siriabeliek kij\u00f5ni az Ammon fiainak seg\u00edts\u00e9g\u00e9re.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "L\u00f5n pedig az esztend\u00f5 fordul\u00e1sakor, mikor a kir\u00e1lyok [hadba] szoktak menni, elk\u00fcld\u00e9 D\u00e1vid Jo\u00e1bot \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1it \u00f5 vele, \u00e9s mind az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, hogy elveszess\u00e9k az Ammon fiait, \u00e9s megsz\u00e1llj\u00e1k Rabba [v\u00e1ros\u00e1t;] D\u00e1vid pedig Jeruzs\u00e1lemben maradt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n estefel\u00e9, mikor felkelt D\u00e1vid az \u00f5 \u00e1gy\u00e1b\u00f3l, \u00e9s a kir\u00e1lyi palota tetej\u00e9n s\u00e9t\u00e1la: l\u00e1ta a tet\u00f5r\u00f5l egy asszonyt f\u00fcrdeni, ki igen sz\u00e9p termet\u00fb vala.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fclde D\u00e1vid, \u00e9s tudakoz\u00f3d\u00e9k az asszony fel\u00f5l, \u00e9s monda [egy ember:] Nemde nem ez-\u00e9 Bethsab\u00e9, Eli\u00e1mnak le\u00e1nya, a Hitteus Uri\u00e1s feles\u00e9ge?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Akkor k\u00f6veteket k\u00fclde D\u00e1vid, \u00e9s elhozat\u00e1 \u00f5t; ki bem\u00e9ne \u00f5 hozz\u00e1, \u00e9s vele h\u00e1la, mikor az \u00f5 tiszt\u00e1talans\u00e1g\u00e1b\u00f3l megtisztult; \u00e9s annakut\u00e1na visszam\u00e9ne az \u00f5 h\u00e1z\u00e1hoz.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s fogada m\u00e9h\u00e9ben az asszony, \u00e9s elk\u00fcldv\u00e9n, megizen\u00e9 D\u00e1vidnak ilyen sz\u00f3val: Teherbe estem!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Akkor D\u00e1vid izene Jo\u00e1bnak: K\u00fcldd [haza] hozz\u00e1m a Hitteus Uri\u00e1st; \u00e9s elk\u00fcld\u00e9 Jo\u00e1b Uri\u00e1st D\u00e1vidhoz.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mikor pedig eljutott Uri\u00e1s \u00f5 hozz\u00e1, megk\u00e9rd\u00e9 \u00f5t D\u00e1vid Jo\u00e1bnak b\u00e9kess\u00e9ge fel\u00f5l, a n\u00e9pnek b\u00e9kess\u00e9ge fel\u00f5l \u00e9s a harcz foly\u00e1sa fel\u00f5l.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ezut\u00e1n monda D\u00e1vid Uri\u00e1snak: Menj haza, \u00e9s mosd meg l\u00e1baidat; kimenv\u00e9n pedig Uri\u00e1s a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, a kir\u00e1ly aj\u00e1nd\u00e9kot k\u00fclde ut\u00e1na.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Uri\u00e1s azonban lefek\u00fcv\u00e9k a kir\u00e1lyi palota bej\u00e1rata el\u00f5tt az \u00f5 ur\u00e1nak minden szolg\u00e1ival, \u00e9s nem m\u00e9ne a maga h\u00e1z\u00e1hoz.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s megjelent\u00e9k D\u00e1vidnak, mondv\u00e1n: Nem ment le Uri\u00e1s az \u00f5 h\u00e1z\u00e1hoz. Akkor monda D\u00e1vid Uri\u00e1snak: Nemde nem \u00fatr\u00f3l j\u00f6tt\u00e9l-\u00e9? Mi\u00e9rt nem ment\u00e9l le a te h\u00e1zadhoz?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Felele Uri\u00e1s D\u00e1vidnak: Az [Isten] l\u00e1d\u00e1ja, Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada [nemzets\u00e9ge] s\u00e1torokban laknak, \u00e9s az \u00e9n uram Jo\u00e1b, \u00e9s az \u00e9n uramnak szolg\u00e1i a nyilt mez\u00f5n t\u00e1boroznak: hogy menn\u00e9k \u00e9n be az \u00e9n h\u00e1zamba, hogy egyem \u00e9s igyam \u00e9s feles\u00e9gemmel h\u00e1ljak? \u00dagy \u00e9lj te \u00e9s \u00fagy \u00e9ljen a te lelked, hogy nem m\u00edvelem azt!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt D\u00e1vid Uri\u00e1snak: Maradj itt ma is, \u00e9s holnap elbocs\u00e1tlak. Ott marada az\u00e9rt Uri\u00e1s Jeruzs\u00e1lemben az nap \u00e9s m\u00e1s napra kelve is.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ennekut\u00e1na hivat\u00e1 \u00f5t D\u00e1vid, \u00e9s \u00f5 vele ev\u00e9k \u00e9s iv\u00e9k, \u00e9s ler\u00e9szeg\u00edt\u00e9 \u00f5t, \u00e9s kim\u00e9ne estve aludni az \u00f5 \u00e1gy\u00e1ra, az \u00f5 ur\u00e1nak szolg\u00e1ival egy\u00fctt, de h\u00e1z\u00e1hoz nem m\u00e9ne al\u00e1.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Megvirradv\u00e1n pedig, levelet \u00edra D\u00e1vid Jo\u00e1bnak, melyet Uri\u00e1st\u00f3l k\u00fcld\u00f6tt el.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cdr\u00e1 pedig a lev\u00e9lben, mondv\u00e1n: \u00c1llass\u00e1tok Uri\u00e1st legel\u00f5l, a hol a harcz leghevesebb \u00e9s h\u00e1ta m\u00f6g\u00fcl fussatok el, hogy meg\u00f6lettess\u00e9k \u00e9s meghaljon.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "L\u00f5n az\u00e9rt, hogy mikor ostroml\u00e1 Jo\u00e1b a v\u00e1rost, \u00e1llat\u00e1 Uri\u00e1st arra a helyre, a hol tudja vala, hogy er\u00f5s vit\u00e9zek vannak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kij\u00f6v\u00e9n az\u00e9rt a v\u00e1rosbeli n\u00e9p, megharczol\u00e1nak Jo\u00e1bbal, \u00e9s elhull\u00e1nak [egyesek] a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, D\u00e1vid szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s a Hitteus Uri\u00e1s is meghala.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "[K\u00f6vetet] k\u00fclde akkor Jo\u00e1b, \u00e9s megizen\u00e9 D\u00e1vidnak az \u00fctk\u00f6zetnek eg\u00e9sz lefoly\u00e1s\u00e1t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s megparancsol\u00e1 a k\u00f6vetnek, mondv\u00e1n: Ha az \u00fctk\u00f6zetnek eg\u00e9sz lefoly\u00e1s\u00e1t teljesen el\u00f5adtad a kir\u00e1lynak,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s ha a kir\u00e1ly haragra lobbanva azt mondja n\u00e9ked: Mi\u00e9rt mentetek olyan k\u00f6zel a v\u00e1roshoz harczolni? Avagy nem tudt\u00e1tok-\u00e9, hogy lel\u00f6v\u00f6ld\u00f6znek a k\u00f5falr\u00f3l?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Kicsoda \u00f6lte meg Abim\u00e9leket, a J\u00e9rubb\u00f3set fi\u00e1t? Nemde nem egy asszony \u00fct\u00e9-\u00e9 agyon a k\u00f5falr\u00f3l egy malomk\u00f5darabbal \u00e9s meghala T\u00e9besben? [Az\u00e9rt] mi\u00e9rt mentetek k\u00f6zel a k\u00f5falhoz? Akkor mondd meg: A te szolg\u00e1d a Hitteus Uri\u00e1s is meghalt.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt a k\u00f6vet, \u00e9s mikor meg\u00e9rkezett, elbesz\u00e9l\u00e9 D\u00e1vidnak mindazt, a mivel megb\u00edzta volt \u00f5t Jo\u00e1b.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s monda a k\u00f6vet D\u00e1vidnak: Azok az emberek er\u00f5t vettek felett\u00fcnk, \u00e9s a mez\u00f5re kij\u00f6ttek ellen\u00fcnk, de mi vissza\u00fbzt\u00fck \u00f5ket a kapu bej\u00e1rat\u00e1ig;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Azonban a k\u00f5falr\u00f3l l\u00f6v\u00f6ld\u00f6z\u00e9nek a nyilasok a te szolg\u00e1idra, \u00e9s a kir\u00e1ly szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fcl [egyesek] meghaltak; \u00e9s a te szolg\u00e1d, a Hitteus Uri\u00e1s is meghalt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt D\u00e1vid a k\u00f6vetnek: Ezt mondjad Jo\u00e1bnak: Ne b\u00e1nk\u00f3dj\u00e1l a miatt; mert a fegyver \u00fagy megem\u00e9szt egyet, mint m\u00e1st. Fokozzad az\u00e9rt t\u00e1mad\u00e1sodat a v\u00e1ros ellen, hogy elpuszt\u00edtsad azt. \u00cdgy biztasd \u00f5t.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Meghall\u00e1 pedig Uri\u00e1snak feles\u00e9ge, hogy meghalt Uri\u00e1s, az \u00f5 f\u00e9rje, \u00e9s sirat\u00e1 az \u00f5 f\u00e9rj\u00e9t.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s mikor a gy\u00e1szol\u00e1s[nak ideje] eltelt, \u00e9rette k\u00fclde D\u00e1vid \u00e9s h\u00e1z\u00e1ba vitet\u00e9 \u00f5t \u00e9s l\u00f5n n\u00e9ki feles\u00e9ge, \u00e9s sz\u00fcle n\u00e9ki egy fiat. De ez a dolog, a melyet D\u00e1vid cselekedett, nem tetsz\u00e9k az \u00darnak.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Elk\u00fcld\u00e9 az\u00e9rt az \u00dar D\u00e1vidhoz N\u00e1t\u00e1n [pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t,] ki bemenv\u00e9n hozz\u00e1, monda n\u00e9ki: K\u00e9t ember vala egy v\u00e1rosban, egyik gazdag, a m\u00e1sik szeg\u00e9ny.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A gazdagnak felette sok juhai \u00e9s \u00f6krei val\u00e1nak;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A szeg\u00e9nynek pedig semmije nem vala egy\u00e9b egy kis n\u00f5st\u00e9ny b\u00e1r\u00e1nyk\u00e1j\u00e1n\u00e1l, a melyet vett \u00e9s t\u00e1pl\u00e1lt vala, s felnevelkedett n\u00e1la gyermekeivel egy\u00fctt; saj\u00e1t falatj\u00e1b\u00f3l evett \u00e9s pohar\u00e1b\u00f3l ivott \u00e9s kebl\u00e9n aludt, \u00e9s n\u00e9ki olyan vala, mintegy le\u00e1nya.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mikor pedig utaz\u00f3 vend\u00e9ge \u00e9rkezett a gazdagnak: sajn\u00e1lt az \u00f5 \u00f6krei \u00e9s juhai k\u00f6z\u00fcl hozatni, hogy a vend\u00e9gnek \u00e9telt k\u00e9sz\u00edtsen bel\u00f5le, a ki hozz\u00e1 ment vala; hanem elvev\u00e9 a szeg\u00e9nyt\u00f5l az \u00f5 b\u00e1r\u00e1ny\u00e1t, \u00e9s azt f\u00f5zet\u00e9 meg a vend\u00e9gnek, a ki hozz\u00e1 ment.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Akkor felgerjede D\u00e1vidnak haragja az ember ellen, \u00e9s monda N\u00e1t\u00e1nnak: \u00c9l az \u00dar, hogy hal\u00e1lnak fia az az ember, a ki azt cselekedte.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A b\u00e1r\u00e1ny\u00e9rt pedig n\u00e9gy annyit kell adnia, mivelhogy ezt m\u00edvelte, \u00e9s annak nem kedvezett.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s monda N\u00e1t\u00e1n D\u00e1vidnak: Te vagy az az ember! Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene: \u00c9n kentelek fel t\u00e9ged, hogy kir\u00e1ly l\u00e9gy Izr\u00e1el felett, \u00e9s megszabad\u00edtottalak t\u00e9ged a Saul kez\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9ked adtam a te urad h\u00e1z\u00e1t, \u00e9s a te uradnak feles\u00e9geit a te kebeledbe; ennek felette n\u00e9ked adtam Izr\u00e1elnek \u00e9s J\u00fad\u00e1nak h\u00e1z\u00e1t; [\u00e9s] ha m\u00e9g ez kev\u00e9s [volt,] ezt s ezt adtam volna n\u00e9ked.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mi\u00e9rt vetetted meg az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9t, oly dolgot cselekedv\u00e9n, mely \u00fat\u00e1latos \u00f5 el\u00f5tte? A Hitteus Uri\u00e1st fegyverrel \u00f6lted meg, \u00e9s az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t magadnak vetted feles\u00e9g\u00fcl; mag\u00e1t pedig az Ammon fiainak fegyver\u00e9vel \u00f6lted meg.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Most az\u00e9rt ne t\u00e1vozz\u00e9k el a fegyver soha h\u00e1zadb\u00f3l, mivel meg\u00fat\u00e1lt\u00e1l engem, \u00e9s a Hitteus Uri\u00e1s feles\u00e9g\u00e9t elvetted, hogy feles\u00e9ged legyen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: \u00cdm\u00e9 \u00e9n \u00e9pen a saj\u00e1t h\u00e1zadb\u00f3l bocs\u00e1tok re\u00e1d csap\u00e1sokat, \u00e9s feles\u00e9geidet szemed l\u00e1tt\u00e1ra veszem el, \u00e9s adom m\u00e1s felebar\u00e1todnak, \u00e9s h\u00e1l a te feles\u00e9geiddel f\u00e9nyes nappal.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert te titkon cselekedt\u00e9l; de \u00e9n az eg\u00e9sz Izr\u00e1el el\u00f5tt \u00e9s napvil\u00e1gn\u00e1l cselekeszem azt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt D\u00e1vid N\u00e1t\u00e1nnak: V\u00e9tkeztem az \u00dar ellen! \u00c9s monda N\u00e1t\u00e1n D\u00e1vidnak: Az \u00dar is elvette a te b\u00fbn\u00f6det, nem fogsz meghalni.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal, mivel alkalmat adt\u00e1l a gyal\u00e1z\u00e1sra az \u00dar ellens\u00e9geinek e dologban: a te fiad is, a ki lett n\u00e9ked, bizonynyal meghal.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ezekut\u00e1n elm\u00e9ne N\u00e1t\u00e1n az \u00f5 h\u00e1z\u00e1hoz. \u00c9s megver\u00e9 az \u00dar a gyermeket, a kit az Uri\u00e1s feles\u00e9ge sz\u00fclt vala D\u00e1vidnak; \u00e9s megbeteged\u00e9k.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6ny\u00f6rge D\u00e1vid az Istennek a gyermek\u00e9rt, \u00e9s b\u00f5jt\u00f6le is D\u00e1vid, \u00e9s bemenv\u00e9n, a f\u00f6ld\u00f6n fek\u00fcv\u00e9k \u00e9jjel.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Felkel\u00e9nek az\u00e9rt az \u00f5 h\u00e1z\u00e1nak v\u00e9nei [\u00e9s men\u00e9nek] \u00f5 hozz\u00e1, hogy felemelj\u00e9k \u00f5t a f\u00f6ldr\u00f5l: de nem akar\u00e1, \u00e9s nem is ev\u00e9k \u00f5 velek kenyeret.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Hetednapra az\u00e9rt meghala a gyermek, \u00e9s nem merik vala a D\u00e1vid szolg\u00e1i n\u00e9ki megmondani, hogy meghalt a gyermek, mert ezt mondj\u00e1k vala: \u00cdm\u00e9, m\u00e9g mikor a gyermek \u00e9lt, sz\u00f3lottunk n\u00e9ki \u00e9s meg sem hallotta sz\u00f3nkat; hogyan mondan\u00e1nk meg n\u00e9ki, hogy meghalt a gyermek, hogy [mag\u00e1nak] bajt szerezzen?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig D\u00e1vid, hogy az \u00f5 szolg\u00e1i suttognak, esz\u00e9be vev\u00e9 D\u00e1vid, hogy meghalt a gyermek, \u00e9s monda D\u00e1vid az \u00f5 szolg\u00e1inak: Meghalt-\u00e9 a gyermek? Azok mond\u00e1nak: Meghalt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Felkelv\u00e9n az\u00e9rt D\u00e1vid a f\u00f6ldr\u00f5l, megmosd\u00e9k \u00e9s megken\u00e9 mag\u00e1t \u00e9s m\u00e1s ruh\u00e1t v\u00f5n mag\u00e1ra, \u00e9s bemenv\u00e9n az \u00dar h\u00e1z\u00e1ba, im\u00e1dkoz\u00e9k. Azut\u00e1n bem\u00e9ne a maga h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s k\u00e9r\u00e9s\u00e9re kenyeret viv\u00e9nek eleibe, \u00e9s ev\u00e9k.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Akkor mond\u00e1nak az \u00f5 szolg\u00e1i n\u00e9ki: Mi dolog ez, a mit m\u00edvelt\u00e9l? M\u00edg a gyermek \u00e9lt, b\u00f5jt\u00f6lt\u00e9l \u00e9s s\u00edrt\u00e1l; most pedig, hogy meghalt a gyermek, felkel\u00e9l \u00e9s kenyeret ett\u00e9l.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Monda \u00f5: M\u00edg a gyermek \u00e9lt, addig b\u00f5jt\u00f6ltem \u00e9s s\u00edrtam; mert ezt mondottam: Ki tudja, tal\u00e1n az \u00dar k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtam, \u00e9s meg\u00e9l a gyermek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "De most, [hogy] meghalt, vajjon mi\u00e9rt b\u00f5jt\u00f6ln\u00e9k? Vajjon visszahozhatom-\u00e9 azzal? \u00c9n megyek \u00f5 hozz\u00e1, de \u00f5 nem j\u00f5 ide vissza \u00e9n hozz\u00e1m.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s megvigasztal\u00e1 D\u00e1vid az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t, Bethsab\u00e9t, \u00e9s bem\u00e9ne hozz\u00e1, \u00e9s vele h\u00e1la. \u00c9s \u00f5 sz\u00fclt fiat, \u00e9s nevez\u00e9 annak nev\u00e9t Salamonnak, \u00e9s az \u00dar szeret\u00e9 azt,\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A mint megizente vala N\u00e1t\u00e1n pr\u00f3f\u00e9ta \u00e1ltal, ki nevez\u00e9 az \u00f5 nev\u00e9t Jedidj\u00e1nak, az \u00dar\u00e9rt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Jo\u00e1b pedig hadakoz\u00e9k az Ammon fiainak [v\u00e1rosa,] Rabba ellen, \u00e9s megvev\u00e9 a kir\u00e1lyi v\u00e1rost.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6veteket k\u00fclde D\u00e1vidhoz Jo\u00e1b ilyen k\u00f6vets\u00e9ggel: Hadakoztam Rabba ellen, \u00e9s meg is vettem a v\u00e1ros[nak egyik r\u00e9sz\u00e9t, a hol a v\u00edz van.]\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Most az\u00e9rt gy\u00fbjtsd egybe a n\u00e9pnek marad\u00e9k\u00e1t, \u00e9s sz\u00e1llj t\u00e1borba a v\u00e1ros ellen, foglald el azt, nehogy valamik\u00e9pen, ha \u00e9n foglaln\u00e1m el, r\u00f3la neveztess\u00e9k az \u00e9n nevem.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Egybegy\u00fbjt\u00e9 az\u00e9rt D\u00e1vid mind az eg\u00e9sz n\u00e9pet, \u00e9s al\u00e1m\u00e9ne Rabba ellen, \u00e9s harczola ellene, \u00e9s elfoglal\u00e1 azt.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s elvev\u00e9 az \u00f5 kir\u00e1lyuknak koron\u00e1j\u00e1t annak fej\u00e9r\u00f5l, melynek s\u00falya egy t\u00e1lentum arany volt, \u00e9s dr\u00e1ga [k\u00f6vekkel vala rakva,] \u00e9s l\u00f5n a D\u00e1vid fej\u00e9n, \u00e9s a v\u00e1rosb\u00f3l felette sok zs\u00e1km\u00e1nyt hozott el.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A n\u00e9pet pedig, mely benne [vala,] kihozat\u00e1; \u00e9s n\u00e9mely\u00e9t f\u00fbr\u00e9sz, n\u00e9mely\u00e9t vasborona al\u00e1, n\u00e9mely\u00e9t fejsze al\u00e1 vettet\u00e9; n\u00e9melyeket m\u00e9szkemencz\u00e9n vitt \u00e1ltal, \u00e9s \u00edgy cseleked\u00e9k az Ammon fiainak minden v\u00e1ros\u00e1val. Haza m\u00e9ne azut\u00e1n D\u00e1vid \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p Jeruzs\u00e1lembe.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "L\u00f5n ennekut\u00e1na, hogy Absolonnak, D\u00e1vid fi\u00e1nak igen sz\u00e9p huga vala, kinek neve T\u00e1m\u00e1r vala; \u00e9s Amnon, a D\u00e1vid fia megszeret\u00e9 \u00f5t.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Igen nagy gy\u00f6trelemben vala pedig Amnon, \u00fagy hogy betegg\u00e9 lett az \u00f5 hug\u00e1\u00e9rt, T\u00e1m\u00e1r\u00e9rt; mert sz\u00fbz vala, \u00e9s Amnon el\u00f5tt lehetetlennek t\u00fcnt fel, hogy rajta valamit elk\u00f6vessen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "[Vala] azonban Amnonnak egy bar\u00e1tja, kinek Jonad\u00e1b vala neve, Sime\u00e1nak, D\u00e1vid testv\u00e9r\u00e9nek fia; Jonad\u00e1b pedig igen eszes ember vala.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ki monda n\u00e9ki: Mi az oka, hogy te naponk\u00e9nt sov\u00e1nyodol, kir\u00e1lynak fia? Nem mondhatn\u00e1d-\u00e9 meg n\u00e9kem? \u00c9s monda n\u00e9ki Amnon: T\u00e1m\u00e1rt, Absolon \u00f6cs\u00e9mnek hug\u00e1t igen szeretem.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki Jonad\u00e1b: Fek\u00fcdj le \u00e1gyadba, \u00e9s tedd betegnek magadat. \u00c9s ha elj\u00f6n aty\u00e1d, hogy megl\u00e1togasson, mondd azt n\u00e9ki: J\u00f5jj\u00f6n ide, k\u00e9rlek, T\u00e1m\u00e1r, az \u00e9n hugom, hadd adjon ennem; \u00e9s itt szemem el\u00f5tt k\u00e9sz\u00edtse el az \u00e9telt, hogy \u00e9n is l\u00e1ssam, \u00e9s az \u00f5 kez\u00e9b\u00f5l egyem.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Lefek\u00fcv\u00e9k az\u00e9rt Amnon, \u00e9s tettet\u00e9, mintha beteg volna; mikor azut\u00e1n elj\u00f6tt a kir\u00e1ly, hogy \u00f5t megl\u00e1togassa, monda Amnon a kir\u00e1lynak: K\u00e9rlek, hadd j\u00f5jj\u00f6n ide hozz\u00e1m T\u00e1m\u00e1r hugom, hadd csin\u00e1ljon el\u00f5ttem egy p\u00e1r b\u00e9lest, \u00e9s hadd egyem az \u00f5 kez\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Elk\u00fclde az\u00e9rt D\u00e1vid a T\u00e1m\u00e1r h\u00e1z\u00e1hoz, ezt izenv\u00e9n: Eredj el mindj\u00e1rt az Amnon b\u00e1ty\u00e1d h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts valami ennival\u00f3t n\u00e9ki.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Bem\u00e9ne az\u00e9rt T\u00e1m\u00e1r az Amnon b\u00e1tyja h\u00e1z\u00e1ba, \u00f5 pedig fekszik vala. \u00c9s lisztet v\u00e9v\u00e9n, meggy\u00far\u00e1 \u00e9s b\u00e9lest csin\u00e1la \u00f5 el\u00f5tte, \u00e9s megf\u00f5z\u00e9 a b\u00e9lest.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "El\u00f5hoz\u00e1 annakut\u00e1na a serpeny\u00f5t, \u00e9s kit\u00f6lt\u00e9 eleibe; de \u00f5 nem akara enni. \u00c9s monda Amnon: K\u00fcldjetek ki mell\u00f5lem mindenkit; \u00e9s kimen\u00e9nek mindny\u00e1jan el\u00f5le.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Akkor monda Amnon T\u00e1m\u00e1rnak: Hozd be a kamar\u00e1ba az \u00e9tket, hadd egyem kezedb\u00f5l; vev\u00e9 az\u00e9rt T\u00e1m\u00e1r a b\u00e9lest, melyet k\u00e9sz\u00edtett vala, \u00e9s beviv\u00e9 Amnon b\u00e1tyj\u00e1nak az \u00e1gyash\u00e1zba.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s eleibe viv\u00e9, hogy egy\u00e9k, \u00e9s megragad\u00e1 \u00f5t, \u00e9s monda n\u00e9ki: J\u00f5jj, fek\u00fcdj mell\u00e9m, h\u00fagom.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9ki: Ne, b\u00e1ty\u00e1m, engem meg ne ronts, mert nem szoktak \u00edgy cselekedni Izr\u00e1elben, ne k\u00f6vess el ilyen gyal\u00e1zatot.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n, ugyan hov\u00e1 vigyem sz\u00e9gyenemet? Te pedig olyan leszel Izr\u00e1elben, mint egy bolond. Az\u00e9rt k\u00e9rlek, sz\u00f3lj a kir\u00e1lynak, mert nem fog megtagadni engem t\u00f5led.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00d5 azonban nem akart szav\u00e1ra hallgatni, hanem er\u00f5sebb lev\u00e9n n\u00e1la, er\u00f5t vett rajta, \u00e9s vele fek\u00fcv\u00e9k.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s meggy\u00fbl\u00f6l\u00e9 \u00f5t Amnon felette igen, mert nagyobb l\u00f5n gy\u00fbl\u00f6lete, melylyel gy\u00fbl\u00f6lte \u00f5t, a szeretetn\u00e9l, melylyel \u00f5t megszerette vala. \u00c9s monda n\u00e9ki Amnon: Kelj fel, eredj dolgodra.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ki felele n\u00e9ki: Ne k\u00f6vess el nagyobb gonoszs\u00e1got ann\u00e1l, a melyet rajtam v\u00e9ghezvitt\u00e9l, hogy el\u00fbzz engem. \u00d5 azonban nem akart re\u00e1 hallgatni,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Hanem besz\u00f3l\u00edt\u00e1 szolg\u00e1j\u00e1t, a ki n\u00e9ki szolg\u00e1l vala, \u00e9s monda: \u00dbzd ki \u00f5t gyorsan el\u00f5lem, \u00e9s z\u00e1rd be az ajt\u00f3t ut\u00e1na.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Vala pedig \u00f5 rajta igen sz\u00e9p tarka szoknya, a milyenben a kir\u00e1ly le\u00e1nyai szoktak j\u00e1rni, m\u00edg sz\u00fbzek val\u00e1nak. Ki\u00fbz\u00e9 az\u00e9rt \u00f5t a szolga, \u00e9s bez\u00e1r\u00e1 az ajt\u00f3t ut\u00e1na.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Hamut hinte az\u00e9rt T\u00e1m\u00e1r az \u00f5 fej\u00e9re, \u00e9s a tarka szokny\u00e1t, mely rajta volt, meghasogat\u00e1, kez\u00e9t pedig fej\u00e9re tev\u00e9n, jajgatva j\u00e1r vala.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki a b\u00e1tyja, Absolon: Tal\u00e1n Amnon b\u00e1ty\u00e1d volt veled? Az\u00e9rt hallgass most, hugom, [mert] aty\u00e1dfia, ne b\u00e1nk\u00f3dj\u00e1l azon felett\u00e9bb. Lakoz\u00e9k az\u00e9rt T\u00e1m\u00e1r nagy \u00e1rvas\u00e1gban az \u00f5 b\u00e1tyj\u00e1nak, Absolonnak h\u00e1z\u00e1ban.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly pedig hallv\u00e1n mindezeket, felette igen megharaguv\u00e9k.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Nem sz\u00f3la pedig semmit fel\u00f5le Absolon Amnonnak, sem j\u00f3t, sem gonoszt; mert igen gy\u00fbl\u00f6li vala Absolon Amnont, mivelhogy megszepl\u00f5s\u00edtette az \u00f5 hug\u00e1t, T\u00e1m\u00e1rt.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n k\u00e9t esztend\u00f5 mulva, mikor Absolonnak [juhait] ny\u00edrt\u00e1k Ba\u00e1l- H\u00e1sorban, mely Efraimban van, megh\u00edv\u00e1 Absolon mind a kir\u00e1ly fiait.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Bem\u00e9ne Absolon a kir\u00e1lyhoz is, \u00e9s monda: \u00cdm\u00e9 most ny\u00edrj\u00e1k a te szolg\u00e1dnak [juhait, az\u00e9rt] j\u00f5jj\u00f6n el k\u00e9rem a kir\u00e1ly \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1i a te szolg\u00e1ddal.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Monda a kir\u00e1ly Absolonnak: Ne, fiam, ne menj\u00fcnk el mindny\u00e1jan, hogy meg ne terhelj\u00fcnk t\u00e9ged. \u00c9s ism\u00e9t er\u00f5lteti vala \u00f5t, de nem akara elmenni, hanem meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5t.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Monda m\u00e9gis Absolon: Ha nem, \u00fagy j\u00f5jj\u00f6n el vel\u00fcnk Amnon, az \u00e9n testv\u00e9rem. Felele n\u00e9ki a kir\u00e1ly: Mi\u00e9rt menne el veled?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mikor pedig er\u00f5ltette \u00f5t Absolon, elbocs\u00e1t\u00e1 \u00f5 vele Amnont is \u00e9s mind a kir\u00e1ly fiait.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Parancsola pedig Absolon az \u00f5 szolg\u00e1inak, ezt mondv\u00e1n: K\u00e9rlek, vigy\u00e1zzatok, \u00e9s mikor Amnon a bort\u00f3l j\u00f3kedv\u00fb lesz \u00e9s mondom n\u00e9ktek: akkor \u00fcss\u00e9tek le Amnont \u00e9s \u00f6lj\u00e9tek meg \u00f5t, semmit ne f\u00e9ljetek, hiszen \u00e9n parancsoltam n\u00e9ktek, legyetek b\u00e1trak, ne f\u00e9ljetek.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00dagy cseleked\u00e9nek az\u00e9rt az Absolon szolg\u00e1i Amnonnal, a mint Absolon parancsolta vala. A kir\u00e1ly fiai pedig mindny\u00e1jan felkel\u00e9nek, \u00e9s ki-ki \u00f6szv\u00e9r\u00e9re \u00fcle, \u00e9s elszalad\u00e1nak.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mikor pedig m\u00e9g az \u00fatban voltak, a h\u00edr eljutott D\u00e1vidhoz, mondv\u00e1n: Mind meg\u00f6lte Absolon a kir\u00e1ly fiait, egy sem maradt meg k\u00f6z\u00fcl\u00f6k.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Akkor felkele a kir\u00e1ly, megszaggat\u00e1 ruh\u00e1it, \u00e9s a f\u00f6ldre fek\u00fcv\u00e9k, \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1i mindny\u00e1jan megszaggatott ruh\u00e1ban \u00e1llanak vala el\u00f5tte.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig Jonad\u00e1b, Sime\u00e1nak, a D\u00e1vid testv\u00e9r\u00e9nek fia, \u00e9s monda: Ne mondja azt az \u00e9n uram, hogy a kir\u00e1lynak minden fiait meg\u00f6lt\u00e9k, mert csak Amnon halt meg egyed\u00fcl; mert att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy az \u00f5 hug\u00e1t megszepl\u00f5s\u00edtette, Absolonnak mindig sz\u00e1j\u00e1ban volt [ez a dolog].\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ne vegye az\u00e9rt sz\u00edv\u00e9re az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly, azt gondolv\u00e1n, hogy a kir\u00e1lynak minden fiai meghaltak, mert csak Amnon halt meg egyed\u00fcl.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Absolon pedig elmenek\u00fclt. \u00c9s felemelv\u00e9n az \u00f5r\u00e1ll\u00f3 az \u00f5 szemeit, l\u00e1t\u00e1, hogy sok ember j\u00f5 az \u00faton \u00f5 m\u00f6g\u00f6tte, a hegyoldalon.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s monda Jonad\u00e1b a kir\u00e1lynak: \u00cdm\u00e9 j\u00f5nek a kir\u00e1ly fiai; a mint a te szolg\u00e1d mond\u00e1, \u00fagy t\u00f6rt\u00e9nt.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, a mint megsz\u00fcnt besz\u00e9lni, meg\u00e9rkez\u00e9nek a kir\u00e1ly fiai, \u00e9s szavokat felemelv\u00e9n, s\u00edr\u00e1nak; \u00e9s maga a kir\u00e1ly is \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1i mindny\u00e1jan felette igen s\u00edr\u00e1nak.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Absolon pedig elfuta, \u00e9s m\u00e9ne Talmaihoz, Ammihur fi\u00e1hoz, Gessurnak kir\u00e1ly\u00e1hoz. \u00c9s [D\u00e1vid] minden nap sirat\u00e1 az \u00f5 fi\u00e1t.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Absolon pedig, minekut\u00e1na elfutott \u00e9s Gessurba ment, h\u00e1rom esztendeig volt ott.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly pedig felhagyott [azzal,] hogy Absolon ellen menjen, mert megvigasztal\u00f3dott Amnon fel\u00f5l, hogy meghalt.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9szrev\u00e9v\u00e9n Jo\u00e1b, S\u00e9ruj\u00e1nak fia, hogy a kir\u00e1lynak sz\u00edve v\u00e1gyakozik Absolon ut\u00e1n,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Elk\u00fclde Jo\u00e1b T\u00e9koa [v\u00e1ros\u00e1ba], \u00e9s hozata onn\u00e9t egy asszonyt, ki igen eszes vala, \u00e9s monda n\u00e9ki: K\u00e9rlek tetessed, mintha nagy keser\u00fbs\u00e9ged volna, \u00e9s \u00f6lt\u00f6zz\u00e9l fel gy\u00e1szruh\u00e1ba, \u00e9s olajjal se kend meg magadat; \u00e9s l\u00e9gy olyan, mint af\u00e9le asszony, ki sok\u00e1ig siratta halottj\u00e1t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s menj be a kir\u00e1lyhoz, s \u00edgy \u00e9s \u00edgy sz\u00f3lj hozz\u00e1. \u00c9s Jo\u00e1b sz\u00e1j\u00e1ba adta, hogy mit kelljen sz\u00f3lani.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Sz\u00f3la az\u00e9rt a T\u00e9koabeli asszony a kir\u00e1lynak, minekut\u00e1na arczczal a f\u00f6ldre leborult, \u00e9s t\u00e9rdet-fejet hajtott, \u00e9s monda: Seg\u00edts meg, \u00f3h kir\u00e1ly!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki a kir\u00e1ly: Mi bajod van? Felele az: \u00d3h, \u00e9n \u00f6zvegyasszony vagyok, mert az \u00e9n f\u00e9rjem meghalt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s a te szolg\u00e1l\u00f3dnak k\u00e9t fia vala, kik \u00f6sszevesztek a mez\u00f5n, \u00e9s mivel nem vala senki, a ki \u00f5ket megv\u00e9dte volna, az egyik megs\u00e9rt\u00e9 a m\u00e1sikat \u00e9s meg\u00f6l\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 az eg\u00e9sz h\u00e1zn\u00e9p ellene t\u00e1madott a te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyodnak, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: Add kez\u00fcnkbe az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9nek gyilkos\u00e1t, hadd \u00f6lj\u00fck meg \u00f5t az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9nek lelk\u00e9\u00e9rt, a kit meg\u00f6lt, \u00e9s veszess\u00fck el az \u00f6r\u00f6k\u00f6st is. \u00cdgy akarj\u00e1k eloltani a kicsiny szikr\u00e1csk\u00e1t, a mely [n\u00e9kem] megmaradott, hogy az \u00e9n f\u00e9rjemnek ne maradjon se neve, se marad\u00e9ka a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt a kir\u00e1ly az asszonynak: Menj el h\u00e1zadhoz, \u00e9s parancsolok a te dolgod fel\u00f5l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Felele pedig a T\u00e9ko\u00e1b\u00f3l val\u00f3 asszony a kir\u00e1lynak: Uram kir\u00e1ly, \u00e9n rajtam legyen a b\u00fbn s\u00falya \u00e9s az \u00e9n aty\u00e1mnak h\u00e1z\u00e1n, de a kir\u00e1ly \u00e9s az \u00f5 tr\u00f3nja \u00e1rtatlan leszen.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Monda erre a kir\u00e1ly: A ki te ellened sz\u00f3l, hozd ide el\u00f5mbe, \u00e9s t\u00f6bb\u00e9 nem fog illetni t\u00e9ged.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Akkor \u00f5 monda: Eml\u00e9kezz\u00e9k meg k\u00e9rlek, a kir\u00e1ly az \u00darr\u00f3l, a te Istenedr\u00f5l: hogy a v\u00e9rbossz\u00fal\u00f3 ne szapor\u00edtsa a pusztul\u00e1st, \u00e9s hogy az \u00e9n fiamat ne veszess\u00e9k el. Felele a kir\u00e1ly: \u00c9l az \u00dar, hogy a te fiadnak egy hajsz\u00e1la sem esik le a f\u00f6ldre.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s monda az asszony: K\u00e9rlek, hadd sz\u00f3ljon a te szolg\u00e1l\u00f3d csak egy sz\u00f3t az \u00e9n uramnak, a kir\u00e1lynak; \u00e9s \u00f5 monda: Sz\u00f3lj.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Akkor monda az asszony: Mi\u00e9rt gondolt\u00e1l ehhez hasonl\u00f3 dolgot az Isten n\u00e9pe ellen (mert mivel a kir\u00e1ly ezt a sz\u00f3t sz\u00f3lotta, mintegy maga is b\u00fbn\u00f6s), hogy a kir\u00e1ly azt, a kit eltasz\u00edtott mag\u00e1t\u00f3l, nem h\u00edvatja vissza?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert bizony\u00e1ra meg kell halnunk, \u00e9s olyanok vagyunk, mint a v\u00edz, mely a f\u00f6ldre ki\u00f6ntetv\u00e9n, fel nem szedhet\u00f5, \u00e9s az Isten egy lelket sem akar elvenni, hanem azt a gondolatot gondolja mag\u00e1ban, hogy ne legyen sz\u00e1mkivetve el\u00f5tte az eltasz\u00edtott sem.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Most annakok\u00e1\u00e9rt az\u00e9rt j\u00f6ttem ide, hogy \u00e9n sz\u00f3ln\u00e9k a kir\u00e1lynak, az \u00e9n uramnak, noha sokan rettentettek engem ett\u00f5l; mindaz\u00e1ltal azt mondotta a te szolg\u00e1l\u00f3d: M\u00e9gis besz\u00e9lek a kir\u00e1lylyal, h\u00e1tha megteszi a kir\u00e1ly, a mit az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nya mond.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Igen, meghallgatja a kir\u00e1ly, \u00e9s megszabad\u00edtja az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny\u00e1t annak kez\u00e9b\u00f5l, a ki engem el akar veszteni \u00e9s velem egy\u00fctt az \u00e9n fiamat az Istennek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Annakfelette ezt gondolta a te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod: Az \u00e9n uramnak, a kir\u00e1lynak besz\u00e9de szerezzen nyugodalmat, mert mint az Istennek angyala, olyan az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly, mivelhogy meghallgatja mind a j\u00f3t, mind a gonoszt. \u00c9s az \u00dar a te Istened legyen te veled.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s felelv\u00e9n a kir\u00e1ly, monda az asszonynak: K\u00e9rlek, ne tagadd meg, a mit t\u00f5led k\u00e9rek. \u00c9s monda az asszony: Mondja el az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly, k\u00e9rlek!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1ly: Vajjon mindezekben nem a Jo\u00e1b keze [van-\u00e9] veled? Felele az asszony, \u00e9s monda: \u00c9l a te lelked, \u00f3h uram, kir\u00e1ly, hogy sem jobbra, sem balra nem lehet t\u00e9rni att\u00f3l, a mit az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly sz\u00f3l; mert a te szolg\u00e1d Jo\u00e1b hagyta [ezt] n\u00e9kem, \u00e9s mindezeket a sz\u00f3kat \u00f5 adta a te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyodnak sz\u00e1j\u00e1ba.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Hogy a dolognak m\u00e1s fordulatot adjon, az\u00e9rt tette ezt Jo\u00e1b, a te szolg\u00e1d. De az \u00e9n uram b\u00f6lcs, az Isten angyal\u00e1nak b\u00f6lcses\u00e9ge szerint, hogy mindent \u00e9szrevegyen, a mi a f\u00f6ld\u00f6n van.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Akkor monda a kir\u00e1ly Jo\u00e1bnak: \u00cdm\u00e9 megteszem ezt a dolgot. Eredj el, \u00e9s hozd haza [az] [\u00e9n] fiamat, Absolont.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s a f\u00f6ldre arczczal leborula Jo\u00e1b, \u00e9s t\u00e9rdet-fejet hajtv\u00e1n, megk\u00f6sz\u00f6n\u00e9 a kir\u00e1lynak, \u00e9s monda Jo\u00e1b: Ma ismerte meg, uram kir\u00e1ly, a te szolg\u00e1d, hogy van valami becs\u00fcletem el\u00f5tted; mert az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak besz\u00e9d\u00e9t megcselekedte a kir\u00e1ly.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt Jo\u00e1b, \u00e9s elm\u00e9ne Gessurba, \u00e9s haza hoz\u00e1 Absolont Jeruzs\u00e1lembe.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1ly: Menjen a maga h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s az \u00e9n sz\u00ednemet ne l\u00e1ssa. T\u00e9re az\u00e9rt Absolon az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s a kir\u00e1lynak orcz\u00e1j\u00e1t nem l\u00e1that\u00e1.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Nem vala pedig az eg\u00e9sz Izr\u00e1elben olyan sz\u00e9p ember, mint Absolon, ki dics\u00e9retre olyan m\u00e9lt\u00f3 volna; tet\u00f5t\u00f5l fogva talpig \u00f5 benne semmi hiba nem vala.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s mikor a fej\u00e9t megnyiratja (mert minden esztend\u00f5ben megnyiratja vala, mivel igen neh\u00e9z volna, az\u00e9rt nyiratja le), az \u00f5 fej\u00e9nek haja nyom vala k\u00e9tsz\u00e1z siklust a kir\u00e1lyi m\u00e9rt\u00e9k szerint.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "L\u00f5n pedig Absolonnak h\u00e1rom fia \u00e9s egy le\u00e1nya, kinek neve T\u00e1m\u00e1r vala; ez igen sz\u00e9p termet\u00fb asszony vala.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "K\u00e9t esztend\u00f5t t\u00f6lt\u00f6tt imm\u00e1r Absolon Jeruzs\u00e1lemben, de a kir\u00e1lynak sz\u00edn\u00e9t m\u00e9g nem l\u00e1tta.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Elk\u00fclde az\u00e9rt Absolon Jo\u00e1bhoz, hogy \u00f5t a kir\u00e1lyhoz k\u00fcldje, ki nem akara hozz\u00e1 menni; \u00e9s elk\u00fclde m\u00e1sodszor is, de \u00f5 m\u00e9g sem akart elmenni.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt az \u00f5 szolg\u00e1inak: N\u00e9zz\u00e9tek, a Jo\u00e1b gazdas\u00e1ga az eny\u00e9m mellett van, \u00e9s ott van az \u00f5 \u00e1rp\u00e1ja: menjetek el, \u00e9s gy\u00fajts\u00e1tok fel t\u00fbzzel; \u00e9s meggy\u00fajt\u00e1k az Absolon szolg\u00e1i a gazdas\u00e1got t\u00fbzzel.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt Jo\u00e1b, \u00e9s m\u00e9ne Absolonhoz az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ba, \u00e9s monda n\u00e9ki: Mi az oka, hogy a te szolg\u00e1id az \u00e9n gazdas\u00e1gomat felgy\u00fajtott\u00e1k t\u00fbzzel?\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Felele Absolon Jo\u00e1bnak: Az\u00e9rt mert hozz\u00e1d k\u00fcld\u00f6ttem ily sz\u00f3val, hogy ide j\u00f5jj, hogy a kir\u00e1lyhoz k\u00fcldjelek, hogy ezt mondjad [n\u00e9ki]: Mi sz\u00fcks\u00e9g volt hazaj\u00f5n\u00f6m Gessurb\u00f3l? Jobb volna most is n\u00e9kem ott [lennem]. Most az\u00e9rt szeretn\u00e9m a kir\u00e1ly arcz\u00e1t l\u00e1tni; ha van bennem \u00e1lnoks\u00e1g, \u00f6lessen meg engem.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt Jo\u00e1b a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s megmond\u00e1 n\u00e9ki. \u00c9s akkor hivat\u00e1 a [kir\u00e1ly] Absolont, \u00e9s elm\u00e9ne a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s fejet hajtv\u00e1n a kir\u00e1ly el\u00f5tt, arczczal a f\u00f6ldre borula. \u00c9s megcs\u00f3kol\u00e1 a kir\u00e1ly Absolont.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "L\u00f5n pedig annakut\u00e1na, szerze mag\u00e1nak Absolon szekeret, lovakat \u00e9s \u00f6tven embert, kik el\u00f5tte szaladjanak.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s reggelenk\u00e9nt felkelv\u00e9n Absolon, meg\u00e1lla az \u00fatf\u00e9len a kapuban, \u00e9s mindenkit, a kinek dolga l\u00e9v\u00e9n, a kir\u00e1lyhoz megy \u00edt\u00e9let v\u00e9gett, megsz\u00f3l\u00edta Absolon, \u00e9s megk\u00e9rd\u00e9: Micsoda v\u00e1rosb\u00f3l val\u00f3 vagy te? \u00c9s ha azt mond\u00e1: Izr\u00e1elnek egyik nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 a te szolg\u00e1d;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki Absolon: \u00cdm\u00e9 a te besz\u00e9ded mind j\u00f3 \u00e9s mind igaz; de senki sincs, a ki t\u00e9ged meghallgatna a kir\u00e1lyn\u00e1l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mondja vala ism\u00e9t Absolon: Vajha valaki engem tenne \u00edt\u00e9l\u00f5b\u00edr\u00f3v\u00e1 e f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s \u00e9n hozz\u00e1m j\u00f5ne minden ember, a kinek valami \u00fcgye \u00e9s pere volna, igazat tenn\u00e9k n\u00e9ki.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mikor pedig valaki hozz\u00e1 megy \u00e9s fejet hajt vala n\u00e9ki, azonnal kez\u00e9t nyujtja vala, \u00e9s megfogv\u00e1n, megcs\u00f3kolja vala \u00f5t.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s e k\u00e9pen cseleked\u00e9k Absolon eg\u00e9sz Izr\u00e1ellel, valakik \u00edt\u00e9let\u00e9rt a kir\u00e1lyhoz mennek vala, \u00e9s \u00edgy Absolon az Izr\u00e1el fiainak sz\u00edveket alattomban megnyeri vala.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "L\u00f5n pedig negyven esztend\u00f5 mulv\u00e1n, monda Absolon a kir\u00e1lynak: Hadd menjek el, \u00e9s teljes\u00edtsem Hebronban azt a fogad\u00e1st, melyet fogadtam az \u00darnak;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mert fogad\u00e1st tett a te szolg\u00e1d, mikor Gessurban laktam, mely Siri\u00e1ban van, ezt mondv\u00e1n: Ha val\u00f3ban hazavez\u00e9rel engem az \u00dar Jeruzs\u00e1lembe, az \u00darnak szolg\u00e1lok.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki a kir\u00e1ly: Menj el b\u00e9k\u00e9vel; \u00e9s felkelv\u00e9n, elm\u00e9ne Hebronba.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "H\u00edrn\u00f6k\u00f6ket k\u00fclde pedig Absolon Izr\u00e1elnek minden nemzets\u00e9g\u00e9hez, hogy megmondj\u00e1k: Mikor a trombitasz\u00f3t hallj\u00e1tok, azt mondj\u00e1tok: Absolon uralkodik Hebronban.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s Absolonnal egy\u00fctt k\u00e9tsz\u00e1z f\u00e9rfi [is] elm\u00e9ne Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l, kiket megh\u00edvott, kik j\u00f3hiszem\u00fbleg men\u00e9nek, semmit nem tudv\u00e1n a dologr\u00f3l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fcldv\u00e9n Absolon, [hivat\u00e1] a Gil\u00f3b\u00f3l val\u00f3 Akhit\u00f3felt is, D\u00e1vidnak tan\u00e1csos\u00e1t, az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l Gil\u00f3b\u00f3l, m\u00edg \u00f5 az \u00e1ldozatot v\u00e9gezte. \u00c9s igen nagy l\u00f5n az \u00f6sszeesk\u00fcv\u00e9s, \u00e9s a n\u00e9p gy\u00fclekez\u00e9k \u00e9s szaporod\u00e9k Absolon mellett.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6vet m\u00e9ne D\u00e1vidhoz ilyen izenettel: Az Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek sz\u00edve Absolon fel\u00e9 hajlik.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Akkor monda D\u00e1vid minden szolg\u00e1inak, kik vele val\u00e1nak Jeruzs\u00e1lemben: Keljetek fel, \u00e9s fussunk el, mert [itt] nincsen sz\u00e1munkra menek\u00fcl\u00e9s Absolon el\u00f5l; siessetek elmenni, hogy valamik\u00e9p sietve ut\u00f3l ne \u00e9rjen minket, s ne hozzon szerencs\u00e9tlens\u00e9get re\u00e1nk, \u00e9s a v\u00e1rost le ne v\u00e1gja fegyvernek \u00e9l\u00e9vel.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mond\u00e1nak pedig a kir\u00e1ly szolg\u00e1i a kir\u00e1lynak: Minden [\u00fagy legyen], a mint tetszik a kir\u00e1lynak, a mi urunknak, \u00edm\u00e9 [itt vannak] a te szolg\u00e1id.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Kim\u00e9ne az\u00e9rt a kir\u00e1ly \u00e9s eg\u00e9sz h\u00e1zn\u00e9pe \u00f5 ut\u00e1na, \u00e9s otthon hagy\u00e1 a kir\u00e1ly t\u00edz \u00e1gyas\u00e1t, hogy \u00f5rizz\u00e9k a h\u00e1zat.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s kimenv\u00e9n a kir\u00e1ly \u00e9s eg\u00e9sz [h\u00e1z]n\u00e9pe \u00f5 ut\u00e1na, meg\u00e1llapod\u00e1nak a legsz\u00e9ls\u00f5 h\u00e1zn\u00e1l.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s minden szolg\u00e1i \u00f5 mell\u00e9 men\u00e9nek; \u00e9s a Kereteusok, a Peleteusok mind, a Gitteusok is mind, [az a] hatsz\u00e1z f\u00e9rfi, kik vele j\u00f6v\u00e9nek G\u00e1thb\u00f3l, elvonul\u00e1nak a kir\u00e1ly el\u00f5tt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Monda pedig a kir\u00e1ly a Gitteus Ittainak: Mi\u00e9rt j\u00f6ssz el te is mi vel\u00fcnk? Menj vissza, \u00e9s maradj a kir\u00e1lyn\u00e1l, mert te idegen vagy \u00e9s vissza is k\u00f6lt\u00f6zhetel [sz\u00fcl\u00f5] helyedre.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Csak tegnap j\u00f6tt\u00e9l, \u00e9s m\u00e1r ma zaklassalak t\u00e9ged, hogy vel\u00fcnk j\u00f5jj? \u00c9n megyek oda, a hova mehetek; te pedig t\u00e9rj vissza, \u00e9s vidd vissza testv\u00e9redet is; irgalmass\u00e1g \u00e9s igazs\u00e1g legyen veled.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s felele Ittai a kir\u00e1lynak, mondv\u00e1n: \u00c9l az \u00dar \u00e9s \u00e9l az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly, hogy valahol lesz az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly, mind hal\u00e1l\u00e1ban, mind \u00e9let\u00e9ben, ott lesz a te szolg\u00e1d is.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt D\u00e1vid Ittainak: \u00c1m j\u00f5jj el \u00e9s menj[\u00fcnk] el. \u00c9s elm\u00e9ne a Gitteus Ittai \u00e9s az \u00f5 emberei egy\u00fctt, m\u00e9g a kicsinyek is, valakik vele val\u00e1nak.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz f\u00f6ld [n\u00e9pe] nagy jajgat\u00e1ssal s\u00edr vala, mikor az eg\u00e9sz n\u00e9p elm\u00e9ne. A kir\u00e1ly az\u00e9rt \u00e1ltalm\u00e9ne a Kedron patak\u00e1n, \u00e9s a n\u00e9p mind \u00e1tm\u00e9ne az \u00fatra, a puszta fel\u00e9.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 vele vala S\u00e1d\u00f3k is, \u00e9s a L\u00e9vit\u00e1k mind, kik az Isten sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t hordozz\u00e1k vala; \u00e9s letev\u00e9k az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t. Azonk\u00f6zben Abj\u00e1t\u00e1r is felm\u00e9ne, m\u00edg a n\u00e9p a v\u00e1rosb\u00f3l mind kitakarod\u00e9k.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1ly S\u00e1d\u00f3knak: Vidd vissza az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t a v\u00e1rosba, ha \u00e9n az \u00dar el\u00f5tt kedves leszek, engem ism\u00e9t haza hoz, megmutatja n\u00e9kem azt, \u00e9s az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1t.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ha pedig azt mondja: Nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m benned: \u00cdmhol vagyok, cselekedj\u00e9k velem \u00fagy, a mint n\u00e9ki tetszik.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Monda annakfelette a kir\u00e1ly S\u00e1d\u00f3k papnak: Nemde nem pr\u00f3f\u00e9ta vagy-\u00e9 te? [Az\u00e9rt] menj haza b\u00e9kess\u00e9gben a v\u00e1rosba, Akhim\u00e1s is, a te fiad, \u00e9s az Abj\u00e1t\u00e1r fia, Jonath\u00e1n, a ti k\u00e9t fiatok, veletek egy\u00fctt.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "L\u00e1ss\u00e1tok, \u00edm\u00e9 \u00e9n itt id\u00f5z\u00f6m, ennek a puszt\u00e1nak s\u00edk mezej\u00e9n, m\u00edg t\u00f5letek h\u00edr j\u00f5, \u00e9s n\u00e9kem izentek.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Visszaviv\u00e9k az\u00e9rt S\u00e1d\u00f3k \u00e9s Abj\u00e1t\u00e1r Jeruzs\u00e1lembe az Isten l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s otthon marad\u00e1nak.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "D\u00e1vid pedig felm\u00e9ne az olajf\u00e1knak hegy\u00e9n, ment\u00e9ben s\u00edrva, fej\u00e9t bebor\u00edtva, saru n\u00e9lk\u00fcl ment, \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, mely vele volt, kiki bebor\u00edtotta fej\u00e9t, \u00e9s ment\u00f6kben s\u00edr\u00e1nak.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Megizen\u00e9k azonk\u00f6zben D\u00e1vidnak, hogy Akhit\u00f3fel is a p\u00e1rtosok k\u00f6z\u00f6tt van Absolonnal, \u00e9s monda D\u00e1vid: K\u00e9rlek, \u00f3h Uram, hi\u00fas\u00edtsd meg az Akhit\u00f3fel tan\u00e1cs\u00e1t.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s a mint feljuta D\u00e1vid a [hegy] tetej\u00e9re, hogy ott im\u00e1dkozz\u00e9k az Istennek, \u00edm\u00e9 eleibe j\u00f6ve az \u00c1rke\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Kh\u00fasai, ki ruh\u00e1j\u00e1t megszaggat\u00e1 \u00e9s f\u00f6ldet hinte fej\u00e9re.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki D\u00e1vid: Ha elj\u00f6sz velem, terhemre leszel n\u00e9kem;\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "De ha a v\u00e1rosba visszat\u00e9rsz, \u00e9s ezt mondod Absolonnak: Te szolg\u00e1d vagyok, \u00f3h kir\u00e1ly; ennekel\u00f5tte a te aty\u00e1d szolg\u00e1ja voltam, most imm\u00e1r a te szolg\u00e1d leszek, megronthatod Akhit\u00f3felnek ellenem val\u00f3 tan\u00e1cs\u00e1t.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 veled lesznek [ott] S\u00e1d\u00f3k \u00e9s Abj\u00e1t\u00e1r papok; az\u00e9rt minden dolgot, a mit hall\u00e1ndasz a kir\u00e1ly h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, mondj meg a papoknak, S\u00e1d\u00f3knak \u00e9s Abj\u00e1t\u00e1rnak.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 ott van vel\u00f6k az \u00f5 k\u00e9t fiok is, Akhim\u00e1s, a S\u00e1d\u00f3k [fia], \u00e9s Jonath\u00e1n, az Abj\u00e1t\u00e1r [fia], kik \u00e1ltal n\u00e9kem mindj\u00e1rt megizenhetitek, valamit hallotok.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt Kh\u00fasai, a D\u00e1vid bar\u00e1tja a v\u00e1rosba, Absolon pedig bevonula Jeruzs\u00e1lembe.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor pedig D\u00e1vid egy kev\u00e9ss\u00e9 al\u00e1bb ment a [hegy] tetej\u00e9r\u00f5l, eleibe j\u00f6ve Siba, a Mefib\u00f3set szolg\u00e1ja, k\u00e9t megnyergelt szam\u00e1rral, melyeken k\u00e9tsz\u00e1z keny\u00e9r \u00e9s sz\u00e1z k\u00f6t\u00e9s asz\u00fasz\u00f5l\u00f5 \u00e9s sz\u00e1z csom\u00f3 f\u00fcge \u00e9s egy t\u00f6ml\u00f5 bor vala.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1ly Sib\u00e1nak: Mit akarsz ezzel? Felele Siba: A szamarak a kir\u00e1ly h\u00e1zn\u00e9p\u00e9\u00e9 legyenek, hogy rajtok j\u00e1rjanak; a keny\u00e9r pedig \u00e9s a f\u00fcge, hogy a szolg\u00e1k megegy\u00e9k, \u00e9s a bor, hogy igy\u00e9k, a ki megf\u00e1rad a puszt\u00e1ban.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1ly: Hol van most a te uradnak fia? Felele Siba a kir\u00e1lynak: \u00cdm\u00e9 Jeruzs\u00e1lemben marada, mert azt mondja: Visszaadja ma n\u00e9kem Izr\u00e1el h\u00e1zn\u00e9pe az \u00e9n aty\u00e1mnak orsz\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1ly Sib\u00e1nak: \u00cdm\u00e9 minden tied legyen, valamije volt Mefib\u00f3setnek. Monda akkor Siba: Meghajtom magamat; vajha kegyelmet tal\u00e1ln\u00e9k el\u00f5tted, \u00f3h uram kir\u00e1ly!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Elm\u00e9ne azut\u00e1n D\u00e1vid kir\u00e1ly Bahurimig, \u00e9s \u00edm\u00e9 onnan egy f\u00e9rfi j\u00f6ve ki a Saul nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3, kinek neve S\u00e9mei vala, G\u00e9r\u00e1nak fia, \u00e9s kij\u00f6v\u00e9n szidalmazza vala [\u00f5ket.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f5vel hajig\u00e1l\u00e1 D\u00e1vidot \u00e9s D\u00e1vid kir\u00e1lynak minden szolg\u00e1it, j\u00f3llehet az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00e9s az er\u00f5s f\u00e9rfiak mindny\u00e1jan az \u00f5 jobb \u00e9s balkeze fel\u00f5l val\u00e1nak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s \u00edgy sz\u00f3la S\u00e9mei szitkoz\u00f3d\u00e1sa k\u00f6zben: Eredj, eredj te v\u00e9r[szop\u00f3] \u00e9s istentelen ember!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Megfizet [most] az \u00dar n\u00e9ked Saul eg\u00e9sz h\u00e1zan\u00e9p\u00e9nek v\u00e9r\u00e9\u00e9rt, a ki helyett te uralkodol; \u00e9s adta az \u00dar az orsz\u00e1got a te fiadnak, Absolonnak: \u00e9s \u00edm\u00e9 te nyomor\u00fas\u00e1gban vagy, mert v\u00e9rszop\u00f3 ember vagy!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Monda pedig Abisai, S\u00e9ruj\u00e1nak fia, a kir\u00e1lynak: Hogyan szidalmazhatja ez a holt eb az \u00e9n uramat, a kir\u00e1lyt? Majd \u00e9n elmegyek \u00e9s fej\u00e9t veszem.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Monda pedig a kir\u00e1ly: Mi k\u00f6z\u00f6m van veletek, S\u00e9ruj\u00e1nak fiai? Hadd szidalmazzon, mert az \u00dar mondotta n\u00e9ki: Szidalmazzad D\u00e1vidot; \u00e9s ki mondhatja n\u00e9ki: Mi\u00e9rt m\u00edveled ezt?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid Abisainak \u00e9s minden szolg\u00e1inak: \u00cdme az \u00e9n fiam, ki az \u00e9n \u00e1gy\u00e9komb\u00f3l sz\u00e1rmazott, kergeti az \u00e9n \u00e9letemet: hogyne [cselekedn\u00e9] teh\u00e1t e Benj\u00e1minita? Hagyjatok b\u00e9k\u00e9t n\u00e9ki, hadd szidalmazzon; mert az \u00dar mondotta n\u00e9ki.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Netal\u00e1n re\u00e1 tekint az \u00dar az \u00e9n nyomor\u00fas\u00e1gomra, \u00e9s j\u00f3val fizet m\u00e9g ma n\u00e9kem az \u00dar az \u00f5 \u00e1tka helyett.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s megy vala D\u00e1vid \u00e9s az \u00f5 n\u00e9pe az \u00faton, S\u00e9mei pedig a hegyoldalon \u00e1tellen\u00e9ben menv\u00e9n, ment\u00e9ben \u00e1tkoz\u00f3dik \u00e9s k\u00f6veket hajig\u00e1l vala \u00f5 ellen\u00e9be, \u00e9s port h\u00e1ny vala.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Eljuta annakut\u00e1na a kir\u00e1ly \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, mely vele vala, Ajefimbe, \u00e9s ott megnyugov\u00e9k.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Absolon pedig \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, Izr\u00e1elnek f\u00e9rfiai, bemen\u00e9nek Jeruzs\u00e1lembe, \u00e9s Akhit\u00f3fel is \u00f5 vele.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mikor pedig az Arke\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Kh\u00fasai, a D\u00e1vid bar\u00e1tja bement Absolonhoz, monda Kh\u00fasai Absolonnak: \u00c9ljen a kir\u00e1ly, \u00e9ljen a kir\u00e1ly!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s monda Absolon Kh\u00fasainak: Ez-\u00e9 a bar\u00e1tod ir\u00e1nti szereteted? Mi\u00e9rt nem ment\u00e9l el bar\u00e1toddal?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Felele Kh\u00fasai Absolonnak: Nem, hanem a kit az \u00dar \u00e9s ez a n\u00e9p v\u00e1laszt, \u00e9s az Izr\u00e1elnek minden fiai: az\u00e9 leszek \u00e9s azzal maradok.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Azut\u00e1n ugyan kinek szolg\u00e1ln\u00e9k [\u00f6r\u00f6mestebb,] mint az \u00e9n [bar\u00e1tom] fi\u00e1nak? A mint szolg\u00e1ltam a te aty\u00e1dnak, szint\u00e9n olyan leszek te hozz\u00e1d [is].\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Monda pedig Absolon Akhit\u00f3felnek: Adjatok tan\u00e1csot, mit cselekedj\u00fcnk?\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Felele Akhit\u00f3fel Absolonnak: Menj be a te aty\u00e1dnak \u00e1gyasaihoz, a kiket itthon hagyott, hogy \u00f5rizn\u00e9k a h\u00e1zat: \u00e9s meg\u00e9rti az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, hogy te aty\u00e1d el\u00f5tt gy\u00fbl\u00f6ltt\u00e9 tetted magadat, \u00e9s ann\u00e1l ink\u00e1bb meger\u00f5s\u00f6dnek mindazoknak kezeik, a kik melletted vannak.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "S\u00e1tort von\u00e1nak az\u00e9rt Absolonnak a tet\u00f5n, \u00e9s bem\u00e9ne Absolon az \u00f5 atyj\u00e1nak \u00e1gyasaihoz, az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek szeme l\u00e1tt\u00e1ra.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s Akhit\u00f3fel tan\u00e1csa, melyet adott, olyannak [tekintetett] abban az id\u00f5ben, mintha valaki az Isten szav\u00e1t k\u00e9rdezte volna; olyan volt Akhit\u00f3felnek minden tan\u00e1csa mind D\u00e1vid el\u00f5tt, mind Absolon el\u00f5tt.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt Akhit\u00f3fel Absolonnak: Engedj kiv\u00e1lasztanom tizenk\u00e9tezer embert, hogy felkeljek, \u00e9s \u00fcld\u00f6zzem D\u00e1vidot ez \u00e9jjel.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s megt\u00e1madom \u00f5t, m\u00edg f\u00e1radt \u00e9s er\u00f5tlen kez\u00fb; megrettentem \u00f5t, \u00e9s megfutamodik az eg\u00e9sz n\u00e9p, mely vele van; \u00e9s a kir\u00e1lyt mag\u00e1t meg\u00f6l\u00f6m.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s visszavezetem te hozz\u00e1d az eg\u00e9sz n\u00e9pet, mert az eg\u00e9sznek visszat\u00e9r\u00e9se att\u00f3l a f\u00e9rfi\u00fat\u00f3l f\u00fcgg, a kit te \u00fcld\u00f6z\u00f6l; \u00e9s akkor az eg\u00e9sz n\u00e9p b\u00e9kess\u00e9gben lesz.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Igen tetsz\u00e9k e besz\u00e9d Absolonnak \u00e9s Izr\u00e1el minden v\u00e9neinek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s monda Absolon: H\u00edvj\u00e1k ide m\u00e9gis az Arkeabeli Kh\u00fasait is, \u00e9s hallgassuk meg, mit sz\u00f3l \u00f5 is.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s mikor meg\u00e9rkez\u00e9k Kh\u00fasai Absolonhoz, monda n\u00e9ki Absolon ilyenk\u00e9pen: Akhit\u00f3fel ilyen tan\u00e1csot \u00e1d, megfogadjuk-\u00e9 az \u00f5 szav\u00e1t, vagy ne? Sz\u00f3lj hozz\u00e1.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Monda akkor Kh\u00fasai Absolonnak: Nem j\u00f3 tan\u00e1cs az, a melyet Akhit\u00f3fel ez egyszer adott.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda Kh\u00fasai: Tudod magad, hogy a te aty\u00e1d \u00e9s az \u00f5 emberei igen er\u00f5s vit\u00e9zek \u00e9s igen elkeseredett sz\u00edv\u00fbek, mint a k\u00f6lykeit\u00f5l megfosztott medve a mez\u00f5n. Annakfelette a te aty\u00e1d igen hadakoz\u00f3 ember, ki nem alszik a n\u00e9ppel egy\u00fctt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ilyenkor \u00f5 valami barlangban lappang, vagy valami [m\u00e1s] helyen, \u00e9s meglehet, hogy [mindj\u00e1rt] kezdetben elesv\u00e9n n\u00e9melyek k\u00f6z\u00fcl\u00f6k, valaki meghallja, \u00e9s azt kezdi mondani: Megveretett az Absolon n\u00e9pe.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9g az er\u00f5s vit\u00e9z is, kinek sz\u00edve olyan, mint az oroszl\u00e1nnak sz\u00edve, igen megr\u00e9m\u00fcl; mert az eg\u00e9sz Izr\u00e1el tudja, hogy a te aty\u00e1d igen er\u00f5s vit\u00e9z, \u00e9s azok is, a kik vele vannak, er\u00f5s vit\u00e9zek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9n az\u00e9rt azt tan\u00e1csolom, hogy gy\u00fbjtsd magadhoz az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt D\u00e1nt\u00f3l fogva mind Berseb\u00e1ig, oly sz\u00e1mban, mint a tenger partj\u00e1n val\u00f3 f\u00f6veny; \u00e9s magad is menj el a hadba.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Akkor azt\u00e1n t\u00e1madjuk meg \u00f5t azon a helyen, a hol tal\u00e1lhat\u00f3, \u00e9s \u00fagy lepj\u00fck meg \u00f5t, mik\u00e9nt a harmat a f\u00f6ldre esik, hogy se k\u00f6z\u00fcle, se azok k\u00f6z\u00fcl, a kik vele vannak, egy se maradjon meg.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ha pedig v\u00e1rosba szaladna, mind az eg\u00e9sz Izr\u00e1el k\u00f6teleket h\u00fazzon a v\u00e1ros k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s vonjuk azt a patakba, hogy m\u00e9g csak egy k\u00f6vecsk\u00e9t se tal\u00e1ljanak ott.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s monda Absolon \u00e9s Izr\u00e1elnek minden f\u00e9rfia: Jobb az Arkeabeli Kh\u00fasainak tan\u00e1csa az Akhit\u00f3fel tan\u00e1cs\u00e1n\u00e1l. Az \u00dar parancsolta vala pedig, hogy az Akhit\u00f3fel tan\u00e1csa elvettess\u00e9k, mely j\u00f3 vala, hogy veszedelmet hozzon az \u00dar Absolonra.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Monda pedig Kh\u00fasai S\u00e1d\u00f3k \u00e9s Abj\u00e1t\u00e1r papoknak: Ilyen s ilyen tan\u00e1csot adott Akhit\u00f3fel Absolonnak \u00e9s Izr\u00e1el v\u00e9neinek; \u00e9n pedig ilyen s ilyen tan\u00e1csot adtam.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az\u00e9rt sietve k\u00fcldjetek el, \u00e9s izenj\u00e9tek meg D\u00e1vidnak ilyen sz\u00f3val: Ne maradj ez \u00e9jjel a puszt\u00e1nak mezej\u00e9n, hanem ink\u00e1bb menj \u00e1t, hogy valamik\u00e9pen el ne nyelettess\u00e9k a kir\u00e1ly \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, mely vele van.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Jonath\u00e1n pedig \u00e9s Akhim\u00e1s a R\u00f3gel forr\u00e1s\u00e1n\u00e1l \u00e1llanak vala, a hov\u00e1 m\u00e9ne egy le\u00e1nyz\u00f3, ki megmond\u00e1 [ezeket] n\u00e9kik, \u00e9s \u00f5k elmenv\u00e9n, megmond\u00e1k D\u00e1vid kir\u00e1lynak, mert nem akarj\u00e1k vala magokat megmutatni, bemenv\u00e9n a v\u00e1rosba.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Megl\u00e1t\u00e1 mindaz\u00e1ltal \u00f5ket egy szolga, \u00e9s megmond\u00e1 Absolonnak: Elmen\u00e9nek az\u00e9rt \u00f5k ketten siets\u00e9ggel, \u00e9s men\u00e9nek egy ember h\u00e1z\u00e1ba Bahurim [v\u00e1ros\u00e1ban,] kinek torn\u00e1cz\u00e1ban volt egy k\u00fat, \u00e9s oda sz\u00e1ll\u00e1nak al\u00e1.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az asszony pedig egy ter\u00edt\u00f5t v\u00f5n \u00e9s beter\u00edt\u00e9 a k\u00fat sz\u00e1j\u00e1t, arra pedig dar\u00e1lt \u00e1rp\u00e1t hintett; \u00e9s nem vev\u00e9k \u00e9szre.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Men\u00e9nek pedig az Absolon szolg\u00e1i az asszonyhoz a h\u00e1zba, \u00e9s mond\u00e1nak: Hol van Akhim\u00e1s \u00e9s Jonath\u00e1n? Felele n\u00e9kik az asszony: \u00c1ltalg\u00e1zol\u00e1nak a patakon. \u00c9s keres\u00e9k [\u00f5ket], de mivel nem tal\u00e1lt\u00e1k, visszat\u00e9r\u00e9nek Jeruzs\u00e1lembe.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mikor pedig elmentek, kij\u00f6v\u00e9nek a k\u00fatb\u00f3l, \u00e9s elmenv\u00e9n, megmond\u00e1k [ezeket] D\u00e1vid kir\u00e1lynak, \u00e9s mond\u00e1nak D\u00e1vidnak: Keljetek fel \u00e9s menjetek \u00e1ltal gyorsan a vizen; mert ilyen tan\u00e1csot adott ti ellenetek Akhit\u00f3fel.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt D\u00e1vid \u00e9s mind a vele val\u00f3 n\u00e9p, \u00e9s \u00e1ltalkel\u00e9nek a Jord\u00e1non, m\u00edg megvirrada; egy sem hi\u00e1nyz\u00e9k, a ki \u00e1ltal nem ment volna a Jord\u00e1non.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "L\u00e1tv\u00e1n pedig Akhit\u00f3fel, hogy az \u00f5 tan\u00e1cs\u00e1t nem hajtott\u00e1k v\u00e9gre: megnyergel\u00e9 szamar\u00e1t, \u00e9s felkelv\u00e9n elm\u00e9ne h\u00e1z\u00e1hoz, az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1ba; \u00e9s elrendezv\u00e9n h\u00e1zn\u00e9p\u00e9[nek dolg\u00e1t], megfojt\u00e1 mag\u00e1t, \u00e9s meghala; \u00e9s eltemettet\u00e9k az \u00f5 atyj\u00e1nak s\u00edrj\u00e1ba.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s mid\u00f5n D\u00e1vid Mahan\u00e1imba \u00e9rkezett, \u00e1tkele Absolon a Jord\u00e1non, \u00f5 \u00e9s Izr\u00e1elnek f\u00e9rfiai mindny\u00e1jan \u00f5 vele.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s Amas\u00e1t tev\u00e9 Absolon f\u00f5vez\u00e9rr\u00e9 a sereg felett Jo\u00e1b helyett. Amasa pedig egy f\u00e9rfi fia vala, a kinek a neve az Izr\u00e1elita Jithra vala, a ki bem\u00e9ne Abigailhoz, a N\u00e1h\u00e1s le\u00e1ny\u00e1hoz, ki S\u00e9ruj\u00e1nak, a Jo\u00e1b anyj\u00e1nak n\u00f5v\u00e9re vala.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1bort j\u00e1ra Izr\u00e1el \u00e9s Absolon a Gile\u00e1d f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "L\u00f5n pedig, hogy mikor D\u00e1vid Mahan\u00e1imba jutott, \u00edm\u00e9 S\u00f3bi, az Ammonit\u00e1k [v\u00e1ros\u00e1b\u00f3l], Rabb\u00e1b\u00f3l val\u00f3 N\u00e1h\u00e1snak fia, \u00e9s a L\u00f3- Deb\u00e1r [v\u00e1rosb\u00f3l] val\u00f3 Ammielnek fia, M\u00e1kir, \u00e9s a Gile\u00e1d [tartom\u00e1ny\u00e1ban,] R\u00f3gelimban lakoz\u00f3 Barzillai.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c1gynem\u00fbt, medencz\u00e9ket \u00e9s cser\u00e9ped\u00e9nyeket, b\u00faz\u00e1t, \u00e1rp\u00e1t, lisztet, pergelt b\u00faz\u00e1t, babot, lencs\u00e9t, pergelt [\u00e1rp\u00e1t,]\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "M\u00e9zet, vajat, juhot, \u00fcn\u00f5sajtokat hoz\u00e1nak D\u00e1vidnak \u00e9s az \u00f5 vele val\u00f3 n\u00e9pnek eles\u00e9g\u00fcl. Mert azt gondolj\u00e1k vala magokban: A n\u00e9p \u00e9hes, f\u00e1radt \u00e9s eltikkadt a puszt\u00e1ban.\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Megsz\u00e1ml\u00e1l\u00e1 pedig D\u00e1vid a n\u00e9pet, a mely vele vala, s ezredeseket \u00e9s sz\u00e1zadosokat rendele f\u00f6l\u00e9j\u00f6k.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s hagy\u00e1 D\u00e1vid a n\u00e9pnek harmadr\u00e9sz\u00e9t Jo\u00e1b keze alatt, \u00e9s harmadr\u00e9sz\u00e9t S\u00e9ruja fi\u00e1nak, Abisainak, Jo\u00e1b atyjafi\u00e1nak keze alatt, harmadr\u00e9sz\u00e9t pedig [b\u00edz\u00e1] a Gitteus Ittai kez\u00e9re. \u00c9s monda a n\u00e9pnek a kir\u00e1ly: Bizony \u00e9n magam is elmegyek veletek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "De a n\u00e9p monda: Ne j\u00f5jj; mert ha netal\u00e1n mi megfutamodunk is, vel\u00fcnk nem gondolnak, \u00e9s ha feler\u00e9szben meghalunk is, vel\u00fcnk semmit sem gondolnak; de te [teszesz] [anynyit], mint mi t\u00edzezeren: jobb az\u00e9rt, hogy te a v\u00e1rosb\u00f3l l\u00e9gy n\u00e9k\u00fcnk seg\u00edts\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik a kir\u00e1ly: A mi n\u00e9ktek j\u00f3nak tetszik, \u00e9n azt m\u00edvelem. Meg\u00e1lla az\u00e9rt a kir\u00e1ly a kapuban, \u00e9s az eg\u00e9sz sereg megy vala ki sz\u00e1zank\u00e9nt \u00e9s ezerenk\u00e9nt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Parancsola pedig a kir\u00e1ly Jo\u00e1bnak, Abisainak \u00e9s Ittainak, mondv\u00e1n: Az \u00e9n fiammal, Absolonnal \u00e9n \u00e9rettem kim\u00e9letesen b\u00e1njatok; hall\u00e1 pedig ezt mind az eg\u00e9sz had, mikor a kir\u00e1ly mindenik vez\u00e9rnek parancsola Absolon fel\u00f5l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kim\u00e9ne az\u00e9rt a n\u00e9p a mez\u00f5re, az Izr\u00e1el ellen\u00e9be, \u00e9s meg\u00fctk\u00f6z\u00e9nek az Efraim erdej\u00e9n\u00e9l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s megveret\u00e9k ott az Izr\u00e1el n\u00e9pe a D\u00e1vid szolg\u00e1i \u00e1ltal, \u00e9s nagy vesztes\u00e9g volt ott azon a napon, [mintegy] h\u00faszezer ember\u00e9.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s kiterjedt a harcz az eg\u00e9sz vid\u00e9kre, \u00e9s a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl sokkal t\u00f6bbet em\u00e9szte meg az erd\u00f5, mint a fegyver azon a napon.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s tal\u00e1lkoz\u00e9k Absolon D\u00e1vid szolg\u00e1ival; Absolon pedig egy \u00f6szv\u00e9ren \u00fcl vala. \u00c9s bem\u00e9ne az \u00f6szv\u00e9r a nagy cserf\u00e1k s\u00fcr\u00fb \u00e1gai al\u00e1, [hol] fennakadt fej\u00e9n\u00e9l fogva egy cserf\u00e1n, f\u00fcggv\u00e9n az \u00e9g \u00e9s f\u00f6ld k\u00f6z\u00f6tt, az \u00f6szv\u00e9r pedig elszaladt al\u00f3la.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kit mikor egy ember megl\u00e1tott, h\u00edr\u00fcl ad\u00e1 Jo\u00e1bnak, \u00e9s monda: \u00cdm\u00e9, l\u00e1ttam Absolont egy cserf\u00e1n f\u00fcggeni.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Monda pedig Jo\u00e1b az embernek, a ki megmondotta vala n\u00e9ki: \u00cdm\u00e9 l\u00e1ttad, \u00e9s mi\u00e9rt nem \u00fct\u00f6tted le ott \u00f5t a f\u00f6ldre? Az \u00e9n dolgom lett volna azut\u00e1n, hogy megaj\u00e1nd\u00e9kozzalak t\u00edz ez\u00fcst [siklus]sal \u00e9s egy \u00f6vvel.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Monda az ember Jo\u00e1bnak: Ha mindj\u00e1rt ezer ez\u00fcstp\u00e9nzt adn\u00e1l is kezembe, nem \u00f6ln\u00e9m meg a kir\u00e1ly fi\u00e1t; mert a mi f\u00fcl\u00fcnk hall\u00e1s\u00e1ra parancsol\u00e1 a kir\u00e1ly n\u00e9ked, Abisainak \u00e9s Ittainak, ezt mondv\u00e1n: Kim\u00e9lj\u00e9tek, b\u00e1rki [legyen,] az ifj\u00fat, Absolont.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Vagy ha orozva t\u00f6rtem volna \u00e9let\u00e9re - mivel a kir\u00e1ly el\u00f5tt semmi sem marad titokban - magad is ellenem t\u00e1madt\u00e1l volna.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt Jo\u00e1b: Nem akarok el\u00f5tted k\u00e9sedelmezni; \u00e9s v\u00f5n h\u00e1rom nyilat kez\u00e9be \u00e9s Absolonnak sz\u00edv\u00e9be l\u00f6v\u00e9, minthogy m\u00e9g \u00e9lt a cserf\u00e1n.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "K\u00f6r\u00fclfog\u00e1k akkor a Jo\u00e1b fegyverhordoz\u00f3 szolg\u00e1i t\u00edzen, \u00e9s \u00e1ltalver\u00e9k Absolont, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9k \u00f5t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Megf\u00favat\u00e1 azut\u00e1n a trombit\u00e1t Jo\u00e1b, \u00e9s megt\u00e9re a n\u00e9p Izr\u00e1elnek \u00fbz\u00e9s\u00e9b\u00f5l, mert kim\u00e9lni akar\u00e1 Jo\u00e1b a n\u00e9pet.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Absolont pedig felvev\u00e9k, \u00e9s vet\u00e9k \u00f5t az erd\u00f5n egy nagy verembe, \u00e9s igen nagy rak\u00e1s k\u00f6vet h\u00e1ny\u00e1nak re\u00e1. \u00c9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el elmenek\u00fcle, kiki az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1ba.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Absolon pedig vett \u00e9s m\u00e9g \u00e9let\u00e9ben emelt mag\u00e1nak eml\u00e9koszlopot, a mely a kir\u00e1ly v\u00f6lgy\u00e9ben van. Mert ezt mondja vala: Nincsen n\u00e9kem oly fiam, a kin az \u00e9n nevemnek eml\u00e9kezete maradhatna; az\u00e9rt az oszlopot a maga nev\u00e9re nevez\u00e9; \u00e9s az Absolon oszlop\u00e1nak h\u00edvattatik mind e mai napig.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Monda pedig Akhim\u00e1s, S\u00e1d\u00f3k fia: Majd elfutok, \u00e9s megmondom a kir\u00e1lynak, hogy megszabad\u00edtotta \u00f5t az \u00dar az \u00f5 ellens\u00e9geinek kez\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki Jo\u00e1b: Ne l\u00e9gy ma h\u00edrmond\u00f3, hanem holnap mondd meg a h\u00edrt, ma pedig ne mondd meg; mivelhogy a kir\u00e1ly fia meghalt.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Monda azonk\u00f6zben Jo\u00e1b K\u00fasinak: Eredj el, mondd meg a kir\u00e1lynak, a mit l\u00e1tt\u00e1l; \u00e9s meghajt\u00e1 mag\u00e1t K\u00fasi Jo\u00e1b el\u00f5tt, \u00e9s elszaladt.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la ism\u00e9t Akhim\u00e1s, S\u00e1d\u00f3k fia, \u00e9s monda Jo\u00e1bnak: B\u00e1rmint legyen, hadd fussak el \u00e9n is K\u00fasi ut\u00e1n! Monda Jo\u00e1b: Mi\u00e9rt futn\u00e1l fiam; nem n\u00e9ked val\u00f3 [ez] a h\u00edrmond\u00e1s?!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "B\u00e1rmint legyen, hadd fussak el m\u00e9gis! \u00d5 pedig monda n\u00e9ki: \u00c1m fuss el. Elfuta az\u00e9rt Akhim\u00e1s a s\u00edkon val\u00f3 \u00faton, \u00e9s megel\u00f5z\u00e9 K\u00fasit.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "D\u00e1vid pedig \u00fcl vala a k\u00e9t kapu k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s az \u00f5r\u00e1ll\u00f3 felm\u00e9ne a kapu tetej\u00e9re, a k\u00f5falra, \u00e9s felemelv\u00e9n szemeit, l\u00e1t\u00e1, hogy egy ember igen fut egyed\u00fcl.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ki\u00e1lta az\u00e9rt az \u00f5r\u00e1ll\u00f3, \u00e9s megmond\u00e1 a kir\u00e1lynak, \u00e9s monda a kir\u00e1ly: Ha egyed\u00fcl j\u00f5, h\u00edr van az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1ban. Amaz pedig mind k\u00f6zelebb j\u00f6ve.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "L\u00e1t\u00e1 pedig az \u00f5r\u00e1ll\u00f3, hogy m\u00e1sik ember is fut, \u00e9s leki\u00e1lta az \u00f5r\u00e1ll\u00f3 a kapun\u00e1ll\u00f3nak, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 [m\u00e1s] ember [is] fut egyed\u00fcl. Akkor monda a kir\u00e1ly: Az is h\u00edrmond\u00f3.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Monda ism\u00e9t az \u00f5r\u00e1ll\u00f3: A mint l\u00e1tom, az els\u00f5nek olyan a fut\u00e1sa, mint Akhim\u00e1snak, a S\u00e1d\u00f3k fi\u00e1nak; \u00e9s monda a kir\u00e1ly: J\u00f3 ember az, \u00e9s j\u00f3 h\u00edrrel j\u00f5.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ki\u00e1ltv\u00e1n az\u00e9rt Akhim\u00e1s, monda a kir\u00e1lynak: B\u00e9kess\u00e9g! \u00c9s meghajt\u00e1 mag\u00e1t arczczal a f\u00f6ldre a kir\u00e1ly el\u00f5tt, \u00e9s monda: \u00c1ldott az \u00dar a te Istened, ki kezedbe adta az embereket, kik felemelt\u00e9k kezeiket az \u00e9n uram ellen, a kir\u00e1ly ellen.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Monda akkor a kir\u00e1ly: Hogy van Absolon fiam? Felele Akhim\u00e1s: L\u00e1t\u00e1m a nagy seregl\u00e9st, mikor elk\u00fcld\u00e9 Jo\u00e1b a kir\u00e1ly szolg\u00e1j\u00e1t \u00e9s a te szolg\u00e1dat; de nem tudom, mi t\u00f6rt\u00e9nt.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1ly: Eredj tova, \u00e9s \u00e1llj meg ott; f\u00e9lrem\u00e9ne az\u00e9rt, \u00e9s meg\u00e1lla ott.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "E k\u00f6zben K\u00fasi is meg\u00e9rkezett, \u00e9s monda K\u00fasi: Ezt izenik a kir\u00e1lynak, az \u00e9n uramnak, hogy az \u00dar megszabad\u00edtott ma t\u00e9ged mindeneknek kez\u00e9b\u00f5l, a kik ellened t\u00e1madtak volt.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Monda a kir\u00e1ly K\u00fasinak: Hogy van Absolon fiam? Felele K\u00fasi: [\u00dagy] legyenek az \u00e9n uramnak, a kir\u00e1lynak minden ellens\u00e9gei, \u00e9s valakik te ellened gonoszul felt\u00e1madnak, mint a te fiad.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s megh\u00e1borod\u00e9k a kir\u00e1ly, \u00e9s felm\u00e9ne a kapu felett val\u00f3 h\u00e1zba, \u00e9s s\u00edra, \u00e9s ezt mondja vala ment\u00e9ben: [Szerelmes] fiam, Absolon! [\u00e9des] fiam, [\u00e9des] fiam, Absolon! b\u00e1r \u00e9n haltam volna meg te helyetted, Absolon, [\u00e9des] fiam, [szerelmes] fiam!\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s megjelent\u00e9k Jo\u00e1bnak, hogy a kir\u00e1ly siratja \u00e9s gy\u00e1szolja Absolont.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s gy\u00e1szra fordult a szabadul\u00e1s azon a napon az eg\u00e9sz n\u00e9pre n\u00e9zve, mert a n\u00e9p azon a napon hallja vala, hogy besz\u00e9lik: \u00cdgy b\u00e1nk\u00f3dik a kir\u00e1ly az \u00f5 fi\u00e1n.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s belop\u00f3zkod\u00e9k a n\u00e9p azon a napon, bemenv\u00e9n a v\u00e1rosba, mint lop\u00f3zkodni szokott a n\u00e9p, mely sz\u00e9gyenli mag\u00e1t, hogy a harczb\u00f3l elmenek\u00fclt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A kir\u00e1ly pedig eltakarv\u00e1n orcz\u00e1j\u00e1t, fensz\u00f3val ki\u00e1ltja vala a kir\u00e1ly: [\u00c9des] fiam, Absolon! Absolon, [\u00e9des] fiam! [szerelmes] fiam!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Akkor m\u00e9ne Jo\u00e1b a h\u00e1zba a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s monda: Megsz\u00e9gyen\u00edtetted e mai napon minden te szolg\u00e1idnak orcz\u00e1j\u00e1t, kik e mai napon a te lelkedet megszabad\u00edtott\u00e1k, \u00e9s a te fiaidnak \u00e9s le\u00e1nyidnak lelkeit, \u00e9s feles\u00e9gidnek lelkeit, \u00e9s \u00e1gyasidnak lelkeit;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Szeretv\u00e9n azokat, a kik t\u00e9ged gy\u00fbl\u00f6lnek \u00e9s gy\u00fbl\u00f6lv\u00e9n azokat, a kik t\u00e9ged szeretnek; mert kijelentetted ma, hogy el\u00f5tted a vez\u00e9rek \u00e9s szolg\u00e1k mind semmik; mert tapasztaltam ma, hogy csak \u00e9lne Absolon, ha mi mindny\u00e1jan meghaltunk volna is ma, jobbnak tetszen\u00e9k n\u00e9ked.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az\u00e9rt most kelj fel, menj ki, \u00e9s sz\u00f3lj kedv\u00f6k szerint a te szolg\u00e1idnak; mert esk\u00fcsz\u00f6m az \u00darra, hogy ha ki nem j\u00f6ssz, ez \u00e9jjel egy ember sem marad melletted, \u00e9s ez gonoszabb lesz re\u00e1d n\u00e9zve mindama nyomor\u00fas\u00e1gn\u00e1l, mely veled t\u00f6rt\u00e9nt ifj\u00fas\u00e1godt\u00f3l fogva, mind e mai napig.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt a kir\u00e1ly \u00e9s le\u00fcle a kapuban, \u00e9s h\u00edr\u00fcl adt\u00e1k az eg\u00e9sz n\u00e9pnek, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 a kir\u00e1ly a kapuban \u00fcl. Akkor mind az eg\u00e9sz n\u00e9p eleibe j\u00f6ve a kir\u00e1lynak. Izr\u00e1el pedig elmenek\u00fclt, kiki az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1ba.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mind az eg\u00e9sz n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt pedig nagy veszeked\u00e9s vala Izr\u00e1elnek mindenik nemzets\u00e9g\u00e9ben, kik ezt mondj\u00e1k vala: A kir\u00e1ly szabad\u00edtott meg minket a mi ellens\u00e9geinknek kez\u00e9b\u00f5l, a Filiszteusok kez\u00e9b\u00f5l is \u00f5 szabad\u00edtott meg; \u00e9s most Absolon el\u00f5l elmenek\u00fclt az orsz\u00e1gb\u00f3l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Absolon pedig, kit felkent\u00fcnk vala, meghalt a hadban. Mit k\u00e9stek az\u00e9rt hazahozni a kir\u00e1lyt?\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "D\u00e1vid kir\u00e1ly pedig elk\u00fclde S\u00e1d\u00f3k \u00e9s Abj\u00e1t\u00e1r papokhoz, mondv\u00e1n: Sz\u00f3ljatok a j\u00fadabeli v\u00e9neknek, ezt mondv\u00e1n: Mi az oka, hogy utols\u00f3k akartok lenni a kir\u00e1lynak hazahoz\u00e1s\u00e1ban? Mert az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek szava eljutott a kir\u00e1lynak h\u00e1z\u00e1ba.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9n aty\u00e1mfiai vagytok, \u00e9n csontom \u00e9s \u00e9n testem vagytok; mi\u00e9rt lesztek teh\u00e1t utols\u00f3k a kir\u00e1lynak hazahoz\u00e1s\u00e1ban?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s Amas\u00e1nak azt mondj\u00e1tok: Nemde te is nem \u00e9n csontom \u00e9s testem vagy-\u00e9? \u00dagy cselekedj\u00e9k velem az Isten \u00e9s \u00fagy seg\u00e9ljen, ha nem leszel a sereg f\u00f5vez\u00e9re minden id\u00f5ben \u00e9n el\u00f5ttem Jo\u00e1b helyett.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s megnyer\u00e9 J\u00fada minden ember\u00e9nek sz\u00edv\u00e9t, mint egy ember\u00e9t, kik elk\u00fcld\u00e9nek a kir\u00e1lyhoz: J\u00f5jj haza mind te, mind a te szolg\u00e1id.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hazat\u00e9re az\u00e9rt a kir\u00e1ly; \u00e9s a mint a Jord\u00e1nhoz \u00e9rkez\u00e9k, J\u00fada f\u00e9rfiai Gilg\u00e1lba men\u00e9nek, hogy a kir\u00e1lynak eleibe jussanak, \u00e9s \u00e1ltalvigy\u00e9k a kir\u00e1lyt a Jord\u00e1non.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Siete pedig S\u00e9mei is, G\u00e9r\u00e1nak fia, a Bahurimb\u00f3l val\u00f3 Benj\u00e1minita, \u00e9s \u00f5 is a J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9vel eleibe m\u00e9ne D\u00e1vid kir\u00e1lynak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s ezer ember vala \u00f5 vele Benj\u00e1min [nemzets\u00e9g]\u00e9b\u00f5l, \u00e9s Siba, a Saul h\u00e1z\u00e1ban val\u00f3 szolga, \u00e9s tizen\u00f6t fia, \u00e9s h\u00fasz szolg\u00e1ja is vele val\u00e1nak, \u00e9s \u00e1ltalmen\u00e9nek a Jord\u00e1non a kir\u00e1ly el\u00f5tt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Kompot is viv\u00e9nek \u00e1ltal, hogy a kir\u00e1ly h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t \u00e1ltalhozz\u00e1k, \u00e9s hogy kedve szerint cselekedjenek. S\u00e9mei pedig G\u00e9r\u00e1nak fia, t\u00e9rdre es\u00e9k a kir\u00e1ly el\u00f5tt, mikor a Jord\u00e1non \u00e1ltalment.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1lynak: Ne tulajdon\u00edtsa [v\u00e9tk\u00fcl] n\u00e9kem az \u00e9n uram [az \u00e9n] \u00e1lnoks\u00e1gomat; \u00e9s ne eml\u00e9kezz\u00e9l meg arr\u00f3l, hogy gonoszul cseleked\u00e9k veled a te szolg\u00e1d azon a napon, a melyen az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l kim\u00e9ne, hogy sz\u00edv\u00e9re venn\u00e9 a kir\u00e1ly;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert elismeri a te szolg\u00e1d, hogy \u00e9n v\u00e9tkeztem, \u00e9s \u00edm\u00e9 az eg\u00e9sz J\u00f3zsef nemzets\u00e9ge k\u00f6z\u00fcl \u00e9n j\u00f6ttem ma el\u00f5sz\u00f6r, hogy a kir\u00e1lynak, az \u00e9n uramnak eleibe menjek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s felele Abisai, S\u00e9ruj\u00e1nak fia \u00e9s monda: Nem \u00f6l\u00f6d-\u00e9 meg az\u00e9rt S\u00e9meit, hogy k\u00e1roml\u00e1sokat sz\u00f3lott az \u00darnak felkentje ellen?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Monda pedig D\u00e1vid: Mi k\u00f6z\u00f6m van veletek, S\u00e9ruj\u00e1nak fiai, hogy ellenkezni akartok velem ma? Ma kellene-\u00e9 embert \u00f6lni Izr\u00e1elben? Mintha nem tudn\u00e1m, hogy ma lettem [\u00fajonnan] Izr\u00e1el kir\u00e1lya.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1ly S\u00e9meinek: Nem halsz meg; \u00e9s megesk\u00fcv\u00e9k n\u00e9ki a kir\u00e1ly.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "M\u00e9fib\u00f3set is, Saulnak fia eleibe j\u00f6ve a kir\u00e1lynak, \u00e9s sem l\u00e1bait, sem szak\u00e1l\u00e1t meg nem tiszt\u00edtotta, sem ruh\u00e1j\u00e1t meg nem mosatta att\u00f3l a napt\u00f3l fogva, hogy a kir\u00e1ly elment vala, mindama napig, a melyen b\u00e9kess\u00e9ggel haza j\u00f6ve.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l kij\u00f6tt eleibe a kir\u00e1lynak, monda n\u00e9ki a kir\u00e1ly: Mi\u00e9rt nem j\u00f6tt\u00e9l volt el velem M\u00e9fib\u00f3set?\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 felele: Uram kir\u00e1ly, az \u00e9n szolg\u00e1m csalt meg engem; mert azt mondotta a te szolg\u00e1d: Megnyergeltetem a szamarat, \u00e9s fel\u00fcl\u00f6k r\u00e1, \u00e9s elmegyek a kir\u00e1lylyal; mert s\u00e1nta a te szolg\u00e1d.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s r\u00e1galmazott [engem], a te szolg\u00e1dat az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly el\u00f5tt; de az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly [olyan,] mint az Istennek angyala: az\u00e9rt cselekedj\u00e9l \u00fagy, a mint n\u00e9ked tetszik!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mert j\u00f3llehet az \u00e9n aty\u00e1mnak eg\u00e9sz h\u00e1zn\u00e9pe csak hal\u00e1lt \u00e9rdemlett volna az \u00e9n uramt\u00f3l, a kir\u00e1lyt\u00f3l, m\u00e9gis a te szolg\u00e1dat azok k\u00f6z\u00e9 helyez\u00e9d, a kik asztalodn\u00e1l esznek. Az\u00e9rt micsoda k\u00f6vetel\u00e9sem \u00e9s micsoda k\u00e9r\u00e9sem volna m\u00e9g a kir\u00e1ly el\u00f5tt?\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki akkor a kir\u00e1ly: Mi sz\u00fcks\u00e9g t\u00f6bbet sz\u00f3lnod? \u00c9n megmondottam, hogy te \u00e9s Siba osztozzatok meg a j\u00f3sz\u00e1gon.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00e9fib\u00f3set a kir\u00e1lynak: Elveheti az eg\u00e9szet, csakhogy az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly b\u00e9kess\u00e9gben haza j\u00f6hete.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A Gile\u00e1db\u00f3l val\u00f3 Barzillai is elj\u00f6ve R\u00f3gelimb\u00f3l, \u00e9s \u00e1ltalm\u00e9ne a kir\u00e1lylyal a Jord\u00e1non, kis\u00e9rv\u00e9n \u00f5t a Jord\u00e1non.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Barzillai pedig igen v\u00e9n [ember] vala, nyolczvan esztend\u00f5s, \u00e9s \u00f5 t\u00e1pl\u00e1lta vala a kir\u00e1lyt, m\u00edg Mahan\u00e1imban lakott; mert igen gazdag ember vala.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Monda pedig a kir\u00e1ly Barzillainak: Jere velem \u00e9s eltartlak t\u00e9ged magamn\u00e1l Jeruzs\u00e1lemben.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Barzillai pedig monda a kir\u00e1lynak: Mennyi az \u00e9n \u00e9letem esztendeinek napja, hogy \u00e9n felmehetn\u00e9k a kir\u00e1lylyal Jeruzs\u00e1lembe?\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Nyolczvan esztend\u00f5s vagyok ma, avagy k\u00e9pes vagyok-\u00e9 m\u00e9g k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tenni a j\u00f3 \u00e9s rossz k\u00f6z\u00f6tt, vagy \u00e9rzem-\u00e9, a te szolg\u00e1d, \u00edz\u00e9t annak, a mit eszem \u00e9s iszom, vagy gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6dhetem-\u00e9 az \u00e9nekl\u00f5 f\u00e9rfiak \u00e9s asszonyok hangjaiban? Mi\u00e9rt lenne terh\u00e9re a te szolg\u00e1d az \u00e9n uramnak, a kir\u00e1lynak?\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Egy kev\u00e9s ideig [\u00f3hajtana] a Jord\u00e1non \u00e1tmenni a kir\u00e1lylyal a te szolg\u00e1d; mi\u00e9rt adna az\u00e9rt a kir\u00e1ly n\u00e9kem ily nagy jutalmat?\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Hadd menjen vissza, k\u00e9rlek, a te szolg\u00e1d, \u00e9s hadd haljak meg az \u00e9n v\u00e1rosomban, az \u00e9n aty\u00e1mnak \u00e9s any\u00e1mnak temet\u00f5hely\u00e9ben. Hanem ink\u00e1bb \u00edmhol a te szolg\u00e1d, Kimh\u00e1m, menjen el \u00f5 a kir\u00e1lylyal, az \u00e9n urammal, \u00e9s cselekedj\u00e9l \u00fagy vele, a mint n\u00e9ked j\u00f3nak tetszik.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s monda a kir\u00e1ly: J\u00f5jj\u00f6n el velem Kimh\u00e1m \u00e9s azt cselekszem vele, a mi n\u00e9ked tetszik; \u00e9s valamit t\u00f5lem kiv\u00e1nsz, megcselekeszem veled.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Mikor pedig \u00e1ltalkelt a Jord\u00e1non az eg\u00e9sz n\u00e9p, \u00e9s a kir\u00e1ly is \u00e1ltalment, megcs\u00f3kolv\u00e1n a kir\u00e1ly Barzillait, meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5t, ki visszat\u00e9re az \u00f5 hely\u00e9re.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c1ltalm\u00e9ne pedig a kir\u00e1ly Gilg\u00e1lba, \u00e9s Kimh\u00e1m \u00f5 vele megy vala \u00e9s J\u00fad\u00e1nak eg\u00e9sz n\u00e9pe, a kik a kir\u00e1lyt \u00e1tsz\u00e1ll\u00edtott\u00e1k, s\u00f5t Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek is fele.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9, Izr\u00e1elnek minden f\u00e9rfiai elj\u00f6v\u00e9nek a kir\u00e1lyhoz \u00e9s mond\u00e1k a kir\u00e1lynak: Mi\u00e9rt loptak el t\u00e9ged a mi aty\u00e1nkfiai, a J\u00fada nemzets\u00e9ge? \u00c9s hozt\u00e1k \u00e1ltal a kir\u00e1lyt \u00e9s az \u00f5 h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t a Jord\u00e1non, \u00e9s D\u00e1vidnak minden embereit vele egyetemben?\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Felel\u00e9nek pedig mindny\u00e1jan a J\u00fada f\u00e9rfiai az Izr\u00e1el f\u00e9rfiainak: [Az\u00e9rt,] mert a kir\u00e1ly k\u00f6zelebb \u00e1ll hozz\u00e1m; \u00e9s mi\u00e9rt neheztelsz ez\u00e9rt a dolog\u00e9rt? Avagy megvend\u00e9gelt-\u00e9 az\u00e9rt a kir\u00e1ly? Avagy megaj\u00e1nd\u00e9kozott-\u00e9 valami aj\u00e1nd\u00e9kkal?\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Felelv\u00e9n pedig az Izr\u00e1el f\u00e9rfiai a J\u00fada f\u00e9rfiainak, mond\u00e1nak: T\u00edzszeres r\u00e9szem van n\u00e9kem a kir\u00e1lyhoz, \u00e9s D\u00e1vidra n\u00e9zve is els\u00f5bbs\u00e9gem van feletted. Mi\u00e9rt tartott\u00e1l az\u00e9rt semminek engem? Avagy nem \u00e9n tettem-\u00e9 legel\u00f5sz\u00f6r sz\u00f3v\u00e1, hogy hozzuk haza a mi kir\u00e1lyunkat? De mindaz\u00e1ltal er\u00f5sebb l\u00f5n a J\u00fada f\u00e9rfiainak szava, az Izr\u00e1el f\u00e9rfiainak szav\u00e1n\u00e1l.\n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Vala pedig ott t\u00f6rt\u00e9netesen egy istentelen ember, kinek neve S\u00e9ba vala, Bikrinek fia, Benj\u00e1min [nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l] val\u00f3 f\u00e9rfi\u00fa. Ez trombit\u00e1t fuvata, \u00e9s monda: Nincsen n\u00e9k\u00fcnk semmi k\u00f6z\u00fcnk D\u00e1vidhoz, \u00e9s semmi \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnk nincsen az Isai fi\u00e1ban. [Az\u00e9rt] oh Izr\u00e1el, [oszoljatok el,] kiki az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1ba.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Elt\u00e1voz\u00e9k az\u00e9rt mind az Izr\u00e1el n\u00e9pe D\u00e1vidt\u00f3l S\u00e9ba ut\u00e1n, Bikri fia ut\u00e1n. A J\u00fada [nemzets\u00e9g]\u00e9b\u00f5l val\u00f3k azonban mellette marad\u00e1nak az \u00f5 kir\u00e1lyoknak, a Jord\u00e1n [viz\u00e9t\u00f5l] fogva mind Jeruzs\u00e1lemig.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Bemenv\u00e9n pedig D\u00e1vid az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ba Jeruzs\u00e1lemben, el\u00f5hozat\u00e1 a kir\u00e1ly azt a t\u00edz \u00e1gyas\u00e1t, a kiket otthon hagyott vala a h\u00e1z \u00f5rz\u00e9s\u00e9re; \u00e9s \u00f5rizet al\u00e1 rekeszt\u00e9 \u00e9s t\u00e1pl\u00e1ltat\u00e1 azokat; de hozz\u00e1jok be nem m\u00e9ne. \u00c9s \u00f5rizet alatt l\u00f5nek hal\u00e1loknak napj\u00e1ig, \u00f6zvegys\u00e9gben \u00e9lv\u00e9n.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Monda pedig a kir\u00e1ly Amas\u00e1nak: Gy\u00fbjtsd \u00f6ssze n\u00e9kem a J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9t h\u00e1rom nap alatt, \u00e9s magad is itt l\u00e9gy jelen.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt Amasa, hogy \u00f6sszegy\u00fbjtse J\u00fad\u00e1t, de t\u00f6bb ideig k\u00e9s\u00e9k, mint a hogy a [kir\u00e1ly] meghagyta vala n\u00e9ki.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Monda akkor D\u00e1vid Abisainak: \u00cdm\u00e9 majd gonoszabbul cselekeszik vel\u00fcnk S\u00e9ba, Bikrinek fia, Absolonn\u00e1l: Vedd magad mell\u00e9 a te uradnak szolg\u00e1it, \u00e9s kergesd meg \u00f5t, nehogy er\u00f5s v\u00e1rosokat szerezzen mag\u00e1nak, \u00e9s elmenek\u00fclj\u00f6n el\u00f5l\u00fcnk.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kimen\u00e9nek az\u00e9rt \u00f5 ut\u00e1na a Jo\u00e1b emberei, \u00e9s a Kereteusok \u00e9s Peleteusok \u00e9s az er\u00f5sek mindny\u00e1jan, \u00e9s kimen\u00e9nek Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l, hogy \u00fcld\u00f6zz\u00e9k S\u00e9b\u00e1t, Bikrinek fi\u00e1t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mikor pedig ama nagy k\u00f5szikl\u00e1n\u00e1l voltak, mely Gibeonn\u00e1l van, Amasa j\u00f6ve eleikbe; Jo\u00e1b pedig ruh\u00e1j\u00e1ba \u00f6lt\u00f6zv\u00e9n, az \u00f5 ruh\u00e1j\u00e1n fel\u00fcl derek\u00e1hoz \u00f6vedzett fegyvere a h\u00fcvely\u00e9ben vala, mely mikor [Jo\u00e1b ]ment, lees\u00e9k.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda Jo\u00e1b Amas\u00e1nak: Eg\u00e9szs\u00e9gben vagy-\u00e9 aty\u00e1mfia? \u00c9s Jo\u00e1b megfog\u00e1 jobbkez\u00e9vel az Amasa szak\u00e1l\u00e1t, mintha meg akarn\u00e1 cs\u00f3kolni.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Amasa azonban nem \u00f5rizked\u00e9k a fegyvert\u00f5l, mely Jo\u00e1b kez\u00e9ben vala, \u00e9s \u00e1ltal\u00fct\u00e9 \u00f5t az \u00f6t\u00f6dik oldalborda alatt, \u00e9s kiont\u00e1 a b\u00e9lit a f\u00f6ldre, \u00e9s noha t\u00f6bbsz\u00f6r nem \u00fct\u00e9 \u00e1ltal, mindaz\u00e1ltal meghala; Jo\u00e1b pedig \u00e9s Abisai, az \u00f5 atyjafia, \u00fcld\u00f6z\u00e9k azut\u00e1n S\u00e9b\u00e1t, a Bikri fi\u00e1t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Meg\u00e1lla pedig az [Amasa] [teste] felett Jo\u00e1bnak egy szolg\u00e1ja, \u00e9s monda: Valaki Jo\u00e1bbal tart \u00e9s D\u00e1vidnak [jav\u00e1t] k\u00edv\u00e1nja, Jo\u00e1b ut\u00e1n [siessen.]\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Amasa pedig fetreng vala a v\u00e9rben az \u00fatnak k\u00f6zep\u00e9n; l\u00e1tv\u00e1n pedig egy [ember,] hogy ott mindenki meg\u00e1lla, kivon\u00e1 Amas\u00e1t az \u00fatr\u00f3l a mez\u00f5re, \u00e9s ruh\u00e1t vete \u00f5 re\u00e1; mivel l\u00e1tta, hogy valaki csak arra ment, mind meg\u00e1llott.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Minekut\u00e1na pedig kivont\u00e1k az \u00fatr\u00f3l, minden ember Jo\u00e1b ut\u00e1n siet vala, hogy \u00fcld\u00f6zz\u00e9k S\u00e9b\u00e1t, Bikrinek fi\u00e1t.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ltalm\u00e9ne [S\u00e9ba] Izr\u00e1elnek minden nemzets\u00e9gein, Abel\u00e1n \u00e9s B\u00e9th- Maak\u00e1n, \u00e9s eg\u00e9sz B\u00e9re\u00e1n, kik egybegy\u00fblv\u00e9n, k\u00f6vetik vala \u00f5t.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6v\u00e9n, k\u00f6r\u00fclfogt\u00e1k \u00f5t Abel\u00e1ban B\u00e9th-Maaka [v\u00e1ros\u00e1ban], \u00e9s nagy t\u00f6lt\u00e9st emel\u00e9nek a v\u00e1ros ellen, mely a k\u00f5fallal egyenl\u00f5 volt; \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p, mely Jo\u00e1bbal vala, rombol\u00e1, hogy led\u00f6ntse a k\u00f5falat,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Akkor ki\u00e1lta egy eszes asszony a v\u00e1rosb\u00f3l: Hallj\u00e1tok meg, hallj\u00e1tok meg! Mondj\u00e1tok meg, k\u00e9rlek, Jo\u00e1bnak: J\u00f5jj ide hozz\u00e1m, valamit mondok n\u00e9ked!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ki mikor hozz\u00e1 ment, monda az asszony: Te vagy-\u00e9 Jo\u00e1b? Felele: \u00c9n vagyok. Ki monda n\u00e9ki: Hallgasd meg a te szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyodnak szav\u00e1t. \u00c9s felele: Meghallgatom.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Akkor monda az [asszony]: Kor\u00e1bban azt szokt\u00e1k mondani: K\u00e9rdezz\u00e9k meg Abel\u00e1t, \u00e9s \u00fagy v\u00e9geztek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9n Izr\u00e1el b\u00e9keszeret\u00f5 h\u00edvei k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 vagyok, te pedig el akarsz puszt\u00edtani egy v\u00e1rost \u00e9s any\u00e1t Izr\u00e1elben? Mi\u00e9rt akarod elnyelni az \u00darnak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Akkor felele Jo\u00e1b, \u00e9s monda: T\u00e1vol legyen, t\u00e1vol legyen az \u00e9n t\u00f5lem, hogy elnyeljem \u00e9s elveszessem!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Nem \u00fagy van a dolog, hanem egy ember az Efraim hegys\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3, a kinek neve S\u00e9ba, a Bikri fia, felemelte kez\u00e9t D\u00e1vid kir\u00e1ly ellen: adj\u00e1tok k\u00e9zbe azt egyed\u00fcl, \u00e9s elmegyek a v\u00e1ros al\u00f3l. \u00c9s monda az asszony Jo\u00e1bnak: \u00cdm\u00e9 majd kivetj\u00fck a k\u00f5falon a fej\u00e9t n\u00e9ked.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt az asszony nagy eszesen az eg\u00e9sz k\u00f6zs\u00e9ghez, \u00e9s elv\u00e1gat\u00e1 S\u00e9b\u00e1nak, a Bikri fi\u00e1nak fej\u00e9t, \u00e9s kivet\u00e9k Jo\u00e1bnak. Akkor megfuvat\u00e1 a trombit\u00e1t, \u00e9s hazaoszl\u00e1nak a v\u00e1ros al\u00f3l kiki az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1ba, Jo\u00e1b pedig hazam\u00e9ne Jeruzs\u00e1lembe, a kir\u00e1lyhoz.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Jo\u00e1b pedig Izr\u00e1el eg\u00e9sz serege felett val\u00f3 volt, Ben\u00e1ja pedig, J\u00f3jad\u00e1nak fia, a Kereteusok \u00e9s Peleteusok vez\u00e9re vala.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ador\u00e1m pedig ad\u00f3szed\u00f5, \u00e9s J\u00f3saf\u00e1t, Ahiludnak fia, eml\u00e9k\u00edr\u00f3 vala.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "S\u00e9ja \u00edr\u00f3de\u00e1k, S\u00e1d\u00f3k pedig \u00e9s Abj\u00e1t\u00e1r papok val\u00e1nak.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A Jairb\u00f3l val\u00f3 Ira is D\u00e1vidnak f\u00f5 embere vala.\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "L\u00f5n pedig nagy \u00e9hs\u00e9g D\u00e1vidnak idej\u00e9ben h\u00e1rom eg\u00e9sz esztendeig egym\u00e1s ut\u00e1n, \u00e9s megkeres\u00e9 [e miatt] D\u00e1vid az Urat, \u00e9s monda az \u00dar: Saul\u00e9rt \u00e9s az \u00f5 v\u00e9rszop\u00f3 h\u00e1zn\u00e9p\u00e9\u00e9rt van ez: mivelhogy meg\u00f6lte a Gibeonit\u00e1kat.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hivat\u00e1 az\u00e9rt a kir\u00e1ly a Gibeonit\u00e1kat \u00e9s sz\u00f3la n\u00e9kik: (A Gibeonit\u00e1k pedig nem az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k val\u00e1nak, hanem az Emoreusok marad\u00e9k\u00e1b\u00f3l, a kiknek az Izr\u00e1el fiai megesk\u00fcdtek vala; Saul mindaz\u00e1ltal alkalmat keresett vala, hogy azokat lev\u00e1gassa az Izr\u00e1el \u00e9s J\u00fada nemzets\u00e9ge ir\u00e1nti buzgalm\u00e1b\u00f3l).\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid a Gibeonit\u00e1knak: Mit cselekedjem veletek, \u00e9s mivel szerezzek engesztel\u00e9st, hogy \u00e1ldj\u00e1tok az \u00darnak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Felel\u00e9nek n\u00e9ki a Gibeonit\u00e1k: Nincsen n\u00e9k\u00fcnk sem ez\u00fcst\u00fcnk, sem aranyunk Sauln\u00e1l \u00e9s az \u00f5 h\u00e1z\u00e1n\u00e1l, \u00e9s nem kell mi n\u00e9k\u00fcnk, hogy valaki meg\u00f6lettess\u00e9k Izr\u00e1elben. \u00c9s monda: Valamit mondotok, megcselekszem veletek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Akkor mond\u00e1nak a kir\u00e1lynak: Annak az embernek a [h\u00e1z\u00e1b\u00f3l,] a ki megem\u00e9sztett minket, \u00e9s a ki ellen\u00fcnk [gonoszt] gondola, hogy megsemmis\u00edttess\u00fcnk, \u00e9s meg ne maradhassunk Izr\u00e1el eg\u00e9sz hat\u00e1r\u00e1ban;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Adj n\u00e9k\u00fcnk h\u00e9t embert az \u00f5 marad\u00e9kai k\u00f6z\u00fcl, a kiket felakaszszunk az \u00dar el\u00f5tt, Saulnak, az \u00dar v\u00e1lasztottj\u00e1nak Gibe\u00e1j\u00e1ban. \u00c9s monda a kir\u00e1ly: \u00c9n \u00e1tadom.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s kedveze a kir\u00e1ly M\u00e9fib\u00f3setnek, Jonath\u00e1n fi\u00e1nak, ki Saul fia vala, az \u00dar [nev\u00e9re tett] esk\u00fcv\u00e9s\u00e9rt, mely k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k t\u00e9tetett, D\u00e1vid \u00e9s Jonath\u00e1n k\u00f6z\u00f6tt, a Saul fia k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "De elvev\u00e9 a kir\u00e1ly Aja le\u00e1ny\u00e1nak, Risp\u00e1nak k\u00e9t fi\u00e1t, kiket Saulnak sz\u00fclt vala, Arm\u00f3nit \u00e9s M\u00e9fib\u00f3setet, \u00e9s a Saul le\u00e1ny\u00e1nak, Mik\u00e1lnak \u00f6t fi\u00e1t, kiket sz\u00fclt Barzillai fi\u00e1nak, Adrielnek, a M\u00e9hol\u00e1tb\u00f3l val\u00f3nak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s ad\u00e1 azokat a Gibeonit\u00e1k kez\u00e9be, a kik felakaszt\u00e1k \u00f5ket a hegyen az \u00dar el\u00f5tt. Ezek teh\u00e1t egyszerre heten pusztul\u00e1nak el, \u00e9s az arat\u00e1s els\u00f5 napjaiban, az \u00e1rpaarat\u00e1s kezdet\u00e9n \u00f6lettek meg.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "V\u00f5n pedig Rispa, Aj\u00e1nak le\u00e1nya [egy] zs\u00e1kruh\u00e1t, \u00e9s kiter\u00edt\u00e9 azt mag\u00e1nak a k\u00f5szikl\u00e1n az arat\u00e1s kezdet\u00e9t\u00f5l fogva, m\u00edg es\u00f5 l\u00f5n re\u00e1jok az \u00e9gb\u00f5l: \u00e9s nem enged\u00e9 az \u00e9gi madarakat azokra sz\u00e1llani nappal, sem pedig a mezei vadakat \u00e9jszaka.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s megmond\u00e1k D\u00e1vidnak, a mit Rispa, Aj\u00e1nak le\u00e1nya, Saulnak \u00e1gyasa cselekedett.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Akkor elm\u00e9ne D\u00e1vid, \u00e9s elhoz\u00e1 a Saul \u00e9s Jonath\u00e1n tetemeit a J\u00e1bes-Gile\u00e1dbeliekt\u00f5l, kik ellopt\u00e1k vala azokat a Beths\u00e1nnak utcz\u00e1j\u00e1r\u00f3l, a hol \u00f5ket a Filiszteusok felakasztott\u00e1k vala, mikor a Filiszteusok megvert\u00e9k Sault a Gilboa hegy\u00e9n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s elhozt\u00e1k onn\u00e9t Saulnak \u00e9s az \u00f5 fi\u00e1nak, Jonath\u00e1nnak tetemeit, \u00e9s \u00f6sszeszedt\u00e9k azoknak tetemeit is, a kik felakasztattak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s eltemet\u00e9k Saulnak \u00e9s az \u00f5 fi\u00e1nak, Jonath\u00e1nnak tetemeit a Benj\u00e1min f\u00f6ld\u00e9ben, S\u00e9l\u00e1ban, az \u00f5 atyj\u00e1nak, Kisnek s\u00edrboltj\u00e1ban; \u00e9s megtett\u00e9k mindazt, a mit a kir\u00e1ly parancsolt. \u00c9s kiengesztel\u00f5d\u00f6tt ez \u00e1ltal Isten az orsz\u00e1g ir\u00e1nt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ezut\u00e1n ism\u00e9t h\u00e1bor\u00fat kezd\u00e9nek a Filiszteusok Izr\u00e1el ellen; \u00e9s elm\u00e9ne D\u00e1vid az \u00f5 szolg\u00e1ival egy\u00fctt, \u00e9s harczol\u00e1nak a Filiszteusok ellen, annyira, hogy D\u00e1vid elf\u00e1rada.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Akkor Jisbi B\u00e9n\u00f3b, ki az \u00f3ri\u00e1sok marad\u00e9k\u00e1b\u00f3l val\u00f3 vala (kinek kopjavasa h\u00e1romsz\u00e1z r\u00e9zsiklust nyomott, \u00e9s \u00faj hadi szersz\u00e1mmal volt fel\u00f6vezve), elhat\u00e1roz\u00e1 mag\u00e1ban, hogy meg\u00f6li D\u00e1vidot;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "De Abisai, S\u00e9ruj\u00e1nak fia seg\u00edtett n\u00e9ki \u00e9s \u00e1ltal\u00fct\u00e9 a Filiszteust \u00e9s meg\u00f6l\u00e9. Akkor esk\u00fcv\u00e9ssel fogad\u00e1k n\u00e9ki a D\u00e1vid szolg\u00e1i, ezt mondv\u00e1n: [Soha] t\u00f6bb\u00e9 vel\u00fcnk hadba nem j\u00f6ssz, hogy az Izr\u00e1elnek sz\u00f6v\u00e9tnek\u00e9t el ne oltsad.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "L\u00f5n azut\u00e1n is harczuk a Filiszteusokkal G\u00f3b [v\u00e1ros\u00e1n\u00e1l,] \u00e9s Sibb\u00e9kai, Hus\u00e1t [v\u00e1ros]b\u00f3l val\u00f3, akkor meg\u00f6l\u00e9 S\u00e1fot, ki az \u00f3ri\u00e1sok marad\u00e9kai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 vala.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00fajra l\u00f5n h\u00e1bor\u00fa a Filiszteusokkal G\u00f3bn\u00e1l, hol Elkhan\u00e1n, a Bethlehemb\u00f5l val\u00f3 Jahar\u00e9 Oregimnek fia meg\u00f6l\u00e9 a Gitteus G\u00f3li\u00e1tot, kinek kopjanyele olyan vala, mint a sz\u00f6v\u00f5knek zugolyf\u00e1ja.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "G\u00e1thban is volt h\u00e1bor\u00fa, hol egy \u00f3ri\u00e1s f\u00e9rfi vala, kinek kezein \u00e9s l\u00e1bain hat-hat ujjai val\u00e1nak, [azaz] mindenest\u00f5l huszonn\u00e9gy, \u00e9s ez is \u00f3ri\u00e1st\u00f3l sz\u00e1rmazott vala.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s szidalmaz\u00e1 Izr\u00e1elt, de meg\u00f6l\u00e9 Jonath\u00e1n, D\u00e1vid b\u00e1tyj\u00e1nak, Sime\u00e1nak fia.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ezek n\u00e9gyen sz\u00e1rmaztak G\u00e1thban az \u00f3ri\u00e1st\u00f3l, kik mind D\u00e1vid keze \u00e1ltal \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1inak kezeik \u00e1ltal estek el.\n"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": 22,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "D\u00e1vid pedig ezt az \u00e9neket mondotta az \u00darnak azon a napon, mikor az \u00dar megszabad\u00edt\u00e1 \u00f5t minden ellens\u00e9geinek kez\u00e9b\u00f5l, \u00e9s a Saul kez\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda: Az \u00dar az \u00e9n k\u00f5szikl\u00e1m \u00e9s k\u00f5v\u00e1ram, \u00e9s szabad\u00edt\u00f3m n\u00e9kem.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az Isten az \u00e9n er\u00f5ss\u00e9gem, \u00f5 benne b\u00edzom \u00e9n.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az \u00darhoz ki\u00e1ltok, a ki d\u00edcs\u00e9retrem\u00e9lt\u00f3;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert hal\u00e1l hull\u00e1mai vettek engem k\u00f6r\u00fcl,\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A pokol k\u00f6telei vettek k\u00f6r\u00fcl,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Sz\u00fcks\u00e9gemben az Urat h\u00edvtam,\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Akkor rengett \u00e9s remegett a f\u00f6ld,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "F\u00fcst sz\u00e1llt fel orr\u00e1b\u00f3l,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Lehajt\u00e1 az eget \u00e9s lesz\u00e1llt,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A Kh\u00e9rubon ment \u00e9s r\u00f6p\u00fclt,\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "S\u00f6t\u00e9ts\u00e9gb\u00f5l maga k\u00f6r\u00fcl s\u00e1trakat emelt,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az el\u00f5tte lev\u00f5 f\u00e9nyess\u00e9gb\u00f5l\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s d\u00f6rg\u00f6tt az \u00e9gb\u00f5l az \u00dar,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ell\u00f6v\u00e9 nyilait \u00e9s sz\u00e9tsz\u00f3rta azokat,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1tszottak a tenger \u00f6rv\u00e9nyei,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Leny\u00falt a magass\u00e1gb\u00f3l \u00e9s felvett engem,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Hatalmas ellens\u00e9gimt\u00f5l megszabad\u00edtott engem;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Re\u00e1mt\u00f6rtek nyomor\u00fas\u00e1gom napj\u00e1n,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "T\u00e1gas helyre vitt ki engem,\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az \u00dar megfizetett n\u00e9kem igazs\u00e1gom szerint,\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert meg\u00f5riztem az \u00darnak utait,\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mert \u00edt\u00e9letei mind el\u00f5ttem vannak,\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "T\u00f6k\u00e9letes voltam el\u00f5tte, s \u00f5rizkedtem rosszas\u00e1gomt\u00f3l.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ez\u00e9rt megfizet n\u00e9kem az \u00dar igazs\u00e1gom szerint,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Az irgalmashoz irgalmas vagy,\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A tiszt\u00e1hoz tiszta vagy,\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Seg\u00edtesz a nyomorult n\u00e9pen,\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mert te vagy az \u00e9n sz\u00f6v\u00e9tnekem, Uram,\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mert veled harczi seregen is \u00e1tfutok,\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Az Istennek \u00fatja t\u00f6k\u00e9letes;\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mert kicsoda volna Isten az \u00daron kiv\u00fcl?\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Isten az \u00e9n er\u00f5s k\u00f5v\u00e1ram,\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "L\u00e1bait olyann\u00e1 teszi, mint a szarvas\u00e9,\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Kezeimet harczra tan\u00edtja,\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Idvess\u00e9gednek paizs\u00e1t adtad n\u00e9kem,\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "L\u00e9p\u00e9seimet kisz\u00e9les\u00edtetted alattam.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00dcld\u00f6z\u00f6m ellens\u00e9geimet \u00e9s elpuszt\u00edtom \u00f5ket,\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Megsemmis\u00edtem, eltiprom \u00f5ket, hogy fel nem kelhetnek,\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Mert te er\u00f5vel \u00f6vezt\u00e9l fel engem a harczra,\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Megadtad, hogy ellens\u00e9geim h\u00e1tat ford\u00edtottak n\u00e9kem,\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Feln\u00e9ztek, de nem volt, ki megszabad\u00edtsa,\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Sz\u00e9tmorzsolom \u00f5ket, mint a f\u00f6ld por\u00e1t,\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Megmentett\u00e9l n\u00e9pemnek p\u00e1rtoskod\u00e1sait\u00f3l,\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Idegen fiak hizelkednek n\u00e9kem,\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Idegen fiak elcs\u00fcggednek,\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9l az \u00dar \u00e9s \u00e1ldott az \u00e9n k\u00f5szikl\u00e1m.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Isten az, ki bossz\u00fat \u00e1ll \u00e9rtem,\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Ki megment engem ellens\u00e9geimt\u00f5l,\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "D\u00edcs\u00e9rlek az\u00e9rt t\u00e9ged, Uram, a pog\u00e1nyok k\u00f6z\u00f6tt,\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Nagy seg\u00edts\u00e9get ad az \u00f5 kir\u00e1ly\u00e1nak,\n"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": 23,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek D\u00e1vidnak utols\u00f3 besz\u00e9dei. D\u00e1vidnak, Isai fi\u00e1nak sz\u00f3zata, [annak] a f\u00e9rfi\u00fanak sz\u00f3zata, a ki igen felmagasztaltat\u00e9k, J\u00e1k\u00f3b Isten\u00e9nek felkentje \u00e9s Izr\u00e1el dalainak kedvencze.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az \u00darnak lelke sz\u00f3lott \u00e9n bennem, \u00e9s az \u00f5 besz\u00e9de az \u00e9n nyelvem \u00e1ltal.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Izr\u00e1elnek Istene sz\u00f3lott, Izr\u00e1elnek k\u00f5szikl\u00e1ja mond\u00e1 n\u00e9kem: A ki igazs\u00e1gosan uralkodik az emberek felett, a ki Isten f\u00e9lelm\u00e9vel uralkodik:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Olyan az, mint a reggeli vil\u00e1goss\u00e1g, mikor a nap felj\u00f5, mint a felh\u00f5tlen reggel; napsug\u00e1rt\u00f3l, es\u00f5t\u00f5l [sarjadzik] a f\u00fb a f\u00f6ldb\u00f5l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Avagy nem ilyen-\u00e9 az \u00e9n h\u00e1zam Isten el\u00f5tt? Mert \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt velem, mindennel ell\u00e1tva \u00e9s \u00e1lland\u00f3t. Mert az \u00e9n teljes idvess\u00e9gemet \u00e9s minden kiv\u00e1ns\u00e1gomat nem sarjadoztatja-\u00e9?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "De az istentelenek mindny\u00e1jan olyanok, mint a kit\u00e9pett t\u00f6vis, melyhez k\u00e9zzel nem ny\u00falnak;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hanem a ki hozz\u00e1 akar ny\u00falni is, fejsz\u00e9t \u00e9s rudat vesz hozz\u00e1, hogy ugyanazon helyen t\u00fbzzel \u00e9gettess\u00e9k meg.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ezek pedig a D\u00e1vid er\u00f5s [vit\u00e9zeinek] nevei: Joseb-Bassebet, a Tahkemonita, a ki a test\u00f5r\u00f6k vez\u00e9re; \u00f5 d\u00e1rd\u00e1j\u00e1t forgatv\u00e1n, egy \u00edzben nyolczsz\u00e1zat sebes\u00edtett meg.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00d5 ut\u00e1na volt Ele\u00e1z\u00e1r, D\u00f3d\u00f3nak fia, ki Ah\u00f3hi fia vala; \u00f5 egyike a h\u00e1rom h\u00f5snek, a kik D\u00e1viddal val\u00e1nak, mikor a Filiszteusok \u00e1ltal kig\u00fanyoltat\u00e1nak, \u00f6sszegy\u00fclekezv\u00e9n ott a harczra, \u00e9s az Izr\u00e1elit\u00e1k megfutamodtak volt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00d5 meg\u00e1llv\u00e1n, v\u00e1gta a Filiszteusokat mindaddig, m\u00edg a keze elf\u00e1radt, \u00e9s a keze a fegyverhez ragadt. \u00c9s nagy szabadul\u00e1st szerze az \u00dar azon a napon, a n\u00e9p pedig visszat\u00e9re \u00f5 ut\u00e1na, [de] csak a fosztogat\u00e1sra.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00d5 ut\u00e1na volt Samma, a Har\u00e1rb\u00f3l val\u00f3 Ag\u00e9nak fia. \u00c9s \u00f6sszegy\u00fbl\u00e9nek a Filiszteusok egy seregbe ott, a hol egy darab sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld volt tele lencs\u00e9vel, a n\u00e9p pedig elfutott a Filiszteusok el\u00f5l:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Akkor \u00f5 meg\u00e1lla annak a darab [f\u00f6ldnek] k\u00f6zep\u00e9n, \u00e9s megoltalmaz\u00e1 azt, \u00e9s megver\u00e9 a Filiszteusokat, \u00e9s az \u00dar nagy szabad\u00edt\u00e1st szerze.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A harmincz vez\u00e9r k\u00f6z\u00fcl is h\u00e1rman lementek, \u00e9s el\u00e9rkez\u00e9nek arat\u00e1skor D\u00e1vidhoz az Adull\u00e1m barlangj\u00e1ba, mikor a Filiszteusok t\u00e1borban val\u00e1nak a R\u00e9faim v\u00f6lgy\u00e9ben.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "D\u00e1vid akkor a sziklav\u00e1rban volt, a Filiszteusok \u00f5rs\u00e9ge pedig Bethlehemn\u00e9l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "[Vizet] kiv\u00e1nt vala pedig D\u00e1vid, \u00e9s monda: Kicsoda hozna n\u00e9kem vizet innom a bethlehemi k\u00fatb\u00f3l, mely a kapu el\u00f5tt van?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Akkor a h\u00e1rom vit\u00e9z kereszt\u00fcl t\u00f6rt a Filiszteusok t\u00e1bor\u00e1n, \u00e9s mer\u00edt\u00e9nek vizet a bethlehemi k\u00fatb\u00f3l, mely a kapu el\u00f5tt van, \u00e9s elhozv\u00e1n, viv\u00e9k D\u00e1vidnak. \u00d5 azonban nem akar\u00e1 meginni, hanem ki\u00f6nt\u00e9 azt az \u00darnak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s monda: T\u00e1vol legyen t\u00f5lem, Uram, hogy \u00e9n ezt m\u00edveljem: avagy azoknak az embereknek v\u00e9r\u00e9t [igyam-\u00e9 meg], kik \u00e9let\u00f6ket [hal\u00e1lra ]adva mentek el a [v\u00edz\u00e9rt?] \u00c9s nem akar\u00e1 azt meginni. Ezt m\u00edvelte a h\u00e1rom h\u00f5s.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Tov\u00e1bb\u00e1 Abisai, Jo\u00e1bnak atyjafia, S\u00e9ruj\u00e1nak fia, a ki e h\u00e1romnak feje volt, a ki h\u00e1romsz\u00e1z ellen felemelv\u00e9n d\u00e1rd\u00e1j\u00e1t, meg\u00f6l\u00e9 azokat; \u00e9s n\u00e9ki nagy h\u00edre vala a h\u00e1rom k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A h\u00e1rom k\u00f6z\u00f6tt bizony\u00e1ra h\u00edres volt \u00e9s azoknak vez\u00e9re vala, mindaz\u00e1ltal ama h\u00e1rommal nem \u00e9rt fel.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ben\u00e1ja is, J\u00f3jad\u00e1nak fia, vit\u00e9z ember, nagytehets\u00e9g\u00fb, a ki Kabs\u00e9elb\u00f5l val\u00f3 vala; ez \u00f6l\u00e9 meg a Mo\u00e1bit\u00e1knak k\u00e9t f\u00f5vit\u00e9z\u00e9t. Ugyan\u00f5 elmenv\u00e9n, az oroszl\u00e1nt is meg\u00f6l\u00e9 a veremben, t\u00e9len.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ugyan\u00f5 \u00f6lt meg egy \u00c9gyiptomb\u00f3l val\u00f3 tekint\u00e9lyes embert. Az \u00e9gyiptomi kez\u00e9ben d\u00e1rda vala, \u00e9s \u00f5 [csak egy] p\u00e1lcz\u00e1val m\u00e9ne re\u00e1; \u00e9s kivev\u00e9 az \u00e9gyiptomi kez\u00e9b\u00f5l a d\u00e1rd\u00e1t, \u00e9s meg\u00f6l\u00e9 \u00f5t a maga d\u00e1rd\u00e1j\u00e1val.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ezeket cseleked\u00e9 Ben\u00e1ja, J\u00f3jad\u00e1nak fia, \u00e9s n\u00e9ki is j\u00f3 h\u00edre vala a h\u00e1rom er\u00f5s vit\u00e9z k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "H\u00edres volt \u00f5 a harmincz k\u00f6z\u00f6tt, mindaz\u00e1ltal ama h\u00e1rommal nem \u00e9rt fel. \u00c9s el\u00f5lj\u00e1r\u00f3v\u00e1 tev\u00e9 \u00f5t D\u00e1vid a tan\u00e1csosok k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "As\u00e1el is, Jo\u00e1b atyjafia, e harmincz k\u00f6z\u00fcl val\u00f3, [kik ezek:] Elkhan\u00e1n, a bethlehemi D\u00f3d\u00f3nak fia.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Har\u00f3d [v\u00e1rosbeli] Samma; [azon] Har\u00f3db\u00f3l [val\u00f3] Elika.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "H\u00e9les, P\u00e1ltib\u00f3l val\u00f3; H\u00edra, a Th\u00e9ko\u00e1b\u00f3l val\u00f3 Ikkes fia.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Abi\u00e9zer, Anath\u00f3thb\u00f3l; M\u00e9bunnai, H\u00fas\u00e1thb\u00f3l val\u00f3.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "S\u00e1lmon, Ah\u00f3hitb\u00f3l val\u00f3; Maharai, N\u00e9tof\u00e1tb\u00f3l.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "H\u00e9leb, Bahan\u00e1nak fia, N\u00e9tof\u00e1tb\u00f3l val\u00f3; Ittai, Ribainak fia, Gibe\u00e1b\u00f3l val\u00f3, mely Benj\u00e1min fiai\u00e9.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ben\u00e1ja, Pir\u00e1thonb\u00f3l val\u00f3; Hiddai, a patak mellett val\u00f3 G\u00e1hasbeli.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Abi\u00e1lbon, \u00c1rb\u00e1tb\u00f3l val\u00f3; Azm\u00e1vet, B\u00e1rhumb\u00f3l val\u00f3.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Elj\u00e1hba, Sahalbomb\u00f3l val\u00f3; J\u00e1sen fia, Jonath\u00e1n.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Samma, Har\u00e1rb\u00f3l val\u00f3; Ahi\u00e1m, Ar\u00e1rb\u00f3l val\u00f3 Sar\u00e1rnak fia.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Elif\u00e9let, Ah\u00e1sbainak fia, Maak\u00e1tb\u00f3l val\u00f3; Eli\u00e1m, Gil\u00f3beli Akhit\u00f3felnek fia.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Hesrai, K\u00e1rmelb\u00f5l val\u00f3; Paharai, Arbib\u00f3l val\u00f3.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Jige\u00e1l, Sobabeli N\u00e1t\u00e1nnak fia; B\u00e1ni, G\u00e1db\u00f3l val\u00f3.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "S\u00e9lek, Ammonita; Naharai, Beer\u00f3tb\u00f3l val\u00f3, Jo\u00e1bnak, a S\u00e9ruja fi\u00e1nak fegyverhordoz\u00f3ja.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Ira, Jithrib\u00f5l val\u00f3; G\u00e1reb, Jithrib\u00f5l val\u00f3.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Hitteus Uri\u00e1s. Mind\u00f6ssze harminczheten.\n"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": 24,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ism\u00e9t felgerjede az \u00darnak haragja Izr\u00e1el ellen, \u00e9s felingerl\u00e9 D\u00e1vidot \u00f5 ellenek, ezt mondv\u00e1n: Eredj el, sz\u00e1ml\u00e1ld meg Izr\u00e1elt \u00e9s J\u00fad\u00e1t.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt D\u00e1vid Jo\u00e1bnak, az \u00f5 serege f\u00f5vez\u00e9r\u00e9nek: Menj el, j\u00e1rd be Izr\u00e1elnek minden nemzets\u00e9geit, D\u00e1nt\u00f3l fogva Beerseb\u00e1ig, \u00e9s sz\u00e1ml\u00e1lj\u00e1tok meg a n\u00e9pet, hogy tudjam a n\u00e9pnek sz\u00e1m\u00e1t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda Jo\u00e1b a kir\u00e1lynak: Sokas\u00edtsa meg az \u00dar, a te Istened a n\u00e9pet, s adjon m\u00e9g sz\u00e1zannyit, mint a mennyi most van, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1k [azt] az \u00e9n uramnak, a kir\u00e1lynak szemei: de mi\u00e9rt akarja ezt az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Azonban hatalmasabb volt a kir\u00e1lynak szava a Jo\u00e1b\u00e9n\u00e1l \u00e9s a t\u00f6bbi f\u00f5emberek\u00e9n\u00e9l. Kim\u00e9ne az\u00e9rt Jo\u00e1b \u00e9s a t\u00f6bbi vez\u00e9rek a kir\u00e1ly el\u00f5l, hogy megsz\u00e1ml\u00e1lj\u00e1k a n\u00e9pet, az Izr\u00e1elt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ltalkel\u00e9nek a Jord\u00e1non \u00e9s t\u00e1bort j\u00e1r\u00e1nak Aroer v\u00e1ros mellett jobbk\u00e9z fel\u00f5l, G\u00e1d v\u00f6lgy\u00e9ben, \u00e9s J\u00e1ser mellett.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Azut\u00e1n men\u00e9nek Gile\u00e1dba, \u00e9s a Hodsi alf\u00f6ld\u00e9re. Inn\u00e9t men\u00e9nek a D\u00e1n J\u00e1\u00e1n mell\u00e9, \u00e9s S\u00eddon k\u00f6rny\u00e9k\u00e9re.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ezut\u00e1n men\u00e9nek a T\u00edrus er\u00f5s v\u00e1ros\u00e1hoz, \u00e9s a Hivveusoknak \u00e9s Kananeusoknak minden v\u00e1rosaiba. Inn\u00e9t men\u00e9nek a J\u00fad\u00e1nak d\u00e9l fel\u00f5l val\u00f3 r\u00e9sz\u00e9re, Beerseb\u00e1ba.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s mikor bej\u00e1rt\u00e1k az eg\u00e9sz orsz\u00e1got, hazamen\u00e9nek Jeruzs\u00e1lembe, kilencz h\u00f3nap \u00e9s h\u00fasz nap mulva.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s bead\u00e1 Jo\u00e1b a megsz\u00e1ml\u00e1lt n\u00e9pnek sz\u00e1m\u00e1t a kir\u00e1lynak; \u00e9s Izr\u00e1elben nyolczsz\u00e1zezer er\u00f5s fegyverfoghat\u00f3 f\u00e9rfi, \u00e9s J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9ben \u00f6tsz\u00e1zezer f\u00e9rfi\u00fa vala.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Minekut\u00e1na pedig D\u00e1vid a n\u00e9pet megsz\u00e1ml\u00e1lta, megsebhed\u00e9k az \u00f5 sz\u00edve, \u00e9s monda D\u00e1vid az \u00darnak: Igen v\u00e9tkeztem abban, a mit cselekedtem. Az\u00e9rt most, \u00f3h Uram, vedd el, k\u00e9rlek, a te szolg\u00e1dnak \u00e1lnoks\u00e1g\u00e1t; mert felette esztelen\u00fcl cselekedtem!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s mikor felkelt reggel D\u00e1vid, sz\u00f3la az \u00dar G\u00e1d pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak, a ki D\u00e1vidnak l\u00e1tnoka vala, ezt mondv\u00e1n:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Menj el, \u00e9s sz\u00f3lj D\u00e1vidnak: Ezt mondja az \u00dar: H\u00e1rom dolgot adok el\u00f5dbe, v\u00e1laszd egyiket magadnak ezek k\u00f6z\u00fcl, hogy a szerint cselekedjem veled.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt G\u00e1d D\u00e1vidhoz, \u00e9s tudt\u00e1ra ad\u00e1 n\u00e9ki, \u00e9s monda n\u00e9ki: [Akarod- \u00e9,] hogy h\u00e9t esztendeig val\u00f3 \u00e9hs\u00e9g sz\u00e1lljon f\u00f6ldedre? Vagy hogy h\u00e1rom h\u00f3napig ellens\u00e9geid el\u00f5tt bujdoss\u00e1l \u00e9s [ellens\u00e9ged] kergessen t\u00e9ged? Vagy hogy h\u00e1rom napig d\u00f6ghal\u00e1l legyen orsz\u00e1godban? Most gondold meg \u00e9s l\u00e1sd meg, micsoda v\u00e1laszt vigyek annak, a ki engem elk\u00fcld\u00f6tt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s monda D\u00e1vid G\u00e1dnak: Felette igen szorongattatom; de m\u00e9gis, hadd ess\u00fcnk ink\u00e1bb az \u00dar kez\u00e9be, mert nagy az \u00f5 irgalmass\u00e1ga, \u00e9s ne essem ember kez\u00e9be.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Bocs\u00e1ta annakok\u00e1\u00e9rt az \u00dar d\u00f6ghal\u00e1lt Izr\u00e1elre, reggelt\u00f5l fogva az elrendelt ideig, \u00e9s meghal\u00e1nak a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl D\u00e1nt\u00f3l fogva Beerseb\u00e1ig, hetvenezer f\u00e9rfiak.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s mikor felemelte kez\u00e9t az angyal Jeruzs\u00e1lem ellen [is], hogy azt is elpuszt\u00edtsa, megel\u00e9gel\u00e9 az \u00dar a veszedelmet, \u00e9s monda az angyalnak, a ki a n\u00e9pet \u00f6li vala: El\u00e9g imm\u00e1r, hagyd el. Az \u00darnak angyala pedig vala a Jebuzeus Arauna sz\u00e9r\u00fbje mellett.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la D\u00e1vid az \u00darnak, mikor l\u00e1tta az angyalt, a ki a n\u00e9pet v\u00e1gja vala, \u00e9s monda: \u00cdm\u00e9 \u00e9n v\u00e9tkeztem \u00e9s \u00e9n cselekedtem hamiss\u00e1got, de ezek a juhok ugyan mit cselekedtek? K\u00e9rlek, ink\u00e1bb forduljon a te kezed ellenem \u00e9s az \u00e9n aty\u00e1mnak h\u00e1zn\u00e9pe ellen.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "M\u00e9ne az\u00e9rt G\u00e1d D\u00e1vidhoz azon a napon, \u00e9s monda n\u00e9ki: Eredj, menj el, [\u00e9s] rakass olt\u00e1rt az \u00darnak a Jebuzeus Araun\u00e1nak sz\u00e9r\u00fbj\u00e9n.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne D\u00e1vid G\u00e1dnak besz\u00e9de szerint, a mint az \u00dar megparancsolta vala.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s feltekintv\u00e9n Arauna, l\u00e1t\u00e1, hogy a kir\u00e1ly az \u00f5 szolg\u00e1ival \u00f5 hozz\u00e1 megy; \u00e9s Arauna kimenv\u00e9n, meghajt\u00e1 mag\u00e1t a kir\u00e1ly el\u00f5tt, arczczal a f\u00f6ld fel\u00e9.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s monda Arauna: Mi az oka, hogy az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1hoz j\u00f5? Felele D\u00e1vid: Az\u00e9rt, hogy megvegyem t\u00f5led e sz\u00e9r\u00fbt, \u00e9s olt\u00e1rt \u00e9p\u00edtsek ezen az \u00darnak, hogy megsz\u00fcnj\u00e9k a csap\u00e1s a n\u00e9p k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Monda Arauna D\u00e1vidnak: Vegye el h\u00e1t az \u00e9n uram, a kir\u00e1ly, \u00e9s \u00e1ldozza fel, a mi n\u00e9ki tetszik. \u00cdmhol vannak az \u00f6kr\u00f6k az \u00e1ldozathoz; a boron\u00e1k \u00e9s az \u00f6kr\u00f6k szersz\u00e1mai pedig fa helyett;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Arauna mindezt, \u00f3h kir\u00e1ly, a kir\u00e1lynak adja. \u00c9s monda Arauna a kir\u00e1lynak: A te Urad Istened engeszteltess\u00e9k meg \u00e1ltalad.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Monda pedig a kir\u00e1ly Araun\u00e1nak: Nem, hanem p\u00e9nzen veszem meg t\u00f5led, mert nem akarok az \u00darnak, az \u00e9n Istenemnek ingyen val\u00f3 \u00e1ldozatot \u00e1ldozni. Megvev\u00e9 az\u00e9rt D\u00e1vid azt a sz\u00e9r\u00fbt \u00e9s az \u00f6kr\u00f6ket \u00f6tven ez\u00fcst sikluson.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s olt\u00e1rt \u00e9p\u00edte ott D\u00e1vid az \u00darnak, \u00e9s \u00e1ldoz\u00e9k eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5 \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozattal; \u00e9s megkegyelmeze az \u00dar a f\u00f6ldnek, \u00e9s megsz\u00fcn\u00e9k a csap\u00e1s Izr\u00e1elben.\n"
                }
            }
        }
    }
}