{
    "version": "karoli",
    "book_name": "2 Timothy",
    "book_nr": "55",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "P\u00e1l, J\u00e9zus Krisztusnak apostola, Isten akarat\u00e1b\u00f3l, a Krisztus J\u00e9zusban val\u00f3 \u00e9letnek \u00edg\u00e9rete szerint,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tim\u00f3theusnak, az \u00e9n szeretett fiamnak: kegyelem, irgalmass\u00e1g, b\u00e9kess\u00e9g az Atya Istent\u00f5l \u00e9s Krisztus J\u00e9zust\u00f3l, a mi Urunkt\u00f3l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "H\u00e1l\u00e1t adok az Istennek, a kinek szolg\u00e1lok \u00f5seimt\u00f5l fogva tiszta lelkiismerettel, hogy sz\u00fcntelen gondolok re\u00e1d k\u00f6ny\u00f6rg\u00e9seimben \u00e9jjel \u00e9s nappal,\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "K\u00edv\u00e1nv\u00e1n t\u00e9ged l\u00e1tni, megeml\u00e9kezv\u00e9n a te k\u00f6nyhullat\u00e1saidr\u00f3l, hogy \u00f6r\u00f6mmel teljesedjem be;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Eszembe jutv\u00e1n a benned lev\u00f5, k\u00e9pmutat\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 hit, a mely lakozott el\u00f5sz\u00f6r a te nagyany\u00e1dban Loisban \u00e9s any\u00e1dban Eunik\u00e1ban; meg vagyok azonban gy\u00f5z\u00f5dve, hogy benned is.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Minekok\u00e1\u00e9rt eml\u00e9keztetlek t\u00e9ged, hogy gerjeszd fel az Isten kegyelmi aj\u00e1nd\u00e9k\u00e1t, a mely benned van az \u00e9n kezeimnek r\u00e1d t\u00e9tele \u00e1ltal.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert nem f\u00e9lelemnek lelk\u00e9t adott n\u00e9k\u00fcnk az Isten; hanem er\u00f5nek \u00e9s szeretetnek \u00e9s j\u00f3zans\u00e1gnak lelk\u00e9t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ne sz\u00e9gyeneld h\u00e1t a mi Urunk bizonys\u00e1gt\u00e9tel\u00e9t, se engem az \u00f5 fogly\u00e1t; hanem egy\u00fctt szenvedj az evangy\u00e9liom\u00e9rt Istennek hatalma szerint.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A ki megtartott minket \u00e9s h\u00edvott szent h\u00edv\u00e1ssal, nem a mi cselekedeteink szerint, hanem az \u00f5 saj\u00e1t v\u00e9gez\u00e9se \u00e9s kegyelme szerint, mely adatott n\u00e9k\u00fcnk Krisztus J\u00e9zusban \u00f6r\u00f6k id\u00f5knek el\u00f5tte,\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Megjelentetett pedig most a mi Megtart\u00f3nknak, J\u00e9zus Krisztusnak megjelen\u00e9se \u00e1ltal, a ki elt\u00f6r\u00f6lte a hal\u00e1lt, vil\u00e1goss\u00e1gra hozta pedig az \u00e9letet \u00e9s halhatatlans\u00e1got az evangy\u00e9liom \u00e1ltal,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Amelyre n\u00e9zve t\u00e9tettem \u00e9n hirdet\u00f5v\u00e9 \u00e9s apostoll\u00e1 \u00e9s pog\u00e1nyok tan\u00edt\u00f3j\u00e1v\u00e1.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A mi\u00e9rt szenvedem ezeket is: de nem sz\u00e9gyenlem; mert tudom, kinek hittem, \u00e9s bizonyos vagyok benne, hogy \u00f5 az \u00e9n n\u00e1la letett kincsemet meg tudja \u00f5rizni ama napra.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az eg\u00e9szs\u00e9ges besz\u00e9deknek p\u00e9ld\u00e1j\u00e1t megtartsd, a miket \u00e9n t\u00f5lem hallott\u00e1l, a Krisztus J\u00e9zusban val\u00f3 hitben \u00e9s szeretetben.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A r\u00e1d b\u00edzott dr\u00e1ga kincset \u00f5rizd meg a benn\u00fcnk lakoz\u00f3 Szent L\u00e9lek \u00e1ltal.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Azt tudod, hogy elfordultak t\u00f5lem az \u00c1zsiabeliek mind, kik k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 Figellus \u00e9s Hermog\u00e9nes.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az \u00dar legyen irgalmas az Onesiforus h\u00e1zan\u00e9p\u00e9nek: mert gyakorta megvid\u00e1m\u00edtott engem, \u00e9s az \u00e9n bilincsemet nem sz\u00e9gyenlette;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "S\u00f5t mikor R\u00f3m\u00e1ban volt, buzg\u00f3n keresett engem, meg is tal\u00e1lt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az \u00dar engedje meg n\u00e9ki, hogy tal\u00e1ljon irgalmass\u00e1got az \u00darn\u00e1l ama napon. \u00c9s hogy mily nagy szolg\u00e1latot tett Ef\u00e9zusban, te jobban tudod.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Te annakok\u00e1\u00e9rt, \u00e9n fiam, er\u00f5s\u00f6dj\u00e9l meg a Krisztus J\u00e9zusban val\u00f3 kegyelemben;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s a miket t\u00f5lem hallott\u00e1l sok bizonys\u00e1g \u00e1ltal, azokat b\u00edzzad h\u00edv emberekre, a kik m\u00e1soknak a tan\u00edt\u00e1s\u00e1ra is alkalmasak lesznek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Te az\u00e9rt a munk\u00e1nak terh\u00e9t hordozzad, mint a J\u00e9zus Krisztus j\u00f3 vit\u00e9ze.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Egy harczos sem elegyedik bele az \u00e9let dolgaiba; hogy tess\u00e9k annak, a ki \u00f5t harczoss\u00e1 avatta.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ha pedig k\u00fczd is valaki, nem koron\u00e1ztatik meg, ha nem szab\u00e1lyszer\u00fben k\u00fczd.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A ki munk\u00e1lkodik, a f\u00f6ldm\u00edvel\u00f5nek kell a gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6kben el\u00f5sz\u00f6r r\u00e9szes\u00fclnie.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9rtsd meg a mit mondok; adjon az\u00e9rt az \u00dar n\u00e9ked bel\u00e1t\u00e1st mindenekben.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg, hogy J\u00e9zus Krisztus felt\u00e1madott a hal\u00e1lb\u00f3l, ki a D\u00e1vid magv\u00e1b\u00f3l val\u00f3 az \u00e9n evangy\u00e9liomom szerint:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A mely\u00e9rt, mint egy gonosztev\u00f5, szenvedek mind a fogs\u00e1gig; de az Istennek besz\u00e9de nincs bilincsbe verve.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt mindent elszenvedek a v\u00e1lasztottak\u00e9rt, hogy \u00f5k is elnyerj\u00e9k a Krisztus J\u00e9zusban val\u00f3 idvess\u00e9get \u00f6r\u00f6k dics\u00f5s\u00e9ggel egyben.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Igaz besz\u00e9d ez. Mert ha vele egy\u00fctt meghaltunk, vele egy\u00fctt fogunk \u00e9lni is.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha t\u00fbr\u00fcnk, vele egy\u00fctt fogunk uralkodni is: ha megtagadjuk, \u00f5 is megtagad minket;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ha hitetlenked\u00fcnk, \u00f5 h\u00fb marad: \u00f5 mag\u00e1t meg nem tagadhatja.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ezekre eml\u00e9keztesd, k\u00e9rv\u00e9n k\u00e9rve [\u00f5ket] az \u00dar sz\u00edne el\u00f5tt, hogy ne vitatkozzanak haszontalanul, a hallgat\u00f3knak roml\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Igyekezz\u00e9l, hogy Isten el\u00f5tt becs\u00fcletesen meg\u00e1llj, mint oly munk\u00e1s, a ki sz\u00e9gyent nem vall, a ki helyesen hasogatja az igazs\u00e1gnak besz\u00e9d\u00e9t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A szents\u00e9gtelen \u00fcres l\u00e1rm\u00e1kat pedig ker\u00fcld, mert mind nagyobb istentelens\u00e9gre n\u00f6vekednek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 besz\u00e9d\u00f6k mint a r\u00e1kfek\u00e9ly terjed; k\u00f6z\u00fcl\u00f6k val\u00f3 Himen\u00e9us \u00e9s Fil\u00e9tus.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A kik az igazs\u00e1g mell\u00f5l elt\u00e9velyedtek, azt mondv\u00e1n, hogy a felt\u00e1mad\u00e1s m\u00e1r megt\u00f6rt\u00e9nt, \u00e9s feld\u00falj\u00e1k n\u00e9melyeknek a hit\u00e9t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal meg\u00e1ll az Istennek er\u00f5s fundamentoma, melynek pecs\u00e9te ez: Ismeri az \u00dar az \u00f6v\u00e9it; \u00e9s: \u00c1lljon el a hamiss\u00e1gt\u00f3l minden, a ki Krisztus nev\u00e9t vallja.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nagy h\u00e1zban pedig nemcsak arany- \u00e9s ez\u00fcsted\u00e9nyek vannak, hanem f\u00e1b\u00f3l \u00e9s cser\u00e9pb\u00f5l val\u00f3k is; \u00e9s azok k\u00f6z\u00fcl n\u00e9melyek tisztess\u00e9gre, n\u00e9melyek pedig gyal\u00e1zatra val\u00f3k.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ha teh\u00e1t valaki mag\u00e1t ezekt\u00f5l tiszt\u00e1n tartja, tisztess\u00e9gre val\u00f3 ed\u00e9ny lesz, megszentelt, \u00e9s hasznos a gazd\u00e1nak, minden j\u00f3 cselekedetre alkalmas.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az ifj\u00fakori kiv\u00e1ns\u00e1gokat pedig ker\u00fcld; hanem k\u00f6vessed az igazs\u00e1got, a hitet, a szeretetet, a b\u00e9kess\u00e9get azokkal egyetembe, a kik seg\u00edts\u00e9g\u00fcl h\u00edvj\u00e1k az Urat tiszta sz\u00edvb\u00f5l.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A botor \u00e9s gyermekes vitatkoz\u00e1sokat pedig ker\u00fcld, tudv\u00e1n, hogy azok h\u00e1bor\u00fas\u00e1gokat sz\u00fclnek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az \u00dar szolg\u00e1j\u00e1nak pedig nem kell torzsalkodni, hanem legyen mindenkihez ny\u00e1jas, tan\u00edt\u00e1sra alkalmas, t\u00fcrelmes.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A ki szel\u00edden feny\u00edti az ellenszeg\u00fcl\u00f5ket; ha tal\u00e1n adna n\u00e9kik az Isten megt\u00e9r\u00e9st az igazs\u00e1g megismer\u00e9s\u00e9re,\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s felocsudn\u00e1nak az \u00f6rd\u00f6g t\u00f5r\u00e9b\u00f5l, foglyokk\u00e1 t\u00e9tetv\u00e9n az [\u00dar szolg\u00e1ja] \u00e1ltal az [Isten] akarat\u00e1ra.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Azt pedig tudd meg, hogy az utols\u00f3 napokban neh\u00e9z id\u00f5k \u00e1llanak be.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert lesznek az emberek magukat szeret\u00f5k, p\u00e9nzs\u00f3v\u00e1rg\u00f3k, k\u00e9rked\u00f5k, kev\u00e9lyek, k\u00e1romkod\u00f3k, sz\u00fcleik ir\u00e1nt engedetlenek, h\u00e1l\u00e1datlanok, tiszt\u00e1talanok,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Szeretet n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3k, k\u00e9rlelhetetlenek, r\u00e1galmaz\u00f3k, m\u00e9rt\u00e9kletlenek, kegyetlenek, a j\u00f3nak nem kedvel\u00f5i.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c1rul\u00f3k, vakmer\u00f5k, felfuvalkodottak, ink\u00e1bb a gy\u00f6ny\u00f6rnek, mint Istennek szeret\u00f5i.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kikn\u00e9l megvan a kegyess\u00e9gnek l\u00e1tszata, de megtagadj\u00e1k annak erej\u00e9t. \u00c9s ezeket ker\u00fcld.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert ezek k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k azok, a kik betolakodnak a h\u00e1zakba, \u00e9s foglyul ejtik a b\u00fbn\u00f6kkel megterhelt \u00e9s sokf\u00e9le k\u00edv\u00e1ns\u00e1gokt\u00f3l \u00fbz\u00f6tt asszonyk\u00e1kat,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kik mindenkor tanulnak, de az igazs\u00e1g megismer\u00e9s\u00e9re soha el nem juthatnak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mik\u00e9pen pedig J\u00e1nnes \u00e9s J\u00e1mbres ellene \u00e1llottak M\u00f3zesnek, akk\u00e9pen ezek is ellene \u00e1llanak az igazs\u00e1gnak; megromlott elm\u00e9j\u00fb, a hitre n\u00e9zve nem becs\u00fcletes emberek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "De t\u00f6bbre nem mennek: mert esztelens\u00e9g\u00f6k nyilv\u00e1nval\u00f3 lesz mindenek el\u00f5tt, a mik\u00e9pen amazok\u00e9 is az lett.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Te pedig k\u00f6vetted az \u00e9n tan\u00edt\u00e1somat, \u00e9letm\u00f3domat, sz\u00e1nd\u00e9komat, hitemet, hossz\u00fat\u00fbr\u00e9semet, szeretetemet, t\u00fcrelmemet,\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00dcld\u00f6ztet\u00e9seimet, szenved\u00e9seimet, a melyek rajtam estek Anti\u00f3khi\u00e1ban, Ik\u00f3niumban, Listr\u00e1ban: min\u00e9m\u00fb \u00fcld\u00f6ztet\u00e9seket szenvedtem! de mindezekb\u00f5l megszabad\u00edtott engem az \u00dar.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De mindazok is, a kik kegyesen akarnak \u00e9lni Krisztus J\u00e9zusban, \u00fcld\u00f6ztetni fognak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A gonosz emberek pedig \u00e9s az \u00e1m\u00edt\u00f3k nevekednek a rosszas\u00e1gban, elt\u00e9vely\u00edtv\u00e9n \u00e9s elt\u00e9velyedv\u00e9n.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "De te maradj meg azokban, a miket tanult\u00e1l \u00e9s a mik re\u00e1d b\u00edzattak, tudv\u00e1n kit\u00f5l tanultad,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s hogy gyermeks\u00e9gedt\u00f5l fogva tudod a szent \u00edr\u00e1sokat, melyek t\u00e9ged b\u00f6lcscs\u00e9 tehetnek az idvess\u00e9gre a Krisztus J\u00e9zusban val\u00f3 hit \u00e1ltal.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A teljes \u00edr\u00e1s Istent\u00f5l ihletett \u00e9s hasznos a tan\u00edt\u00e1sra, a fedd\u00e9sre, a megjobb\u00edt\u00e1sra, az igazs\u00e1gban val\u00f3 nevel\u00e9sre,\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Hogy t\u00f6k\u00e9letes legyen az Isten embere, minden j\u00f3 cselekedetre felk\u00e9sz\u00edtett.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "K\u00e9rlek az\u00e9rt az Isten \u00e9s Krisztus J\u00e9zus sz\u00edne el\u00f5tt, a ki \u00edt\u00e9lni fog \u00e9l\u00f5ket \u00e9s holtakat az \u00f5 elj\u00f6vetelekor \u00e9s az \u00f5 orsz\u00e1g\u00e1ban.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hirdesd az \u00edg\u00e9t, \u00e1llj el\u00f5 vele alkalmatos, alkalmatlan id\u00f5ben, ints, feddj, buzd\u00edts teljes b\u00e9ket\u00fbr\u00e9ssel \u00e9s tan\u00edt\u00e1ssal.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert lesz id\u00f5, mikor az eg\u00e9szs\u00e9ges tudom\u00e1nyt el nem szenvedik, hanem a saj\u00e1t k\u00edv\u00e1ns\u00e1gaik szerint gy\u00fbjtenek magoknak tan\u00edt\u00f3kat, mert viszket a f\u00fcl\u00f6k;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s az igazs\u00e1gt\u00f3l elford\u00edtj\u00e1k az \u00f5 f\u00fcl\u00f6ket, de a mes\u00e9khez oda fordulnak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "De te j\u00f3zan l\u00e9gy mindenekben, szenvedj, az evangy\u00e9lista munk\u00e1j\u00e1t cselekedd, szolg\u00e1latodat teljesen bet\u00f6ltsd.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert \u00e9n imm\u00e1r meg\u00e1ldoztatom, \u00e9s az \u00e9n elk\u00f6lt\u00f6z\u00e9sem ideje be\u00e1llott.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ama nemes harczot megharczoltam, fut\u00e1somat elv\u00e9geztem, a hitet megtartottam:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "V\u00e9gezetre elt\u00e9tetett n\u00e9kem az igazs\u00e1g koron\u00e1ja, melyet meg\u00e1d n\u00e9kem az \u00dar ama napon, az igaz B\u00edr\u00f3; nemcsak n\u00e9kem pedig, hanem mindazoknak is, a kik v\u00e1gyva v\u00e1rj\u00e1k az \u00f5 megjelen\u00e9s\u00e9t.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Igyekezz\u00e9l hozz\u00e1m j\u00f5ni hamar.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert D\u00e9m\u00e1s engem elhagyott, e jelen val\u00f3 vil\u00e1ghoz ragaszkodv\u00e1n, \u00e9s elment Thessal\u00f3nik\u00e1ba: Kresczens Gal\u00e1tzi\u00e1ba, Titus Dalm\u00e1tzi\u00e1ba.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Egyed\u00fcl Luk\u00e1cs van velem. M\u00e1rkust magadhoz v\u00e9v\u00e9n, hozd magaddal: mert nekem alkalmas a szolg\u00e1latra.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tikhikust pedig Ef\u00e9zusba k\u00fcld\u00f6ttem.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A fels\u00f5ruh\u00e1mat, melyet Tro\u00e1sban K\u00e1rpusn\u00e1l hagytam, j\u00f6tt\u00f6dben hozd el, a k\u00f6nyveket is, kiv\u00e1ltk\u00e9pen a h\u00e1rty\u00e1kat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az \u00e9rczm\u00edves S\u00e1ndor sok bajt szerzett n\u00e9kem: fizessen meg az \u00dar n\u00e9ki cselekedetei szerint.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "T\u00f5le te is \u00f5rizkedj\u00e9l, mert szerfelett ellen\u00e1llott a mi besz\u00e9dinknek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Els\u00f5 v\u00e9dekez\u00e9sem alkalm\u00e1val senki sem volt mellettem, s\u00f5t mindny\u00e1jan elhagytak; ne sz\u00e1m\u00edttass\u00e9k be n\u00e9kik.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "De az \u00dar mellettem \u00e1llott, \u00e9s meger\u00f5s\u00edtett engem; hogy teljesen bev\u00e9gezzem az igehirdet\u00e9st, \u00e9s hallj\u00e1k meg azt az \u00f6sszes pog\u00e1nyok: \u00e9s megszabadultam az oroszl\u00e1n sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s megszabad\u00edt engem az \u00dar minden gonosz cselekedett\u00f5l, \u00e9s megtart az \u00f5 mennyei orsz\u00e1g\u00e1ra; a kinek dics\u00f5s\u00e9g \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9! \u00c1men.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "K\u00f6sz\u00f6ntsed Priszk\u00e1t \u00e9s Akvil\u00e1t, \u00e9s az Onesif\u00f3rus h\u00e1zn\u00e9p\u00e9t.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Er\u00e1stus Korinthusban maradt; Tr\u00f3fimust pedig Mil\u00e9tumban hagytam betegen.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Igyekezz\u00e9l t\u00e9l el\u00f5tt elj\u00f5ni. K\u00f6sz\u00f6nt t\u00e9ged Eubulus \u00e9s Pudens \u00e9s Linus \u00e9s Klaudia, \u00e9s mind az atyafiak.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az \u00dar J\u00e9zus Krisztus a te lelkeddel. Kegyelem veletek! \u00c1men.\n"
                }
            }
        }
    }
}