{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Amos",
    "book_nr": "30",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c1m\u00f3s besz\u00e9dei, a ki a T\u00e9koabeli p\u00e1sztorok k\u00f6zt volt, [azokr\u00f3l,] a miket Izr\u00e1el fel\u00f5l l\u00e1tott Uzzi\u00e1snak, J\u00fada kir\u00e1ly\u00e1nak idej\u00e9ben, \u00e9s Jerobo\u00e1mnak, a J\u00f3\u00e1s fi\u00e1nak, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1nak idej\u00e9ben, k\u00e9t esztend\u00f5vel a f\u00f6ldindul\u00e1s el\u00f5tt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1: A Sionr\u00f3l megharsan az \u00dar \u00e9s Jeruzs\u00e1lemb\u00f5l megzend\u00fcl, \u00e9s elhervadnak a p\u00e1sztorok legel\u00f5i, \u00e9s megsz\u00e1rad a K\u00e1rmel teteje.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: H\u00e1rom b\u00fbne miatt Damaskusnak, s\u00f5t n\u00e9gy miatt, nem ford\u00edtom el, mert vas-cs\u00e9pl\u00f5kkel cs\u00e9plett\u00e9k meg a Gile\u00e1dot.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "T\u00fczet vetek az\u00e9rt Haz\u00e1el h\u00e1z\u00e1ra, \u00e9s az em\u00e9szti meg a Ben-Hadad palot\u00e1it.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6sszet\u00f6r\u00f6m Damaskus z\u00e1rj\u00e1t, \u00e9s kiv\u00e1gom a lak\u00f3t Avennek v\u00f6lgy\u00e9b\u00f5l \u00e9s a kir\u00e1lyi p\u00e1lcza tart\u00f3j\u00e1t Beth-\u00c9denb\u00f5l, \u00e9s Aramnak n\u00e9pe Kirbe fogva vitetik, [ezt] mondja az \u00dar.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: H\u00e1rom b\u00fbne miatt G\u00e1z\u00e1nak, s\u00f5t n\u00e9gy miatt, nem ford\u00edtom el, mert az eg\u00e9sz n\u00e9pet rabs\u00e1gra vitt\u00e9k, hogy az Edomit\u00e1knak adj\u00e1k el \u00f5ket.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "T\u00fczet vetek az\u00e9rt G\u00e1za k\u00f5fal\u00e1ra, \u00e9s az em\u00e9szti meg az \u00f5 palot\u00e1it.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s kiv\u00e1gom a lak\u00f3t Asd\u00f3db\u00f3l, \u00e9s a kir\u00e1lyi p\u00e1lcza tart\u00f3j\u00e1t Askelonb\u00f3l, \u00e9s Akronra is majd r\u00e1vetem kezemet \u00e9s a Filiszteusok marad\u00e9ka elv\u00e9sz, azt mondja az \u00e9n Uram, az \u00dar.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: H\u00e1rom b\u00fbne miatt T\u00edrusnak, s\u00f5t n\u00e9gy miatt, nem ford\u00edtom el, mert az eg\u00e9sz rabn\u00e9pet Edomnak adt\u00e1k \u00e1t, \u00e9s nem eml\u00e9keztek meg a testv\u00e9ri frigyr\u00f5l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "T\u00fczet vetek az\u00e9rt T\u00edrus k\u00f5fal\u00e1ra, \u00e9s az em\u00e9szti meg az \u00f5 palot\u00e1it.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: H\u00e1rom b\u00fbne miatt Edomnak, s\u00f5t n\u00e9gy miatt, nem ford\u00edtom el, mert fegyverrel \u00fbzte saj\u00e1t atyjafi\u00e1t, \u00e9s elfojt\u00e1 [sz\u00edv\u00e9ben] az irgalmass\u00e1got, \u00e9s haragja sz\u00fcntelen t\u00e9pett, \u00e9s d\u00fch\u00f6sk\u00f6d\u00e9s\u00e9t mindv\u00e9gig fentartotta.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "T\u00fczet vetek az\u00e9rt T\u00e9m\u00e1nra, \u00e9s az em\u00e9szti majd meg Boczra palot\u00e1it.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: H\u00e1rom b\u00fbne miatt Ammon fiainak, s\u00f5t n\u00e9gy miatt, nem ford\u00edtom el; mert sz\u00e9thasogatt\u00e1k Gile\u00e1d terhes asszonyait, hogy kisz\u00e9les\u00edthess\u00e9k az \u00f5 hat\u00e1rokat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "T\u00fczet vetek az\u00e9rt Rabba k\u00f5fal\u00e1ra, \u00e9s az em\u00e9szti meg az \u00f5 palot\u00e1it; [harczi] ki\u00e1lt\u00e1ssal a h\u00e1bor\u00fa napj\u00e1n, [puszt\u00edt\u00f3 ]viharral a sz\u00e9lv\u00e9sznek napj\u00e1n.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e1mkivet\u00e9sbe megy az \u00f5 kir\u00e1lyuk; \u00f5 maga \u00e9s vele fejedelmei is, [ezt] mondja az \u00dar!\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: H\u00e1rom b\u00fbne miatt a Mo\u00e1bnak, s\u00f5t n\u00e9gy miatt, nem ford\u00edtom el; mert m\u00e9szsz\u00e9 \u00e9gette Edom kir\u00e1ly\u00e1nak csontjait!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "T\u00fczet vetek az\u00e9rt Mo\u00e1bra, \u00e9s az em\u00e9szti meg Kerijjoth palot\u00e1it, \u00e9s meghal Mo\u00e1b a zajban, [hadi] l\u00e1rma k\u00f6zt, a k\u00fcrt zeng\u00e9se k\u00f6zben.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Kiv\u00e1gom a bir\u00f3t k\u00f6z\u00fcle, \u00e9s minden fejedelmit meg\u00f6l\u00f6m vele egyetemben, ezt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: H\u00e1rom b\u00fbne miatt a J\u00fad\u00e1nak, s\u00f5t n\u00e9gy miatt, nem ford\u00edtom el; mert megvetett\u00e9k az \u00darnak t\u00f6rv\u00e9ny\u00e9t \u00e9s nem tartott\u00e1k meg rendel\u00e9seit. Elt\u00e9vely\u00edtett\u00e9k \u00f5ket az \u00f5 hazugs\u00e1gaik, a melyeket az \u00f5 aty\u00e1ik k\u00f6vettek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "T\u00fczet vetek az\u00e9rt J\u00fad\u00e1ra, \u00e9s az em\u00e9szti meg Jeruzs\u00e1lem palot\u00e1it.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3l az \u00dar: H\u00e1rom b\u00fbne miatt az Izr\u00e1elnek, s\u00f5t n\u00e9gy miatt, nem ford\u00edtom el; mert p\u00e9nz\u00e9rt adt\u00e1k el az igazat, a szeg\u00e9nyt pedig egy \u00f6lt\u00f5 saru\u00e9rt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A kik a f\u00f6ld por\u00e1t \u00e1h\u00edtj\u00e1k a szeg\u00e9nyek fej\u00e9re, \u00e9s a nyomorultak \u00fatj\u00e1t elford\u00edtj\u00e1k. Fi\u00fa \u00e9s az atyja [egy] le\u00e1nyhoz j\u00e1rnak, hogy megfert\u00f5ztess\u00e9k az \u00e9n szent nevemet.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Z\u00e1logos ruh\u00e1kon nyujt\u00f3zkodnak minden olt\u00e1r mellett, \u00e9s az el\u00edt\u00e9ltek bor\u00e1t iszsz\u00e1k az \u00f5 isten\u00f6k h\u00e1z\u00e1ban.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Pedig \u00e9n irtottam ki el\u00f5l\u00fck az Emoreusokat, a kik magasak voltak, mint a cz\u00e9drusok, er\u00f5sek, mint a cserf\u00e1k. M\u00e9gis kiirtottam gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t fel\u00fcl \u00e9s gy\u00f6ker\u00e9t alul.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9n hoztalak fel \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, \u00e9s negyven esztendeig \u00e9n hordoztalak a puszt\u00e1ban titeket, hogy b\u00edrj\u00e1tok az Emoreusok f\u00f6ld\u00e9t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kat t\u00e1masztottam a ti fiaitok k\u00f6z\u00fcl \u00e9s nazirokat ifjaitok k\u00f6z\u00fcl. Nem \u00edgy van-\u00e9 vajjon, Izr\u00e1el fiai? ezt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De a nazirokat borral itatt\u00e1tok, \u00e9s a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1kra r\u00e1parancsoltatok, mondv\u00e1n: Ne pr\u00f3f\u00e9t\u00e1ljatok!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, \u00e9n [is] lenyomlak titeket, ott a hol vagytok, mint a [cs\u00e9pl\u00f5] szek\u00e9r lenyomja a k\u00e9v\u00e9kkel teli [sz\u00e9r\u00fbt.]\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Elv\u00e9sz az\u00e9rt a fut\u00e1s a gyorst\u00f3l, \u00e9s nem er\u00f5s\u00edti meg az er\u00f5st az \u00f5 ereje, \u00e9s a h\u00f5s sem menekedhetik.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Nem \u00e1llja meg [hely\u00e9t] az \u00edjj-hordoz\u00f3 sem, nem menek\u00fclhet el m\u00e9g a gyorsl\u00e1b\u00fa sem, \u00e9s a lovon \u00fcl\u00f5 sem menekedhetik.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s a b\u00e1tor sz\u00edv\u00fb is a h\u00f5s\u00f6k k\u00f6z\u00f6tt meztelen\u00fcl fut el azon a napon, ezt mondja az \u00dar.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg e besz\u00e9det, melyet az \u00dar sz\u00f3l ti fel\u00f5letek, Izr\u00e1el fiai; mindama nemzets\u00e9g fel\u00f5l, a melyet felhoztam \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, ezt mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Csak titeket v\u00e1lasztottalak magamnak e f\u00f6ldnek minden nemzets\u00e9gei k\u00f6z\u00fcl; az\u00e9rt b\u00fcntetlek meg titeket minden gonoszs\u00e1gtok\u00e9rt.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Vajjon j\u00e1rnak-\u00e9 ketten egy\u00fctt, ha nem egyeztek meg egym\u00e1ssal?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ord\u00edt-\u00e9 az oroszl\u00e1n az erd\u00f5ben, ha nincs mit ragadoznia? Hallatja-\u00e9 hangj\u00e1t barlangj\u00e1b\u00f3l a k\u00f6ly\u00f6k-oroszl\u00e1n, ha semmit nem fogott?!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "T\u00f5rbe esik-\u00e9 a mad\u00e1r a f\u00f6ld\u00f6n, ha nincs t\u00f5r [vetve] n\u00e9ki? Felpattan-\u00e9 a t\u00f5r a f\u00f6ldr\u00f5l, ha fogni nem fogott?\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ha megharsan a k\u00fcrt a v\u00e1rosban, nem riad-\u00e9 meg a n\u00e9p? Vajjon lehet-\u00e9 baj a v\u00e1rosban, a mit nem az \u00dar szerezne?\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert semmit sem cselekszik az \u00e9n Uram, az \u00dar, m\u00edg meg nem jelenti titk\u00e1t az \u00f5 szolg\u00e1inak, a pr\u00f3f\u00e9t\u00e1knak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ord\u00edt az oroszl\u00e1n: ki ne rettegne? Az \u00e9n Uram, az \u00dar sz\u00f3lt: ki ne pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lna?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Adjatok h\u00edrt Asd\u00f3d palot\u00e1iban \u00e9s az \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9ben val\u00f3 palot\u00e1kban, \u00e9s \u00edgy sz\u00f3ljatok: Gy\u00fbljetek \u00f6ssze Samari\u00e1nak hegyein, \u00e9s l\u00e1ss\u00e1tok meg benne a sok h\u00e1borg\u00e1st, \u00e9s az elnyomottakat az \u00f5 kebl\u00e9ben.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert nem tudnak igaz\u00e1n cselekedni, azt mondja az \u00dar, \u00f5k, a kik halomra gy\u00fbjtik az er\u00f5szakoss\u00e1got \u00e9s zsarol\u00e1st az \u00f5 palot\u00e1ikban.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt ezt mondja az \u00dar Isten: Ellens\u00e9g [j\u00f6n] \u00e9s k\u00f6r\u00fclveszi [e] f\u00f6ldet; led\u00f6nti hatalmadat \u00e9s feld\u00falatnak a te palot\u00e1id.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ezt mondja az \u00dar: A mint a p\u00e1sztor az oroszl\u00e1n sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l csak a k\u00e9t l\u00e1bsz\u00e1rt menti meg, vagy a f\u00fcl hegy\u00e9t; akk\u00e9pen menek\u00fclnek meg Izr\u00e1el fiai, a kik Samari\u00e1ban pamlag szeglet\u00e9ben \u00fclnek \u00e9s a nyug\u00e1gynak selym\u00e9n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg \u00e9s adj\u00e1tok tudt\u00e1ra a J\u00e1k\u00f3b h\u00e1z\u00e1nak, azt mondja az \u00dar Isten, a Seregek Istene,\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Hogy a mely napon megb\u00fcntetem Izr\u00e1elt az \u00f5 v\u00e9tkei\u00e9rt, B\u00e9th-El olt\u00e1rai\u00e9rt is b\u00fcntetek, \u00e9s let\u00f6retnek az olt\u00e1r szarvai, \u00e9s a f\u00f6ldre omlanak.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s led\u00f6nt\u00f6m a t\u00e9li h\u00e1zat a ny\u00e1ri h\u00e1zzal egy\u00fctt, \u00e9s elpusztulnak az elef\u00e1ntcsont-h\u00e1zak is, megsemmis\u00fclnek a nagy h\u00e1zak, ezt mondja az \u00dar.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg e besz\u00e9det B\u00e1s\u00e1nnak \u00fcn\u00f5i, a kik Samaria hegy\u00e9n vagytok; a kik nyomorgatj\u00e1tok a szeg\u00e9nyeket, megrontj\u00e1tok az \u00fcgyefogyottakat, a kik azt mondj\u00e1k az \u00f5 uroknak: Hozd el\u00f5, hadd igyunk!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Megesk\u00fcdt az \u00dar Isten az \u00f5 szents\u00e9g\u00e9re, hogy \u00edm\u00e9 napok k\u00f6vetkeznek re\u00e1tok, a mikor szigonyokkal visznek el titeket, \u00e9s a ti marad\u00e9kotokat hal\u00e1sz\u00f3 horgokkal.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s a r\u00e9seken mentek ki, mindenik\u00f5t\u00f6k egyenest; \u00e9s a Herm\u00f3nba vettettek, ezt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Menjetek B\u00e9th-Elbe \u00e9s v\u00e9tkezzetek, szapor\u00edts\u00e1tok a v\u00e9tkeket Gilg\u00e1lban. Vigy\u00e9tek fel reggelente \u00e1ldozataitokat, \u00e9s harmad-naponk\u00e9nt tizedeiteket.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Kov\u00e1szosb\u00f3l gy\u00fajtsatok h\u00e1la\u00e1ldozatot; aj\u00e1nljatok \u00f6nk\u00e9ntes \u00e1ldozatokat, h\u00edresztelj\u00e9tek; mert \u00edgy szeretitek, Izr\u00e1el fiai, azt mondja az \u00dar Isten.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "De \u00e9n is bocs\u00e1tottam r\u00e1tok fogak tisztas\u00e1g\u00e1t minden v\u00e1rosaitokban \u00e9s keny\u00e9rsz\u00fcks\u00e9get minden helys\u00e9geitekben, \u00e9s m\u00e9g sem t\u00e9rtetek vissza hozz\u00e1m, ezt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De \u00e9n is megvontam t\u00f5letek az es\u00f5t, h\u00e1rom h\u00f3nappal az arat\u00e1s el\u00f5tt, \u00e9s es\u00f5t adtam egy v\u00e1rosra, m\u00e1s v\u00e1rosra pedig nem adtam es\u00f5t. Az egyik r\u00e9sz es\u00f5t kapott, az a r\u00e9sz pedig, a melyre nem esett es\u00f5, megsz\u00e1radott.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9t-h\u00e1rom v\u00e1ros t\u00e1ntorgott egy-egy v\u00e1rosba, vizet inni, de meg nem el\u00e9g\u00edttettek; \u00e9s m\u00e9g sem t\u00e9rtetek vissza hozz\u00e1m, ezt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Megvertelek titeket sz\u00e1razs\u00e1ggal \u00e9s ragy\u00e1val; kerteiteknek, sz\u00f5l\u00f5iteknek, f\u00fcgef\u00e1itoknak \u00e9s olajf\u00e1itoknak nagy r\u00e9sz\u00e9t megette a s\u00e1ska; \u00e9s m\u00e9g sem t\u00e9rtetek vissza \u00e9n hozz\u00e1m, ezt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "D\u00f6ghal\u00e1lt bocs\u00e1tottam r\u00e1tok, mint \u00c9gyiptomra; fegyverrel \u00f6ltem ifjaitokat, fogs\u00e1gra [vitettem] lovaitokat; \u00e9s t\u00e1borotok b\u00fbz\u00e9t eg\u00e9sz orrotokig emeltem, \u00e9s m\u00e9g sem t\u00e9rtetek vissza hozz\u00e1m, ezt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Felforgattam k\u00f6z\u00fcletek [t\u00f6bbeket,] a mint felforgatta Isten Sodom\u00e1t \u00e9s Gomor\u00e1t, \u00e9s olyanokk\u00e1 lettetek, mint a t\u00fbzb\u00f5l kikapott \u00fcsz\u00f6k; \u00e9s m\u00e9g sem t\u00e9rtetek vissza hozz\u00e1m, ezt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az\u00e9rt h\u00e1t ekk\u00e9pen cselekeszem veled Izr\u00e1el! Minthogy pedig ekk\u00e9pen cselekeszem veled, k\u00e9sz\u00fclj Istened el\u00e9, oh Izr\u00e1el!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, a ki hegyeket alkotott \u00e9s a szelet teremtette, \u00e9s a ki megjelenti az embernek az \u00f5 gondolatj\u00e1t, a ki a hajnalt s\u00f6t\u00e9ts\u00e9gg\u00e9 v\u00e1ltoztatja \u00e9s a f\u00f6ld magaslatain l\u00e9pdel: az \u00dar \u00f5, a Seregeknek Istene az \u00f5 neve.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg e besz\u00e9det, a melyet s\u00edr\u00f3dalk\u00e9nt sz\u00f3lok ti r\u00f3latok, Izr\u00e1elnek h\u00e1za!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Elesett, nem kel fel t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1elnek sz\u00fbze; v\u00e9gig ter\u00fclt az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s nincs, a ki felemeln\u00e9.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Bizony \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten: A mely v\u00e1ros ezerrel indult ki, sz\u00e1zzal marad csak meg; a mely pedig sz\u00e1zzal indult ki, t\u00edzzel marad csak meg Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1ul.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Bizony \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1hoz: Engem keressetek, \u00e9s \u00e9ltek!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s ne keress\u00e9tek B\u00e9th-Elt; Gilg\u00e1lba se menjetek; Be\u00e9r-Seb\u00e1ba se menjetek \u00e1t. Mert Gilg\u00e1l fogs\u00e1gba megy. B\u00e9th-El pedig semmiv\u00e9 lesz.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Keress\u00e9tek az Urat, \u00e9s \u00e9ltek, k\u00fcl\u00f6nben re\u00e1t\u00f6r, mint a t\u00fbz, a J\u00f3zsef h\u00e1z\u00e1ra \u00e9s megem\u00e9szti B\u00e9th-Elt, \u00e9s nem lesz, a ki megoltsa.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A kik \u00fcr\u00f6mm\u00e9 v\u00e1ltoztatj\u00e1k az \u00edt\u00e9letet \u00e9s az igazs\u00e1got f\u00f6ldre tiporj\u00e1k.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A ki a fiasty\u00fakot \u00e9s a kasz\u00e1scsillagot teremtette; a ki reggell\u00e9 v\u00e1ltoztatja a hom\u00e1lyt \u00e9s a nappalt \u00e9jszak\u00e1v\u00e1 s\u00f6t\u00e9t\u00edti; a ki h\u00edvja a tenger vizeit \u00e9s ki\u00f6nti azokat a f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9re: az \u00dar annak a neve.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A ki pusztul\u00e1ssal sujtja a hatalmasokat, \u00e9s pusztul\u00e1s sz\u00e1ll az er\u00f5ss\u00e9gekre.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Gy\u00fbl\u00f6lik azt, a ki fedd\u00f5zik a kapuban, \u00e9s \u00fat\u00e1lj\u00e1k azt, a ki feddhetetlen\u00fcl besz\u00e9l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt, mivelhogy tiport\u00e1tok a szeg\u00e9nyt \u00e9s gabona-aj\u00e1nd\u00e9kot vesztek t\u00f5le: b\u00e1r faragott k\u00f5b\u00f5l \u00e9p\u00edttetek h\u00e1zakat, de nem lakoztok azokban, b\u00e1r gy\u00f6ny\u00f6r\u00fbs\u00e9ges sz\u00f5l\u00f5ket pl\u00e1nt\u00e1ltok, de nem isztok azoknak bor\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert tudom, hogy sok a ti b\u00fbn\u00f6t\u00f6k, \u00e9s nagyok a ti v\u00e9tkeitek! Igazak nyomorgat\u00f3i, v\u00e1lts\u00e1gd\u00edj-szed\u00f5k [vagytok;] \u00e9s elnyomj\u00e1k a szeg\u00e9nyeket a kapuban!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az\u00e9rt hallgat az eszes ebben az id\u00f5ben, mert gonosz id\u00f5 ez.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Keress\u00e9tek a j\u00f3t \u00e9s ne a gonoszt, hogy \u00e9ljetek, \u00e9s akkor veletek lesz az \u00dar, a Seregek Istene, a mint mondj\u00e1tok.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Gy\u00fbl\u00f6lj\u00e9tek a gonoszt \u00e9s szeress\u00e9tek a j\u00f3t; \u00e1ll\u00edts\u00e1tok [vissza] a kapuban az igazs\u00e1got; tal\u00e1n megkegyelmez az \u00dar, a Seregek Istene a J\u00f3zsef marad\u00e9kinak.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Azt mondja az\u00e9rt az \u00dar, a Seregek Istene, az \u00e9n Uram: Minden t\u00e9rs\u00e9gen siralom lesz \u00e9s minden utcz\u00e1n ezt mondj\u00e1k: jaj, jaj! s a sz\u00e1nt\u00f3vet\u00f5t [is] gy\u00e1szra h\u00edvj\u00e1k, s a s\u00edrni tud\u00f3kat siralomra;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s minden sz\u00f5l\u00f5ben siralom lesz, mert \u00e1tmegyek te k\u00f6z\u00f6tted, ezt mondja az \u00dar.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Jaj azoknak, a kik k\u00edv\u00e1nj\u00e1k az \u00darnak napj\u00e1t! Mire val\u00f3 n\u00e9ktek az \u00darnak napja? S\u00f6t\u00e9ts\u00e9g az \u00e9s nem vil\u00e1goss\u00e1g.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mintha valaki oroszl\u00e1n el\u00f5l szaladna, \u00e9s medve bukkanna r\u00e1; vagy pedig bemenne a h\u00e1zba \u00e9s kez\u00e9t a falhoz t\u00e1masztan\u00e1, \u00e9s k\u00edgy\u00f3 marn\u00e1 meg.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nem s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g lesz-\u00e9 az \u00darnak napja \u00e9s nem vil\u00e1goss\u00e1g?! S\u00f6t\u00e9ts\u00e9g lesz az, s m\u00e9g hajnalf\u00e9nye sem lesz.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m, megvetem a ti \u00fcnnepeiteket, \u00e9s nem gy\u00f6ny\u00f6rk\u00f6d\u00f6m a ti \u00f6sszej\u00f6veteleitekben.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "M\u00e9g ha \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokkal \u00e1ldoztok is n\u00e9kem, s\u00f5t \u00e9tel\u00e1ldozataitokat sem kedvelem; k\u00f6v\u00e9r h\u00e1la\u00e1ldozataitokra r\u00e1 se tekintek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "T\u00e1voztasd el t\u00f5lem \u00e9nekeid zaj\u00e1t, h\u00e1rf\u00e1id peng\u00e9s\u00e9t sem hallgathatom.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Hanem folyjon az \u00edt\u00e9let, mint a v\u00edz, \u00e9s az igazs\u00e1g, mint a b\u00f5viz\u00fb patak.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "J\u00e1rultatok-\u00e9 hozz\u00e1m v\u00e9res \u00e1ldozatokkal s \u00e9tel\u00e1ldozatokkal a puszt\u00e1ban negyven \u00e9ven \u00e1t, oh Izr\u00e1el h\u00e1za?!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Majd viszitek h\u00e1t Szikk\u00fatot, a ti kir\u00e1lyotokat \u00e9s Kijjunt, a ti k\u00e9peiteket, a ti isteneitek csillag\u00e1t, a melyet ti csin\u00e1ltatok magatoknak.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s Damaskuson t\u00falra sz\u00e1m\u00fbzlek titeket, azt mondja az \u00dar, a kinek neve Seregeknek Istene.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Jaj azoknak, a kik gondtalanul \u00e9lnek a Sionon, \u00e9s a kik elbizakodnak Samaria hegy\u00e9n; a kik a n\u00e9pek elej\u00e9nek elei, \u00e9s a kikhez j\u00f5 az Izr\u00e1elnek h\u00e1za!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Menjetek \u00e1t Kaln\u00e9ba, \u00e9s n\u00e9zzetek [sz\u00e9t;] onnan pedig menjetek a nagy Ham\u00e1tba, \u00e9s sz\u00e1lljatok le a Filiszteusok G\u00e1thj\u00e1ba; vajjon jobbak-\u00e9 azok, mint ezek az orsz\u00e1gok, \u00e9s vajjon sz\u00e9lesebb-\u00e9 azoknak hat\u00e1ra a ti hat\u00e1rotokn\u00e1l?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A kik a veszedelem napj\u00e1t messze gondolj\u00e1tok, \u00e9s az er\u00f5szaknak sz\u00e9ket emeltek;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A kik elef\u00e1ntcsont pamlagon hevernek, \u00e9s az \u00f5 nyoszoly\u00e1ikban elny\u00fajt\u00f3zkodnak, \u00e9s a ny\u00e1j legjav\u00e1b\u00f3l \u00e9s a kih\u00edzlalt borjakb\u00f3l lakm\u00e1roznak;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A kik h\u00e1rfa mellett dalolgatnak, \u00e9s azt hiszik, hogy hangszereik a D\u00e1vid\u00e9i;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A kik a bort serlegekkel iszsz\u00e1k, \u00e9s sz\u00edn-olajjal keneget\u00f5znek, \u00e9s nem b\u00fasulnak a J\u00f3zsef roml\u00e1s\u00e1n:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Most az\u00e9rt [is] \u00f5k vitetnek el a sz\u00e1m\u00fbz\u00f6ttek \u00e9l\u00e9n, \u00e9s v\u00e9ge szakad a ny\u00fajt\u00f3zkod\u00f3k d\u00e1rid\u00f3z\u00e1s\u00e1nak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Megesk\u00fcdt az \u00dar Isten az \u00f5 \u00e9let\u00e9re; ezt mondja az \u00dar, a Seregek Istene: \u00dat\u00e1lom a J\u00e1k\u00f3b kev\u00e9lys\u00e9g\u00e9t \u00e9s gy\u00fbl\u00f6l\u00f6m az \u00f5 palot\u00e1it; az\u00e9rt pr\u00e9d\u00e1ra vetem a v\u00e1rost mindenest\u00f5l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s ha egy h\u00e1zban t\u00edz ember maradna is meg, m\u00e9g az is meghal;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s mikor felemeli \u00f5t az \u00f5 bar\u00e1tja \u00e9s meg\u00e9get\u00f5je, hogy kivigye a holttetemeket a h\u00e1zb\u00f3l, azt mondja annak, a ki a h\u00e1z belsej\u00e9ben lesz: Van-\u00e9 m\u00e9g valaki veled? az pedig azt mondja: Nincs, \u00e9s ezt [is] mondja: Csitt! mert nem szabad eml\u00edteni az \u00darnak nev\u00e9t!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, parancsol az \u00dar \u00e9s megveri a nagy h\u00e1zat repedez\u00e9sekkel, \u00e9s a kicsiny h\u00e1zat hasadoz\u00e1sokkal.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Vajjon futhatnak-\u00e9 a lovak a szikl\u00e1n? felsz\u00e1nthatja-\u00e9 azt valaki \u00f6kr\u00f6k\u00f6n? hogy az \u00edt\u00e9letet b\u00fcr\u00f6kk\u00e9 tett\u00e9tek, az igazs\u00e1g gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t pedig \u00fcr\u00f6mm\u00e9?!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A kik \u00f6r\u00fclt\u00f6k a hi\u00e1baval\u00f3 dolognak, [\u00e9s] a kik ezt mondj\u00e1tok: Nem a magunk erej\u00e9vel szerezt\u00fcnk-\u00e9 magunknak a szarvakat?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, bizony n\u00e9pet ind\u00edtok ellened, oh Izr\u00e1el h\u00e1za, azt mondja az \u00dar, a Seregek Istene, \u00e9s az sanyargat titeket a h\u00e1m\u00e1ti \u00fatt\u00f3l az Ar\u00e1ba patakj\u00e1ig.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ily dolgot l\u00e1ttatott velem az \u00dar Isten; \u00cdm\u00e9, teremte s\u00e1sk\u00e1t a sarj\u00fafakad\u00e1s kezdet\u00e9n, \u00e9s \u00edm\u00e9 sarj\u00fa vala a kir\u00e1lyi kasz\u00e1l\u00e1s ut\u00e1n!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a mint felem\u00e9sztette a f\u00f6ldnek f\u00fcv\u00e9t, azt mond\u00e1m: Uram, Isten! l\u00e9gy kegyelmes, k\u00e9rlek! Hogyan \u00e1llhasson meg J\u00e1k\u00f3b, hiszen kicsiny?!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Megengesztel\u00f5d\u00e9k az \u00dar e dologban: Nem lesz meg! mond\u00e1 az \u00dar.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ily dolgot l\u00e1ttatott velem az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, t\u00fczet h\u00edva el\u00f5 \u00edt\u00e9letre az \u00dar Isten, \u00e9s megem\u00e9szt\u00e9 [az] a nagy m\u00e9lys\u00e9get, \u00e9s megem\u00e9szt\u00e9 az orsz\u00e1got.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "De mond\u00e1m: Uram, Isten! hagyd abba, k\u00e9rlek! Hogyan \u00e1llhatna meg J\u00e1k\u00f3b; hiszen kicsiny?!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Megengesztel\u00f5d\u00e9k az \u00dar e dologban: Ez sem l\u00e9szen meg, mond\u00e1 az \u00dar Isten!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ily dolgot l\u00e1ttatott velem: \u00cdm\u00e9, ott \u00e1llott az \u00dar egy f\u00fcgg\u00f5leges k\u00f5falon, \u00e9s a kez\u00e9ben m\u00e9r\u00f5-zsin\u00f3r vala.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar n\u00e9kem: Mit l\u00e1tsz \u00c1m\u00f3s? \u00c9n pedig mond\u00e1m: M\u00e9r\u00f5zsin\u00f3rt. \u00c9s mond\u00e1 az \u00dar: \u00cdm\u00e9, m\u00e9r\u00f5zsin\u00f3rral m\u00e9rek n\u00e9pemnek, az Izr\u00e1elnek k\u00f6zepette, \u00e9s nem bocs\u00e1tok meg n\u00e9ki t\u00f6bb\u00e9.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Bizony elpusztulnak Izs\u00e1knak magaslatai, \u00e9s romba d\u00f5lnek Izr\u00e1el szent helyei; \u00e9s fegyverrel t\u00e1madok a Jerobo\u00e1m h\u00e1za ellen.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s elk\u00fclde Am\u00e1zi\u00e1s, B\u00e9th-El papja Jerobo\u00e1mhoz, Izr\u00e1el kir\u00e1ly\u00e1hoz, ezt \u00fczenv\u00e9n: P\u00e1rtot \u00fct\u00f6tt ellened \u00c1m\u00f3s az Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1ban; nem t\u00fbrheti az orsz\u00e1g az \u00f5 mindenf\u00e9le besz\u00e9d\u00e9t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert \u00edgy besz\u00e9l \u00c1m\u00f3s: Fegyver \u00e1ltal hal meg Jerobo\u00e1m, az Izr\u00e1el pedig fogs\u00e1gba vitetik az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c1m\u00f3snak pedig \u00edgy sz\u00f3lt Am\u00e1zi\u00e1s: Menj el, pr\u00f3f\u00e9ta! Fuss el a J\u00fada f\u00f6ld\u00e9re; ott egyed kenyered \u00e9s ottan pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "B\u00e9th-Elben pedig ne pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj t\u00f6bb\u00e9; mert a kir\u00e1ly szenthelye \u00e9s az orsz\u00e1g sz\u00e9kh\u00e1za ez!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s felele \u00c1m\u00f3s, \u00e9s mond\u00e1 Am\u00e1zi\u00e1snak: Nem vagyok pr\u00f3f\u00e9ta, sem pr\u00f3f\u00e9t\u00e1nak fia; barom-p\u00e1sztor vagyok \u00e9s vad f\u00fcg\u00e9t szedek;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "De elh\u00edvott engem az \u00dar a ny\u00e1j mell\u00f5l, \u00e9s mond\u00e1 n\u00e9kem az \u00dar: Menj el \u00e9s pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj az \u00e9n n\u00e9pemnek, az Izr\u00e1elnek!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Most az\u00e9rt halld meg az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9t! Te azt mondod: Ne pr\u00f3f\u00e9t\u00e1lj az Izr\u00e1el ellen, \u00e9s ne sz\u00f3lj az Izs\u00e1k h\u00e1za ellen!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar: Feles\u00e9ged par\u00e1zn\u00e1v\u00e1 lesz a v\u00e1rosban; fiaid \u00e9s le\u00e1nyaid fegyver \u00e1ltal hullnak el; f\u00f6ldedet felosztj\u00e1k k\u00f6t\u00e9llel, \u00e9s te magad tiszt\u00e1talan f\u00f6ld\u00f6n halsz meg; az Izr\u00e1el pedig fogs\u00e1gba vitetik az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ily dolgot l\u00e1ttatott velem az \u00dar Isten: \u00cdm\u00e9, egy kos\u00e1r \u00e9rett gy\u00fcm\u00f6lcs.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1: Mit l\u00e1tsz \u00c1m\u00f3s? \u00c9s mond\u00e1m: Egy kos\u00e1r \u00e9rett gy\u00fcm\u00f6lcs\u00f6t. \u00c9s mond\u00e1 az \u00dar n\u00e9kem: Elj\u00f6tt v\u00e9ge az \u00e9n n\u00e9pemnek, az Izr\u00e1elnek; nem bocs\u00e1tok meg n\u00e9ki t\u00f6bb\u00e9!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Azon a napon jajj\u00e1 v\u00e1ltoznak a templomi \u00e9nekek, \u00edgy sz\u00f3l az \u00dar Isten, \u00e9s tem\u00e9rdek lesz a hulla; sz\u00f3 n\u00e9lk\u00fcl h\u00e1ny\u00e1k minden\u00fcv\u00e9.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Hallj\u00e1tok meg ezt ti, kik a szeg\u00e9nyre t\u00f6rt\u00f6k, \u00e9s e f\u00f6ld szeg\u00e9nyeinek kipuszt\u00edt\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mondv\u00e1n: Mikor m\u00falik el az \u00fajhold, hogy gabon\u00e1t \u00e1rulhassunk? \u00e9s a szombat, hogy megnyithassuk a gabon\u00e1s [h\u00e1zat?] hogy megkisebb\u00edts\u00fck a v\u00e9k\u00e1t, \u00e9s megnagyobb\u00edtsuk az \u00e1r\u00e1t, \u00e9s hamis m\u00e9rt\u00e9kkel csalhassunk?!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hogy megvegy\u00fck a szeg\u00e9nyeket p\u00e9nzen, \u00e9s a sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5t egy \u00f6lt\u00f5 saru\u00e9rt, \u00e9s eladhassuk a gabona hullad\u00e9k\u00e1t?!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Megesk\u00fcdt az \u00dar a J\u00e1k\u00f3b b\u00fcszkes\u00e9g\u00e9re: Soha el nem felejtem semmi cselekedet\u00f6ket!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ne rend\u00fclj\u00f6n-\u00e9 meg e miatt a f\u00f6ld? \u00c9s ne b\u00fasuljon-\u00e9 annak minden lakosa?! Bizony felindul eg\u00e9szen, mint a folyam, \u00e9s dagad \u00e9s apad, mint \u00c9gyiptom foly\u00f3ja.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9szen azon a napon, azt mondja az \u00dar Isten: Lenyugtatom a napot d\u00e9lben, \u00e9s bes\u00f6t\u00e9t\u00edtem a f\u00f6ldet f\u00e9nyes nappal.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00dcnnepeiteket b\u00fara v\u00e1ltoztatom; \u00e9s minden dalotokat szomor\u00fa \u00e9nekk\u00e9! Gy\u00e1szruh\u00e1t bor\u00edtok minden der\u00e9kra, \u00e9s kopaszs\u00e1got minden fejre, \u00e9s olyann\u00e1 teszem, mint a ki egyetlen fi\u00e1t siratja; a v\u00e9ge pedig, mint a keser\u00fbs\u00e9g napja!\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, napok j\u00f5nek, azt mondja az \u00dar Isten, \u00e9s \u00e9hs\u00e9get bocs\u00e1tok e f\u00f6ldre; nem keny\u00e9r ut\u00e1n val\u00f3 \u00e9hs\u00e9get, sem v\u00edz ut\u00e1n val\u00f3 szomj\u00fas\u00e1got, hanem az \u00dar besz\u00e9d\u00e9nek hallgat\u00e1sa ut\u00e1n.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1ndorolni fognak tengert\u00f5l tengerig \u00e9s \u00e9szakt\u00f3l fogva napkeletig. Futkosnak, hogy keress\u00e9k az \u00darnak besz\u00e9d\u00e9t, de nem tal\u00e1lj\u00e1k meg.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Azon a napon elepednek a deli sz\u00fbzek, meg az ifjak is, a szomj\u00fas\u00e1g miatt!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A kik Samaria b\u00fbn\u00e9re esk\u00fcsznek, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: \u00c9l a te istened, oh D\u00e1n: \u00e9s \u00e9l a te \u00fatad, oh Be\u00e9rseba! Bizony elhullanak \u00e9s nem kelnek fel t\u00f6bb\u00e9!\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "L\u00e1t\u00e1m az Urat \u00e1llani az olt\u00e1ron, \u00e9s mond\u00e1: \u00dcsd meg az oszlop fej\u00e9t, hadd rend\u00fcljenek meg a k\u00fcsz\u00f6b\u00f6k, \u00e9s d\u00f6ntsd azokat mindny\u00e1jok fej\u00e9re. A megmarad\u00f3kat pedig fegyverrel \u00f6l\u00f6m meg. Nem fog elfutni k\u00f6z\u00fcl\u00f6k a fut\u00f3, \u00e9s nem menek\u00fcl meg k\u00f6z\u00fcl\u00f6k a menek\u00fcl\u00f5.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ha a Seolba \u00e1ss\u00e1k is be magokat, kezem onnan is kiragadja \u00f5ket; \u00e9s ha az \u00e9gbe h\u00e1gn\u00e1nak is fel, onnan is levonszom \u00f5ket!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ha a K\u00e1rmel tetej\u00e9n rejt\u00f5zn\u00e9nek is el, onnan is el\u00f5keresem \u00e9s elhozom \u00f5ket; \u00e9s ha szemeim el\u00f5l a tenger fenek\u00e9re b\u00fajn\u00e1nak is, ott is parancsolok a k\u00edgy\u00f3nak \u00e9s megmarja \u00f5ket.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s ha fogs\u00e1gba mennek is ellens\u00e9geik el\u00f5tt, ott is parancsolok a fegyvernek \u00e9s meg\u00f6li \u00f5ket; \u00e9s re\u00e1jok ford\u00edtom szemeimet, veszt\u00f6kre \u00e9s nem javokra.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert az \u00dar, a Seregek Ura az, a ki meg\u00e9rinti a f\u00f6ldet \u00e9s elolvad [az,] \u00e9s jajgat annak minden lak\u00f3ja, \u00e9s feldagad eg\u00e9szen, mint a folyam, meg elapad, mint \u00c9gyiptom foly\u00f3ja.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A ki fenn az \u00e9gben \u00e9p\u00edt\u00e9 az \u00f5 boltozat\u00e1t, \u00e9s annak \u00edveit a f\u00f6ldre alap\u00edt\u00e1; a ki el\u00f5h\u00edvja a tenger vizeit s ki\u00f6nti azokat a f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9re: az \u00dar az \u00f5 neve.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nem olyanok vagytok-\u00e9 ti el\u00f5ttem, oh Izr\u00e1el fiai, mint a Kusit\u00e1k fiai?! ezt mondja az \u00dar. Nem \u00e9n hoztam-\u00e9 ki Izr\u00e1elt \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, \u00e9s a Filiszteusokat Kaftorb\u00f3l, \u00e9s a Siriabelieket Kirb\u00f5l?!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, az \u00dar Isten szemmel tartja a b\u00fbn\u00f6s orsz\u00e1got, \u00e9s elt\u00f6rl\u00f6m azt a f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9r\u00f5l. Mindaz\u00e1ltal m\u00e9g sem puszt\u00edtom el eg\u00e9szen a J\u00e1k\u00f3bnak h\u00e1z\u00e1t, ezt mondja az \u00dar!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert \u00edm\u00e9, \u00e9n parancsolok \u00e9s sz\u00e9tr\u00e1zom Izr\u00e1el h\u00e1z\u00e1t minden n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, a mint a rost\u00e1val r\u00e1zogatnak; de nem esik a f\u00f6ldre egy szemecske sem.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Fegyver \u00e1ltal halnak meg az \u00e9n n\u00e9pemnek minden b\u00fbn\u00f6sei, a kik azt mondj\u00e1k: Nem \u00e9r el minket \u00e9s nem j\u00f5 re\u00e1nk a veszedelem.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Azon a napon felemelem a D\u00e1vid leomlott s\u00e1tor\u00e1t, \u00e9s kijav\u00edtom repedez\u00e9seit, \u00e9s felemelem omlad\u00e9kait, \u00e9s meg\u00e9p\u00edtem azt, mint volt hajdan\u00e1n.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hogy \u00f6r\u00f6ks\u00e9gk\u00e9pen b\u00edrj\u00e1k az Edom marad\u00e9k\u00e1t \u00e9s mindama n\u00e9peket, a kik az \u00e9n nevemr\u00f5l neveztetnek, ezt mondja az \u00dar, a ki megcselekszi ezt!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, napok j\u00f5nek, ezt mondja az \u00dar, \u00e9s ott \u00e9ri a sz\u00e1nt\u00f3 az arat\u00f3t, a sz\u00f5l\u00f5tapos\u00f3 a magvet\u00f5t. \u00c9s a hegyek musttal csepegnek, a halmok pedig mind meg\u00e1radnak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s hazahozom a fogs\u00e1gb\u00f3l az \u00e9n n\u00e9pemet, az Izr\u00e1elt, \u00e9s f\u00f6l\u00e9p\u00edtik az elpusztult v\u00e1rosokat, \u00e9s lakoznak benn\u00f6k. Sz\u00f5l\u00f5ket pl\u00e1nt\u00e1lnak \u00e9s iszsz\u00e1k azok bor\u00e1t, \u00e9s kerteket csin\u00e1lnak \u00e9s eszik azoknak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s elpl\u00e1nt\u00e1lom \u00f5ket az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6kbe; \u00e9s nem szaggattatnak ki t\u00f6bb\u00e9 az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6kb\u00f5l, a melyet adtam n\u00e9kik, azt mondja az \u00dar, a te Istened!\n"
                }
            }
        }
    }
}