{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Deuteronomy",
    "book_nr": "5",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek az ig\u00e9k, a melyeket sz\u00f3lott M\u00f3zes az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek, a Jord\u00e1non t\u00fal a puszt\u00e1ban, a mez\u00f5s\u00e9gen, a Veres tenger ellen\u00e9ben, P\u00e1r\u00e1n \u00e9s T\u00f3fel, \u00e9s L\u00e1b\u00e1n \u00e9s Hacz\u00e9r\u00f3th, \u00e9s Dizah\u00e1b k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Tizenegy napi j\u00e1r\u00f3f\u00f6ld\u00f6n H\u00f3rebt\u00f5l fogva, a Szeir hegy\u00e9nek menve, K\u00e1des-Barne\u00e1ig.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "L\u00f5n pedig a negyvenedik esztend\u00f5ben, a tizenegyedik h\u00f3napban, a h\u00f3napnak els\u00f5 napj\u00e1n, sz\u00f3la M\u00f3zes az Izr\u00e1el fiainak mind a szerint, a mint parancsolt vala az \u00dar n\u00e9ki azok fel\u00f5l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Minekut\u00e1na megverte vala Szihont az Emoreusok kir\u00e1ly\u00e1t, a ki lakik vala Hesbonban, \u00e9s \u00d3got, B\u00e1s\u00e1nnak kir\u00e1ly\u00e1t Edreiben, a ki lakik vala Asth\u00e1r\u00f3tban:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A Jord\u00e1non t\u00fal, a Mo\u00e1b f\u00f6ld\u00e9n, kezd\u00e9 M\u00f3zes magyar\u00e1zni ezt a t\u00f6rv\u00e9nyt, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk sz\u00f3lott n\u00e9k\u00fcnk a H\u00f3reben, ezt mondv\u00e1n: El\u00e9g ideig laktatok e hegy alatt;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Forduljatok meg, \u00e9s induljatok, \u00e9s menjetek az Emoreusok hegy\u00e9re, \u00e9s annak minden szomsz\u00e9d vid\u00e9k\u00e9re, a mez\u00f5s\u00e9gen, \u00e9s a hegyes-v\u00f6lgyes f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s d\u00e9l fel\u00e9, \u00e9s a tengernek partj\u00e1n, a Kananeusok f\u00f6ld\u00e9re \u00e9s a Lib\u00e1nusra, a nagy foly\u00f3v\u00edzig, az Eufrates foly\u00f3ig.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 el\u00f5t\u00f6kbe adtam a f\u00f6ldet; menjetek be, \u00e9s b\u00edrj\u00e1tok azt a f\u00f6ldet, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdt az \u00dar a ti aty\u00e1itoknak, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak, hogy n\u00e9kik adja, \u00e9s \u00f5 ut\u00e1nok az \u00f5 magvoknak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3lottam vala n\u00e9ktek abban az id\u00f5ben, ezt mondv\u00e1n: Nem viselhetlek egymagam titeket;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az \u00dar, a ti Istenetek megsokas\u00edtott titeket elannyira, hogy oly sokan vagytok ti most, mint az \u00e9gnek csillagai.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az \u00dar, a ti aty\u00e1itoknak Istene szapor\u00edtson meg titeket ezerszerte is ink\u00e1bb mint most vagytok, \u00e9s \u00e1ldjon meg titeket, a mik\u00e9pen ig\u00e9rte n\u00e9ktek!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mik\u00e9pen viselhetn\u00e9m \u00e9n egymagam a terheiteket \u00e9s a ti bajaitokat \u00e9s a ti pereiteket?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "V\u00e1laszszatok magatoknak b\u00f6lcs, \u00e9rtelmes \u00e9s a ti t\u00f6rzseitekben ismeretes f\u00e9rfiakat, \u00e9s \u00e9n azokat el\u00f5lj\u00e1r\u00f3itokk\u00e1 teszem.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s felel\u00e9tek n\u00e9kem, \u00e9s mond\u00e1tok: J\u00f3 dolog, a mit mond\u00e1l, hogy m\u00edveled azt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Vev\u00e9m az\u00e9rt a ti t\u00f6rzseiteknek f\u00f5bbjeit, a b\u00f6lcs \u00e9s ismeretes f\u00e9rfiakat, \u00e9s tev\u00e9m \u00f5ket el\u00f5lj\u00e1r\u00f3itokk\u00e1: ezredesekk\u00e9, sz\u00e1zadosokk\u00e1, \u00f6tvenedesekk\u00e9, tizedesekk\u00e9 \u00e9s tiszttart\u00f3kk\u00e1, a ti t\u00f6rzseitek szerint.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s megparancsol\u00e1m abban az id\u00f5ben a ti bir\u00e1itoknak, mondv\u00e1n: Hallgass\u00e1tok ki aty\u00e1tokfiait, \u00e9s \u00edt\u00e9ljetek igazs\u00e1gosan mindenkit, az \u00f5 atyjafiaival \u00e9s j\u00f6vev\u00e9nyeivel egyben.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ne legyetek szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3k az \u00edt\u00e9letben: kicsinyt \u00fagy, mint nagyot hallgassatok ki; ne f\u00e9ljetek senkit\u00f5l, mert az \u00edt\u00e9let az Isten\u00e9; a mi pedig neh\u00e9znek tetszik n\u00e9ktek, \u00e9n el\u00f5mbe hozz\u00e1tok, \u00e9s \u00e9n meghallgatom azt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s megparancsoltam n\u00e9ktek abban az id\u00f5ben mindent, a mit cselekedjetek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Azut\u00e1n elindul\u00e1nk a H\u00f3rebt\u00f5l, \u00e9s bej\u00e1rtuk ama nagy \u00e9s rettenetes puszt\u00e1t, a melyet l\u00e1ttatok, az Emoreusok hegy\u00e9nek menve, a mik\u00e9pen parancsolta volt az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk n\u00e9k\u00fcnk; \u00e9s eljut\u00e1nk K\u00e1des-Barne\u00e1hoz.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m n\u00e9ktek: Eljutottatok az Emoreusok hegy\u00e9ig, a melyet az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk \u00e1d n\u00e9k\u00fcnk.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 el\u00f5dbe adta az \u00dar, a te Istened ezt a f\u00f6ldet: menj fel, b\u00edrjad azt, a mik\u00e9pen megmondotta az \u00dar, a te aty\u00e1idnak Istene n\u00e9ked; ne f\u00e9lj, \u00e9s meg ne rettenj!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ti pedig mindny\u00e1jan hozz\u00e1m j\u00e1rul\u00e1tok \u00e9s mond\u00e1tok: K\u00fcldj\u00fcnk embereket el\u00f5re, hogy k\u00e9mlelj\u00e9k meg n\u00e9k\u00fcnk azt a f\u00f6ldet, \u00e9s hozzanak n\u00e9k\u00fcnk h\u00edrt az \u00fat fel\u00f5l, a melyen felmenj\u00fcnk, \u00e9s a v\u00e1rosok fel\u00f5l, a melyekbe bevonuljunk.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s tetsz\u00e9k n\u00e9kem ez a besz\u00e9d, \u00e9s vev\u00e9k k\u00f6z\u00fcletek tizenk\u00e9t f\u00e9rfi\u00fat, minden t\u00f6rzsb\u00f5l egyet-egyet.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s fordul\u00e1nak \u00e9s felmen\u00e9nek a hegyre, \u00e9s eljut\u00e1nak az Esk\u00f3l v\u00f6lgy\u00e9ig, \u00e9s kik\u00e9mlel\u00e9k azt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s v\u00f5nek kezeikbe annak a f\u00f6ldnek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9b\u00f5l, \u00e9s al\u00e1 hoz\u00e1k hozz\u00e1nk, \u00e9s h\u00edrt hoz\u00e1nak n\u00e9k\u00fcnk \u00e9s mond\u00e1nak: J\u00f3 az a f\u00f6ld, a melyet az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk \u00e1d n\u00e9k\u00fcnk.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "De ti nem akartatok felmenni; hanem p\u00e1rtot \u00fct\u00e9tek az \u00darnak, a ti Isteneteknek parancsa ellen.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s z\u00fagol\u00f3d\u00e1tok a ti s\u00e1toraitokban, \u00e9s mond\u00e1tok: mivelhogy gy\u00fbl\u00f6l minket az \u00dar, az\u00e9rt hozott ki minket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, hogy adjon minket az Emoreus kez\u00e9be, \u00e9s elpuszt\u00edtson minket.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Hov\u00e1 menn\u00e9nk fel mi? A mi aty\u00e1nkfiai megrettent\u00e9k a mi sz\u00edveinket, mondv\u00e1n: Az a n\u00e9p nagyobb \u00e9s sz\u00e1lasabb n\u00e1lunkn\u00e1l; a v\u00e1rosok nagyok \u00e9s meger\u00f5s\u00edttettek az \u00e9gig; m\u00e9g An\u00e1k fiakat is l\u00e1ttunk ott!\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Akkor mond\u00e1m n\u00e9ktek: Ne rettegjetek \u00e9s ne f\u00e9ljetek azokt\u00f3l;\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Az \u00dar, a ti Istenetek, a ki el\u00f5ttetek megy, \u00f5 hadakozik ti \u00e9rettetek mind a szerint, a mint cselekedett vala veletek \u00c9gyiptomban a ti szemeitek el\u00f5tt;\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s a puszt\u00e1ban, a hol l\u00e1ttad, hogy \u00fagy hordozott t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened, a mik\u00e9pen hordozza az ember az \u00f5 fi\u00e1t, mind az eg\u00e9sz \u00faton, a melyen j\u00e1rtatok, m\u00edg jut\u00e1tok e helyre.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal nem hiv\u00e9tek az \u00darnak, a ti Isteneteknek.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A ki el\u00f5ttetek j\u00e1r vala az \u00faton, hogy helyet szemeljen ki n\u00e9ktek, a hol t\u00e1borozzatok, \u00e9jjel t\u00fbzben, hogy megmutassa n\u00e9ktek az \u00fatat, a melyen j\u00e1rjatok, \u00e9s felh\u00f5ben nappal.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Meghall\u00e1 pedig az \u00dar besz\u00e9detek szav\u00e1t, \u00e9s megharaguv\u00e9k, \u00e9s megesk\u00fcv\u00e9k, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "E gonosz nemzets\u00e9gb\u00f5l val\u00f3 emberek k\u00f6z\u00fcl egy sem l\u00e1tja meg azt a j\u00f3 f\u00f6ldet, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdtem, hogy a ti aty\u00e1itoknak adom;\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Kiv\u00e9ve K\u00e1lebet, a Jefunn\u00e9 fi\u00e1t; \u00f5 megl\u00e1tja azt, \u00e9s \u00f5 n\u00e9ki adom azt a f\u00f6ldet, a melyet tapodott, \u00e9s az \u00f5 fiainak, mert t\u00f6k\u00e9letess\u00e9ggel k\u00f6vette az Urat.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "M\u00e9g \u00e9n re\u00e1m is megharaguv\u00e9k az \u00dar miattatok, mondv\u00e1n: Te sem m\u00e9gy oda be!\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9, a N\u00fan fia, a ki \u00e1ll te el\u00f5tted, \u00f5 megy be oda; az\u00e9rt biztassad \u00f5t, mert \u00f5 osztja el az \u00f6r\u00f6ks\u00e9get Izr\u00e1elnek.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s a ti kicsinyeitek, a kikr\u00f5l sz\u00f3l\u00e1tok hogy pr\u00e9d\u00e1ul lesznek, \u00e9s a ti fiaitok, a kik nem tudnak most sem j\u00f3t, sem gonoszt, azok mennek be oda, mert n\u00e9kik adom azt, \u00e9s \u00f5k b\u00edrj\u00e1k azt.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Ti pedig forduljatok vissza, \u00e9s induljatok a puszt\u00e1ba, a Veres tenger fel\u00e9.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s azt felel\u00e9tek, \u00e9s azt mond\u00e1tok n\u00e9kem: V\u00e9tkezt\u00fcnk az \u00dar ellen, mi felmegy\u00fcnk \u00e9s hadakozunk mind a szerint, a mint parancsolta n\u00e9k\u00fcnk az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk! \u00c9s fel\u00f6vez\u00e9tek magatokat, kiki az \u00f5 harczi eszk\u00f6zeivel, \u00e9s k\u00e9szek val\u00e1tok felmenni a hegyre.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Monda pedig az \u00dar n\u00e9kem: Mondd meg n\u00e9kik: Ne menjetek fel, \u00e9s ne harczoljatok, mert nem vagyok k\u00f6z\u00f6ttetek: hogy meg ne verettessetek a ti ellens\u00e9geitekt\u00f5l.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s megmond\u00e1m n\u00e9ktek, de nem hallgattatok [r\u00e1m], hanem p\u00e1rtot \u00fct\u00f6ttetek az \u00dar parancsolata ellen, \u00e9s vakmer\u00f5sk\u00f6d\u00e9tek, \u00e9s felmen\u00e9tek a hegyre.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "De kij\u00f6ve az Emoreus, a ki lakik vala azon a hegyen, ti ellenetek, \u00e9s megkerget\u00e9nek titeket, mint a m\u00e9hek szokt\u00e1k cselekedni, \u00e9s vagdaltak vala titeket Szeirt\u00f5l Horm\u00e1ig.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s visszat\u00e9r\u00e9tek onn\u00e9t, \u00e9s s\u00edr\u00e1tok az \u00dar el\u00f5tt, de nem hallgat\u00e1 meg az \u00dar a ti szavatokat, \u00e9s nem figyele r\u00e1tok.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00c9s sok id\u00f5n \u00e1t lakoz\u00e1tok K\u00e1desben, a meddig ott lakoz\u00e1tok.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Annakut\u00e1na megfordul\u00e1nk, \u00e9s indul\u00e1nk a puszt\u00e1ba a Veres tenger fel\u00e9, a mik\u00e9pen sz\u00f3lott vala n\u00e9kem az \u00dar, \u00e9s ker\u00fclgett\u00fck a Szeir hegy\u00e9t sok ideig.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "De sz\u00f3la az \u00dar n\u00e9kem, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "El\u00e9g m\u00e1r e hegyet ker\u00fclgetnetek, forduljatok \u00e9szak fel\u00e9.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Parancsolj az\u00e9rt a n\u00e9pnek, mondv\u00e1n: Mikor \u00e1ltalmentek a ti aty\u00e1tokfiainak, az \u00c9zsa\u00fa fiainak hat\u00e1r\u00e1n, a kik Szeirben lakoznak: j\u00f3llehet f\u00e9lnek t\u00f5letek, mindaz\u00e1ltal igen vigy\u00e1zzatok!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ne ingerelj\u00e9tek \u00f5ket, mert nem adok az \u00f5 f\u00f6ldj\u00fckb\u00f5l n\u00e9ktek egy talpalatnyit sem; mert \u00c9zsa\u00fanak adtam a Szeir hegy\u00e9t \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "P\u00e9nzen v\u00e1s\u00e1roljatok t\u00f5l\u00fck enni val\u00f3t, hogy egyetek, \u00e9s vizet is p\u00e9nzen vegyetek t\u00f5l\u00fck, hogy igyatok,\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert az \u00dar, a te Istened meg\u00e1ldott t\u00e9ged a te kezednek minden munk\u00e1j\u00e1ban; tudja, hogy e nagy pusztas\u00e1gon j\u00e1rsz; imm\u00e1r negyven esztendeje veled van az \u00dar, a te Istened; nem sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6dt\u00e9l semmiben.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1ltalmen\u00e9nk a mi aty\u00e1nkfiai k\u00f6z\u00f6tt, az \u00c9zsa\u00fa fiai k\u00f6z\u00f6tt, a kik lakoznak vala Szeirben, a s\u00edks\u00e1g \u00fatj\u00e1n El\u00e1tht\u00f3l \u00e9s \u00c9czjon-Gebert\u00f5l fogva. Azut\u00e1n megfordul\u00e1nk \u00e9s \u00e1ltalmen\u00e9nk a Mo\u00e1b puszt\u00e1j\u00e1nak \u00fatj\u00e1ra.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar n\u00e9kem: Ne hadakozz\u00e1l Mo\u00e1b ellen, \u00e9s ne ingereld azt hadra, mert nem adok az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l n\u00e9ked semmi \u00f6r\u00f6ks\u00e9get; mert a L\u00f3t fiainak adtam Art \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "(Az Emeusok laktak abban annak el\u00f5tte, nagy n\u00e9p, sok \u00e9s sz\u00e1las, mint az An\u00e1kok.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00d3ri\u00e1soknak \u00e1ll\u00edttatnak vala azok is, mint az An\u00e1kok, \u00e9s a Mo\u00e1bit\u00e1k Emeknek h\u00edvt\u00e1k \u00f5ket.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Szeirben pedig Horeusok laktak az el\u00f5tt, a kiket az \u00c9zsa\u00fa fiai ki\u00fbztek, \u00e9s kiirtottak sz\u00edn\u00f6k el\u00f5l, \u00e9s azoknak hely\u00e9n laktak, a mik\u00e9pen cseleked\u00e9k Izr\u00e1el is az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek f\u00f6ld\u00e9n, a melyet adott n\u00e9ki az \u00dar.)\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Most keljetek fel, \u00e9s menjetek \u00e1t a Z\u00e1red patak\u00e1n; \u00e9s \u00e1tkel\u00e9nk a Z\u00e1red patak\u00e1n.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az id\u00f5 pedig, a melyet elj\u00e1r\u00e1nk K\u00e1des-Barne\u00e1t\u00f3l, m\u00edg \u00e1ltalmen\u00e9nk a Z\u00e1red patak\u00e1n, harmincznyolcz esztend\u00f5, a mely alatt kiveszett a hadra val\u00f3 f\u00e9rfiak eg\u00e9sz nemzets\u00e9ge a t\u00e1borb\u00f3l, a mint megesk\u00fcdt vala az \u00dar n\u00e9kik.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "E felett az \u00darnak keze is vala \u00f5 rajtok, hogy elvesz\u00edtse \u00f5ket a t\u00e1borb\u00f3l az \u00f5 kipusztul\u00e1sukig.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy a mint a hadakoz\u00f3 f\u00e9rfiak mind elpusztul\u00e1nak, kihalv\u00e1n a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "[\u00cdgy] sz\u00f3la az \u00dar n\u00e9kem, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ma te \u00e1ltalm\u00e9gy a Mo\u00e1b hat\u00e1r\u00e1n Ar fel\u00e9,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s mikor k\u00f6zel jutsz az Ammon fiaihoz, ne h\u00e1borgasd \u00f5ket, ne is ingereld \u00f5ket, mert nem adok n\u00e9ked az Ammon fiainak f\u00f6ldj\u00e9b\u00f5l \u00f6r\u00f6ks\u00e9get, mert a L\u00f3t fiainak adtam azt \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "(\u00d3ri\u00e1sok f\u00f6ld\u00e9nek tartott\u00e1k azt is; \u00f3ri\u00e1sok laktak azon r\u00e9genten, a kiket az Ammonit\u00e1k Zanzummoknak h\u00edvtak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "[Ez] a n\u00e9p nagy, sok \u00e9s sz\u00e1las volt, valamint az An\u00e1kok, de kivesztette \u00f5ket az \u00dar azok sz\u00edne el\u00f5l, hogy b\u00edrj\u00e1k azoknak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t, \u00e9s lakjanak azoknak hely\u00e9n;\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A mik\u00e9pen cselekedett az \u00c9zsa\u00fa fiaival is, a kik Szeir [hegy\u00e9n] laknak, a mikor kiveszt\u00e9 el\u00f5l\u00f6k a Horeusokat, hogy b\u00edrj\u00e1k azoknak \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9t, \u00e9s lakjanak azoknak hely\u00e9n mind e mai napig.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Az Avveusokat is, a kik falvakban laknak vala G\u00e1z\u00e1ig, kiirtott\u00e1k a K\u00e1ftoreusok a kik kij\u00f6ttek volt K\u00e1ftorb\u00f3l, \u00e9s lak\u00e1nak azoknak hely\u00e9n.)\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Keljetek fel az\u00e9rt, induljatok, menjetek \u00e1t az Arnon patak\u00e1n; l\u00e1sd: kezedbe adtam Szihont, Hesbonnak kir\u00e1ly\u00e1t: az Emoreust, \u00e9s annak f\u00f6ld\u00e9t; kezdj hozz\u00e1, foglald el [azt], \u00e9s hadakozz\u00e1l \u00f5 ellene.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "E napon kezdem r\u00e1bocs\u00e1tani a n\u00e9pekre, hogy f\u00e9ljenek \u00e9s rettegjenek t\u00f5led az eg\u00e9sz \u00e9g alatt, \u00e9s a kik h\u00edredet hallj\u00e1k, rend\u00fcljenek meg \u00e9s reszkessenek te el\u00f5tted.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6veteket k\u00fcld\u00e9k a Kedem\u00f3t puszt\u00e1b\u00f3l Szihonhoz, Hesbon kir\u00e1ly\u00e1hoz b\u00e9kess\u00e9ges besz\u00e9ddel [ezt] izenv\u00e9n:\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Hadd menjek \u00e1t a te f\u00f6ldeden! \u00datr\u00f3l-\u00fatra megyek, nem t\u00e9rek le [se] jobbra, se balra.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Eles\u00e9get p\u00e9nzen adj n\u00e9kem, hogy egyem; vizet is p\u00e9nzen adj n\u00e9kem, hogy igyam; csak gyalog hadd megyek \u00e1t:\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A mik\u00e9pen cselekedtek \u00e9n velem az \u00c9zsa\u00fa fiai, a kik Szeirben laknak; \u00e9s a Mo\u00e1bit\u00e1k, a kik Arban laknak; m\u00edglen \u00e1tmegyek a Jord\u00e1non arra a f\u00f6ldre, a melyet az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk \u00e1d n\u00e9k\u00fcnk!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "De nem akarta Szihon, Hesbon kir\u00e1lya, hogy \u00e1tmenj\u00fcnk \u00f5 rajta, mert megkem\u00e9ny\u00edtette volt az \u00dar, a te Istened az \u00f5 lelk\u00e9t, \u00e9s engedetlenn\u00e9 tette az \u00d5 sz\u00edv\u00e9t, hogy a te kezedbe adja \u00f5t, a mint [nyilv\u00e1n van ]e mai napon.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Monda pedig az \u00dar n\u00e9kem: L\u00e1sd: elkezdem \u00e1tadni n\u00e9ked Szihont \u00e9s az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9t; kezdj hozz\u00e1, foglald el azt, hogy az \u00f5 f\u00f6lde \u00f6r\u00f6k\u00f6d legyen.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s kij\u00f6ve Szihon mi el\u00f5nkbe minden n\u00e9p\u00e9vel, hogy megv\u00edvjon vel\u00fcnk Jah\u00e1czn\u00e1l.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "De az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk kez\u00fcnkbe ad\u00e1 \u00f5t, \u00e9s levert\u00fck \u00f5t \u00e9s az \u00f5 fiait \u00e9s minden \u00f5 n\u00e9p\u00e9t.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s elfoglaltuk minden \u00f5 v\u00e1ros\u00e1t abban az id\u00f5ben, \u00e9s fegyverre h\u00e1nytuk az eg\u00e9sz v\u00e1rost: f\u00e9rfiakat, asszonyokat, \u00e9s kisdedeket; nem hagytunk menek\u00fclni senkit.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "De a barmokat pr\u00e9d\u00e1ra vetett\u00fck k\u00f6z\u00f6tt\u00fcnk, \u00e9s a v\u00e1rosokb\u00f3l val\u00f3 ragadom\u00e1nyokat, a melyeket elfoglaltunk volt.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Ar\u00f3ert\u00f5l fogva, a mely van az Arnon patak\u00e1nak partj\u00e1n, [\u00e9s] a v\u00f6lgyben l\u00e9v\u00f5 v\u00e1rost\u00f3l fogva Gile\u00e1dig, egy v\u00e1ros sem volt, a melylyel ne b\u00edrtunk volna. Mind azokat az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk adta a mi kez\u00fcnkbe.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "De az Ammon fiainak f\u00f6ld\u00e9hez nem k\u00f6zeledt\u00e9l, [sem] a Jabb\u00f3k patak eg\u00e9sz oldal\u00e1hoz, sem a hegyen l\u00e9v\u00f5 v\u00e1rosokhoz, sem semmi olyanhoz, a melyekt\u00f5l eltiltott t\u00e9ged az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s megfordul\u00e1nk, \u00e9s felmen\u00e9nk B\u00e1s\u00e1n fel\u00e9, \u00e9s kij\u00f6ve el\u00f5nkbe \u00d3g, B\u00e1s\u00e1nnak kir\u00e1lya, \u00f5 \u00e9s minden n\u00e9pe, hogy megv\u00edvjon vel\u00fcnk Edreiben.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "De az \u00dar monda n\u00e9kem: Ne f\u00e9lj t\u00f5le, mert a te kezedbe adtam \u00f5t \u00e9s minden \u00f5 n\u00e9p\u00e9t \u00e9s f\u00f6ldj\u00e9t; \u00e9s \u00fagy cselekedj\u00e9l vele, a mint cselekedt\u00e9l Szihonnal, az Emoreusok kir\u00e1ly\u00e1val, a ki Hesbonban lakik vala.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s kez\u00fcnkbe ad\u00e1 az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk \u00d3got is, B\u00e1s\u00e1nnak kir\u00e1ly\u00e1t \u00e9s minden \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s \u00fagy megvert\u00fck \u00f5t, hogy menek\u00fclni val\u00f3 sem maradt bel\u00f5le.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s abban az id\u00f5ben elfoglaltuk minden v\u00e1ros\u00e1t; nem volt v\u00e1ros, a melyet el nem vett\u00fcnk volna t\u00f5l\u00f6k: hatvan v\u00e1rost, Arg\u00f3bnak eg\u00e9sz vid\u00e9k\u00e9t, a B\u00e1senbeli \u00d3gnak orsz\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ezek a v\u00e1rosok mind meg val\u00e1nak er\u00f5s\u00edtve magas k\u00f5falakkal, kapukkal \u00e9s z\u00e1rokkal, kiv\u00e9v\u00e9n igen sok ker\u00edtetlen v\u00e1rost.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s fegyverre h\u00e1nytuk azokat, a mint cselekedt\u00fcnk vala Szihonnal, Hesbon kir\u00e1ly\u00e1val, fegyverre h\u00e1nyv\u00e1n az eg\u00e9sz v\u00e1rost: f\u00e9rfiakat, asszonyokat \u00e9s a kisdedeket is.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De a barmokat \u00e9s a v\u00e1rosokb\u00f3l val\u00f3 ragadom\u00e1nyokat mind magunk k\u00f6zt vetett\u00fck pr\u00e9d\u00e1ra.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s elvett\u00fck abban az id\u00f5ben az Emoreusok k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1nak kez\u00e9b\u00f5l azt a f\u00f6ldet, a mely a Jord\u00e1non t\u00fal vala, az Arnon patakt\u00f3l fogva a Hermon hegy\u00e9ig.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "(A Sidoniak a Hermont Szirjonnak, az Emoreusok pedig Szenirnek h\u00edvj\u00e1k.)\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A s\u00edks\u00e1gnak minden v\u00e1ros\u00e1t, \u00e9s az eg\u00e9sz Gile\u00e1dot, meg az eg\u00e9sz B\u00e1s\u00e1nt Szalk\u00e1ig \u00e9s Edreig, a melyek a B\u00e1s\u00e1nbeli \u00d3g orsz\u00e1g\u00e1nak v\u00e1rosai voltak.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert egyed\u00fcl \u00d3g, B\u00e1s\u00e1nnak kir\u00e1lya maradt meg az \u00f3ri\u00e1sok marad\u00e9ka k\u00f6z\u00fcl. \u00cdm\u00e9 az \u00f5 \u00e1gya vas-\u00e1gy, nemde Rabb\u00e1tban az Ammon fiain\u00e1l van-\u00e9? Kilencz sing a hosszas\u00e1ga \u00e9s n\u00e9gy sing a sz\u00e9less\u00e9ge, f\u00e9rfi k\u00f6ny\u00f6k szerint.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ezt a f\u00f6ldet pedig, a [melyet] abban az id\u00f5ben \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcnkk\u00e9 tett\u00fcnk, Ar\u00f3ert\u00f5l fogva, a mely az Arnon patak mellett van, \u00e9s a Gile\u00e1d hegy\u00e9nek fel\u00e9t, \u00e9s annak v\u00e1rosait odaadtam a R\u00fabenit\u00e1knak \u00e9s G\u00e1dit\u00e1knak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A Gile\u00e1d t\u00f6bbi r\u00e9sz\u00e9t pedig, \u00e9s az eg\u00e9sz B\u00e1s\u00e1nt, az \u00d3g orsz\u00e1g\u00e1t odaadtam a Manass\u00e9 f\u00e9l t\u00f6rzs\u00e9nek, Arg\u00f3bnak eg\u00e9sz vid\u00e9k\u00e9t. Ezt az eg\u00e9sz B\u00e1s\u00e1nt \u00f3ri\u00e1sok f\u00f6ld\u00e9nek h\u00edvt\u00e1k.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Jair, Manass\u00e9nak fia, kapta Arg\u00f3bnak eg\u00e9sz vid\u00e9k\u00e9t, a Gessurit\u00e1k \u00e9s Maak\u00e1tit\u00e1k hat\u00e1r\u00e1ig; \u00e9s azokat a B\u00e1s\u00e1nnal egy\u00fctt az \u00f5 nev\u00e9r\u00f5l Jair faluinak h\u00edvj\u00e1k mind e mai napig.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "M\u00e1kirnak pedig adtam Gile\u00e1dot.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A R\u00fabenit\u00e1knak \u00e9s a G\u00e1dit\u00e1knak pedig adtam Gile\u00e1dt\u00f3l fogva Arnonnak patak\u00e1ig (a hat\u00e1r pedig a patak k\u00f6zepe) \u00e9s a Jabb\u00f3k patak\u00e1ig, a [mely] az Ammon fiainak hat\u00e1ra;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s a s\u00edks\u00e1got \u00e9s hat\u00e1rul a Jord\u00e1nt, a Kinnerett\u00f5l a S\u00edks\u00e1g tenger\u00e9ig, a S\u00f3stengerig, a mely a Piszga-[hegy] l\u00e1ba alatt van napkelet fel\u00f5l.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s parancsol\u00e9k abban az id\u00f5ben n\u00e9ktek, mondv\u00e1n: Az \u00dar, a ti Istenetek adta n\u00e9ktek ezt a f\u00f6ldet, hogy b\u00edrj\u00e1tok azt; felfegyverkezv\u00e9n, menjetek \u00e1t a ti aty\u00e1tok fiai, Izr\u00e1el fiai el\u00f5tt mind, a kik hadakoz\u00e1sra val\u00f3k vagytok.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Csak feles\u00e9geitek, kicsinyeitek \u00e9s barmaitok ([mert] tudom, hogy sok barmotok van) maradjanak a ti v\u00e1rosaitokban, a melyeket \u00e9n adtam n\u00e9ktek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mindaddig, a m\u00edg nyugodalmat \u00e1d az \u00dar a ti aty\u00e1tokfiainak, mint n\u00e9ktek, \u00e9s azok is b\u00edrhatj\u00e1k a f\u00f6ldet, a melyet az \u00dar, a ti Istenetek \u00e1d n\u00e9kik a Jord\u00e1non t\u00fal. Azut\u00e1n t\u00e9rjetek vissza, kiki az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9be, a melyet adtam n\u00e9ktek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9nak is parancsol\u00e9k abban az id\u00f5ben, mondv\u00e1n: Szemeiddel l\u00e1ttad mindazt, a mit cselekedett az \u00dar, a ti Istenetek ama k\u00e9t kir\u00e1lylyal; \u00edgy cselekszik az \u00dar minden orsz\u00e1ggal, a melyen \u00e1tm\u00e9gy.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ne f\u00e9ljetek t\u00f5l\u00f6k, mert az \u00dar, a ti Istenetek, maga hadakozik ti \u00e9rettetek!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "K\u00f6ny\u00f6rg\u00e9k is az \u00darnak abban az id\u00f5ben, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Uram, Isten, te elkezdetted megmutatni a te szolg\u00e1dnak a te nagys\u00e1godat \u00e9s hatalmas kezedet! Mert kicsoda olyan Isten mennyben \u00e9s f\u00f6ld\u00f6n, a ki cselekedhetn\u00e9k a te cselekedeteid \u00e9s hatalmad szerint?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Hadd menjek \u00e1t k\u00e9rlek, \u00e9s hadd l\u00e1ssam meg azt a j\u00f3 f\u00f6ldet, a mely a Jord\u00e1non t\u00fal van, \u00e9s azt a j\u00f3 hegyet, \u00e9s a Libanont!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "De megharaguv\u00e9k az \u00dar \u00e9n re\u00e1m ti miattatok, \u00e9s nem hallgatott meg engem; hanem ezt mond\u00e1 az \u00dar n\u00e9kem: El\u00e9g ez n\u00e9ked, ne sz\u00f3lj t\u00f6bbet m\u00e1r n\u00e9kem e dolog fel\u00f5l!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Menj fel a Piszga tetej\u00e9re, \u00e9s emeld fel a te szemeidet napnyugot fel\u00e9 \u00e9s \u00e9szak fel\u00e9, d\u00e9l fel\u00e9 \u00e9s napkelet fel\u00e9, \u00e9s n\u00e9zz sz\u00e9t a te szemeiddel, mert nem m\u00e9gy \u00e1t ezen a Jord\u00e1non.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9nak pedig parancsolj, \u00e9s b\u00e1tor\u00edtsd \u00f5t, \u00e9s er\u00f5s\u00edtsd \u00f5t, mert \u00f5 megy \u00e1t e n\u00e9p el\u00f5tt, \u00e9s \u00f5 teszi \u00f5ket \u00f6r\u00f6k\u00f6seiv\u00e9 annak a f\u00f6ldnek, a melyet megl\u00e1tsz.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s ott marad\u00e1nk a v\u00f6lgyben, Beth-Pe\u00f3rral szemben.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Most pedig hallgass \u00f3 Izr\u00e1el a rendel\u00e9sekre \u00e9s v\u00e9gz\u00e9sekre, a melyekre \u00e9n tan\u00edtlak titeket, hogy azok szerint cselekedjetek, hogy \u00e9lhessetek, \u00e9s bemehessetek, \u00e9s b\u00edrhass\u00e1tok a f\u00f6ldet, a melyet az \u00dar, a ti aty\u00e1itoknak Istene \u00e1d n\u00e9ktek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Semmit se tegyetek az \u00edg\u00e9hez, a melyet \u00e9n parancsolok n\u00e9ktek, se el ne vegyetek abb\u00f3l, hogy megtarthass\u00e1tok az \u00darnak, a ti Isteneteknek parancsolatait, a melyeket \u00e9n parancsolok n\u00e9ktek.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Szemeitekkel l\u00e1tt\u00e1tok, a mit cselekedett az \u00dar Baal-Pe\u00f3r miatt; hogy minden embert, a ki Baal-Pe\u00f3r ut\u00e1n j\u00e1rt, kipuszt\u00edtott az \u00dar, a te Istened te k\u00f6z\u00fcled.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ti pedig, a kik ragaszkodtatok az \u00darhoz, a ti Istenetekhez, mindny\u00e1jan \u00e9ltek e napig.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "L\u00e1ss\u00e1tok, tan\u00edtottalak titeket rendel\u00e9sekre \u00e9s v\u00e9gz\u00e9sekre, a mint megparancsolta n\u00e9kem az \u00dar, az \u00e9n Istenem, hogy azok szerint cselekedjetek azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melybe bementek, hogy b\u00edrj\u00e1tok azt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Megtarts\u00e1tok az\u00e9rt \u00e9s megcselekedj\u00e9tek! Mert ez lesz a ti b\u00f6lcses\u00e9gtek \u00e9s \u00e9rtelmetek a n\u00e9pek el\u00f5tt, a kik meghallj\u00e1k majd mind e rendel\u00e9seket, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: Bizony b\u00f6lcs \u00e9s \u00e9rtelmes n\u00e9p ez a nagy nemzet!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert melyik nagy nemzet az, a melyhez olyan k\u00f6zel volna az \u00f5 Istene, mint [mi hozz\u00e1nk] az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk, valah\u00e1nyszor hozz\u00e1 ki\u00e1ltunk?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s melyik nagy nemzet az, a melynek olyan rendel\u00e9sei \u00e9s igazs\u00e1gos v\u00e9gz\u00e9sei voln\u00e1nak, mint ez az eg\u00e9sz t\u00f6rv\u00e9ny, a melyet \u00e9n ma adok el\u00e9tek?!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Csak vigy\u00e1zz magadra, \u00e9s \u00f5rizd j\u00f3l a te lelkedet, hogy el ne felejtkezz\u00e9l azokr\u00f3l, a melyeket l\u00e1ttak a te szemeid, \u00e9s hogy el ne t\u00e1vozzanak a te sz\u00edvedt\u00f5l teljes \u00e9letedben, hanem ismertesd meg azokat a te fiaiddal \u00e9s fiaidnak fiaival.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "[El ne felejtkezz\u00e9l] a napr\u00f3l, a melyen az \u00dar el\u00f5tt, a te Istened el\u00f5tt \u00e1llott\u00e1l a H\u00f3reben, a mikor azt mondta n\u00e9kem az \u00dar: Gy\u00fbjtsd egybe n\u00e9kem a n\u00e9pet, hogy hallassam v\u00e9le besz\u00e9deimet, hogy tanuljanak f\u00e9lni engem, minden id\u00f5ben, a m\u00edg e f\u00f6ld\u00f6n \u00e9lnek, \u00e9s tan\u00edts\u00e1k meg fiaikat is.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5j\u00e1rul\u00e1tok, \u00e9s meg\u00e1ll\u00e1tok a hegy alatt; a hegy pedig t\u00fbzben \u00e9g vala mind az \u00e9g k\u00f6zep\u00e9ig, [mindamellett] s\u00f6t\u00e9ts\u00e9g, k\u00f6d \u00e9s hom\u00e1lyoss\u00e1g vala.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar n\u00e9ktek a t\u00fbz k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l. A szavak hangj\u00e1t ti [is] hallj\u00e1tok vala, de csak a hangot; alakot azonban nem l\u00e1ttok vala.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s kijelent\u00e9 n\u00e9ktek az \u00f5 sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, a melyre n\u00e9zve utas\u00edtott titeket a t\u00edz ige teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re, \u00e9s fel\u00edr\u00e1 azokat k\u00e9t k\u00f5t\u00e1bl\u00e1ra.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Engem is utas\u00edtott az \u00dar abban az id\u00f5ben, hogy tan\u00edtsalak meg titeket a rendel\u00e9sekre \u00e9s v\u00e9gz\u00e9sekre, hogy azok szerint cselekedjetek azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyre \u00e1tmentek, hogy b\u00edrj\u00e1tok azt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00d5rizz\u00e9tek meg az\u00e9rt j\u00f3l a ti lelketeket, mert semmi alakot nem l\u00e1ttatok akkor, a mikor a t\u00fbznek k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l sz\u00f3lott hozz\u00e1tok az \u00dar a H\u00f3reben;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Hogy el ne vetemedjetek, \u00e9s faragott k\u00e9pet, valamely b\u00e1lv\u00e1nyf\u00e9le alakot ne csin\u00e1ljatok magatoknak, f\u00e9rfi vagy asszony k\u00e9p\u00e9re;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "K\u00e9p\u00e9re valamely baromnak, a mely van a f\u00f6ld\u00f6n; k\u00e9p\u00e9re valamely repdes\u00f5 mad\u00e1rnak, a mely r\u00f6pk\u00f6d a leveg\u00f5ben;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "K\u00e9p\u00e9re valamely f\u00f6ld\u00f6n cs\u00fasz\u00f3-m\u00e1sz\u00f3 \u00e1llatnak; k\u00e9p\u00e9re valamely halnak, a mely van a f\u00f6ld alatt l\u00e9v\u00f5 vizekben.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Se szemeidet fel ne emeld az \u00e9gre, hogy megl\u00e1sd a napot, a holdat \u00e9s a csillagokat, az \u00e9gnek minden sereg\u00e9t, hogy meg ne t\u00e1ntorodj\u00e1l, \u00e9s le ne borulj azok el\u00f5tt, \u00e9s ne tiszteljed azokat, a melyeket az \u00dar, a te Istened minden n\u00e9ppel k\u00f6zl\u00f6tt, az eg\u00e9sz \u00e9g alatt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Titeket pedig [k\u00e9zen] fogott az \u00dar, \u00e9s kihozott titeket a vas kemencz\u00e9b\u00f5l, \u00c9gyiptomb\u00f3l, hogy legyetek n\u00e9ki \u00f6r\u00f6k\u00f6s n\u00e9pe, mik\u00e9pen e mai napon [vagytok.]\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "De \u00e9n re\u00e1m megharaguv\u00e9k az \u00dar ti miattatok, \u00e9s megesk\u00fcv\u00e9k, hogy nem megyek \u00e1t a Jord\u00e1non, \u00e9s hogy nem megyek be arra a j\u00f3 f\u00f6ldre, a melyet az \u00dar, a te Istened, \u00e1d n\u00e9ked \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Miut\u00e1n \u00e9n meghalok e f\u00f6ld\u00f6n, nem megyek \u00e1t a Jord\u00e1non; ti pedig \u00e1tmentek, \u00e9s b\u00edrj\u00e1tok azt a j\u00f3 f\u00f6ldet;\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, hogy az \u00darnak, a ti Isteneteknek sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9r\u00f5l, a melyet k\u00f6t\u00f6tt veletek, el ne felejtkezzetek, \u00e9s ne csin\u00e1ljatok magatoknak faragott k\u00e9pet, ak\u00e1rmihez is hasonl\u00f3t, a mik\u00e9pen megparancsolta az \u00dar, a te Istened.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mert az \u00dar, a te Istened em\u00e9szt\u00f5 t\u00fbz, f\u00e9lt\u00f5n szeret\u00f5 Isten \u00f5.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Hogyha majd fiakat \u00e9s unok\u00e1kat nemzesz, \u00e9s megv\u00e9nhedtek azon a f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s elvetemedtek, \u00e9s csin\u00e1ltok magatoknak faragott k\u00e9pet, ak\u00e1rmihez is hasonl\u00f3t, \u00e9s gonoszt cselekesztek az \u00darnak, a te Istenednek szemei el\u00f5tt, haragra ingerelv\u00e9n \u00f5t:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Bizonys\u00e1gul h\u00edvom ti ellenetek e mai napon a mennyet \u00e9s a f\u00f6ldet, hogy elveszv\u00e9n hamars\u00e1ggal elvesztek a f\u00f6ldr\u00f5l, a melyre \u00e1tmentek a Jord\u00e1non, hogy b\u00edrj\u00e1tok azt; nem laktok sok ideig azon, hanem puszt\u00e1ra kipusztultok r\u00f3la.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar sz\u00e9tsz\u00f3r titeket a n\u00e9pek k\u00f6z\u00e9, \u00e9s sz\u00e1m szerint kevesen maradtok meg a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, a kik k\u00f6z\u00e9 visz titeket az \u00dar.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s szolg\u00e1ltok ott emberi k\u00e9z \u00e1ltal csin\u00e1lt isteneknek: f\u00e1nak \u00e9s k\u00f5nek, a melyek nem l\u00e1tnak, nem is hallanak, nem is esznek, nem is szagolnak.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "De ha onnan keresed meg az Urat, a te Istenedet, akkor is megtal\u00e1lod, hogyha teljes sz\u00edvedb\u00f5l \u00e9s teljes lelkedb\u00f5l keresed \u00f5t.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mikor nyomor\u00fas\u00e1gban le\u00e9ndesz, \u00e9s ut\u00f3l\u00e9rnek t\u00e9ged mindezek az utols\u00f3 id\u00f5kben, \u00e9s megt\u00e9rsz az \u00darhoz, a te Istenedhez, \u00e9s hallgatsz az \u00f5 szav\u00e1ra:\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "(Mert irgalmas Isten az \u00dar, a te Istened), nem h\u00e1gy el t\u00e9ged, sem el nem vesz\u00edt, sem el nem felejtkezik a te aty\u00e1idnak sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9r\u00f5l, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdt n\u00e9kik.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mert tudakozz\u00e1l csak a r\u00e9gi id\u00f5kr\u00f5l, a melyek te el\u00f5tted voltak, ama napt\u00f3l fogva, a melyen az Isten embert teremtett e f\u00f6ldre, \u00e9s pedig az \u00e9gnek [egyik] sz\u00e9l\u00e9t\u00f5l az \u00e9gnek [m\u00e1sik] sz\u00e9l\u00e9ig, ha t\u00f6rt\u00e9nt-\u00e9 e nagy dologhoz hasonl\u00f3, vagy hallatszott-\u00e9 ehhez foghat\u00f3?\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Hallotta-\u00e9 valamely n\u00e9p a t\u00fbz k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l sz\u00f3l\u00f3 Istennek szav\u00e1t, a mik\u00e9pen hallottad te, hogy \u00e9letben maradt volna?\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Avagy pr\u00f3b\u00e1lta-\u00e9 azt Isten, hogy elmenjen [\u00e9s] v\u00e1laszszon mag\u00e1nak n\u00e9pet [valamely] nemzets\u00e9g k\u00f6z\u00fcl, kis\u00e9rt\u00e9sekkel: jelekkel, csud\u00e1kkal, haddal, hatalmas k\u00e9zzel, kiny\u00fajtott karral, \u00e9s nagy rettenetess\u00e9gek \u00e1ltal, a mik\u00e9pen cselekedte mind ezeket ti \u00e9rettetek az \u00dar, a ti Istenetek \u00c9gyiptomban, szemeitek l\u00e1tt\u00e1ra?\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "[Csak] n\u00e9ked adatott l\u00e1that\u00f3an tudnod, hogy az \u00dar az Isten [\u00e9s] nincsen kiv\u00fcle t\u00f6bb!\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Az \u00e9gb\u00f5l hallatta veled az \u00f5 szav\u00e1t, hogy tan\u00edtson t\u00e9ged, a f\u00f6ld\u00f6n pedig mutatta n\u00e9ked amaz \u00f5 nagy t\u00fcz\u00e9t, \u00e9s hallottad besz\u00e9d\u00e9t a t\u00fbz k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s mivel szerette a te aty\u00e1idat, \u00e9s kiv\u00e1lasztotta az \u00f5 magvokat [is] \u00f5 ut\u00e1nok, \u00e9s kihozott t\u00e9ged az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1val \u00c9gyiptomb\u00f3l, az \u00f5 nagy erej\u00e9vel:\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Hogy ki\u00fbzz\u00f6n n\u00e1ladn\u00e1l nagyobb \u00e9s er\u00f5sebb n\u00e9peket el\u00f5led, hogy bevigyen t\u00e9ged, \u00e9s adja n\u00e9ked az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6ket \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, mint a mai napon van:\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Tudd meg az\u00e9rt e mai napon, \u00e9s vedd sz\u00edvedre, hogy az \u00dar az Isten, fent a mennyben, \u00e9s alant e f\u00f6ld\u00f6n, \u00e9s nincsen t\u00f6bb!\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Tartsd meg az\u00e9rt az \u00f5 rendel\u00e9seit \u00e9s parancsolatait, a melyeket \u00e9n parancsolok ma n\u00e9ked, hogy j\u00f3l legyen dolgod \u00e9s a te fiaidnak te ut\u00e1nad, \u00e9s hogy mindenkor hossz\u00fa ideig \u00e9lj azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Akkor v\u00e1laszta M\u00f3zes h\u00e1rom v\u00e1rost a Jord\u00e1non t\u00fal napkelet fel\u00e9;\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Hogy oda fusson a gyilkos, a ki nem akarva gyilkolta meg az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t, a ki az el\u00f5tt nem gy\u00fbl\u00f6lte vala, \u00e9s hogy \u00e9letben maradjon, ha befutott valamelyikbe e v\u00e1rosok k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Tudniillik Beczert a puszt\u00e1ban, a s\u00edk f\u00f6ld\u00f6n a Ruben [fiainak,] R\u00e1m\u00f3tot Gile\u00e1dban a G\u00e1d [fiai]nak, \u00e9s G\u00f3l\u00e1nt B\u00e1s\u00e1nban a Manass\u00e9 [fiainak.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Ez pedig a t\u00f6rv\u00e9ny, a melyet M\u00f3zes adott az Izr\u00e1el fiai el\u00e9.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "Ezek a bizonys\u00e1gt\u00e9telek, a rendel\u00e9sek \u00e9s a v\u00e9gz\u00e9sek, a melyeket sz\u00f3la M\u00f3zes Izr\u00e1el fiainak, mikor \u00c9gyiptomb\u00f3l kij\u00f6ttek vala.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "A Jord\u00e1non t\u00fal a v\u00f6lgyben, Beth-Pe\u00f3rnak \u00e1tellen\u00e9ben, Szihonnak, az Emoreusok kir\u00e1ly\u00e1nak f\u00f6ldj\u00e9n, a ki lakozik vala Hesbonban, a kit megvert vala M\u00f3zes, az Izr\u00e1el fiaival egyben, mikor \u00c9gyiptomb\u00f3l kij\u00f6ttek vala.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "\u00c9s elfoglal\u00e1k az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9t, \u00e9s \u00d3gnak, B\u00e1s\u00e1n kir\u00e1ly\u00e1nak f\u00f6ld\u00e9t, az Emoreusok k\u00e9t kir\u00e1ly\u00e1\u00e9t, a kik a Jord\u00e1non t\u00fal [laknak vala] napkelet fel\u00f5l.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Ar\u00f3ert\u00f5l fogva, mely az Arnon patak\u00e1nak partj\u00e1n van, a Sion hegy\u00e9ig, a mely a Hermon;\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz s\u00edks\u00e1got a Jord\u00e1non t\u00fal napkelet fel\u00e9, a s\u00edks\u00e1g tenger\u00e9ig, a Piszga [hegy] alj\u00e1ig.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00edt\u00e1 M\u00f3zes az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, \u00e9s monda n\u00e9kik: Hallgasd meg Izr\u00e1el a rendel\u00e9seket \u00e9s a v\u00e9gz\u00e9seket, a melyeket elmondok \u00e9n ma f\u00fcletek hall\u00e1s\u00e1ra, \u00e9s tanulj\u00e1tok meg azokat, \u00e9s \u00fcgyeljetek azokra, megcselekedv\u00e9n azokat!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6tt vel\u00fcnk a H\u00f3reben.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Nem a mi aty\u00e1inkkal k\u00f6t\u00f6tte az \u00dar e sz\u00f6vets\u00e9get, hanem mi vel\u00fcnk, a kik \u00edme itt vagyunk e mai napon mindny\u00e1jan [\u00e9s] \u00e9l\u00fcnk.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Sz\u00ednr\u00f5l sz\u00ednre sz\u00f3lott veletek az \u00dar a hegyen, a t\u00fbz k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "(\u00c9n pedig az \u00dar k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s ti k\u00f6z\u00f6ttetek \u00e1llok vala abban az id\u00f5ben, hogy megjelentsem n\u00e9ktek az \u00dar besz\u00e9d\u00e9t; mert ti a t\u00fbzt\u00f5l f\u00e9ltek vala, \u00e9s nem men\u00e9tek fel a hegyre) mondv\u00e1n:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, [vagyok] a te Istened, a ki kihoztalak t\u00e9ged \u00c9gyiptomnak f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, a szolg\u00e1latnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ne legyenek n\u00e9ked idegen isteneid \u00e9n el\u00f5ttem.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ne csin\u00e1lj magadnak faragott k\u00e9pet, \u00e9s semmi hasonl\u00f3t azokhoz, a melyek fenn az \u00e9gben, vagy a melyek alant a f\u00f6ld\u00f6n, vagy a melyek a vizekben a f\u00f6ld alatt vannak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ne im\u00e1dd \u00e9s ne tiszteld azokat; mert \u00e9n, az \u00dar, a te Istened, f\u00e9lt\u00f5n szeret\u00f5 Isten vagyok, a ki megb\u00fcntetem az aty\u00e1k v\u00e9tk\u00e9t a fiakban, harmad \u00e9s negyed\u00edziglen, a kik engem gy\u00fbl\u00f6lnek;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De irgalmass\u00e1got cselekeszem ezer\u00edziglen azokkal, a kik engem szeretnek, \u00e9s az \u00e9n parancsolataimat megtartj\u00e1k.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az \u00darnak, a te Istenednek nev\u00e9t hi\u00e1ba fel ne vedd; mert nem hagyja azt az \u00dar b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, a ki az \u00f5 nev\u00e9t hi\u00e1ba felveszi.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Vigy\u00e1zz a szombatnak napj\u00e1ra, hogy megszenteld azt, a mik\u00e9pen megparancsolta n\u00e9ked az \u00dar, a te Istened.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Hat napon \u00e1t munk\u00e1lkodj\u00e1l, \u00e9s v\u00e9gezd minden dolgodat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "De a hetedik nap az \u00darnak, a te Istenednek szombatja: semmi dolgot se t\u00e9gy azon, [se] magad, se fiad, se le\u00e1nyod, se szolg\u00e1d, se szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod, se \u00f6kr\u00f6d, se szamarad, \u00e9s semmin\u00e9m\u00fb barmod, se j\u00f6vev\u00e9nyed, a ki a te kapuidon bel\u00f5l van, hogy megnyugodj\u00e9k a te szolg\u00e1d \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod, mint te magad;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s megeml\u00e9kezz\u00e9l r\u00f3la, hogy szolga volt\u00e1l \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s kihozott onnan t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened er\u00f5s k\u00e9zzel \u00e9s kiny\u00fajtott karral. Az\u00e9rt parancsolta n\u00e9ked az \u00dar, a te Istened, hogy a szombat napj\u00e1t megtartsad.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Tiszteld aty\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat, a mint megparancsolta n\u00e9ked az \u00dar, a te Istened; hogy hossz\u00fa ideig \u00e9lj, \u00e9s hogy j\u00f3l legyen dolgod azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d te n\u00e9ked.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ne \u00f6lj.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s ne par\u00e1zn\u00e1lkodj\u00e1l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s ne lopj.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s ne t\u00e9gy a te felebar\u00e1tod ellen hamis tanubizonys\u00e1got.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s ne k\u00edv\u00e1nd a te felebar\u00e1todnak feles\u00e9g\u00e9t; \u00e9s ne \u00e1h\u00edtsd a te felebar\u00e1todnak h\u00e1z\u00e1t, sz\u00e1nt\u00f3f\u00f6ld\u00e9t; se szolg\u00e1j\u00e1t, se szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny\u00e1t, se \u00f6kr\u00e9t, se szamar\u00e1t \u00e9s semmit, a mi a te felebar\u00e1tod\u00e9.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ez \u00edg\u00e9ket sz\u00f3l\u00e1 az \u00dar a ti eg\u00e9sz gy\u00fclekezeteteknek a hegyen a t\u00fbz, a felh\u00f5 \u00e9s a hom\u00e1lyoss\u00e1g k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l nagy felsz\u00f3val, \u00e9s nem t\u00f6bbet; \u00e9s fel\u00edr\u00e1 azokat k\u00e9t k\u00f5t\u00e1bl\u00e1ra, \u00e9s ad\u00e1 azokat n\u00e9kem.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor a sz\u00f3t a set\u00e9ts\u00e9g k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l hallj\u00e1tok vala, \u00e9s a hegy t\u00fbzzel \u00e9g [vala], hozz\u00e1m j\u00f6v\u00e9tek a ti t\u00f6rzseiteknek minden fejedelm\u00e9vel \u00e9s v\u00e9nj\u00e9vel;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1tok: \u00cdm\u00e9 az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk megmutatta n\u00e9k\u00fcnk az \u00f5 dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t \u00e9s nagys\u00e1g\u00e1t; \u00e9s az \u00f5 szav\u00e1t hallottuk a t\u00fbznek k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l; e mai napon pedig l\u00e1ttuk, hogy az Isten emberrel sz\u00f3l, \u00e9s ez m\u00e9gis \u00e9l.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Most h\u00e1t mi\u00e9rt haljunk meg? Mert megem\u00e9szt e nagy t\u00fbz minket. Ha m\u00e9g tov\u00e1bb halljuk az \u00darnak, a mi Isten\u00fcnknek szav\u00e1t, meghalunk!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mert kicsoda az, az \u00f6sszes haland\u00f3k k\u00f6z\u00fcl, a ki a t\u00fbznek k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l sz\u00f3l\u00f3 \u00e9l\u00f5 Istennek szav\u00e1t hallotta, mint mi, hogy meg\u00e9lt volna?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "J\u00e1rulj oda te, \u00e9s hallgasd meg mind azt, a mit mond az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk, \u00e9s te majd besz\u00e9ld el n\u00e9k\u00fcnk mind, a mit n\u00e9ked mond az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk, \u00e9s mi meghallgatjuk, \u00e9s megcselekeszsz\u00fck.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s meghall\u00e1 az \u00dar a ti besz\u00e9detek szav\u00e1t, a mikor besz\u00e9ltek vala velem, \u00e9s monda n\u00e9kem az \u00dar: Hallottam e n\u00e9p besz\u00e9d\u00e9nek szav\u00e1t, a mint besz\u00e9ltek vala hozz\u00e1d; mind j\u00f3, a mit besz\u00e9ltek vala.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Vajha \u00edgy maradna az \u00f5 sz\u00edv\u00f6k, hogy f\u00e9ln\u00e9nek engem, \u00e9s megtartan\u00e1k minden parancsolatomat minden id\u00f5ben, hogy j\u00f3l legyen dolguk n\u00e9kik \u00e9s az \u00f5 gyermekeiknek mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Menj el, \u00e9s mondd meg n\u00e9kik: T\u00e9rjetek vissza a ti s\u00e1toraitokba.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Te pedig \u00e1llj ide mell\u00e9m, hogy elmondjam n\u00e9ked minden parancsolatomat, rendel\u00e9semet \u00e9s v\u00e9gz\u00e9semet, a melyekre tan\u00edtsd meg \u00f5ket, hogy cselekedj\u00e9k azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet \u00e9n adok n\u00e9ktek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok az\u00e9rt, hogy \u00fagy cselekedjetek, a mint az \u00dar, a ti Istenetek parancsolta n\u00e9ktek; ne t\u00e9rjetek se jobbra, se balra.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mindig azon az \u00faton j\u00e1rjatok, a melyet az \u00dar, a ti Istenetek parancsolt n\u00e9ktek, hogy \u00e9ljetek, \u00e9s j\u00f3 legyen dolgotok, \u00e9s hossz\u00fa ideig \u00e9lhessetek a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet b\u00edrni fogtok.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek pedig a parancsolatok, a rendel\u00e9sek \u00e9s a v\u00e9gz\u00e9sek, a melyek fel\u00f5l parancsolta az \u00dar, a ti Istenetek, hogy megtan\u00edtsam azokat n\u00e9ktek, hogy azok szerint cselekedjetek azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyre \u00e1tmen\u00f5ben vagytok, hogy b\u00edrj\u00e1tok azt;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hogy f\u00e9ljed az Urat, a te Istenedet, \u00e9s megtartsad minden \u00f5 rendel\u00e9s\u00e9t \u00e9s parancsolat\u00e1t, a melyeket \u00e9n parancsolok n\u00e9ked: te \u00e9s a te fiad, \u00e9s a te unok\u00e1d, teljes \u00e9letedben, \u00e9s hogy hossz\u00fa ideig \u00e9lhess.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Halld meg az\u00e9rt Izr\u00e1el, \u00e9s vigy\u00e1zz, hogy megcselekedjed, hogy j\u00f3l legyen dolgod, \u00e9s hogy igen megsokasodj\u00e1l a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ld\u00f6n, a mik\u00e9pen megig\u00e9rte az \u00dar, a te aty\u00e1idnak Istene n\u00e9ked.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Halld Izr\u00e1el: az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk, egy \u00dar!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Szeressed az\u00e9rt az Urat, a te Istenedet teljes sz\u00edvedb\u00f5l, teljes lelkedb\u00f5l \u00e9s teljes er\u00f5db\u00f5l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s ez \u00edg\u00e9k, a melyeket e mai napon parancsolok n\u00e9ked, legyenek a te sz\u00edvedben.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s gyakoroljad ezekben a te fiaidat, \u00e9s sz\u00f3lj ezekr\u00f5l, mikor a te h\u00e1zadban \u00fclsz, vagy mikor \u00faton j\u00e1rsz, \u00e9s mikor lefekszel, \u00e9s mikor felkelsz.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6ssed azokat a te kezedre jegy\u00fcl, \u00e9s legyenek homlokk\u00f6t\u00f5\u00fcl a te szemeid k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s \u00edrd fel azokat a te h\u00e1zadnak ajt\u00f3feleire, \u00e9s a te kapuidra.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s mikor bevisz t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened a f\u00f6ldre, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdt a te aty\u00e1idnak, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak, hogy ad n\u00e9ked nagy \u00e9s sz\u00e9p v\u00e1rosokat, a melyeket nem \u00e9p\u00edtett\u00e9l;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s minden j\u00f3val telt h\u00e1zakat, a melyeket nem te t\u00f6lt\u00f6tt\u00e9l meg, \u00e9s \u00e1sott kutakat, a melyeket nem te \u00e1st\u00e1l, sz\u00f5l\u00f5- \u00e9s olajfakerteket, a melyeket nem te pl\u00e1nt\u00e1lt\u00e1l; \u00e9s eszel \u00e9s megel\u00e9gszel:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Vigy\u00e1zz magadra, hogy el ne felejtkezz\u00e9l az \u00darr\u00f3l, a ki kihozott t\u00e9ged \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, a szolgas\u00e1gnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l!\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "F\u00e9ljed az Urat, a te Istenedet, \u00f5 n\u00e9ki szolg\u00e1lj, \u00e9s az \u00f5 nev\u00e9re esk\u00fcdj\u00e9l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ne j\u00e1rjatok idegen istenek ut\u00e1n, azoknak a n\u00e9peknek istenei k\u00f6z\u00fcl, a kik k\u00f6r\u00fcltetek vannak;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "(Mert az \u00dar, a te Istened f\u00e9lt\u00f5n szeret\u00f5 Isten te k\u00f6z\u00f6tted), hogy az \u00darnak, a te Istenednek haragja fel ne gerjedjen re\u00e1d, \u00e9s el ne t\u00f6r\u00fclj\u00f6n t\u00e9ged a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Meg ne k\u00eds\u00e9rts\u00e9tek az Urat, a ti Isteneteket, mik\u00e9pen megk\u00eds\u00e9rtett\u00e9tek Maszsz\u00e1ban!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Szorosan megtarts\u00e1tok az \u00darnak, a ti Isteneteknek parancsolatait, az \u00f5 bizonys\u00e1gait \u00e9s rendel\u00e9seit, a melyeket parancsolt n\u00e9ked.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s azt cselekedjed, a mi igaz \u00e9s j\u00f3 az \u00darnak szemei el\u00f5tt, hogy j\u00f3l legyen dolgod, \u00e9s bemehess \u00e9s b\u00edrhasd azt a j\u00f3 f\u00f6ldet, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00dar a te aty\u00e1idnak.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Hogy el\u00fbzzed minden ellens\u00e9gedet a te sz\u00edned el\u00f5l, a mint megmondotta az \u00dar.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ha a te fiad megk\u00e9rdez t\u00e9ged ezut\u00e1n, mondv\u00e1n: Mire [val\u00f3k] e bizonys\u00e1gt\u00e9telek, rendel\u00e9sek \u00e9s v\u00e9gz\u00e9sek, a melyeket az \u00dar, a mi Isten\u00fcnk parancsolt n\u00e9ktek:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Akkor azt mondjad a te fiadnak: Szolg\u00e1i voltunk \u00c9gyiptomban a Fara\u00f3nak; de kihozott minket az \u00dar \u00c9gyiptomb\u00f3l hatalmas k\u00e9zzel.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s t\u00f5n az \u00dar \u00c9gyiptomban nagy \u00e9s veszedelmes jeleket \u00e9s csud\u00e1kat a Fara\u00f3n \u00e9s az \u00f5 eg\u00e9sz h\u00e1zn\u00e9p\u00e9n, a mi szemeink l\u00e1tt\u00e1ra.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Minket pedig kihoza onn\u00e9t, hogy bevigyen minket, \u00e9s n\u00e9k\u00fcnk adja azt a f\u00f6ldet, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcd\u00f6tt a mi aty\u00e1inknak.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s megparancsolta n\u00e9k\u00fcnk az \u00dar, hogy cselekedj\u00fcnk mind e rendel\u00e9sek szerint, hogy f\u00e9lj\u00fck az Urat, a mi Isten\u00fcnket, hogy j\u00f3 dolgunk legyen teljes \u00e9let\u00fcnkben, hogy megtartson minket az \u00e9letben, mint e mai napon.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s ez lesz n\u00e9k\u00fcnk igazs\u00e1gunk, ha vigy\u00e1zunk arra, hogy megtartsuk mind e parancsolatokat, az \u00dar el\u00f5tt, a mi Isten\u00fcnk el\u00f5tt, a mik\u00e9pen megparancsolta n\u00e9k\u00fcnk.\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor bevisz t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened a f\u00f6ldre, a melyre te bemenend\u00f5 vagy, hogy b\u00edrjad azt; \u00e9s sok n\u00e9pet ki\u00fbz te el\u00f5led a Khitteust, a Girgazeust, az Emoreust, a Kananeust, a Perizeust, a Khivveust, \u00e9s a Jebuzeust: h\u00e9tf\u00e9le n\u00e9pet, n\u00e1ladn\u00e1l nagyobbakat \u00e9s er\u00f5sebbeket;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s adja \u00f5ket az \u00dar, a te Istened a te hatalmadba, \u00e9s megvered \u00f5ket: mindenest\u00f5l vesz\u00edtsd ki \u00f5ket; ne k\u00f6ss vel\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9get, \u00e9s ne k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj rajtok.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "S\u00f3gors\u00e1got se szerezz \u00f5 vel\u00f6k, a le\u00e1nyodat se adjad az \u00f5 fioknak, \u00e9s az \u00f5 le\u00e1nyukat se vegyed a te fiadnak;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert elp\u00e1rtoltatja a te fiadat \u00e9n t\u00f5lem, \u00e9s idegen isteneknek szolg\u00e1lnak; \u00e9s felgerjed az \u00darnak haragja re\u00e1tok, \u00e9s hamar kipuszt\u00edt titeket.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hanem \u00edgy cselekedjetek vel\u00f6k: Olt\u00e1raikat ronts\u00e1tok le, oszlopaikat t\u00f6rj\u00e9tek \u00f6ssze, berkeiket v\u00e1gj\u00e1tok ki, faragott k\u00e9peiket pedig t\u00fbzzel \u00e9gess\u00e9tek meg.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert az \u00darnak, a te Istenednek szent n\u00e9pe [vagy] te; t\u00e9ged v\u00e1lasztott az \u00dar, a te Istened, hogy saj\u00e1t n\u00e9pe l\u00e9gy n\u00e9ki, minden n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl e f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Nem az\u00e9rt szeretett titeket az \u00dar, sem nem az\u00e9rt v\u00e1lasztott titeket, hogy minden n\u00e9pn\u00e9l t\u00f6bben voln\u00e1tok; mert ti minden n\u00e9pn\u00e9l kevesebben vagytok;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hanem mivel szeretett titeket az \u00dar, \u00e9s hogy megtartsa az esk\u00fct, a melylyel megesk\u00fcdt volt a ti aty\u00e1itoknak; [az\u00e9rt] hozott ki titeket az \u00dar hatalmas k\u00e9zzel, \u00e9s szabad\u00edtott meg t\u00e9ged a szolgas\u00e1gnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, az \u00e9gyiptombeli Fara\u00f3 kir\u00e1lynak kez\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s [hogy] megtudjad, hogy az \u00dar, a te Istened, \u00f5 az Isten, a h\u00edvs\u00e9ges Isten, a ki megtartja a sz\u00f6vets\u00e9get \u00e9s az irgalmass\u00e1got ezer\u00edziglen azok ir\u00e1nt, a kik \u00f5t szeretik, \u00e9s az \u00f5 parancsolatait megtartj\u00e1k.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De megfizet azoknak szem\u00e9ly szerint, a kik \u00f5t gy\u00fbl\u00f6lik, elvesztv\u00e9n \u00f5ket; nem k\u00e9slekedik az ellen, a ki gy\u00fbl\u00f6li \u00f5t, megfizet annak szem\u00e9ly szerint.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Tartsd meg az\u00e9rt a parancsolatot, a rendel\u00e9seket \u00e9s v\u00e9gz\u00e9seket, a melyeket \u00e9n e mai napon parancsolok n\u00e9ked, hogy azokat cselekedjed.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha pedig engedelmeskedtek e v\u00e9gz\u00e9seknek, \u00e9s megtartj\u00e1tok, \u00e9s teljes\u00edtitek azokat: az \u00dar, a te Istened is megtartja n\u00e9ked a sz\u00f6vets\u00e9get \u00e9s irgalmass\u00e1got, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcd\u00f6tt a te aty\u00e1idnak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s szeretni fog t\u00e9ged, \u00e9s meg\u00e1ld t\u00e9ged, \u00e9s megsokas\u00edt t\u00e9ged; \u00e9s meg\u00e1ldja a te m\u00e9hednek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, a te f\u00f6ldednek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t: gabon\u00e1dat, mustodat \u00e9s olajodat; teheneid fajz\u00e1s\u00e1t \u00e9s juhaidnak ell\u00e9s\u00e9t azon a f\u00f6ld\u00f6n, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdt a te aty\u00e1idnak, hogy n\u00e9ked adja azt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c1ldottabb l\u00e9szesz minden n\u00e9pn\u00e9l; nem l\u00e9szen k\u00f6z\u00f6tted magtalan f\u00e9rfi \u00e9s asszony, sem barmaid k\u00f6z\u00f6tt [medd\u00f5.]\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s t\u00e1vol tart az \u00dar te t\u00f5led minden betegs\u00e9get, \u00e9s \u00c9gyiptomnak minden gonosz nyavaly\u00e1j\u00e1t, a melyeket ismersz; nem veti azokat te re\u00e1d, hanem mind azokra, a kik gy\u00fbl\u00f6lnek t\u00e9ged.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s megem\u00e9szted mind a n\u00e9peket, a melyeket n\u00e9ked \u00e1d az \u00dar, a te Istened; ne kedvezzen a te szemed n\u00e9kik, \u00e9s ne tiszteld az \u00f5 isteneit; mert t\u00f5r gyan\u00e1nt [volna] az n\u00e9ked.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ha azt mondod a te sz\u00edvedben: T\u00f6bben vannak e n\u00e9pek, mint \u00e9n, mik\u00e9pen \u00fbzhetem \u00e9n ki \u00f5ket?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ne f\u00e9lj t\u00f5l\u00f6k; eml\u00e9kezz\u00e9l meg csak azokr\u00f3l, a miket cselekedett az \u00dar, a te Istened a Fara\u00f3val \u00e9s mind az \u00e9gyiptombeliekkel:\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A nagy kis\u00e9rt\u00e9sekr\u00f5l, a melyeket l\u00e1ttak a te szemeid, \u00e9s a jelekr\u00f5l \u00e9s csud\u00e1kr\u00f3l; az er\u00f5s k\u00e9zr\u00f5l, \u00e9s a kinyujtott karr\u00f3l, a melylyel kihozott t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened! \u00cdgy cselekeszik az \u00dar, a te Istened minden n\u00e9ppel, a melyt\u00f5l te f\u00e9lsz.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "S\u00f5t m\u00e9g a dar\u00e1zsokat is r\u00e1jok bocs\u00e1tja az \u00dar, a te Istened mind addig, m\u00edglen elvesznek azok is, a kik megmaradtak, \u00e9s a kik elrejt\u00f5ztek te el\u00f5led.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ne rettenj meg azok el\u00f5tt, mert k\u00f6z\u00f6tted van az \u00dar, a te Istened, nagy \u00e9s rettenetes Isten!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s lassan-lassan ki\u00fbzi az \u00dar, a te Istened e n\u00e9peket te el\u00f5led. Nem lehet \u00f5ket hirtelen kipuszt\u00edtanod, hogy a mezei vadak meg ne sokasodjanak ellened!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "De az \u00dar, a te Istened el\u00f5dbe veti \u00f5ket, \u00e9s nagy roml\u00e1ssal rontja meg \u00f5ket, m\u00edglen elvesznek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az \u00f5 kir\u00e1lyaikat is kezedbe adja, hogy elt\u00f6r\u00f6ljed az \u00f5 nev\u00f6ket az \u00e9g al\u00f3l; senki ellened nem \u00e1llhat, m\u00edglen elveszted \u00f5ket.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Az \u00f5 isteneiknek faragott k\u00e9peit t\u00fbzzel \u00e9gesd meg; az azokon l\u00e9v\u00f5 ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat meg ne k\u00edv\u00e1nd, \u00e9s magadnak el ne vedd, hogy t\u00f5rbe ne ess\u00e9l miatta; mert \u00fat\u00e1latoss\u00e1g az az \u00dar el\u00f5tt, a te Istened el\u00f5tt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00dat\u00e1latoss\u00e1got pedig ne v\u00edgy be a te h\u00e1zadba, hogy \u00e1tokk\u00e1 [ne] l\u00e9gy, mint az, [hanem] megvetv\u00e9n vesd meg azt, \u00e9s \u00fat\u00e1lv\u00e1n \u00fat\u00e1ld meg azt, mert \u00e1tkozott.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mind azt a parancsolatot, a melyet \u00e9n e mai napon parancsolok n\u00e9ked, tarts\u00e1tok meg \u00e9s teljes\u00edts\u00e9tek, hogy \u00e9lhessetek \u00e9s megsokasodhassatok, bemehessetek \u00e9s b\u00edrhass\u00e1tok a f\u00f6ldet, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00dar a ti aty\u00e1itoknak.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s eml\u00e9kezz\u00e9l meg az eg\u00e9sz \u00fatr\u00f3l, a melyen hordozott t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened imm\u00e1r negyven esztendeig a puszt\u00e1ban, hogy megsanyargasson \u00e9s megpr\u00f3b\u00e1ljon t\u00e9ged, hogy nyilv\u00e1nval\u00f3 legyen, mi van a te sz\u00edvedben; vajjon megtartod-\u00e9 az \u00f5 parancsolatait vagy nem?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s megsanyargata t\u00e9ged, \u00e9s meg\u00e9heztete, azut\u00e1n pedig enned ad\u00e1 a mann\u00e1t, a melyet nem ismert\u00e9l, sem a te aty\u00e1id nem ismertek, hogy tudtodra adja n\u00e9ked, hogy az ember nem csak keny\u00e9rrel \u00e9l, hanem mind azzal \u00e9l az ember, a mi az \u00darnak sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmazik.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A te ruh\u00e1zatod le nem kopott r\u00f3lad, sem a te l\u00e1bad meg nem dagadott imm\u00e1r negyven esztend\u00f5t\u00f5l fogva.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Gondold meg az\u00e9rt a te sz\u00edvedben, hogy a mik\u00e9pen megfeny\u00edti az ember az \u00f5 gyermek\u00e9t, \u00fagy feny\u00edt meg t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5rizd meg az \u00darnak, a te Istenednek parancsolatait, hogy az \u00f5 \u00fatj\u00e1n j\u00e1rj, \u00e9s \u00f5t f\u00e9ljed.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert az \u00dar, a te Istened j\u00f3 f\u00f6ldre visz be t\u00e9ged; [b\u00f5]viz\u00fb patakoknak, forr\u00e1soknak \u00e9s m\u00e9ly vizeknek f\u00f6ld\u00e9re, a melyek a v\u00f6lgyekben \u00e9s a hegyeken fakadnak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "B\u00faza-, \u00e1rpa-, sz\u00f5l\u00f5t\u00f5- fige- \u00e9s gr\u00e1n\u00e1talma-[term\u00f5] f\u00f6ldre, faolaj- \u00e9s m\u00e9z-[term\u00f5] f\u00f6ldre.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "[Oly] f\u00f6ldre, a melyen nem nyomorogva eszed kenyeredet, \u00e9s a hol semmiben sem sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f6l; [oly] f\u00f6ldre, a melynek k\u00f6vei vas, \u00e9s a melynek hegyeib\u00f5l rezet v\u00e1ghatsz!\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ha az\u00e9rt eszel majd \u00e9s megel\u00e9gszel : d\u00edcs\u00e9rjed az Urat, a te Istenedet az\u00e9rt a j\u00f3 f\u00f6ld\u00e9rt, a melyet n\u00e9ked adott.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Vigy\u00e1zz magadra, hogy el ne felejtkezz\u00e9l az \u00darr\u00f3l, a te Istenedr\u00f5l, meg nem tartv\u00e1n az \u00f5 parancsolatait, v\u00e9gz\u00e9seit, rendel\u00e9seit, a melyeket \u00e9n parancsolok n\u00e9ked e mai napon;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hogy mikor eszel \u00e9s j\u00f3l lakol, \u00e9s sz\u00e9p h\u00e1zakat \u00e9p\u00edtesz, \u00e9s lakozol azokban;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s mikor a te barmaid \u00e9s juhaid megsokasodnak, \u00e9s ez\u00fcst\u00f6d \u00e9s aranyad is megsokasodik, \u00e9s minden j\u00f3sz\u00e1god megszaporodik:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Fel ne fuvalkodj\u00e9k akkor a te sz\u00edved, \u00e9s el ne felejtkezz\u00e9l az \u00darr\u00f3l, a te Istenedr\u00f5l, a ki kihozott t\u00e9ged \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, a szolgas\u00e1gnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A ki vez\u00e9rlett t\u00e9ged a t\u00fczes k\u00edgy\u00f3knak, skorpi\u00f3knak, \u00e9s szomj\u00fas\u00e1gnak nagy \u00e9s rettenetes puszt\u00e1j\u00e1n, a melyben v\u00edz nem vala; a ki vizet ada n\u00e9ked a kem\u00e9ny k\u00f5szikl\u00e1b\u00f3l;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A ki mann\u00e1val \u00e9tete t\u00e9ged a puszt\u00e1ban, a mit nem ismertek a te aty\u00e1id, hogy megsanyargasson \u00e9s hogy megpr\u00f3b\u00e1ljon t\u00e9ged, \u00e9s j\u00f3l tegyen veled azut\u00e1n:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s ne mondjad ezt a te sz\u00edvedben: Az \u00e9n hatalmam, \u00e9s az \u00e9n kezemnek ereje szerzette n\u00e9kem e gazdags\u00e1got!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Hanem eml\u00e9kezz\u00e9l meg az \u00darr\u00f3l, a te Istenedr\u00f5l, mert \u00f5 az, a ki er\u00f5t \u00e1d n\u00e9ked a gazdags\u00e1gnak megszerz\u00e9s\u00e9re, hogy meger\u00f5s\u00edtse az \u00f5 sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdt a te aty\u00e1idnak, mik\u00e9pen e mai napon van.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ha pedig teljesen megfelejtkezel az \u00darr\u00f3l, a te Istenedr\u00f5l, \u00e9s idegen istenek ut\u00e1n j\u00e1rsz, \u00e9s azoknak szolg\u00e1lsz, \u00e9s meghajtod magadat azoknak; bizonys\u00e1got t\u00e9szek e mai napon ti ellenetek, hogy v\u00e9gk\u00e9pen elvesztek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mint azok a nemzetek, a kiket az \u00dar elveszt el\u00f5letek, azonk\u00e9pen vesztek el; az\u00e9rt mert nem hallgattok az \u00darnak, a ti Isteneteknek szav\u00e1ra.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Halljad Izr\u00e1el, te \u00e1ltalm\u00e9gy ma a Jord\u00e1non, hogy bemenv\u00e9n, \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl b\u00edrj n\u00e1ladn\u00e1l nagyobb \u00e9s er\u00f5sebb n\u00e9peket, nagy \u00e9s az \u00e9gig meger\u00f5s\u00edtett v\u00e1rosokat;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Nagy \u00e9s sz\u00e1las n\u00e9pet, An\u00e1k-fiakat, a kikr\u00f5l magad is tudod \u00e9s magad is hallottad: kicsoda \u00e1llhat meg An\u00e1k fiai el\u00f5tt?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Tudd meg az\u00e9rt e mai napon, hogy az \u00dar, a te Istened az, a ki \u00e1tmegy el\u00f5tted mint em\u00e9szt\u00f5 t\u00fbz, \u00f5 t\u00f6rli el azokat, \u00e9s \u00f5 al\u00e1zza meg azokat te el\u00f5tted; \u00e9s ki\u00fbz\u00f6d, \u00e9s hamar elveszted \u00f5ket, a mik\u00e9pen az \u00dar megmondotta n\u00e9ked.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt ki\u00fbzi az \u00dar, a te Istened azokat te el\u00f5led, ne sz\u00f3lj a te sz\u00edvedben, mondv\u00e1n: Az \u00e9n igazs\u00e1gom\u00e9rt hozott be engem az \u00dar, hogy \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl b\u00edrjam ezt a f\u00f6ldet; holott e n\u00e9peket az \u00f5 istentelens\u00e9g\u00f6k\u00e9rt \u00fbzi ki te el\u00f5led az \u00dar;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Nem a te igazs\u00e1god\u00e9rt, sem a te sz\u00edvednek igaz volt\u00e1\u00e9rt m\u00e9gy te be az \u00f5 f\u00f6ld\u00fck b\u00edr\u00e1s\u00e1ra; hanem az \u00dar, a te Istened e n\u00e9peknek istentelens\u00e9g\u00e9\u00e9rt \u00fbzi ki \u00f5ket el\u00f5led, hogy meger\u00f5s\u00edtse az \u00edg\u00e9retet, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdt az \u00dar a te aty\u00e1idnak: \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Tudd meg az\u00e9rt, hogy az \u00dar, a te Istened nem a te igazs\u00e1god\u00e9rt adja n\u00e9ked ezt a j\u00f3 f\u00f6ldet birtokul, mert kem\u00e9ny nyak\u00fa n\u00e9p vagy te!\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg r\u00f3la, \u00e9s el ne felejtsed azokat, a mikkel haragra ind\u00edtottad az Urat, a te Istenedet a puszt\u00e1ban! A napt\u00f3l fogva, a melyen kij\u00f6tt\u00e9l \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, mind addig, m\u00edglen e helyre jutottatok, az \u00dar ellen tusakodtatok vala.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "M\u00e1r a H\u00f3reben haragra ind\u00edt\u00e1tok az Urat, \u00e9s annyira megharaguv\u00e9k re\u00e1tok az \u00dar, hogy el akara veszteni titeket.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mikor felmegyek vala a hegyre, hogy \u00e1tvegyem a k\u00f5t\u00e1bl\u00e1kat, a sz\u00f6vets\u00e9gnek t\u00e1bl\u00e1it, a melyet az \u00dar k\u00f6t\u00f6tt vala veletek, \u00e9s a hegyen maradtam vala negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel: kenyeret nem ettem, sem vizet nem ittam vala.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Akkor \u00e1tad\u00e1 n\u00e9kem az \u00dar a k\u00e9t k\u00f5t\u00e1bl\u00e1t, a melyek az Isten ujj\u00e1val val\u00e1nak be\u00edrva, \u00e9s rajtok val\u00e1nak mind amaz \u00edg\u00e9k, a melyeket mondott vala az \u00dar n\u00e9ktek a hegyen a t\u00fbz k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l, a gy\u00fclekez\u00e9snek napj\u00e1n.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s mikor a negyven nap \u00e9s negyven \u00e9j elmult\u00e1val \u00e1tad\u00e1 az \u00dar n\u00e9kem a k\u00e9t k\u00f5t\u00e1bl\u00e1t, a sz\u00f6vets\u00e9gnek t\u00e1bl\u00e1it;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Akkor monda az \u00dar n\u00e9kem: Kelj fel, hamar menj innen al\u00e1; mert elvetemedett a te n\u00e9ped, a kit kihozt\u00e1l \u00c9gyiptomb\u00f3l; hamar elt\u00e9rtek az \u00fatr\u00f3l, a melyet parancsoltam vala n\u00e9kik, \u00f6nt\u00f6tt b\u00e1lv\u00e1nyt k\u00e9sz\u00edtettek magoknak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ism\u00e9t sz\u00f3la n\u00e9kem az \u00dar, mondv\u00e1n: L\u00e1ttam e n\u00e9pet, \u00e9s bizony kem\u00e9ny nyak\u00fa n\u00e9p ez!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Hagyj b\u00e9k\u00e9t n\u00e9kem, hadd puszt\u00edtsam el \u00f5ket, \u00e9s t\u00f6r\u00f6ljem el az \u00f5 nev\u00f6ket az \u00e9g al\u00f3l, \u00e9s teszlek t\u00e9ged enn\u00e9l nagyobb \u00e9s er\u00f5sebb n\u00e9pp\u00e9!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Megfordul\u00e9k az\u00e9rt, \u00e9s al\u00e1j\u00f6v\u00e9k a hegyr\u00f5l, a hegy pedig t\u00fbzzel \u00e9g vala, \u00e9s a sz\u00f6vets\u00e9gnek k\u00e9t t\u00e1bl\u00e1ja az \u00e9n k\u00e9t kezemben vala.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s mikor l\u00e1t\u00e1m, hogy \u00edm\u00e9 v\u00e9tkeztetek vala az \u00dar ellen, a ti Istenetek ellen; \u00f6nt\u00f6tt borj\u00fat csin\u00e1ltatok vala magatoknak; hamar let\u00e9rtetek vala az \u00fatr\u00f3l, a melyet az \u00dar parancsolt vala n\u00e9ktek:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Akkor megragad\u00e1m a k\u00e9t t\u00e1bl\u00e1t, \u00e9s elhaj\u00edt\u00e1m a k\u00e9t kezemb\u00f5l, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6r\u00e9m azokat a ti szemeitek l\u00e1tt\u00e1ra.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s leborul\u00e9k az \u00dar el\u00f5tt, mint annakel\u00f5tte, negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel, kenyeret nem ettem \u00e9s vizet sem ittam; minden ti b\u00fbn\u00f6t\u00f6k\u00e9rt, a melyeket elk\u00f6vettetek vala, azt cselekedv\u00e9n, a mi gonosz az \u00dar el\u00f5tt, hogy ingerelj\u00e9tek \u00f5t.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert f\u00e9lek vala a haragt\u00f3l \u00e9s b\u00fasul\u00e1st\u00f3l, a melylyel ti re\u00e1tok \u00fagy megharagudt vala az \u00dar, hogy el akart vala puszt\u00edtani titeket. \u00c9s meghallgata az \u00dar engem akkor is.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c1ronra is igen megharagudt vala az \u00dar, \u00e9s el akar\u00e1 \u00f5t is puszt\u00edtani; de ugyanakkor im\u00e1dkoz\u00e1m \u00c1ron\u00e9rt is.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A ti b\u00fbn\u00f6t\u00f6ket pedig, a borj\u00fat, a melyet k\u00e9sz\u00edtettetek, megragad\u00e1m, \u00e9s meg\u00e9get\u00e9m azt t\u00fbzzel; \u00e9s \u00f6sszet\u00f6r\u00e9m azt, j\u00f3l meg\u00f5r\u00f6lv\u00e9n, m\u00edgnem porr\u00e1 morzsol\u00f3d\u00e9k, azut\u00e1n bevet\u00e9m annak por\u00e1t a patakba, a mely a hegyr\u00f5l foly vala al\u00e1.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s Thaber\u00e1ban, Mass\u00e1ban, \u00e9s Kibrot- Taav\u00e1ban is haragra ind\u00edt\u00e1tok az Urat.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s mikor az \u00dar elk\u00fcld\u00f6tt vala titeket K\u00e1des-Barne\u00e1b\u00f3l, mondv\u00e1n: Menjetek fel, \u00e9s b\u00edrj\u00e1tok \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl a f\u00f6ldet, a melyet n\u00e9ktek adtam: akkor is tusakodtatok vala az \u00darnak, a ti Isteneteknek besz\u00e9de ellen, nem hittetek n\u00e9ki, \u00e9s nem hallgattatok az \u00f5 szav\u00e1ra.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Tusakod\u00f3k voltatok az \u00dar ellen, a mi\u00f3ta ismerlek titeket.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s leborul\u00e9k az \u00dar el\u00f5tt azon a negyven napon \u00e9s negyven \u00e9jjel, a melyeken leborultam vala; mert azt mondotta vala az \u00dar, hogy elveszt titeket.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Akkor im\u00e1dkoz\u00e1m az \u00darhoz, \u00e9s mond\u00e9k: Uram, Isten! ne rontsd meg a te n\u00e9pedet, \u00e9s a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedet, a kit a te nagys\u00e1goddal szabad\u00edtott\u00e1l meg, a kit er\u00f5s k\u00e9zzel hozt\u00e1l ki \u00c9gyiptomb\u00f3l.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg a te szolg\u00e1idr\u00f3l: \u00c1brah\u00e1mr\u00f3l, Izs\u00e1kr\u00f3l \u00e9s J\u00e1k\u00f3br\u00f3l; ne n\u00e9zzed e n\u00e9pnek kem\u00e9nys\u00e9g\u00e9t, istentelens\u00e9g\u00e9t \u00e9s b\u00fbn\u00e9t!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Hogy ne mondja a f\u00f6ld [n\u00e9pe], a honn\u00e9t kihozt\u00e1l minket: mivelhogy az \u00dar nem vihette be \u00f5ket a f\u00f6ldre, a melyet ig\u00e9rt volt n\u00e9kik, \u00e9s mivelhogy gy\u00fbl\u00f6lte \u00f5ket, az\u00e9rt hozta ki \u00f5ket, hogy meg\u00f6lje \u00f5ket a puszt\u00e1ban.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Pedig \u00f5k a te n\u00e9ped \u00e9s a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged, a melyet kihozt\u00e1l a te nagy er\u00f5ddel, \u00e9s a te kinyujtott karoddal!\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben monda az \u00dar n\u00e9kem: Faragj magadnak k\u00e9t k\u00f5t\u00e1bl\u00e1t, az el\u00f5bbiekhez hasonl\u00f3kat, \u00e9s j\u00f5jj fel hozz\u00e1m a hegyre, \u00e9s csin\u00e1lj fal\u00e1d\u00e1t.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s fel\u00edrom a t\u00e1bl\u00e1kra azokat az \u00edg\u00e9ket, a melyek az el\u00f5bbi t\u00e1bl\u00e1kon val\u00e1nak, a melyeket sz\u00e9tt\u00f6rt\u00e9l; \u00e9s tedd azokat a l\u00e1d\u00e1ba.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Csin\u00e1l\u00e9k az\u00e9rt l\u00e1d\u00e1t sittim-f\u00e1b\u00f3l, \u00e9s farag\u00e9k k\u00e9t k\u00f5t\u00e1bl\u00e1t is, az el\u00f5bbiekhez hasonl\u00f3kat; \u00e9s felmen\u00e9k a hegyre, \u00e9s a k\u00e9t k\u00f5t\u00e1bla kezemben vala.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s fel\u00edr\u00e1 a t\u00e1bl\u00e1kra az el\u00f5bbi \u00edr\u00e1s szerint a t\u00edz \u00edg\u00e9t, a melyeket sz\u00f3lott vala az \u00dar ti hozz\u00e1tok a hegyen, a t\u00fbznek k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l a gy\u00fclekez\u00e9snek napj\u00e1n, \u00e9s \u00e1tad\u00e1 az \u00dar azokat n\u00e9kem.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Akkor megfordul\u00e9k \u00e9s al\u00e1j\u00f6v\u00e9k a hegyr\u00f5l, \u00e9s betev\u00e9m a t\u00e1bl\u00e1kat a l\u00e1d\u00e1ba, a melyet csin\u00e1ltam vala, hogy ott legyenek, a mik\u00e9pen az \u00dar parancsolta vala n\u00e9kem.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai pedig elindul\u00e1nak Beer\u00f3thb\u00f3l, a mely a J\u00e1k\u00e1n fiai\u00e9, Mosz\u00e9r\u00e1ba. Ott halt meg \u00c1ron, \u00e9s ugyanott el is temettet\u00e9k, \u00e9s Ele\u00e1z\u00e1r, az \u00f5 fia l\u00f5n papp\u00e1 helyette.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Inn\u00e9t indul\u00e1nak Gudg\u00f3dba, Gudg\u00f3db\u00f3l pedig Jotbat\u00e1ba, [b\u00f5]v\u00edz\u00fb patakok f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Abban az id\u00f5ben v\u00e1laszt\u00e1 ki az \u00dar a L\u00e9vi t\u00f6rzs\u00e9t, hogy hordozza az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, [\u00e9s] hogy az \u00dar el\u00f5tt \u00e1lljon, \u00e9s n\u00e9ki szolg\u00e1ljon, \u00e9s hogy \u00e1ldjon az \u00f5 nev\u00e9ben mind e napig.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ez\u00e9rt nem volt r\u00e9sze \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge a L\u00e9vinek az \u00f5 atyafiaival; az \u00dar az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge, a mik\u00e9pen megmondotta vala n\u00e9ki az \u00dar, a te Istened.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9n pedig ott \u00e1llottam a hegyen, mint az el\u00f5bbi napokban, negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel: \u00e9s meghallgata engem az \u00dar akkor is, \u00e9s nem akara t\u00e9ged elveszteni az \u00dar.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar n\u00e9kem: Kelj fel, menj \u00e9s j\u00e1rj a n\u00e9p el\u00f5tt, hogy bemenjenek \u00e9s b\u00edrj\u00e1k a f\u00f6ldet, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdtem az \u00f5 aty\u00e1iknak, hogy n\u00e9kik adom.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Most pedig, \u00f3h Izr\u00e1el! mit k\u00edv\u00e1n az \u00dar, a te Istened t\u00f5led? Csak azt, hogy f\u00e9ljed az Urat, a te Istenedet; hogy minden \u00f5 utain j\u00e1rj, \u00e9s szeresd \u00f5t, \u00e9s tiszteljed az Urat, a te Istenedet teljes sz\u00edvedb\u00f5l, \u00e9s teljes lelkedb\u00f5l,\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Megtartv\u00e1n az \u00darnak parancsolatait \u00e9s rendel\u00e9seit, a melyeket \u00e9n ma parancsolok n\u00e9ked, hogy j\u00f3l legyen dolgod!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 az \u00dar\u00e9i, a te Istened\u00e9i az egek, \u00e9s az egeknek egei, a f\u00f6ld, \u00e9s minden, a mi rajta van!\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "De egyed\u00fcl a ti aty\u00e1itokat kedvelte az \u00dar, hogy szeresse \u00f5ket, \u00e9s az \u00f5 magvokat: titeket v\u00e1lasztott ki \u00f5 ut\u00e1nok minden n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, a mint e mai napon [is l\u00e1tszik].\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Met\u00e9lj\u00e9tek az\u00e9rt k\u00f6r\u00fcl a ti sz\u00edveteket, \u00e9s ne legyetek ezut\u00e1n kem\u00e9nynyak\u00faak;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Mert az \u00dar, a ti Istenetek, isteneknek Istene, \u00e9s uraknak Ura; nagy, hatalmas \u00e9s rettenetes Isten, a ki nem szem\u00e9lyv\u00e1logat\u00f3, sem aj\u00e1nd\u00e9kot el nem fogad.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Igazs\u00e1got szolg\u00e1ltat az \u00e1rv\u00e1nak \u00e9s az \u00f6zvegynek; szereti a j\u00f6vev\u00e9nyt, adv\u00e1n n\u00e9ki kenyeret \u00e9s ruh\u00e1zatot.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Szeress\u00e9tek az\u00e9rt a j\u00f6vev\u00e9nyt; mert [ti is] j\u00f6vev\u00e9nyek voltatok \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Az Urat, a te Istenedet f\u00e9ljed, \u00f5t tiszteljed, \u00f5 hozz\u00e1 ragaszkodj\u00e1l, \u00e9s az \u00f5 nev\u00e9re esk\u00fcdj\u00e9l.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00d5 a te d\u00edcs\u00e9reted, \u00e9s a te Istened, a ki azokat a nagy \u00e9s rettenetes dolgokat cselekedte veled, a melyeket l\u00e1ttak a te szemeid.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A te aty\u00e1id hetvenen mentek vala al\u00e1 \u00c9gyiptomba; most pedig az \u00dar, a te Istened megsokas\u00edtott t\u00e9ged, mint az \u00e9gnek csillagait!\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Szeresd az\u00e9rt az Urat, a te Istenedet, tartsd meg az \u00f5 megtartani val\u00f3it: rendel\u00e9seit, v\u00e9gz\u00e9seit \u00e9s parancsolatait minden id\u00f5ben.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s tudj\u00e1tok meg ma (mert nem a ti fiaitokkal [sz\u00f3lok], a kik nem tudj\u00e1k \u00e9s nem l\u00e1tt\u00e1k) az \u00darnak, a te Isteneteknek feny\u00edt\u00e9s\u00e9t, nagys\u00e1g\u00e1t, er\u00f5s kez\u00e9t \u00e9s kiny\u00fajtott karj\u00e1t,\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Jeleit \u00e9s cselekedeteit, a melyeket \u00c9gyiptomban cselekedett a Fara\u00f3val, az \u00e9gyiptombeliek kir\u00e1ly\u00e1val, \u00e9s az \u00f5 eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9vel;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s a melyeket cselekedett az \u00e9gyiptombeliek sereg\u00e9vel, lovaival \u00e9s szekereivel, mivelhogy re\u00e1jok \u00e1raszt\u00e1 a Veres tenger vizeit, mikor \u00fcld\u00f6z\u00e9nek titeket, \u00e9s elveszt\u00e9 \u00f5ket az \u00dar mind e mai napig;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s a melyeket cselekedett veletek a puszt\u00e1ban, a m\u00edg e helyre jut\u00e1tok;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s a melyeket cselekedett D\u00e1th\u00e1nnal \u00e9s Abir\u00e1mmal, Eli\u00e1bnak a R\u00faben fi\u00e1nak fiaival, mikor a f\u00f6ld megnyit\u00e1 az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1t, \u00e9s elnyel\u00e9 \u00f5ket h\u00e1zn\u00e9peikkel, s\u00e1toraikkal, \u00e9s minden marh\u00e1jokkal egyetemben, a mely az \u00f6v\u00e9k vala, az eg\u00e9sz Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mert saj\u00e1t szemeitekkel l\u00e1tt\u00e1tok az \u00darnak minden nagy cselekedet\u00e9t, a melyeket cselekedett.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg az\u00e9rt mind a parancsolatokat, a melyeket \u00e9n ma parancsolok n\u00e9ked, hogy meger\u00f5s\u00f6djetek, bemenjetek \u00e9s b\u00edrj\u00e1tok a f\u00f6ldet, a melyre \u00e1tmentek, hogy b\u00edrj\u00e1tok azt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s hogy sok ideig \u00e9lhessetek a f\u00f6ld\u00f6n, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdt az \u00dar a ti aty\u00e1itoknak, hogy n\u00e9kik \u00e9s az \u00f5 magvoknak adja [azt a] tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mert a f\u00f6ld, a melyre te bem\u00e9gy, hogy b\u00edrjad azt, nem olyan az, mint \u00c9gyiptomnak f\u00f6lde, a honnan kij\u00f6ttetek; a melyben elveted vala a te magodat \u00e9s a te l\u00e1baddal kell vala meg\u00f6nt\u00f6zn\u00f6d, mint egy vetem\u00e9nyes kertet;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Hanem az a f\u00f6ld, a melyre \u00e1tmentek, hogy b\u00edrj\u00e1tok azt, hegyes-v\u00f6lgyes f\u00f6ld, az \u00e9gnek es\u00f5j\u00e9b\u00f5l iszik vizet.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "[Oly] f\u00f6ld [az], a melyre az \u00dar, a te Istened visel gondot; mindenkor rajta [f\u00fcggenek] az \u00darnak, a te Istenednek szemei az esztend\u00f5 kezdet\u00e9t\u00f5l az esztend\u00f5 v\u00e9g\u00e9ig.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "L\u00e9szen az\u00e9rt, hogyha val\u00f3ban engedelmeskedtek az \u00e9n parancsolataimnak, a melyeket \u00e9n ma parancsolok n\u00e9ktek, \u00fagy hogy az Urat, a ti Istenteket szeretitek, \u00e9s n\u00e9ki szolg\u00e1ltok teljes sz\u00edvetekb\u00f5l \u00e9s teljes lelketekb\u00f5l:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Es\u00f5t adok a ti f\u00f6ldetekre alkalmatos id\u00f5ben: korai \u00e9s k\u00e9sei [es\u00f5t], hogy betakar\u00edthasd a te gabon\u00e1dat, borodat \u00e9s olajodat;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "F\u00fcvet is adok a te mez\u00f5dre a te barmaidnak; te pedig eszel \u00e9s megel\u00e9gszel.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok az\u00e9rt, hogy a ti sz\u00edvetek meg ne csalattass\u00e9k, \u00e9s el ne t\u00e9rjetek, \u00e9s ne tiszteljetek idegen isteneket, \u00e9s ne boruljatok le el\u00f5tt\u00f6k.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nben az \u00darnak haragja felgerjed re\u00e1tok, \u00e9s bez\u00e1rja az eget, hogy es\u00f5 ne legyen, \u00e9s a f\u00f6ld az \u00f5 gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t meg ne teremje; \u00e9s hamars\u00e1ggal elvesztek a j\u00f3 f\u00f6ldr\u00f5l, a melyet az \u00dar \u00e1d n\u00e9ktek.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Vegy\u00e9tek az\u00e9rt sz\u00edvetekre \u00e9s lelketekre e szavaimat, \u00e9s k\u00f6ss\u00e9tek azokat jegy\u00fcl a ti kezetekre, \u00e9s homlokk\u00f6t\u00f5k\u00fcl legyenek a ti szemeitek k\u00f6z\u00f6tt;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s tan\u00edts\u00e1tok meg azokra a ti fiaitokat, sz\u00f3lv\u00e1n azokr\u00f3l, mikor h\u00e1zadban \u00fclsz, mikor \u00faton j\u00e1rsz, mikor fekszel \u00e9s mikor felkelsz.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s \u00edrd fel azokat a te h\u00e1zadnak ajt\u00f3feleire \u00e9s a te kapuidra;\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Hogy megsokasodjanak a ti napjaitok \u00e9s fiaitoknak napjai azon a f\u00f6ld\u00f6n, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdt az \u00dar a ti aty\u00e1itoknak, hogy n\u00e9kik adja mindaddig, a m\u00edg az \u00e9g a f\u00f6ld felett l\u00e9szen.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert ha szorosan megtartj\u00e1tok mind e parancsolatot, a melyet \u00e9n parancsolok n\u00e9ktek, hogy a szerint cselekedjetek; ha szeretitek az Urat, a ti Istenteket, ha minden \u00f5 \u00fatain j\u00e1rtok, \u00e9s \u00f5 hozz\u00e1 ragaszkodtok:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Akkor ki\u00fbzi az \u00dar mind azokat a nemzeteket ti el\u00f5letek, \u00e9s \u00farr\u00e1 lesztek n\u00e1latokn\u00e1l nagyobb \u00e9s er\u00f5sebb nemzeteken.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Minden hely, a melyet l\u00e1batok talpa megnyom, ti\u00e9tek lesz, a puszt\u00e1t\u00f3l a Libanonig, \u00e9s a foly\u00f3v\u00edzt\u00f5l, az Eufr\u00e1tes foly\u00f3viz\u00e9t\u00f5l a nyugoti tengerig lesz a ti hat\u00e1rotok.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Nem \u00e1llhat meg senki el\u00f5ttetek; azt m\u00edveli az \u00dar, a ti Istenetek, hogy f\u00e9ljenek \u00e9s rettegjenek titeket az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n, a melyre r\u00e1tapostok, a mint megmondotta n\u00e9ktek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "L\u00e1sd, \u00e9n adok ma el\u00f5t\u00f6kbe \u00e1ld\u00e1st \u00e9s \u00e1tkot!\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az \u00e1ld\u00e1st, ha engedelmeskedtek az \u00darnak, a ti Istenetek parancsolatainak, a melyeket \u00e9n e mai napon parancsolok n\u00e9ktek;\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Az \u00e1tkot pedig, ha nem engedelmeskedtek az \u00darnak, a ti Istenetek parancsolatainak, \u00e9s let\u00e9rtek az \u00fatr\u00f3l, a melyet \u00e9n ma parancsolok n\u00e9ktek, \u00e9s idegen istenek ut\u00e1n j\u00e1rtok, a kiket nem ismertetek.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s mikor bevisz t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened arra a f\u00f6ldre, a melyre te bem\u00e9gy, hogy b\u00edrjad azt: akkor mondd el az \u00e1ld\u00e1st a Garizim hegy\u00e9n, az \u00e1tkot pedig az Eb\u00e1l hegy\u00e9n.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Nemde azok t\u00fal vannak a Jord\u00e1non, a napnyugoti \u00fat megett, a Kananeusok f\u00f6ld\u00e9n, a kik a s\u00edks\u00e1gon laknak Gilg\u00e1lnak \u00e1tellen\u00e9ben, a M\u00f3r\u00e9 t\u00f6lgyei mellett?!\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Mert ti \u00e1tmentek a Jord\u00e1non, hogy bemenv\u00e9n b\u00edrhass\u00e1tok a f\u00f6ldet, a melyet az \u00dar, a ti Istenetek \u00e1d n\u00e9ktek. Ha b\u00edrni fogj\u00e1tok azt, \u00e9s lakni fogtok abban:\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Vigy\u00e1zzatok, hogy mind e rendel\u00e9sek \u00e9s v\u00e9gz\u00e9sek szerint cselekedjetek, a melyeket \u00e9n ma adok ti el\u00f5t\u00f6kbe.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek a rendel\u00e9sek \u00e9s a v\u00e9gz\u00e9sek, a melyeket meg kell tartanotok, azok szerint cselekedv\u00e9n azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet az \u00dar, a te aty\u00e1idnak Istene \u00e1d n\u00e9ked, hogy b\u00edrjad azt minden id\u00f5ben a m\u00edg \u00e9ltek a f\u00f6ld\u00f6n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Puszt\u00e1ra puszt\u00edts\u00e1tok el mind azokat a helyeket, a hol azok a nemzetek, a kiknek ti urai lesztek, szolg\u00e1ltak az \u00f5 isteneiknek a magas hegyeken, a halmokon, \u00e9s minden z\u00f6ldel\u00f5 fa alatt.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ronts\u00e1tok el azoknak olt\u00e1rait, t\u00f6rj\u00e9tek \u00f6ssze oszlopaikat, t\u00fbzzel \u00e9gess\u00e9tek meg berkeiket, \u00e9s vagdalj\u00e1tok sz\u00e9t az \u00f5 isteneiknek faragott k\u00e9peit, a nev\u00f6ket is puszt\u00edts\u00e1tok ki arr\u00f3l a helyr\u00f5l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ne cselekedjetek \u00edgy az \u00darral, a ti Istenetekkel;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hanem azt a helyet, a melyet kiv\u00e1laszt az \u00dar, a ti Istenetek minden ti t\u00f6rzsetek k\u00f6z\u00fcl, hogy az \u00f5 nev\u00e9t oda helyezze [\u00e9s] ott lakozz\u00e9k, [azt] gyakorolj\u00e1tok \u00e9s oda menjetek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s oda vigy\u00e9tek eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozataitokat, v\u00e9res \u00e1ldozataitokat, tizedeiteket, kezeiteknek felemelt \u00e1ldozat\u00e1t, mind fogad\u00e1sb\u00f3l, mind szabad akaratb\u00f3l val\u00f3 adom\u00e1nyaitokat, \u00e9s a ti barmaitoknak \u00e9s juhaitoknak els\u00f5 fajz\u00e1s\u00e1t.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s ott egyetek az \u00darnak, a ti Isteneteknek sz\u00edne el\u00f5tt, \u00e9s \u00f6rvendezzetek ti \u00e9s a ti h\u00e1zatok minden n\u00e9pe, kezetek minden keresm\u00e9ny\u00e9nek, a melyekkel meg\u00e1ld t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ne cselekedjetek ott mind a szerint, a mint mi cseleksz\u00fcnk itt most, mindenik [azt,] a mi j\u00f3nak l\u00e1tszik n\u00e9ki.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert m\u00e9g ez ideig nem mentetek be a nyugodalmas helyre, \u00e9s az \u00f6r\u00f6ks\u00e9gbe, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mikor pedig \u00e1tmentek a Jord\u00e1non, \u00e9s lakozni fogtok azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet az \u00dar, a ti Istenetek \u00e1d n\u00e9ktek \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, \u00e9s megnyugtat titeket minden ellens\u00e9getekt\u00f5l, a kik k\u00f6r\u00fcletek vannak, \u00e9s b\u00e1tors\u00e1ggal fogtok lakozni:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Akkor arra a helyre, a melyet kiv\u00e1laszt az \u00dar, a ti Istenetek, hogy ott lakozz\u00e9k az \u00f5 neve, oda vigyetek mindent, a mit \u00e9n parancsolok n\u00e9ktek: eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozataitokat, v\u00e9res \u00e1ldozataitokat, tizedeiteket \u00e9s kezeiteknek felemelt \u00e1ldozat\u00e1t, \u00e9s minden megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetett fogad\u00e1stokat, a melyeket fogadtok az \u00darnak.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6rvendezzetek az \u00darnak, a ti Isteneteknek sz\u00edne el\u00f5tt, mind ti, mind a ti fiaitok, \u00e9s le\u00e1nyaitok, mind a ti szolg\u00e1itok \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyaitok, mind a l\u00e9vita, a ki a ti kapuitokon bel\u00f5l l\u00e9szen; mert nincs n\u00e9ki r\u00e9sze vagy \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge ti veletek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, hogy a te eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozataidat ne \u00e1ldozzad minden helyen, a melyet megl\u00e1tsz;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Hanem azon a helyen, a melyet kiv\u00e1laszt az \u00dar a te t\u00f6rzseid k\u00f6z\u00fcl valamelyikben: ott \u00e1ldozzad a te eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatidat, \u00e9s ott cselekedj\u00e9l mindent, a mit \u00e9n parancsolok n\u00e9ked.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mindaz\u00e1ltal a te lelkednek teljes k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga szerint v\u00e1ghatsz barmot \u00e9s ehetel h\u00fast, minden te kapuidon bel\u00f5l, az \u00darnak, a te Istenednek \u00e1ld\u00e1s\u00e1hoz k\u00e9pest, a melyet \u00e1d n\u00e9ked; mind a tiszt\u00e1talan, mind a tiszta eheti azt, \u00e9p \u00fagy mint az \u00f5zet \u00e9s a szarvast.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Csakhogy a v\u00e9rt meg ne egy\u00e9tek; a f\u00f6ldre \u00f6ntsd azt, mint a vizet.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Nem eheted meg a te kapuidon bel\u00f5l sem gabon\u00e1dnak, sem mustodnak, sem olajodnak tized\u00e9t, sem barmaidnak \u00e9s juhaidnak els\u00f5 fajz\u00e1s\u00e1t; sem semmi fogad\u00e1si [\u00e1ldozatodat,] a melyet fogadsz, sem szabad akarat szerint val\u00f3 adom\u00e1nyaidat, sem a te kezednek felemelt \u00e1ldozat\u00e1t;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Hanem az \u00darnak a te Istenednek sz\u00edne el\u00f5tt egyed azokat azon a helyen, a melyet kiv\u00e1laszt az \u00dar a te Istened: te \u00e9s a te fiad, le\u00e1nyod, szolg\u00e1d, szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod \u00e9s a l\u00e9vita, a ki a te kapuidon bel\u00f5l van; \u00e9s \u00f6rvendezz\u00e9l az \u00darnak, a te Istenednek sz\u00edne el\u00f5tt mindenben, a mire kezedet veted.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, hogy el ne hagyjad a l\u00e9vit\u00e1t valameddig \u00e9lsz a te f\u00f6ldeden.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mikor az \u00dar, a te Istened kisz\u00e9les\u00edti a te hat\u00e1rodat, a mik\u00e9pen ig\u00e9rte vala n\u00e9ked, \u00e9s ezt mondod: H\u00fast ehetn\u00e9m! mivelhogy a te lelked h\u00fast k\u00edv\u00e1n enni: egy\u00e9l h\u00fast a te lelkednek teljes k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga szerint.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ha messze van t\u00f5led a hely, a melyet az \u00dar, a te Istened v\u00e1laszt, hogy oda helyezze az \u00f5 nev\u00e9t, \u00e9s le\u00f6lsz, a mint parancsoltam n\u00e9ked, a te barmaidb\u00f3l \u00e9s juhaidb\u00f3l, a melyeket az \u00dar \u00e1d majd n\u00e9ked: akkor egy\u00e9l [azokb\u00f3l] a te kapuidban a te lelkednek teljes k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga szerint.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "De, a mint az \u00f5zet \u00e9s a szarvast eszik, \u00fagy egyed azokat; a tiszt\u00e1talan \u00e9s a tiszta egyar\u00e1nt ehetik abb\u00f3l.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Csakhogy abban \u00e1llhatatos l\u00e9gy, hogy a v\u00e9rt meg ne egyed; mert a v\u00e9r, az a l\u00e9lek: az\u00e9rt a lelket a h\u00fassal egy\u00fctt meg ne egyed!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Meg ne egyed azt, a f\u00f6ldre \u00f6ntsd azt, mint a vizet.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Meg ne egyed azt, hogy j\u00f3l legyen dolgod n\u00e9ked \u00e9s a te gyermekeidnek is ut\u00e1nad, mivelhogy azt cselekszed, a mi igaz az \u00dar szemei el\u00f5tt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "De ha valamit megszentelsz a ti\u00e9idb\u00f5l, vagy fogad\u00e1st teszesz: vedd fel, \u00e9s vidd [azt] arra a helyre, a melyet kiv\u00e1laszt az \u00dar.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s az \u00darnak, a te Istenednek olt\u00e1r\u00e1n \u00e1ldozd meg a te eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozataidat, azoknak h\u00fas\u00e1t \u00e9s v\u00e9r\u00e9t; [egy\u00e9b] \u00e1ldozataidnak v\u00e9r\u00e9t azonban \u00f6ntsd az \u00darnak, a te Istenednek olt\u00e1r\u00e1ra, a h\u00fas\u00e1t pedig megeheted.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Vigy\u00e1zz \u00e9s hallgasd meg mindezeket az \u00edg\u00e9ket, a melyeket \u00e9n parancsolok n\u00e9ked, hogy j\u00f3l legyen dolgod, n\u00e9ked \u00e9s a te gyermekeidnek ut\u00e1nad mind \u00f6r\u00f6kk\u00e9; mivelhogy azt cselekszed, a mi j\u00f3 \u00e9s igaz az \u00darnak, a te Istenednek szemei el\u00f5tt.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mikor kiirtja el\u00f5led az \u00dar, a te Istened a nemzeteket, a kikhez bem\u00e9gy, hogy b\u00edrjad \u00f5ket, \u00e9s b\u00edrni fogod \u00f5ket, \u00e9s lakozol majd az \u00f5 f\u00f6ld\u00fck\u00f6n:\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Vigy\u00e1zz magadra, hogy \u00f5ket k\u00f6vetv\u00e9n t\u00f5rbe ne ess\u00e9l, miut\u00e1n m\u00e1r kivesztek el\u00f5led; \u00e9s ne tudakozz\u00e1l az \u00f5 isteneik fel\u00f5l, mondv\u00e1n: Mik\u00e9pen tisztelik e nemzetek az \u00f5 isteneiket? \u00e9n is akk\u00e9pen cselekszem.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ne cselekedj\u00e9l \u00edgy az \u00darral, a te Isteneddel, mert mind azt az \u00fat\u00e1latoss\u00e1got, a mit gy\u00fbl\u00f6l az \u00dar, megcselekedt\u00e9k az \u00f5 isteneikkel; mert m\u00e9g fiaikat \u00e9s le\u00e1nyaikat is meg\u00e9getik vala t\u00fbzzel az \u00f5 isteneiknek.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mindazt, a mit \u00e9n parancsolok n\u00e9ktek, megtarts\u00e1tok, \u00e9s a szerint cselekedjetek: semmit ne t\u00e9gy ahhoz, \u00e9s el se v\u00e9gy abb\u00f3l!\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor te k\u00f6z\u00f6tted j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3, vagy \u00e1loml\u00e1t\u00f3 t\u00e1mad \u00e9s jelt vagy csod\u00e1t \u00e1d n\u00e9ked;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ha bek\u00f6vetkezik is az a jel vagy a csoda, a melyr\u00f5l sz\u00f3lott vala n\u00e9ked, mondv\u00e1n: K\u00f6vess\u00fcnk idegen isteneket, a kiket te nem ismersz, \u00e9s tisztelj\u00fck azokat:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ne hallgass eff\u00e9le j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3nak besz\u00e9deire, vagy az eff\u00e9le \u00e1loml\u00e1t\u00f3ra; mert az \u00dar, a ti Istenetek k\u00eds\u00e9rt titeket, hogy megtudja, ha szeretitek-\u00e9 az Urat, a ti Isteneteket teljes sz\u00edvetekb\u00f5l, \u00e9s teljes lelketekb\u00f5l?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az Urat, a ti Isteneteket k\u00f6vess\u00e9tek, \u00e9s \u00f5t f\u00e9lj\u00e9tek, \u00e9s az \u00f5 parancsolatait tarts\u00e1tok meg, \u00e9s az \u00f5 szav\u00e1ra hallgassatok, \u00f5t tisztelj\u00e9tek, \u00e9s \u00f5 hozz\u00e1 ragaszkodjatok.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az a j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3 pedig vagy \u00e1loml\u00e1t\u00f3 \u00f6lettess\u00e9k meg; mert p\u00e1rt\u00fct\u00e9st hirdetett az \u00dar ellen, a ti Istenetek ellen, a ki kihozott titeket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, \u00e9s megszabad\u00edtott t\u00e9ged a szolgas\u00e1gnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l; hogy elford\u00edtson t\u00e9ged arr\u00f3l az \u00fatr\u00f3l, a melyet parancsolt n\u00e9ked az \u00dar, a te Istened, hogy azon j\u00e1rj. Gyoml\u00e1ld ki az\u00e9rt a gonoszt magad k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ha testv\u00e9red, a te any\u00e1dnak fia, vagy a te fiad vagy le\u00e1nyod, vagy a kebleden l\u00e9v\u00f5 feles\u00e9g, vagy lelki-testi bar\u00e1tod titkon csalogat, mondv\u00e1n: Nosza menj\u00fcnk \u00e9s tisztelj\u00fcnk idegen isteneket, a kiket nem ismertetek sem te, sem aty\u00e1id.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ama n\u00e9pek istenei k\u00f6z\u00fcl, a kik k\u00f6r\u00fcltetek vannak, k\u00f6zel hozz\u00e1d vagy t\u00e1vol t\u00f5led, a f\u00f6ldnek [egyik] v\u00e9g\u00e9t\u00f5l a [m\u00e1sik] v\u00e9g\u00e9ig:\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ne engedj n\u00e9ki, \u00e9s ne hallgass re\u00e1, ne n\u00e9zz re\u00e1 sz\u00e1nalommal, ne k\u00edm\u00e9ld \u00e9s ne rejtegesd \u00f5t;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hanem meg\u00f6lv\u00e9n meg\u00f6ljed \u00f5t; a te kezed legyen el\u00f5sz\u00f6r rajta az \u00f5 meg\u00f6l\u00e9s\u00e9re, azut\u00e1n pedig az eg\u00e9sz n\u00e9pnek keze.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "K\u00f6vekkel k\u00f6vezd meg \u00f5t, hogy meghaljon; mert azon igyekezett, hogy elford\u00edtson t\u00e9ged az \u00dart\u00f3l, a te Istenedt\u00f5l, a ki kihozott t\u00e9ged \u00c9gyiptomnak f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l, a szolgas\u00e1gnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s hallja meg az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, \u00e9s f\u00e9ljenek \u00e9s ne cselekedjenek t\u00f6bb\u00e9 ahhoz hasonl\u00f3 gonoszt te k\u00f6z\u00f6tted.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha valamelyikben a te v\u00e1rosaid k\u00f6z\u00fcl, a melyeket az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked, hogy ott lakj\u00e1l, ezt hallod mondani:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Emberek j\u00f6ttek ki k\u00f6z\u00fcled, istentelens\u00e9gnek fiai, \u00e9s elford\u00edtj\u00e1k v\u00e1rosuk lakosait, mondv\u00e1n: Nosza, menj\u00fcnk \u00e9s tisztelj\u00fcnk idegen isteneket, a kiket nem ismertetek:\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Akkor keress, kutass \u00e9s szorgalmatosan tudakoz\u00f3dj\u00e1l, \u00e9s ha igaz, \u00e9s bizonyos a dolog, \u00e9s megt\u00f6rt\u00e9nt az eff\u00e9le \u00fat\u00e1latoss\u00e1g k\u00f6z\u00f6tted:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "H\u00e1nyd kard \u00e9l\u00e9re annak a v\u00e1rosnak lakosait; \u00e1ldozd fel azt mindenest\u00f5l, a mi benne van; a barm\u00e1t is kard \u00e9l\u00e9re [h\u00e1nyd.]\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s a mi pr\u00e9da van benne, hordd mind egy\u00fcv\u00e9 az \u00f5 piacz\u00e1nak k\u00f6zep\u00e9re, \u00e9s \u00e9gesd meg a v\u00e1rost t\u00fbzzel \u00e9s annak minden pr\u00e9d\u00e1j\u00e1t is teljes \u00e1ldozatul az \u00darnak, a te Istenednek, \u00e9s legyen rom mind \u00f6r\u00f6kk\u00e9, [\u00e9s] soha t\u00f6bb\u00e9 fel ne \u00e9p\u00edttess\u00e9k.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ne ragadjon semmi a te kezedhez abb\u00f3l az \u00e1tokra val\u00f3b\u00f3l, hogy sz\u00fbnj\u00e9k meg az \u00dar haragj\u00e1nak b\u00fasul\u00e1sa, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcletes legyen hozz\u00e1d, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fclj\u00f6n rajtad, \u00e9s megszapor\u00edtson t\u00e9ged, a mik\u00e9pen megesk\u00fcdt a te aty\u00e1idnak,\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ha hallgatsz az \u00darnak, a te Istenednek szav\u00e1ra, megtartv\u00e1n minden \u00f5 parancsolat\u00e1t, a melyeket \u00e9n ma parancsolok n\u00e9ked, hogy azt cselekedjed, a mi igaz az \u00darnak, a te Istenednek szemei el\u00f5tt.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ti az \u00darnak, a ti Isteneteknek fiai vagytok; ne vagdalj\u00e1tok meg magatokat, se szemeitek k\u00f6z\u00f6tt ne csin\u00e1ljatok kopaszs\u00e1got, a halott\u00e9rt,\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert szent n\u00e9pe vagy te az \u00darnak, a te Istenednek, \u00e9s az \u00dar v\u00e1lasztott t\u00e9ged, hogy l\u00e9gy n\u00e9ki tulajdon n\u00e9pe minden n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, a melyek a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9n vannak.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Semmi \u00fat\u00e1latoss\u00e1got meg ne egy\u00e9l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ezek azok az \u00e1llatok, a melyeket megehettek: az \u00f6k\u00f6r, juh, kecske,\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Szarvas, \u00f5z, bival, vadkecske, zerge, vad bika \u00e9s j\u00e1vor.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s mindazt az \u00e1llatot, a melynek hasadt a k\u00f6rme \u00e9s eg\u00e9szen kett\u00e9 hasadt k\u00f6rme van, \u00e9s k\u00e9r\u00f5dz\u00f5 az \u00e1llatok k\u00f6z\u00f6tt, megehetitek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De a k\u00e9r\u00f5dz\u00f5k \u00e9s hasadt k\u00f6rm\u00fbek k\u00f6z\u00fcl ne egy\u00e9tek meg ezeket: a tev\u00e9t, a nyulat \u00e9s h\u00f6rcs\u00f6k\u00f6t, mert k\u00e9r\u00f5dznek ugyan, de k\u00f6rm\u00fck nem hasadt; tiszt\u00e1talanok legyenek ezek n\u00e9ktek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s a diszn\u00f3t, mert hasadt ugyan a k\u00f6rme, de nem k\u00e9r\u00f5dzik; tiszt\u00e1talan legyen ez n\u00e9ktek. Ezeknek h\u00fas\u00e1b\u00f3l ne egyetek, holttest\u00f6ket se illess\u00e9tek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ezeket ehetitek meg mindazokb\u00f3l, melyek v\u00edzben [\u00e9lnek:] a minek \u00fasz\u00f3 sz\u00e1rnya \u00e9s pikkelye van, mind megegy\u00e9tek;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Valaminek pedig nincsen \u00fasz\u00f3 sz\u00e1rnya \u00e9s pikkelye, meg ne egy\u00e9tek; tiszt\u00e1talan az n\u00e9ktek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Minden tiszta madarat megehettek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ezek pedig, a melyeket meg ne egyetek k\u00f6z\u00fcl\u00f6k: a sas, a saskesely\u00fb \u00e9s a hal\u00e1sz\u00f3 sas.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A kesely\u00fb, a h\u00e9ja \u00e9s a s\u00f3lyom az \u00f5 nem\u00e9vel.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Minden holl\u00f3 az \u00f5 nem\u00e9vel.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A strucz, a bagoly, a kakuk \u00e9s a karvaly az \u00f5 nem\u00e9vel.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A kuvik, a f\u00fclesbagoly \u00e9s a b\u00f6l\u00f6mbika.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A pelik\u00e1n, a g\u00e9m \u00e9s a hatty\u00fa.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az eszter\u00e1g \u00e9s a szarka az \u00f5 nem\u00e9vel; a b\u00fcd\u00f6sbanka \u00e9s a denev\u00e9r.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Minden sz\u00e1rnyas f\u00e9reg is tiszt\u00e1talan legyen n\u00e9ktek; meg ne egy\u00e9tek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Minden tiszta sz\u00e1rnyast megehettek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Semmi holttestet meg ne egyetek; a j\u00f6vev\u00e9nynek, a ki a te kapuidon bel\u00f5l [van], adjad azt, hogy egye meg azt, vagy add el az idegennek, mert szent n\u00e9pe vagy te az \u00darnak, a te Istenednek. Ne f\u00f5zd a g\u00f6d\u00f6ly\u00e9t az \u00f5 anyja tej\u00e9ben.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Esztend\u00f5r\u00f5l esztend\u00f5re tizedet v\u00e9gy a te magodnak minden term\u00e9s\u00e9b\u00f5l, a mely a te mez\u00f5d\u00f6n terem.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s egyed az \u00darnak, a te Istenednek sz\u00edne el\u00f5tt azon a helyen, a melyet kiv\u00e1laszt, hogy ott lakozz\u00e9k az \u00f5 neve, gabon\u00e1dnak, mustodnak, olajodnak tized\u00e9t, a te barmaidnak \u00e9s juhaidnak els\u00f5 fajz\u00e1s\u00e1t; hogy tanuljad f\u00e9lni az Urat, a te Istenedet minden id\u00f5ben.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ha pedig hosszabb n\u00e9ked az \u00fat, hogysem oda vihetn\u00e9d azokat, mivelhogy t\u00e1vol esik t\u00f5led az a hely, a melyet az \u00dar, a te Istened v\u00e1laszt, hogy oda helyezze az \u00f5 nev\u00e9t, t\u00e9ged pedig meg\u00e1ldott az \u00dar, a te Istened:\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Akkor add el p\u00e9nzen, \u00e9s k\u00f6sd a kezedbe a p\u00e9nzt, \u00e9s menj el arra a helyre, a melyet kiv\u00e1laszt az \u00dar, a te Istened;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s adjad a p\u00e9nzt mind az\u00e9rt, a mit k\u00edv\u00e1n a te lelked: \u00f6kr\u00f6k\u00e9rt, juhok\u00e9rt, bor\u00e9rt \u00e9s vid\u00e1m\u00edt\u00f3 ital\u00e9rt \u00e9s minden\u00e9rt, a mit meg\u00e1h\u00edt n\u00e9ked a te lelked, \u00e9s egy\u00e9l ott az \u00darnak, a te Istenednek sz\u00edne el\u00f5tt, \u00e9s \u00f6rvendezz\u00e9l te \u00e9s a te h\u00e1zadnak n\u00e9pe.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A l\u00e9vit\u00e1t pedig, a ki a te kapuidon bel\u00f5l van, ne hagyd el, mert nincsen n\u00e9ki r\u00e9sze, sem \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge veled.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A harmadik esztend\u00f5 v\u00e9g\u00e9n vidd ki annak az esztend\u00f5 term\u00e9s\u00e9nek minden tized\u00e9t, \u00e9s rakd le a te kapuidba.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6n a l\u00e9vita (a kinek nincsen r\u00e9sze \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge te veled), \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9ny, \u00e1rva \u00e9s \u00f6zvegy, a kik a te kapuidon bel\u00f5l [vannak], \u00e9s esznek \u00e9s megel\u00e9gesznek, hogy meg\u00e1ldjon t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened a te kezednek minden munk\u00e1j\u00e1ban, a melyet v\u00e9gzesz.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A hetedik esztend\u00f5 v\u00e9g\u00e9n elenged\u00e9st m\u00edvelj.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ez pedig az elenged\u00e9snek m\u00f3dja: Minden k\u00f6lcs\u00f6nad\u00f3 ember engedje el, a mit k\u00f6lcs\u00f6nadott az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1nak; ne hajtsa be az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1n \u00e9s atyjafi\u00e1n; mert elenged\u00e9s hirdettetett az \u00dar\u00e9rt.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az idegenen hajtsd be; de a mid a te aty\u00e1dfi\u00e1n\u00e1l lesz, engedje el [n\u00e9ki] a te kezed.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "De nem is lesz k\u00f6z\u00f6tted szeg\u00e9ny, mert igen meg\u00e1ld t\u00e9ged az \u00dar azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, hogy b\u00edrjad azt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "De csak \u00fagy [lesz] [ez], ha hallgatsz az \u00darnak, a te Istenednek szav\u00e1ra, megtartv\u00e1n \u00e9s teljes\u00edtv\u00e9n mind azt a parancsolatot, a melyet \u00e9n ma parancsolok n\u00e9ked.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mert az \u00dar, a te Istened meg\u00e1ld t\u00e9ged, a mik\u00e9pen megmondotta n\u00e9ked; \u00e9s sok n\u00e9pnek adsz z\u00e1logos k\u00f6lcs\u00f6nt, te pedig nem k\u00e9rsz k\u00f6lcs\u00f6nt, \u00e9s sok n\u00e9pen fogsz uralkodni, \u00e9s te rajtad nem uralkodnak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ha [m\u00e9gis] szeg\u00e9nyny\u00e9 lesz valaki a te aty\u00e1dfiai k\u00f6z\u00fcl valamelyikben a te kapuid k\u00f6z\u00fcl a te f\u00f6ldeden, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked: ne kem\u00e9ny\u00edtsd meg a te sz\u00edvedet, be se z\u00e1rjad kezedet a te szeg\u00e9ny aty\u00e1dfia el\u00f5tt;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hanem \u00f6r\u00f6mest nyisd meg a te kezedet n\u00e9ki, \u00e9s \u00f6r\u00f6mest adj k\u00f6lcs\u00f6n n\u00e9ki, a mennyi el\u00e9g az \u00f5 sz\u00fcks\u00e9g\u00e9re, a mi n\u00e9lk\u00fcl sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6dik.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Vigy\u00e1zz magadra, hogy ne legyen a te sz\u00edvedben valami istentelens\u00e9g, mondv\u00e1n: K\u00f6zelget a hetedik esztend\u00f5, az elenged\u00e9snek esztendeje; \u00e9s elford\u00edtsd szemedet a te szeg\u00e9ny aty\u00e1dfi\u00e1t\u00f3l, hogy ne adj n\u00e9ki; mert \u00f5 ellened ki\u00e1lt az \u00darhoz, \u00e9s b\u00fbn lesz benned.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Bizony\u00e1ra adj n\u00e9ki, \u00e9s meg ne h\u00e1borodj\u00e9k azon a te sz\u00edved, mikor adsz n\u00e9ki; mert az ilyen dolog\u00e9rt \u00e1ld meg t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened minden munk\u00e1dban, \u00e9s mindenben, a mire kezedet veted.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert a szeg\u00e9ny nem fogy ki a f\u00f6ldr\u00f5l, az\u00e9rt \u00e9n parancsolom n\u00e9ked, mondv\u00e1n: \u00d6r\u00f6mest nyisd meg kezedet a te sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5 \u00e9s szeg\u00e9ny aty\u00e1dfi\u00e1nak a te f\u00f6ldeden.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hogyha eladja mag\u00e1t n\u00e9ked a te aty\u00e1dfia, a zsid\u00f3 f\u00e9rfi \u00e9s zsid\u00f3 asszony, \u00e9s szolg\u00e1l t\u00e9ged hat esztendeig: a hetedik esztend\u00f5ben bocs\u00e1ssad \u00f5t szabadon mell\u00f5led.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s mikor szabadon bocs\u00e1tod \u00f5t mell\u00f5led, ne bocs\u00e1sd el \u00f5t \u00fcresen;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "[Hanem] terheld meg \u00f5t b\u00f5ven a te juhaidb\u00f3l, a te sz\u00e9r\u00fbdr\u00f5l, \u00e9s a te sajt\u00f3db\u00f3l; a mivel meg\u00e1ldott t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened, adj n\u00e9ki abb\u00f3l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s eml\u00e9kezz\u00e9l meg r\u00f3la, hogy [te is] szolga volt\u00e1l \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s megszabad\u00edtott t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened; az\u00e9rt parancsolom \u00e9n ma ezt n\u00e9ked.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ha pedig ezt mondja n\u00e9ked: Nem megyek el t\u00f5led, mert szeret t\u00e9ged \u00e9s a te h\u00e1zadat, mivelhogy j\u00f3l van n\u00e9ki te n\u00e1lad dolga:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Akkor vedd az \u00e1rat, \u00e9s f\u00fard a f\u00fcl\u00e9be \u00e9s az ajt\u00f3ba; \u00e9s legyen szolg\u00e1dd\u00e1 mindv\u00e9gig; \u00edgy cselekedj\u00e9l szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyoddal is.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ne ess\u00e9k nehezedre, hogy szabadon bocs\u00e1tod \u00f5t mell\u00f5led; (hiszen k\u00e9t annyi b\u00e9rre val\u00f3t szolg\u00e1lt n\u00e9ked hat \u00e9ven \u00e1t, mint a b\u00e9res-munk\u00e1s) \u00e9s meg\u00e1ld t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened mindenben, a mit cselekszel.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Barmaid \u00e9s juhaid els\u00f5 fajz\u00e1s\u00e1nak minden h\u00edmj\u00e9t az \u00darnak, a te Istenednek szenteljed. Ne munk\u00e1lkodj\u00e1l a te tehenednek els\u00f5 fajz\u00e1s\u00e1n, \u00e9s meg ne ny\u00edrjad a te juhaidnak els\u00f5 fajz\u00e1s\u00e1t.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Az \u00darnak, a te Istenednek sz\u00edne el\u00f5tt edd meg azt esztend\u00f5r\u00f5l esztend\u00f5re, te \u00e9s a te h\u00e1zad n\u00e9pe, azon a helyen, a melyet kiv\u00e1laszt az \u00dar.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Hogyha valami fogyatkoz\u00e1s lesz benne; s\u00e1nta vagy vak lesz, [vagy] ak\u00e1rmely fogyatkoz\u00e1sban szenved\u00f5: meg ne \u00e1ldozd azt az \u00darnak, a te Istenednek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A te kapuidon bel\u00f5l edd meg azt; a tiszt\u00e1talan \u00e9s a tiszta egyar\u00e1nt, mintha \u00f5z volna az vagy szarvas.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Csakhogy a v\u00e9r\u00e9t meg ne edd, hanem a f\u00f6ldre \u00f6ntsd azt, mint a vizet.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00dcgyelj az Abib h\u00f3napra, \u00e9s k\u00e9sz\u00edts az \u00darnak, a te Istenednek p\u00e1skh\u00e1t; mert az Abib h\u00f3napban hozott ki t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened \u00c9gyiptomb\u00f3l \u00e9jjel.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "P\u00e1skha gyan\u00e1nt pedig \u00f6lj az \u00darnak, a te Istenednek juhot \u00e9s \u00f6kr\u00f6t azon a helyen, a melyet kiv\u00e1laszt az \u00dar, a te Istened, hogy oda helyezze az \u00f5 nev\u00e9t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ne egy\u00e9l azzal semmi kov\u00e1szost, [hanem] h\u00e9t napon \u00e1t egy\u00e9l azzal kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyeket, nyomor\u00fas\u00e1gnak kenyer\u00e9t, (mert siets\u00e9ggel j\u00f6tt\u00e9l ki \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l) hogy megeml\u00e9kezz\u00e9l arr\u00f3l a napr\u00f3l \u00e9letednek minden idej\u00e9ben, a melyen kij\u00f6tt\u00e9l \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s ne l\u00e1sson senki kov\u00e1szt h\u00e9t napon \u00e1t sehol a te hat\u00e1rodban; \u00e9s a h\u00fasb\u00f3l, a melyet az els\u00f5 napon estve meg\u00e1ldozol, semmi ne maradjon reggelig.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Nem \u00f6lheted le a p\u00e1skh\u00e1t ak\u00e1rmelyikben a te v\u00e1rosaid k\u00f6z\u00fcl, a melyeket az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked;\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Hanem azon a helyen, a melyet kiv\u00e1laszt az \u00dar, a te Istened, hogy az \u00f5 nev\u00e9t oda helyezze: ott \u00f6ld le a p\u00e1skh\u00e1t estve, napnyugtakor, abban az id\u00f5ben, a mikor kij\u00f6tt\u00e9l \u00c9gyiptomb\u00f3l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Azon a helyen s\u00fcsd \u00e9s edd is meg, a melyet kiv\u00e1laszt az \u00dar, a te Istened; reggel pedig fordulj vissza \u00e9s menj haza a te hajl\u00e9kodba.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hat napon \u00e1t egy\u00e9l kov\u00e1sztalant; hetednapon pedig az \u00darnak, a te Istenednek berekeszt\u00f5 \u00fcnnepe l\u00e9v\u00e9n, ne munk\u00e1lkodj\u00e1l [azon.]\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Sz\u00e1ml\u00e1lj [azut\u00e1n] magadnak h\u00e9t hetet; att\u00f3l fogva kezdjed sz\u00e1ml\u00e1lni a h\u00e9t hetet, hogy sarl\u00f3dat a vet\u00e9sbe bocs\u00e1tod.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s tarts hetek \u00fcnnep\u00e9t az \u00darnak, a te Istenednek, a te kezednek szabad akarat szerint val\u00f3 adom\u00e1ny\u00e1val, a melyet ahhoz k\u00e9pest adj, a mint meg\u00e1ldott t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6rvendezz az \u00darnak, a te Istenednek sz\u00edne el\u00f5tt, te \u00e9s a te fiad, \u00e9s le\u00e1nyod, szolg\u00e1d, szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod, \u00e9s a l\u00e9vita, a ki a te kapuidon bel\u00f5l van, \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9ny, az \u00e1rva \u00e9s az \u00f6zvegy, a kik te k\u00f6z\u00f6tted vannak, azon a helyen, a melyet kiv\u00e1lasztott az \u00dar, a te Istened, hogy oda helyezze az \u00f5 nev\u00e9t.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s eml\u00e9kezz\u00e9l meg r\u00f3la, hogy te [is] szolga volt\u00e1l \u00c9gyiptomban; \u00e9s tartsd meg, \u00e9s teljes\u00edtsd e rendel\u00e9seket.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A s\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9t h\u00e9t napig tartsd, mikor begy\u00fbjt\u00f6d [a term\u00e9st] a te sz\u00e9r\u00fbdr\u00f5l \u00e9s sajt\u00f3dr\u00f3l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6rvendezz a te \u00fcnnepeden, te \u00e9s a te fiad, a te le\u00e1nyod, szolg\u00e1d \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod, a l\u00e9vita, a j\u00f6vev\u00e9ny, az \u00e1rva \u00e9s az \u00f6zvegy, a kik bel\u00f5l vannak a te kapuidon.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "H\u00e9t napig \u00fcnnepelj az \u00darnak, a te Istenednek azon a helyen, a melyet kiv\u00e1laszt az \u00dar; mert meg\u00e1ld t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened minden term\u00e9sedben, \u00e9s kezeidnek minden munk\u00e1j\u00e1ban; az\u00e9rt \u00f6rvendezz igen!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Minden esztend\u00f5ben h\u00e1romszor jelenjen meg k\u00f6z\u00fcled minden f\u00e9rfi\u00fa az \u00darnak, a te Istenednek sz\u00edne el\u00f5tt azon a helyen, a melyet kiv\u00e1laszt; a kov\u00e1sztalan kenyerek \u00fcnnep\u00e9n, a hetek \u00fcnnep\u00e9n, \u00e9s a s\u00e1torok \u00fcnnep\u00e9n. De \u00fcres k\u00e9zzel senki se jelenjen meg az \u00dar el\u00f5tt!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Kiki az \u00f5 k\u00e9pess\u00e9ge szerint [adjon,] az \u00darnak, a te Istenednek \u00e1ld\u00e1sa szerint, a melyet \u00e1d n\u00e9ked.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "B\u00edr\u00e1kat \u00e9s fel\u00fcgyel\u00f5ket \u00e1ll\u00edts minden kapudba, a melyeket az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked, a te t\u00f6rzseid szerint, hogy \u00edt\u00e9lj\u00e9k a n\u00e9pet igaz \u00edt\u00e9lettel.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "El ne ford\u00edtsd az it\u00e9letet; szem\u00e9lyt se v\u00e1logass; aj\u00e1nd\u00e9kot se v\u00e9gy; mert az aj\u00e1nd\u00e9k megvak\u00edtja a b\u00f6lcsek szemeit, \u00e9s elford\u00edtja az igazak besz\u00e9d\u00e9t.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Igazs\u00e1got, igazs\u00e1got k\u00f6vess, hogy \u00e9lhess, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl b\u00edrhasd azt a f\u00f6ldet, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ne pl\u00e1nt\u00e1lj magadnak berket semmif\u00e9le f\u00e1b\u00f3l, az \u00darnak, a te Istenednek olt\u00e1ra mell\u00e9, a melyet k\u00e9sz\u00edtesz magadnak.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Oszlopot se emelj magadnak, a mit gy\u00fbl\u00f6l az \u00dar, a te Istened.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ne \u00e1ldozz\u00e1l az \u00darnak, a te Istenednek olyan \u00f6kr\u00f6t \u00e9s juhot, a melyen valami fogyatkoz\u00e1s van, ak\u00e1rmi hiba; mert \u00fat\u00e1latoss\u00e1g az az \u00darnak, a te Istenednek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hogyha tal\u00e1ltatik k\u00f6z\u00f6tted valamelyikben a te kapuid k\u00f6z\u00fcl, a melyeket az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked, vagy f\u00e9rfi\u00fa vagy asszony, a ki gonoszt cselekszik az \u00darnak, a te Istenednek szemei el\u00f5tt, megszegv\u00e9n az \u00f5 sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s elmegy \u00e9s szolg\u00e1l idegen isteneket, \u00e9s im\u00e1dja azokat, ak\u00e1r a napot, ak\u00e1r a holdat, vagy ak\u00e1rmelyet az \u00e9gnek seregei k\u00f6z\u00fcl, a melyet nem parancsoltam;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s megjelentetik n\u00e9ked, \u00e9s meghallod: j\u00f3l megtudakozd; \u00e9s hogyha igaz, \u00e9s bizonyos a dolog, [\u00e9s] megt\u00f6rt\u00e9nt ez az \u00fat\u00e1latoss\u00e1g Izr\u00e1elben:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Akkor vidd ki azt a f\u00e9rfi\u00fat vagy azt az asszonyt, a ki azt a gonoszs\u00e1got m\u00edvelte, a te kapuidba, (a f\u00e9rfi\u00fat vagy az asszonyt) \u00e9s k\u00f6vezd agyon \u00f5ket, hogy meghaljanak.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "K\u00e9t tan\u00fa vagy h\u00e1rom tan\u00fa szav\u00e1ra hal\u00e1llal lakoljon a hal\u00e1lra val\u00f3; [de] egy tan\u00fa szav\u00e1ra meg ne haljon.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A tan\u00fak keze legyen els\u00f5 rajta, hogy meg\u00f6lettess\u00e9k, \u00e9s azut\u00e1n mind az eg\u00e9sz n\u00e9p keze. \u00cdgy tiszt\u00edtsd ki magad k\u00f6z\u00fcl a gonoszt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ha megfoghatatlan valami el\u00f5tted, a mikor \u00edt\u00e9lned kell v\u00e9r \u00e9s v\u00e9r k\u00f6z\u00f6tt, \u00fcgy \u00e9s \u00fcgy k\u00f6z\u00f6tt, s\u00e9relem \u00e9s s\u00e9relem k\u00f6z\u00f6tt, vagy egy\u00e9b verseng\u00e9sek k\u00f6z\u00f6tt a te kapuidban: akkor kelj fel, \u00e9s menj el arra a helyre, a melyet kiv\u00e1laszt az \u00dar, a te Istened.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s menj be a L\u00e9vita-papokhoz \u00e9s a b\u00edr\u00f3hoz, a ki lesz majd abban az id\u00f5ben; \u00e9s k\u00e9rdezd meg \u00f5ket, \u00e9s \u00f5k tudtul adj\u00e1k n\u00e9ked az \u00edt\u00e9letmond\u00e1st.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s annak a mond\u00e1snak \u00e9rtelme szerint cselekedj\u00e9l, a melyet tudtul adnak n\u00e9ked azon a helyen, a melyet kiv\u00e1laszt az \u00dar; \u00e9s vigy\u00e1zz, hogy mind a szerint cselekedj\u00e9l, a mint tan\u00edtanak t\u00e9ged.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A t\u00f6rv\u00e9ny szerint cselekedj\u00e9l, a melyre tan\u00edtanak t\u00e9ged, \u00e9s az \u00edt\u00e9let szerint, a melyet mondanak n\u00e9ked; el ne hajolj att\u00f3l a mond\u00e1st\u00f3l, a melyet tudtul adnak n\u00e9ked, se jobbra, se balra.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha pedig elbizakodotts\u00e1gb\u00f3l azt cselekszi valaki, hogy nem hallgat a papra, a ki ott \u00e1ll, szolg\u00e1lv\u00e1n az Urat, a te Istenedet, vagy a b\u00edr\u00f3ra: haljon meg az ilyen ember. \u00cdgy tiszt\u00edtsd ki a gonoszt Izr\u00e1elb\u00f5l.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s mind az eg\u00e9sz n\u00e9p hallja, \u00e9s f\u00e9ljen, hogy elbizakodottan senki ne cselekedj\u00e9k t\u00f6bb\u00e9.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mikor bem\u00e9gy arra a f\u00f6ldre, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked, \u00e9s b\u00edrod azt, \u00e9s lakozol abban, \u00e9s ezt mondod: Kir\u00e1lyt teszek magam f\u00f6l\u00e9, mik\u00e9pen egy\u00e9b n\u00e9pek, a melyek k\u00f6r\u00fcltem vannak:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Azt emeld magad f\u00f6l\u00e9 kir\u00e1lyul, a kit az \u00dar, a te Istened v\u00e1laszt. A te aty\u00e1dfiai k\u00f6z\u00fcl emelj magad f\u00f6l\u00e9 kir\u00e1lyt; nem tehetsz magad f\u00f6l\u00e9 idegent, a ki nem aty\u00e1dfia.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Csak sok lovat ne tartson, \u00e9s a n\u00e9pet vissza ne vigye \u00c9gyiptomba, hogy lovat sokas\u00edtson, mivelhogy az \u00dar megmondta n\u00e9ktek: Ne t\u00e9rjetek t\u00f6bb\u00e9 vissza azon az \u00faton!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Sok feles\u00e9get se tartson, hogy a sz\u00edve el ne hajoljon; se ez\u00fcstj\u00e9t, se arany\u00e1t felett\u00e9bb meg ne sokas\u00edtsa.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s mikor az \u00f5 orsz\u00e1g\u00e1nak kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9re \u00fcl, \u00edrja le mag\u00e1nak k\u00f6nyvbe e t\u00f6rv\u00e9nynek m\u00e1s\u00e1t a L\u00e9vita-papok\u00e9b\u00f3l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s legyen az \u00f5 n\u00e1la, \u00e9s olvassa azt \u00e9let\u00e9nek minden idej\u00e9ben, hogy tanulja f\u00e9lni az Urat, a te Istenedet, hogy megtartsa e t\u00f6rv\u00e9nynek minden \u00edg\u00e9j\u00e9t, \u00e9s e rendel\u00e9seket, hogy azokat cselekedje.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Fel ne fuvalkodj\u00e9k az \u00f5 sz\u00edve az \u00f5 atyjafiai ellen, se el ne hajoljon a parancsolatt\u00f3l jobbra vagy balra, hogy hossz\u00fa ideig \u00e9ljen az \u00f5 orsz\u00e1g\u00e1ban \u00f5 \u00e9s az \u00f5 fiai Izr\u00e1elben.\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A L\u00e9vita-papoknak, a L\u00e9vi eg\u00e9sz nemzets\u00e9g\u00e9nek ne legyen se r\u00e9sze, se \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge Izr\u00e1ellel, hanem \u00e9ljenek az \u00darnak t\u00fczes \u00e1ldozatjaib\u00f3l \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt ne legyen n\u00e9ki \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge az \u00f5 atyjafiai k\u00f6z\u00f6tt: Az \u00dar az \u00f5 \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge, a mint megmondotta n\u00e9ki.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ez legyen a papoknak t\u00f6rv\u00e9nyes r\u00e9sze a n\u00e9pt\u00f5l, azokt\u00f3l, a kik \u00e1ldoznak ak\u00e1r \u00f6k\u00f6rrel, ak\u00e1r juhval, hogy a papnak adj\u00e1k a lapoczk\u00e1t, a k\u00e9t \u00e1llat \u00e9s a gyomrot.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A te gabon\u00e1d, mustod \u00e9s olajod zseng\u00e9j\u00e9t, \u00e9s a te juhaid gyapj\u00e1nak zseng\u00e9j\u00e9t n\u00e9ki adjad;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mert \u00f5t v\u00e1lasztotta ki az \u00dar, a te Istened minden te nemzets\u00e9ged k\u00f6z\u00fcl, hogy \u00e1lljon szolg\u00e1latra az \u00darnak nev\u00e9ben, \u00f5 \u00e9s az \u00f5 fiai minden id\u00f5ben.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Mikor pedig elj\u00f6n a L\u00e9vita valamelyikb\u00f5l a te eg\u00e9sz Izr\u00e1elben l\u00e9v\u00f5 kapuid k\u00f6z\u00fcl, a hol \u00f5 lakik, \u00e9s bemegy az \u00f5 lelk\u00e9nek teljes k\u00edv\u00e1ns\u00e1ga szerint arra a helyre, a melyet kiv\u00e1laszt az \u00dar:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Szolg\u00e1ljon az \u00darnak az \u00f5 Isten\u00e9nek nev\u00e9ben, mint az \u00f5 t\u00f6bbi atyjafiai, a L\u00e9vit\u00e1k, a kik ott \u00e1llanak az \u00dar el\u00f5tt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az eledelekben egyenl\u00f5k\u00e9pen r\u00e9szesedjenek, kiv\u00e9ve azt, a mit eladott valaki az \u00f5 atyai \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mikor te bem\u00e9gy arra a f\u00f6ldre, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked: ne tanulj cselekedni azoknak a n\u00e9peknek \u00fat\u00e1latoss\u00e1gai szerint.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ne tal\u00e1ltass\u00e9k te k\u00f6z\u00f6tted, a ki az \u00f5 fi\u00e1t vagy le\u00e1ny\u00e1t \u00e1tvigye a t\u00fbz\u00f6n, se j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3, se ig\u00e9z\u00f5, se jegymagyar\u00e1z\u00f3, se var\u00e1zsl\u00f3;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Se b\u00fbb\u00e1jos, se \u00f6rd\u00f6ng\u00f5s\u00f6kt\u00f5l tudakoz\u00f3, se titok-fejt\u00f5, se halottid\u00e9z\u00f5;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert mind \u00fat\u00e1lja az \u00dar, a ki ezeket m\u00edveli, \u00e9s ez ilyen \u00fat\u00e1latoss\u00e1gok\u00e9rt \u00fbzi ki \u00f5ket az \u00dar, a te Istened te el\u00f5led.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "T\u00f6k\u00e9letes l\u00e9gy az \u00darral, a te Isteneddel.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert ezek a nemzetek, a kiket te el\u00fbzesz, ig\u00e9z\u00f5kre \u00e9s j\u00f6vend\u00f5mond\u00f3kra hallgatnak; de ten\u00e9ked nem engedett ilyet az \u00dar, a te Istened.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t t\u00e1maszt n\u00e9ked az \u00dar, a te Istened te k\u00f6z\u00fcled, a te aty\u00e1dfiai k\u00f6z\u00fcl, olyat mint \u00e9n: azt hallgass\u00e1tok!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mind a szerint, amint k\u00e9rted az \u00dart\u00f3l, a te Istenedt\u00f5l a H\u00f3reben a gy\u00fclekez\u00e9snek napj\u00e1n mondv\u00e1n: Ne halljam t\u00f6bb\u00e9 az \u00darnak, az \u00e9n Istenemnek szav\u00e1t, \u00e9s ne l\u00e1ssam t\u00f6bb\u00e9 ezt a nagy t\u00fczet, hogy meg ne haljak!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda n\u00e9kem: J\u00f3l mondt\u00e1k a mit mondtak.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Pr\u00f3f\u00e9t\u00e1t t\u00e1masztok n\u00e9kik az \u00f5 atyjokfiai k\u00f6z\u00fcl, olyat mint te, \u00e9s az \u00e9n \u00edg\u00e9imet adom annak sz\u00e1j\u00e1ba, \u00e9s megmond n\u00e9kik mindent, a mit parancsolok n\u00e9ki.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s ha valaki nem hallgat az \u00e9n \u00edg\u00e9imre, a melyeket az \u00e9n nevemben sz\u00f3l, \u00e9n megkeresem azon!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "De az a pr\u00f3f\u00e9ta, a ki olyat mer sz\u00f3lani az \u00e9n nevemben, a mit \u00e9n nem parancsoltam n\u00e9ki sz\u00f3lani, \u00e9s a ki idegen istenek nev\u00e9ben sz\u00f3l: haljon meg az a pr\u00f3f\u00e9ta.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ha pedig azt mondod a te sz\u00edvedben: mik\u00e9pen ismerhetj\u00fck meg az \u00edg\u00e9t, a melyet nem mondott az \u00dar?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ha a pr\u00f3f\u00e9ta az \u00dar nev\u00e9ben sz\u00f3l, \u00e9s nem lesz meg, \u00e9s nem teljesedik be a dolog: ez az a sz\u00f3, a melyet nem az \u00dar sz\u00f3lott; elbizakodotts\u00e1gb\u00f3l mondotta azt a pr\u00f3f\u00e9ta; ne f\u00e9lj att\u00f3l!\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor ki\u00edrtja az \u00dar, a te Istened a nemzeteket, a kiknek f\u00f6ldj\u00e9t n\u00e9ked adja az \u00dar, a te Istened, \u00e9s b\u00edrni fogod \u00f5ket, \u00e9s lakozol az \u00f5 v\u00e1rosaikban \u00e9s az \u00f5 h\u00e1zaikban:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "V\u00e1laszsz ki magadnak h\u00e1rom v\u00e1rost a te f\u00f6ldeden, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked, hogy \u00f6r\u00f6k\u00f6ljed azt.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsd meg magadnak az utat [azokhoz], \u00e9s oszszad h\u00e1rom r\u00e9szre a te orsz\u00e1god hat\u00e1r\u00e1t, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl; azok arra val\u00f3k legyenek, hogy minden gyilkos oda menek\u00fclj\u00f6n.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ez pedig a gyilkos t\u00f6rv\u00e9nye, a ki oda menek\u00fcl, hogy \u00e9lve maradjon: A ki nem sz\u00e1nd\u00e9kosan \u00f6li meg az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t, \u00e9s nem gy\u00fbl\u00f6li vala azt azel\u00f5tt;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A ki [p\u00e9ld\u00e1ul] elmegy az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1val az erd\u00f5re f\u00e1t v\u00e1gni, \u00e9s megl\u00f3dul a keze a fejsz\u00e9vel, hogy lev\u00e1gja a f\u00e1t, \u00e9s leesik a vas a nyel\u00e9r\u00f5l, \u00e9s \u00fagy tal\u00e1lja az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t, hogy az meghal: az ilyen menek\u00fclj\u00f6n e v\u00e1rosok egyik\u00e9be, hogy \u00e9lve maradjon.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "K\u00fcl\u00f6nben a v\u00e9rbosszul\u00f3 rokon \u00fbz\u00f5be veszi az \u00f5 sz\u00edv\u00e9nek b\u00fasul\u00e1s\u00e1ban, \u00e9s el\u00e9ri, ha az \u00fat hossz\u00fa leend, \u00e9s agyon \u00fcti \u00f5t, holott nem m\u00e9lt\u00f3 a hal\u00e1lra, mivel azel\u00f5tt nem gy\u00fbl\u00f6lte azt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az\u00e9rt \u00e9n parancsolom n\u00e9ked, mondv\u00e1n: H\u00e1rom v\u00e1rost v\u00e1laszsz magadnak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ha pedig az \u00dar, a te Istened kiterjeszti a te hat\u00e1rodat, a mint megesk\u00fcdt a te aty\u00e1idnak, \u00e9s n\u00e9ked adja mind az eg\u00e9sz f\u00f6ldet, a melynek megad\u00e1s\u00e1t meg\u00edg\u00e9rte volt a te aty\u00e1idnak;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "(Hogyha megtartod mind e parancsolatot, megt\u00e9v\u00e9n azt, a mit \u00e9n ma parancsolok n\u00e9ked, [tudniillik], hogy szeressed az Urat, a te Istenedet, \u00e9s j\u00e1rj az \u00f5 utain minden id\u00f5ben): akkor e h\u00e1romhoz szerezz m\u00e9g h\u00e1rom v\u00e1rost.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hogy \u00e1rtatlan v\u00e9r ne ontass\u00e9k ki a te f\u00f6ldeden, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, \u00e9s hogy a v\u00e9r ne legyen rajtad.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "De hogyha lesz valaki, a ki gy\u00fbl\u00f6li az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t, \u00e9s meglesi azt, \u00e9s re\u00e1 t\u00e1mad \u00e9s \u00fagy \u00fcti meg, hogy meghal, \u00e9s bemenek\u00fcl valamelyikbe e v\u00e1rosok k\u00f6z\u00fcl:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Akkor az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1nak v\u00e9nei k\u00fcldjenek [embereket], \u00e9s vonj\u00e1k ki azt onn\u00e9t, \u00e9s adj\u00e1k azt a v\u00e9rbossz\u00fal\u00f3 rokon kez\u00e9be, hogy meghaljon.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ne n\u00e9zz re\u00e1 sz\u00e1nalommal, hanem tiszt\u00edtsd ki az \u00e1rtatlan v\u00e9ront\u00e1st Izr\u00e1elb\u00f5l, hogy j\u00f3l legyen dolgod.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A te felebar\u00e1todnak hat\u00e1r\u00e1t el ne told, a mely hat\u00e1rt az \u00f5s\u00f6k vetettek a te \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedben, a melyet \u00f6r\u00f6k\u00f6lni fogsz azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked, hogy b\u00edrjad azt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ne \u00e1lljon el\u00f5 egy tan\u00fa senki ellen semmif\u00e9le hamiss\u00e1g \u00e9s semmif\u00e9le b\u00fbn miatt; ak\u00e1rmilyen b\u00fbnben b\u00fbn\u00f6s valaki, k\u00e9t tan\u00fa szav\u00e1ra vagy h\u00e1rom tan\u00fa szav\u00e1ra \u00e1lljon a dolog.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ha valaki ellen gonosz tan\u00fa \u00e1ll el\u00f5, hogy p\u00e1rt\u00fct\u00e9ssel v\u00e1dolja \u00f5t:\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Akkor \u00e1lljon az a k\u00e9t ember, a kiknek ilyen per\u00f6k van, az \u00dar el\u00e9, a papok \u00e9s a b\u00edr\u00e1k el\u00e9, a kik abban az id\u00f5ben lesznek;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s a b\u00edr\u00e1k vizsg\u00e1lj\u00e1k meg j\u00f3l [a dolgot], \u00e9s ha hazug tan\u00fa lesz a tan\u00fa, a ki hazugs\u00e1got sz\u00f3lott az \u00f5 atyjafia ellen:\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00dagy cselekedjetek azzal, a mint \u00f5 sz\u00e1nd\u00e9kozott cselekedni az \u00f5 atyjafi\u00e1val. \u00cdgy tiszt\u00edtsd ki k\u00f6z\u00fcled a gonoszt;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Hogy a kik megmaradnak, hallj\u00e1k meg, \u00e9s f\u00e9ljenek, \u00e9s t\u00f6bbsz\u00f6r ne cselekedjenek te k\u00f6z\u00f6tted ilyen gonosz dolgot.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ne n\u00e9zz re\u00e1 sz\u00e1nalommal; lelket l\u00e9lek\u00e9rt, szemet szem\u00e9rt, fogat fog\u00e9rt, kezet k\u00e9z\u00e9rt, l\u00e1bat l\u00e1b\u00e9rt.\n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor hadba m\u00e9gy ellens\u00e9ged ellen, \u00e9s l\u00e1tsz lovakat, szekereket, n\u00e1ladn\u00e1l nagyobb sz\u00e1m\u00fa n\u00e9pet: ne f\u00e9lj t\u00f5l\u00f6k, mert veled van az \u00dar, a te Istened, a ki felhozott t\u00e9ged \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s mikor az \u00fctk\u00f6zethez k\u00e9sz\u00fclt\u00f6k, \u00e1lljon el\u00f5 a pap, \u00e9s sz\u00f3ljon a n\u00e9pnek;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondja n\u00e9kik: Hallgasd meg Izr\u00e1el! Ti ma k\u00e9sz\u00fclt\u00f6k meg\u00fctk\u00f6zni ellens\u00e9geitekkel: A ti sz\u00edvetek meg ne l\u00e1gyuljon, ne f\u00e9ljetek, \u00e9s meg ne rettenjetek, se meg ne r\u00e9m\u00fcljetek el\u00f5tt\u00f6k;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert az \u00dar, a ti Istenetek veletek megy, hogy harczoljon \u00e9rettetek a ti ellens\u00e9geitekkel, hogy megtartson titeket.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az el\u00f5lj\u00e1r\u00f3k pedig sz\u00f3ljanak a n\u00e9pnek, mondv\u00e1n: Kicsoda az olyan f\u00e9rfi, a ki \u00faj h\u00e1zat \u00e9p\u00edtett, de m\u00e9g fel nem avatta azt? Menjen el, \u00e9s t\u00e9rjen vissza az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ba, hogy meg ne haljon a harczban, \u00e9s m\u00e1s valaki avassa fel azt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s kicsoda olyan f\u00e9rfi, a ki sz\u00f5l\u00f5t \u00fcltetett \u00e9s nem vette el annak haszn\u00e1t? Menjen el, \u00e9s t\u00e9rjen vissza az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ba, hogy meg ne haljon a harczban, \u00e9s m\u00e1s valaki vegye el annak haszn\u00e1t.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s kicsoda olyan f\u00e9rfi, a ki feles\u00e9get jegyzett el mag\u00e1nak, de m\u00e9g el nem vette? Menjen el, \u00e9s t\u00e9rjen vissza h\u00e1z\u00e1ba, hogy meg ne haljon a harczban, \u00e9s m\u00e1s valaki vegye azt el.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "M\u00e9g tov\u00e1bb is sz\u00f3ljanak az el\u00f5lj\u00e1r\u00f3k a n\u00e9phez, \u00e9s ezt mondj\u00e1k: Kicsoda olyan f\u00e9rfi, a ki f\u00e9l\u00e9nk \u00e9s l\u00e1gy sz\u00edv\u00fb? Menjen el, \u00e9s t\u00e9rjen vissza az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ba, hogy az \u00f5 atyjafiainak sz\u00edve \u00fagy meg ne olvadjon, mint az \u00f5 sz\u00edve.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s mikor elv\u00e9gzik az el\u00f5lj\u00e1r\u00f3k besz\u00e9d\u00f6ket a n\u00e9phez, \u00e1ll\u00edtsanak seregvez\u00e9reket a n\u00e9p \u00e9l\u00e9re.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mikor valamely v\u00e1ros al\u00e1 m\u00e9gy, hogy azt megostromold, b\u00e9kess\u00e9ggel k\u00edn\u00e1ld meg azt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s ha b\u00e9kess\u00e9ggel felel n\u00e9ked, \u00e9s kaput nyit, akkor az eg\u00e9sz n\u00e9p, a mely tal\u00e1ltatik abban, ad\u00f3fizet\u00f5d legyen, \u00e9s szolg\u00e1ljon n\u00e9ked.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha pedig nem k\u00f6t b\u00e9kess\u00e9get veled, hanem harczra k\u00e9l veled, akkor z\u00e1rd azt k\u00f6r\u00fcl;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s [ha] az \u00dar, a te Istened kezedbe adja azt: v\u00e1gj le abban minden finem\u00fbt fegyver \u00e9l\u00e9vel;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "De az asszonyokat, a kis gyermekeket, a barmokat \u00e9s mind azt, a mi lesz a v\u00e1rosban, az eg\u00e9sz zs\u00e1km\u00e1nyolni val\u00f3t magadnak pr\u00e9d\u00e1ljad; \u00e9s fogyaszd el a te ellens\u00e9geidt\u00f5l val\u00f3 zs\u00e1km\u00e1nyt, a kiket kezedbe ad n\u00e9ked az \u00dar, a te Istened.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00cdgy cselekedj\u00e9l mindazokkal a v\u00e1rosokkal, a melyek igen messze esnek t\u00f5led, a melyek nem e nemzetek v\u00e1rosai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3k.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "De e n\u00e9pek v\u00e1rosaiban, a melyeket \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl ad n\u00e9ked az \u00dar, a te Istened, ne hagyj \u00e9lni csak egy lelket is;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Hanem mindenest\u00f5l vesz\u00edtsd el \u00f5ket: a Khittheust, az Emoreust, a Kananeust, a Perizeust, a Khivveust \u00e9s a Jebuzeust, a mint megparancsolta n\u00e9ked az \u00dar, a te Istened;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az\u00e9rt, hogy meg ne tan\u00edtsanak titeket az \u00f5 mindenf\u00e9le \u00fat\u00e1latoss\u00e1gaik szerint cselekedni, a melyeket \u00f5k cselekesznek az \u00f5 isteneiknek, \u00e9s hogy ne v\u00e9tkezzetek az \u00dar ellen, a ti Istenetek ellen.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mikor valamely v\u00e1rost hosszabb ideig tartasz k\u00f6r\u00fclz\u00e1rva, hadakozv\u00e1n az ellen, hogy bevegyed azt: ki ne vesz\u00edtsd annak egy \u00e9l\u00f5f\u00e1j\u00e1t sem, fejsz\u00e9vel v\u00e1gv\u00e1n azt; hanem egy\u00e9l arr\u00f3l, \u00e9s azt mag\u00e1t ki ne irtsad; mert ember-\u00e9 a mez\u00f5nek f\u00e1ja, hogy ostrom al\u00e1 jusson miattad?\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Csak a mely f\u00e1r\u00f3l tudod, hogy nem gy\u00fcm\u00f6lcsterm\u00f5, azt vesz\u00edtsd el \u00e9s irtsd ki, \u00e9s abb\u00f3l \u00e9p\u00edts er\u00f5ss\u00e9get az ellen a v\u00e1ros ellen, a mely te ellened hadakozik, mind addig, a m\u00edg leomlik az.\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Hogyha agyon\u00fct\u00f6ttet tal\u00e1lnak azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked birtokul, \u00e9s az a mez\u00f5n fekszik, \u00e9s nem tudhat\u00f3: ki \u00f6lte meg azt;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Akkor a te v\u00e9neid \u00e9s a te b\u00edr\u00e1id menjenek ki, \u00e9s m\u00e9rj\u00e9k meg [a f\u00f6ldet] a v\u00e1rosokig, a melyek az agyon\u00fct\u00f6tt k\u00f6r\u00fcl vannak;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s a mely v\u00e1ros legk\u00f6zelebb esik az agyon\u00fct\u00f6tth\u00f6z, annak a v\u00e1rosnak v\u00e9nei vegyenek egy \u00fcsz\u00f5tin\u00f3t, a melylyel m\u00e9g nem dolgoztattak, \u00e9s a mely nem vont m\u00e9g j\u00e1rmot;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s annak a v\u00e1rosnak v\u00e9nei vigy\u00e9k az \u00fcsz\u00f5t valamely foly\u00f3v\u00edz v\u00f6lgy\u00e9be, a melyet nem sz\u00e1ntanak \u00e9s nem vetnek, \u00e9s szegj\u00e9k nyak\u00e1t az \u00fcsz\u00f5nek ott a v\u00f6lgyben.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s j\u00e1ruljanak oda a papok, L\u00e9vi fiai; (mert \u00f5ket v\u00e1lasztotta az \u00dar, a te Istened, hogy szolg\u00e1ljanak n\u00e9ki, \u00e9s hogy \u00e1ldjanak az \u00dar nev\u00e9ben, \u00e9s az \u00f5 \u00edt\u00e9let\u00f6k szerint legyen minden per \u00e9s minden s\u00e9relem).\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s mindny\u00e1jan annak a v\u00e1rosnak v\u00e9nei, a kik legk\u00f6zelebb esnek az agyon\u00fct\u00f6tth\u00f6z, moss\u00e1k meg kezeiket a nyakaszegett \u00fcsz\u00f5 felett a v\u00f6lgyben;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3ljanak \u00e9s mondj\u00e1k: A mi kezeink nem ontott\u00e1k ki ezt a v\u00e9rt, sem a mi szemeink nem l\u00e1tt\u00e1k.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Bocs\u00e1ss meg a te n\u00e9pednek, Izr\u00e1elnek, a melyet megv\u00e1ltott\u00e1l, Uram, \u00e9s ne engedd, hogy \u00e1rtatlan v\u00e9r ont\u00e1sa legyen Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt, a te n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt! \u00c9s bocs\u00e1natot nyernek a v\u00e9r\u00e9rt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Te az\u00e9rt tiszt\u00edtsd ki k\u00f6z\u00fcled az \u00e1rtatlan v\u00e9rnek kiont\u00e1s\u00e1t, mert \u00edgy cselekszed azt, a mi igaz az \u00dar el\u00f5tt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Mikor hadba m\u00e9gy ellens\u00e9geid ellen, \u00e9s kezedbe adja \u00f5ket az \u00dar, a te Istened, \u00e9s azok k\u00f6z\u00fcl foglyokat ejtesz;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s megl\u00e1tsz a foglyok k\u00f6z\u00f6tt egy sz\u00e9p \u00e1br\u00e1zat\u00fa asszonyt, \u00e9s megszereted azt, \u00fagy hogy elvenn\u00e9d feles\u00e9g\u00fcl:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Vidd be \u00f5t a te h\u00e1zadba, hogy nyirja meg a fej\u00e9t, \u00e9s messe le k\u00f6rmeit.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 fogoly ruh\u00e1j\u00e1t vesse le mag\u00e1r\u00f3l, \u00e9s maradjon a te h\u00e1zadban, hogy sirassa az \u00f5 atyj\u00e1t \u00e9s anyj\u00e1t eg\u00e9sz h\u00f3napig; \u00e9s csak azut\u00e1n menj be hozz\u00e1, \u00e9s l\u00e9gy az \u00f5 f\u00e9rje, \u00e9s legyen \u00f5 a te feles\u00e9ged.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Hogyha pedig nem tetszik n\u00e9ked, bocs\u00e1sd el \u00f5t az \u00f5 kiv\u00e1ns\u00e1ga szerint; de p\u00e9nz\u00e9rt semmik\u00e9pen el ne add \u00f5t; ne hatalmaskodj\u00e1l rajta, miut\u00e1n megrontottad \u00f5t.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ha valakinek k\u00e9t feles\u00e9ge van, az egyik szeretett, a m\u00e1sik gy\u00fbl\u00f6lt, \u00e9s sz\u00fclnek n\u00e9ki fiakat, mind a szeretett, mind a gy\u00fbl\u00f6lt, \u00e9s a gy\u00fbl\u00f6ltnek fia lesz az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Azon a napon, a melyen az \u00f5 fiait \u00f6r\u00f6k\u00f6s\u00f6kk\u00e9 teszi a maga j\u00f3sz\u00e1g\u00e1ban, nem teheti els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9 a szeretettnek fi\u00e1t a gy\u00fbl\u00f6ltnek fia felett, a ki els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Hanem az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttet, a gy\u00fbl\u00f6ltnek fi\u00e1t ismerje el, k\u00e9t r\u00e9szt adv\u00e1n n\u00e9ki mindenb\u00f5l, a mije van; mert az az \u00f5 erej\u00e9nek zseng\u00e9je, \u00f6v\u00e9 az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tts\u00e9g joga.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ha valakinek p\u00e1rt\u00fct\u00f5 \u00e9s makacs fia van, a ki az \u00f5 atyja szav\u00e1ra \u00e9s anyja szav\u00e1ra nem hallgat, \u00e9s ha megfeny\u00edtik, sem engedelmeskedik n\u00e9kik:\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az ilyet fogja meg az \u00f5 atyja \u00e9s anyja, \u00e9s vigy\u00e9k azt az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1nak v\u00e9neihez \u00e9s az \u00f5 helys\u00e9g\u00e9nek kapuj\u00e1ba,\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondj\u00e1k a v\u00e1ros v\u00e9neinek: Ez a mi fiunk p\u00e1rt\u00fct\u00f5 \u00e9s makacs, nem hallgat a mi sz\u00f3nkra, tobz\u00f3d\u00f3 \u00e9s r\u00e9szeges:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Akkor az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1nak minden embere k\u00f6vekkel k\u00f6vezze meg azt, hogy meghaljon. \u00cdgy tiszt\u00edtsd ki k\u00f6z\u00fcled a gonoszt, \u00e9s az eg\u00e9sz Izr\u00e1el hallja meg, \u00e9s f\u00e9ljen!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ha valakiben hal\u00e1los \u00edt\u00e9letre val\u00f3 b\u00fbn van, \u00e9s meg\u00f6lik, \u00e9s felakasztatod azt f\u00e1ra:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ne maradjon \u00e9jjel az \u00f5 holtteste a f\u00e1n, hanem temesd el azt m\u00e9g azon a napon; mert \u00e1tkozott Isten el\u00f5tt a ki f\u00e1n f\u00fcgg; \u00e9s meg ne fert\u00e9ztessed azt a f\u00f6ldet, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl.\n"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": 22,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ne n\u00e9zd el, ha a te aty\u00e1dfi\u00e1nak \u00f6kre vagy juha t\u00e9velyeg, \u00e9s ne fordulj el azokt\u00f3l, hanem bizony tereld vissza azokat a te aty\u00e1dfi\u00e1hoz.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hogyha pedig nincs k\u00f6zel hozz\u00e1d a te aty\u00e1dfia, vagy nem is ismered \u00f5t: hajtsd a [barmot] a magad h\u00e1z\u00e1hoz, \u00e9s legyen n\u00e1lad, m\u00edg keresi azt a te aty\u00e1dfia, \u00e9s akkor add vissza n\u00e9ki.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s ekk\u00e9pen cselekedj\u00e9l szamar\u00e1val, ekk\u00e9pen cselekedj\u00e9l ruh\u00e1j\u00e1val \u00e9s ekk\u00e9pen cselekedj\u00e9l a te aty\u00e1dfi\u00e1nak minden elveszett holmij\u00e1val, a mi elveszett t\u00f5le \u00e9s te megtal\u00e1ltad; nem szabad f\u00e9lrevonulnod.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ha l\u00e1tod, hogy a te aty\u00e1dfi\u00e1nak szamara vagy \u00f6kre az \u00faton eld\u00fblve fekszik, ne fordulj el azokt\u00f3l, hanem vele egy\u00fctt emeld fel [azokat.]\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Asszony ne viseljen f\u00e9rfiruh\u00e1zatot, se f\u00e9rfi ne \u00f6lt\u00f6zz\u00e9k asszonyruh\u00e1ba; mert mind \u00fat\u00e1latos az \u00dar el\u00f5tt, a te Istened el\u00f5tt, a ki ezt m\u00edveli.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ha mad\u00e1rf\u00e9szek akad el\u00e9dbe az \u00faton valamely f\u00e1n vagy a f\u00f6ld\u00f6n, mad\u00e1rfiakkal vagy toj\u00e1sokkal, \u00e9s az anya rajta \u00fcl a fiakon vagy a toj\u00e1sokon: meg ne fogd az any\u00e1t a fiakkal egyben;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hanem bizony bocs\u00e1sd el az any\u00e1t, \u00e9s a fiakat fogd el magadnak, hogy j\u00f3l legyen dolgod, \u00e9s hossz\u00fa ideig \u00e9lj.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ha \u00faj h\u00e1zat \u00e9p\u00edtesz, h\u00e1zfedeledre korl\u00e1tot csin\u00e1lj, hogy v\u00e9rrel ne terheld a te h\u00e1zadat, ha valaki leesik arr\u00f3l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ne vess a te sz\u00f5l\u00f5dbe k\u00e9tf\u00e9le magot, hogy fert\u00f5z\u00f6tt\u00e9 ne legyen az eg\u00e9sz: a mag, a melyet elvetsz \u00e9s a sz\u00f5l\u00f5nek term\u00e9se.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ne sz\u00e1nts \u00f6kr\u00f6n \u00e9s szam\u00e1ron egy\u00fctt.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ne \u00f6lt\u00f6zz\u00e9l vegyes sz\u00f6v\u00e9s\u00fb azaz gyapj\u00fab\u00f3l \u00e9s lenb\u00f5l sz\u00f5tt ruh\u00e1ba.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A te fels\u00f5ruh\u00e1dnak n\u00e9gy szeglet\u00e9re, a melyet fel\u00fclre \u00f6ltesz, bojtokat csin\u00e1lj magadnak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ha valaki feles\u00e9get vesz, \u00e9s bemegy hozz\u00e1, \u00e9s meggy\u00fbl\u00f6li azt,\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e9gyenletes dolgokkal v\u00e1dolja, \u00e9s rossz h\u00edrbe keveri azt, mert ezt mondja: E feles\u00e9get vettem magamnak, \u00e9s hozz\u00e1 mentem, de nem tal\u00e1ltam \u00f5 benne sz\u00fbzess\u00e9get:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Akkor vegye azt a le\u00e1nynak atyja \u00e9s anyja, \u00e9s vigy\u00e9k a le\u00e1ny sz\u00fbzess\u00e9g\u00e9nek [jeleit] a v\u00e1ros v\u00e9nei el\u00e9 a kapuba;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s mondja a le\u00e1nynak atyja a v\u00e9neknek: Le\u00e1nyomat feles\u00e9g\u00fcl adtam e f\u00e9rfi\u00fanak, de gy\u00fbl\u00f6li \u00f5t;\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s \u00edme sz\u00e9gyenletes dolgokkal v\u00e1dol[ja], mondv\u00e1n: Nem tal\u00e1ltam a te le\u00e1nyodban sz\u00fbzess\u00e9get; pedig \u00edmhol vannak az \u00e9n le\u00e1nyom sz\u00fbzess\u00e9g\u00e9nek [jelei!] \u00c9s ter\u00edts\u00e9k ki a ruh\u00e1t a v\u00e1ros v\u00e9nei el\u00e9.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Akkor a v\u00e1ros v\u00e9nei fogj\u00e1k meg azt a f\u00e9rfit, \u00e9s ostorozz\u00e1k meg \u00f5t;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s b\u00edrs\u00e1golj\u00e1k meg sz\u00e1z ez\u00fcst [siklusra,] \u00e9s adj\u00e1k ezt a le\u00e1ny atyj\u00e1nak; mert rossz h\u00edrbe kevert egy izr\u00e1elita sz\u00fbzet; \u00e9s legyen annak feles\u00e9ge, [\u00e9s] el nem bocs\u00e1thatja azt teljes \u00e9let\u00e9ben.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ha pedig igaz lesz a v\u00e1dol\u00e1s, \u00e9s nem tal\u00e1ltatik sz\u00fbzess\u00e9g a le\u00e1nyban:\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Akkor vigy\u00e9k ki a le\u00e1nyt az \u00f5 atyj\u00e1nak h\u00e1za el\u00e9, \u00e9s az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1nak emberei k\u00f6vezz\u00e9k meg k\u00f5vel, hogy meghaljon; mert gyal\u00e1zatoss\u00e1got cselekedett Izr\u00e1elben, par\u00e1zn\u00e1lkodv\u00e1n az az \u00f5 atyj\u00e1nak h\u00e1z\u00e1n\u00e1l. \u00cdgy tiszt\u00edtsd ki k\u00f6z\u00fcled a gonoszt.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ha rajtakapnak valamely f\u00e9rfit, hogy f\u00e9rjes asszonynyal h\u00e1l, \u00f5k mindketten is meghaljanak: a f\u00e9rfi, a ki az asszonynyal h\u00e1lt, \u00e9s az asszony is. \u00cdgy tiszt\u00edtsd ki a gonoszt Izr\u00e1elb\u00f5l.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ha sz\u00fbz le\u00e1ny van jegyben egy f\u00e9rfi\u00faval, \u00e9s megtal\u00e1lja azt valaki a v\u00e1rosban, \u00e9s vele h\u00e1l:\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Vigy\u00e9tek ki mindkett\u00f5j\u00f6ket annak a v\u00e1rosnak kapuja el\u00e9, \u00e9s k\u00f6vezz\u00e9tek meg \u00f5ket k\u00f5vel, hogy meghaljanak. A le\u00e1nyt az\u00e9rt, hogy nem ki\u00e1ltott a v\u00e1rosban, a f\u00e9rfit pedig az\u00e9rt, hogy meggyal\u00e1zta az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9t. \u00cdgy tiszt\u00edtsd ki a gonoszt Izr\u00e1elb\u00f5l.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "De hogyha mez\u00f5n tal\u00e1lja a f\u00e9rfi a jegyben j\u00e1r\u00f3 le\u00e1nyt, \u00e9s er\u00f5szakoskodik rajta a f\u00e9rfi \u00e9s vele h\u00e1l: csak maga a f\u00e9rfi haljon meg, a ki azzal h\u00e1lt;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A le\u00e1nyt pedig ne b\u00e1ntsd, mert a le\u00e1nynak nincsen hal\u00e1los b\u00fbne, mivel olyan ez a dolog, mint a mikor valaki felebar\u00e1tj\u00e1ra t\u00e1mad \u00e9s azt agyon\u00fcti.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mert a mez\u00f5n tal\u00e1lta \u00f5t; ki\u00e1lthatott a jegyben j\u00e1r\u00f3 le\u00e1ny, de nem volt a ki megoltalmazza \u00f5t.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ha valaki el nem jegyzett sz\u00fbz le\u00e1nynyal tal\u00e1lkozik, \u00e9s megragadja azt, \u00e9s vele h\u00e1l, \u00e9s rajta kapj\u00e1k \u00f5ket:\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Akkor a f\u00e9rfi, a ki vele h\u00e1lt, adjon a le\u00e1ny atyj\u00e1nak \u00f6tven ez\u00fcst [siklust], a le\u00e1ny pedig legyen feles\u00e9g\u00e9v\u00e9. Mivelhogy meggyal\u00e1zta azt, nem bocs\u00e1thatja el azt teljes \u00e9let\u00e9ben.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ne vegye el senki az \u00f5 atyj\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9t, \u00e9s az \u00f5 atyj\u00e1nak takar\u00f3j\u00e1t fel ne takarja!\n"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": 23,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Akinek szem\u00e9remteste z\u00fazott vagy megcsonk\u00edtott, ne menjen be az \u00darnak k\u00f6zs\u00e9g\u00e9be.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A fatty\u00fa se menjen be az \u00darnak k\u00f6zs\u00e9g\u00e9be; m\u00e9g tized\u00edzig se menjen be az \u00darnak k\u00f6zs\u00e9g\u00e9be.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az Ammonit\u00e1k \u00e9s Mo\u00e1bit\u00e1k se menjenek be az \u00darnak k\u00f6zs\u00e9g\u00e9be; m\u00e9g tized\u00edzig se menjenek be az \u00darnak k\u00f6zs\u00e9g\u00e9be, soha \u00f6r\u00f6kk\u00e9:\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az\u00e9rt, mert nem j\u00f6ttek el\u00f5t\u00f6kbe keny\u00e9rrel \u00e9s v\u00edzzel az \u00faton, mikor kij\u00f6ttetek \u00c9gyiptomb\u00f3l; \u00e9s mivelhogy felb\u00e9rlette ellened B\u00e1l\u00e1mot, a Be\u00f3r fi\u00e1t, a mesopot\u00e1miabeli P\u00e9thorb\u00f3l val\u00f3t, hogy meg\u00e1tkozzon t\u00e9ged.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "De az \u00dar, a te Istened nem akarta meghallgatni B\u00e1l\u00e1mot; hanem ford\u00edtotta az \u00dar, a te Istened az \u00e1tkot n\u00e9ked \u00e1ld\u00e1sodra, mivelhogy szeretett t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ne keresd az \u00f5 b\u00e9kess\u00e9g\u00f6ket \u00e9s az \u00f5 javokat teljes \u00e9letedben, soha.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ne \u00fat\u00e1ld az Edomit\u00e1t; mert aty\u00e1dfia az; ne \u00fat\u00e1ld az \u00e9gyiptombelit, mert j\u00f6vev\u00e9ny volt\u00e1l az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az olyan fiak, a kik harmad\u00edzen sz\u00fcletnek n\u00e9kik, bemehetnek az \u00darnak k\u00f6zs\u00e9g\u00e9be.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ha t\u00e1borba sz\u00e1llsz a te ellens\u00e9ged ellen: \u00f5rizkedj\u00e9l minden gonoszt\u00f3l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ha volna valaki k\u00f6z\u00f6tted, a ki nem volna tiszta valami \u00e9jszakai v\u00e9letlens\u00e9g miatt: menjen ki a t\u00e1borb\u00f3l, \u00e9s ne menjen vissza a t\u00e1borba;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s mikor elj\u00f5 az estve, mossa meg mag\u00e1t v\u00edzzel, \u00e9s a nap lement\u00e9vel menjen be a t\u00e1borba.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl valami helyed is legyen, hogy kimehess oda.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s legyen \u00e1s\u00f3csk\u00e1d a fegyvered mellett, hogy mikor le\u00fclsz kiv\u00fcl, [g\u00f6dr\u00f6t] \u00e1ss azzal \u00e9s ha felkelsz, betakarhassad azt, a mi elment t\u00f5led;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert az \u00dar, a te Istened, a te t\u00e1borodban j\u00e1r, hogy megszabad\u00edtson t\u00e9ged, \u00e9s el\u00f5dbe vesse a te ellens\u00e9geidet: legyen az\u00e9rt a te t\u00e1borod szent, hogy ne l\u00e1sson te k\u00f6zted valami r\u00fats\u00e1got, \u00e9s el ne forduljon t\u00f5led.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ne add ki a szolg\u00e1t az \u00f5 ur\u00e1nak, a ki az \u00f5 ur\u00e1t\u00f3l hozz\u00e1d menek\u00fclt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Veled lakj\u00e9k, te k\u00f6z\u00f6tted, azon a helyen, a melyet v\u00e1laszt valamelyikben a te v\u00e1rosaid k\u00f6z\u00fcl, a hol n\u00e9ki tetszik; ne nyomorgasd \u00f5t.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ne legyen [felavatott] par\u00e1znan\u00f5 Izr\u00e1el le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fbl; se [felavatott] par\u00e1znaf\u00e9rfi ne legyen Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ne vidd be a par\u00e1znan\u00f5 b\u00e9r\u00e9t \u00e9s az eb-b\u00e9rt az \u00darnak, a te Istenednek h\u00e1z\u00e1ba ak\u00e1rmin\u00e9m\u00fb fogad\u00e1s fej\u00e9ben; mert mind a kett\u00f5t \u00fat\u00e1lja az \u00dar, a te Istened.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A te aty\u00e1dfi\u00e1t\u00f3l ne v\u00e9gy kamatot: [se] p\u00e9nznek kamatj\u00e1t, [se] eles\u00e9gnek kamatj\u00e1t, se semmi egy\u00e9bnek kamatj\u00e1t, a mit kamatra szok\u00e1s adni.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Az idegent\u00f5l vehetsz kamatot, de a te aty\u00e1dfi\u00e1t\u00f3l ne v\u00e9gy kamatot, hogy meg\u00e1ldjon t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened mindenben, a mire kinyujtod kezedet, azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyre bem\u00e9gy, hogy b\u00edrjad azt.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ha fogad\u00e1ssal \u00edg\u00e9rsz valamit az \u00darnak, a te Istenednek: ne halogasd annak megad\u00e1s\u00e1t; mert bizony megkeresi azt rajtad az \u00dar, a te Istened, \u00e9s b\u00fbn\u00fcl tulajdon\u00edttatik az n\u00e9ked.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ha pedig nem teszesz fogad\u00e1st, b\u00fbn sem tulajdon\u00edttatik n\u00e9ked.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00dcgyelj arra, a mi ajkaidon kij\u00f6n, \u00e9s \u00fagy teljes\u00edtsd, a mit sz\u00e1ddal \u00edg\u00e9rsz, mint mikor szabad akaratb\u00f3l teszesz fogad\u00e1st az \u00darnak, a te Istenednek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ha bem\u00e9gy a te felebar\u00e1todnak sz\u00f5l\u00f5j\u00e9be, egy\u00e9l sz\u00f5l\u00f5t k\u00edv\u00e1ns\u00e1god szerint j\u00f3llak\u00e1sodig, de ed\u00e9nyedbe ne rakj.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ha bem\u00e9gy a te felebar\u00e1tod vet\u00e9s\u00e9be, kezeddel szaggass kal\u00e1szokat, de sarl\u00f3val ne v\u00e1gj be a te felebar\u00e1tod vet\u00e9s\u00e9be.\n"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": 24,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ha valaki asszonyt vesz mag\u00e1hoz, \u00e9s feles\u00e9g\u00e9v\u00e9 teszi azt, \u00e9s ha azut\u00e1n nem tal\u00e1lja azt kedv\u00e9re val\u00f3nak, mivelhogy valami illetlens\u00e9get tal\u00e1l benne, \u00e9s \u00edr n\u00e9ki v\u00e1l\u00f3 levelet, \u00e9s kez\u00e9be adja azt annak, \u00e9s elk\u00fcldi \u00f5t h\u00e1z\u00e1t\u00f3l;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s kimegy az \u00f5 h\u00e1z\u00e1b\u00f3l, \u00e9s elmegy \u00e9s m\u00e1s f\u00e9rfi\u00fa\u00e9 lesz;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s a m\u00e1sodik f\u00e9rfi\u00fa [is] meggy\u00fbl\u00f6li \u00f5t, \u00e9s \u00edr n\u00e9ki v\u00e1l\u00f3 levelet, \u00e9s kez\u00e9be adja azt, \u00e9s elk\u00fcldi \u00f5t h\u00e1z\u00e1t\u00f3l; vagy ha meghal az a m\u00e1sodik f\u00e9rfi, a ki elvette azt mag\u00e1nak feles\u00e9g\u00fcl;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az els\u00f5 f\u00e9rje, a ki elk\u00fcldte \u00f5t, nem veheti \u00f5t m\u00e1sodszor is mag\u00e1hoz, hogy feles\u00e9g\u00e9v\u00e9 legyen, minekut\u00e1na megfert\u00e9ztetett; mert \u00fat\u00e1latoss\u00e1g ez az \u00dar el\u00f5tt; te pedig ne tedd b\u00fbn\u00f6ss\u00e9 a f\u00f6ldet, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hogyha valaki \u00fajonnan vesz feles\u00e9get, ne menjen hadba, \u00e9s ne vessenek re\u00e1 semmif\u00e9le terhet; egy esztendeig szabad legyen az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ban, \u00e9s vid\u00e1m\u00edtsa a feles\u00e9g\u00e9t, a kit elvett.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Z\u00e1logba senki ne vegyen k\u00e9zimalmot vagy malomk\u00f6vet, mert \u00e9letet venne z\u00e1logba.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hogyha rajtakapnak valakit, a ki embert lop az \u00f5 atyjafiai k\u00f6z\u00fcl, Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl, \u00e9s hatalmaskodik rajta, vagy eladja azt: haljon meg az a tolvaj. \u00cdgy tiszt\u00edtsd ki a gonoszt te k\u00f6z\u00fcled.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A pokloss\u00e1g csap\u00e1s\u00e1ban vigy\u00e1zz, hogy szorgalmatosan megtartsad \u00e9s megcselekedjed mindazt, a mire a L\u00e9vita-papok tan\u00edtanak titeket; vigy\u00e1zzatok, hogy a mik\u00e9pen megparancsoltam n\u00e9kik, a k\u00e9pen cselekedjetek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg arr\u00f3l, a mit cselekedett az \u00dar, a te Istened Miri\u00e1mmal az \u00faton, mikor kij\u00f6ttetek \u00c9gyiptomb\u00f3l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ha k\u00f6lcs\u00f6n adsz valamit a te felebar\u00e1todnak: ne menj be az \u00f5 h\u00e1z\u00e1ba, hogy magad v\u00e9gy z\u00e1logot t\u00f5le;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Kiv\u00fcl \u00e1llj meg, \u00e9s az ember, a kinek k\u00f6lcs\u00f6nt adsz, maga vigye ki hozz\u00e1d az \u00f5 z\u00e1log\u00e1t.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hogyha szeg\u00e9ny ember az, ne fek\u00fcdj\u00e9l le az \u00f5 z\u00e1log\u00e1val;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Bizony add vissza n\u00e9ki azt a z\u00e1logot napnyugtakor, hogy az \u00f5 ruh\u00e1j\u00e1ban fek\u00fcdj\u00e9k le, \u00e9s \u00e1ldjon t\u00e9ged. \u00c9s igazs\u00e1gul lesz ez n\u00e9ked az \u00dar el\u00f5tt, a te Istened el\u00f5tt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A szeg\u00e9ny \u00e9s sz\u00fbk\u00f6lk\u00f6d\u00f5 napsz\u00e1moson ne er\u00f5szakoskodj\u00e1l, ak\u00e1r aty\u00e1dfiai, ak\u00e1r a te j\u00f6vev\u00e9nyeid azok, a kik a te f\u00f6ldeden a te kapuid k\u00f6z\u00f6tt vannak.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Azon a napon add meg az \u00f5 b\u00e9r\u00e9t, \u00e9s le se menjen felette a nap; mert szeg\u00e9ny \u00f5, \u00e9s kiv\u00e1nkozik az ut\u00e1n az \u00f5 lelke, hogy ellened ne ki\u00e1ltson az \u00darhoz, \u00e9s b\u00fbn ne legyen rajtad.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Meg ne \u00f6lettessenek az aty\u00e1k a fiak\u00e9rt, se a fiak meg ne \u00f6lettessenek az aty\u00e1k\u00e9rt; kiki az \u00f5 b\u00fbn\u00e9\u00e9rt haljon meg.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A j\u00f6vev\u00e9nynek [\u00e9s] az \u00e1rv\u00e1nak igazs\u00e1g\u00e1t el ne csavard; \u00e9s az \u00f6zvegynek ruh\u00e1j\u00e1t ne vedd z\u00e1logba.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Hanem eml\u00e9kezz\u00e9l vissza, hogy szolga volt\u00e1l \u00c9gyiptomban, \u00e9s megv\u00e1ltott t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened, onn\u00e9t. Az\u00e9rt parancsolom \u00e9n n\u00e9ked, hogy \u00edgy cselekedj\u00e9l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mikor learatod aratni val\u00f3dat a te mez\u00f5d\u00f6n, \u00e9s k\u00e9v\u00e9t felejtesz a mez\u00f5n, ne t\u00e9rj vissza annak felv\u00e9tel\u00e9re; a j\u00f6vev\u00e9ny\u00e9, az \u00e1rv\u00e1\u00e9 \u00e9s az \u00f6zvegy\u00e9 legyen az, hogy meg\u00e1ldjon t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened, kezeidnek minden munk\u00e1j\u00e1ban.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ha olajf\u00e1d [term\u00e9s\u00e9t] ler\u00e1zod, ne szedd le, a mi m\u00e9g ut\u00e1nad marad; a j\u00f6vev\u00e9ny\u00e9, \u00e1rv\u00e1\u00e9 \u00e9s az \u00f6zvegy\u00e9 legyen az.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ha sz\u00f5l\u00f5det megszeded, ne mezger\u00e9ld le, a mi ut\u00e1nad marad; a j\u00f6vev\u00e9ny\u00e9, \u00e1rv\u00e1\u00e9 \u00e9s az \u00f6zvegy\u00e9 legyen az.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s eml\u00e9kezz\u00e9l vissza, hogy szolga volt\u00e1l \u00c9gyiptomnak f\u00f6ld\u00e9n. Az\u00e9rt parancsolom n\u00e9ked, hogy \u00edgy cselekedj\u00e9l.\n"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": 25,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ha per t\u00e1mad f\u00e9rfiak k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s t\u00f6rv\u00e9ny el\u00e9 mennek, \u00e9s meg\u00edt\u00e9lik \u00f5ket, \u00e9s igazat adnak az igaznak \u00e9s b\u00fbn\u00f6snek mondj\u00e1k a b\u00fbn\u00f6st:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Akkor, ha a b\u00fbn\u00f6s \u00fctleget \u00e9rdemel, vonassa le azt a b\u00edr\u00f3, \u00e9s \u00fcttessen arra maga el\u00f5tt annak b\u00fbn\u00f6ss\u00e9ge szerint val\u00f3 sz\u00e1mban.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Negyvenet \u00fcttessen r\u00e1, ne t\u00f6bbet, hogy netal\u00e1n, ha enn\u00e9l t\u00f6bb \u00fct\u00e9st \u00fcttet re\u00e1, al\u00e1val\u00f3v\u00e1 legyen el\u00f5tted a te aty\u00e1dfia.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ne k\u00f6sd be az \u00f6k\u00f6rnek sz\u00e1j\u00e1t, mikor nyomtat!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ha testv\u00e9rek laknak egy\u00fctt, \u00e9s meghal egy k\u00f6z\u00fcl\u00f6k, \u00e9s nincs annak fia: a megholtnak feles\u00e9ge ne menjen ki a h\u00e1zt\u00f3l idegen f\u00e9rfi\u00fahoz; [hanem] a s\u00f3gora menjen be hozz\u00e1, \u00e9s vegye el \u00f5t mag\u00e1nak feles\u00e9g\u00fcl, \u00e9s \u00e9ljen vele s\u00f3gors\u00e1gi h\u00e1zass\u00e1gban.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s majd az els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt, a kit sz\u00fclni fog, a megholt testv\u00e9r nev\u00e9t kapja, hogy annak neve ki ne t\u00f6r\u00f6ltess\u00e9k Izr\u00e1elb\u00f5l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Hogyha a f\u00e9rfinak nincs kedve elvenni az \u00f5 \u00e1ngy\u00e1t, menjen el az \u00f5 \u00e1ngya a kapuba a v\u00e9nekhez, \u00e9s mondja: S\u00f3gorom vonakodik fentartani az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9nek nev\u00e9t Izr\u00e1elben, nem akar velem s\u00f3gors\u00e1gi h\u00e1zass\u00e1gban \u00e9lni.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Akkor h\u00edvj\u00e1k azt az \u00f5 v\u00e1ros\u00e1nak v\u00e9nei, \u00e9s besz\u00e9ljenek vele; \u00e9s ha meg\u00e1ll \u00e9s ezt mondja: nincs kedvem \u00f5t elvenni:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Akkor j\u00e1ruljon hozz\u00e1 az \u00f5 \u00e1ngya a v\u00e9nek szemei el\u00f5tt, \u00e9s h\u00fazza le saruj\u00e1t annak l\u00e1b\u00e1r\u00f3l, \u00e9s k\u00f6pj\u00f6n az arcz\u00e1ba, \u00e9s sz\u00f3ljon, \u00e9s ezt mondja: \u00cdgy kell cselekedni azzal a f\u00e9rfival, a ki nem \u00e9p\u00edti az \u00f5 testv\u00e9r\u00e9nek h\u00e1z\u00e1t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s \"leh\u00fazott saruj\u00fa h\u00e1zn\u00e9p\"-nek nevezz\u00e9k az \u00f5 nev\u00e9t Izr\u00e1elben.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ha k\u00e9t f\u00e9rfi \u00f6sszevesz egym\u00e1ssal, \u00e9s az egyiknek feles\u00e9ge oda j\u00e1rul, hogy megszabad\u00edtsa az \u00f5 f\u00e9rj\u00e9t annak kez\u00e9b\u00f5l, a ki veri azt, \u00e9s kinyujtja kez\u00e9t, \u00e9s megfogja annak szem\u00e9remtest\u00e9t:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "V\u00e1gd el annak kez\u00e9t, meg ne sz\u00e1nja szemed.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ne legyen a te zs\u00e1kodban k\u00e9tf\u00e9le font: nagyobb \u00e9s kisebb.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ne legyen a te h\u00e1zadban k\u00e9tf\u00e9le \u00e9fa: nagyobb \u00e9s kisebb.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Teljes \u00e9s igaz fontod legyen n\u00e9ked; teljes \u00e9s igaz \u00e9f\u00e1d legyen n\u00e9ked; hogy hossz\u00fa ideig \u00e9lj azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert az \u00dar el\u00f5tt, a te Istened el\u00f5tt \u00fat\u00e1lni val\u00f3 mindaz, a ki ezeket cselekszi; [\u00e9s] mindaz, a ki hamiss\u00e1got m\u00edvel.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Megeml\u00e9kezz\u00e9l arr\u00f3l, a mit Am\u00e1lek cselekedett rajtad az \u00faton, a mikor \u00c9gyiptomb\u00f3l kij\u00f6ttetek:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Hogy re\u00e1d t\u00e1madt az \u00faton, \u00e9s megverte a seregnek utols\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t, mind az er\u00f5tleneket, a kik h\u00e1tul val\u00e1nak, a mikor magad is f\u00e1radt \u00e9s lankadt volt\u00e1l, \u00e9s nem f\u00e9lte az Istent.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt megnyugtat majd t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened, minden te k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl l\u00e9v\u00f5 ellens\u00e9gedt\u00f5l azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, hogy b\u00edrjad azt: t\u00f6r\u00f6ld el Am\u00e1lek eml\u00e9kezet\u00e9t az \u00e9g al\u00f3l; el ne felejtsd!\n"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": 26,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor pedig bem\u00e9gy arra a f\u00f6ldre, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, \u00e9s b\u00edrni fogod azt, \u00e9s lakozol abban:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Akkor v\u00e9gy a f\u00f6ld minden gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9nek zseng\u00e9j\u00e9b\u00f5l, a melyet szerezz a te f\u00f6ldedb\u00f5l, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked; \u00e9s tedd kos\u00e1rba \u00e9s menj oda a helyre, a melyet kiv\u00e1laszt az \u00dar, a te Istened, hogy ott lakozz\u00e9k az \u00f5 neve;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s menj be a paphoz, a ki abban az id\u00f5ben lesz, \u00e9s mondjad n\u00e9ki: Vall\u00e1st teszek ma az \u00dar el\u00f5tt, a te Istened el\u00f5tt, hogy bej\u00f6ttem a f\u00f6ldre, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdt az \u00dar a mi aty\u00e1inknak, hogy n\u00e9k\u00fcnk adja.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s a pap vegye el a kosarat kezedb\u00f5l, \u00e9s tegye azt az \u00darnak, a te Istenednek olt\u00e1ra el\u00e9.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3lj, \u00e9s mondjad az \u00dar el\u00f5tt, a te Istened el\u00f5tt: Veszend\u00f5 mesopot\u00e1miai vala az aty\u00e1m, \u00e9s al\u00e1ment vala \u00c9gyiptomba, \u00e9s j\u00f6vev\u00e9ny volt ott kevesed mag\u00e1val; nagy, er\u00f5s \u00e9s tem\u00e9rdek n\u00e9pp\u00e9 l\u00f5n ottan.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Bossz\u00fas\u00e1ggal illet\u00e9nek pedig minket az \u00c9gyiptombeliek, \u00e9s nyomorgat\u00e1nak minket, \u00e9s vet\u00e9nek re\u00e1nk kem\u00e9ny szolg\u00e1latot.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ki\u00e1lt\u00e1nk az\u00e9rt az \u00darhoz, a mi aty\u00e1ink Isten\u00e9hez, \u00e9s meghallgatta az \u00dar a mi sz\u00f3nkat, \u00e9s megtekintette a mi nyomor\u00fas\u00e1gunkat, k\u00ednunkat \u00e9s szorongattat\u00e1sunkat;\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s kihozott minket az \u00dar \u00c9gyiptomb\u00f3l er\u00f5s k\u00e9zzel, kiny\u00fajtott karral, nagy rettent\u00e9ssel, jelekkel \u00e9s csud\u00e1kkal;\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s behozott minket e helyre, \u00e9s adta n\u00e9k\u00fcnk ezt a f\u00f6ldet, a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Most az\u00e9rt \u00edm\u00e9 elhoztam ama f\u00f6ld gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9nek zseng\u00e9j\u00e9t, a melyet n\u00e9kem adt\u00e1l Uram. \u00c9s rakd le azt az \u00dar el\u00f5tt, a te Istened el\u00f5tt, \u00e9s im\u00e1dkozz\u00e1l az \u00dar el\u00f5tt, a te Istened el\u00f5tt;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6r\u00f6met tal\u00e1lj mindabban a j\u00f3ban, a melyet \u00e1d n\u00e9ked az \u00dar, a te Istened, \u00e9s a te h\u00e1zadn\u00e9p\u00e9nek; te \u00e9s a l\u00e9vita, \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9ny, a ki te k\u00f6z\u00f6tted van.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha a harmadik esztend\u00f5ben, a tizednek esztendej\u00e9ben, minden term\u00e9sedb\u00f5l eg\u00e9szen megadod a tizedet, \u00e9s adod a l\u00e9vit\u00e1nak, a j\u00f6vev\u00e9nynek, az \u00e1rv\u00e1nak \u00e9s \u00f6zvegynek, hogy egyenek a te kapuid k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s j\u00f3l lakjanak:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Akkor ezt mondjad az \u00dar el\u00f5tt, a te Istened el\u00f5tt: Kitakar\u00edtottam a szent r\u00e9szt a h\u00e1zb\u00f3l, \u00e9s oda adtam azt a l\u00e9vit\u00e1nak, a j\u00f6vev\u00e9nynek, az \u00e1rv\u00e1nak \u00e9s az \u00f6zvegynek minden te parancsolatod szerint, a melyet parancsolt\u00e1l n\u00e9kem; nem h\u00e1gtam \u00e1t egyet sem a te parancsolataidb\u00f3l, sem el nem felejtettem!\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Nem ettem bel\u00f5le gy\u00e1szomban, nem puszt\u00edtottam bel\u00f5le tiszt\u00e1talanul, \u00e9s halottra sem adtam bel\u00f5le. Hallgattam az \u00darnak, az \u00e9n Istenemnek szav\u00e1ra; a szerint cselekedtem, a mint parancsoltad n\u00e9kem.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Tekints al\u00e1 a te szents\u00e9gednek lak\u00f3hely\u00e9b\u00f5l a mennyekb\u00f5l, \u00e9s \u00e1ldd meg Izr\u00e1elt, a te n\u00e9pedet, \u00e9s a f\u00f6ldet, a melyet n\u00e9k\u00fcnk adt\u00e1l, a mint megesk\u00fcdt\u00e9l vala a mi aty\u00e1inknak, a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "E mai napon az \u00dar, a te Istened parancsolja n\u00e9ked, hogy e rendel\u00e9sek \u00e9s v\u00e9gz\u00e9sek szerint cselekedj\u00e9l: tartsd meg az\u00e9rt \u00e9s cselekedjed azokat teljes sz\u00edvedb\u00f5l \u00e9s teljes lelkedb\u00f5l!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Azt k\u00edv\u00e1ntad ma kimondatni az \u00darral, hogy Istenedd\u00e9 lesz n\u00e9ked, hogy j\u00e1rhass az \u00f5 \u00fatain, megtudhassad az \u00f5 rendel\u00e9seit, parancsolatait \u00e9s v\u00e9gz\u00e9seit, \u00e9s engedhess az \u00f5 szav\u00e1nak;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az \u00dar pedig azt k\u00edv\u00e1nja ma kimondatni veled, hogy az \u00f5 tulajdon n\u00e9p\u00e9v\u00e9 leszesz, a mik\u00e9pen sz\u00f3lott n\u00e9ked, \u00e9s minden \u00f5 parancsolat\u00e1t megtartod,\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Hogy feljebb val\u00f3v\u00e1 tegyen t\u00e9ged minden nemzetn\u00e9l, a melyeket teremtett, d\u00edcs\u00e9retben, n\u00e9vben \u00e9s dics\u00f5s\u00e9gben, \u00e9s hogy szent n\u00e9p\u00e9v\u00e9 lehess az \u00darnak, a te Istenednek, a mint megmondta vala.\n"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": 27,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig \u00e9s Izr\u00e1el v\u00e9nei parancsot ad\u00e1nak a n\u00e9pnek, mondv\u00e1n: Tarts\u00e1tok meg mind e parancsolatot, a melyet \u00e9n parancsolok ma n\u00e9ktek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s a mely napon \u00e1ltalmentek a Jord\u00e1non arra a f\u00f6ldre, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ktek: nagy k\u00f6veket \u00e1ll\u00edts fel, \u00e9s meszeld be azokat m\u00e9szszel.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s mihelyt \u00e1ltalm\u00e9gy, \u00edrd fel azokra e t\u00f6rv\u00e9nynek minden \u00edg\u00e9j\u00e9t, hogy bemehess arra a f\u00f6ldre, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked, a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre, a mik\u00e9pen meg\u00edg\u00e9rte n\u00e9ked az \u00dar, a te aty\u00e1idnak Istene.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mihelyt az\u00e9rt \u00e1ltalmentek a Jord\u00e1non, \u00e1ll\u00edts\u00e1tok fel azokat a k\u00f6veket, a melyeket \u00e9n e mai napon parancsolok n\u00e9ktek, az Eb\u00e1l hegy\u00e9n; \u00e9s meszeld be azokat m\u00e9szszel.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edts ott olt\u00e1rt az \u00darnak, a te Istenednek; olyan k\u00f6vekb\u00f5l val\u00f3 olt\u00e1rt, a melyeket vassal meg ne faragj.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9p k\u00f6vekb\u00f5l \u00e9p\u00edtsd az \u00darnak, a te Istenednek olt\u00e1r\u00e1t; \u00e9s \u00e1ldozz\u00e1l azon eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatokat az \u00darnak, a te Istenednek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c1ldozz\u00e1l h\u00e1la\u00e1ldozatokat is, \u00e9s egy\u00e9l ott, \u00e9s vigadozz\u00e1l az \u00dar el\u00f5tt, a te Istened el\u00f5tt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s \u00edrd fel a k\u00f6vekre e t\u00f6rv\u00e9nynek minden \u00edg\u00e9j\u00e9t igen vil\u00e1gosan!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la M\u00f3zes \u00e9s a L\u00e9vi nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 papok az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek, mondv\u00e1n: Figyelj \u00e9s hallgass Izr\u00e1el! E mai napon lett\u00e9l az \u00darnak, a te Istenednek n\u00e9p\u00e9v\u00e9.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hallgass az\u00e9rt az \u00darnak, a te Istenednek szav\u00e1ra, \u00e9s cselekedj\u00e9l az \u00f5 parancsolatai \u00e9s rendel\u00e9sei szerint, a melyeket, \u00e9n parancsolok ma n\u00e9ked.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s parancsola M\u00f3zes azon a napon a n\u00e9pnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ezek \u00e1lljanak fel a n\u00e9pnek meg\u00e1ld\u00e1s\u00e1ra a Garizim hegy\u00e9n, mikor \u00e1ltalmentek a Jord\u00e1non: Simeon, L\u00e9vi, J\u00fada, Izsakh\u00e1r, J\u00f3zsef \u00e9s Benj\u00e1min.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ezek pedig az \u00e1tkoz\u00e1sra \u00e1lljanak fel az Eb\u00e1l hegy\u00e9n: R\u00faben, G\u00e1d, \u00c1ser, Zebulon, D\u00e1n \u00e9s Nafthali.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Sz\u00f3ljanak pedig a l\u00e9vit\u00e1k, \u00e9s ezt mondj\u00e1k az eg\u00e9sz Izr\u00e1el n\u00e9p\u00e9nek felsz\u00f3val:\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c1tkozott az ember, a ki faragott \u00e9s \u00f6nt\u00f6tt k\u00e9pet csin\u00e1l, \u00fat\u00e1lat\u00e1ra az \u00darnak, mesterember kez\u00e9nek munk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s rejtve tartja [azt]! \u00c9s feleljen az eg\u00e9sz n\u00e9p \u00e9s mondja: \u00c1men!\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c1tkozott a ki kev\u00e9sre becs\u00fcli az \u00f5 atyj\u00e1t vagy anyj\u00e1t! \u00c9s mondja az eg\u00e9sz n\u00e9p: \u00c1men!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c1tkozott, a ki elmozd\u00edtja az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1nak hat\u00e1r\u00e1t! \u00c9s mondja az eg\u00e9sz n\u00e9p: \u00c1men!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c1tkozott, a ki f\u00e9lrevezeti a vakot az \u00faton! \u00c9s mondja az eg\u00e9sz n\u00e9p: \u00c1men!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c1tkozott, a ki elford\u00edtja a j\u00f6vev\u00e9nynek, \u00e1rv\u00e1nak \u00e9s \u00f6zvegynek igazs\u00e1g\u00e1t! \u00c9s mondja az eg\u00e9sz n\u00e9p: \u00c1men!\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c1tkozott, a ki az \u00f5 atyj\u00e1nak feles\u00e9g\u00e9vel h\u00e1l, mert feltakarja az \u00f5 atyj\u00e1nak takar\u00f3j\u00e1t! \u00c9s mondja az eg\u00e9sz n\u00e9p: \u00c1men!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c1tkozott, a ki k\u00f6z\u00f6s\u00fcl valamely barommal! \u00c9s mondja az eg\u00e9sz n\u00e9p: \u00c1men!\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c1tkozott, a ki az \u00f5 le\u00e1nytestv\u00e9r\u00e9vel h\u00e1l, az \u00f5 atyj\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1val vagy az \u00f5 anyj\u00e1nak le\u00e1ny\u00e1val! \u00c9s mondja az eg\u00e9sz n\u00e9p: \u00c1men!\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c1tkozott, a ki az \u00f5 nap\u00e1val h\u00e1l! \u00c9s mondja az eg\u00e9sz n\u00e9p: \u00c1men!\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c1tkozott, a ki meg\u00f6li az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t titkon! \u00c9s mondja az eg\u00e9sz n\u00e9p: \u00c1men!\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c1tkozott, a ki aj\u00e1nd\u00e9kot fogad el, hogy \u00e1rtatlan l\u00e9lek v\u00e9r\u00e9t ontsa! \u00c9s mondja az eg\u00e9sz n\u00e9p: \u00c1men!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c1tkozott, a ki meg nem tartja e t\u00f6rv\u00e9nynek \u00edg\u00e9it, hogy cselekedje azokat! \u00c9s mondja az eg\u00e9sz n\u00e9p: \u00c1men!\n"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": 28,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ha pedig szorgalmatosan hallgatsz az \u00darnak, a te Istenednek szav\u00e1ra, \u00e9s megtartod \u00e9s teljes\u00edted minden \u00f5 parancsolat\u00e1t, a melyeket \u00e9n parancsolok ma n\u00e9ked: akkor e f\u00f6ldnek minden n\u00e9p\u00e9n\u00e9l feljebbval\u00f3v\u00e1 tesz t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s re\u00e1d sz\u00e1llanak mind ez \u00e1ld\u00e1sok, \u00e9s megteljesednek rajtad, ha hallgatsz az \u00darnak, a te Istenednek szav\u00e1ra.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c1ldott leszesz a v\u00e1rosban, \u00e9s \u00e1ldott leszesz a mez\u00f5ben.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c1ldott [lesz] a te m\u00e9hednek gy\u00fcm\u00f6lcse \u00e9s a te f\u00f6ldednek gy\u00fcm\u00f6lcse, \u00e9s a te barmodnak gy\u00fcm\u00f6lcse, a te teheneidnek fajz\u00e1sa \u00e9s a te juhaidnak ell\u00e9se.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c1ldott [lesz] a te kosarad \u00e9s a te s\u00fct\u00f5 teken\u00f5d.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c1ldott leszesz bej\u00f6tt\u00f6dben, \u00e9s \u00e1ldott leszesz kimentedben.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az \u00dar megszalasztja el\u00f5tted a te ellens\u00e9geidet, a kik re\u00e1d t\u00e1madnak; egy \u00faton j\u00f5nek ki re\u00e1d, \u00e9s h\u00e9t \u00faton futnak el\u00f5led.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c1ld\u00e1st parancsol mell\u00e9d az \u00dar a te cs\u00fbreidben \u00e9s mindenben, a mire r\u00e1teszed kezedet; \u00e9s meg\u00e1ld t\u00e9ged azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az \u00dar felk\u00e9sz\u00edt t\u00e9ged mag\u00e1nak szent n\u00e9pp\u00e9, a mik\u00e9pen megesk\u00fcdt n\u00e9ked, ha megtartod az \u00darnak, a te Istenednek parancsolatait, \u00e9s az \u00f5 \u00fatain j\u00e1rsz.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e9rti majd a f\u00f6ldnek minden n\u00e9pe, hogy az \u00darnak nev\u00e9r\u00f5l neveztetel, \u00e9s f\u00e9lnek t\u00f5led.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s b\u00f5v\u00f6lk\u00f6d\u00f5v\u00e9 tesz t\u00e9ged az \u00dar [minden] j\u00f3ban: a te m\u00e9hednek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9ben, a te barmodnak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9ben \u00e9s a te f\u00f6ldednek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9ben, azon a f\u00f6ld\u00f6n, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdt az \u00dar a te aty\u00e1idnak, hogy n\u00e9ked adja azt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Megnyitja n\u00e9ked az \u00dar az \u00f5 dr\u00e1ga kincsesh\u00e1z\u00e1t, az eget, hogy es\u00f5t adjon a te f\u00f6ldednek alkalmas id\u00f5ben, \u00e9s meg\u00e1ldja kezednek minden munk\u00e1j\u00e1t, \u00e9s k\u00f6lcs\u00f6nt adsz sok n\u00e9pnek, te pedig nem veszesz k\u00f6lcs\u00f6nt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s fejj\u00e9 tesz t\u00e9ged az \u00dar \u00e9s nem farkk\u00e1, \u00e9s mindink\u00e1bb feljebbval\u00f3 leszesz \u00e9s nem al\u00e1bbval\u00f3, ha hallgatsz az \u00darnak, a te Istenednek parancsolataira, a melyeket \u00e9n parancsolok ma n\u00e9ked, hogy tartsd meg \u00e9s teljes\u00edtsd azokat;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s ha el nem t\u00e9rsz egyetlen \u00edg\u00e9t\u00f5l sem, a melyeket \u00e9n parancsolok n\u00e9ktek, se jobbra, se balra, j\u00e1rv\u00e1n idegen istenek ut\u00e1n, hogy azokat tisztelj\u00e9tek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ha pedig nem hallgatsz az \u00darnak, a te Istenednek szav\u00e1ra, hogy megtartsad \u00e9s teljes\u00edtsed minden parancsolat\u00e1t \u00e9s rendel\u00e9s\u00e9t, a melyeket \u00e9n parancsolok ma n\u00e9ked: re\u00e1d j\u00f5nek mind ez \u00e1tkok, \u00e9s megteljesednek rajtad:\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c1tkozott leszesz a v\u00e1rosban, \u00e9s \u00e1tkozott a mez\u00f5n.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c1tkozott [lesz] a te kosarad \u00e9s a te s\u00fct\u00f5 teken\u00f5d.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c1tkozott lesz a te m\u00e9hednek gy\u00fcm\u00f6lcse \u00e9s a te f\u00f6ldednek gy\u00fcm\u00f6lcse, a te teheneidnek fajz\u00e1sa \u00e9s a te juhaidnak ell\u00e9se.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c1tkozott leszesz bej\u00f6tt\u00f6dben, \u00e9s \u00e1tkozott leszesz kimentedben.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Bocs\u00e1t az \u00dar te re\u00e1d \u00e1tkot, boml\u00e1st \u00e9s roml\u00e1st mindenben, a mit kezdesz vagy cselekszel; m\u00edgnem elt\u00f6r\u00f6ltetel \u00e9s m\u00edgnem gyorsas\u00e1ggal elveszesz a te cselekedeteidnek gonoszs\u00e1ga miatt, a melyekkel elhagyt\u00e1l engem.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Hozz\u00e1d ragasztja az \u00dar a d\u00f6ghal\u00e1lt, m\u00edgnem elem\u00e9szt t\u00e9ged arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u00f5l, a melyre bem\u00e9gy, hogy b\u00edrjad azt.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Megver t\u00e9ged az \u00dar sz\u00e1razbetegs\u00e9ggel hideglel\u00e9ssel, gyulaszt\u00f3 \u00e9s izzaszt\u00f3 betegs\u00e9ggel, asz\u00e1lylyal, sz\u00e1razs\u00e1ggal \u00e9s ragy\u00e1val; \u00e9s \u00fcld\u00f6znek t\u00e9ged, m\u00edgnem elveszesz.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Eged, a mely fejed felett van, r\u00e9zz\u00e9, a f\u00f6ld pedig, a mely l\u00e1bad alatt van, vass\u00e1 v\u00e1lik.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az \u00dar es\u00f5 helyett port \u00e9s hamut \u00e1d a te f\u00f6ldedre; az \u00e9gb\u00f5l sz\u00e1ll re\u00e1d, m\u00edgnem elpusztulsz.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Az \u00dar megszalaszt t\u00e9ged a te ellens\u00e9geid el\u00f5tt; egy \u00faton m\u00e9gy ki \u00f5 re\u00e1, \u00e9s h\u00e9t \u00faton futsz el\u00f5tte, \u00e9s a f\u00f6ld minden orsz\u00e1g\u00e1nak rettent\u00e9s\u00e9re leszel.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s eledel\u00e9v\u00e9 lesz a te holttested az \u00e9g minden madar\u00e1nak \u00e9s a f\u00f6ld vadainak, \u00e9s nem lesz, a ki el\u00fbzze [azokat.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Megver t\u00e9ged az Isten \u00c9gyiptomnak fek\u00e9ly\u00e9vel, \u00e9s s\u00fclylyel, varral \u00e9s viszketegs\u00e9ggel, a melyekb\u00f5l ki nem gy\u00f3gy\u00edttathatol.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Megver t\u00e9ged az \u00dar t\u00e9bolyod\u00e1ssal, vaks\u00e1ggal \u00e9s elme- zavarod\u00e1ssal;\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s tapogatni fogsz d\u00e9lben, a mint tapogat a vak a set\u00e9ts\u00e9gben; \u00e9s szerencs\u00e9tlen leszel a te \u00fataidban, s\u00f5t elnyomott \u00e9s kifosztott leszel minden id\u00f5ben, \u00e9s nem lesz, a ki megszabad\u00edtson.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Feles\u00e9get jegyzesz magadnak, de m\u00e1s f\u00e9rfi h\u00e1l azzal; h\u00e1zat \u00e9p\u00edtesz, de nem lakol benne; sz\u00f5l\u00f5t \u00fcltetsz, de nem veszed annak haszn\u00e1t.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A te \u00f6kr\u00f6d szemed el\u00f5tt v\u00e1gatik le, \u00e9s nem eszel abb\u00f3l; a te szamarad elragadtatik el\u00f5led, \u00e9s nem t\u00e9r vissza hozz\u00e1d; a te juhaid ellens\u00e9geidnek adatnak, \u00e9s nem lesz, a ki megszabad\u00edtson.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "A te fiaid \u00e9s le\u00e1nyaid m\u00e1s n\u00e9pnek adatnak, \u00e9s a te szemeid n\u00e9znek \u00e9s epekednek ut\u00e1nok eg\u00e9sz napon, \u00e9s nem lesz er\u00f5 a te kezedben.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A te f\u00f6ldednek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, \u00e9s minden f\u00e1rads\u00e1gos szerzem\u00e9nyedet oly n\u00e9p em\u00e9szti fel, a melyet nem ismert\u00e9l, s\u00f5t elnyomott \u00e9s megnyomor\u00edtott leszel minden id\u00f5ben.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s megt\u00e9bolyodol a l\u00e1tv\u00e1nyt\u00f3l, a melyet l\u00e1tni fognak a te szemeid.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Megver t\u00e9ged az \u00dar gonosz kel\u00e9sekkel a te t\u00e9rdeiden \u00e9s czombjaidon, a melyekb\u00f5l ki nem gy\u00f3gy\u00edttathatol, talpadt\u00f3l fogva a kopony\u00e1dig.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Az \u00dar elvisz t\u00e9ged \u00e9s a te kir\u00e1lyodat, a kit magad f\u00f6l\u00e9 emelsz, oly n\u00e9p k\u00f6z\u00e9, a melyet nem ismert\u00e9l sem te, sem a te aty\u00e1id; \u00e9s szolg\u00e1lni fogsz ott idegen isteneket: f\u00e1t \u00e9s k\u00f6vet.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s iszonyatt\u00e1, p\u00e9ldabesz\u00e9dd\u00e9 \u00e9s g\u00fanyny\u00e1 leszel minden n\u00e9pn\u00e9l, a melyek k\u00f6z\u00e9 el\u00fbz t\u00e9ged az \u00dar.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Sok magot viszel ki a mez\u00f5re, de keveset takarsz be, mert felem\u00e9szti azt a s\u00e1ska.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Sz\u00f5l\u00f5ket \u00fcltetsz \u00e9s m\u00edveled [azokat], de bort nem iszol, meg sem szeded, mert elem\u00e9szti azokat a f\u00e9reg.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Olajf\u00e1id lesznek minden hat\u00e1rodban, de nem kened magadat olajjal, mert olajf\u00e1dnak gy\u00fcm\u00f6lcse lehull.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Fiakat \u00e9s le\u00e1nyokat nemzesz, de nem lesznek ti\u00e9id; mert fogs\u00e1gra jutnak.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Minden f\u00e1dat \u00e9s f\u00f6ldednek minden gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t megem\u00e9szti a s\u00e1ska.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "A j\u00f6vev\u00e9ny, a ki k\u00f6z\u00f6tted van, feljebb-feljebb emelkedik feletted, te pedig al\u00e1bb-al\u00e1bb sz\u00e1llasz.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00d5 fog n\u00e9ked k\u00f6lcs\u00f6nt adni, \u00e9s nem te k\u00f6lcs\u00f6nz\u00f6l n\u00e9ki; \u00f5 fej lesz, te pedig fark leszel.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s ez \u00e1tkok mind re\u00e1d sz\u00e1llanak, \u00e9s \u00fcld\u00f6znek t\u00e9ged \u00e9s megteljesednek rajtad, m\u00edglen elpusztulsz; mert nem hallgatt\u00e1l az \u00darnak, a te Istenednek szav\u00e1ra, hogy megtartottad volna az \u00f5 parancsolatait \u00e9s rendel\u00e9seit, a melyeket parancsolt n\u00e9ked;\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00c9s rajtad lesznek jel\u00fcl \u00e9s csud\u00e1ul, \u00e9s a te magodon mind \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "A miatt, hogy nem szolg\u00e1ltad az Urat, a te Istenedet \u00f6r\u00f6mmel \u00e9s j\u00f3 sz\u00edvvel, mindennel b\u00f5v\u00f6lk\u00f6dv\u00e9n:\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "Szolg\u00e1lod majd a te ellens\u00e9geidet, a kiket re\u00e1d bocs\u00e1t az \u00dar, \u00e9hen \u00e9s szomjan, mez\u00edtelen \u00e9s mindennek sz\u00fbkiben; \u00e9s vasig\u00e1t vet a te nyakadra, m\u00edglen elpuszt\u00edt t\u00e9ged.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Hoz az \u00dar ellened n\u00e9pet meszsz\u00fcnnen, a f\u00f6ldnek sz\u00e9l\u00e9r\u00f5l, nem k\u00fcl\u00f6nben, a mint rep\u00fcl a sas; oly n\u00e9pet, a melynek nyelv\u00e9t nem \u00e9rted;\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "Vad tekintet\u00fb n\u00e9pet, a mely nem tiszteli a v\u00e9n embert, \u00e9s a gyermeknek nem kedvez:\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "\u00c9s felem\u00e9szti a te barmodnak teny\u00e9sz\u00e9s\u00e9t \u00e9s a te f\u00f6ldednek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, m\u00edgnem kipusztulsz; a mely nem h\u00e1gy n\u00e9ked a te gabon\u00e1db\u00f3l, borodb\u00f3l, olajodb\u00f3l, \u00e9s a te teheneidnek fajz\u00e1s\u00e1b\u00f3l, juhaidnak ell\u00e9s\u00e9b\u00f5l, m\u00edgnem kivesz\u00edt t\u00e9ged.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "\u00c9s megsz\u00e1ll t\u00e9ged minden v\u00e1rosodban, m\u00edglen leomolnak a te magas \u00e9s er\u00f5s k\u00f5falaid, a melyekben b\u00edzol, minden te f\u00f6ldeden: megsz\u00e1ll t\u00e9ged minden v\u00e1rosodban, minden te f\u00f6ldeden, a melyet az \u00dar, a te Istened \u00e1d n\u00e9ked.\n"
                },
                "53": {
                    "verse_nr": 53,
                    "verse": "\u00c9s megeszed a te m\u00e9hednek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, a te fiaidnak \u00e9s le\u00e1nyidnak h\u00fas\u00e1t, a kiket \u00e1d n\u00e9ked az \u00dar, a te Istened - a megsz\u00e1ll\u00e1s \u00e9s szorongattat\u00e1s alatt, a melylyel megszorongat t\u00e9ged a te ellens\u00e9ged.\n"
                },
                "54": {
                    "verse_nr": 54,
                    "verse": "A te k\u00f6z\u00f6tted val\u00f3 finny\u00e1s \u00e9s igen kedv\u00e9re nevekedett f\u00e9rfi is ir\u00edgy szemmel tekint az \u00f5 atyjafi\u00e1ra, az \u00f5 szeretett feles\u00e9g\u00e9re \u00e9s fiainak marad\u00e9kr\u00e9sz\u00e9re, a kik megmaradtak [m\u00e9g].\n"
                },
                "55": {
                    "verse_nr": 55,
                    "verse": "Hogy ne kelljen adnia azok k\u00f6z\u00fcl senkinek az \u00f5 fiainak h\u00fas\u00e1b\u00f3l, a mit eszik, mivelhogy semmi egyebe nem marad a megsz\u00e1ll\u00e1s \u00e9s szorongattat\u00e1s alatt, a melylyel megszorongat t\u00e9ged a te ellens\u00e9ged minden v\u00e1rosodban.\n"
                },
                "56": {
                    "verse_nr": 56,
                    "verse": "A k\u00f6z\u00f6tted val\u00f3 finny\u00e1s \u00e9s kedv\u00e9re nevekedett asszony (a ki meg se pr\u00f3b\u00e1lta talp\u00e1t a f\u00f6ldre bocs\u00e1tani az elk\u00e9nyesed\u00e9s \u00e9s finny\u00e1ss\u00e1g miatt) ir\u00edgy szemmel tekint az \u00f5 szeretett f\u00e9rj\u00e9re, fi\u00e1ra, le\u00e1ny\u00e1ra.\n"
                },
                "57": {
                    "verse_nr": 57,
                    "verse": "Az \u00f5 m\u00e1ssa miatt, a mely elmegy t\u00f5le \u00e9s gyermekei miatt, a kiket megsz\u00fcl; mert megeszi ezeket titkon, mikor mindenb\u00f5l kifogy, a megsz\u00e1ll\u00e1s \u00e9s szorongattat\u00e1s alatt, a melylyel megszorongat t\u00e9ged a te ellens\u00e9ged a te v\u00e1rosaidban.\n"
                },
                "58": {
                    "verse_nr": 58,
                    "verse": "Hogyha meg nem tartod [\u00e9s] nem teljes\u00edted e t\u00f6rv\u00e9ny minden \u00edg\u00e9j\u00e9t, a melyek meg vannak \u00edrva e k\u00f6nyvben, hogy f\u00e9ljed e dics\u00f5s\u00e9ges \u00e9s rettenetes nevet, az \u00dar\u00e9t, a te Istened\u00e9t:\n"
                },
                "59": {
                    "verse_nr": 59,
                    "verse": "Csud\u00e1latosakk\u00e1 teszi az \u00dar a te csap\u00e1saidat, \u00e9s a te magodnak csap\u00e1sait: nagy \u00e9s maradand\u00f3 csap\u00e1sokk\u00e1, gonosz \u00e9s maradand\u00f3 betegs\u00e9gekk\u00e9.\n"
                },
                "60": {
                    "verse_nr": 60,
                    "verse": "\u00c9s re\u00e1d ford\u00edtja \u00c9gyiptomnak minden nyavaly\u00e1j\u00e1t, a melyekt\u00f5l irt\u00f3zt\u00e1l vala, \u00e9s hozz\u00e1d ragadnak [azok.]\n"
                },
                "61": {
                    "verse_nr": 61,
                    "verse": "Mindazt a betegs\u00e9get \u00e9s mindazt a csap\u00e1st is, a melyek nincsenek meg\u00edrva e t\u00f6rv\u00e9nynek k\u00f6nyv\u00e9ben, re\u00e1d rakja az \u00dar, m\u00edglen kipusztulsz.\n"
                },
                "62": {
                    "verse_nr": 62,
                    "verse": "\u00c9s kevesen maradtok meg, a kik annak el\u00f5tte oly sokan voltatok, mint az \u00e9gnek csillagai; mivelhogy nem hallgatt\u00e1l az \u00darnak, a te Istenednek szav\u00e1ra.\n"
                },
                "63": {
                    "verse_nr": 63,
                    "verse": "\u00c9s a mik\u00e9pen \u00f6rvendezett az \u00dar rajtatok, hogy j\u00f3t tett veletek \u00e9s megsokas\u00edtott titeket: akk\u00e9pen fog \u00f6rvendezni az \u00dar rajtatok, hogy kiveszt \u00e9s kipuszt\u00edt titeket; \u00e9s ki fogtok gyoml\u00e1ltatni arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u00f5l, a melyre te bem\u00e9gy, hogy b\u00edrjad azt.\n"
                },
                "64": {
                    "verse_nr": 64,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e9tsz\u00f3r t\u00e9ged az \u00dar minden n\u00e9p k\u00f6z\u00e9, a f\u00f6ldnek [egyik] v\u00e9g\u00e9t\u00f5l a f\u00f6ldnek [m\u00e1sik] v\u00e9g\u00e9ig; \u00e9s szolg\u00e1lni fogsz ott idegen isteneket, a kiket sem te nem ismert\u00e9l, sem a te aty\u00e1id: f\u00e1t \u00e9s k\u00f6vet.\n"
                },
                "65": {
                    "verse_nr": 65,
                    "verse": "De e nemzetek k\u00f6z\u00f6tt sem pihensz meg, \u00e9s nem lesz a te talpadnak nyugodalma; mert retteg\u00f5 sz\u00edvet, eped\u00f5 szemeket \u00e9s s\u00f3v\u00e1rg\u00f3 lelket \u00e1d ott n\u00e9ked az \u00dar.\n"
                },
                "66": {
                    "verse_nr": 66,
                    "verse": "\u00c9s a te \u00e9leted k\u00e9ts\u00e9ges lesz majd el\u00f5tted: \u00e9s rettegni fogsz \u00e9jjel \u00e9s nappal, \u00e9s nem b\u00edzol \u00e9letedben.\n"
                },
                "67": {
                    "verse_nr": 67,
                    "verse": "Reggel azt mondod: B\u00e1rcsak estve volna! estve pedig azt mondod: B\u00e1rcsak reggel volna! - a te sz\u00edvednek retteg\u00e9sei miatt, a melylyel rettegsz, \u00e9s a te szemeidnek l\u00e1t\u00e1sa miatt, a melyet l\u00e1tsz.\n"
                },
                "68": {
                    "verse_nr": 68,
                    "verse": "\u00c9s visszavisz t\u00e9ged az \u00dar \u00c9gyiptomba haj\u00f3kon, azon az \u00faton, a melyr\u00f5l azt mondtam n\u00e9ked, hogy nem fogod azt t\u00f6bb\u00e9 megl\u00e1tni! \u00c9s \u00e1rulj\u00e1tok ott magatokat a ti ellens\u00e9geiteknek szolg\u00e1kul \u00e9s szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyokul, de nem lesz, a ki megvegyen.\n"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": 29,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek annak a sz\u00f6vets\u00e9gnek \u00edg\u00e9i, a mely fel\u00f5l megparancsolta az \u00dar M\u00f3zesnek, hogy k\u00f6sse meg azt Izr\u00e1el fiaival Mo\u00e1bnak f\u00f6ld\u00e9n, azon a sz\u00f6vets\u00e9gen kiv\u00fcl, a melyet k\u00f6t\u00f6tt vala vel\u00f6k a H\u00f3reben.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5hivat\u00e1 M\u00f3zes az eg\u00e9sz Izr\u00e1elt, \u00e9s monda n\u00e9kik: Ti l\u00e1tt\u00e1tok mind azt, a mit szemeitek el\u00f5tt cselekedett az \u00dar \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n a Fara\u00f3val \u00e9s minden \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1val, \u00e9s eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9vel:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A nagy k\u00eds\u00e9rt\u00e9seket, a melyeket l\u00e1ttak a te szemeid, a jeleket \u00e9s ama nagy csud\u00e1kat.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "De nem adott az \u00dar n\u00e9ktek sz\u00edvet, hogy [j\u00f3l ]\u00e9rtsetek, szemeket, hogy l\u00e1ssatok, \u00e9s f\u00fcleket, hogy halljatok, mind e mai napig.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mindamellett is vez\u00e9rlettelek titeket a puszt\u00e1ban negyven esztendeig; nem koptak le a ti ruh\u00e1itok r\u00f3latok, \u00e9s a te sarud sem kopott le l\u00e1badr\u00f3l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Kenyeret nem ettetek, sem bort, sem r\u00e9szeg\u00edt\u00f5 italt nem ittatok, hogy megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, a ti Istenetek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s eljutottatok e helyre, \u00e9s kij\u00f6ve el\u00f5nkbe Sz\u00edhon, Hesbonnak kir\u00e1lya, \u00e9s \u00d3g, B\u00e1s\u00e1nnak kir\u00e1lya, hogy meg\u00fctk\u00f6zzenek vel\u00fcnk, de megvert\u00fck \u00f5ket.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s elvett\u00fck az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6ket, \u00e9s odaadtuk \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl a Rubenit\u00e1knak, G\u00e1dit\u00e1knak \u00e9s a Manass\u00e9-t\u00f6rzs fel\u00e9nek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Tarts\u00e1tok meg az\u00e9rt e sz\u00f6vets\u00e9gnek \u00edg\u00e9it, \u00e9s a szerint cselekedjetek, hogy szerencs\u00e9sek legyetek mindenben, a mit cselekesztek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ti e napon mindny\u00e1jan az \u00dar el\u00f5tt, a ti Istenetek el\u00f5tt \u00e1lltok: a ti f\u00f5embereitek, t\u00f6rzseitek, v\u00e9neitek \u00e9s a ti tiszttart\u00f3itok, Izr\u00e1elnek minden f\u00e9rfia;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A ti kicsinyeitek, feles\u00e9geitek \u00e9s a te j\u00f6vev\u00e9nyed, a ki a te t\u00e1borodban van, s\u00f5t fav\u00e1g\u00f3id \u00e9s v\u00edzmer\u00edt\u00f5id is;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hogy sz\u00f6vets\u00e9gre l\u00e9pj[etek] az \u00darral, a ti Istenetekkel, \u00e9s pedig az \u00f5 esk\u00fcj\u00e9vel [er\u00f5s\u00edtett k\u00f6t\u00e9sre], a melyet ma k\u00f6t meg veled az \u00dar, a te Istened;\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Hogy az \u00f5 n\u00e9p\u00e9v\u00e9 emeljen ma t\u00e9ged, \u00f5 pedig legyen n\u00e9ked Istened, a mik\u00e9pen sz\u00f3lott n\u00e9ked, \u00e9s a mik\u00e9pen megesk\u00fcdt a te aty\u00e1idnak, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s nem csak ti veletek k\u00f6t\u00f6m \u00e9n e sz\u00f6vets\u00e9ges, \u00e9s ez esk\u00fcv\u00e9ses k\u00f6t\u00e9st,\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hanem azzal, a ki itt van vel\u00fcnk, [\u00e9s] itt \u00e1ll e mai napon az \u00dar el\u00f5tt, a mi Isten\u00fcnk el\u00f5tt, \u00e9s azzal is, a ki nincsen e mai napon itt vel\u00fcnk.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "(Mert ti tudj\u00e1tok mik\u00e9pen laktunk \u00c9gyiptomnak f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s mik\u00e9pen j\u00f6tt\u00fcnk \u00e1ltal a nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, a kiken \u00e1ltalj\u00f6ttetek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tt\u00e1tok az \u00f5 undoks\u00e1gaikat \u00e9s b\u00e1lv\u00e1nyaikat: f\u00e1t \u00e9s k\u00f6vet, ez\u00fcst\u00f6t \u00e9s aranyat, a melyek n\u00e1lok vannak.)\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Vajha ne lenne k\u00f6z\u00f6ttetek f\u00e9rfi vagy asszony, nemzets\u00e9g vagy t\u00f6rzs, a kinek sz\u00edve elforduljon e napon az \u00dart\u00f3l, a mi Isten\u00fcnkt\u00f5l, hogy elmenjen \u00e9s szolg\u00e1ljon e nemzetek isteneinek; vajha ne lenne k\u00f6ztetek m\u00e9reg- \u00e9s \u00fcr\u00f6mterm\u00f5 gy\u00f6k\u00e9r!\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s ha lesz, a ki hallja ez esk\u00fcv\u00e9ses k\u00f6t\u00e9snek \u00edg\u00e9it, \u00e9s boldognak \u00e1ll\u00edtja mag\u00e1t az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben, ezt mondv\u00e1n: B\u00e9kess\u00e9gem lesz n\u00e9kem, ha a sz\u00edvem gondolata szerint j\u00e1rok is, (hogy a r\u00e9szeg \u00e9s a szomjas egy\u00fctt veszszenek):\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Nem akar majd az \u00dar annak megbocs\u00e1tani, s\u00f5t felgerjed akkor az \u00darnak haragja \u00e9s b\u00fasul\u00e1sa az ilyen ember ellen, \u00e9s r\u00e1sz\u00e1ll arra minden \u00e1tok, a mely meg van \u00edrva e k\u00f6nyvben, \u00e9s elt\u00f6rli az \u00dar annak nev\u00e9t az \u00e9g al\u00f3l.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s kiv\u00e1lasztja azt az \u00dar veszedelemre, Izr\u00e1elnek minden t\u00f6rzse k\u00f6z\u00fcl, a sz\u00f6vets\u00e9gnek minden \u00e1tka szerint, a melyek meg vannak \u00edrva e t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvben.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s ezt fogja mondani a k\u00f6vetkez\u00f5 nemzed\u00e9k, a ti fiaitok, a kik ti ut\u00e1natok t\u00e1madnak, \u00e9s az idegen, a ki messze f\u00f6ldr\u00f5l j\u00f6n el, ha l\u00e1tni fogj\u00e1k e f\u00f6ldnek csap\u00e1sait \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1gait, a melyekkel megnyomor\u00edtotta azt az \u00dar:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "K\u00e9nk\u00f5 \u00e9s s\u00f3 \u00e9gette ki eg\u00e9sz f\u00f6ldj\u00e9t, be sem vethet\u00f5, semmit nem terem, \u00e9s semmi f\u00fb sem nevekedik rajta; olyan, mint Sodom\u00e1nak, Gomor\u00e1nak, \u00c1dm\u00e1nak \u00e9s Czeboimnak els\u00fclyesztett helye, a melyeket els\u00fclyesztett az \u00dar haragj\u00e1ban \u00e9s b\u00fasul\u00e1s\u00e1ban.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Azt fogj\u00e1k majd k\u00e9rdezni mind a nemzetek: Mi\u00e9rt cselekedett az \u00dar \u00edgy ezzel a f\u00f6lddel? Micsoda nagy felgerjed\u00e9se ez a haragnak?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondj\u00e1k majd: Az\u00e9rt, mert elhagyt\u00e1k az \u00darnak, az \u00f5 aty\u00e1ik Isten\u00e9nek sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9t, a melyet akkor k\u00f6t\u00f6tt vel\u00f6k, a mikor kihozta \u00f5ket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l;\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s elmentek, \u00e9s szolg\u00e1ltak idegen isteneket, \u00e9s im\u00e1dt\u00e1k azokat; [olyan] isteneket, a kiket nem ismertek volt \u00e9s nem adott n\u00e9kik [az Isten.]\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s felgerjedett az \u00darnak haragja e f\u00f6ld ellen, hogy re\u00e1 hozza mindazt az \u00e1tkot, a mely meg van \u00edrva e k\u00f6nyvben.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s kigyoml\u00e1lta \u00f5ket az \u00dar az \u00f5 f\u00f6ldj\u00f6kr\u00f5l haragj\u00e1ban, b\u00fasul\u00e1s\u00e1ban \u00e9s nagy indulatj\u00e1ban; \u00e9s vetette \u00f5ket m\u00e1s f\u00f6ldre, a mint mai nap [is ]van.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A titkok az \u00dar\u00e9i, a mi Isten\u00fcnk\u00e9i; a kinyilatkoztatott dolgok pedig a mi\u00e9nk \u00e9s a mi fiaink\u00e9 mind \u00f6r\u00f6kk\u00e9, hogy e t\u00f6rv\u00e9nynek minden \u00edg\u00e9j\u00e9t beteljes\u00edts\u00fck.\n"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": 30,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s ha majd elk\u00f6vetkeznek re\u00e1d mind ezek: az \u00e1ld\u00e1s \u00e9s az \u00e1tok, a melyet el\u00f5dbe adtam n\u00e9ked; \u00e9s sz\u00edvedre veszed azt ama nemzetek k\u00f6z\u00f6tt, a kik k\u00f6z\u00e9 oda tasz\u00edtott t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s megt\u00e9rsz az \u00darhoz, a te Istenedhez, \u00e9s hallgatsz az \u00f5 szav\u00e1ra mind a szerint, a mint \u00e9n parancsolom n\u00e9ked e napon, te \u00e9s a te fiaid teljes sz\u00edvedb\u00f5l \u00e9s teljes lelkedb\u00f5l:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Akkor visszahozza az \u00dar, a te Istened a te foglyaidat, \u00e9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl rajtad, \u00e9s visszahozv\u00e1n, \u00f6sszegy\u00fbjt majd t\u00e9ged minden n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, a kik k\u00f6z\u00e9 oda sz\u00f3rt t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ha az \u00e9g sz\u00e9l\u00e9re voln\u00e1l is tasz\u00edtva, onn\u00e9t is \u00f6sszegy\u00fbjt t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened, \u00e9s onn\u00e9t is felvesz t\u00e9ged;\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s elhoz t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened a f\u00f6ldre, a melyet b\u00edrtak a te aty\u00e1id, \u00e9s b\u00edrni fogod azt; \u00e9s j\u00f3l tesz veled, \u00e9s ink\u00e1bb megsokas\u00edt t\u00e9ged, mint a te aty\u00e1idat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6r\u00fclmet\u00e9li az \u00dar, a te Istened a te sz\u00edvedet, \u00e9s a te magodnak sz\u00edv\u00e9t, hogy szeressed az Urat, a te Istenedet teljes sz\u00edvedb\u00f5l \u00e9s teljes lelkedb\u00f5l, hogy \u00e9lj.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Mind ez \u00e1tkokat pedig r\u00e1bocs\u00e1tja az \u00dar, a te Istened a te ellens\u00e9geidre \u00e9s gy\u00fbl\u00f6l\u00f5idre, a kik \u00fcld\u00f6ztek t\u00e9ged.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Te az\u00e9rt t\u00e9rj meg, \u00e9s hallgass az \u00dar szav\u00e1ra, \u00e9s teljes\u00edtsd minden parancsolat\u00e1t, a melyeket \u00e9n e mai napon parancsolok n\u00e9ked.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s b\u00f5v\u00f6lk\u00f6d\u00f5v\u00e9 tesz t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened kezeidnek minden munk\u00e1j\u00e1ban, a te m\u00e9hednek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9ben, a te barmodnak gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9ben \u00e9s a te f\u00f6ldednek gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9ben, a [te] j\u00f3dra. Mert [hozz\u00e1d] fordul az \u00dar \u00e9s \u00f6r\u00f6me lesz benned a [te] j\u00f3dra, a mik\u00e9pen \u00f6r\u00f6me volt a te aty\u00e1idban.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hogyha hallgatsz az \u00darnak, a te Istenednek szav\u00e1ra, megtartv\u00e1n az \u00f5 parancsolatait \u00e9s rendel\u00e9seit, a melyek meg vannak \u00edrva e t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvben, \u00e9s ha teljes sz\u00edvedb\u00f5l \u00e9s teljes lelkedb\u00f5l megt\u00e9rsz az \u00darhoz, a te Istenedhez.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert e parancsolat, a melyet \u00e9n e mai napon parancsolok n\u00e9ked, nem megfoghatatlan el\u00f5tted; sem t\u00e1vol nincs t\u00f5led.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Nem a mennyben van, hogy azt mondan\u00e1d: Kicsoda h\u00e1g fel \u00e9rett\u00fcnk a mennybe, hogy elhozza azt n\u00e9k\u00fcnk, \u00e9s hallassa azt vel\u00fcnk, hogy teljes\u00edts\u00fck azt?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Sem a tengeren t\u00fal nincsen az, hogy azt mondan\u00e1d: Kicsoda megy \u00e1t \u00e9rett\u00fcnk a tengeren, hogy elhozza azt n\u00e9k\u00fcnk \u00e9s hallassa azt vel\u00fcnk, hogy teljes\u00edts\u00fck azt?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "S\u00f5t felette k\u00f6zel van hozz\u00e1d ez \u00edge: a te sz\u00e1dban \u00e9s sz\u00edvedben van, hogy teljes\u00edtsed azt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "L\u00e1m el\u00f5dbe adtam ma n\u00e9ked az \u00e9letet \u00e9s a j\u00f3t: a hal\u00e1lt \u00e9s a gonoszt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mikor \u00e9n azt parancsolom n\u00e9ked ma, hogy szeressed az Urat, a te Istenedet, hogy j\u00e1rj az \u00f5 \u00fatain, \u00e9s tartsd meg az \u00f5 parancsolatait, rendel\u00e9seit \u00e9s v\u00e9gz\u00e9seit, hogy \u00e9lj \u00e9s szaporodj\u00e1l, \u00e9s meg\u00e1ldjon t\u00e9ged az \u00dar, a te Istened a f\u00f6ld\u00f6n, a melyre bem\u00e9gy, hogy b\u00edrjad azt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ha pedig elfordul a te sz\u00edved, \u00e9s nem hallgatsz meg, s\u00f5t elhajolsz \u00e9s idegen isteneket im\u00e1dsz, \u00e9s azoknak szolg\u00e1lsz;\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Tudtotokra adom ma n\u00e9ktek, hogy bizony elvesztek: nem \u00e9ltek sok ideig azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyre a Jord\u00e1non \u00e1ltalkelv\u00e9n, bem\u00e9gy, hogy b\u00edrjad azt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Bizonys\u00e1gul h\u00edvom ellenetek ma a mennyet \u00e9s a f\u00f6ldet, hogy az \u00e9letet \u00e9s a hal\u00e1lt adtam el\u00f5t\u00f6kbe, az \u00e1ld\u00e1st \u00e9s az \u00e1tkot: v\u00e1laszd az\u00e9rt az \u00e9letet, hogy \u00e9lhess mind te, mind a te magod;\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Hogy szeressed az Urat, a te Istenedet, \u00e9s hogy hallgass az \u00f5 szav\u00e1ra, \u00e9s ragaszkodj\u00e1l hozz\u00e1; mert \u00f5 a te \u00e9leted \u00e9s a te \u00e9letednek hossz\u00fas\u00e1ga; hogy lakozz\u00e1l azon a f\u00f6ld\u00f6n, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdt az \u00dar a te aty\u00e1idnak, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak, hogy n\u00e9kik adja azt.\n"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": 31,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9ne M\u00f3zes, \u00e9s ez \u00edg\u00e9ket mondotta vala az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Monda pedig n\u00e9kik: Sz\u00e1z \u00e9s h\u00fasz esztend\u00f5s vagyok ma, nem j\u00e1rhatok t\u00f6bb\u00e9 ki \u00e9s be: az \u00dar pedig azt mond\u00e1 n\u00e9kem: Nem m\u00e9gy \u00e1t ezen a Jord\u00e1non.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az \u00dar, a te Istened maga megy \u00e1t el\u00f5tted, \u00f5 puszt\u00edtja el e nemzeteket el\u00f5tted, hogy b\u00edrjad \u00f5ket; J\u00f3zsu\u00e9 az, a ki \u00e1tmegy el\u00f5tted, a mint megmondotta az \u00dar.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s akk\u00e9pen cselekeszik azokkal az \u00dar, a mik\u00e9pen cselekedett Sz\u00edhonnal \u00e9s \u00d3ggal az Emoreusok kir\u00e1lyaival, \u00e9s azoknak f\u00f6ldj\u00f6kkel, a melyeket elpuszt\u00edtott vala.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ha az\u00e9rt el\u00f5t\u00f6kbe adja \u00f5ket az \u00dar, eg\u00e9szen a szerint a parancsolat szerint cselekedjetek vel\u00f6k, a mint parancsoltam n\u00e9ktek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Legyetek er\u00f5sek \u00e9s b\u00e1trak, ne f\u00e9ljetek \u00e9s ne rettegjetek t\u00f5l\u00f6k, mert az \u00dar, a te Istened maga megy veled; nem marad el t\u00f5led, sem el nem h\u00e1gy t\u00e9ged.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Sz\u00f3l\u00edt\u00e1 az\u00e9rt M\u00f3zes J\u00f3zsu\u00e9t, \u00e9s monda n\u00e9ki az eg\u00e9sz Izr\u00e1el szemei el\u00f5tt: L\u00e9gy er\u00f5s \u00e9s b\u00e1tor, mert te m\u00e9gy be e n\u00e9ppel a f\u00f6ldre, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdt az \u00dar az \u00f5 aty\u00e1iknak, hogy n\u00e9kik adja, \u00e9s te osztod el azt n\u00e9kik \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az \u00dar, \u00f5 az, a ki el\u00f5tted megy, \u00f5 lesz te veled; el nem marad t\u00f5led, sem el nem h\u00e1gy t\u00e9ged: ne f\u00e9lj \u00e9s ne rettegj!\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00edr\u00e1 M\u00f3zes e t\u00f6rv\u00e9nyt, \u00e9s ad\u00e1 azt a papoknak, a L\u00e9vi fiainak, a kik hordozz\u00e1k az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s Izr\u00e1el minden v\u00e9nj\u00e9nek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s megparancsol\u00e1 n\u00e9kik M\u00f3zes, mondv\u00e1n: A hetedik esztend\u00f5 v\u00e9g\u00e9n, az elenged\u00e9s esztendej\u00e9nek idej\u00e9ben, a s\u00e1torok innep\u00e9n;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mikor elj\u00f6n az eg\u00e9sz Izr\u00e1el, hogy megjelenj\u00e9k az \u00dar el\u00f5tt, a te Istened el\u00f5tt azon a helyen, a melyet kiv\u00e1laszt: olvasd fel e t\u00f6rv\u00e9nyt az eg\u00e9sz Izr\u00e1el el\u00f5tt f\u00fcl\u00f6k hall\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Gy\u00fbjtsd egybe a n\u00e9pet, a f\u00e9rfiakat, az asszonyokat, a kicsinyeket \u00e9s a te j\u00f6vev\u00e9nyedet, a ki a te kapuidon bel\u00f5l van, hogy hallj\u00e1k \u00e9s tanuljanak, \u00e9s f\u00e9lj\u00e9k az Urat, a ti Isteneteket, \u00e9s tarts\u00e1k meg \u00e9s teljes\u00edts\u00e9k e t\u00f6rv\u00e9nynek minden \u00edg\u00e9j\u00e9t.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 fiaik is, a kik nem tudj\u00e1k [m\u00e9g], hallj\u00e1k \u00e9s tanulj\u00e1k meg, hogy az Urat, a ti Isteneteket kell f\u00e9lni mind addig, a m\u00edg \u00e9ltek azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyre \u00e1ltalkeltek a Jord\u00e1non, hogy b\u00edrj\u00e1tok azt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Monda azut\u00e1n az \u00dar M\u00f3zesnek: \u00cdm\u00e9 elk\u00f6zelgettek a te napjaid, hogy meghalj; h\u00edvd el\u00f5 J\u00f3zsu\u00e9t, \u00e9s \u00e1lljatok fel a gy\u00fclekezetnek s\u00e1tor\u00e1ban, hogy parancsolatokat adjak n\u00e9ki. Elm\u00e9ne az\u00e9rt M\u00f3zes \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s fel\u00e1ll\u00e1nak a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s megjelen\u00e9k az \u00dar a s\u00e1torban, felh\u00f5oszlopban, \u00e9s meg\u00e1lla a felh\u00f5oszlop a s\u00e1tor ny\u00edl\u00e1sa felett,\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: \u00cdm\u00e9 te elaluszol a te aty\u00e1iddal, \u00e9s ez a n\u00e9p felk\u00e9l, \u00e9s idegen istenek ut\u00e1n [j\u00e1r \u00e9s] par\u00e1zn\u00e1lkodik azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyre bemegy, hogy [lakozz\u00e9k] azon; \u00e9s elh\u00e1gy engem, \u00e9s felbontja az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet, a melyet \u00e9n \u00f5 vele k\u00f6t\u00f6ttem.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "De felgerjed az \u00e9n haragom \u00f5 ellene azon a napon, \u00e9s elhagyom \u00f5t, \u00e9s elrejtem az \u00e9n orcz\u00e1mat \u00f5 el\u00f5le, hogy megem\u00e9sztess\u00e9k. \u00c9s mikor ut\u00f3l\u00e9ri a sok baj \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g, mondani fogja azon a napon: Avagy nem az\u00e9rt \u00e9rtek-\u00e9 engem ezek a bajok, hogy nincsen az \u00e9n Istenem \u00e9n k\u00f6z\u00f6ttem?\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9n pedig val\u00f3ban elrejtem az \u00e9n orcz\u00e1mat azon a napon az \u00f5 minden gonoszs\u00e1ga miatt, a melyet cselekedett, mivelhogy m\u00e1s istenekhez fordult.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Most pedig \u00edrj\u00e1tok fel magatoknak ez \u00e9neket, \u00e9s tan\u00edtsd meg arra Izr\u00e1el fiait; adjad azt sz\u00e1jokba, hogy legyen n\u00e9kem ez \u00e9nek bizonys\u00e1gul Izr\u00e1el fiai ellen.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Mert beviszem \u00f5t arra a f\u00f6ldre, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdtem az \u00f5 aty\u00e1inak, a tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre; \u00e9s eszik, j\u00f3llakik \u00e9s megh\u00edzik, azut\u00e1n pedig m\u00e1s istenekhez fordul, \u00e9s azoknak szolg\u00e1l, \u00e9s meggyal\u00e1z engem, \u00e9s felbontja az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mikor pedig ut\u00f3l\u00e9ri \u00f5t a sok baj \u00e9s nyomor\u00fas\u00e1g: akkor sz\u00f3ljon ez az \u00e9nek el\u00f5tte bizonys\u00e1gk\u00e9pen (mert nem megy feled\u00e9sbe az \u00f5 marad\u00e9k\u00e1nak sz\u00e1j\u00e1b\u00f3l), mert tudom az \u00f5 gondolat\u00e1t, a mely szerint cselekszik m\u00e1r most is, minekel\u00f5tte bevinn\u00e9m \u00f5t arra a f\u00f6ldre, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdtem vala.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Meg\u00edr\u00e1 az\u00e9rt M\u00f3zes ezt az \u00e9neket azon a napon, \u00e9s megtan\u00edt\u00e1 arra Izr\u00e1el fiait.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Azut\u00e1n parancsola [az \u00dar] J\u00f3zsu\u00e9nak, a N\u00fan fi\u00e1nak, \u00e9s monda: L\u00e9gy er\u00f5s \u00e9s b\u00e1tor, mert te viszed be Izr\u00e1el fiait arra a f\u00f6ldre, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdtem n\u00e9kik; \u00e9s \u00e9n veled leszek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mikor pedig teljesen \u00e9s mind v\u00e9gig be\u00edrta M\u00f3zes e t\u00f6rv\u00e9ny \u00edg\u00e9it k\u00f6nyvbe:\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Parancsola M\u00f3zes a l\u00e9vit\u00e1knak, a kik hordozz\u00e1k vala az \u00dar sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9nek l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Vegy\u00e9tek e t\u00f6rv\u00e9nyk\u00f6nyvet, \u00e9s tegy\u00e9tek ezt az \u00darnak, a ti Isteneteknek sz\u00f6vets\u00e9gl\u00e1d\u00e1ja oldal\u00e1hoz, \u00e9s legyen ott ellened bizonys\u00e1gul;\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mert \u00e9n ismerem a te p\u00e1rtos voltodat, \u00e9s kem\u00e9ny nyakadat. \u00cdm\u00e9 most is, holott m\u00e9g k\u00f6ztetek \u00e9lek, p\u00e1rtot \u00fct\u00f6ttetek az \u00dar ellen; mennyivel ink\u00e1bb hal\u00e1lom ut\u00e1n?\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Gy\u00fbjts\u00e9tek \u00e9n hozz\u00e1m a ti t\u00f6rzseiteknek minden v\u00e9nj\u00e9t \u00e9s a ti el\u00f5lj\u00e1r\u00f3itokat, hadd mondjam el ez \u00edg\u00e9ket az \u00f5 f\u00fcleik hall\u00e1s\u00e1ra, \u00e9s hadd h\u00edvjam bizonys\u00e1gul ellen\u00f6k a mennyet \u00e9s f\u00f6ldet.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Mert tudom, hogy hal\u00e1lom ut\u00e1n mind ink\u00e1bb-ink\u00e1bb megromoltok \u00e9s elt\u00e9rtek az \u00fatr\u00f3l, a melyet parancsoltam n\u00e9ktek; \u00e9s ut\u00f3l\u00e9r majd titeket a veszedelem a k\u00e9s\u00f5bbi id\u00f5ben, mivelhogy gonoszt cselekesztek az \u00darnak szemei el\u00f5tt, bosszantv\u00e1n \u00f5t kezeiteknek csin\u00e1lm\u00e1ny\u00e1val.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Azut\u00e1n elmond\u00e1 M\u00f3zes Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9nek f\u00fcle hall\u00e1s\u00e1ra ez \u00e9neknek \u00edg\u00e9it, mind v\u00e9gig.\n"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": 32,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Figyeljetek egek, hadd sz\u00f3ljak! Hallgassa a f\u00f6ld is sz\u00e1mnak besz\u00e9deit!\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Csepegjen tan\u00edt\u00e1som, mint es\u00f5; hulljon mint harmat a besz\u00e9dem; mint langyos z\u00e1por a gyenge f\u00fbre, s mint permetez\u00e9s a p\u00e1zsitra!\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Mert az \u00dar nev\u00e9t hirdetem: magasztalj\u00e1tok Isten\u00fcnket!\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "K\u00f5szikla! Cselekedete t\u00f6k\u00e9letes, mert minden \u00f5 \u00fata igazs\u00e1g! H\u00fbs\u00e9ges Isten \u00e9s nem csal\u00e1rd; igaz \u00e9s egyenes \u00f5!\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Gonoszak voltak hozz\u00e1, nem fiai, a magok gyal\u00e1zatja; romlott \u00e9s elvetem\u00fclt nemzed\u00e9k.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00cdgy fizettek-\u00e9 az \u00darnak: balga \u00e9s \u00e9rtelmetlen n\u00e9p?! Nem aty\u00e1d-\u00e9 \u00f5, a ki teremtett? \u00d5 alkotott \u00e9s er\u00f5s\u00edtett meg.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg az \u00f5s id\u00f5kr\u00f5l; gondolj\u00e1tok el annyi nemzed\u00e9k \u00e9veit! K\u00e9rdezd meg aty\u00e1dat \u00e9s megjelenti n\u00e9ked, a te v\u00e9neidet \u00e9s megmondj\u00e1k n\u00e9ked!\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Mikor a Fels\u00e9ges \u00f6r\u00f6ks\u00e9get osztott a n\u00e9peknek; mikor sz\u00e9tv\u00e1laszt\u00e1 az ember fiait: megszabta a n\u00e9pek hat\u00e1rait, Izr\u00e1el fiainak sz\u00e1ma szerint,\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mert az \u00darnak r\u00e9sze az \u00f5 n\u00e9pe, J\u00e1k\u00f3b n\u00e9ki sorssal jutott \u00f6r\u00f6ks\u00e9ge.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Puszta f\u00f6ld\u00f6n tal\u00e1lta vala \u00f5t, zordon, sivatag vadonban; k\u00f6r\u00fclvette \u00f5t, gondja volt re\u00e1, \u00f5rizte, mint a szeme f\u00e9ny\u00e9t;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mint a f\u00e9szk\u00e9n felrebben\u00f5 sas, fiai felett lebeg, kiterjeszti felett\u00f6k sz\u00e1rnyait, felveszi \u00f5ket, [\u00e9s] tollain emeli \u00f5ket:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Egymaga vezette \u00f5t az \u00dar; idegen Isten nem volt \u00f5 vele.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A f\u00f6ld magaslatain j\u00e1ratta \u00f5t, mez\u00f5k term\u00e9seivel \u00e9tette, k\u00f5szikl\u00e1b\u00f3l is m\u00e9zet szopatott vele, kovaszirtb\u00f5l is olajat;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Tehenek vaj\u00e1t, \u00e9s juhok tej\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyok k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel, b\u00e1s\u00e1ni kosokat \u00e9s bakkecsk\u00e9ket a buza java k\u00f6v\u00e9rj\u00e9vel; \u00e9s sz\u00f5l\u00f5 v\u00e9r\u00e9t, bort itt\u00e1l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s megh\u00edzott Jesurun, \u00e9s r\u00fag\u00f3dozott. Megh\u00edzt\u00e1l, megk\u00f6v\u00e9redt\u00e9l, elh\u00e1jasodt\u00e1l. \u00c9s elhagy\u00e1 Istent, teremt\u00f5j\u00e9t, \u00e9s megvet\u00e9 az \u00f5 \u00fcdv\u00f6ss\u00e9g\u00e9nek k\u00f5szikl\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Idegen [istenek]kel ingerelt\u00e9k, \u00fat\u00e1latoss\u00e1gokkal bosszantott\u00e1k.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00d6rd\u00f6g\u00f6knek \u00e1ldoztak, nem Istennek; isteneknek, a kiket nem ismertek; \u00fajaknak, a kik csak most t\u00e1madtak, a kiket nem rettegtek a ti aty\u00e1itok.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A K\u00f5szikl\u00e1t, a ki sz\u00fclt t\u00e9ged, elfeledted; megfelejtkezt\u00e9l Istenr\u00f5l, a ki nemzett t\u00e9ged.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "L\u00e1tta ezt az \u00dar \u00e9s meg\u00fat\u00e1lta bossz\u00fas\u00e1g\u00e1ban az \u00f5 fiait \u00e9s le\u00e1nyait.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s monda: Elrejtem orcz\u00e1mat el\u00f5l\u00f6k, hadd l\u00e1tom, mi lesz a v\u00e9g\u00f6k? Mert elz\u00fcll\u00f6tt nemzets\u00e9g ez, fiak, a kikben nincs h\u00fbs\u00e9g!\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Azzal ingereltek \u00f5k, a mi nem isten; hi\u00e1baval\u00f3s\u00e1gaikkal bosszantottak engem; \u00e9n pedig azzal ingerlem \u00f5ket, a mi nem n\u00e9pem: bolond nemzettel bosszantom \u00f5ket.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert t\u00fbz lobban fel haragomban \u00e9s le\u00e9g a Seol fenek\u00e9ig; megem\u00e9szti a f\u00f6ldet \u00e9s gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, \u00e9s felgy\u00fajtja a hegyek alapjait.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Veszedelmeket halmozok re\u00e1jok, nyilaimat mind r\u00e1jok fogyasztom.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9hs\u00e9gt\u00f5l aszottan, l\u00e1zt\u00f3l em\u00e9sztetten \u00e9s keser\u00fb d\u00f6gv\u00e9szt\u00f5l - a vadak fogait is r\u00e1jok bocs\u00e1tom, a porban cs\u00fasz\u00f3k m\u00e9rg\u00e9vel egy\u00fctt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Kiv\u00fcl fegyver puszt\u00edt, az \u00e1gyash\u00e1zakban retteg\u00e9s: ifjat \u00e9s sz\u00fbzet, csecsszop\u00f3t a v\u00e9n emberrel egy\u00fctt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mondom: Elfuvom \u00f5ket, elt\u00f6rl\u00f6m eml\u00e9kezet\u00f6ket az emberek k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ha nem tartan\u00e9k az ellens\u00e9g bosszant\u00e1s\u00e1t\u00f3l, hogy szorongat\u00f3ik a dolgot f\u00e9lremagyar\u00e1zz\u00e1k, \u00e9s hogy ezt mondj\u00e1k: A mi kez\u00fcnk a hatalmas, \u00e9s nem az \u00dar cselekedte mind ezt! -\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Mert tan\u00e1cs-vesztett n\u00e9p ez, \u00e9s nincs benn\u00f6k \u00e9rtelem.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Vajha eszesek voln\u00e1nak, meg\u00e9rten\u00e9k ezt, meggondoln\u00e1k, hogy mi lesz a v\u00e9g\u00f6k!\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Mik\u00e9pen kergethetne egy ezeret, \u00e9s kett\u00f5 hogyan \u00fbzhetne t\u00edzezeret, ha az \u00f5 K\u00f5szikl\u00e1jok el nem adja \u00f5ket, \u00e9s ha az \u00dar k\u00e9zbe nem adja \u00f5ket?!\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Mert a mi K\u00f5szikl\u00e1nk nem olyan, mint az \u00f5 k\u00f5szikl\u00e1jok; ellens\u00e9geink is meg\u00edt\u00e9lhetik!\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mert az \u00f5 sz\u00f5l\u00f5j\u00f6k Sodoma sz\u00f5l\u00f5je \u00e9s Gomora mez\u00f5s\u00e9ge; bogy\u00f3ik m\u00e9rges bogy\u00f3k, keser\u00fbek a ger\u00e9zdjeik.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "S\u00e1rk\u00e1nyok m\u00e9rge az \u00f5 boruk, \u00e1spisk\u00edgy\u00f3knak kegyetlen ep\u00e9je.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Nincsen-\u00e9 ez elrejtve n\u00e1lam, lepecs\u00e9telve az \u00e9n kincseim k\u00f6z\u00f6tt?\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Eny\u00e9m a bossz\u00fa\u00e1ll\u00e1s \u00e9s megfizet\u00e9s, a mikor l\u00e1buk megt\u00e1ntorodik; mert k\u00f6zel van az \u00f5 veszedelm\u00f6k napja, \u00e9s siet, a mi r\u00e1jok v\u00e1r!\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Mert meg\u00edt\u00e9li az \u00dar az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t, \u00e9s megk\u00f6ny\u00f6r\u00fcl az \u00f5 szolg\u00e1in, ha l\u00e1tja, hogy elfogyott az er\u00f5, s v\u00e9dett \u00e9s v\u00e9dtelen oda van.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s ezt mondja: Hol az \u00f5 isten\u00f6k? a K\u00f5szikla, a melyben bizakodtak?\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "A kik megett\u00e9k az \u00f5 v\u00e9res \u00e1ldozataik k\u00f6v\u00e9rj\u00e9t, megitt\u00e1k az \u00f5 ital\u00e1ldozatuk bor\u00e1t: keljenek fel \u00e9s seg\u00edtsenek meg titeket, \u00e9s oltalmazzanak meg titeket!\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Most l\u00e1ss\u00e1tok meg, hogy \u00e9n vagyok, \u00e9s nincs Isten kiv\u00fclem! \u00c9n \u00f6l\u00f6k \u00e9s eleven\u00edtek, \u00e9n sebes\u00edtek \u00e9s \u00e9n gy\u00f3gy\u00edtok, \u00e9s nincs, a ki kezemb\u00f5l megszabad\u00edtson.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Mert felemelem kezemet az \u00e9gre, \u00e9s ezt mondom: \u00d6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9lek \u00e9n!\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "Ha meg\u00e9les\u00edtem f\u00e9nyes kardomat \u00e9s \u00edt\u00e9lethez fog kezem: bossz\u00fat \u00e1llok ellens\u00e9geimen \u00e9s megfizetek gy\u00fbl\u00f6l\u00f5imnek.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Megr\u00e9szeg\u00edtem nyilaimat v\u00e9rrel, \u00e9s kardom j\u00f3l lakik h\u00fassal: a legyilkoltak \u00e9s foglyok v\u00e9r\u00e9vel, az ellens\u00e9g vez\u00e9reinek fej\u00e9b\u00f5l!\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Ujjongjatok ti nemzetek, \u00f5 n\u00e9pe! Mert \u00f5 megtorolja az \u00f5 szolg\u00e1inak v\u00e9r\u00e9t, bossz\u00fat \u00e1ll az \u00f5 ellens\u00e9gein, f\u00f6ldj\u00e9nek \u00e9s n\u00e9p\u00e9nek megbocs\u00e1t!\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt M\u00f3zes \u00e9s elmond\u00e1 ez \u00e9neknek minden \u00edg\u00e9j\u00e9t a n\u00e9p f\u00fcle hall\u00e1s\u00e1ra, \u00f5 \u00e9s J\u00f3zsu\u00e9 a N\u00fan fia.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s mikor v\u00e9gig elmond\u00e1 M\u00f3zes mind ez \u00edg\u00e9ket az eg\u00e9sz Izr\u00e1elnek,\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Monda n\u00e9kik: Vegy\u00e9tek sz\u00edvetekre mind ezeket az \u00edg\u00e9ket, a melyekkel \u00e9n bizonys\u00e1got teszek ellenetek e mai napon; \u00e9s parancsolj\u00e1tok meg fiaitoknak, hogy tarts\u00e1k meg \u00e9s teljes\u00edts\u00e9k e t\u00f6rv\u00e9nynek minden \u00edg\u00e9j\u00e9t;\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Mert nem hi\u00e1baval\u00f3 \u00edge ez n\u00e9ktek; hanem ez a ti \u00e9letetek, \u00e9s ez \u00edge \u00e1ltal hosszabb\u00edtj\u00e1tok meg napjaitokat azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyre \u00e1ltalmentek a Jord\u00e1non, hogy b\u00edrj\u00e1tok azt.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9s ugyanezen a napon sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Menj fel ebbe az Abarim hegys\u00e9gbe, a N\u00e9b\u00f3 hegy\u00e9re, a mely Mo\u00e1b f\u00f6ld\u00e9n van \u00e9s pedig J\u00e9rikh\u00f3val \u00e1tellenben; \u00e9s n\u00e9zd meg a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9t, a melyet \u00e9n Izr\u00e1el fiainak adok \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "\u00c9s halj meg a hegyen, a melyre felm\u00e9gy, \u00e9s takar\u00edttass\u00e1l a te n\u00e9pedhez, a mik\u00e9pen meghalt \u00c1ron, a te testv\u00e9red a H\u00f3r hegy\u00e9n, \u00e9s takar\u00edttatott az \u00f5 n\u00e9peihez;\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Mivelhogy v\u00e9tkeztetek ellenem Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt a verseng\u00e9snek viz\u00e9n\u00e9l, a Czin puszt\u00e1j\u00e1ban K\u00e1desn\u00e9l: mert nem szenteltetek meg engem Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "52": {
                    "verse_nr": 52,
                    "verse": "Mert szemk\u00f6zt l\u00e1tod a f\u00f6ldet; de arra a f\u00f6ldre, a melyet \u00e9n adok Izr\u00e1el fiainak, oda nem m\u00e9gy be.\n"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": 33,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ez pedig az \u00e1ld\u00e1s, a melylyel meg\u00e1ld\u00e1 M\u00f3zes, az Istennek embere, Izr\u00e1el fiait az \u00f5 hal\u00e1la el\u00f5tt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Monda ugyanis: Az \u00dar a Sinai [hegyr\u00f5l] j\u00f6tt, \u00e9s Szeirb\u00f5l t\u00e1madt fel n\u00e9kik; P\u00e1r\u00e1n hegy\u00e9r\u00f5l ragyogott el\u00f5, t\u00edzezer szent k\u00f6z\u00fcl jelent meg, jobbja fel\u00f5l t\u00fczes t\u00f6rv\u00e9ny vala sz\u00e1mukra.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Bizony szereti \u00f5 a n\u00e9peket! Mind kezedn\u00e9l vannak az \u00f5 szentjei, oda szeg\u00f5dnek, a te l\u00e1baidhoz, \u00e9s hallgatj\u00e1k a te besz\u00e9deidet.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "T\u00f6rv\u00e9nyt parancsolt n\u00e9k\u00fcnk M\u00f3zes, \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl J\u00e1k\u00f3b k\u00f6zs\u00e9g\u00e9nek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s kir\u00e1ly l\u00f5n Jesurunban, mikor \u00f6sszegy\u00fbltek a n\u00e9pnek fejei, \u00e9s egy\u00fctt voltak Izr\u00e1el t\u00f6rzsei.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9ljen R\u00faben \u00e9s meg ne haljon; \u00e9s sz\u00e1ma legyen embereinek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ez pedig a J\u00fada [\u00e1ld\u00e1sa]; \u00e9s monda: Hallgasd meg Uram a J\u00fada szav\u00e1t, \u00e9s vidd be \u00f5t az \u00f5 n\u00e9p\u00e9hez. Az \u00f5 keze el\u00e9gs\u00e9ges legyen n\u00e9ki, de l\u00e9gy seg\u00edts\u00e9ge az \u00f5 szorongat\u00f3i ellen.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "L\u00e9vir\u00f5l pedig monda: A te Thummimod \u00e9s Urimod a te kegyes f\u00e9rfiad\u00e9, a kit megk\u00eds\u00e9rt\u00e9l Massz\u00e1ban, a kivel perbe sz\u00e1llt\u00e1l M\u00e9riba vizein\u00e9l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A ki azt mondta az \u00f5 atyj\u00e1r\u00f3l \u00e9s anyj\u00e1r\u00f3l: Nem l\u00e1ttam \u00f5t; \u00e9s az \u00f5 atyjafiait nem ismerte, fiaival sem gondolt; mert megtartott\u00e1k a te besz\u00e9dedet, \u00e9s ragaszkodtak sz\u00f6vets\u00e9gedhez.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Tan\u00edtj\u00e1k a te v\u00e9gz\u00e9seidre J\u00e1k\u00f3bot, \u00e9s a te t\u00f6rv\u00e9nyedre Izr\u00e1elt; f\u00fcst\u00f6l\u00f5t tesznek a te orcz\u00e1d el\u00e9, \u00e9s \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatot a te olt\u00e1rodra.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c1ldd meg Uram az \u00f5 erej\u00e9t, \u00e9s az \u00f5 kez\u00e9nek munk\u00e1ja legyen kedves el\u00f5tted! T\u00f6rd meg derekukat a re\u00e1 t\u00e1mad\u00f3knak \u00e9s az \u00f5 gy\u00fbl\u00f6l\u00f5inek, hogy fel ne kelhessenek!\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Benj\u00e1minr\u00f3l monda: Az \u00darnak kedveltje! B\u00e1tors\u00e1gban lakozik mellette, fedezi \u00f5t minden id\u00f5ben, \u00e9s az \u00f5 v\u00e1llai k\u00f6z\u00f6tt lakik.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "J\u00f3zsefr\u00f5l pedig monda: \u00c1ldott az \u00dart\u00f3l az \u00f5 f\u00f6lde az \u00e9gnek kincseivel, a harmattal \u00e9s az alant elter\u00fcl\u00f5 m\u00e9lys\u00e9ges vizekkel;\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A nap \u00e9rlelte dr\u00e1ga term\u00e9ssel, \u00e9s a hold sarjasztotta dr\u00e1gas\u00e1gokkal;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5s hegyek javaival, \u00e9s az \u00f6r\u00f6k halmok dr\u00e1gas\u00e1gaival;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A f\u00f6ldnek dr\u00e1gas\u00e1gaival \u00e9s b\u00f5s\u00e9g\u00e9vel. A csipkebokorban lakoz\u00f3nak j\u00f3 kedve sz\u00e1lljon J\u00f3zsefnek fej\u00e9re, az \u00f5 atyjafiai k\u00f6z\u00fcl kiv\u00e1lasztottnak kopony\u00e1j\u00e1ra!\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Tehen\u00e9nek els\u00f5 fajz\u00e1sa dics\u00f5s\u00e9g\u00e9re van; szarvai bivalyszarvak; n\u00e9peket \u00f6klel azokkal mindenfel\u00e9 a f\u00f6ldnek sz\u00e9l\u00e9ig. \u00c9s ezek Efraim t\u00edzezrei \u00e9s Manass\u00e9 ezrei.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s Zebulonr\u00f3l monda: \u00d6rvendj Zebulon a te kimentedben, \u00e9s te Izsakh\u00e1r a te s\u00e1traidban.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "N\u00e9peket h\u00edvogatnak a hegyre, igaz \u00e1ldozattal \u00e1ldoznak ott; mert a tengerek b\u00f5s\u00e9g\u00e9t szopj\u00e1k, \u00e9s a f\u00f6v\u00e9nynek rejtett kincseit.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s G\u00e1dr\u00f3l monda: \u00c1ldott az, a ki kiterjeszti G\u00e1dot! Mint n\u00f5st\u00e9ny oroszl\u00e1n, \u00fagy lakik, \u00e9s sz\u00e9tszaggat kart \u00e9s kopony\u00e1t.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az elej\u00e9t n\u00e9zte ki mag\u00e1nak, mert ott volt elrejtve a t\u00f6rv\u00e9nyad\u00f3 oszt\u00e1lyr\u00e9sze. De elm\u00e9ne a n\u00e9pnek fejedelmeivel, az \u00darnak igazs\u00e1g\u00e1t cselekedte, \u00e9s az \u00f5 v\u00e9gz\u00e9s\u00e9t Izr\u00e1ellel egy\u00fctt.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s D\u00e1nr\u00f3l monda: D\u00e1n oroszl\u00e1nnak k\u00f6lyke, a mely B\u00e1s\u00e1nb\u00f3l sz\u00f6kik ki.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s Nafthalir\u00f3l monda: \u00d3 Nafthali, a ki az \u00darnak j\u00f3 kedv\u00e9vel b\u00f5v\u00f6lk\u00f6d\u00f6l \u00e9s \u00e1ld\u00e1s\u00e1val vagy teljes! Vedd birtokba a tengert \u00e9s a d\u00e9lt.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s \u00c1serr\u00f5l monda: \u00c1ldott a t\u00f6bbi fiak felett \u00c1ser! Legyen az \u00f5 atyjafiai el\u00f5tt kedves, \u00e9s \u00e1ztassa l\u00e1b\u00e1t olajban.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Vas \u00e9s r\u00e9z legyenek a te z\u00e1raid; \u00e9s \u00e9lteden \u00e1t tartson er\u00f5d.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Nincs olyan, mint a Jesurun Istene! Az egeken sz\u00e1guld seg\u00edts\u00e9gedre, \u00e9s fens\u00e9g\u00e9ben a felh\u00f5k\u00f6n.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Hajl\u00e9k az \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 Isten, alant vannak \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 karjai; el\u00fbzi el\u00f5led az ellens\u00e9get, \u00e9s ezt mondja: Puszt\u00edtsd!\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s b\u00e1tors\u00e1gban lakozik Izr\u00e1el, egymaga lesz J\u00e1k\u00f3b forr\u00e1sa a gabona \u00e9s a bor f\u00f6ld\u00e9n, \u00e9s az \u00f5 egei harmatot csepegnek.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "@Boldog vagy Izr\u00e1el!] @Kicsoda olyan mint] @te? N\u00e9p, a kit az \u00dar v\u00e9d, a te seg\u00edts\u00e9gednek pajzsa, \u00e9s a ki a te dics\u00f5s\u00e9gednek fegyvere! H\u00edzelegnek majd n\u00e9ked a te ellens\u00e9geid, \u00e9s te azoknak magaslatait taposod.\n"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": 34,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s felm\u00e9ne M\u00f3zes a Mo\u00e1b mez\u00f5s\u00e9g\u00e9r\u00f5l a N\u00e9b\u00f3 hegy\u00e9re, a Piszga tetej\u00e9re, a mely \u00e1tellenben van J\u00e9rikh\u00f3val; \u00e9s megmutat\u00e1 n\u00e9ki az \u00dar az eg\u00e9sz f\u00f6ldet, a Gile\u00e1dot D\u00e1nig;\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz Nafthalit, Efraim \u00e9s Manass\u00e9 f\u00f6ld\u00e9t, az eg\u00e9sz J\u00fada f\u00f6ld\u00e9t a t\u00fals\u00f3 tengerig;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s a d\u00e9li tartom\u00e1nyt, \u00e9s J\u00e9rikh\u00f3nak, a p\u00e1lmaf\u00e1k v\u00e1rosa v\u00f6lgy\u00e9nek k\u00f6rny\u00e9k\u00e9t, Czo\u00e1rig.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki az \u00dar: Ez a f\u00f6ld az, a mely fel\u00f5l megesk\u00fcdtem \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak, J\u00e1k\u00f3bnak, mondv\u00e1n: a te magodnak adom azt. Megengedtem n\u00e9ked, hogy szemeiddel l\u00e1sd, de oda nem m\u00e9gy \u00e1t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s meghala ott M\u00f3zes, az \u00darnak szolg\u00e1ja a Mo\u00e1b f\u00f6ld\u00e9n, az \u00dar szava szerint.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s eltemet\u00e9k \u00f5t a v\u00f6lgyben, a Mo\u00e1b f\u00f6ld\u00e9n, B\u00e9th-Pe\u00f3rral \u00e1tellenben; \u00e9s senki sem tudja az \u00f5 temet\u00e9s\u00e9nek hely\u00e9t e mai napig.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig sz\u00e1z \u00e9s h\u00fasz esztend\u00f5s volt, mikor meghalt; nem hom\u00e1lyosodott vala meg az \u00f5 szeme, sem el nem fogyatkozott vala az \u00f5 ereje.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s sirat\u00e1k Izr\u00e1el fiai M\u00f3zest a Mo\u00e1b mez\u00f5s\u00e9g\u00e9n harmincz napig; \u00e9s eltel\u00e9nek a M\u00f3zes sirat\u00e1s\u00e1nak, [azaz] gy\u00e1szol\u00e1s\u00e1nak napjai.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9, a N\u00fan fia pedig beteljesed\u00e9k b\u00f6lcses\u00e9gnek lelk\u00e9vel; mert M\u00f3zes tette vala \u00f5 re\u00e1 kezeit; \u00e9s hallgat\u00e1nak re\u00e1 Izr\u00e1el fiai, \u00e9s \u00fagy cseleked\u00e9nek, a mint parancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s nem t\u00e1madott t\u00f6bb\u00e9 Izr\u00e1elben olyan pr\u00f3f\u00e9ta, mint M\u00f3zes, a kit ismert volna az \u00dar sz\u00ednr\u00f5l-sz\u00ednre:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mindazokban a jelekben \u00e9s csud\u00e1kban, a melyek\u00e9rt k\u00fcld\u00f6tte vala \u00f5t az \u00dar, hogy v\u00e9ghez vigye [azokat] \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, a Fara\u00f3n, minden \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1n, \u00e9s az \u00f5 eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9n;\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s mindama hatalmas er\u00f5ben, \u00e9s mindama nagy rettenetess\u00e9gben, a melyeket v\u00e9ghez vitt M\u00f3zes az eg\u00e9sz Izr\u00e1el szemei el\u00f5tt.\n"
                }
            }
        }
    }
}