{
    "version": "karoli",
    "book_name": "Exodus",
    "book_nr": "2",
    "book": {
        "1": {
            "chapter_nr": 1,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek pedig az Izr\u00e1el fiainak nevei, a kik J\u00e1k\u00f3bbal \u00c9gyiptomba men\u00e9nek; kiki az \u00f5 h\u00e1zan\u00e9p\u00e9vel m\u00e9ne:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "R\u00faben, Simeon, L\u00e9vi \u00e9s J\u00fada;\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Izsakh\u00e1r, Zebulon \u00e9s Benj\u00e1min;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "D\u00e1n \u00e9s Nafthali, G\u00e1d \u00e9s \u00c1ser.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mindazok a lelkek pedig, a kik J\u00e1k\u00f3b \u00e1gy\u00e9k\u00e1b\u00f3l sz\u00e1rmaztak vala, hetvenen val\u00e1nak. J\u00f3zsef pedig \u00c9gyiptomban vala.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s meghala J\u00f3zsef \u00e9s minden \u00f5 atyjafia \u00e9s az az eg\u00e9sz nemzed\u00e9k.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Izr\u00e1el fiai pedig szapor\u00e1k val\u00e1nak, szaporod\u00e1nak \u00e9s sokasod\u00e1nak \u00e9s igen-igen elhatalmaz\u00e1nak, \u00fagy hogy megtel\u00e9k vel\u00f6k az orsz\u00e1g.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Azonk\u00f6zben \u00faj kir\u00e1ly t\u00e1mada \u00c9gyiptomban, a ki J\u00f3zsefet nem ismerte vala.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek: \u00cdm\u00e9 az Izr\u00e1el fiainak n\u00e9pe t\u00f6bb, \u00e9s hatalmasabb n\u00e1lunkn\u00e1l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Nosza b\u00e1njunk okosan vele, hogy el ne sokasodj\u00e9k \u00e9s az ne legyen, hogy ha h\u00e1bor\u00fa t\u00e1mad, \u00f5 is ellens\u00e9g\u00fcnkh\u00f6z adja mag\u00e1t \u00e9s ellen\u00fcnk harczoljon \u00e9s az orsz\u00e1gb\u00f3l kimenjen.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Rendel\u00e9nek az\u00e9rt f\u00f6l\u00e9j\u00f6k robotmestereket, hogy neh\u00e9z munk\u00e1kkal sanyargass\u00e1k \u00f5ket. \u00c9s \u00e9p\u00edte a Fara\u00f3nak gabonatart\u00f3 v\u00e1rosokat, Pithomot \u00e9s Ramszeszt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De min\u00e9l ink\u00e1bb sanyargatj\u00e1k vala \u00f5t, ann\u00e1l ink\u00e1bb sokasodik \u00e9s ann\u00e1l ink\u00e1bb terjeszkedik vala, s f\u00e9lnek vala az Izr\u00e1el fiait\u00f3l.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Pedig kegyetlen\u00fbl dolgoztat\u00e1k az \u00e9gyiptomiak az Izr\u00e1el fiait.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s kem\u00e9ny munk\u00e1val keser\u00edt\u00e9k \u00e9let\u00f6ket, s\u00e1rcsin\u00e1l\u00e1ssal, t\u00e9glavet\u00e9ssel \u00e9s mindenf\u00e9le mezei munk\u00e1val, minden munk\u00e1jokkal, melyeket kegyetlen\u00fbl dolgoztatnak vala vel\u00f6k.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la \u00c9gyiptom kir\u00e1lya a h\u00e9ber b\u00e1b\u00e1knak, a kik k\u00f6z\u00fbl egyiknek Sifra, a m\u00e1siknak Pu\u00e1 vala neve.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s monda: Mikoron h\u00e9ber asszonyok k\u00f6r\u00fbl b\u00e1b\u00e1lkodtok, n\u00e9zzetek a sz\u00fbl\u00f5sz\u00e9kre: ha fi\u00fa az, azt \u00f6lj\u00e9tek meg, ha pedig le\u00e1ny az, hadd \u00e9ljen.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "De a b\u00e1b\u00e1k f\u00e9l\u00e9k az Istent \u00e9s nem cseleked\u00e9nek \u00fagy a mint \u00c9gyiptom kir\u00e1lya parancsolta vala n\u00e9kik, hanem \u00e9letben hagyj\u00e1k vala a gyermekeket.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "H\u00edvat\u00e1 annakok\u00e1\u00e9rt \u00c9gyiptom kir\u00e1lya a b\u00e1b\u00e1kat \u00e9s monda n\u00e9kik: Mi\u00e9rt m\u00edvelt\u00e9tek azt, hogy \u00e9letben hagyt\u00e1tok a gyermekeket?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A b\u00e1b\u00e1k pedig mond\u00e1nak a Fara\u00f3nak: Mert a h\u00e9ber asszonyok nem olyanok, mint az \u00c9gyiptombeliek: mert azok \u00e9let-er\u00f5sek; minekel\u00f5tte a b\u00e1ba hozz\u00e1jok eljutna, m\u00e1r sz\u00fblnek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt j\u00f3l t\u00f5n Isten a b\u00e1b\u00e1kkal, a n\u00e9p pedig sokasod\u00e9k \u00e9s igen elhatalmaz\u00e9k.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mivel a b\u00e1b\u00e1k f\u00e9l\u00e9k az Istent: meg\u00e9p\u00edt\u00e9 az \u00f5 h\u00e1zukat.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Parancsola az\u00e9rt a Fara\u00f3 minden \u00f5 n\u00e9p\u00e9nek, mondv\u00e1n: Minden fi\u00fat, a ki sz\u00fcletik, vessetek a foly\u00f3v\u00edzbe, a le\u00e1nyt pedig hagyj\u00e1tok mind \u00e9letben.\n"
                }
            }
        },
        "2": {
            "chapter_nr": 2,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s elm\u00e9ne egy L\u00e9vi nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l val\u00f3 f\u00e9rfi\u00fa \u00e9s L\u00e9vi-le\u00e1nyt v\u00f5n feles\u00e9g\u00fbl.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s fogada m\u00e9h\u00e9ben az asszony \u00e9s fiat sz\u00fble; \u00e9s l\u00e1t\u00e1, hogy sz\u00e9p az \u00e9s rejteget\u00e9 h\u00e1rom h\u00f3napig.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "De mikor tov\u00e1bb nem rejtegethet\u00e9, szerze annak egy gy\u00e9k\u00e9ny-l\u00e1d\u00e1csk\u00e1t, \u00e9s beken\u00e9 azt gyant\u00e1val \u00e9s szurokkal s bel\u00e9tev\u00e9 a gyermeket \u00e9s letev\u00e9 a foly\u00f3v\u00edz sz\u00e9l\u00e9n a s\u00e1s k\u00f6z\u00e9.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Az \u00f5 n\u00e9nje pedig meg\u00e1ll vala t\u00e1volr\u00f3l, hogy megtudja: mi t\u00f6rt\u00e9nik vele?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s al\u00e1m\u00e9ne a Fara\u00f3 le\u00e1nya, hogy megf\u00fcr\u00f6dj\u00e9k a foly\u00f3v\u00edzben, szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyai pedig j\u00e1rk\u00e1lnak vala a v\u00edz partj\u00e1n. \u00c9s megl\u00e1t\u00e1 a l\u00e1d\u00e1csk\u00e1t a s\u00e1s k\u00f6z\u00f6tt s elk\u00fcld\u00e9 az \u00f5 szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny\u00e1t \u00e9s kihozat\u00e1 azt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s kinyit\u00e1 \u00e9s l\u00e1t\u00e1 a gyermeket; \u00e9s \u00edm\u00e9 egy s\u00edr\u00f3 fi\u00fa. \u00c9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fble rajta \u00e9s monda: A h\u00e9berek gyermekei k\u00f6z\u00fbl val\u00f3 ez.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az \u00f5 n\u00e9nje pedig monda a Fara\u00f3 le\u00e1ny\u00e1nak: Elmenjek-\u00e9 s h\u00edvjak-\u00e9 egy szoptat\u00f3s asszonyt a h\u00e9ber asszonyok k\u00f6z\u00fbl, hogy szoptassa n\u00e9ked a gyermeket?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s a Fara\u00f3 le\u00e1nya monda n\u00e9ki: Eredj el. Elm\u00e9ne az\u00e9rt a le\u00e1nyz\u00f3, \u00e9s elh\u00edv\u00e1 a gyermek anyj\u00e1t.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki a Fara\u00f3 le\u00e1nya: Vidd el ezt a gyermeket \u00e9s szoptasd fel n\u00e9kem, \u00e9s \u00e9n megadom a te jutalmadat. \u00c9s vev\u00e9 az asszony a gyermeket \u00e9s szoptat\u00e1 azt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s felneveked\u00e9k a gyermek, \u00e9s viv\u00e9 \u00f5t a Fara\u00f3 le\u00e1ny\u00e1hoz, \u00e9s fia gyan\u00e1nt l\u00f5n annak, \u00e9s nevez\u00e9 nev\u00e9t M\u00f3zesnek, \u00e9s mond\u00e1: Mert a v\u00edzb\u00f5l h\u00faztam ki \u00f5t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "L\u00f5n pedig azokban a napokban, mikor M\u00f3zes felneveked\u00e9k, kim\u00e9ne az \u00f5 atyjafiaihoz \u00e9s l\u00e1t\u00e1 az \u00f5 neh\u00e9z munk\u00e1jokat s l\u00e1t\u00e1, hogy egy \u00c9gyiptombeli f\u00e9rfi \u00fct vala egy h\u00e9ber f\u00e9rfit az \u00f5 atyjafiai k\u00f6z\u00fbl.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mikor ide-oda tekinte \u00e9s l\u00e1t\u00e1 hogy senki sincs, agyon\u00fct\u00e9 az \u00c9gyiptombelit \u00e9s elrejt\u00e9 azt a homokba.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "M\u00e1snap is kim\u00e9ne \u00e9s \u00edm\u00e9 k\u00e9t h\u00e9ber f\u00e9rfi veszekedik vala. \u00c9s monda annak a ki b\u00fbn\u00f6s vala: Mi\u00e9rt vered a te aty\u00e1dfi\u00e1t?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az pedig monda: Kicsoda tett t\u00e9ged f\u00f5 emberr\u00e9 \u00e9s b\u00edr\u00f3v\u00e1 mi rajtunk? Tal\u00e1n engem is meg akarsz \u00f6lni, mint meg\u00f6l\u00e9d az \u00e9gyiptomit? M\u00f3zes pedig megf\u00e9leml\u00e9k \u00e9s monda: Bizony kitud\u00f3dott a dolog.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A Fara\u00f3 is meghall\u00e1 azt a dolgot \u00e9s M\u00f3zest hal\u00e1lra keresteti vala: de elfuta M\u00f3zes a Fara\u00f3 el\u00f5l \u00e9s lakoz\u00e9k Midi\u00e1n f\u00f6ld\u00e9n; le\u00fble pedig [egy] k\u00fatn\u00e1l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Midi\u00e1n papj\u00e1nak pedig h\u00e9t le\u00e1nya vala, \u00e9s oda men\u00e9nek \u00e9s [vizet] h\u00faz\u00e1nak \u00e9s tele mer\u00e9k a v\u00e1l\u00fakat, hogy megitass\u00e1k atyjoknak juhait.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A p\u00e1sztorok is oda men\u00e9nek \u00e9s el\u00fbz\u00e9k \u00f5ket. M\u00f3zes pedig felkele \u00e9s seg\u00edts\u00e9ggel l\u00f5n n\u00e9kik \u00e9s megitat\u00e1 juhaikat.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mikor atyjokhoz R\u00e9huelhez men\u00e9nek, monda ez: Mi az oka, hogy ma ilyen hamar megj\u00f6ttetek?\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00d5k pedig mond\u00e1nak: Egy \u00e9gyiptombeli f\u00e9rfi oltalmaza minket a p\u00e1sztorok ellen, annakfelette [vizet] is h\u00fazott n\u00e9k\u00fcnk, \u00e9s megitatta a juhokat.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "S monda le\u00e1nyainak: \u00c9s hol van \u00f5? mi\u00e9rt hagyt\u00e1tok ott azt a f\u00e9rfit? h\u00edvj\u00e1tok el, hogy egy\u00e9k kenyeret.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s tetsz\u00e9k M\u00f3zesnek, hogy ott maradjon e f\u00e9rfi\u00fan\u00e1l, \u00e9s ez feles\u00e9g\u00fcl ad\u00e1 M\u00f3zesnek az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1t, Czippor\u00e1t.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s fiat sz\u00fble ez \u00e9s nevez\u00e9 nev\u00e9t Gersomnak, mert mond\u00e1: J\u00f6vev\u00e9ny voltam az idegen f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n ama hossz\u00fa id\u00f5 alatt, meghala az \u00c9gyiptom kir\u00e1lya, Izr\u00e1el fiai pedig foh\u00e1szkodnak vala a szolgas\u00e1g miatt, \u00e9s ki\u00e1ltnak vala \u00e9s feljuta a szolgas\u00e1g miatt val\u00f3 ki\u00e1lt\u00e1suk Istenhez.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s meghall\u00e1 Isten az \u00f5 foh\u00e1szkod\u00e1sukat \u00e9s megeml\u00e9kez\u00e9k Isten az \u00c1brah\u00e1mmal, Izs\u00e1kkal \u00e9s J\u00e1k\u00f3bbal k\u00f6t\u00f6tt sz\u00f6vets\u00e9g\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s megtekint\u00e9 Isten az Izr\u00e1el fiait \u00e9s gondja vala r\u00e1jok Istennek.\n"
                }
            }
        },
        "3": {
            "chapter_nr": 3,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig \u00f5rzi vala az \u00f5 ip\u00e1nak, Jethr\u00f3nak a Midi\u00e1n papj\u00e1nak juhait \u00e9s hajt\u00e1 a juhokat a puszt\u00e1n t\u00fal \u00e9s juta az Isten hegy\u00e9hez, H\u00f3rebhez.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s megjelen\u00e9k n\u00e9ki az \u00dar angyala t\u00fbznek l\u00e1ngj\u00e1ban egy csipkebokor k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l, \u00e9s l\u00e1t\u00e1, hogy \u00edm\u00e9 a csipkebokor \u00e9g vala; de a csipkebokor meg nem em\u00e9sztetik vala.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "S monda M\u00f3zes: Oda megyek, hogy l\u00e1ssam e nagy csud\u00e1t, mi\u00e9rt nem \u00e9g el a csipkebokor.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 az \u00dar, hogy oda m\u00e9ne megn\u00e9zni, \u00e9s sz\u00f3l\u00edt\u00e1 \u00f5t Isten a csipkebokorb\u00f3l, mondv\u00e1n: M\u00f3zes, M\u00f3zes. Ez pedig monda: \u00cdmhol vagyok.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s monda: Ne j\u00f5jj ide k\u00f6zel, oldd le a te saruidat l\u00e1baidr\u00f3l; mert a hely, a melyen \u00e1llasz, szent f\u00f6ld.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda: \u00c9n vagyok a te aty\u00e1dnak Istene, \u00c1brah\u00e1mnak Istene, Izs\u00e1knak Istene \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak Istene. M\u00f3zes pedig elrejt\u00e9 az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1t, mert f\u00e9l vala az Istenre tekinteni.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda: L\u00e1tv\u00e1n l\u00e1ttam az \u00e9n n\u00e9pemnek nyomor\u00fas\u00e1g\u00e1t, a mely \u00c9gyiptomban vagyon \u00e9s meghallottam az \u00f5 sanyargat\u00f3ik miatt val\u00f3 ki\u00e1lt\u00e1sukat; s\u00f5t ismerem szenved\u00e9seit.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Le is sz\u00e1llok, hogy megszabad\u00edtsam \u00f5t az \u00c9gyiptombeliek kez\u00e9b\u00f5l \u00e9s felvigyem \u00f5t arr\u00f3l a f\u00f6ldr\u00f5l, j\u00f3 \u00e9s t\u00e1gas f\u00f6ldre, t\u00e9jjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre, a Kananeusok, Khitteusok, Emoreusok, Perizeusok, Khivveusok \u00e9s Jebuzeusok lak\u00f3hely\u00e9re.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mivel h\u00e1t \u00edm\u00e9 feljutott hozz\u00e1m az Izr\u00e1el fiainak ki\u00e1lt\u00e1sa \u00e9s l\u00e1ttam is a nyomorgat\u00e1st, a melylyel nyomorgatj\u00e1k \u00f5ket az \u00c9gyiptombeliek:\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Most az\u00e9rt eredj, elk\u00fcldelek t\u00e9ged a Fara\u00f3hoz \u00e9s hozd ki az \u00e9n n\u00e9pemet, az Izr\u00e1el fiait \u00c9gyiptomb\u00f3l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig monda az Istennek: Kicsoda vagyok \u00e9n, hogy elmenjek a Fara\u00f3hoz \u00e9s kihozzam az Izr\u00e1el fiait \u00c9gyiptomb\u00f3l?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s felele: \u00c9n veled l\u00e9szek! \u00e9s ez lesz a jele, hogy \u00e9n k\u00fcld\u00f6ttelek t\u00e9ged, hogy mikor kihozod a n\u00e9pet \u00c9gyiptomb\u00f3l, ezen a hegyen fogtok szolg\u00e1lni az Istennek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig monda az Istennek: \u00cdm\u00e9 \u00e9n elmegyek az Izr\u00e1el fiaihoz \u00e9s ezt mondom n\u00e9kik: A ti aty\u00e1itok Istene k\u00fcld\u00f6tt engem ti hozz\u00e1tok; ha azt mondj\u00e1k n\u00e9kem: Mi a neve? mit mondjak n\u00e9kik?\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s monda Isten M\u00f3zesnek: VAGYOK A KI VAGYOK. \u00c9s monda: \u00cdgy sz\u00f3lj az Izr\u00e1el fiaihoz: A VAGYOK k\u00fcld\u00f6tt engem ti hozz\u00e1tok.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t monda Isten M\u00f3zesnek: \u00cdgy sz\u00f3lj az Izr\u00e1el fiaihoz: Az \u00dar, a ti aty\u00e1itoknak Istene, \u00c1brah\u00e1mnak Istene, Izs\u00e1knak Istene \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak Istene k\u00fcld\u00f6tt engem ti hozz\u00e1tok. Ez az \u00e9n nevem mind \u00f6r\u00f6kk\u00e9 \u00e9s ez az \u00e9n eml\u00e9kezetem nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Menj el \u00e9s gy\u00fbjtsd egybe az Izr\u00e1el v\u00e9neit \u00e9s mondd ezt n\u00e9kik: Az \u00dar, a ti aty\u00e1itok Istene, \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak Istene megjelent n\u00e9kem, mondv\u00e1n: Megeml\u00e9keztem r\u00f3latok \u00e9s arr\u00f3l a mit elk\u00f6vettek rajtatok \u00c9gyiptomban.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1m: Kiviszlek titeket az \u00e9gyiptomi nyomor\u00fas\u00e1gb\u00f3l a Kananeusok, Khitteusok, Emoreusok, Perizeusok, Khivveusok \u00e9s Jebuzeusok f\u00f6ld\u00e9re, t\u00e9jjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s ha hallgatnak szavadra, akkor elm\u00e9gy te \u00e9s az Izr\u00e1el v\u00e9nei \u00c9gyiptom kir\u00e1ly\u00e1hoz, s \u00edgy sz\u00f3ltok n\u00e9ki: Az \u00dar, a h\u00e9berek Istene megjelent n\u00e9k\u00fcnk; most az\u00e9rt hadd menj\u00fcnk h\u00e1rom napi \u00fatra a puszt\u00e1ba, hogy \u00e1ldozzunk az \u00darnak a mi Isten\u00fcnknek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9n pedig tudom, hogy az \u00e9gyiptomi kir\u00e1ly nem engedi meg n\u00e9ktek, hogy elmenjetek, m\u00e9g er\u00f5hatalomra sem.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Kiny\u00fajtom az\u00e9rt az \u00e9n kezemet \u00e9s megverem \u00c9gyiptomot mindenf\u00e9le csud\u00e1immal, melyeket v\u00e9ghez viszek benne; \u00edgy azut\u00e1n elbocs\u00e1t titeket.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s kedvess\u00e9 t\u00e9szem e n\u00e9pet az \u00c9gyiptombeliek el\u00f5tt, \u00e9s l\u00e9szen, hogy mikor kimentek, nem mentek \u00fcresen.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "K\u00e9rjen az\u00e9rt minden asszony az \u00f5 szomsz\u00e9dasszony\u00e1t\u00f3l \u00e9s h\u00e1za lak\u00f3 asszony\u00e1t\u00f3l ez\u00fcst ed\u00e9nyeket \u00e9s arany ed\u00e9nyeket \u00e9s ruh\u00e1kat; \u00e9s rakj\u00e1tok azokat fiaitokra \u00e9s le\u00e1nyaitokra, s \u00edgy foszsz\u00e1tok ki \u00c9gyiptomot.\n"
                }
            }
        },
        "4": {
            "chapter_nr": 4,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Felele M\u00f3zes \u00e9s monda: De \u00f5k nem hisznek n\u00e9kem s nem hallgatnak szavamra, s\u00f5t azt mondj\u00e1k: nem jelent meg n\u00e9ked az \u00dar.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda n\u00e9ki: Mi az a kezedben? S \u00f5 monda: Vessz\u00f5.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Vesd azt - \u00fagymond - a f\u00f6ldre. \u00c9s vet\u00e9 azt a f\u00f6ldre \u00e9s l\u00f5n k\u00edgy\u00f3v\u00e1; \u00e9s M\u00f3zes elfutamod\u00e9k el\u00f5le.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Monda pedig az \u00dar M\u00f3zesnek: Ny\u00fajtsd ki kezedet \u00e9s fogd meg a fark\u00e1t! \u00c9s kiny\u00fajt\u00e1 kez\u00e9t \u00e9s megragad\u00e1 azt, \u00e9s vessz\u00f5v\u00e9 l\u00f5n az \u00f5 kez\u00e9ben.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Hogy elhigyj\u00e9k, hogy megjelent n\u00e9ked az \u00dar, az \u00f5 aty\u00e1ik Istene, \u00c1brah\u00e1m Istene, Izs\u00e1k Istene \u00e9s J\u00e1k\u00f3b Istene.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s ism\u00e9t monda n\u00e9ki az \u00dar: Nosza dugd kebeledbe a kezed; \u00e9s kebel\u00e9be dug\u00e1 kez\u00e9t \u00e9s kih\u00faz\u00e1: \u00edm\u00e9 az \u00f5 keze poklos vala, olyan mint a h\u00f3.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s monda: Dugd vissza kebeledbe a kezed: \u00e9s visszadug\u00e1 kez\u00e9t kebel\u00e9be \u00e9s kivev\u00e9 azt kebel\u00e9b\u00f5l \u00e9s \u00edm\u00e9 ism\u00e9t olyann\u00e1 l\u00f5n mint teste.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s ha \u00fagy lenne, hogy nem hisznek n\u00e9ked \u00e9s nem hallgatnak az els\u00f5 jel szav\u00e1ra, majd hisznek a m\u00e1sodik jel szav\u00e1nak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s ha \u00fagy lenne, hogy ennek a k\u00e9t jelnek sem hisznek \u00e9s nem hallgatnak szavadra: akkor mer\u00edts vizet a foly\u00f3v\u00edzb\u00f5l \u00e9s \u00f6ntsd a sz\u00e1razra, \u00e9s a v\u00edz, a mit a foly\u00f3v\u00edzb\u00f5l mer\u00edtett\u00e9l, v\u00e9rr\u00e9 lesz a sz\u00e1razon.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes az \u00darnak: K\u00e9rlek, Uram, nem vagyok \u00e9n \u00e9kesensz\u00f3l\u00f3 sem tegnapt\u00f3l, sem tegnap el\u00f5tt\u00f5l fogva, sem az\u00f3ta, hogy sz\u00f3lott\u00e1l a te szolg\u00e1ddal; mert \u00e9n neh\u00e9z ajk\u00fa \u00e9s neh\u00e9z nyelv\u00fb vagyok.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda n\u00e9ki: Ki adott sz\u00e1jat az embernek? Avagy ki tesz n\u00e9m\u00e1v\u00e1 vagy sikett\u00e9, vagy l\u00e1t\u00f3v\u00e1 vagy vakk\u00e1? Nemde \u00e9n, az \u00dar?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Most h\u00e1t eredj \u00e9s \u00e9n l\u00e9szek a te sz\u00e1ddal, \u00e9s megtan\u00edtlak t\u00e9ged arra, a mit besz\u00e9lned kell.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: K\u00e9rlek, Uram, csak k\u00fcldd, a kit k\u00fcldeni akarsz.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s felgerjede az \u00dar haragja M\u00f3zes ellen \u00e9s monda: Nemde aty\u00e1dfia n\u00e9ked a L\u00e9vi nemzets\u00e9gb\u00f5l val\u00f3 \u00c1ron? Tudom, hogy \u00f5 \u00e9kesensz\u00f3l\u00f3 \u00e9s \u00edm\u00e9 \u00f5 ki is j\u00f5 el\u00f5dbe s mihelyt megl\u00e1t, \u00f6rvendezni fog az \u00f5 sz\u00edv\u00e9ben.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Besz\u00e9lj az\u00e9rt vele, \u00e9s add sz\u00e1j\u00e1ba a besz\u00e9deket, \u00e9s \u00e9n l\u00e9szek a te sz\u00e1ddal \u00e9s az \u00f5 sz\u00e1j\u00e1val \u00e9s megtan\u00edtlak titeket arra, a mit cselekedjetek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s \u00f5 besz\u00e9l majd helyetted a n\u00e9phez \u00e9s \u00f5 lesz n\u00e9ked sz\u00e1j gyan\u00e1nt, te pedig leszesz n\u00e9ki Isten gyan\u00e1nt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ezt a vessz\u00f5t pedig vedd kezedbe, hogy v\u00e9ghez vidd vele ama jeleket.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9ne M\u00f3zes \u00e9s visszat\u00e9re az \u00f5 ip\u00e1hoz Jethr\u00f3hoz \u00e9s monda n\u00e9ki: Hadd menjek \u00e9s t\u00e9rjek vissza az \u00e9n aty\u00e1mfiaihoz \u00c9gyiptomba, hogy megl\u00e1ssam, ha \u00e9lnek-e m\u00e9g? \u00c9s monda Jethr\u00f3 M\u00f3zesnek: Eredj el b\u00e9kess\u00e9ggel.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda M\u00f3zesnek Midi\u00e1nban: Eredj, t\u00e9rj vissza \u00c9gyiptomba; mert meghaltak mindazok a f\u00e9rfiak, a kik t\u00e9ged hal\u00e1lra kerestek vala.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s felvev\u00e9 M\u00f3zes az \u00f5 feles\u00e9g\u00e9t \u00e9s az \u00f5 fiait \u00e9s fel\u00fcltet\u00e9 \u00f5ket a szam\u00e1rra \u00e9s visszat\u00e9re \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9re. Az Isten vesszej\u00e9t pedig kez\u00e9be vev\u00e9 M\u00f3zes.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Mikor elindulsz, hogy visszat\u00e9rj \u00c9gyiptomba, megl\u00e1sd, hogy mindazokat a csud\u00e1kat v\u00e9ghez vidd a Fara\u00f3 el\u00f5tt, melyeket kezedbe adtam; \u00e9n pedig megkem\u00e9ny\u00edtem az \u00f5 sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s nem bocs\u00e1tja el a n\u00e9pet.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ezt mondd az\u00e9rt a Fara\u00f3nak: \u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar: Els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt fiam az Izr\u00e1el.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ha azt mondom n\u00e9ked: Bocs\u00e1sd el az \u00e9n fiamat, hogy szolg\u00e1ljon n\u00e9kem \u00e9s te vonakodol elbocs\u00e1tani: \u00edm\u00e9 \u00e9n meg\u00f6l\u00f6m a te els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt fiadat.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n az \u00faton, egy sz\u00e1ll\u00e1son, eleibe \u00e1lla az \u00dar \u00e9s meg akarja vala \u00f5t \u00f6lni.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "De Czippora egy \u00e9les k\u00f6vet veve \u00e9s lemetsz\u00e9 az \u00f5 fi\u00e1nak el\u00f5b\u00f5r\u00e9t \u00e9s l\u00e1ba el\u00e9 vet\u00e9 mondv\u00e1n: Bizony, v\u00e9rjegyesem vagy te n\u00e9kem!\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s b\u00e9k\u00e9t hagya n\u00e9ki. Akkor monda: V\u00e9rjegyes a k\u00f6r\u00fblmet\u00e9lked\u00e9s\u00e9rt.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c1ronnak pedig monda az \u00dar: Eredj M\u00f3zes eleibe a puszt\u00e1ba! \u00c9s elm\u00e9ne \u00e9s tal\u00e1lkoz\u00e9k vele az Isten hegy\u00e9n\u00e9l \u00e9s megcs\u00f3kol\u00e1 \u00f5t.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig elbesz\u00e9l\u00e9 \u00c1ronnak az \u00dar mindama szavait, melyekkel \u00f5t elk\u00fcld\u00f6tte vala \u00e9s mindazokat a jeleket, melyeket re\u00e1 b\u00edzott vala.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e9ne M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron \u00e9s egybegy\u00fbjt\u00e9k Izr\u00e1el fiainak minden v\u00e9neit.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s elmond\u00e1 \u00c1ron mindazokat a besz\u00e9deket, melyeket mondott vala az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s megcseleked\u00e9 a jeleket a n\u00e9p szemei el\u00f5tt.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s hitt a n\u00e9p, \u00e9s meg\u00e9rtette, hogy megl\u00e1togatta az \u00dar Izr\u00e1el fiait \u00e9s megtekintette nyomor\u00fas\u00e1gukat. \u00c9s meghajt\u00e1k magokat \u00e9s leborul\u00e1nak.\n"
                }
            }
        },
        "5": {
            "chapter_nr": 5,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Annakut\u00e1na pedig elmen\u00e9nek M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron \u00e9s mond\u00e1nak a Fara\u00f3nak: Ezt mond\u00e1 az \u00dar, Izr\u00e1elnek Istene: Bocs\u00e1sd el az \u00e9n n\u00e9pemet, hogy \u00fcnnepet \u00fcljenek n\u00e9kem a puszt\u00e1ban.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "A Fara\u00f3 pedig mond\u00e1: Kicsoda az \u00dar, hogy szav\u00e1ra hallgassak, \u00e9s elbocs\u00e1ssam Izr\u00e1elt? Nem ismerem az Urat \u00e9s nem is bocs\u00e1tom el Izr\u00e1elt.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00d5k pedig mond\u00e1nak: A h\u00e9berek Istene megjelent n\u00e9k\u00fcnk; hadd mehess\u00fcnk h\u00e1t h\u00e1romnapi \u00fatra a puszt\u00e1ba, hogy \u00e1ldozhassunk az \u00darnak a mi Isten\u00fcnknek, hogy meg ne verjen minket d\u00f6ghal\u00e1llal vagy fegyverrel.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9gyiptom kir\u00e1lya pedig monda n\u00e9kik: M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron! mi\u00e9rt vonj\u00e1tok el a n\u00e9pet az \u00f5 munk\u00e1it\u00f3l? menjetek dolgotokra.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ezt is mondja vala a Fara\u00f3: \u00cdm\u00e9 a f\u00f6ld n\u00e9pe most sok, \u00e9s ti elhagyatj\u00e1tok vel\u00f6k az \u00f5 munk\u00e1ikat.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Parancsol\u00e1 az\u00e9rt a Fara\u00f3 azon a napon a n\u00e9p sarczoltat\u00f3inak \u00e9s felvigy\u00e1z\u00f3inak, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ne adjatok t\u00f6bb\u00e9 polyv\u00e1t a n\u00e9pnek a t\u00e9glavet\u00e9shez mint ennekel\u00f5tte; hadd menjenek el \u00f5k magok \u00e9s szedjenek magoknak polyv\u00e1t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "De a t\u00e9gla sz\u00e1m\u00e1t, mennyit ennekel\u00f5tte csin\u00e1ltak, vess\u00e9tek ki r\u00e1jok; azt le ne sz\u00e1ll\u00edts\u00e1tok, mert restek \u00f5k \u00e9s az\u00e9rt ki\u00e1ltoznak, mondv\u00e1n: Menj\u00fcnk el, \u00e1ldozzunk a mi Isten\u00fcnknek.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Nehez\u00edttess\u00e9k meg a szolg\u00e1lat ezeken az embereken, hogy azzal legyen dolguk \u00e9s ne hajtsanak hazug sz\u00f3ra.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kimen\u00e9nek az\u00e9rt a n\u00e9p sarczoltat\u00f3i \u00e9s felvigy\u00e1z\u00f3i \u00e9s ezt mond\u00e1k a n\u00e9pnek mondv\u00e1n: Ezt mondja a Fara\u00f3: Nem adok n\u00e9ktek polyv\u00e1t.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Menjetek magatok, szedjetek magatoknak polyv\u00e1t onnan, a hol tal\u00e1ltok; mert semmi sem sz\u00e1ll\u00edttatik le szolg\u00e1latotokb\u00f3l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s elsz\u00e9lede a n\u00e9p eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, hogy tarl\u00f3t szedjen polyva helyett.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A sarczoltat\u00f3k pedig szor\u00edtj\u00e1k vala, mondv\u00e1n: V\u00e9gezz\u00e9tek el munk\u00e1tokat, napj\u00e1ban a napi munk\u00e1t, mint akkor, a mikor polyva volt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s verettet\u00e9nek az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 felvigy\u00e1z\u00f3k, a kiket a Fara\u00f3 sarczoltat\u00f3i rendeltek vala f\u00f6l\u00e9j\u00f6k, mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt nem v\u00e9gezt\u00e9tek el a r\u00e1tok vetett t\u00e9glasz\u00e1mot sem tegnap, sem ma \u00fagy, mint ennekel\u00f5tte?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s elmen\u00e9nek az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fcl val\u00f3 felvigy\u00e1z\u00f3k \u00e9s ki\u00e1lt\u00e1nak a Fara\u00f3hoz, mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt cselekszel \u00edgy a te szolg\u00e1iddal?\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Polyv\u00e1t nem adnak a te szolg\u00e1idnak \u00e9s azt mondj\u00e1k n\u00e9k\u00fcnk: Csin\u00e1ljatok t\u00e9gl\u00e1t! \u00c9s \u00edm\u00e9 a te szolg\u00e1id verettetnek, a te n\u00e9ped pedig v\u00e9tkezik.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az pedig monda: Restek vagytok, restek, az\u00e9rt mondj\u00e1tok: Menj\u00fcnk el, \u00e1ldozzunk az \u00darnak!\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Most pedig menjetek, dolgozzatok, polyv\u00e1t ugyan nem adnak n\u00e9ktek, de a r\u00e1tok vetett t\u00e9gla-sz\u00e1mot be kell adnotok.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Akkor l\u00e1tj\u00e1k vala Izr\u00e1el fiainak felvigy\u00e1z\u00f3i, hogy bajban vannak, mivel azt kell mondaniok: a t\u00e9gla-sz\u00e1mot le ne sz\u00e1ll\u00edts\u00e1tok; napj\u00e1ban a napi munka meglegyen.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s mikor kij\u00f6v\u00e9nek a Fara\u00f3t\u00f3l, szembe tal\u00e1lkoz\u00e1nak M\u00f3zessel \u00e9s \u00c1ronnal.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "S mond\u00e1nak n\u00e9kik: L\u00e1sson meg titeket az \u00dar \u00e9s \u00edt\u00e9ljen meg, kik rossz h\u00edrbe kevertetek minket a Fara\u00f3 el\u00f5tt \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1i el\u00f5tt, fegyvert adv\u00e1n azok kez\u00e9be, hogy meg\u00f6ljenek minket.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s visszam\u00e9ne M\u00f3zes az \u00darhoz \u00e9s monda: Uram, mi\u00e9rt engedsz rosszul b\u00e1nni ezzel a n\u00e9ppel! Mi\u00e9rt k\u00fcld\u00e9l engem ide?\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mert att\u00f3l fogva, hogy bemen\u00e9k a Fara\u00f3hoz, hogy a te nevedben sz\u00f3ljak, rosszabbul b\u00e1nik e n\u00e9ppel; megszabad\u00edtani pedig nem szabad\u00edt\u00e1d meg a te n\u00e9pedet.\n"
                }
            }
        },
        "6": {
            "chapter_nr": 6,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda M\u00f3zesnek: Majd megl\u00e1tod mit cselekszem a Fara\u00f3val; mert hatalmas k\u00e9z miatt kell \u00f5ket elbocs\u00e1tani \u00e9s hatalmas k\u00e9z miatt \u00fbzi el \u00f5ket az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az Isten pedig sz\u00f3la M\u00f3zeshez \u00e9s monda n\u00e9ki: \u00c9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak \u00fagy jelentem meg mint mindenhat\u00f3 Isten, de az \u00e9n Jehova nevemen nem voltam el\u00f5tt\u00fck ismeretes.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Sz\u00f6vets\u00e9get is k\u00f6t\u00f6ttem velek, hogy n\u00e9kik adom a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9t, az \u00f5 tart\u00f3zkod\u00e1suk f\u00f6ld\u00e9t, a melyen tart\u00f3zkodjanak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Foh\u00e1szkod\u00e1s\u00e1t is meghallottam az Izr\u00e1el fiainak a miatt, hogy az \u00c9gyiptombeliek szolg\u00e1latra szor\u00edtj\u00e1k \u00f5ket, megeml\u00e9keztem az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemr\u00f5l.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Annakok\u00e1\u00e9rt mondd meg az Izr\u00e1el fiainak: \u00c9n vagyok az \u00dar \u00e9s kiviszlek titeket \u00c9gyiptom neh\u00e9z munk\u00e1i al\u00f3l \u00e9s megszabad\u00edtlak titeket az \u00f5 szolg\u00e1latjokt\u00f3l \u00e9s megmentlek titeket kiny\u00fajtott karral \u00e9s nagy b\u00fcntet\u00f5 \u00edt\u00e9letek \u00e1ltal.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9pemm\u00e9 fogadlak titeket s Istentekk\u00e9 l\u00e9szek n\u00e9ktek \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok a ti Uratok Istentek, a ki kihoztalak titeket \u00c9gyiptom neh\u00e9z munk\u00e1i al\u00f3l.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s b\u00e9viszlek titeket a f\u00f6ldre, a mely fel\u00f5l esk\u00fcre emeltem fel kezemet, hogy \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak adom azt, \u00e9s n\u00e9ktek adom azt \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl, \u00e9n az \u00dar.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ek\u00e9pen sz\u00f3la M\u00f3zes az Izr\u00e1el fiaihoz; de nem hallgat\u00e1nak M\u00f3zesre, a kislelk\u00fbs\u00e9g \u00e9s a kem\u00e9ny szolg\u00e1lat miatt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az \u00dar pedig sz\u00f3la M\u00f3zeshez mondv\u00e1n:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Eredj be, sz\u00f3lj a Fara\u00f3nak, \u00c9gyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak, hogy bocs\u00e1ssa el Izr\u00e1el fiait az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig sz\u00f3la az \u00dar el\u00f5tt, mondv\u00e1n: \u00cdm\u00e9 Izr\u00e1el fiai nem hallgatnak re\u00e1m, hogy hallgatna h\u00e1t re\u00e1m a Fara\u00f3, holott \u00e9n neh\u00e9z ajk\u00fa vagyok?\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zeshez \u00e9s \u00c1ronhoz \u00e9s rendel\u00e9 \u00f5ket Izr\u00e1el fiaihoz \u00e9s a Fara\u00f3hoz, \u00c9gyiptom kir\u00e1ly\u00e1hoz, hogy hozz\u00e1k ki az Izr\u00e1el fiait \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ezek aty\u00e1ik h\u00e1zan\u00e9p\u00e9nek fejei: R\u00fabennek, Izr\u00e1el els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9nek fiai: Khan\u00f3kh, Pallu, Kheczr\u00f3n \u00e9s Karmi. Ezek a R\u00faben nemzets\u00e9gei.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Simeon fiai pedig: Jem\u00fa\u00e9l, J\u00e1min, \u00d3had, J\u00e1kin, Czohar \u00e9s Saul, a kana\u00e1nbeli asszony fiai. Ezek a Simeon nemzets\u00e9gei.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ezek pedig a L\u00e9vi fiainak nevei az \u00f5 sz\u00fclet\u00e9s\u00f6k szerint: Gers\u00f3n, Keh\u00e1t \u00e9s Mer\u00e1ri. L\u00e9vi \u00e9let\u00e9nek esztendei pedig: sz\u00e1z harminczh\u00e9t esztend\u00f5.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Gers\u00f3n fiai: Libni, Simhi, az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Keh\u00e1t fiai pedig: Amr\u00e1m, Jiczh\u00e1r, Khebr\u00f3n \u00e9s Huzzi\u00e9l. Keh\u00e1t \u00e9let\u00e9nek esztendei pedig: sz\u00e1z harminczh\u00e1rom esztend\u00f5.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mer\u00e1ri fiai pedig: Makhli \u00e9s M\u00fasi. Ezek a L\u00e9vi nemzets\u00e9gei az \u00f5 sz\u00fclet\u00e9s\u00f6k szerint.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Amr\u00e1m pedig feles\u00e9g\u00fbl vev\u00e9 mag\u00e1nak J\u00f3k\u00e9bedet, atyj\u00e1nak h\u00fag\u00e1t s ez sz\u00fbl\u00e9 n\u00e9ki \u00c1ront \u00e9s M\u00f3zest. Amr\u00e1m \u00e9let\u00e9nek esztendei pedig sz\u00e1z harminczh\u00e9t esztend\u00f5.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Jiczh\u00e1r fiai pedig: K\u00f3r\u00e1kh, Nefeg \u00e9s Zikri.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Huzzi\u00e9l fiai pedig: Mis\u00e1\u00e9l, Elcz\u00e1f\u00e1n \u00e9s Szithri.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c1ron pedig feles\u00e9g\u00fbl vev\u00e9 mag\u00e1nak Eliseb\u00e1t, Amin\u00e1d\u00e1b le\u00e1ny\u00e1t, Nakhs\u00f3n h\u00fag\u00e1t s ez sz\u00fbl\u00e9 n\u00e9ki N\u00e1d\u00e1bot, Ab\u00edhut, Ele\u00e1z\u00e1rt \u00e9s Ith\u00e1m\u00e1rt.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "K\u00f3r\u00e1kh fiai pedig: Asszir, Elk\u00e1n\u00e1h \u00e9s Abi\u00e1sz\u00e1f. Ezek a K\u00f3r\u00e1kh nemzets\u00e9gei.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ele\u00e1z\u00e1r pedig az \u00c1ron fia, a Puti\u00e9l le\u00e1nyai k\u00f6z\u00fbl v\u00f5n mag\u00e1nak feles\u00e9get s ez sz\u00fbl\u00e9 n\u00e9ki Fine\u00e1st. Ezek a L\u00e9vit\u00e1k aty\u00e1inak fejei az \u00f5 nemzets\u00e9geik szerint.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ez \u00c1ron \u00e9s M\u00f3zes, a kiknek mond\u00e1 az \u00dar: Hozz\u00e1tok ki az Izr\u00e1el fiait \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, az \u00f5 seregeik szerint.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00d5k azok, a kik sz\u00f3ltak a Fara\u00f3nak \u00c9gyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak, hogy kihozhass\u00e1k az Izr\u00e1el fiait \u00c9gyiptomb\u00f3l. Ez M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a mikor sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n: \u00c9n vagyok az \u00dar: mondd el a Fara\u00f3nak \u00c9gyiptom kir\u00e1ly\u00e1nak mindazt, a mit \u00e9n sz\u00f3lok n\u00e9ked.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig monda az \u00dar el\u00f5tt: \u00cdm\u00e9 \u00e9n neh\u00e9z ajak\u00fa vagyok, hogy hallgatna re\u00e1m a Fara\u00f3?\n"
                }
            }
        },
        "7": {
            "chapter_nr": 7,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda M\u00f3zesnek: L\u00e1sd, Isten\u00e9v\u00e9 teszlek t\u00e9ged a Fara\u00f3nak, \u00c1ron pedig, a te aty\u00e1dfia, sz\u00f3sz\u00f3l\u00f3d l\u00e9szen.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Te mondj el mindent, a mit n\u00e9ked parancsolok; \u00c1ron pedig, a te aty\u00e1dfia mondja meg a Fara\u00f3nak, hogy bocs\u00e1ssa el Izr\u00e1el fiait az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9n pedig megkem\u00e9ny\u00edtem a Fara\u00f3 sz\u00edv\u00e9t \u00e9s megsokas\u00edtom az \u00e9n jeleimet \u00e9s csud\u00e1imat \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s a Fara\u00f3 nem hallgat re\u00e1tok; akkor \u00e9n kezemet \u00c9gyiptomra vetem \u00e9s kihozom az \u00e9n seregeimet, az \u00e9n n\u00e9pemet, az Izr\u00e1el fiait \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l nagy b\u00fcntet\u00f5 \u00edt\u00e9letek \u00e1ltal.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "S megtudj\u00e1k az \u00c9gyiptombeliek, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, a mikor kinyujt\u00e1ndom kezemet \u00c9gyiptomra \u00e9s kihoz\u00e1ndom az Izr\u00e1el fiait \u00f5 k\u00f6z\u00fcl\u00f6k.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s cseleked\u00e9k M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron, a mint parancsolta vala n\u00e9kik az \u00dar; \u00fagy cseleked\u00e9nek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig nyolczvan esztend\u00f5s \u00e9s \u00c1ron nyolczvanh\u00e1rom esztend\u00f5s vala, a mikor a Fara\u00f3val besz\u00e9ltek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak mondv\u00e1n:\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ha sz\u00f3l hozz\u00e1tok a Fara\u00f3 mondv\u00e1n: tegyetek csud\u00e1t; akkor mondd \u00c1ronnak: Vedd a te vessz\u00f5det \u00e9s vesd a Fara\u00f3 el\u00e9; k\u00edgy\u00f3v\u00e1 lesz.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Bem\u00e9ne az\u00e9rt M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron a Fara\u00f3hoz, \u00e9s \u00fagy cseleked\u00e9nek, a mint az \u00dar parancsolta vala; vet\u00e9 \u00c1ron az \u00f5 vesszej\u00e9t a Fara\u00f3 el\u00e9 \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1i el\u00e9, \u00e9s k\u00edgy\u00f3v\u00e1 l\u00f5n.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s el\u00f5h\u00edv\u00e1 a Fara\u00f3 is a b\u00f6lcseket \u00e9s var\u00e1zsl\u00f3kat, \u00e9s azok is, \u00c9gyiptom \u00edr\u00e1stud\u00f3i, \u00fagy cseleked\u00e9nek az \u00f5 titkos mesters\u00e9g\u00f6kkel.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Elvet\u00e9 ugyanis mindenik az \u00f5 vesszej\u00e9t \u00e9s k\u00edgy\u00f3kk\u00e1 l\u00f5nek; de az \u00c1ron vesszeje elnyel\u00e9 azok vesszej\u00e9t.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s megkem\u00e9nyed\u00e9k a Fara\u00f3 sz\u00edve \u00e9s nem hallgata re\u00e1jok, a mint megmondotta vala az \u00dar.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda M\u00f3zesnek: Kem\u00e9ny a Fara\u00f3 sz\u00edve, nem akarja a n\u00e9pet elbocs\u00e1tani.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Eredj a Fara\u00f3hoz reggel; \u00edm\u00e9 \u00f5 kimegy a v\u00edzhez, \u00e9s \u00e1llj eleibe a foly\u00f3v\u00edz partj\u00e1n, \u00e9s a vessz\u00f5t, a mely k\u00edgy\u00f3v\u00e1 v\u00e1ltozott vala, vedd kezedbe.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s mondd n\u00e9ki: Az \u00dar, a h\u00e9berek Istene k\u00fcld\u00f6tt engem hozz\u00e1d, mondv\u00e1n: Bocs\u00e1sd el az \u00e9n n\u00e9pemet, hogy szolg\u00e1ljanak n\u00e9kem a puszt\u00e1ban; de \u00edm\u00e9 mindez ideig meg nem hallgatt\u00e1l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00cdgy sz\u00f3lt az \u00dar: Err\u00f5l tudod meg, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar: \u00cdm\u00e9 \u00e9n megsujtom a vessz\u00f5vel, a mely kezemben van, a vizet, a mely a foly\u00f3ban van, \u00e9s v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltozik.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s a hal, a mely a foly\u00f3v\u00edzben van, meghal, a foly\u00f3v\u00edz pedig megb\u00fcd\u00f6s\u00f6dik \u00e9s irt\u00f3zni fognak az \u00c9gyiptombeliek vizet inni a foly\u00f3b\u00f3l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt az \u00dar M\u00f3zesnek: Mondd \u00c1ronnak: Vedd a te vessz\u00f5det \u00e9s nyujtsd ki kezedet \u00c9gyiptom vizeire; azoknak foly\u00f3vizeire, csatorn\u00e1ira, tavaira \u00e9s minden v\u00edzfog\u00f3ira, hogy v\u00e9rr\u00e9 legyenek \u00e9s v\u00e9r legyen \u00c9gyiptom eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9n, mind a fa-, mind a k\u00f5ed\u00e9nyekben.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron pedig \u00fagy cseleked\u00e9nek, a mint az \u00dar parancsolta vala. \u00c9s felemel\u00e9 a vessz\u00f5t \u00e9s megsujt\u00e1 a vizet, a mely a foly\u00f3ban vala a Fara\u00f3 el\u00f5tt \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1i el\u00f5tt, \u00e9s mind v\u00e9rr\u00e9 v\u00e1ltoz\u00e9k a v\u00edz, a mely a foly\u00f3ban vala.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A hal pedig, a mely a foly\u00f3v\u00edzben vala, meghala, \u00e9s megb\u00fcd\u00f6s\u00f6d\u00e9k a foly\u00f3v\u00edz, \u00e9s nem ihat\u00e1nak az \u00c9gyiptombeliek a foly\u00f3nak viz\u00e9b\u00f5l; \u00e9s v\u00e9r vala az eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "De \u00fagy cseleked\u00e9nek \u00c9gyiptom \u00edr\u00e1stud\u00f3i is az \u00f5 var\u00e1zsl\u00e1sukkal, \u00e9s kem\u00e9ny maradt a Fara\u00f3 sz\u00edve \u00e9s nem hallgata re\u00e1jok; a mint az \u00dar megmondotta vala.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s elfordula a Fara\u00f3 \u00e9s haza m\u00e9ne \u00e9s ezen sem indula meg az \u00f5 sz\u00edve.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Az \u00c9gyiptombeliek pedig mindny\u00e1jan \u00e1ss\u00e1k vala a foly\u00f3v\u00edz mell\u00e9k\u00e9t v\u00edz\u00e9rt, hogy ihassanak; mert nem ihatj\u00e1k vala a foly\u00f3 viz\u00e9t.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s h\u00e9t nap tel\u00e9k el, a mi\u00f3ta az \u00dar megsujtotta vala a foly\u00f3vizet.\n"
                }
            }
        },
        "8": {
            "chapter_nr": 8,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Menj be a Fara\u00f3hoz \u00e9s mondd n\u00e9ki: Azt mondja az \u00dar: Bocs\u00e1sd el az \u00e9n n\u00e9pemet, hogy szolg\u00e1ljanak n\u00e9kem.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ha pedig te el nem akarod bocs\u00e1tani, \u00edm\u00e9 \u00e9n eg\u00e9sz hat\u00e1rodat b\u00e9k\u00e1kkal verem meg.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s a foly\u00f3v\u00edz b\u00e9k\u00e1kt\u00f3l pozsog \u00e9s felmennek \u00e9s bemennek a te h\u00e1zadba \u00e9s \u00e1gyash\u00e1zadba \u00e9s \u00e1gyadra \u00e9s a te szolg\u00e1id h\u00e1z\u00e1ba \u00e9s n\u00e9ped k\u00f6z\u00e9 \u00e9s a te kemencz\u00e9idbe \u00e9s s\u00fct\u00f5tekn\u00f5idbe.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s re\u00e1d \u00e9s n\u00e9pedre s minden te szolg\u00e1idra felmennek a b\u00e9k\u00e1k.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Mondd \u00c1ronnak: Nyujtsd ki kezedet a te vessz\u00f5ddel a foly\u00f3vizekre, csatorn\u00e1kra \u00e9s a tavakra, \u00e9s hozd fel a b\u00e9k\u00e1kat \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s kinyujt\u00e1 kez\u00e9t \u00c1ron \u00c9gyiptom vizeire, \u00e9s b\u00e9k\u00e1k j\u00f6v\u00e9nek fel \u00e9s ellep\u00e9k \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9t.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De az \u00edr\u00e1stud\u00f3k is \u00fagy cseleked\u00e9nek az \u00f5 titkos mesters\u00e9g\u00f6kkel \u00e9s felhoz\u00e1k a b\u00e9k\u00e1kat \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s h\u00edvat\u00e1 a Fara\u00f3 M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront \u00e9s monda: K\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjetek az \u00darnak, hogy t\u00e1vol\u00edtsa el r\u00f3lam \u00e9s az \u00e9n n\u00e9pemr\u00f5l a b\u00e9k\u00e1kat, \u00e9s \u00e9n elbocs\u00e1tom a n\u00e9pet, hogy \u00e1ldozz\u00e9k az \u00darnak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig monda a Fara\u00f3nak: Parancsolj velem: mikorra k\u00f6ny\u00f6r\u00f6gjek \u00e9retted \u00e9s a te szolg\u00e1id\u00e9rt \u00e9s a te n\u00e9ped\u00e9rt, hogy elpusztuljanak a b\u00e9k\u00e1k t\u00f5led \u00e9s h\u00e1zaidt\u00f3l; \u00e9s csak a foly\u00f3v\u00edzben maradjanak meg.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Felele a [Fara\u00f3:] Holnapra. \u00c9s monda [M\u00f3zes:] A mint k\u00edv\u00e1nod, hogy megtudd, hogy nincs hasonl\u00f3 a mi Urunkhoz Isten\u00fcnkh\u00f6z.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s elt\u00e1voznak a b\u00e9k\u00e1k t\u00f5led, meg a te h\u00e1zaidt\u00f3l, szolg\u00e1idt\u00f3l \u00e9s a te n\u00e9pedt\u00f5l; csak a foly\u00f3v\u00edzben maradnak meg.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron a Fara\u00f3t\u00f3l \u00e9s ki\u00e1lta M\u00f3zes az \u00darhoz a b\u00e9k\u00e1k fel\u00f5l, a melyeket a Fara\u00f3ra bocs\u00e1tott vala.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar M\u00f3zes besz\u00e9de szerint cseleked\u00e9k \u00e9s kivesz\u00e9nek a b\u00e9k\u00e1k a h\u00e1zakb\u00f3l, udvarokb\u00f3l \u00e9s mez\u00f5kr\u00f5l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s rak\u00e1sokba gy\u00fbjt\u00e9k azokat \u00f6ssze \u00e9s a f\u00f6ld megb\u00fcszh\u00f6d\u00e9k.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "S a mint l\u00e1t\u00e1 a Fara\u00f3, hogy baja k\u00f6nnyebb\u00fbl, megkem\u00e9ny\u00edt\u00e9 az \u00f5 sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s nem hallgata re\u00e1jok, a mint megmondotta vala az \u00dar.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek: Mondd \u00c1ronnak: Nyujtsd ki a te vessz\u00f5det \u00e9s sujtsd meg a f\u00f6ld por\u00e1t, hogy tetvekk\u00e9 legyen eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s ak\u00e9pen cseleked\u00e9nek. \u00c1ron kinyujt\u00e1 kez\u00e9t az \u00f5 vesszej\u00e9vel \u00e9s megsujt\u00e1 a f\u00f6ld por\u00e1t, \u00e9s tetvek l\u00f5nek emberen \u00e9s barmon; a f\u00f6ld minden pora tetvekk\u00e9 l\u00f5n eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9nek az \u00edr\u00e1stud\u00f3k is az \u00f5 var\u00e1zsl\u00e1sukkal, hogy tetveket hozzanak el\u00f5, de nem tehet\u00e9k; \u00e9s val\u00e1nak a tetvek emberen \u00e9s barmon.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1k az \u00edr\u00e1stud\u00f3k a Fara\u00f3nak: Az Isten ujja ez. De kem\u00e9ny maradt a Fara\u00f3 sz\u00edve, \u00e9s nem hallgata re\u00e1jok; a mint mondotta vala az \u00dar.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda M\u00f3zesnek: Kelj fel reggel \u00e9s \u00e1llj a Fara\u00f3 eleibe; \u00edm\u00e9 kimegy a vizek fel\u00e9, \u00e9s mondd n\u00e9ki: Ezt mondja az \u00dar: Bocs\u00e1sd el az \u00e9n n\u00e9pemet, hogy szolg\u00e1ljanak n\u00e9kem.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Mert ha el nem bocs\u00e1tod az \u00e9n n\u00e9pemet, \u00edm\u00e9 \u00e9n bocs\u00e1tok te re\u00e1d, a te szolg\u00e1idra \u00e9s a te n\u00e9pedre \u00e9s a te h\u00e1zaidra \u00e1rtalmas bogarakat, \u00e9s megtelnek az \u00c9gyiptombeliek h\u00e1zai \u00e1rtalmas bogarakkal \u00e9s a f\u00f6ld is, a melyen \u00f5k vannak.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "De k\u00fcl\u00f6nv\u00e1lasztom azon a napon a G\u00f3sen f\u00f6ld\u00e9t, a melyen az \u00e9n n\u00e9pem lakik, hogy ne legyenek ott \u00e1rtalmas bogarak, az\u00e9rt, hogy megtudd, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar ezen a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get t\u00e9szek az \u00e9n n\u00e9pem k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s a te n\u00e9ped k\u00f6z\u00f6tt. Holnap l\u00e9szen e jelens\u00e9g.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s ak\u00e9pen cseleked\u00e9k az \u00dar; j\u00f6v\u00e9nek ugyanis \u00e1rtalmas bogarak a Fara\u00f3 h\u00e1z\u00e1ra \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1i h\u00e1z\u00e1ra, \u00e9s eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n puszt\u00e1v\u00e1 l\u00f5n a f\u00f6ld az \u00e1rtalmas bogarak miatt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s h\u00edvat\u00e1 a Fara\u00f3 M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront \u00e9s monda: Menjetek, \u00e1ldozzatok a ti Istenteknek ezen a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig monda: Nincs rend\u00e9n, hogy \u00fagy cselekedj\u00fcnk, hogy mi azt \u00e1ldozzuk az \u00darnak a mi Isten\u00fcnknek, a mi ut\u00e1latos az \u00c9gyiptombeliek el\u00f5tt: \u00edm\u00e9, ha azt \u00e1ldozzuk az \u00f5 szemeik el\u00f5tt, a mi az \u00c9gyiptombelieknek ut\u00e1latos, nem k\u00f6veznek-\u00e9 meg minket?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "H\u00e1romnapi j\u00e1r\u00f3 f\u00f6ldre megy\u00fcnk a puszt\u00e1ba \u00e9s \u00fagy \u00e1ldozunk a mi Urunknak Isten\u00fcnknek, a mint megmondja n\u00e9k\u00fcnk.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s monda a Fara\u00f3: \u00c9n elbocs\u00e1tlak titeket, hogy \u00e1ldozzatok a ti Uratoknak Istenteknek a puszt\u00e1ban, csak nagyon messze ne t\u00e1vozzatok; im\u00e1dkozzatok \u00e9rettem.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig monda: \u00cdm\u00e9 \u00e9n kimegyek te t\u00f5led \u00e9s im\u00e1dkozom az \u00darhoz \u00e9s elt\u00e1voznak az \u00e1rtalmas bogarak a Fara\u00f3t\u00f3l \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1it\u00f3l \u00e9s az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t\u00f5l holnap; csak megint el ne \u00e1m\u00edtson a Fara\u00f3, hogy el ne bocs\u00e1ssa a n\u00e9pet \u00e1ldozni az \u00darnak.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne M\u00f3zes a Fara\u00f3t\u00f3l \u00e9s im\u00e1dkoz\u00e9k az \u00darhoz.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar M\u00f3zes besz\u00e9de szerint cseleked\u00e9k; s elt\u00e1voz\u00e1nak az \u00e1rtalmas bogarak a Fara\u00f3t\u00f3l, szolg\u00e1it\u00f3l \u00e9s n\u00e9p\u00e9t\u00f5l; egy sem marada.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "De a Fara\u00f3 ez\u00fattal is megkem\u00e9ny\u00edt\u00e9 az \u00f5 sz\u00edv\u00e9t \u00e9s nem bocs\u00e1t\u00e1 el a n\u00e9pet.\n"
                }
            }
        },
        "9": {
            "chapter_nr": 9,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Menj a Fara\u00f3hoz \u00e9s besz\u00e9lj vele: Ezt mondja az \u00dar, a h\u00e9berek Istene: Bocs\u00e1sd el az \u00e9n n\u00e9pemet, hogy szolg\u00e1ljanak n\u00e9kem:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Mert ha nem akarod elbocs\u00e1tani \u00e9s tov\u00e1bb is tart\u00f3ztatod \u00f5ket:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 az \u00dar keze l\u00e9szen a te mezei barmaidon, lovakon, szamarakon, tev\u00e9ken, \u00f6kr\u00f6k\u00f6n \u00e9s juhokon; igen nagy d\u00f6ghal\u00e1l.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "De k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tesz az \u00dar az Izr\u00e1el barmai k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s \u00c9gyiptom barmai k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s mindabb\u00f3l, a mi Izr\u00e1el fiai\u00e9, egy sem v\u00e9sz el.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Id\u00f5t is hagya az \u00dar, mondv\u00e1n: Holnap cselekszi az \u00dar ezt a dolgot a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Meg is cseleked\u00e9 az \u00dar ezt a dolgot m\u00e1sodnapon, \u00e9s elhulla \u00c9gyiptomnak minden barma, de az Izr\u00e1el fiainak barma k\u00f6z\u00fcl egy sem hullott el.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "El is k\u00fclde a Fara\u00f3, \u00e9s \u00edm\u00e9 egy sem hullt vala el az Izr\u00e1elit\u00e1k barma k\u00f6z\u00fcl: de a Fara\u00f3 sz\u00edve kem\u00e9ny maradt, \u00e9s nem bocs\u00e1t\u00e1 el a n\u00e9pet.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak: Vegy\u00e9tek tele markaitokat kemenczehamuval, \u00e9s sz\u00f3rja azt M\u00f3zes az \u00e9g fel\u00e9 a Fara\u00f3 szeme l\u00e1tt\u00e1ra.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hogy porr\u00e1 legyen \u00c9gyiptomnak eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9n, s emberen \u00e9s barmon h\u00f3lyagosan fakad\u00f3 fek\u00e9lly\u00e9 legyen \u00c9gyiptomnak eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Vev\u00e9nek az\u00e9rt kemenczehamut \u00e9s a Fara\u00f3 el\u00e9 \u00e1ll\u00e1nak, \u00e9s M\u00f3zes az \u00e9g fel\u00e9 sz\u00f3r\u00e1 azt; \u00e9s l\u00f5n az emberen \u00e9s barmon h\u00f3lyagosan fakad\u00f3 fek\u00e9ly.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s az \u00edr\u00e1stud\u00f3k nem \u00e1llhatnak vala M\u00f3zes el\u00f5tt a fek\u00e9ly miatt; mert fek\u00e9ly vala az \u00edr\u00e1stud\u00f3kon s mind az \u00c9gyiptombelieken.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "De az \u00dar megkem\u00e9ny\u00edt\u00e9 a Fara\u00f3 sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s nem hallgata re\u00e1jok, a mint megmondotta vala az \u00dar M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Kelj fel reggel \u00e9s \u00e1llj a Fara\u00f3 eleibe \u00e9s mondd n\u00e9ki: Ezt mondja az \u00dar, a h\u00e9berek Istene: Bocs\u00e1sd el az \u00e9n n\u00e9pemet, hogy szolg\u00e1ljanak n\u00e9kem.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert ez\u00fattal minden csap\u00e1somat re\u00e1 bocs\u00e1tom a te sz\u00edvedre, a te szolg\u00e1idra \u00e9s a te n\u00e9pedre az\u00e9rt, hogy megtudd, hogy nincs \u00e9n hozz\u00e1m hasonl\u00f3 az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Mert ha most kinyujtan\u00e1m kezemet \u00e9s megvern\u00e9lek t\u00e9ged \u00e9s a te n\u00e9pedet d\u00f6ghal\u00e1llal, akkor kiv\u00e1gattatn\u00e1l a f\u00f6ldr\u00f5l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c1mde az\u00e9rt tartottalak fenn t\u00e9gedet, hogy megmutassam n\u00e9ked az \u00e9n hatalmamat, \u00e9s hogy hirdess\u00e9k az \u00e9n nevemet az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ha tov\u00e1bb is feltart\u00f3ztatod az \u00e9n n\u00e9pemet \u00e9s nem bocs\u00e1tod el \u00f5ket:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 holnap ilyenkor igen nagy j\u00e9ges\u00f5t bocs\u00e1tok, a melyhez hasonl\u00f3 nem volt \u00c9gyiptomban az naps\u00e1gt\u00f3l fogva hogy fund\u00e1ltatott, mind ez ideig.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Most annakok\u00e1\u00e9rt k\u00fcldj el, hajtasd be barmaidat \u00e9s mindenedet, valamid a mez\u00f5n van; minden ember \u00e9s barom, a mely a mez\u00f5n tal\u00e1ltatik \u00e9s h\u00e1zba nem hajtatik, - j\u00e9ges\u00f5 szakad arra, \u00e9s meghal.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A ki a Fara\u00f3 szolg\u00e1i k\u00f6z\u00fbl az \u00dar besz\u00e9d\u00e9t\u00f5l megf\u00e9lemed\u00e9k, szolg\u00e1it \u00e9s barmait h\u00e1zakba futtat\u00e1.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A ki pedig nem t\u00f6r\u00f5d\u00e9k az \u00dar besz\u00e9d\u00e9vel, szolg\u00e1it \u00e9s barm\u00e1t a mez\u00f5n hagy\u00e1.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda M\u00f3zesnek: Ny\u00fajtsd ki kezedet az \u00e9gre, hogy legyen j\u00e9ges\u00f5 \u00c9gyiptom eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00e9n az emberre, baromra \u00e9s a mez\u00f5 minden f\u00fbv\u00e9re, \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Kinyujt\u00e1 az\u00e9rt M\u00f3zes az \u00f5 vesszej\u00e9t az \u00e9gre, az \u00dar pedig mennyd\u00f6rg\u00e9st t\u00e1maszta \u00e9s j\u00e9ges\u00f5t, \u00e9s t\u00fbz sz\u00e1lla le a f\u00f6ldre, \u00e9s j\u00e9ges\u00f5t bocs\u00e1ta az \u00dar \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9re.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n j\u00e9ges\u00f5, \u00e9s a t\u00fbz egym\u00e1st \u00e9r\u00e9 az igen nagy j\u00e9ges\u00f5 k\u00f6zt, a melyhez hasonl\u00f3 nem volt az eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, mi\u00f3ta n\u00e9p lakja.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s elver\u00e9 a j\u00e9ges\u00f5 eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n mindazt, a mi a mez\u00f5n vala, embert\u00f5l baromig; a mez\u00f5 minden f\u00fbv\u00e9t is elver\u00e9 a j\u00e9ges\u00f5 \u00e9s a mez\u00f5 minden f\u00e1j\u00e1t is egybe ront\u00e1.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Csak a G\u00f3sen f\u00f6ld\u00e9n, hol Izr\u00e1el fiai val\u00e1nak, nem volt j\u00e9ges\u00f5.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A Fara\u00f3 pedig elk\u00fclde \u00e9s h\u00edvat\u00e1 M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront, \u00e9s monda n\u00e9kik: V\u00e9tkeztem ez\u00fattal; az \u00dar az igaz; \u00e9n pedig \u00e9s az \u00e9n n\u00e9pem gonoszok vagyunk.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Im\u00e1dkozzatok az \u00darhoz, hogy legyen el\u00e9g a mennyd\u00f6rg\u00e9s \u00e9s j\u00e9ges\u00f5, \u00e9s akkor elbocs\u00e1tlak titeket \u00e9s nem maradtok tov\u00e1bb.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig monda n\u00e9ki: Mihelyt kimegyek a v\u00e1rosb\u00f3l, felemelem kezeimet az \u00darhoz; megsz\u00fbnnek a mennyd\u00f6rg\u00e9sek \u00e9s nem lesz t\u00f6bb\u00e9 j\u00e9ges\u00f5, hogy megtudd, hogy az \u00dar\u00e9 a f\u00f6ld.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "De tudom, hogy te \u00e9s a te szolg\u00e1id m\u00e9g nem f\u00e9ltek az \u00dar Istent\u00f5l.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A len pedig \u00e9s az \u00e1rpa elveret\u00e9k, mert az \u00e1rpa kal\u00e1szos, a len pedig bimb\u00f3s vala.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "De a b\u00faza \u00e9s a t\u00f6nk\u00f6ly nem veret\u00e9k el, mert azok k\u00e9seiek.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne M\u00f3zes a Fara\u00f3t\u00f3l a v\u00e1rosb\u00f3l \u00e9s felemel\u00e9 kezeit az \u00darhoz, \u00e9s megsz\u00fbn\u00e9nek a mennyd\u00f6rg\u00e9sek s a j\u00e9ges\u00f5 \u00e9s es\u00f5 sem \u00f6mlik vala a f\u00f6ldre.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Amint l\u00e1t\u00e1 a Fara\u00f3, hogy megsz\u00fbn\u00e9k az es\u00f5, meg a j\u00e9ges\u00f5 \u00e9s a mennyd\u00f6rg\u00e9s, ism\u00e9t v\u00e9tkez\u00e9k \u00e9s megkem\u00e9ny\u00edt\u00e9 sz\u00edv\u00e9t \u00f5 \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1i.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s kem\u00e9ny maradt a Fara\u00f3 sz\u00edve, \u00e9s nem bocs\u00e1t\u00e1 el az Izr\u00e1el fiait, a mint megmondotta vala az \u00dar M\u00f3zes \u00e1ltal.\n"
                }
            }
        },
        "10": {
            "chapter_nr": 10,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Menj be a Fara\u00f3hoz, mert \u00e9n kem\u00e9ny\u00edtettem meg az \u00f5 sz\u00edv\u00e9t \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1inak sz\u00edv\u00e9t, az\u00e9rt hogy ezeket az \u00e9n jeleimet megtegyem k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s az\u00e9rt, hogy elbesz\u00e9ljed azt a te fiadnak \u00e9s fiad fi\u00e1nak hallat\u00e1ra, a mit \u00c9gyiptomban cselekedtem, \u00e9s jeleimet, a melyeket rajtok tettem, hogy megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron a Fara\u00f3hoz \u00e9s mond\u00e1nak n\u00e9ki: Ezt mondja az \u00dar, a h\u00e9berek Istene: Meddig nem akarod m\u00e9g magadat megal\u00e1zni \u00e9n el\u00f5ttem? Bocs\u00e1sd el az \u00e9n n\u00e9pemet, hogy szolg\u00e1ljanak n\u00e9kem.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mert ha te nem akarod az \u00e9n n\u00e9pemet elbocs\u00e1tani, \u00edm\u00e9 \u00e9n holnap s\u00e1sk\u00e1t hozok a te hat\u00e1rodra.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s elbor\u00edtja a f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9t, \u00fagy hogy nem lesz l\u00e1that\u00f3 a f\u00f6ld, \u00e9s megem\u00e9szti a megmenekedett marad\u00e9kot, a mi megmaradt n\u00e9ktek a j\u00e9ges\u00f5 ut\u00e1n, \u00e9s megem\u00e9szt minden f\u00e1t, mely n\u00e9ktek sarjadzik a mez\u00f5n.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s bet\u00f6ltik a te h\u00e1zaidat, \u00e9s minden szolg\u00e1idnak h\u00e1z\u00e1t \u00e9s minden \u00c9gyiptombelinek h\u00e1z\u00e1t, a mit nem l\u00e1ttak a te aty\u00e1id, sem a te aty\u00e1id atyjai, a mi\u00f3ta e f\u00f6ld\u00f6n vannak mind e mai napig. \u00c9s megfordula s kim\u00e9ne a Fara\u00f3 el\u00f5l.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A Fara\u00f3 szolg\u00e1i pedig mond\u00e1nak \u00f5n\u00e9ki: Meddig lesz m\u00e9g ez mi n\u00e9k\u00fcnk roml\u00e1sunkra? Bocs\u00e1sd el azokat az embereket, hogy szolg\u00e1ljanak az \u00darnak az \u00f5 Isten\u00f6knek. M\u00e9g sem veszed-\u00e9 eszedbe, hogy elv\u00e9sz \u00c9gyiptom?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s visszahoz\u00e1k M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront a Fara\u00f3hoz s monda ez n\u00e9kik: Menjetek el, szolg\u00e1ljatok az \u00darnak a ti Istenteknek. Kik s kik azok, a kik elmennek?\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig monda: A mi gyermekeinkkel \u00e9s v\u00e9neinkkel megy\u00fcnk, a mi fiainkkal \u00e9s le\u00e1nyainkkal, juhainkkal \u00e9s barmainkkal megy\u00fcnk, mert az \u00darnak innepet kell szenteln\u00fcnk.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt n\u00e9kik: \u00dagy legyen veletek az \u00dar, a mint elbocs\u00e1tlak titeket \u00e9s gyermekeiteket! Vigy\u00e1zzatok, mert gonoszra igyekeztek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Nem \u00fagy! menjetek el ti f\u00e9rfiak \u00e9s szolg\u00e1ljatok az \u00darnak, mert ti is ezt k\u00edv\u00e1nt\u00e1tok. \u00c9s el\u00fbz\u00e9k \u00f5ket a Fara\u00f3 sz\u00edne el\u00f5l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Ny\u00fajtsd ki a te kezedet \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9re a s\u00e1sk\u00e1\u00e9rt, hogy j\u00f5jj\u00f6n fel \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9re \u00e9s em\u00e9szsze meg a f\u00f6ldnek minden f\u00fbv\u00e9t; mindazt a mit a j\u00e9ges\u00f5 meghagyott.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kinyujt\u00e1 az\u00e9rt M\u00f3zes az \u00f5 vesszej\u00e9t \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9re, \u00e9s az \u00dar eg\u00e9sz nap \u00e9s eg\u00e9sz \u00e9jjel keleti szelet t\u00e1maszta a f\u00f6ldre. Mire reggel l\u00f5n, a keleti sz\u00e9l felhoz\u00e1 a s\u00e1sk\u00e1t.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s felj\u00f6ve a s\u00e1ska eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9re s nagy sokas\u00e1ggal sz\u00e1lla le \u00c9gyiptom eg\u00e9sz hat\u00e1r\u00e1ra. Annak el\u00f5tte sem volt olyan s\u00e1ska s ezut\u00e1n sem lesz olyan.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s elbor\u00edt\u00e1 az eg\u00e9sz f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9t, \u00e9s a f\u00f6ld els\u00f6t\u00e9ted\u00e9k, \u00e9s megem\u00e9szt\u00e9 a f\u00f6ldnek minden f\u00fbv\u00e9t \u00e9s a f\u00e1nak minden gy\u00fcm\u00f6lcs\u00e9t, a mit a j\u00e9ges\u00f5 meghagyott vala, \u00e9s semmi z\u00f6ld sem marada a f\u00e1n, sem a mez\u00f5nek f\u00fbv\u00e9n eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Akkor a Fara\u00f3 siete h\u00edvatni M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront \u00e9s monda: V\u00e9tkeztem az \u00dar ellen, a ti Istenetek ellen \u00e9s ti ellenetek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Most annakok\u00e1\u00e9rt bocs\u00e1sd meg csak ez egyszer az \u00e9n v\u00e9tkemet \u00e9s im\u00e1dkozzatok az \u00darhoz a ti Istentekhez, hogy csak ezt a hal\u00e1lt ford\u00edtsa el \u00e9n t\u00f5lem.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s kim\u00e9ne a Fara\u00f3 el\u00f5l \u00e9s im\u00e1dkoz\u00e9k az \u00darhoz.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s ford\u00edta az \u00dar igen er\u00f5s nyugoti szelet, \u00e9s felkap\u00e1 a s\u00e1sk\u00e1t \u00e9s vet\u00e9 azokat a veres tengerbe; egy s\u00e1ska sem marada eg\u00e9sz \u00c9gyiptom hat\u00e1r\u00e1n.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "De az \u00dar megkem\u00e9ny\u00edt\u00e9 a Fara\u00f3 sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s nem bocs\u00e1t\u00e1 el az Izr\u00e1el fiait.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Nyujtsd ki a te kezedet az \u00e9g fel\u00e9, hogy legyen set\u00e9ts\u00e9g \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n \u00e9s pedig tapinthat\u00f3 set\u00e9ts\u00e9g.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s kinyujt\u00e1 M\u00f3zes az \u00f5 kez\u00e9t az \u00e9g fel\u00e9, \u00e9s l\u00f5n s\u00fbr\u00fb set\u00e9ts\u00e9g eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n h\u00e1rom napig.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Nem l\u00e1tt\u00e1k egym\u00e1st, \u00e9s senki sem kelt fel az \u00f5 hely\u00e9b\u00f5l h\u00e1rom napig; de Izr\u00e1el minden fi\u00e1nak vil\u00e1goss\u00e1g vala az \u00f5 lakhely\u00e9ben.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Akkor h\u00edvat\u00e1 a Fara\u00f3 M\u00f3zest \u00e9s monda: Menjetek el, szolg\u00e1ljatok az \u00darnak, csak juhaitok \u00e9s barmaitok maradjanak; gyermekeitek is elmehetnek v\u00e9letek.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig monda: S\u00f5t ink\u00e1bb n\u00e9ked kell kez\u00fcnkbe adnod v\u00e9res \u00e1ldozatra \u00e9s \u00e9g\u00f5-\u00e1ldozatra val\u00f3kat, hogy meg\u00e1ldozzuk a mi Urunknak Isten\u00fcnknek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s vel\u00fcnk j\u00f5nek a mi barmaink is, egy k\u00f6r\u00f6mnyi sem marad el, mert azokb\u00f3l vesz\u00fcnk, hogy szolg\u00e1ljunk a mi Urunknak Isten\u00fcnknek; magunk sem tudjuk, mivel szolg\u00e1lunk az \u00darnak, m\u00edg oda nem jutunk.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "De az \u00dar megkem\u00e9ny\u00edt\u00e9 a Fara\u00f3 sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s nem akar\u00e1 \u00f5ket elbocs\u00e1tani.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9ki a Fara\u00f3: Menj el el\u00f5lem; vigy\u00e1zz magadra, hogy t\u00f6bb\u00e9 az \u00e9n orcz\u00e1mat ne l\u00e1sd; mert a mely napon az \u00e9n orcz\u00e1mat l\u00e1tod, meghalsz.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig monda: Helyesen sz\u00f3l\u00e1l. Nem l\u00e1tom t\u00f6bb\u00e9 a te orcz\u00e1dat.\n"
                }
            }
        },
        "11": {
            "chapter_nr": 11,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda M\u00f3zesnek: M\u00e9g egy csap\u00e1st hozok a Fara\u00f3ra \u00e9s \u00c9gyiptomra; azut\u00e1n elbocs\u00e1t titeket innen; a mikor mindenest\u00f5l elbocs\u00e1t, \u00fbzve hajt el titeket innen.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sz\u00f3lj az\u00e9rt a n\u00e9pnek f\u00fcle hallat\u00e1ra, hogy k\u00e9rjenek a f\u00e9rfi az \u00f5 f\u00e9rfit\u00e1rs\u00e1t\u00f3l, az asszony pedig az \u00f5 asszonyt\u00e1rs\u00e1t\u00f3l ez\u00fcst ed\u00e9nyeket \u00e9s arany ed\u00e9nyeket.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Az \u00dar pedig kedvess\u00e9 tev\u00e9 a n\u00e9pet az \u00c9gyiptombeliek el\u00f5tt. A f\u00e9rfi\u00fa M\u00f3zes is igen nagy vala \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n a Fara\u00f3 szolg\u00e1i el\u00f5tt \u00e9s a n\u00e9p el\u00f5tt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes: Ezt mondja az \u00dar: \u00c9jf\u00e9l k\u00f6r\u00fbl kimegyek \u00c9gyiptomba.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s meghal \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt, a Fara\u00f3nak els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t\u00f5l fogva, a ki az \u00f5 kir\u00e1lyi sz\u00e9k\u00e9ben \u00fbl, a szolg\u00e1l\u00f3nak els\u00f5 sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9ig, a ki malmot hajt; a baromnak is minden els\u00f5 fajz\u00e1sa.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s nagy jajgat\u00e1s lesz eg\u00e9sz \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, a melyhez hasonl\u00f3 nem volt \u00e9s hasonl\u00f3 nem lesz t\u00f6bb\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "De Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fbl az eb sem \u00f6lti ki nyelv\u00e9t senkire, az embert\u00f5l kezdve a baromig; hogy megtudj\u00e1tok, hogy k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get tett az \u00dar \u00c9gyiptom k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s Izr\u00e1el k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s mindezek a te szolg\u00e1id lej\u00f6nnek hozz\u00e1m \u00e9s leborulnak el\u00f5ttem, mondv\u00e1n: Eredj ki te \u00e9s mind a n\u00e9p, a mely t\u00e9ged k\u00f6vet, \u00e9s csak azut\u00e1n megyek el. \u00c9s nagy haraggal m\u00e9ne ki a Fara\u00f3 el\u00f5l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda M\u00f3zesnek: Az\u00e9rt nem hallgat re\u00e1tok a Fara\u00f3, hogy az \u00e9n csud\u00e1im sokasodjanak meg \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig \u00e9s \u00c1ron mindezeket a csud\u00e1kat megtev\u00e9k a Fara\u00f3 el\u00f5tt; de az \u00dar megkem\u00e9ny\u00edt\u00e9 a Fara\u00f3 sz\u00edv\u00e9t. \u00c9s nem bocs\u00e1t\u00e1 el Izr\u00e1el fiait az \u00f5 f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l.\n"
                }
            }
        },
        "12": {
            "chapter_nr": 12,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Sz\u00f3lott vala pedig az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ez a h\u00f3nap legyen n\u00e9ktek a h\u00f3napok elseje; els\u00f5 legyen ez n\u00e9ktek az esztend\u00f5 h\u00f3napjai k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Sz\u00f3ljatok Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fblekezet\u00e9nek, mondv\u00e1n: E h\u00f3nak tizedik\u00e9n mindenki vegyen mag\u00e1nak egy b\u00e1r\u00e1nyt az aty\u00e1knak h\u00e1za szerint, h\u00e1zank\u00e9nt egy b\u00e1r\u00e1nyt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Hogyha a h\u00e1zn\u00e9p kev\u00e9s a b\u00e1r\u00e1nyhoz, akkor a h\u00e1z\u00e1hoz k\u00f6zel val\u00f3 szomsz\u00e9dj\u00e1val egy\u00fctt vegyen a lelkek sz\u00e1ma szerint; kit-kit \u00e9tel\u00e9hez k\u00e9pest sz\u00e1m\u00edtsatok a b\u00e1r\u00e1nyhoz.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A b\u00e1r\u00e1ny \u00e9p, h\u00edm, egy esztend\u00f5s legyen; a juhok k\u00f6z\u00fbl vagy a kecsk\u00e9k k\u00f6z\u00fbl vegy\u00e9tek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s legyen n\u00e1latok \u00f5rizet alatt e h\u00f3nap tizennegyedik napj\u00e1ig, \u00e9s \u00f6lje meg Izr\u00e1el k\u00f6zs\u00e9g\u00e9nek eg\u00e9sz gy\u00fclekezete estennen.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s vegyenek a v\u00e9rb\u00f5l, \u00e9s azokban a h\u00e1zakban, a hol azt megeszik, hintsenek a k\u00e9t ajt\u00f3f\u00e9lre \u00e9s a szem\u00f6ld\u00f6kf\u00e1ra.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "A h\u00fast pedig egy\u00e9k meg azon \u00e9jjel, t\u00fbz\u00f6n s\u00fctve, kov\u00e1sztalan keny\u00e9rrel \u00e9s keser\u00fb f\u00fbvekkel egy\u00e9k meg azt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ne egyetek abb\u00f3l nyersen, vagy v\u00edzben f\u00f5tten, hanem t\u00fbz\u00f6n s\u00fctve, a fej\u00e9t, l\u00e1bsz\u00e1raival \u00e9s belsej\u00e9vel egy\u00fctt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s ne hagyjatok bel\u00f5le reggelre, vagy a mi megmarad bel\u00f5le reggelre, t\u00fbzzel \u00e9gess\u00e9tek meg.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s ilyen m\u00f3don egy\u00e9tek azt meg: Derekaitokat fel\u00f6vezve, saruitok l\u00e1baitokon \u00e9s p\u00e1lcz\u00e1itok kezetekben, \u00e9s nagy siets\u00e9ggel egy\u00e9tek azt; mert az \u00dar p\u00e1skh\u00e1ja az.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mert \u00e1ltalm\u00e9gyek \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n ezen \u00e9jszak\u00e1n \u00e9s meg\u00f6l\u00f6k minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttet \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, az embert\u00f5l kezdve a baromig, \u00e9s \u00c9gyiptom minden istene felett \u00edt\u00e9letet tartok, \u00e9n, az \u00dar.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s a v\u00e9r jel\u00fcl lesz n\u00e9ktek a h\u00e1zakon, a melyekben ti lesztek, s megl\u00e1tom a v\u00e9rt \u00e9s elmegyek mellettetek \u00e9s nem lesz rajtatok a csap\u00e1s veszedelmetekre, mikor megverem \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9t.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s legyen ez a nap n\u00e9ktek eml\u00e9kezet\u00fcl, \u00e9s innepnek szentelj\u00e9tek azt az \u00darnak nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre; \u00f6r\u00f6k rendtart\u00e1s szerint \u00fcnnepelj\u00e9tek azt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "H\u00e9t napig egyetek kov\u00e1sztalan kenyeret; m\u00e9g az els\u00f5 napon takar\u00edts\u00e1tok el a kov\u00e1szt h\u00e1zaitokb\u00f3l, mert valaki kov\u00e1szost ej\u00e9ndik az els\u00f5 napt\u00f3l fogva a hetedik napig, az olyan l\u00e9lek irtass\u00e9k ki Izr\u00e1elb\u00f5l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az els\u00f5 napon pedig szent gy\u00fbl\u00e9stek legyen \u00e9s a hetedik napon is szent gy\u00fbl\u00e9stek legyen; azokon semmi munk\u00e1t ne tegyetek, egyed\u00fcl csak a mi eledel\u00e9re val\u00f3 minden embernek, azt el lehet k\u00e9sz\u00edtenetek.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Megtarts\u00e1tok a kov\u00e1sztalan keny\u00e9r innep\u00e9t; mert azon a napon hoztam ki a ti seregeiteket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l; tarts\u00e1tok meg h\u00e1t e napot nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre, \u00f6r\u00f6k rendtart\u00e1s szerint.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az els\u00f5 h\u00f3napban, a h\u00f3napnak tizennegyedik napj\u00e1n estve egyetek kov\u00e1sztalan kenyeret, a h\u00f3nap huszonegyedik napj\u00e1nak estv\u00e9j\u00e9ig.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "H\u00e9t napon \u00e1t ne tal\u00e1ltass\u00e9k kov\u00e1sz a ti h\u00e1zaitokban; mert valaki kov\u00e1szost ej\u00e9ndik, az a l\u00e9lek kiirtatik Izr\u00e1el gy\u00fclekezet\u00e9b\u00f5l, ak\u00e1r j\u00f6vev\u00e9ny, ak\u00e1r az orsz\u00e1g sz\u00fcl\u00f6ttje legyen.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Semmi kov\u00e1szost ne egyetek, minden lak\u00f3helyeteken kov\u00e1sztalan kenyeret egyetek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "El\u00f5h\u00edv\u00e1 teh\u00e1t M\u00f3zes Izr\u00e1el minden v\u00e9neit \u00e9s monda n\u00e9kik: Fogjatok \u00e9s vegyetek magatoknak b\u00e1r\u00e1nyt csal\u00e1daitok szerint \u00e9s \u00f6lj\u00e9tek meg a p\u00e1skh\u00e1t.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s vegyetek egy k\u00f6t\u00e9s izs\u00f3pot \u00e9s m\u00e1rts\u00e1tok a v\u00e9rbe, a mely az ed\u00e9nyben van, \u00e9s hints\u00e9tek meg a szem\u00f6ld\u00f6kf\u00e1t \u00e9s a k\u00e9t ajt\u00f3felet abb\u00f3l a v\u00e9rb\u00f5l, a mely az ed\u00e9nyben van; ti k\u00f6z\u00fbletek pedig senki se menjen ki az \u00f5 h\u00e1z\u00e1nak ajtaj\u00e1n reggelig.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mikor \u00e1ltalmegy az \u00dar, hogy megverje az \u00c9gyiptombelieket \u00e9s megl\u00e1tja a v\u00e9rt a szem\u00f6ld\u00f6kf\u00e1n \u00e9s a k\u00e9t ajt\u00f3f\u00e9len: elmegy az \u00dar az ajt\u00f3 mellett \u00e9s nem engedi, hogy a puszt\u00edt\u00f3 bemenjen \u00f6ld\u00f6k\u00f6lni a ti h\u00e1zaitokba.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Megtarts\u00e1tok az\u00e9rt ezt a dolgot, rendtart\u00e1s gyan\u00e1nt, magadnak \u00e9s fiaidnak mind\u00f6r\u00f6kre.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s mikor bementek a f\u00f6ldre, melyet az \u00dar \u00e1d n\u00e9ktek, a mint megmondotta vala: akkor tarts\u00e1tok meg ezt a szertart\u00e1st.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Mikor pedig a ti fiaitok mondandj\u00e1k n\u00e9ktek: Micsoda ez a ti szertart\u00e1stok?\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Akkor mondj\u00e1tok: P\u00e1skha-\u00e1ldozat ez az \u00darnak, a ki elment az Izr\u00e1el fiainak h\u00e1zai mellett \u00c9gyiptomban, mikor megverte az \u00c9gyiptombelieket, a mi h\u00e1zainkat pedig megoltalmazta. \u00c9s a n\u00e9p meghajt\u00e1 mag\u00e1t \u00e9s leborula.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s men\u00e9nek \u00e9s \u00fagy cseleked\u00e9nek az Izr\u00e1el fiai, a mint megparancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak; \u00fagy cseleked\u00e9nek.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "L\u00f5n pedig \u00e9jf\u00e9lkor, hogy meg\u00f6le az \u00dar minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttet \u00c9gyiptomnak f\u00f6ld\u00e9n, a Fara\u00f3nak els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t\u00f5l fogva, a ki az \u00f5 kir\u00e1lyi sz\u00e9kiben \u00fbl vala, a t\u00f6ml\u00f6czbeli fogolynak els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9ig \u00e9s a baromnak is minden els\u00f5 fajz\u00e1s\u00e1t.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s f\u00f6lkele a Fara\u00f3 azon az \u00e9jszak\u00e1n \u00e9s mind az \u00f5 szolg\u00e1i \u00e9s eg\u00e9sz \u00c9gyiptom, \u00e9s l\u00f5n nagy jajgat\u00e1s \u00c9gyiptomban; mert egy h\u00e1z sem vala, melyben halott ne lett volna.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s h\u00edvat\u00e1 M\u00f3zest \u00e9s \u00c1ront \u00e9jszaka \u00e9s monda: Keljetek fel, menjetek ki az \u00e9n n\u00e9pem k\u00f6z\u00fbl, mind ti, mind Izr\u00e1el fiai \u00e9s menjetek, szolg\u00e1ljatok az \u00darnak, a mint mond\u00e1tok.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Juhaitokat is, barmaitokat is vegy\u00e9tek, a mint mond\u00e1tok \u00e9s menjetek el \u00e9s \u00e1ldjatok engem is.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s az \u00c9gyiptombeliek er\u00f5sen rajta val\u00e1nak, hogy a n\u00e9pet ment\u00fcl hamar\u00e1bb kik\u00fcldhess\u00e9k az orsz\u00e1gb\u00f3l; mert [azt] mondj\u00e1k vala: mindny\u00e1jan meghalunk.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s a n\u00e9p az \u00f5 t\u00e9szt\u00e1j\u00e1t, minekel\u00f5tte megkelt volna, s\u00fct\u00f5tekn\u00f5ivel egy\u00fctt ruh\u00e1j\u00e1ba k\u00f6tve, v\u00e1ll\u00e1ra vet\u00e9.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiai pedig M\u00f3zes besz\u00e9de szerint cseleked\u00e9nek \u00e9s k\u00e9r\u00e9nek az \u00c9gyiptombeliekt\u00f5l ez\u00fcst ed\u00e9nyeket \u00e9s arany ed\u00e9nyeket, meg ruh\u00e1kat.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Az \u00dar pedig kedvess\u00e9 tette vala a n\u00e9pet az \u00c9gyiptombeliek el\u00f5tt, hogy k\u00e9r\u00e9s\u00f6kre hajl\u00e1nak \u00e9s kifoszt\u00e1k az \u00c9gyiptombelieket.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Izr\u00e1el fiai Rameszeszb\u00f5l Szukh\u00f3thba, mintegy hatsz\u00e1z ezeren gyalog, csup\u00e1n f\u00e9rfiak a gyermekeken k\u00edv\u00fcl.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Sok elegy n\u00e9p is m\u00e9ne fel vel\u00f6k; juh is, szarvasmarha is, felette sok barom.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "\u00c9s s\u00fct\u00e9nek a t\u00e9szt\u00e1b\u00f3l, melyet \u00c9gyiptomb\u00f3l hoztak vala, kov\u00e1sztalan pog\u00e1cs\u00e1kat, mert meg nem kelhet vala, mivelhogy ki\u00fbzet\u00e9nek \u00c9gyiptomb\u00f3l \u00e9s nem k\u00e9shet\u00e9nek s m\u00e9g eles\u00e9get sem k\u00e9sz\u00edt\u00e9nek magoknak.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiainak lak\u00e1sa pedig, a m\u00edg \u00c9gyiptomban laknak, n\u00e9gysz\u00e1z harmincz esztend\u00f5 vala.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n a n\u00e9gysz\u00e1z harmincz esztend\u00f5 v\u00e9g\u00e9n, l\u00f5n pedig ugyanazon napon, hogy az \u00darnak minden serege kij\u00f6ve \u00c9gyiptomnak f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Az \u00dar tisztelet\u00e9re rendelt \u00e9jszaka ez, a melyen kihozta \u00f5ket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l; az \u00dar tisztelet\u00e9re rendelt \u00e9jszaka Izr\u00e1el minden fiai el\u00f5tt nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak: Ez a P\u00e1skha rendtart\u00e1sa: Egy idegen sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa se egy\u00e9k abb\u00f3l.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "Ak\u00e1rkinek is p\u00e9nzen vett szolg\u00e1ja akkor egy\u00e9k abb\u00f3l, ha k\u00f6r\u00fblmet\u00e9lted.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "A zsell\u00e9r \u00e9s a b\u00e9res ne egy\u00e9k abb\u00f3l.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "Egy h\u00e1zban egy\u00e9k meg; a h\u00e1zb\u00f3l ki ne v\u00edgy a h\u00fasb\u00f3l, \u00e9s csontot se t\u00f6rjetek \u00f6ssze abban.\n"
                },
                "47": {
                    "verse_nr": 47,
                    "verse": "Izr\u00e1el eg\u00e9sz gy\u00fclekezete k\u00e9sz\u00edtse azt.\n"
                },
                "48": {
                    "verse_nr": 48,
                    "verse": "\u00c9s ha j\u00f6vev\u00e9ny tart\u00f3zkodik n\u00e1lad, \u00e9s p\u00e1skh\u00e1t akarna k\u00e9sz\u00edteni az \u00darnak: met\u00e9ltess\u00e9k k\u00f6r\u00fbl minden f\u00e9rfia, \u00e9s \u00fagy foghat annak k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez, \u00e9s legyen olyan, mint az orsz\u00e1gnak sz\u00fcl\u00f6tte. Egy k\u00f6r\u00fblmet\u00e9letlen se egy\u00e9k abb\u00f3l.\n"
                },
                "49": {
                    "verse_nr": 49,
                    "verse": "Egy t\u00f6rv\u00e9nye legyen az ott sz\u00fcletettnek \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9nynek, a ki k\u00f6z\u00f6ttetek tart\u00f3zkodik.\n"
                },
                "50": {
                    "verse_nr": 50,
                    "verse": "\u00c9s Izr\u00e1el fiai mindny\u00e1jan megcseleked\u00e9k; a mint parancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek \u00e9s \u00c1ronnak, \u00fagy cseleked\u00e9nek.\n"
                },
                "51": {
                    "verse_nr": 51,
                    "verse": "Ugyanazon napon hoz\u00e1 ki az \u00dar az Izr\u00e1el fiait \u00c9gyiptomnak f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, az \u00f5 seregeik szerint.\n"
                }
            }
        },
        "13": {
            "chapter_nr": 13,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "N\u00e9kem szentelj minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttet, valami megnyitja az \u00f5 anyj\u00e1nak m\u00e9h\u00e9t az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt, ak\u00e1r ember, ak\u00e1r barom, enyim legyen az.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes a n\u00e9pnek: Megeml\u00e9kezz\u00e9l e napr\u00f3l, melyen kij\u00f6ttetek \u00c9gyiptomb\u00f3l, a szolg\u00e1latnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l; mert hatalmas k\u00e9zzel hozott ki onnan titeket az \u00dar; az\u00e9rt ne egyetek kov\u00e1szost.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ma mentek ki, az Abib h\u00f3napban.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s ha majd bevisz t\u00e9ged az \u00dar a Kananeusok, meg Khittheusok, meg Emoreusok, meg Khivveusok \u00e9s Jebuzeusok f\u00f6ld\u00e9re, melyr\u00f5l megesk\u00fcd\u00f6tt a ti aty\u00e1itoknak, hogy n\u00e9ked adja azt a t\u00e9jjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldet: akkor ebben a h\u00f3napban v\u00e9gezd ezt a szertart\u00e1st.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "H\u00e9t napon \u00e1t kov\u00e1sztalan kenyeret egy\u00e9l, a hetedik napon pedig innepet \u00fclj az \u00darnak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kov\u00e1sztalan kenyeret egy\u00e9l h\u00e9t napon \u00e1t, \u00e9s ne l\u00e1ttass\u00e9k n\u00e1lad kov\u00e1szos keny\u00e9r, se kov\u00e1sz ne l\u00e1ttass\u00e9k a te eg\u00e9sz hat\u00e1rodban.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s add tudt\u00e1ra a te fiadnak azon a napon, mondv\u00e1n: Ez a miatt van, a mit az \u00dar cselekedett velem, mikor kij\u00f6v\u00e9k \u00c9gyiptomb\u00f3l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s legyen az n\u00e9ked jel gyan\u00e1nt a te kezeden \u00e9s eml\u00e9kezet\u00fcl a te szemeid el\u00f5tt az\u00e9rt, hogy az \u00dar t\u00f6rv\u00e9nye a te sz\u00e1dban legyen, mert hatalmas k\u00e9zzel hozott ki t\u00e9ged az \u00dar \u00c9gyiptomb\u00f3l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Tartsd meg az\u00e9rt ezt a rendel\u00e9st annak idej\u00e9ben esztend\u00f5r\u00f5l esztend\u00f5re.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ha pedig bevi\u00e9nd t\u00e9ged az \u00dar a Kananeusok f\u00f6ld\u00e9re, a mik\u00e9pen megesk\u00fcd\u00f6tt n\u00e9ked \u00e9s a te aty\u00e1idnak, \u00e9s azt n\u00e9ked ad\u00e1ndja:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Az \u00darnak aj\u00e1nld fel akkor mindazt, a mi az \u00f5 anyj\u00e1nak m\u00e9h\u00e9t megnyitja, a baromnak is, a mi n\u00e9ked lesz, minden m\u00e9hnyit\u00f3 fajz\u00e1s\u00e1t; a h\u00edmek az \u00dar\u00e9.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "De a szam\u00e1rnak minden els\u00f5 fajz\u00e1s\u00e1t b\u00e1r\u00e1nynyal v\u00e1ltsd meg; ha pedig meg nem v\u00e1ltod, szegd meg a nyak\u00e1t. Az embernek is minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t megv\u00e1ltsd a te fiaid k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s ha egykor a te fiad t\u00e9ged megk\u00e9rdez, mondv\u00e1n: Micsoda ez? akkor mondd n\u00e9ki: Hatalmas k\u00e9zzel hozott ki minket az \u00dar \u00c9gyiptomb\u00f3l, a szolg\u00e1latnak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor a Fara\u00f3 meg\u00e1talkodottan vonakod\u00e9k minket elbocs\u00e1tani: meg\u00f6le az \u00dar minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttet \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, az ember els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t\u00f5l a barom els\u00f5 fajz\u00e1s\u00e1ig; az\u00e9rt \u00e1ldozok \u00e9n az \u00darnak minden h\u00edmet, mely anyja m\u00e9h\u00e9t megnyitja, \u00e9s megv\u00e1ltom az \u00e9n fiaimnak minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Legyen az\u00e9rt jel gyan\u00e1nt a te kezeden \u00e9s homlok-k\u00f6t\u00f5 gyan\u00e1nt a te szemeid el\u00f5tt, mert hatalmas k\u00e9zzel hozott ki minket az \u00dar \u00c9gyiptomb\u00f3l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, a mikor elbocs\u00e1t\u00e1 a Fara\u00f3 a n\u00e9pet, nem viv\u00e9 \u00f5ket Isten a Filiszteusok f\u00f6ldje fel\u00e9, noha k\u00f6zel vala az; mert monda az Isten: Netal\u00e1n m\u00e1st gondol a n\u00e9p, ha harczot l\u00e1t, \u00e9s visszat\u00e9r \u00c9gyiptomba.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ker\u00fcl\u00f5 \u00faton vezet\u00e9 az\u00e9rt Isten a n\u00e9pet, a veres tenger puszt\u00e1j\u00e1nak \u00fatj\u00e1n; \u00e9s f\u00f6lfegyverkezve j\u00f6v\u00e9nek ki Izr\u00e1el fiai \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s M\u00f3zes elviv\u00e9 mag\u00e1val a J\u00f3zsef tetemeit is, mert megesketv\u00e9n megeskette vala Izr\u00e1el fiait, mondv\u00e1n: Megl\u00e1togatv\u00e1n megl\u00e1togat titeket az Isten, akkor az \u00e9n tetemeimet felvigy\u00e9tek innen magatokkal.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak Szukh\u00f3tb\u00f3l \u00e9s t\u00e1borba sz\u00e1ll\u00e1nak Eth\u00e1mban, a puszta sz\u00e9l\u00e9n.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Az \u00dar pedig megy vala el\u00f5tt\u00f6k nappal felh\u00f5oszlopban, hogy vez\u00e9relje \u00f5ket az \u00faton, \u00e9jjel pedig t\u00fbzoszlopban, hogy vil\u00e1g\u00edtson n\u00e9kik, hogy \u00e9jjel \u00e9s nappal mehessenek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Nem t\u00e1vozott el a felh\u00f5oszlop nappal, sem a t\u00fbzoszlop \u00e9jjel a n\u00e9p el\u00f5l.\n"
                }
            }
        },
        "14": {
            "chapter_nr": 14,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sz\u00f3lj az Izr\u00e1el fiainak, hogy forduljanak vissza \u00e9s \u00fcssenek t\u00e1bort Pi- Hahir\u00f3th el\u00f5tt, Migdol k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s a tenger k\u00f6z\u00f6tt, Ba\u00e1l-Czef\u00f3n el\u00f5tt; ezzel \u00e1tellenben \u00fcssetek t\u00e1bort a tenger mellett.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Majd azt gondolja a Fara\u00f3 az Izr\u00e1el fiai fel\u00f5l: Elt\u00e9velyedtek ezek e f\u00f6ld\u00f6n; k\u00f6r\u00fclfogta \u00f5ket a puszta.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9n pedig megkem\u00e9ny\u00edtem a Fara\u00f3 sz\u00edv\u00e9t, \u00e9s \u00fbz\u00f5be veszi \u00f5ket, hogy megdics\u00f5\u00edttessem a Fara\u00f3 \u00e1ltal \u00e9s minden \u00f5 serege \u00e1ltal \u00e9s megtudj\u00e1k az \u00c9gyiptombeliek, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar. \u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9nek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s h\u00edr\u00fcl viv\u00e9k az \u00e9gyiptomi kir\u00e1lynak, hogy elfutott a n\u00e9p, \u00e9s megv\u00e1ltoz\u00e9k a Fara\u00f3nak \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1inak sz\u00edve a n\u00e9p ir\u00e1nt \u00e9s mond\u00e1nak: Mit cselekedt\u00fcnk, hogy elbocs\u00e1tottuk Izr\u00e1elt a mi szolg\u00e1latunkb\u00f3l!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Befogata teh\u00e1t szeker\u00e9be \u00e9s maga mell\u00e9 vev\u00e9 az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s v\u00f5n hatsz\u00e1z v\u00e1logatott szekeret \u00e9s \u00c9gyiptom minden egy\u00e9b szeker\u00e9t \u00e9s h\u00e1rman-h\u00e1rman val\u00e1nak mindeniken.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s megkem\u00e9ny\u00edt\u00e9 az \u00dar a Fara\u00f3nak, az \u00e9gyiptomi kir\u00e1lynak sziv\u00e9t, hogy \u00fbz\u00f5be vegye az Izr\u00e1el fiait; Izr\u00e1el fiai pedig mennek vala nagy hatalommal.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s az \u00c9gyiptombeliek ut\u00e1nok nyomul\u00e1nak \u00e9s el\u00e9r\u00e9k \u00f5ket a tenger mellett, a hol t\u00e1boroznak vala, a Fara\u00f3nak minden lova, szekere, meg lovasai \u00e9s serege Pi-Hahir\u00f3th mellett, Ba\u00e1l-Czef\u00f3n el\u00f5tt.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A mint k\u00f6zeled\u00e9k a Fara\u00f3, Izr\u00e1el fiai felemel\u00e9k szemeiket, \u00e9s \u00edm\u00e9 az \u00c9gyiptombeliek nyomukban vannak. \u00c9s nagyon megf\u00e9leml\u00e9nek s az \u00darhoz ki\u00e1lt\u00e1nak az Izr\u00e1el fiai.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak M\u00f3zesnek: H\u00e1t nincsenek-\u00e9 \u00c9gyiptomban s\u00edrok, hogy ide a puszt\u00e1ba hozt\u00e1l minket meghalni? Mit cseleked\u00e9l vel\u00fcnk, hogy kihozt\u00e1l minket \u00c9gyiptomb\u00f3l?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Nem ez volt-\u00e9 a sz\u00f3, a mit sz\u00f3ltunk vala hozz\u00e1d \u00c9gyiptomban, mondv\u00e1n: Hagyj b\u00e9k\u00e9t n\u00e9k\u00fcnk, hadd szolg\u00e1ljunk az \u00c9gyiptombelieknek, mert jobb volt volna szolg\u00e1lnunk az \u00c9gyiptombelieknek, hogynem mint a puszt\u00e1ban halnunk meg.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig monda a n\u00e9pnek: Ne f\u00e9ljetek, meg\u00e1lljatok! \u00e9s n\u00e9zz\u00e9tek az \u00dar szabad\u00edt\u00e1s\u00e1t, a melyet ma cselekszik veletek; mert a mely \u00c9gyiptombelieket ma l\u00e1ttok, azokat soha t\u00f6bb\u00e9 nem l\u00e1tj\u00e1tok.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Az \u00dar hadakozik ti \u00e9rettetek; ti pedig veszteg legyetek.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Mit ki\u00e1ltasz hozz\u00e1m? Sz\u00f3lj Izr\u00e1el fiainak, hogy induljanak el.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Te pedig emeld fel a te p\u00e1lcz\u00e1dat \u00e9s ny\u00fajtsd ki kezedet a tengerre \u00e9s v\u00e1laszd azt k\u00e9tfel\u00e9, hogy Izr\u00e1el fiai sz\u00e1razon menjenek \u00e1t a tenger k\u00f6zep\u00e9n.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9n pedig \u00edm\u00e9 megkem\u00e9ny\u00edtem az \u00c9gyiptombeliek sz\u00edv\u00e9t, hogy bemenjenek ut\u00e1nok, \u00e9s megdics\u00f5\u00edttetem a Fara\u00f3 \u00e1ltal \u00e9s az \u00f5 eg\u00e9sz serege \u00e1ltal, szekerei \u00e9s lovasai \u00e1ltal.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1k az \u00c9gyiptombeliek, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, ha majd megdics\u00f5\u00edttetem a Fara\u00f3 \u00e1ltal, az \u00f5 szekerei \u00e9s lovasai \u00e1ltal.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Elindula az\u00e9rt az Istennek Angyala, a ki j\u00e1r vala az Izr\u00e1el t\u00e1bora el\u00f5tt, \u00e9s m\u00e9ne m\u00f6g\u00e9j\u00f6k; a felh\u00f5oszlop is elindula el\u00f5l\u00f6k s m\u00f6g\u00e9j\u00f6k \u00e1lla.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s oda m\u00e9ne az \u00c9gyiptombeliek t\u00e1bora \u00e9s az Izr\u00e1el t\u00e1bora k\u00f6z\u00e9; \u00edgy l\u00f5n a felh\u00f5 \u00e9s a set\u00e9ts\u00e9g: az \u00e9jszak\u00e1t pedig megvil\u00e1gos\u00edtja vala. \u00c9s eg\u00e9sz \u00e9jszaka nem k\u00f6zel\u00edtettek egym\u00e1shoz.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s kiny\u00fajt\u00e1 M\u00f3zes az \u00f5 kez\u00e9t a tengerre, az \u00dar pedig eg\u00e9sz \u00e9jjel er\u00f5s keleti sz\u00e9llel hajt\u00e1 a tengert \u00e9s sz\u00e1razz\u00e1 tev\u00e9 a tengert, \u00e9s k\u00e9tfel\u00e9 v\u00e1l\u00e1nak a vizek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00e1razon men\u00e9nek az Izr\u00e1el fiai a tenger k\u00f6zep\u00e9be, a vizek pedig k\u00f5fal gyan\u00e1nt val\u00e1nak n\u00e9kik jobbkez\u00f6k \u00e9s balkez\u00f6k fel\u00f5l.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Az \u00c9gyiptombeliek pedig ut\u00e1nok nyomul\u00e1nak \u00e9s bemen\u00e9nek a Fara\u00f3 minden lovai, szekerei \u00e9s lovasai a tenger k\u00f6zep\u00e9be.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n hajnalkor, r\u00e1tekinte az \u00dar az \u00c9gyiptombeliek t\u00e1bor\u00e1ra a t\u00fbz- \u00e9s felh\u00f5-oszlopb\u00f3l \u00e9s megzavar\u00e1 az \u00c9gyiptombeliek t\u00e1bor\u00e1t.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s meg\u00e1ll\u00edt\u00e1 szekereik kerekeit \u00e9s nehezen vonszoltat\u00e1 azokat. \u00c9s mond\u00e1nak az \u00c9gyiptombeliek: Fussunk az Izr\u00e1el el\u00f5l, mert az \u00dar hadakozik \u00e9rett\u00f6k \u00c9gyiptom ellen.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek: Ny\u00fajtsd ki kezedet a tengerre, hogy a vizek t\u00e9rjenek vissza az \u00c9gyiptombeliekre, az \u00f5 szekereikre s lovasaikra.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s kiny\u00fajt\u00e1 M\u00f3zes az \u00f5 kez\u00e9t a tengerre, \u00e9s reggel fel\u00e9 visszat\u00e9re a tenger az \u00f5 el\u00e9bbi \u00e1llapotj\u00e1ra; az \u00c9gyiptombeliek pedig eleibe futnak vala, \u00e9s az \u00dar beleveszt\u00e9 az \u00e9gyiptomiakat a tenger k\u00f6zep\u00e9be.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Visszat\u00e9r\u00e9nek teh\u00e1t a vizek \u00e9s elbor\u00edt\u00e1k a szekereket \u00e9s a lovasokat, a Fara\u00f3nak minden sereg\u00e9t, melyek ut\u00e1nok bementek vala a tengerbe; egy sem marada meg k\u00f6z\u00fcl\u00f6k.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "De Izr\u00e1el fiai sz\u00e1razon men\u00e9nek \u00e1t a tenger k\u00f6zep\u00e9n; a vizek pedig k\u00f5fal gyan\u00e1nt val\u00e1nak n\u00e9kik jobb- \u00e9s balkez\u00f6k fel\u00f5l.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s megszabad\u00edt\u00e1 az \u00dar azon a napon Izr\u00e1elt az \u00c9gyiptombeliek kez\u00e9b\u00f5l; \u00e9s l\u00e1t\u00e1 Izr\u00e1el a megholt \u00c9gyiptombelieket a tenger partj\u00e1n.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 Izr\u00e1el azt a nagy dolgot, a melyet cseleked\u00e9k az \u00dar \u00c9gyiptomban: f\u00e9l\u00e9 az\u00e9rt a n\u00e9p az Urat \u00e9s h\u00edv\u00e9nek az \u00darnak \u00e9s M\u00f3zesnek, az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak.\n"
                }
            }
        },
        "15": {
            "chapter_nr": 15,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Akkor \u00e9nekl\u00e9 M\u00f3zes \u00e9s az Izr\u00e1el fiai ezt az \u00e9neket az \u00darnak, \u00e9s sz\u00f3l\u00e1nak mondv\u00e1n: \u00c9neklek az \u00darnak, mert fens\u00e9ges \u00f5, lovat lovas\u00e1val tengerbe vetett.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Er\u00f5ss\u00e9gem az \u00dar \u00e9s \u00e9nekem, szabad\u00edt\u00f3mm\u00e1 l\u00f5n nekem; ez az \u00e9n Istenem, \u00f5t dics\u00e9rem, aty\u00e1mnak Istene, \u00f5t magasztalom.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Vit\u00e9z harczos az \u00dar; az \u00f5 neve Jehova.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A Fara\u00f3nak szekereit \u00e9s sereg\u00e9t tengerbe vetette, s v\u00e1logatott harczosai belef\u00faltak a veres tengerbe.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Elbor\u00edtott\u00e1k \u00f5ket a hull\u00e1mok, k\u00f5 m\u00f3dj\u00e1ra mer\u00fcltek a m\u00e9lys\u00e9gbe.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Jobbod, Uram, er\u00f5 \u00e1ltal dics\u00f5\u00fcl, jobbod, Uram, ellens\u00e9get \u00f6sszet\u00f6r.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Fens\u00e9ged nagys\u00e1g\u00e1val z\u00fazod \u00f6ssze t\u00e1mad\u00f3id, kibocs\u00e1tod haragod s megem\u00e9szti az \u00f5ket mint tarl\u00f3t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Orrod lehellet\u00e9t\u00f5l feltorl\u00f3dtak a vizek. \u00c9s a fut\u00f3 habok fal m\u00f3dj\u00e1ra meg\u00e1lltak; a m\u00e9lys\u00e9ges vizek megmerev\u00fcltek a tenger sz\u00edv\u00e9ben.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az ellens\u00e9g monda: \u00dbz\u00f6m, ut\u00f3l\u00e9rem \u00f5ket, zs\u00e1km\u00e1nyt osztok, bossz\u00fam t\u00f6lt\u00f6m rajtok. Kardomat kir\u00e1ntom, s kiirtja \u00f5ket karom.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Lehelt\u00e9l lehelleteddel s tenger bor\u00edt\u00e1 be \u00f5ket: elmer\u00fcltek, mint az \u00f3lom a nagy vizekben.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Kicsoda az istenek k\u00f6zt olyan, mint te Uram? Kicsoda olyan, mint te, szents\u00e9ggel dics\u00f5, f\u00e9lelemmel d\u00edcs\u00e9rend\u00f5 \u00e9s csudat\u00e9v\u00f5?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Kiny\u00fajtottad jobbkezedet, \u00e9s elnyel\u00e9 \u00f5ket a f\u00f6ld.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Kegyelmeddel vez\u00e9rled te megv\u00e1ltott n\u00e9pedet, hatalmaddal viszed be te szent lak\u00f3helyedre.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Meghallj\u00e1k ezt a n\u00e9pek \u00e9s megrend\u00fclnek; Filisztea lak\u00f3it reszket\u00e9s fogja el.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Akkor megh\u00e1borod\u00e1nak Edom fejedelmei, Mo\u00e1b hatalmasait retteg\u00e9s sz\u00e1llja meg, elcs\u00fcgged a Kana\u00e1n eg\u00e9sz lakoss\u00e1ga.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "F\u00e9lelem \u00e9s aggodalom lepi meg \u00f5ket; karod hatalm\u00e1t\u00f3l eln\u00e9mulnak mint a k\u00f5, m\u00edg \u00e1tvonul n\u00e9ped, Uram! M\u00edg \u00e1tvonul a n\u00e9p, a te szerzem\u00e9nyed.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Beviszed s megtelep\u00edted \u00f5ket \u00f6r\u00f6ks\u00e9ged hegy\u00e9n, melyet Uram, lakhely\u00fbl magadnak k\u00e9sz\u00edt\u00e9l, szents\u00e9gedbe Uram, melyet kezed \u00e9p\u00edte.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az \u00dar uralkodik mind \u00f6r\u00f6kk\u00f6n \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mert b\u00e9men\u00e9nek a Fara\u00f3 lovai, szekereivel \u00e9s lovasaival egy\u00fctt a tengerbe, \u00e9s az \u00dar visszaford\u00edt\u00e1 re\u00e1jok a tenger viz\u00e9t; Izr\u00e1el fiai pedig sz\u00e1razon j\u00e1rtak a tenger k\u00f6zep\u00e9n.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Akkor Miri\u00e1m pr\u00f3f\u00e9taasszony, \u00c1ronnak n\u00e9nje dobot v\u00f5n kez\u00e9be, \u00e9s kimen\u00e9nek ut\u00e1nna mind az asszonyok dobokkal \u00e9s t\u00e1nczolva.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s felele n\u00e9kik Miri\u00e1m: \u00c9nekeljetek az \u00darnak, mert fens\u00e9ges \u00f5, lovat lovas\u00e1val tengerbe vetett.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ennekut\u00e1nna elind\u00edt\u00e1 M\u00f3zes az Izr\u00e1elt a veres tengert\u00f5l, \u00e9s men\u00e9nek S\u00far puszta fel\u00e9; h\u00e1rom napig men\u00e9nek a puszt\u00e1ban \u00e9s nem tal\u00e1l\u00e1nak vizet.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s eljut\u00e1nak M\u00e1r\u00e1ba, de nem ihatj\u00e1k vala a vizet M\u00e1r\u00e1ban, mivelhogy keser\u00fb vala. Az\u00e9rt is nevez\u00e9k nev\u00e9t M\u00e1r\u00e1nak.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s z\u00fagol\u00f3dik vala a n\u00e9p M\u00f3zes ellen, mondv\u00e1n: Mit igyunk?\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ez pedig az \u00darhoz ki\u00e1lta, \u00e9s mutata n\u00e9ki az \u00dar egy f\u00e1t \u00e9s bevet\u00e9 azt a v\u00edzbe, \u00e9s a v\u00edz meg\u00e9desed\u00e9k. Ott ada n\u00e9ki rendtart\u00e1st \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s ott megk\u00eds\u00e9rt\u00e9.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s monda: Ha a te Uradnak Istenednek szav\u00e1ra h\u00fbs\u00e9gesen hallgatsz \u00e9s azt cselekeszed, a mi kedves az \u00f5 szemei el\u00f5tt \u00e9s figyelmezel az \u00f5 parancsolataira \u00e9s megtartod minden rendel\u00e9s\u00e9t: egyet sem bocs\u00e1tok re\u00e1d ama betegs\u00e9gek k\u00f6z\u00fcl, a melyeket \u00c9gyiptomra bocs\u00e1tottam, mert \u00e9n vagyok az \u00dar, a te gy\u00f3gy\u00edt\u00f3d.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s jut\u00e1nak \u00c9limbe, \u00e9s ott tizenk\u00e9t forr\u00e1s vala \u00e9s hetven p\u00e1lmafa; \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek ott a vizek mellett.\n"
                }
            }
        },
        "16": {
            "chapter_nr": 16,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s elindul\u00e1nak \u00c9limb\u00f5l \u00e9s \u00e9rkez\u00e9k Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezete a Szin puszt\u00e1j\u00e1ba, mely \u00c9lim k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s Sinai k\u00f6z\u00f6tt van, a m\u00e1sodik h\u00f3napnak tizen\u00f6t\u00f6dik napj\u00e1n, \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l val\u00f3 kij\u00f6vetel\u00f6k ut\u00e1n.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s z\u00fagol\u00f3d\u00e9k Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezete M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron ellen a puszt\u00e1ban.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "S mond\u00e1nak n\u00e9kik Izr\u00e1el fiai: B\u00e1r megholtunk volna az \u00dar keze \u00e1ltal \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n, a mikor a h\u00fasos faz\u00e9k mellett \u00fcl\u00fcnk vala, a mikor j\u00f3l lakhatunk vala keny\u00e9rrel; mert az\u00e9rt hoztatok ki minket ebbe a puszt\u00e1ba, hogy mind e sokas\u00e1got \u00e9hs\u00e9ggel \u00f6lj\u00e9tek meg.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: \u00cdm\u00e9 \u00e9n es\u00f5k\u00e9pen bocs\u00e1tok n\u00e9ktek kenyeret az \u00e9gb\u00f5l; menjen ki az\u00e9rt a n\u00e9p \u00e9s szedjen naponk\u00e9nt arra a napra val\u00f3t, hogy megk\u00eds\u00e9rtsem: akar-\u00e9 az \u00e9n t\u00f6rv\u00e9nyem szerint j\u00e1rni, vagy nem?\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "A hatodik napon pedig \u00fagy lesz, hogy mikor elk\u00e9sz\u00edtik a mit bevisznek, az k\u00e9tannyi lesz, mint a mennyit naponk\u00e9nt szedegettek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron Izr\u00e1el minden fiainak: Estve megtudj\u00e1tok, hogy az \u00dar hozott ki titeket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l;\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Reggel pedig megl\u00e1tj\u00e1tok az \u00dar dics\u00f5s\u00e9g\u00e9t; mert meghallotta a ti z\u00fagol\u00f3d\u00e1stokat az \u00dar ellen. De mik vagyunk mi, hogy mi ellen\u00fcnk z\u00fagol\u00f3dtok?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes: Estve h\u00fast \u00e1d az \u00dar ennetek, reggel pedig kenyeret, hogy j\u00f3l lakjatok; mert hallotta az \u00dar a ti z\u00fagol\u00f3d\u00e1stokat, melylyel ellene z\u00fagol\u00f3dtatok. De mik vagyunk mi? Nem mi ellen\u00fcnk van a ti z\u00fagol\u00f3d\u00e1stok, hanem az \u00dar ellen.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c1ronnak pedig monda M\u00f3zes: Mondd meg az Izr\u00e1el fiai eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9nek: J\u00e1ruljatok az \u00dar el\u00e9; mert meghallotta a ti z\u00fagol\u00f3d\u00e1stokat.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor besz\u00e9le \u00c1ron az Izr\u00e1el fiai eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9nek, a puszta fel\u00e9 fordul\u00e1nak, \u00e9s \u00edm\u00e9 az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge megjelen\u00e9k a felh\u00f5ben.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hallottam az Izr\u00e1el fiainak z\u00fagol\u00f3d\u00e1s\u00e1t, sz\u00f3lj n\u00e9kik mondv\u00e1n: Estennen h\u00fast esztek, reggel pedig keny\u00e9rrel laktok j\u00f3l \u00e9s megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar a ti Istentek.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy estve f\u00fcrjek j\u00f6v\u00e9nek fel \u00e9s ellep\u00e9k a t\u00e1bort, reggel pedig harmatsz\u00e1ll\u00e1s l\u00f5n a t\u00e1bor k\u00f6r\u00fbl.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mikor pedig a harmatsz\u00e1ll\u00e1s megsz\u00fbn\u00e9k, \u00edm\u00e9 a puszt\u00e1nak sz\u00edn\u00e9n apr\u00f3 g\u00f6mb\u00f6lyegek val\u00e1nak, apr\u00f3k mint a dara a f\u00f6ld\u00f6n.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A mint megl\u00e1t\u00e1k az Izr\u00e1el fiai, mond\u00e1nak egym\u00e1snak: M\u00e1n ez! mert nem tudj\u00e1k vala mi az. M\u00f3zes pedig monda n\u00e9kik: Ez az a keny\u00e9r, melyet az \u00dar adott n\u00e9ktek eledel\u00fcl.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az \u00dar parancsolata pedig ez: Szedjen abb\u00f3l kiki a mennyit megehetik; fejenk\u00e9nt egy \u00f3mert, a hozz\u00e1tok tartoz\u00f3k sz\u00e1ma szerint szedjen kiki azok r\u00e9sz\u00e9re, a kik az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1ban vannak.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s ak\u00e9pen cseleked\u00e9nek az Izr\u00e1el fiai \u00e9s szed\u00e9nek ki t\u00f6bbet, ki kevesebbet.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Azut\u00e1n megm\u00e9rik vala \u00f3merrel, \u00e9s annak a ki t\u00f6bbet szedett, nem vala f\u00f6l\u00f6slege, \u00e9s annak, a ki kevesebbet szedett, nem vala fogyatkoz\u00e1sa: kiki annyit szedett, a mennyit megehetik vala.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Azt is mond\u00e1 n\u00e9kik M\u00f3zes: Senki ne hagyjon abb\u00f3l reggelre.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "De nem hallgat\u00e1nak M\u00f3zesre, mert n\u00e9melyek hagy\u00e1nak abb\u00f3l reggelre; \u00e9s megf\u00e9rgesed\u00e9k s megb\u00fcszh\u00f6d\u00e9k. M\u00f3zes pedig megharagud\u00e9k re\u00e1jok.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Szed\u00e9k pedig azt reggelenk\u00e9nt, kiki a mennyit megehetik vala, mert ha a nap felmelegedett, elolvad vala.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A hatodik napon pedig k\u00e9t annyi kenyeret szednek vala, k\u00e9t \u00f3merrel egyre-egyre. Elj\u00f6v\u00e9nek pedig a gy\u00fclekezet fejedelmei mindny\u00e1jan \u00e9s tudt\u00e1ra adt\u00e1k azt M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda n\u00e9kik: Ez az, a mit az \u00dar mondott: A holnap nyugalom napja, az \u00darnak szentelt szombat; a mit s\u00fctni akartok, s\u00fcss\u00e9tek meg, \u00e9s a mit f\u00f5zni akartok, f\u00f5zz\u00e9tek meg; a mi pedig megmarad, azt mind tegy\u00e9tek el magatoknak reggelre.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s eltev\u00e9k azt reggelre, a szerint a mint M\u00f3zes parancsolta vala, \u00e9s nem b\u00fcszh\u00f6d\u00e9k meg s f\u00e9reg sem vala benne.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes: Ma egy\u00e9tek azt meg, mert ma az \u00darnak szombatja van; ma nem tal\u00e1lj\u00e1tok azt a mez\u00f5n.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Hat napon szedj\u00e9tek azt, de a hetedik napon szombat van, akkor nem lesz.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n hetednapon: kimen\u00e9nek a n\u00e9p k\u00f6z\u00fcl, hogy szedjenek, de nem tal\u00e1l\u00e1nak.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Meddig nem akarj\u00e1tok megtartani az \u00e9n parancsolataimat \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeimet?\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "L\u00e1ss\u00e1tok meg! az \u00dar adta n\u00e9ktek a szombatot; az\u00e9rt \u00e1d \u00f5 n\u00e9ktek hatodnapon k\u00e9t napra val\u00f3 kenyeret. Maradjatok veszteg, kiki a maga hely\u00e9n; senki se menjen ki az \u00f5 hely\u00e9b\u00f5l a hetedik napon.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s nyugoszik vala a n\u00e9p a hetedik napon.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Az Izr\u00e1el h\u00e1za pedig M\u00e1nnak nevez\u00e9 azt; olyan vala az mint a k\u00f3ri\u00e1ndrom magva, feh\u00e9r; \u00e9s \u00edze, mint a m\u00e9zes pog\u00e1cs\u00e1\u00e9.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes: Ezt parancsolja az \u00dar: Egy teljes \u00f3mernyit tartsatok meg abb\u00f3l marad\u00e9kaitok sz\u00e1m\u00e1ra, hogy l\u00e1ss\u00e1k a kenyeret, a mellyel \u00e9ltettelek titeket a puszt\u00e1ban, mikor kihoztalak titeket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c1ronnak pedig monda M\u00f3zes: V\u00e9gy egy ed\u00e9nyt \u00e9s t\u00e9gy bele egy teljes \u00f3mer M\u00e1nt \u00e9s tedd azt az \u00dar eleibe, hogy megtartass\u00e9k marad\u00e9kaitok sz\u00e1m\u00e1ra.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A mint parancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek, eltev\u00e9 azt \u00c1ron a bizonys\u00e1gt\u00e9tel l\u00e1d\u00e1ja el\u00e9, hogy megtartass\u00e9k.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiai pedig negyven esztend\u00f5n \u00e1t ev\u00e9k a M\u00e1nt, m\u00edg lak\u00f3 f\u00f6ldre jut\u00e1nak; M\u00e1nt ev\u00e9nek mind addig, m\u00edg a Kana\u00e1n f\u00f6ld\u00e9nek hat\u00e1r\u00e1hoz jut\u00e1nak.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Az \u00f3mer pedig az \u00e9f\u00e1nak tizedr\u00e9sze.\n"
                }
            }
        },
        "17": {
            "chapter_nr": 17,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s elindula Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezete a Szin puszt\u00e1j\u00e1b\u00f3l, az \u00dar rendel\u00e9s\u00e9hez k\u00e9pest az \u00f5 \u00fatjok rendje szerint \u00e9s t\u00e1bort \u00fct\u00e9nek Refidimben. De a n\u00e9pnek nem vala inni val\u00f3 vize.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Verseng vala az\u00e9rt a n\u00e9p M\u00f3zessel \u00e9s mond\u00e1k: Adjatok n\u00e9k\u00fcnk vizet, hogy igyunk. \u00c9s monda n\u00e9kik M\u00f3zes: Mi\u00e9rt versengtek \u00e9n velem? Mi\u00e9rt k\u00eds\u00e9rtitek az Urat?\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s szomj\u00fahozik vala ott a n\u00e9p a v\u00edzre \u00e9s z\u00fagol\u00f3d\u00e9k a n\u00e9p M\u00f3zes ellen \u00e9s monda: Mi\u00e9rt hozt\u00e1l ki minket \u00c9gyiptomb\u00f3l? hogy szomj\u00fas\u00e1ggal \u00f6lj meg minket, gyermekeinket \u00e9s barmainkat?\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig az \u00darhoz ki\u00e1lta mondv\u00e1n: Mit cselekedjem ezzel a n\u00e9ppel? Kev\u00e9s hijja, hogy meg nem k\u00f6veznek engemet.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar monda M\u00f3zesnek: Eredj el a n\u00e9p el\u00f5tt \u00e9s v\u00e9gy magad mell\u00e9 Izr\u00e1el v\u00e9nei k\u00f6z\u00fbl; p\u00e1lcz\u00e1dat is, melylyel a foly\u00f3t megsujtottad, vedd kezedbe \u00e9s indulj el.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 \u00e9n oda \u00e1llok te el\u00f5dbe a szikl\u00e1ra a H\u00f3reben, \u00e9s te sujts a szikl\u00e1ra, \u00e9s v\u00edz j\u00f5 ki abb\u00f3l, hogy igy\u00e9k a n\u00e9p. \u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9k M\u00f3zes Izr\u00e1el v\u00e9nei szeme l\u00e1tt\u00e1ra.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s nevez\u00e9 annak a helynek nev\u00e9t Massz\u00e1nak \u00e9s M\u00e9rib\u00e1nak, Izr\u00e1el fiainak verseng\u00e9s\u00e9\u00e9rt, \u00e9s mert k\u00eds\u00e9rtett\u00e9k az Urat, mondv\u00e1n: Vajjon k\u00f6zt\u00fcnk van- \u00e9 az \u00dar vagy nincsen?\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Elj\u00f6ve pedig Am\u00e1lek \u00e9s hadakoz\u00e9k Izr\u00e1el ellen Refidimben.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes J\u00f3zsu\u00e9nak: V\u00e1laszsz n\u00e9k\u00fcnk f\u00e9rfiakat \u00e9s menj el, \u00fctk\u00f6zz\u00e9l meg Am\u00e1lekkel. Holnap \u00e9n a halom tetej\u00e9re \u00e1llok \u00e9s az Isten p\u00e1lcz\u00e1ja kezemben lesz.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s \u00fagy cseleked\u00e9k J\u00f3zsu\u00e9 a mint mondotta vala n\u00e9ki M\u00f3zes, meg\u00fctk\u00f6z\u00e9k Am\u00e1lekkel: M\u00f3zes, \u00c1ron \u00e9s H\u00far pedig felmen\u00e9nek a halom tetej\u00e9re.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor M\u00f3zes felemel\u00e9 kez\u00e9t, Izr\u00e1el gy\u00f5z vala; mikor pedig leereszt\u00e9 kez\u00e9t, Am\u00e1lek gy\u00f5z vala.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mikor az\u00e9rt M\u00f3zes kezei elnehezed\u00e9nek, k\u00f6vet hoz\u00e1nak \u00e9s al\u00e1ja tev\u00e9k, hogy arra \u00fblj\u00f6n; \u00c1ron pedig \u00e9s H\u00far tartj\u00e1k vala az \u00f5 kezeit, egy fel\u00f5l az egyik, m\u00e1s fel\u00f5l a m\u00e1sik, \u00e9s felemelve marad\u00e1nak kezei a nap lement\u00e9ig.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig lever\u00e9 Am\u00e1leket \u00e9s az \u00f5 n\u00e9p\u00e9t fegyver \u00e9livel.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: \u00cdrd meg ezt eml\u00e9kezet\u00fcl k\u00f6nyvbe \u00e9s add tudt\u00e1ra J\u00f3zsu\u00e9nak, hogy mindenest\u00f5l elt\u00f6rl\u00f6m Am\u00e1lek eml\u00e9kezet\u00e9t az \u00e9g al\u00f3l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s \u00e9p\u00edte M\u00f3zes olt\u00e1rt \u00e9s nevez\u00e9 nev\u00e9t Jehova-Niszszi-nek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s monda: Megesk\u00fcd\u00f6tt az \u00dar, hogy harcza lesz az \u00darnak Am\u00e1lek ellen nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre.\n"
                }
            }
        },
        "18": {
            "chapter_nr": 18,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s meghall\u00e1 Jethr\u00f3, Midi\u00e1n papja, M\u00f3zes ipa, mindazt a mit Isten M\u00f3zessel \u00e9s Izr\u00e1ellel az \u00f5 n\u00e9p\u00e9vel cselekedett vala, hogy kihozta az \u00dar Izr\u00e1elt \u00c9gyiptomb\u00f3l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s felvev\u00e9 Jethr\u00f3, a M\u00f3zes ipa Czippor\u00e1t, a M\u00f3zes feles\u00e9g\u00e9t - miut\u00e1n haza bocs\u00e1totta \u00f5t -\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s az \u00f5 k\u00e9t fi\u00e1t is, a kik k\u00f6z\u00fbl az egyiknek neve Gersom, mert azt mondotta vala: Bujdos\u00f3 val\u00e9k az idegen f\u00f6ld\u00f6n;\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "A m\u00e1siknak neve pedig Eli\u00e9zer; mert: Az \u00e9n aty\u00e1m Istene seg\u00edts\u00e9g\u00fcl volt n\u00e9kem \u00e9s megszabad\u00edtott engem a Fara\u00f3 fegyver\u00e9t\u00f5l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Eljuta teh\u00e1t Jethr\u00f3, a M\u00f3zes ipa, az \u00f5 fiaival \u00e9s feles\u00e9g\u00e9vel M\u00f3zeshez a puszt\u00e1ba, a hol \u00f5 t\u00e1borozott vala az Isten hegye mellett.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s megizen\u00e9 M\u00f3zesnek: \u00c9n Jethr\u00f3 a te ipad megyek te hozz\u00e1d a te feles\u00e9geddel \u00e9s az \u00f5 k\u00e9t fia is \u00f5 vele.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Kim\u00e9ne az\u00e9rt M\u00f3zes az \u00f5 ipa eleibe \u00e9s meghajt\u00e1 mag\u00e1t \u00e9s megcs\u00f3kol\u00e1 \u00f5t; \u00e9s megk\u00e9rd\u00e9k egym\u00e1st \u00e1llapotuk fel\u00f5l \u00e9s bemen\u00e9nek a s\u00e1torba.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s elbesz\u00e9l\u00e9 M\u00f3zes az \u00f5 ip\u00e1nak mind azt, a mit az \u00dar a Fara\u00f3val \u00e9s az \u00c9gyiptombeliekkel cselekedett vala Izr\u00e1el\u00e9rt; mindazt a sok bajt, a melyek \u00fatk\u00f6zben \u00e9rt\u00e9k vala \u00f5ket, \u00e9s [mim\u00f3don] szabad\u00edtotta meg \u00f5ket az \u00dar.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6rvendeze Jethr\u00f3 mindazon a j\u00f3n, a mit az \u00dar az Izr\u00e1ellel cselekedett vala, hogy megszabad\u00edt\u00e1 \u00f5t az \u00c9gyiptombeliek kez\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s monda Jethr\u00f3: \u00c1ldott legyen az \u00dar, a ki megszabad\u00edtott titeket az \u00c9gyiptombeliek kez\u00e9b\u00f5l \u00e9s a Fara\u00f3 kez\u00e9b\u00f5l; a ki megszabad\u00edtotta a n\u00e9pet az \u00c9gyiptombeliek keze al\u00f3l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Most tudom m\u00e1r, hogy nagyobb az \u00dar minden istenn\u00e9l; mert az [lett veszt\u00f6kre], a mivel ellen\u00f6k v\u00e9tkeztek.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s Jethr\u00f3, a M\u00f3zes ipa \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal \u00e9s v\u00e9res\u00e1ldozattal \u00e1ldoz\u00e9k az Istennek; \u00c1ron pedig \u00e9s Izr\u00e1el minden v\u00e9nei j\u00f6v\u00e9nek, hogy kenyeret egyenek a M\u00f3zes ip\u00e1val Isten el\u00f5tt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n m\u00e1sod napon, le\u00fble M\u00f3zes t\u00f6rv\u00e9nyt tenni a n\u00e9pnek; a n\u00e9p pedig \u00e1ll vala M\u00f3zes el\u00f5tt reggelt\u00f5l estig.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "S a mikor l\u00e1tja vala M\u00f3zes ipa mind azt, a mit \u00f5 a n\u00e9ppel cseleked\u00e9k, monda: Mi dolog az, a mit te a n\u00e9ppel cselekszel; mi\u00e9rt \u00fblsz te egymagad, mind az eg\u00e9sz n\u00e9p pedig el\u00f5tted \u00e1ll reggelt\u00f5l estig?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes az \u00f5 ip\u00e1nak: Mert a n\u00e9p Isten akarat\u00e1t tudakolni j\u00f6n hozz\u00e1m;\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ha \u00fcgy\u00f6k-bajok van, \u00e9n hozz\u00e1m j\u00f5nek \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyt teszek az ember k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s felebar\u00e1tja k\u00f6z\u00f6tt \u00e9s tudt\u00e1ra adom az Isten v\u00e9gez\u00e9seit \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyeit.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "M\u00f3zes ipa pedig monda n\u00e9ki: Nem j\u00f3 az, a mit te cselekszel.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Felett\u00e9bb kif\u00e1radsz te is, ez a n\u00e9p is, a mely veled van; mert er\u00f5d felett val\u00f3 dolog ez, nem v\u00e9gezheted azt egymagad.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Most [az\u00e9rt] hallgass az \u00e9n szavamra, tan\u00e1csot adok n\u00e9ked \u00e9s az Isten veled lesz. Te l\u00e9gy a n\u00e9pnek sz\u00f3sz\u00f3l\u00f3ja az Isten el\u00f5tt, \u00e9s te vidd az \u00fcgyeket Isten eleibe.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s tan\u00edtsd \u00f5ket a rendeletekre \u00e9s t\u00f6rv\u00e9nyekre \u00e9s add tudtokra az \u00fatat, a melyen j\u00e1rniok kell \u00e9s a tenni val\u00f3t, a melyet tenni\u00f6k kell.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s szemelj ki magad az eg\u00e9sz n\u00e9p k\u00f6z\u00fbl der\u00e9k, istenf\u00e9l\u00f5 f\u00e9rfiakat, igazs\u00e1gos f\u00e9rfiakat, a kik gy\u00fbl\u00f6lik a haszonles\u00e9st \u00e9s tedd k\u00f6z\u00f6tt\u00fck el\u00f5lj\u00e1r\u00f3kk\u00e1, ezeredesekk\u00e9, sz\u00e1zadosokk\u00e1, \u00f6tvenedesekk\u00e9 \u00e9s tizedesekk\u00e9.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ezek tegyenek \u00edt\u00e9letet a n\u00e9pnek minden id\u00f5ben, \u00fagy hogy minden nagyobb \u00fcgyet te el\u00f5dbe hozzanak, minden csek\u00e9lyebb dologban pedig \u00f5k \u00edt\u00e9ljenek; \u00edgy k\u00f6nny\u00edtve lesz rajtad, ha azt veled egy\u00fctt hordozz\u00e1k.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ha ezt cselekszed \u00e9s az Isten is parancsolja n\u00e9ked: meg\u00e1llhatsz \u00e9s az eg\u00e9sz n\u00e9p is hely\u00e9re jut b\u00e9kess\u00e9gben.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s hallgata M\u00f3zes az \u00f5 ipa szav\u00e1ra \u00e9s mindazt megtev\u00e9, a mit mondott vala.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1laszta M\u00f3zes az eg\u00e9sz Izr\u00e1elb\u00f5l der\u00e9k f\u00e9rfiakat \u00e9s a n\u00e9p fejeiv\u00e9 tev\u00e9 \u00f5ket, ezeredesekk\u00e9, sz\u00e1zadosokk\u00e1, \u00f6tvenedesekk\u00e9, \u00e9s tizedesekk\u00e9.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s \u00edt\u00e9lik vala a n\u00e9pet minden id\u00f5ben; a neh\u00e9z dolgokat M\u00f3zes el\u00e9 viszik vala, minden kisebb dologban pedig \u00f5k \u00edt\u00e9lnek vala.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s elbocs\u00e1t\u00e1 M\u00f3zes az \u00f5 ip\u00e1t, \u00e9s ez elm\u00e9ne haz\u00e1j\u00e1ba.\n"
                }
            }
        },
        "19": {
            "chapter_nr": 19,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A harmadik h\u00f3napban azut\u00e1n hogy kij\u00f6ttek vala Izr\u00e1el fiai \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, azon a napon \u00e9rkez\u00e9nek a Sinai puszt\u00e1ba.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Refidimb\u00f5l elindulv\u00e1n, \u00e9rkez\u00e9nek a Sinai puszt\u00e1ba \u00e9s t\u00e1borba sz\u00e1ll\u00e1nak a puszt\u00e1ban; a hegygyel \u00e1tellenben sz\u00e1lla pedig ott t\u00e1borba az Izr\u00e1el.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig felm\u00e9ne az Istenhez, \u00e9s sz\u00f3la hozz\u00e1 az \u00dar a hegyr\u00f5l, mondv\u00e1n: Ezt mondd a J\u00e1k\u00f3b h\u00e1zan\u00e9p\u00e9nek \u00e9s ezt add tudt\u00e1ra az Izr\u00e1el fiainak.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ti l\u00e1tt\u00e1tok, a mit \u00c9gyiptommal cselekedtem, hogy hordoztalak titeket sas sz\u00e1rnyakon \u00e9s magamhoz bocs\u00e1tottalak titeket.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mostan az\u00e9rt ha figyelmesen hallgattok szavamra \u00e9s megtartj\u00e1tok az \u00e9n sz\u00f6vets\u00e9gemet, \u00fagy ti lesztek n\u00e9kem valamennyi n\u00e9p k\u00f6zt az eny\u00e9im; mert enyim az eg\u00e9sz f\u00f6ld.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s lesztek ti n\u00e9kem papok birodalma \u00e9s szent n\u00e9p. Ezek azok az \u00edg\u00e9k, melyeket el kell mondanod Izr\u00e1el fiainak.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt M\u00f3zes \u00e9s egybeh\u00edv\u00e1 a n\u00e9p v\u00e9neit \u00e9s eleikbe ad\u00e1 mindazokat a besz\u00e9deket, melyeket parancsolt vala n\u00e9ki az \u00dar.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz n\u00e9p egy akarattal felele \u00e9s monda: Valamit rendelt az \u00dar, mind megteszsz\u00fck. \u00c9s megviv\u00e9 M\u00f3zes az \u00darnak a n\u00e9p besz\u00e9d\u00e9t.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: \u00cdm\u00e9 \u00e9n hozz\u00e1d megyek a felh\u00f5 hom\u00e1ly\u00e1ban, hogy hallja a n\u00e9p mikor besz\u00e9lek veled \u00e9s higyjenek n\u00e9ked mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9. \u00c9s elmond\u00e1 M\u00f3zes az \u00darnak a n\u00e9p besz\u00e9d\u00e9t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az \u00dar pedig monda M\u00f3zesnek: Eredj el a n\u00e9phez \u00e9s szenteld meg \u00f5ket ma, meg holnap \u00e9s hogy moss\u00e1k ki az \u00f5 ruh\u00e1ikat;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s legyenek k\u00e9szek harmadnapra; mert harmadnapon lesz\u00e1ll az \u00dar az eg\u00e9sz n\u00e9p szeme l\u00e1tt\u00e1ra a Sinai hegyre.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s vess hat\u00e1rt a n\u00e9pnek k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fbl, mondv\u00e1n: Vigy\u00e1zzatok magatokra, hogy a hegyre fel ne menjetek s m\u00e9g a sz\u00e9l\u00e9t se \u00e9rints\u00e9tek; mindaz, a mi a hegyet \u00e9rinti, hal\u00e1llal haljon meg.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ne \u00e9rintse azt k\u00e9z, hanem k\u00f5vel k\u00f6veztess\u00e9k meg, vagy nyillal nyilaztass\u00e9k le; ak\u00e1r barom, ak\u00e1r ember, ne \u00e9ljen. Mikor a k\u00fcrt hosszan hangzik, akkor felmehetnek a hegyre.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Lesz\u00e1lla az\u00e9rt M\u00f3zes a hegyr\u00f5l a n\u00e9phez, \u00e9s megszentel\u00e9 a n\u00e9pet, \u00e9s megmos\u00e1k az \u00f5 ruh\u00e1ikat.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s monda a n\u00e9pnek: Legyetek k\u00e9szen harmadnapra; asszonyhoz ne k\u00f6zel\u00edtsetek.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n harmadnapon virradatkor, mennyd\u00f6rg\u00e9sek, vill\u00e1ml\u00e1sok \u00e9s s\u00fbr\u00fb felh\u00f5 l\u00f5n a hegyen \u00e9s igen er\u00f5s k\u00fcrtzeng\u00e9s; \u00e9s megr\u00e9m\u00fble mind az eg\u00e9sz t\u00e1borbeli n\u00e9p.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s kivezet\u00e9 M\u00f3zes a n\u00e9pet a t\u00e1borb\u00f3l az Isten eleibe \u00e9s meg\u00e1ll\u00e1nak a hegy alatt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az eg\u00e9sz Sinai hegy pedig f\u00fcst\u00f6l\u00f6g vala, mivelhogy lesz\u00e1llott arra az \u00dar t\u00fbzben \u00e9s felmegy vala annak f\u00fcstje, mint a kemencz\u00e9nek f\u00fcstje; \u00e9s az eg\u00e9sz hegy nagyon reng vala.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s a k\u00fcrt szava mindink\u00e1bb er\u00f5s\u00f6dik vala; M\u00f3zes besz\u00e9l vala \u00e9s az Isten felel vala n\u00e9ki hangosan.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Lesz\u00e1lla teh\u00e1t az \u00dar a Sinai hegyre, a hegy tetej\u00e9re, \u00e9s felh\u00edv\u00e1 az \u00dar M\u00f3zest a hegy tetej\u00e9re, M\u00f3zes pedig felm\u00e9ne.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Menj al\u00e1, intsd meg a n\u00e9pet, hogy ne t\u00f6rj\u00f6n el\u00f5re az Urat l\u00e1tni, mert k\u00f6z\u00fbl\u00f6k sokan elhullanak.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s a papok is, a kik az \u00dar eleibe j\u00e1rulnak, szentelj\u00e9k meg magokat, hogy re\u00e1jok ne rontson az \u00dar.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig monda az \u00darnak: Nem j\u00f6het fel a n\u00e9p a Sinai hegyre, mert te [magad] intett\u00e9l minket, mondv\u00e1n: Vess hat\u00e1rt a hegy k\u00f6r\u00fbl, \u00e9s szenteld meg azt.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "De az \u00dar monda n\u00e9ki: Eredj, menj al\u00e1, \u00e9s j\u00f5jj fel te \u00e9s \u00c1ron is veled; de a papok \u00e9s a n\u00e9p ne t\u00f6rjenek el\u00f5re, hogy felj\u00f5jjenek az \u00darhoz; hogy re\u00e1jok ne rontson.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Al\u00e1m\u00e9ne az\u00e9rt M\u00f3zes a n\u00e9phez, \u00e9s megmond\u00e1 n\u00e9kik.\n"
                }
            }
        },
        "20": {
            "chapter_nr": 20,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3l\u00e1 Isten mindezeket az ig\u00e9ket, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9n, az \u00dar, vagyok a te Istened, a ki kihoztalak t\u00e9ged \u00c9gyiptomnak f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, a szolg\u00e1lat h\u00e1z\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ne legyenek n\u00e9ked idegen isteneid \u00e9n el\u00f5ttem.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ne csin\u00e1lj magadnak faragott k\u00e9pet, \u00e9s semmi hasonl\u00f3t azokhoz, a melyek fenn az \u00e9gben, vagy a melyek alant a f\u00f6ld\u00f6n, vagy a melyek a vizekben a f\u00f6ld alatt vannak.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ne im\u00e1dd \u00e9s ne tiszteld azokat; mert \u00e9n, az \u00dar a te Istened, f\u00e9lt\u00f5n- szeret\u00f5 Isten vagyok, a ki megb\u00fcntetem az aty\u00e1k v\u00e9tk\u00e9t a fiakban, harmad \u00e9s negyediziglen, a kik engem gy\u00fbl\u00f6lnek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "De irgalmass\u00e1got cselekszem ezeriziglen azokkal, a kik engem szeretnek, \u00e9s az \u00e9n parancsolatimat megtartj\u00e1k.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Az \u00darnak a te Istenednek nev\u00e9t hi\u00e1ba fel ne vedd; mert nem hagyja azt az \u00dar b\u00fcntet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl, a ki az \u00f5 nev\u00e9t hi\u00e1ba felveszi.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Megeml\u00e9kezz\u00e9l a szombatnapr\u00f3l, hogy megszenteljed azt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Hat napon \u00e1t munk\u00e1lkodj\u00e1l, \u00e9s v\u00e9gezd minden dolgodat;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "De a hetedik nap az \u00darnak a te Istenednek szombatja: semmi dolgot se t\u00e9gy azon se magad, se fiad, se le\u00e1nyod, [se] szolg\u00e1d, se szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1nyod, se barmod, se j\u00f6vev\u00e9nyed, a ki a te kapuidon bel\u00f5l van;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Mert hat napon teremt\u00e9 az \u00dar az eget \u00e9s a f\u00f6ldet, a tengert \u00e9s mindent, a mi azokban van, a hetedik napon pedig megnyugov\u00e9k. Az\u00e9rt meg\u00e1ld\u00e1 az \u00dar a szombat napj\u00e1t, \u00e9s megszentel\u00e9 azt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Tiszteld aty\u00e1dat \u00e9s any\u00e1dat, hogy hossz\u00fa ideig \u00e9lj azon a f\u00f6ld\u00f6n, a melyet az \u00dar a te Istened \u00e1d te n\u00e9ked.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ne \u00f6lj.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ne par\u00e1zn\u00e1lkodj\u00e1l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ne lopj.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ne t\u00e9gy a te felebar\u00e1tod ellen hamis tan\u00fabizonys\u00e1got.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ne k\u00edv\u00e1nd a te felebar\u00e1todnak h\u00e1z\u00e1t. Ne k\u00edv\u00e1nd a te felebar\u00e1todnak feles\u00e9g\u00e9t, se szolg\u00e1j\u00e1t, se szolg\u00e1l\u00f3le\u00e1ny\u00e1t, se \u00f6kr\u00e9t, se szamar\u00e1t, \u00e9s semmit, a mi a te felebar\u00e1tod\u00e9.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az eg\u00e9sz n\u00e9p pedig l\u00e1tja vala a mennyd\u00f6rg\u00e9seket, a vill\u00e1ml\u00e1sokat, a k\u00fcrt zeng\u00e9s\u00e9t \u00e9s a hegy f\u00fcst\u00f6lg\u00e9s\u00e9t. \u00c9s l\u00e1tja vala a n\u00e9p, \u00e9s megr\u00e9m\u00fcle, \u00e9s h\u00e1tr\u00e1bb \u00e1lla.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1nak M\u00f3zesnek: Te besz\u00e9lj vel\u00fcnk, \u00e9s mi hallgatunk; de az Isten ne besz\u00e9ljen vel\u00fcnk, hogy meg ne haljunk.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig monda a n\u00e9pnek: Ne f\u00e9ljetek; mert az\u00e9rt j\u00f6tt az Isten, hogy titeket megk\u00eds\u00e9rtsen, \u00e9s hogy az \u00f5 f\u00e9lelme legyen el\u00f5ttetek, hogy ne v\u00e9tkezzetek.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "T\u00e1vol \u00e1lla az\u00e9rt a n\u00e9p, M\u00f3zes pedig k\u00f6zelebb m\u00e9ne a felh\u00f5h\u00f6z, melyben az Isten vala.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: Ezt mondd az Izr\u00e1el fiainak: Magatok l\u00e1tt\u00e1tok, hogy az \u00e9gb\u00f5l besz\u00e9ltem veletek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ne csin\u00e1ljatok \u00e9n mell\u00e9m ez\u00fcst isteneket, \u00e9s arany isteneket se csin\u00e1ljatok magatoknak.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "F\u00f6ldb\u00f5l csin\u00e1lj n\u00e9kem olt\u00e1rt, \u00e9s azon \u00e1ldozd a te \u00e9g\u00f5- \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatodat, juhaidat \u00e9s \u00f6kreidet. Valamely helyen akarom, hogy az \u00e9n nevemr\u00f5l megeml\u00e9kezzetek, elmegyek tehozz\u00e1d \u00e9s meg\u00e1ldalak t\u00e9ged.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ha pedig k\u00f6vekb\u00f5l csin\u00e1lsz n\u00e9kem olt\u00e1rt, ne \u00e9p\u00edtsd azt faragott [k\u00f5]b\u00f5l: mert a mint farag\u00f3 vasadat r\u00e1vetetted, megfert\u00f5ztetted azt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "L\u00e9pcs\u00f5k\u00f6n se menj fel az \u00e9n olt\u00e1romhoz, hogy a te szem\u00e9rmed fel ne fedeztess\u00e9k azon.\n"
                }
            }
        },
        "21": {
            "chapter_nr": 21,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ezek pedig azok a rendeletek, a melyeket eleikbe kell terjesztened:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ha h\u00e9ber szolg\u00e1t v\u00e1s\u00e1rolsz, hat esztendeig szolg\u00e1ljon, a hetedikben pedig szabaduljon fel ingyen.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ha egyed\u00fbl j\u00f6tt, egyed\u00fbl menjen el; ha feles\u00e9ges ember, menjen el vele a feles\u00e9ge is.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ha az \u00f5 ura adott n\u00e9ki feles\u00e9get, \u00e9s [ez] fiakat vagy le\u00e1nyokat sz\u00fblt n\u00e9ki: az asszony, gyermekeivel egy\u00fctt legyen az \u00f5 ur\u00e1\u00e9; \u00f5 pedig egyed\u00fbl menjen el.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "De ha a szolga azt mondan\u00e1: Szeretem az \u00e9n uramat, az \u00e9n feles\u00e9gemet \u00e9s fiaimat, nem akarok felszabadulni:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Akkor vigye \u00f5t az \u00f5 ura a b\u00edr\u00e1k el\u00e9, \u00e9s \u00e1ll\u00edtsa az ajt\u00f3hoz vagy az ajt\u00f3f\u00e9lhez, \u00e9s az \u00f5 ura f\u00farja \u00e1ltal az \u00f5 f\u00fcl\u00e9t \u00e1rral; \u00e9s szolg\u00e1lja \u00f5t mind\u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s ha valaki az \u00f5 le\u00e1ny\u00e1t szolg\u00e1l\u00f3ul adja el, ne \u00fagy menjen el, mint a szolg\u00e1k mennek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ha nem tetszik az \u00f5 ur\u00e1nak, hogy eljegyezze \u00f5t mag\u00e1nak, akkor v\u00e1ltassa ki; arra, hogy idegen n\u00e9pnek eladja, nincs hatalma, mivel h\u00fbtelen volt hozz\u00e1.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ha pedig a fi\u00e1nak jegyzi el \u00f5t: a le\u00e1nyok t\u00f6rv\u00e9nye szerint cselekedj\u00e9k vele.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ha m\u00e1st vesz mag\u00e1nak: [ennek] \u00e9tel\u00e9t, ruh\u00e1zat\u00e1t \u00e9s h\u00e1zass\u00e1gbeli igaz\u00e1t al\u00e1bb ne sz\u00e1ll\u00edtsa.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Ha ezt a h\u00e1rmat nem cselekszi vele: akkor menjen az el ingyen, fizet\u00e9s n\u00e9lk\u00fbl.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A ki \u00fagy megver valakit, hogy meghal, hal\u00e1llal lakoljon.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "De ha nem leselkedett, hanem Isten ejtette kez\u00e9be: \u00fagy helyet rendelek n\u00e9ked, a hova menek\u00fclj\u00f6n.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ha pedig valaki sz\u00e1nd\u00e9kosan t\u00f6r felebar\u00e1tja ellen, hogy azt orv\u00fal meg\u00f6lje, olt\u00e1romt\u00f3l is elvidd azt a hal\u00e1lra.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A ki megveri az \u00f5 atyj\u00e1t vagy anyj\u00e1t, hal\u00e1llal lakoljon.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A ki embert lop, \u00e9s eladja azt, vagy kez\u00e9ben kapj\u00e1k, hal\u00e1llal lakoljon.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A ki szidalmazza az \u00f5 atyj\u00e1t vagy anyj\u00e1t, hal\u00e1llal lakoljon.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s ha f\u00e9rfiak \u00f6sszevesznek, \u00e9s meg\u00fcti valaki az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t k\u00f5vel vagy \u00f6kl\u00e9vel, \u00e9s nem hal meg, hanem \u00e1gyba esik:\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Ha felk\u00e9l, \u00e9s mank\u00f3j\u00e1n kinn j\u00e1r: ne legyen b\u00fcntetve az, a ki meg\u00fct\u00f6tte; csup\u00e1n fekv\u00e9s\u00e9\u00e9rt fizessen \u00e9s gy\u00f3gy\u00edttassa meg.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Ha pedig valaki \u00fagy \u00fcti meg szolg\u00e1j\u00e1t vagy szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1t bottal, hogy az meghal keze alatt, b\u00fcntettess\u00e9k meg.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "De ha egy vagy k\u00e9t nap \u00e9letben marad, ne b\u00fcntettess\u00e9k meg, mert p\u00e9nze [\u00e1ra] az.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ha f\u00e9rfiak veszekednek \u00e9s megl\u00f6knek valamely terhes asszonyt, \u00fagy hogy id\u00f5 el\u00f5tt sz\u00fbl, de [egy\u00e9b] veszedelem nem t\u00f6rt\u00e9nik: b\u00edrs\u00e1got fizessen a szerint, a mint az asszony f\u00e9rje azt re\u00e1 kiveti, de b\u00edr\u00e1k el\u00f5tt fizessen.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "De ha veszedelem t\u00f6rt\u00e9nik: akkor \u00e9let\u00e9rt \u00e9letet adj.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Szemet szem\u00e9rt, fogat fog\u00e9rt, kezet k\u00e9z\u00e9rt, l\u00e1bat l\u00e1b\u00e9rt;\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9get\u00e9st \u00e9get\u00e9s\u00e9rt, sebet seb\u00e9rt, k\u00e9ket k\u00e9k\u00e9rt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ha valaki az \u00f5 szolg\u00e1j\u00e1nak szem\u00e9t, vagy szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1nak szem\u00e9t \u00fagy \u00fcti meg, hogy elpusztul, bocs\u00e1ssa azt szabadon az \u00f5 szem\u00e9\u00e9rt.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Ha pedig szolg\u00e1j\u00e1nak fog\u00e1t, vagy szolg\u00e1l\u00f3j\u00e1nak fog\u00e1t \u00fcti ki, bocs\u00e1ssa azt szabadon az \u00f5 fog\u00e1\u00e9rt.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Ha f\u00e9rfit vagy asszonyt \u00f6klel meg egy \u00f6k\u00f6r, \u00fagy hogy meghal: k\u00f5vel k\u00f6veztess\u00e9k meg az \u00f6k\u00f6r, \u00e9s h\u00fas\u00e1t meg ne egy\u00e9k; de az \u00f6k\u00f6rnek ura \u00e1rtatlan.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "De ha az \u00f6k\u00f6r azel\u00f5tt is \u00f6klel\u00f5s volt, \u00e9s annak ur\u00e1t megintett\u00e9k, \u00e9s m\u00e9g sem \u00f5rizte azt, \u00e9s f\u00e9rfit vagy asszonyt \u00f6lt meg: az \u00f6k\u00f6r k\u00f6veztess\u00e9k meg, \u00e9s az ura is hal\u00e1llal lakoljon.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Ha p\u00e9nzv\u00e1lts\u00e1got vetnek re\u00e1, fizessen lelke v\u00e1lts\u00e1g\u00e1\u00e9rt annyit, a mennyit re\u00e1 kivetnek.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Ak\u00e1r fi\u00fat \u00f6kleljen meg, ak\u00e1r le\u00e1nyt \u00f6kleljen meg: e szerint a rendelet szerint kell cselekedni.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ha szolg\u00e1t \u00f6klel meg az \u00f6k\u00f6r vagy szolg\u00e1l\u00f3t: adass\u00e9k azok ur\u00e1nak harmincz ez\u00fcst siklus, az \u00f6k\u00f6r pedig k\u00f6veztess\u00e9k meg.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ha pedig valaki vermet nyit meg, vagy ha valaki vermet \u00e1s, \u00e9s nem fedi azt be, \u00e9s \u00f6k\u00f6r vagy szam\u00e1r esik bele:\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A verem ura fizessen; p\u00e9nz\u00fcl t\u00e9r\u00edtse meg azok ur\u00e1nak, a hulla pedig legyen az \u00f6v\u00e9.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s ha valakinek \u00f6kre megd\u00f6fi az \u00f5 felebar\u00e1tja \u00f6kr\u00e9t, \u00fagy hogy az elpusztul: adj\u00e1k el az eleven \u00f6kr\u00f6t, \u00e9s az \u00e1r\u00e1t ossz\u00e1k meg, \u00e9s a hull\u00e1t is ossz\u00e1k el.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Vagy ha tudt\u00e1k, hogy az \u00f6k\u00f6r m\u00e1r azel\u00f5tt \u00f6klel\u00f5s volt, \u00e9s nem \u00f5rizte azt annak ura: fizessen \u00f6kr\u00f6t az \u00f6k\u00f6r\u00e9rt, a hulla pedig az \u00f6v\u00e9 legyen.\n"
                }
            }
        },
        "22": {
            "chapter_nr": 22,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ha valaki \u00f6kr\u00f6t vagy b\u00e1r\u00e1nyt lop, \u00e9s lev\u00e1gja vagy eladja azt: \u00f6t barmot fizessen egy \u00f6k\u00f6r\u00e9rt, \u00e9s n\u00e9gy juhot egy b\u00e1r\u00e1ny\u00e9rt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ha h\u00e1z-f\u00f6lver\u00e9sen kapj\u00e1k a tolvajt, \u00e9s [\u00fagy] megverik, hogy meghal, nincs v\u00e9rb\u00fbn miatta.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ha re\u00e1 s\u00fct\u00f6tt a nap, v\u00e9rb\u00fbn van miatta: fizessen; ha nincs n\u00e9ki: adass\u00e9k el tolvajs\u00e1g\u00e1\u00e9rt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ha elevenen kapj\u00e1k kez\u00e9ben a lopott j\u00f3sz\u00e1got, ak\u00e1r \u00f6k\u00f6r, ak\u00e1r szam\u00e1r, ak\u00e1r juh: k\u00e9t annyit fizessen \u00e9rette.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ha valaki mez\u00f5t vagy sz\u00f5l\u00f5t \u00e9tet le, \u00fagy hogy barm\u00e1t elereszti, \u00e9s az a m\u00e1s mezej\u00e9n legel: mezej\u00e9nek jav\u00e1b\u00f3l \u00e9s sz\u00f5l\u00f5j\u00e9nek jav\u00e1b\u00f3l fizesse meg a k\u00e1rt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Ha t\u00fbz t\u00e1mad, \u00e9s t\u00f6visbe kap, \u00e9s meg\u00e9g az asztag, vagy a l\u00e1bon \u00e1ll\u00f3 gabona, vagy a mez\u00f5: fizesse meg a k\u00e1rt, a ki a t\u00fczet gyujtotta.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ha valaki p\u00e9nzt vagy ed\u00e9nyeket \u00e1d felebar\u00e1tj\u00e1nak meg\u00f5rz\u00e9s v\u00e9gett, \u00e9s ellopj\u00e1k annak a f\u00e9rfi\u00fanak h\u00e1z\u00e1b\u00f3l: ha megtal\u00e1lj\u00e1k a tolvajt, fizessen k\u00e9tannyit.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Ha nem tal\u00e1lj\u00e1k meg a tolvajt, a h\u00e1z ur\u00e1t vigy\u00e9k a b\u00edr\u00e1k eleibe: hogy nem ny\u00fajtotta-\u00e9 ki kez\u00e9t az \u00f5 felebar\u00e1tja vagyon\u00e1ra.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ak\u00e1rmi b\u00fbn dolg\u00e1ban, ak\u00e1r \u00f6k\u00f6r, ak\u00e1r szam\u00e1r, ak\u00e1r juh, ak\u00e1r ruha, ak\u00e1rmi elveszett j\u00f3sz\u00e1g az, a mir\u00f5l azt mondja: ez az; mindkett\u00f5j\u00fck \u00fcgye a b\u00edr\u00e1k eleibe menjen, \u00e9s a kit a b\u00edr\u00e1k b\u00fbn\u00f6snek mondanak, fizessen k\u00e9t annyit az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1nak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ha valaki szamarat, vagy \u00f6kr\u00f6t, vagy b\u00e1r\u00e1nyt, vagy ak\u00e1rmif\u00e9le barmot \u00e1d az \u00f5 felebar\u00e1tja gondvisel\u00e9se al\u00e1, \u00e9s az elhull, vagy megs\u00e9r\u00fcl, vagy elhajtatik, \u00fagy hogy senki sem l\u00e1tta:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az \u00darra val\u00f3 esk\u00fcv\u00e9s legyen kettej\u00f6k k\u00f6zt, hogy nem ny\u00fajtotta-\u00e9 ki kez\u00e9t felebar\u00e1tja vagyon\u00e1ra; \u00e9s ezt fogadja el annak ura, \u00e9s az semmit se fizessen.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Ha pedig ellopt\u00e1k t\u00f5le: megfizesse az ur\u00e1nak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ha sz\u00e9tt\u00e9petett, hozza el azt bizonys\u00e1gul; a sz\u00e9tt\u00e9pettet nem fizeti meg.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Ha pedig valaki k\u00f6lcs\u00f6n k\u00e9r az \u00f5 felebar\u00e1tj\u00e1t\u00f3l, \u00e9s az megs\u00e9r\u00fcl vagy elhull ur\u00e1nak t\u00e1voll\u00e9t\u00e9ben: fizesse meg a k\u00e1rt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Ha ura vele van, nem fizet; ha b\u00e9rbe adatott, b\u00e9r\u00e9be megy.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Ha valaki hajadont cs\u00e1b\u00edt el, a ki nincs eljegyezve, \u00e9s vele h\u00e1l: jegyaj\u00e1nd\u00e9kkal jegyezze azt el mag\u00e1nak feles\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ha annak atyja nem akarja azt n\u00e9ki adni: annyi p\u00e9nzt adjon, a mennyi a hajadonok jegyaj\u00e1nd\u00e9ka.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Var\u00e1zsl\u00f3 asszonyt ne hagyj \u00e9letben.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A ki barommal k\u00f6z\u00f6s\u00fcl, hal\u00e1llal lakoljon.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A ki isteneknek \u00e1ldozik, nem csup\u00e1n az \u00darnak, meg\u00f6lettess\u00e9k.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A j\u00f6vev\u00e9nyen ne hatalmaskodj\u00e1l, \u00e9s ne nyomorgasd azt, mert j\u00f6vev\u00e9nyek voltatok \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Egy \u00f6zvegyet vagy \u00e1rv\u00e1t se nyomor\u00edtsatok meg.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Ha nyomorgatod azt, \u00e9s hozz\u00e1m ki\u00e1lt, meghallgatom az \u00f5 ki\u00e1lt\u00e1s\u00e1t.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s felgerjed haragom, \u00e9s meg\u00f6llek titeket fegyverrel, \u00e9s a ti feles\u00e9geitek \u00f6zvegyekk\u00e9 l\u00e9sznek, a ti fiaitok pedig \u00e1rv\u00e1kk\u00e1.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Ha p\u00e9nzt adsz k\u00f6lcs\u00f6n az \u00e9n n\u00e9pemnek, a szeg\u00e9nynek a ki veled van; ne l\u00e9gy hozz\u00e1 olyan, mint a hitelez\u00f5; ne vessetek re\u00e1 uzsor\u00e1t.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Ha z\u00e1logba veszed a te felebar\u00e1tod fels\u00f5 ruh\u00e1j\u00e1t: naplemente el\u00f5tt visszaadd azt n\u00e9ki:\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Mert egyetlen takar\u00f3ja, test\u00e9nek ruh\u00e1ja az: miben h\u00e1ljon? Bizony, ha \u00e9n hozz\u00e1m ki\u00e1lt, meghallgatom; mert \u00e9n irgalmas vagyok.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A b\u00edr\u00e1kat ne szidalmazd, \u00e9s n\u00e9ped fejedelm\u00e9t ne \u00e1tkozd.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Gabon\u00e1ddal \u00e9s boroddal ne k\u00e9slekedj\u00e9l; fiaid els\u00f5sz\u00fcl\u00f6tt\u00e9t n\u00e9kem add.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Hasonl\u00f3k\u00e9pen cselekedj\u00e9l \u00f6kr\u00f6ddel, juhoddal; h\u00e9t napig legyen az \u00f5 anyj\u00e1val, a nyolczadik napon n\u00e9kem add azt.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s szent emberek legyetek \u00e9n el\u00f5ttem; a mez\u00f5n sz\u00e9tt\u00e9pett h\u00fast meg ne egy\u00e9tek; az ebnek vess\u00e9tek azt.\n"
                }
            }
        },
        "23": {
            "chapter_nr": 23,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Hazug h\u00edrt ne hordj; ne fogj kezet a gonoszszal, hogy hamis tan\u00fa [ne] l\u00e9gy.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Ne indulj a sokas\u00e1g ut\u00e1n a gonoszra, \u00e9s peres \u00fcgyben ne vallj a sokas\u00e1ggal tartva, annak elford\u00edt\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Szeg\u00e9nynek se kedvezz az \u00f5 peres \u00fcgy\u00e9ben.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ha el\u00f5ltal\u00e1lod ellens\u00e9ged elt\u00e9vedt \u00f6kr\u00e9t vagy szamar\u00e1t: hajtsd vissza n\u00e9ki.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Ha l\u00e1tod, hogy annak a szamara, a ki t\u00e9ged gy\u00fbl\u00f6l, a teher alatt fekszik, vigy\u00e1zz, rajta ne hagyd; oldd le azt \u00f5 vele egy\u00fctt.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A te szeg\u00e9nyednek igazs\u00e1g\u00e1t el ne ford\u00edtsd az \u00f5 per\u00e9ben.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A hazug besz\u00e9dt\u00f5l t\u00e1vol tartsd magad, \u00e9s az \u00e1rtatlant s az igazat meg ne \u00f6ld; mert \u00e9n nem adok igazat a gonosznak.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Aj\u00e1nd\u00e9kot el ne v\u00e9gy: mert az aj\u00e1nd\u00e9k megvak\u00edtja a szemeseket, \u00e9s elford\u00edtja az igazak \u00fcgy\u00e9t.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A j\u00f6vev\u00e9nyt ne nyomorgasd; hiszen ti ismeritek a j\u00f6vev\u00e9ny \u00e9let\u00e9t, mivelhogy j\u00f6vev\u00e9nyek voltatok \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9n.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hat esztendeig vesd be a te f\u00f6ldedet \u00e9s takard be annak term\u00e9s\u00e9t;\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A hetedikben pedig pihentesd azt, \u00e9s hagyd \u00fagy, hogy egy\u00e9k meg a te n\u00e9ped szeg\u00e9nyei; a mi pedig ezekt\u00f5l megmarad, egye meg a mezei vad. E k\u00e9pen cselekedj\u00e9l sz\u00f5l\u00f5ddel \u00e9s olajf\u00e1ddal is.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Hat napon \u00e1t v\u00e9gezd dolgaidat, a hetedik napon pedig ny\u00fagodj\u00e1l, hogy ny\u00fagodj\u00e9k a te \u00f6kr\u00f6d \u00e9s szamarad, \u00e9s megpihenjen a te szolg\u00e1l\u00f3d fia \u00e9s a j\u00f6vev\u00e9ny.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Mindazt, a mit n\u00e9ktek mondtam, megtarts\u00e1tok, \u00e9s idegen istenek nev\u00e9t ne emlegess\u00e9tek; ne hallass\u00e9k az a te sz\u00e1db\u00f3l.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "H\u00e1romszor szentelj n\u00e9kem innepet esztend\u00f5nk\u00e9nt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A kov\u00e1sztalan keny\u00e9r innep\u00e9t tartsd meg; h\u00e9t nap egy\u00e9l kov\u00e1sztalan kenyeret, a mint megparancsoltam n\u00e9ked, az Abib h\u00f3nap ideje alatt; mert akkor j\u00f6tt\u00e9l ki \u00c9gyiptomb\u00f3l: \u00e9s \u00fcres [k\u00e9zzel senki] se jelenj\u00e9k meg sz\u00ednem el\u00f5tt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s az arat\u00e1s innep\u00e9t, munk\u00e1d zseng\u00e9j\u00e9t, a melyet elvetett\u00e9l a mez\u00f5n; \u00e9s a takarod\u00e1s innep\u00e9t az esztend\u00f5 v\u00e9g\u00e9n, a mikor term\u00e9sedet betakar\u00edtod a mez\u00f5r\u00f5l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Esztend\u00f5nk\u00e9nt h\u00e1romszor jelenj\u00e9k meg minden f\u00e9rfiad az \u00dar Isten sz\u00edne el\u00f5tt.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Ne ontsd ki az \u00e9n \u00e1ldozatom v\u00e9r\u00e9t kov\u00e1szos keny\u00e9r mellett, \u00e9s \u00fcnnepi [\u00e1ldozatom] k\u00f6v\u00e9re meg ne maradjon reggelig.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A te f\u00f6lded zseng\u00e9j\u00e9nek elsej\u00e9t vidd el a te Uradnak Istenednek h\u00e1z\u00e1ba. Ne f\u00f5zd meg a g\u00f6d\u00f6ly\u00e9t az \u00f5 anyj\u00e1nak tej\u00e9ben.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9 \u00e9n Angyalt bocs\u00e1tok el te el\u00f5tted, hogy meg\u00f5r\u00edzzen t\u00e9ged az \u00fatban, \u00e9s bevigyen t\u00e9ged arra a helyre, a melyet elk\u00e9sz\u00edtettem.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Vigy\u00e1zz magadra el\u00f5tte, \u00e9s hallgass az \u00f5 szav\u00e1ra; meg ne bosszantsd \u00f5t, mert nem szenvedi el a ti gonoszs\u00e1gaitokat; mert az \u00e9n nevem van \u00f5 benne.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Mert ha hallgat\u00e1ndasz az \u00f5 szav\u00e1ra; \u00e9s mindazt megcseleked\u00e9nded, a mit mondok: akkor ellens\u00e9ge l\u00e9szek a te ellens\u00e9geidnek, \u00e9s szorongatom a te szorongat\u00f3idat.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mert az \u00e9n Angyalom te el\u00f5tted megyen \u00e9s beviszen t\u00e9ged az Emoreusok, Khitteusok, Perizeusok, Kananeusok, Khivveusok \u00e9s Jebuzeusok k\u00f6z\u00e9, \u00e9s kiirtom azokat.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Ne im\u00e1dd azoknak isteneit \u00e9s ne tiszteld azokat, \u00e9s ne cselekedj\u00e9l az \u00f5 cselekedeteik szerint; hanem ink\u00e1bb d\u00f6nt\u00f6gesd le azokat \u00e9s t\u00f6rdeld \u00f6ssze b\u00e1lv\u00e1nyaikat.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s szolg\u00e1lj\u00e1tok az Urat a ti Istenteket, akkor meg\u00e1ldja a te kenyeredet \u00e9s vizedet; \u00e9s elt\u00e1vol\u00edtom ti k\u00f6z\u00fbletek a nyavaly\u00e1t.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "El sem vet\u00e9l, medd\u00f5 sem lesz a te f\u00f6ldeden [semmi]; napjaid sz\u00e1m\u00e1t teljess\u00e9 teszem.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az \u00e9n rettent\u00e9semet bocs\u00e1tom el el\u00f5tted, \u00e9s minden n\u00e9pet megrettentek, a mely k\u00f6z\u00e9 m\u00e9gy, \u00e9s minden ellens\u00e9gedet elfutamtatom el\u00f5tted.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Darazsat is bocs\u00e1tok el el\u00f5tted, \u00e9s ki\u00fbzi el\u00f5led a Khivveust, Kananeust \u00e9s Khitteust.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "De nem egy esztend\u00f5ben \u00fbz\u00f6m \u00f5t ki el\u00f5led, hogy a f\u00f6ld puszt\u00e1v\u00e1 ne legyen, \u00e9s meg ne sokasodj\u00e9k ellened a mezei vad.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Lassan-lassan \u00fbz\u00f6m \u00f5t ki el\u00f5led, m\u00edg megszaporodol \u00e9s b\u00edrhatod a f\u00f6ldet.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s hat\u00e1rodat a veres tengert\u00f5l a Filiszteusok tenger\u00e9ig vetem, \u00e9s a puszt\u00e1t\u00f3l fogva a foly\u00f3v\u00edzig: mert kezeitekbe adom annak a f\u00f6ldnek lakosait, \u00e9s ki\u00fbz\u00f6d azokat el\u00f5led.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ne k\u00f6ss sz\u00f6vets\u00e9get se azokkal, se az \u00f5 isteneikkel.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Ne lakjanak a te f\u00f6ldeden, hogy b\u00fbnbe ne ejtsenek t\u00e9ged ellenem: mert ha az \u00f5 isteneiket szolg\u00e1ln\u00e1d, vesztedre lenne az n\u00e9ked.\n"
                }
            }
        },
        "24": {
            "chapter_nr": 24,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zesnek: J\u00f5jj fel az \u00darhoz te \u00e9s \u00c1ron, N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Abihu, \u00e9s az Izr\u00e1el v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl hetvenen, \u00e9s hajts\u00e1tok meg magatokat [el\u00f5tte] t\u00e1volr\u00f3l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s csak M\u00f3zes k\u00f6zeledj\u00e9k az \u00darhoz, amazok pedig ne k\u00f6zeledjenek, \u00e9s a n\u00e9p se j\u00f5jj\u00f6n fel vele.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Elm\u00e9ne az\u00e9rt M\u00f3zes, \u00e9s elbesz\u00e9l\u00e9 a n\u00e9pnek az \u00dar minden besz\u00e9d\u00e9t \u00e9s minden rendel\u00e9s\u00e9t; az eg\u00e9sz n\u00e9p pedig egyez\u00f5 sz\u00f3val felele, mondv\u00e1n: Mindazokat a dolgokat, a melyeket az \u00dar parancsolt, megcselekeszsz\u00fck.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig fel\u00edr\u00e1 az \u00darnak minden besz\u00e9d\u00e9t, \u00e9s felkele reggel \u00e9s olt\u00e1rt \u00e9p\u00edte a hegy alatt, \u00e9s tizenk\u00e9t oszlopot, az Izr\u00e1el tizenk\u00e9t nemzets\u00e9ge szerint.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Azut\u00e1n elk\u00fcld\u00e9 az Izr\u00e1el fiainak ifjait, \u00e9s \u00e1ldoz\u00e1nak \u00e9g\u00f5 \u00e1ldozatokat, \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozatul tulkokat \u00f6l\u00e9nek az \u00darnak.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig vev\u00e9 a v\u00e9rnek fel\u00e9t, \u00e9s t\u00f6lt\u00e9 a medencz\u00e9kbe: a v\u00e9rnek m\u00e1sik fel\u00e9t pedig az olt\u00e1rra hint\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Azut\u00e1n vev\u00e9 a sz\u00f6vets\u00e9g k\u00f6nyv\u00e9t, \u00e9s elolvas\u00e1 a n\u00e9p hallat\u00e1ra; azok pedig mond\u00e1nak: Mindent megtesz\u00fcnk, a mit az \u00dar parancsolt, \u00e9s engedelmesked\u00fcnk.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig vev\u00e9 a v\u00e9rt, \u00e9s r\u00e1hint\u00e9 a n\u00e9pre, \u00e9s monda: \u00cdm\u00e9 a sz\u00f6vets\u00e9gnek v\u00e9re, melyet az \u00dar k\u00f6t\u00f6tt ti veletek, mindama besz\u00e9dek szerint.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Azut\u00e1n felm\u00e9ne M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron, N\u00e1d\u00e1b \u00e9s Abihu, \u00e9s az Izr\u00e1el v\u00e9nei k\u00f6z\u00fcl hetvenen;\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1k az Izr\u00e1el Isten\u00e9t, \u00e9s annak l\u00e1bai alatt valami zafir f\u00e9ny\u00fb t\u00e1rgy vala, \u00e9s olyan tiszta, mint maga az \u00e9g.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s Izr\u00e1el fiainak [e] v\u00e1lasztottjaira nem bocs\u00e1t\u00e1 kez\u00e9t: j\u00f3llehet l\u00e1tt\u00e1k az Istent, mindaz\u00e1ltal ettek \u00e9s ittak is.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek: J\u00f5jj fel \u00e9n hozz\u00e1m a hegyre \u00e9s maradj ott. \u00c9s \u00e1tadom n\u00e9ked a k\u00f5t\u00e1bl\u00e1kat, \u00e9s a t\u00f6rv\u00e9nyt \u00e9s a parancsolatot, a melyeket \u00edrtam, hogy azokra megtan\u00edttassanak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Felkele az\u00e9rt M\u00f3zes \u00e9s az \u00f5 szolg\u00e1ja J\u00f3zsu\u00e9, \u00e9s felm\u00e9ne M\u00f3zes az Isten hegy\u00e9re.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A v\u00e9neknek pedig monda: V\u00e1rjatok itt re\u00e1nk, m\u00edg visszat\u00e9r\u00fcnk hozz\u00e1tok: \u00cdm\u00e9 \u00c1ron \u00e9s H\u00far veletek [vannak]; a kinek valami \u00fcgye van, \u00f5 hozz\u00e1jok menjen.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Akkor felm\u00e9ne M\u00f3zes a hegyre; \u00e9s felh\u00f5 bor\u00edt\u00e1 el a hegyet.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar dics\u00f5s\u00e9ge sz\u00e1lla al\u00e1 a Sinai hegyre, \u00e9s felh\u00f5 bor\u00edt\u00e1 azt hat napon \u00e1t; a hetedik napon pedig sz\u00f3l\u00edt\u00e1 M\u00f3zest a felh\u00f5 k\u00f6zep\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az \u00dar dics\u00f5s\u00e9g\u00e9nek jelens\u00e9ge pedig olyan vala az Izr\u00e1el fiainak szeme el\u00f5tt, mint em\u00e9szt\u00f5 t\u00fbz, a hegy tetej\u00e9n.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s bem\u00e9ne M\u00f3zes a felh\u00f5 k\u00f6zep\u00e9be, \u00e9s felm\u00e9ne a hegyre, \u00e9s negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel vala M\u00f3zes a hegyen.\n"
                }
            }
        },
        "25": {
            "chapter_nr": 25,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zeshez, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Sz\u00f3lj az Izr\u00e1el fiainak, hogy szedjenek n\u00e9kem aj\u00e1nd\u00e9kokat; minden embert\u00f5l, a kit sz\u00edve hajt arra, szedjetek n\u00e9kem aj\u00e1nd\u00e9kokat.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ez pedig az az aj\u00e1nd\u00e9k, a mit t\u00f5l\u00f6k szedjetek: arany \u00e9s ez\u00fcst \u00e9s r\u00e9z.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinszin\u00fb [fonal], meg len [fonal,] \u00e9s kecskesz\u00f5r.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s veresre festett kosb\u00f5r\u00f6k, \u00e9s borzb\u00f5r\u00f6k, \u00e9s sittim-fa.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "M\u00e9csbe val\u00f3 olaj, kenet-olajhoz val\u00f3 ar\u00f3m\u00e1k, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00e9shez val\u00f3 f\u00fbszerek.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00d3nix-k\u00f6vek \u00e9s foglalni val\u00f3 k\u00f6vek, az ef\u00f3dhoz \u00e9s a h\u00f3senhez.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9sz\u00edtsenek n\u00e9kem szent hajl\u00e9kot, hogy \u00f5 k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k lakozzam.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Mindenest\u00f5l \u00fagy csin\u00e1lj\u00e1tok, a mint \u00e9n megmutatom n\u00e9ked a hajl\u00e9knak form\u00e1j\u00e1t, \u00e9s annak minden ed\u00e9nyeinek form\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1ljanak egy l\u00e1d\u00e1t sittim-f\u00e1b\u00f3l; harmadf\u00e9l sing hossz\u00fat, m\u00e1sf\u00e9l sing sz\u00e9leset, \u00e9s m\u00e1sf\u00e9l sing magasat.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Bor\u00edtsd meg azt tiszta aranynyal, bel\u00f5l is kiv\u00fcl is megbor\u00edtsd azt, \u00e9s csin\u00e1lj re\u00e1 k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fbl arany p\u00e1rt\u00e1zatot.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6nts ahhoz n\u00e9gy arany karik\u00e1t, \u00e9s illeszd [azokat] a n\u00e9gy szegelet\u00e9re; egyik oldal\u00e1ra is k\u00e9t karik\u00e1t, a m\u00e1sik oldal\u00e1ra is k\u00e9t karik\u00e1t.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Csin\u00e1lj r\u00fadakat is sittim-f\u00e1b\u00f3l, \u00e9s azokat is megbor\u00edtsd arannyal.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s a r\u00fadakat dugd a l\u00e1da oldalain lev\u00f5 karik\u00e1kba, hogy azokon hordozz\u00e1k a l\u00e1d\u00e1t.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A r\u00fadak \u00e1lljanak a l\u00e1da karik\u00e1iban; ne vegy\u00e9k ki azokb\u00f3l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s a bizonys\u00e1got, a melyet n\u00e9ked adok, tedd a l\u00e1d\u00e1ba.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Csin\u00e1lj fedelet is tiszta aranyb\u00f3l: harmadf\u00e9l sing hossz\u00fat, \u00e9s m\u00e1sf\u00e9l sing sz\u00e9leset.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Csin\u00e1lj k\u00e9t K\u00e9rubot is aranyb\u00f3l, vert [arany]b\u00f3l csin\u00e1ld azokat a fed\u00e9lnek k\u00e9t v\u00e9g\u00e9re.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Az egyik K\u00e9rubot csin\u00e1ld az egyik v\u00e9g\u00e9re innen, a m\u00e1sik K\u00e9rubot a m\u00e1sik v\u00e9g\u00e9re onnan: a fed\u00e9lb\u00f5l csin\u00e1lj\u00e1tok ki a K\u00e9rubokat annak k\u00e9t v\u00e9g\u00e9n.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A K\u00e9rubok pedig terjeszsz\u00e9k ki sz\u00e1rnyaikat f\u00f6lfel\u00e9, betakarva sz\u00e1rnyaikkal a fedelet; arczaik egym\u00e1sfel\u00e9 legyenek; a K\u00e9rubok arczai a fed\u00e9l fel\u00e9 forduljanak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A fedelet pedig helyezd a l\u00e1d\u00e1ra fel\u00fcl, a l\u00e1d\u00e1ba pedig tedd a bizonys\u00e1got, a melyet adok n\u00e9ked.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ott jelenek meg n\u00e9ked, \u00e9s sz\u00f3lok hozz\u00e1d a fed\u00e9l tetej\u00e9r\u00f5l, a k\u00e9t K\u00e9rub k\u00f6z\u00fcl, melyek a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1ja felett vannak, mindazokr\u00f3l, a miket \u00e1ltalad parancsolok az Izr\u00e1el fiainak.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Csin\u00e1lj asztalt is sittim-f\u00e1b\u00f3l, k\u00e9t sing hossz\u00fat, egy sing sz\u00e9leset, \u00e9s m\u00e1sf\u00e9l sing magasat.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s bor\u00edtsd be azt tiszta aranynyal, \u00e9s csin\u00e1lj re\u00e1 k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl arany p\u00e1rt\u00e1zatot.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Csin\u00e1lj re\u00e1 k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fbl egy teny\u00e9rnyi kar\u00e1jt, karaj\u00e1ra pedig csin\u00e1lj k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fbl arany p\u00e1rt\u00e1zatot.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "N\u00e9gy arany karik\u00e1t is csin\u00e1lj hozz\u00e1, \u00e9s illeszd a karik\u00e1kat a n\u00e9gy l\u00e1b\u00e1nak n\u00e9gy szeglet\u00e9re.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A kar\u00e1j mellett legyenek a karik\u00e1k r\u00fadtart\u00f3kul, hogy hordozhass\u00e1k az asztalt.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Azokat a r\u00fadakat is sittim-f\u00e1b\u00f3l csin\u00e1ld \u00e9s aranynyal bor\u00edtsd be, \u00e9s azokon hordozz\u00e1k az asztalt.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "K\u00e9sz\u00edtsd el t\u00e1lait is, cs\u00e9sz\u00e9it is, kancs\u00f3it is, kelyheit is, a melyekkel ital\u00e1ldozatot \u00e1ldoznak; tiszta aranyb\u00f3l csin\u00e1ld azokat.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s t\u00e9gy az asztalra szent kenyeret, [mely] mindenkor el\u00f5ttem [legyen].\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Csin\u00e1lj gyertyatart\u00f3t is tiszta aranyb\u00f3l; vert [arany]b\u00f3l k\u00e9sz\u00fclj\u00f6n a gyertyatart\u00f3; annak sz\u00e1ra, \u00e1ga cs\u00e9sz\u00e9i, gombjai \u00e9s vir\u00e1gai ugyanabb\u00f3l legyenek.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Hat \u00e1g j\u00f5jj\u00f6n ki oldalaib\u00f3l; h\u00e1rom gyertyatart\u00f3-\u00e1g az egyik oldalb\u00f3l, \u00e9s h\u00e1rom gyertyatart\u00f3-\u00e1g a m\u00e1sik oldalb\u00f3l.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mandolavir\u00e1g form\u00e1j\u00fa h\u00e1rom cs\u00e9sze az egyik \u00e1gon, gombbal \u00e9s vir\u00e1ggal; \u00e9s mandolavir\u00e1g form\u00e1j\u00fa h\u00e1rom cs\u00e9sze a m\u00e1sik \u00e1gon is, gombbal \u00e9s vir\u00e1ggal; \u00edgy legyen a gyertyatart\u00f3b\u00f3l kij\u00f6v\u00f5 mind a hat \u00e1gon.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A gyertyatart\u00f3n pedig n\u00e9gy mandolavir\u00e1g form\u00e1j\u00fa cs\u00e9sze legyen, gombjaival \u00e9s vir\u00e1gaival.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Gomb legyen a bel\u00f5le [kij\u00f6v\u00f5] k\u00e9t \u00e1g alatt; ism\u00e9t gomb a bel\u00f5le [kij\u00f6v\u00f5] k\u00e9t \u00e1g alatt, \u00e9s ism\u00e9t gomb a bel\u00f5le [kij\u00f6v\u00f5] k\u00e9t \u00e1g alatt: [\u00edgy] a gyertyatart\u00f3b\u00f3l kij\u00f6v\u00f5 [mind] a hat \u00e1g alatt.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Gombjaik \u00e9s \u00e1gaik mag\u00e1b\u00f3l legyenek; egy darab tiszta aranyb\u00f3l legyen verve az eg\u00e9sz.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Csin\u00e1lj hozz\u00e1 h\u00e9t m\u00e9cset is, \u00e9s \u00fagy rakj\u00e1k fel m\u00e9cseit, hogy el\u00f5re vil\u00e1g\u00edtsanak.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Hamvvev\u00f5i \u00e9s hamutart\u00f3i is tiszta aranyb\u00f3l legyenek.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Egy t\u00e1lentom tiszta aranyb\u00f3l csin\u00e1lj\u00e1k azt, mindezeket az eszk\u00f6z\u00f6ket.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Vigy\u00e1zz, hogy arra a form\u00e1ra csin\u00e1ld, a mely a hegyen mutattatott n\u00e9ked.\n"
                }
            }
        },
        "26": {
            "chapter_nr": 26,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A hajl\u00e9kot pedig t\u00edz k\u00e1rpitb\u00f3l csin\u00e1ld: sodrott lenb\u00f5l, \u00e9s k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsin sz\u00edn\u00fbb\u00f5l, K\u00e9rubokkal, mestermunk\u00e1val k\u00e9sz\u00edtsd azokat.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Egy-egy k\u00e1rpit hossza huszonnyolcz sing legyen, egy-egy k\u00e1rpit sz\u00e9less\u00e9ge pedig n\u00e9gy sing; egy m\u00e9rt\u00e9ke legyen mindenik k\u00e1rpitnak.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00d6t k\u00e1rpit legyen egym\u00e1ssal egybefoglalva, ism\u00e9t \u00f6t k\u00e1rpit egym\u00e1ssal egybefoglalva.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1lj hurkokat k\u00e9k lenb\u00f5l az egyik k\u00e1rpit sz\u00e9l\u00e9n, a mely az egybefoglaltak k\u00f6z\u00f6tt sz\u00e9lr\u00f5l van; ugyanezt csin\u00e1ld a sz\u00e9ls\u00f5 k\u00e1rpit sz\u00e9l\u00e9vel a m\u00e1sik egybefoglal\u00e1sban is.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00d6tven hurkot csin\u00e1lj az egyik k\u00e1rpiton; \u00f6tven hurkot csin\u00e1lj ama k\u00e1rpit sz\u00e9l\u00e9n is, a mely a m\u00e1sik egybefoglal\u00e1sban van; egyik hurok a m\u00e1siknak \u00e1ltalellen\u00e9ben legyen.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Csin\u00e1lj \u00f6tven arany horgocsk\u00e1t is, \u00e9s e horgocsk\u00e1kkal foglald \u00f6ssze egyik k\u00e1rpitot a m\u00e1sikkal, hogy a hajl\u00e9k egygy\u00e9 legyen.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Ezut\u00e1n csin\u00e1lj kecskesz\u00f5r k\u00e1rpitokat s\u00e1torul a hajl\u00e9k f\u00f6l\u00e9; tizenegy k\u00e1rpitot csin\u00e1lj ilyet.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Egy k\u00e1rpit hossza harmincz sing legyen, sz\u00e9less\u00e9ge pedig egy k\u00e1rpitnak n\u00e9gy sing; egy m\u00e9rt\u00e9ke legyen a tizenegy k\u00e1rpitnak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s foglald egybe az \u00f6t k\u00e1rpitot k\u00fcl\u00f6n, \u00e9s a hat k\u00e1rpitot k\u00fcl\u00f6n; a hatodik k\u00e1rpitot pedig k\u00e9tr\u00e9t hajtsd a s\u00e1tor elej\u00e9re.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1lj \u00f6tven hurkot az egyik k\u00e1rpit sz\u00e9l\u00e9n, a mely az egybefoglaltak k\u00f6z\u00f6tt sz\u00e9lr\u00f5l van; \u00e9s \u00f6tven hurkot a k\u00e1rpit sz\u00e9l\u00e9n a m\u00e1sik egybefoglal\u00e1sban is.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Csin\u00e1lj \u00f6tven r\u00e9zhorgocsk\u00e1t is, \u00e9s akaszd a horgocsk\u00e1kat a hurkokba, \u00e9s foglald egybe a s\u00e1tort, hogy egygy\u00e9 legyen.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A s\u00e1tor k\u00e1rpitj\u00e1nak f\u00f6l\u00f6sleges r\u00e9sze, a f\u00f6l\u00f6sleges k\u00e1rpitnak fele cs\u00fcggj\u00f6n al\u00e1 a hajl\u00e9k h\u00e1tulj\u00e1n.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Egy singnyi pedig egyfel\u00f5l, \u00e9s egy singnyi m\u00e1sfel\u00f5l, abb\u00f3l, a mi a s\u00e1tor k\u00e1rpitjainak hossz\u00e1ban f\u00f6l\u00f6sleges, bocs\u00e1ttass\u00e9k al\u00e1 a hajl\u00e9k oldalain egyfel\u00f5l is, m\u00e1sfel\u00f5l is, hogy befedje azt.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Csin\u00e1lj a s\u00e1tornak takar\u00f3t is veresre festett kosb\u00f5r\u00f6kb\u00f5l, \u00e9s e f\u00f6l\u00e9 is egy takar\u00f3t borzb\u00f5r\u00f6kb\u00f5l.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Csin\u00e1lj a hajl\u00e9khoz deszk\u00e1kat is sittim-f\u00e1b\u00f3l, fel\u00e1llogatva.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A deszka hossza t\u00edz sing legyen; egy-egy deszka sz\u00e9less\u00e9ge pedig m\u00e1sf\u00e9l sing.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Egy-egy deszk\u00e1nak k\u00e9t csapja legyen, egyik a m\u00e1siknak megfelel\u00f5; \u00edgy csin\u00e1ld a hajl\u00e9k minden deszk\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A deszk\u00e1kat pedig \u00edgy csin\u00e1ld a hajl\u00e9khoz: h\u00fasz deszk\u00e1t a d\u00e9li oldalra, d\u00e9lfel\u00e9.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A h\u00fasz deszka al\u00e1 pedig negyven ez\u00fcst talpat csin\u00e1lj, k\u00e9t talpat egy-egy deszka al\u00e1, annak k\u00e9t csapj\u00e1hoz k\u00e9pest; megint k\u00e9t talpat egy-egy deszka al\u00e1, a k\u00e9t csapj\u00e1hoz k\u00e9pest.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A hajl\u00e9k m\u00e1sik oldal\u00e1ul is, \u00e9szak fel\u00f5l h\u00fasz deszk\u00e1t.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s azokhoz is negyven ez\u00fcst talpat; k\u00e9t talpat egy deszka al\u00e1, megint k\u00e9t talpat egy deszka al\u00e1.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A hajl\u00e9k nyugoti oldal\u00e1ul pedig csin\u00e1lj hat deszk\u00e1t.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "A hajl\u00e9k szegletei\u00fcl is csin\u00e1lj k\u00e9t deszk\u00e1t a k\u00e9t oldalon.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Kett\u00f5sen legyenek al\u00f3lr\u00f3l kezdve, fel\u00fcl pedig egy\u00fctt legyenek egy karik\u00e1ba foglalva; ilyen legyen mindkett\u00f5; a k\u00e9t szeglet sz\u00e1m\u00e1ra legyenek.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Legyen az\u00e9rt nyolcz deszka, \u00e9s azokhoz tizenhat ez\u00fcst talp; k\u00e9t talp egy deszka alatt, megint k\u00e9t talp egy deszka alatt.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Csin\u00e1lj reteszr\u00fadakat is sittim-f\u00e1b\u00f3l; \u00f6t\u00f6t a hajl\u00e9k egyik oldal\u00e1nak deszk\u00e1ihoz.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6t reteszr\u00fadat a hajl\u00e9k m\u00e1sik oldal\u00e1nak deszk\u00e1ihoz; \u00e9s a hajl\u00e9k nyugoti oldal\u00e1nak deszk\u00e1ihoz is \u00f6t reteszr\u00fadat h\u00e1tulr\u00f3l.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A k\u00f6z\u00e9ps\u00f5 reteszr\u00fad pedig a deszk\u00e1k k\u00f6zep\u00e9n az egyik v\u00e9gt\u00f5l a m\u00e1sik v\u00e9gig \u00e9rjen.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A deszk\u00e1kat pedig bor\u00edtsd meg aranynyal, \u00e9s karik\u00e1kat is aranyb\u00f3l csin\u00e1lj azokhoz a reteszr\u00fadak tart\u00f3i gyan\u00e1nt; a reteszr\u00fadakat is megbor\u00edtsd aranynyal.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A hajl\u00e9kot pedig azon a m\u00f3don \u00e1ll\u00edtsd fel, a mint n\u00e9ked a hegyen mutattatott.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1lj f\u00fcgg\u00f6nyt, k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb, \u00e9s sodrott lenb\u00f5l; K\u00e9rubokkal, mestermunk\u00e1val k\u00e9sz\u00edts\u00e9k azt.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s tedd azt sittim-f\u00e1b\u00f3l val\u00f3, aranynyal bor\u00edtott n\u00e9gy oszlopra, a melyeknek horgai aranyb\u00f3l legyenek, n\u00e9gy ez\u00fcst talpon.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s tedd a f\u00fcgg\u00f6nyt a horgok al\u00e1, \u00e9s vidd oda a f\u00fcgg\u00f6ny m\u00f6g\u00e9 a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t \u00e9s az a f\u00fcgg\u00f6ny v\u00e1laszsza el n\u00e9ktek a szent helyet a szentek szentj\u00e9t\u00f5l.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Azut\u00e1n tedd r\u00e1 a fedelet a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1ra a szentek szentj\u00e9be.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Az asztalt pedig helyezd a f\u00fcgg\u00f6ny\u00f6n k\u00edv\u00fcl, \u00e9s a gyertyatart\u00f3t az asztal ellen\u00e9be, a hajl\u00e9k d\u00e9li oldal\u00e1ba; az asztalt pedig tedd az \u00e9szaki oldalba.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1lj leplet a s\u00e1tor nyil\u00e1s\u00e1ra is, k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb, \u00e9s sodrott lenb\u00f5l, h\u00edmz\u00f5munk\u00e1val.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "A lepelhez pedig csin\u00e1lj \u00f6t oszlopot sittim-f\u00e1b\u00f3l, \u00e9s bor\u00edtsd meg azokat aranynyal; azoknak horgai aranyb\u00f3l [legyenek], \u00e9s \u00f6nts azokhoz \u00f6t r\u00e9ztalpat.\n"
                }
            }
        },
        "27": {
            "chapter_nr": 27,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1ld az olt\u00e1rt sittim-f\u00e1b\u00f3l, \u00f6t sing a hossza, \u00e9s \u00f6t sing a sz\u00e9less\u00e9ge; n\u00e9gyszeg\u00fb legyen az olt\u00e1r, \u00e9s magass\u00e1ga h\u00e1rom sing.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Szarvakat is csin\u00e1lj a n\u00e9gy szeglet\u00e9re, szarvai mag\u00e1b\u00f3l legyenek, \u00e9s bor\u00edtsd meg azt r\u00e9zzel.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Csin\u00e1lj ahhoz fazekakat is a hamuj\u00e1nak, hozz\u00e1 val\u00f3 lap\u00e1tokat, medencz\u00e9ket, vill\u00e1kat \u00e9s serpeny\u00f5ket; minden hozz\u00e1 val\u00f3 ed\u00e9nyt r\u00e9zb\u00f5l csin\u00e1lj.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Csin\u00e1lj ahhoz h\u00e1l\u00f3 forma rost\u00e9lyt is r\u00e9zb\u00f5l, \u00e9s csin\u00e1lj a h\u00e1l\u00f3ra n\u00e9gy r\u00e9zkarik\u00e1t, a n\u00e9gy szeglet\u00e9re.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s tedd azt az olt\u00e1r p\u00e1rk\u00e1nyzata al\u00e1 alulr\u00f3l, \u00fagy hogy a h\u00e1l\u00f3 az olt\u00e1r k\u00f6zep\u00e9ig \u00e9rjen.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Csin\u00e1lj az olt\u00e1rhoz r\u00fadakat is, sittim-fa r\u00fadakat, \u00e9s bor\u00edtsd meg azokat r\u00e9zzel.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s dugj\u00e1k a r\u00fadakat a karik\u00e1kba, \u00e9s legyenek azok a r\u00fadak az olt\u00e1r k\u00e9t oldal\u00e1n, mikor azt hordozz\u00e1k.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00dcresre csin\u00e1ld azt, deszk\u00e1kb\u00f3l; a mint n\u00e9ked a hegyen mutattatott, \u00fagy csin\u00e1lj\u00e1k.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Pitvart is csin\u00e1lj a hajl\u00e9knak; a d\u00e9li oldalon a pitvarhoz sz\u00f5nyegeket, sodrott lenb\u00f5l; sz\u00e1z sing legyen a hossza egy oldalnak.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Ahhoz h\u00fasz oszlopot, h\u00fasz r\u00e9z talpat, \u00e9s az oszlopok horgait \u00e9s \u00e1talk\u00f6t\u00f5it ez\u00fcstb\u00f5l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9pen \u00fagy az \u00e9szaki oldalon, hoszsz\u00e1ban, sz\u00e1z sing hossz\u00fa sz\u00f5nyeget; ahhoz h\u00fasz oszlopot, ezekhez h\u00fasz r\u00e9ztalpat, \u00e9s az oszlopok horgait \u00e9s \u00e1talk\u00f6t\u00f5it ez\u00fcstb\u00f5l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A pitvar sz\u00e9less\u00e9g\u00e9hez pedig nyugot fel\u00f5l \u00f6tven sing sz\u00f5nyeget; ahhoz t\u00edz oszlopot \u00e9s ezekhez t\u00edz talpat.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A pitvarnak sz\u00e9less\u00e9ge kelet fel\u00f5l is \u00f6tven sing.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s tizen\u00f6t sing sz\u00f5nyeg legyen egyik oldalr\u00f3l, ehhez h\u00e1rom oszlop, ezekhez pedig h\u00e1rom talp.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A m\u00e1sik oldalr\u00f3l is tizen\u00f6t sing sz\u00f5nyeg, ehhez h\u00e1rom oszlop \u00e9s ezekhez h\u00e1rom talp.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A pitvar kapuj\u00e1n pedig h\u00fasz sing lepel legyen, k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb \u00e9s sodrott lenb\u00f5l, himz\u00f5munk\u00e1val; ehhez n\u00e9gy oszlop, ezekhez pedig n\u00e9gy talp.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A pitvar minden oszlop\u00e1t ez\u00fcst \u00e1talk\u00f6t\u00f5k vegy\u00e9k k\u00f6r\u00fbl, horgaik ez\u00fcstb\u00f5l, talpaik pedig r\u00e9zb\u00f5l legyenek.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A pitvar hossza sz\u00e1z sing, \u00e9s sz\u00e9less\u00e9ge \u00f6tven-\u00f6tven, magass\u00e1ga pedig \u00f6t sing; [leplei] sodrott lenb\u00f5l, talpai pedig r\u00e9zb\u00f5l legyenek.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A hajl\u00e9k minden ed\u00e9nye, az ahhoz val\u00f3 mindennem\u00fb szolg\u00e1latban, \u00e9s minden szege, \u00e9s a pitvarnak is minden szege r\u00e9zb\u00f5l legyen.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Te pedig parancsold meg az Izr\u00e1el fiainak, hogy hozzanak n\u00e9ked tiszta faolajat, a melyet a vil\u00e1g\u00edt\u00e1shoz sajtoltak, hogy sz\u00fcnet n\u00e9lk\u00fcl \u00e9g\u00f5 l\u00e1mp\u00e1t gyujthassanak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban a f\u00fcgg\u00f6ny\u00f6n kiv\u00fcl, a mely a bizonys\u00e1g el\u00f5tt van, k\u00e9sz\u00edts\u00e9k el azt \u00c1ron \u00e9s az \u00f5 fiai, estv\u00e9t\u00f5l fogva reggelig az \u00dar el\u00f5tt. \u00d6r\u00f6k rendtart\u00e1s [legyen] [ez] az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6kn\u00e9l Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt.\n"
                }
            }
        },
        "28": {
            "chapter_nr": 28,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Te pedig h\u00edvasd magadhoz a te aty\u00e1dfi\u00e1t \u00c1ront, \u00e9s az \u00f5 fiait \u00f5 vele az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00fbl, hogy papjaim legyenek: \u00c1ron, N\u00e1d\u00e1b, Abihu, Ele\u00e1z\u00e1r, Itham\u00e1r, \u00c1ronnak fiai.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1lj szent ruh\u00e1kat \u00c1ronnak a te aty\u00e1dfi\u00e1nak, dics\u00f5s\u00e9g\u00e9re \u00e9s \u00e9kess\u00e9g\u00e9re.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3lj minden b\u00f6lcs sz\u00edv\u00fbeknek, a kiket bet\u00f6lt\u00f6ttem a b\u00f6lcses\u00e9g lelk\u00e9vel, hogy csin\u00e1lj\u00e1k meg az \u00c1ron ruh\u00e1it, az \u00f5 felszentel\u00e9s\u00e9re, hogy papom legyen.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Ezek pedig a ruh\u00e1k, a melyeket k\u00e9sz\u00edtsenek: h\u00f3sen, ef\u00f3d, pal\u00e1st, koczk\u00e1s k\u00f6nt\u00f6s, s\u00fcveg \u00e9s \u00f6v. \u00c9s csin\u00e1ljanak szent ruh\u00e1kat \u00c1ronnak a te aty\u00e1dfi\u00e1nak, \u00e9s az \u00f5 fiainak, hogy papjaim legyenek.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Vegy\u00e9k h\u00e1t \u00f5k el\u00f5 az aranyat, \u00e9s a k\u00e9k, \u00e9s a b\u00edborpiros, \u00e9s a karmazsinsz\u00edn\u00fb [fonalat] \u00e9s a len[fonalat.]\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1lj\u00e1k az ef\u00f3dot aranyb\u00f3l, k\u00e9k \u00e9s b\u00edborpiros, karmazsinsz\u00edn\u00fb \u00e9s sodrott lenb\u00f5l, mestermunk\u00e1val.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "K\u00e9t v\u00e1llk\u00f6t\u00f5 is legyen hozz\u00e1 kapcsolva a k\u00e9t v\u00e9g\u00e9hez, hogy \u00f6sszekapcsoltathass\u00e9k.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c1tk\u00f6t\u00f5 \u00f6ve pedig, a mely rajta van, ugyanolyan m\u00edv\u00fb \u00e9s abb\u00f3l val\u00f3 legyen; aranyb\u00f3l, k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinszin\u00fb, \u00e9s sodrott lenb\u00f5l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Annakut\u00e1na v\u00e9gy k\u00e9t \u00f3nix-k\u00f6vet, \u00e9s mesd fel azokra az Izr\u00e1el fiainak neveit.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Hatnak nev\u00e9t az egyik k\u00f5re, a m\u00e1sik hatnak nev\u00e9t pedig a m\u00e1sik k\u00f5re, az \u00f5 sz\u00fclet\u00e9s\u00f6k szerint.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "K\u00f5metsz\u00f5 munk\u00e1val, a mint a pecs\u00e9tet metszik, [\u00fagy] metszesd e k\u00e9t k\u00f6vet az Izr\u00e1el fiainak neveire; k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fbl arany bogl\u00e1rokba csin\u00e1ld azokat.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s tedd e k\u00e9t k\u00f6vet az ef\u00f3d v\u00e1llk\u00f6t\u00f5ire, az Izr\u00e1el fiaira val\u00f3 eml\u00e9keztet\u00e9s k\u00f6vei gyan\u00e1nt, hogy eml\u00e9keztet\u00f5\u00fcl hordozza \u00c1ron azoknak neveit az \u00f5 k\u00e9t v\u00e1ll\u00e1n az \u00dar el\u00f5tt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Csin\u00e1lj annakok\u00e1\u00e9rt arany bogl\u00e1rokat,\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9t l\u00e1nczot tiszta aranyb\u00f3l; fonat\u00e9kosan csin\u00e1ld azokat; sodrott m\u00edv\u00fbek legyenek, \u00e9s tedd r\u00e1 a sodrott l\u00e1nczokat a bogl\u00e1rokra.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Azut\u00e1n csin\u00e1ld meg az \u00edt\u00e9letnek h\u00f3sen\u00e9t mestermunk\u00e1val; \u00fagy csin\u00e1ld mint az ef\u00f3dot csin\u00e1ltad: aranyb\u00f3l, k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb, \u00e9s sodrott lenb\u00f5l csin\u00e1ld azt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "N\u00e9gysz\u00f6g\u00fb legyen, k\u00e9tr\u00e9t\u00fb, egy arasznyi hossz\u00fa \u00e9s egy arasznyi sz\u00e9les.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "\u00c9s foglalj abba befoglalni val\u00f3 k\u00f6veket; n\u00e9gy sor k\u00f6vet, ilyen sorban: sz\u00e1rdiusz, top\u00e1z \u00e9s smaragd; ez az els\u00f5 sor.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A m\u00e1sodik sor pedig: karbunkulus, zafir \u00e9s gy\u00e9m\u00e1nt.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A harmadik sor: j\u00e1czint, ag\u00e1t \u00e9s amethiszt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A negyedik sor: krizolith, \u00f3nix \u00e9s j\u00e1spis; arany bogl\u00e1rokba legyenek foglalva.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "A k\u00f6vek teh\u00e1t az Izr\u00e1el fiainak nevei szerint legyenek, tizenkett\u00f5 [legyen] az \u00f5 nev\u00f6k szerint; mint a pecs\u00e9t, \u00fagy legyen metszve, mindenik a re\u00e1 val\u00f3 n\u00e9vvel, a tizenk\u00e9t nemzets\u00e9g szerint.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A h\u00f3senre pedig csin\u00e1lj fonat\u00e9kos l\u00e1nczokat, sodrott m\u00edv\u00fbeket, tiszta aranyb\u00f3l.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1lj a h\u00f3senre k\u00e9t arany karik\u00e1t, \u00e9s tedd a k\u00e9t karik\u00e1t a h\u00f3sen k\u00e9t szeglet\u00e9re.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s a k\u00e9t arany fonat\u00e9kot f\u00fbzd a h\u00f3sen k\u00e9t szeglet\u00e9n lev\u00f5 karik\u00e1kba.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "A k\u00e9t fonat\u00e9knak k\u00e9t v\u00e9g\u00e9t pedig foglald a k\u00e9t bogl\u00e1rhoz, \u00e9s t\u00fbzd az ef\u00f3dnak v\u00e1llk\u00f6t\u00f5ihez, annak el\u00f5r\u00e9sz\u00e9re.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Csin\u00e1lj [m\u00e9g] k\u00e9t arany karik\u00e1t, \u00e9s tedd azokat a h\u00f3sen k\u00e9t szeglet\u00e9re, azon a sz\u00e9l\u00e9n, a mely befel\u00e9 van az ef\u00f3d fel\u00f5l.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1lj [m\u00e9g] k\u00e9t arany karik\u00e1t, \u00e9s tedd azokat az ef\u00f3d k\u00e9t v\u00e1llk\u00f6t\u00f5j\u00e9re al\u00f3l, annak el\u00f5r\u00e9sze fel\u00f5l egybefoglal\u00e1s\u00e1hoz k\u00f6zel, az ef\u00f3d \u00f6ve felett.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s csatolj\u00e1k a h\u00f3sent az \u00f5 karik\u00e1in\u00e1l fogva az ef\u00f3d karik\u00e1ihoz, k\u00e9k zsin\u00f3rral, hogy az ef\u00f3d \u00f6ve felett legyen, \u00e9s el ne v\u00e1lj\u00e9k a h\u00f3sen az ef\u00f3dt\u00f3l.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s viselje \u00c1ron az Izr\u00e1el fiainak neveit az \u00edt\u00e9let h\u00f3sen\u00e9n, az \u00f5 sz\u00edve felett, a mikor bemegy a szenthelyre, eml\u00e9keztet\u00f5\u00fbl az \u00dar el\u00f5tt sz\u00fcntelen.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Azut\u00e1n tedd az \u00edt\u00e9letnek h\u00f3sen\u00e9be az Urimot \u00e9s Thummimot, hogy legyenek azok az \u00c1ron sz\u00edve felett, a mikor bemegy az \u00dar eleibe, \u00e9s hordozza \u00c1ron az Izr\u00e1el fiainak \u00edt\u00e9let\u00e9t az \u00f5 sz\u00edv\u00e9n az \u00dar sz\u00edne el\u00f5tt sz\u00fcntelen.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1ld az ef\u00f3d pal\u00e1stj\u00e1t eg\u00e9szen k\u00e9k lenb\u00f5l.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "K\u00f6zep\u00e9n legyen ny\u00edl\u00e1s a fej\u00e9nek; a ny\u00edl\u00e1snak szeg\u00e9se legyen k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fbl, tak\u00e1csmunka, olyan legyen mint a p\u00e1ncz\u00e9l ny\u00edl\u00e1sa, hogy el ne szakadjon.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s ennek als\u00f3 perem\u00e9re csin\u00e1lj gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1kat, k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb lenb\u00f5l, a perem\u00e9re k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fbl, \u00e9s ezek k\u00f6z\u00e9 arany csengetty\u00fbket is k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fbl.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Arany csengetty\u00fb, meg gr\u00e1n\u00e1talma, arany csengetty\u00fb, meg gr\u00e1n\u00e1talma legyen a pal\u00e1st perem\u00e9n k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s legyen az \u00c1ronon, a mikor szolg\u00e1l, hogy hallass\u00e9k annak cseng\u00e9se, a mikor bemegy a szenthelybe az \u00dar eleibe, \u00e9s mikor kij\u00f6n, hogy meg ne haljon.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Csin\u00e1lj egy lapot is tiszta aranyb\u00f3l, \u00e9s mesd ki arra, mint a pecs\u00e9tet metszik: Szents\u00e9g az \u00darnak.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6sd azt k\u00e9k zsin\u00f3rra, hogy legyen az a s\u00fcvegen; a s\u00fcvegnek el\u00f5r\u00e9sz\u00e9n legyen az.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "\u00c9s legyen az az \u00c1ronnak homlok\u00e1n, hogy \u00c1ron viselje a szent \u00e1ldozatok k\u00f6r\u00fbl elk\u00f6vetett v\u00e9tket, a melyeket az Izr\u00e1el fiai mindenf\u00e9le szent adom\u00e1nyaikban szentelnek. Legyen az\u00e9rt sz\u00fcntelen a homlok\u00e1n, hogy kedvesekk\u00e9 tegye \u00f5ket az \u00dar el\u00f5tt.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A lenk\u00f6nt\u00f6st pedig koczk\u00e1san k\u00e9sz\u00edtsd, \u00e9s a s\u00fcveget lenb\u00f5l csin\u00e1ld, az \u00f6vet meg h\u00edmz\u00f5 munk\u00e1val k\u00e9sz\u00edtsd.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "Az \u00c1ron fiainak is csin\u00e1lj k\u00f6nt\u00f6s\u00f6ket, \u00e9s csin\u00e1lj n\u00e9kik \u00f6veket is, meg s\u00fcvegeket is csin\u00e1lj n\u00e9kik, dics\u00f5s\u00e9g\u00f6kre \u00e9s \u00e9kess\u00e9g\u00f6kre.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6lt\u00f6ztesd fel azokba \u00c1ront a te aty\u00e1dfi\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 fiait vele egy\u00fctt, \u00e9s kend fel \u00f5ket, iktasd be \u00f5ket tisztj\u00f6kbe, \u00e9s szenteld fel \u00f5ket, hogy papjaimm\u00e1 legyenek.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Csin\u00e1lj n\u00e9kik l\u00e1braval\u00f3kat is gyolcsb\u00f3l, hogy bef\u00f6dj\u00e9k [azoknak ]mez\u00edtelen test\u00e9t, \u00e9s az \u00e1gy\u00e9kt\u00f3l a tomporig \u00e9rjenek.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s legyenek azok \u00c1ronon \u00e9s az \u00f5 fiain, a mikor bemennek a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ba, vagy a mikor az olt\u00e1rhoz j\u00e1rulnak, a szenthelyen val\u00f3 szolg\u00e1latt\u00e9telre, hogy b\u00fbnt ne vigyenek oda \u00e9s meg ne haljanak. \u00d6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendtart\u00e1s ez [\u00c1ron]nak \u00e9s az \u00f5 magv\u00e1nak \u00f5 ut\u00e1na.\n"
                }
            }
        },
        "29": {
            "chapter_nr": 29,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Ez az, a mit \u00f5 vel\u00f6k cselekedj\u00e9l, az \u00f5 felszentel\u00e9s\u00f6kre, hogy az \u00e9n papjaim legyenek: V\u00e9gy egy tulkot, fiatal marh\u00e1t, \u00e9s hiba n\u00e9lk\u00fcl val\u00f3 k\u00e9t kost.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s kov\u00e1sztalan kenyeret, \u00e9s olajjal elegy\u00edtett kov\u00e1sztalan kal\u00e1csokat, meg olajjal kent kov\u00e1sztalan lep\u00e9nyeket is; b\u00fazalisztl\u00e1ngb\u00f3l k\u00e9sz\u00edtsd azokat.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s tedd azokat egy kos\u00e1rba, \u00e9s vidd fel azokat a kos\u00e1rban, a tulokkal \u00e9s a k\u00e9t kossal egy\u00fctt.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c1ront pedig \u00e9s az \u00f5 fiait \u00e1ll\u00edtsd a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ajtaja el\u00e9, \u00e9s mosd meg \u00f5ket v\u00edzzel.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s vedd a ruh\u00e1kat, \u00e9s \u00f6lt\u00f6ztesd fel \u00c1ront a k\u00f6nt\u00f6sbe, az ef\u00f3dhoz val\u00f3 pal\u00e1stba, \u00e9s az ef\u00f3dba, meg a h\u00f3senbe \u00e9s \u00f6vezd fel \u00f5t az ef\u00f3d \u00f6v\u00e9vel.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Tedd a s\u00fcveget is fej\u00e9re, \u00e9s a szent koron\u00e1t tedd a s\u00fcvegre.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s vedd a kenetnek olaj\u00e1t, \u00e9s t\u00f6ltsd az \u00f5 fej\u00e9re, \u00edgy kend fel \u00f5t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Fiait is \u00e1ll\u00edtsd el\u00f5, \u00e9s \u00f6lt\u00f6ztesd fel \u00f5ket [a] k\u00f6nt\u00f6s\u00f6kbe.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6vezd k\u00f6r\u00fbl \u00f5ket \u00f6vvel, \u00c1ront \u00e9s az \u00f5 fiait, \u00e9s t\u00e9gy a fej\u00f6kre s\u00fcvegeket is, hogy \u00f6v\u00e9k legyen a paps\u00e1g \u00f6r\u00f6k rendel\u00e9s szerint. \u00cdgy iktasd be tiszt\u00f6kbe \u00c1ront \u00e9s fiait.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1ll\u00edttasd a tulkot a gy\u00fclekezet s\u00e1tora el\u00e9, \u00e9s \u00c1ron \u00e9s az \u00f5 fiai tegy\u00e9k kezeiket a tulok fej\u00e9re.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s v\u00e1gd le a tulkot az \u00dar el\u00f5tt a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ajtaj\u00e1n\u00e1l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Azut\u00e1n v\u00e9gy a tulok v\u00e9r\u00e9b\u00f5l, \u00e9s hintsd azt ujjaiddal az olt\u00e1r szarvaira; a [t\u00f6bbi] v\u00e9rt pedig t\u00f6ltsd mind az olt\u00e1r alj\u00e1ra.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s vedd a k\u00f6v\u00e9r\u00e9b\u00f5l mindazt, a mi a belet fedi, \u00e9s a m\u00e1jon l\u00e9v\u00f5 h\u00e1rty\u00e1t, \u00e9s a k\u00e9t ves\u00e9t a rajtok l\u00e9v\u00f5 k\u00f6v\u00e9rrel egy\u00fctt, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesd el az olt\u00e1ron.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A tulok h\u00fas\u00e1t, b\u00f5r\u00e9t \u00e9s gan\u00e9j\u00e1t pedig \u00e9gesd el a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl: b\u00fbn\u00e9rt val\u00f3 \u00e1ldozat az.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Vedd az egyik kost is, \u00e9s \u00c1ron \u00e9s az \u00f5 fiai tegy\u00e9k kezeiket a kos fej\u00e9re.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Azut\u00e1n v\u00e1gd le a kost, \u00e9s vedd annak v\u00e9r\u00e9t, \u00e9s hintsd azt az olt\u00e1rra k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fbl.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A kost pedig vagdald tagjaira, \u00e9s mosd meg a bel\u00e9t \u00e9s l\u00e1bsz\u00e1rait, \u00e9s tedd r\u00e1 tagjaira \u00e9s fej\u00e9re.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Azut\u00e1n f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesd el az eg\u00e9sz kost az olt\u00e1ron: \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat az az \u00darnak, kedves illat\u00fa t\u00fbz\u00e1ldozat az \u00darnak.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Vedd a m\u00e1sik kost is, \u00e9s \u00c1ron \u00e9s az \u00f5 fiai tegy\u00e9k kezeiket a kos fej\u00e9re.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Azut\u00e1n v\u00e1gd le a kost, \u00e9s v\u00e9gy annak v\u00e9r\u00e9b\u00f5l, \u00e9s hintsd meg azzal \u00c1ron f\u00fcle czimp\u00e1j\u00e1t \u00e9s az \u00f5 fiai jobb f\u00fcl\u00e9nek czimp\u00e1j\u00e1t, \u00e9s az \u00f5 jobb kez\u00f6k h\u00fcvelyk\u00e9t \u00e9s jobb l\u00e1bok h\u00fcvelyk\u00e9t; a [t\u00f6bbi] v\u00e9rt pedig hintsd az olt\u00e1rra k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Azut\u00e1n v\u00e9gy a v\u00e9rb\u00f5l, mely az olt\u00e1ron van, \u00e9s a kenetnek olaj\u00e1b\u00f3l, \u00e9s hintsd \u00c1ronra \u00e9s az \u00f5 ruh\u00e1ira, s vele egy\u00fctt az \u00f5 fiaira \u00e9s az \u00f5 fiainak ruh\u00e1ira, hogy szent legyen \u00f5 \u00e9s az \u00f5 ruh\u00e1i, s vele egy\u00fctt az \u00f5 fiai \u00e9s az \u00f5 fiainak ruh\u00e1i.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Azut\u00e1n vedd a kosb\u00f3l a k\u00f6v\u00e9r\u00e9t, a fark\u00e1t s a belet bor\u00edt\u00f3 k\u00f6v\u00e9ret, meg a m\u00e1j h\u00e1rty\u00e1j\u00e1t, meg a k\u00e9t ves\u00e9j\u00e9t a rajtok lev\u00f5 k\u00f6v\u00e9r\u00e9vel, \u00e9s a jobb lapoczk\u00e1t; mert felavat\u00e1si kos ez.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Meg egy kenyeret \u00e9s egy olajos kal\u00e1csot \u00e9s egy lep\u00e9nyt a kov\u00e1sztalan keny\u00e9rnek kosar\u00e1b\u00f3l, mely az \u00dar el\u00f5tt van;\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s rakd mindezeket az \u00c1ron kezeire \u00e9s az \u00c1ron fiainak kezeire, \u00e9s l\u00f3b\u00e1ltasd meg azokat az \u00dar el\u00f5tt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Azut\u00e1n vedd le azokat kez\u00fckr\u00f5l, \u00e9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesd el az olt\u00e1ron az \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat felett kedves illatul az \u00dar el\u00f5tt; az \u00darnak t\u00fbz\u00e1ldozata az.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Vedd az \u00c1ron felavat\u00e1si kos\u00e1nak szegy\u00e9t is, \u00e9s l\u00f3bb\u00e1ld meg azt az \u00dar el\u00f5tt; azut\u00e1n legyen az a te r\u00e9szed.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00cdgy szenteld meg a megl\u00f3bb\u00e1lt szegyet \u00e9s a felemelt lapoczk\u00e1t, a melyet megl\u00f3bb\u00e1ltak \u00e9s a melyet felemeltek, \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak felavat\u00e1si kos\u00e1b\u00f3l.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s legyen ez \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak r\u00e9sze \u00f6r\u00f6kk\u00e9 az Izr\u00e1el fiait\u00f3l: mert felmutatott adom\u00e1ny ez, \u00e9s felmutatott adom\u00e1ny legyen Izr\u00e1el fiai r\u00e9sz\u00e9r\u00f5l az \u00f5 h\u00e1la\u00e1ldozataikb\u00f3l; az \u00darnak felmutatott adom\u00e1ny.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A szent \u00f6lt\u00f6zetek pedig, a melyek az \u00c1ron\u00e9i, legyenek \u00f5 ut\u00e1na az \u00f5 fiai\u00e9, hogy azokban kenettessenek fel, \u00e9s azokban \u00e1ll\u00edttassanak tiszt\u00f6kbe.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "H\u00e9t napon \u00f6lt\u00f6zz\u00e9k azokba, a ki az \u00f5 fiai k\u00f6z\u00fcl \u00f5 ut\u00e1na pap lesz, a ki bemenend\u00f5 lesz a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ba, hogy a szent helyen szolg\u00e1ljon.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A felavat\u00e1si kost pedig vedd, \u00e9s f\u00f5zd meg annak h\u00fas\u00e1t szent helyen.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s a kosnak h\u00fas\u00e1t \u00e9s a kenyeret, mely a kos\u00e1rban van, a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ajtaj\u00e1n\u00e1l egye meg \u00c1ron \u00e9s az \u00f5 fiai.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00d5k egy\u00e9k meg azokat, a mik \u00e1ltal az engesztel\u00e9s t\u00f6rt\u00e9nt, hogy tiszt\u00f6kbe \u00e1ll\u00edttassanak \u00e9s felszenteltessenek. De idegen ne egy\u00e9k [azokb\u00f3l], mert szentek azok.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Ha pedig valami megmarad az avat\u00e1si h\u00fasb\u00f3l vagy a keny\u00e9rb\u00f5l reggelig, t\u00fbzzel \u00e9gesd meg a marad\u00e9kot; meg ne egy\u00e9k, mert szent az.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c1ronnal teh\u00e1t \u00e9s az \u00f5 fiaival akk\u00e9pen cselekedj\u00e9l, a mint megparancsoltam n\u00e9ked; h\u00e9t napon \u00e1t \u00e1ll\u00edtsd \u00f5ket tiszt\u00f6kbe.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s naponk\u00e9nt k\u00e9sz\u00edts b\u00fbn\u00e1ldozati tulkot engesztel\u00e9s\u00fcl, \u00e9s tiszt\u00edtsd meg az olt\u00e1rt, mikor engesztel\u00f5 \u00e1ldozatot v\u00e9gzesz rajta, \u00e9s kend meg azt, hogy megszenteltess\u00e9k.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "H\u00e9t napon t\u00e9gy engesztel\u00f5 \u00e1ldozatot az olt\u00e1ron; \u00e9s szenteld meg azt, hogy felette igen szents\u00e9ges legyen az olt\u00e1r. Valami illeti az olt\u00e1rt, szent legyen.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Ez pedig az, a mit \u00e1ldoznod kell az olt\u00e1ron: Esztend\u00f5s k\u00e9t b\u00e1r\u00e1nyt mindennap sz\u00fcntelen.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "Az egyik b\u00e1r\u00e1nyt reggel \u00e1ldozd meg, a m\u00e1sik b\u00e1r\u00e1nyt pedig \u00e1ldozd meg estennen.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "\u00c9s az egyik b\u00e1r\u00e1nyhoz [v\u00e9gy] egy tized lisztl\u00e1ngot, egy negyed hin-nyi sajtolt olajjal vegy\u00edtve; ital\u00e1ldozatul pedig egy negyed hin-nyi bort.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "A m\u00e1sik b\u00e1r\u00e1nyt estennen \u00e1ldozd meg, ugyanazzal az \u00e9tel- \u00e9s ital\u00e1ldozattal k\u00e9sz\u00edtsd azt, mint reggel; kedves illatul, t\u00fbz\u00e1ldozatul az \u00darnak.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "Sz\u00fcntelen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat legyen az a ti nemzets\u00e9geitek k\u00f6z\u00f6tt a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ajtaj\u00e1n\u00e1l az \u00dar el\u00f5tt, a hol megjelenek n\u00e9ktek, hogy veled ott sz\u00f3ljak.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "Ott jelenek meg az Izr\u00e1el fiainak, \u00e9s megszenteltetik az \u00e9n dics\u00f5s\u00e9gem \u00e1ltal.\n"
                },
                "44": {
                    "verse_nr": 44,
                    "verse": "\u00c9s megszentelem a gy\u00fclekezetnek s\u00e1tor\u00e1t \u00e9s az olt\u00e1rt; \u00c1ront \u00e9s az \u00f5 fiait is megszentelem, hogy papjaim legyenek.\n"
                },
                "45": {
                    "verse_nr": 45,
                    "verse": "\u00c9s az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt lakozom, \u00e9s n\u00e9kik Isten\u00f6k l\u00e9szek.\n"
                },
                "46": {
                    "verse_nr": 46,
                    "verse": "\u00c9s megtudj\u00e1k, hogy \u00e9n, az \u00dar vagyok az \u00f5 Isten\u00f6k, a ki kihoztam \u00f5ket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, hogy k\u00f6z\u00f6tt\u00f6k lakozhassam, \u00e9n, az \u00dar az \u00f5 Isten\u00f6k.\n"
                }
            }
        },
        "30": {
            "chapter_nr": 30,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Csin\u00e1lj olt\u00e1rt a f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szerek f\u00fcst\u00f6lg\u00e9s\u00e9re is, sittim- f\u00e1b\u00f3l csin\u00e1ld azt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Egy sing hossz\u00fa, egy sing sz\u00e9les, n\u00e9gysz\u00f6g\u00fb \u00e9s k\u00e9t sing magas legyen, ugyanabb\u00f3l legyenek szarvai is.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s bor\u00edtsd meg azt tiszta aranynyal, a tetej\u00e9t \u00e9s oldalait k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, \u00e9s szarvait is; arany p\u00e1rt\u00e1zatot is csin\u00e1lj hozz\u00e1 k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Csin\u00e1lj hozz\u00e1 k\u00e9t arany karik\u00e1t is, p\u00e1rt\u00e1zata al\u00e1 a k\u00e9t oldal\u00e1n, mindk\u00e9t oldal\u00e1ra csin\u00e1ld, hogy legyenek r\u00fadtart\u00f3kul, hogy azokon hordozz\u00e1k azt.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s a r\u00fadakat csin\u00e1ld sittim-f\u00e1b\u00f3l, \u00e9s bor\u00edtsd meg azokat aranynyal.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s tedd azt a f\u00fcgg\u00f6ny el\u00e9, a mely a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1ja mellett, a bizonys\u00e1g fedele el\u00f5tt van, a hol megjelenek n\u00e9ked.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c1ron pedig f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtessen rajta minden reggel j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szert; mikor a m\u00e9cseket rendbe szedi, akkor f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse azt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s a mikor \u00c1ron estennen felrakja a m\u00e9cseket, f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtesse azt. Sz\u00fcntelen val\u00f3 illatt\u00e9tel legyen ez az \u00dar el\u00f5tt nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Ne \u00e1ldozzatok azon idegen f\u00fcst\u00f6l\u00f5szerekkel, se \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal, se \u00e9tel\u00e1ldozattal; ital\u00e1ldozatot se \u00f6ntsetek re\u00e1.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s egyszer egy esztend\u00f5ben engesztel\u00e9st v\u00e9gezzen \u00c1ron annak szarvain\u00e1l az engesztel\u00f5 napi \u00e1ldozat v\u00e9r\u00e9b\u00f5l; egy esztend\u00f5ben egyszer v\u00e9gezzen engesztel\u00e9st azon, nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre. Szents\u00e9gek szents\u00e9ge ez az \u00darnak.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Azut\u00e1n sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mikor Izr\u00e1el fiait fejenk\u00e9nt sz\u00e1mba veszed, adja meg kiki \u00e9let\u00e9nek v\u00e1lts\u00e1g\u00e1t az \u00darnak az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltat\u00e1sakor, hogy csap\u00e1s ne legyen rajtok az \u00f5 megsz\u00e1ml\u00e1ltat\u00e1suk miatt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Ezt adja mindaz, a ki \u00e1tesik a sz\u00e1ml\u00e1l\u00e1son: f\u00e9l siklust a szent siklus szerint (egy siklus h\u00fasz gera); a siklusnak fele \u00e1ldozat az \u00darnak.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mindaz, a ki \u00e1tesik a sz\u00e1ml\u00e1l\u00e1son, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l fogva felfel\u00e9, adja meg az \u00e1ldozatot az \u00darnak.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A gazdag ne adjon t\u00f6bbet, \u00e9s a szeg\u00e9ny ne adjon kevesebbet f\u00e9l siklusn\u00e1l, a mikor megadj\u00e1k az \u00e1ldozatot az \u00darnak engesztel\u00e9s\u00fcl a ti lelketek\u00e9rt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s szedd be az engesztel\u00e9si p\u00e9nzt az Izr\u00e1el fiait\u00f3l, \u00e9s add azt a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak szolg\u00e1latj\u00e1ra, hogy az Izr\u00e1el fiainak eml\u00e9kezet\u00e9\u00fcl legyen az az \u00dar el\u00f5tt, engesztel\u00e9s\u00fcl a ti lelketek\u00e9rt.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Azut\u00e1n sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1lj r\u00e9zmedencz\u00e9t, l\u00e1b\u00e1t is r\u00e9zb\u00f5l, mosakod\u00e1sra; \u00e9s tedd azt a gy\u00fclekezet s\u00e1tora k\u00f6z\u00e9 \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6z\u00e9, \u00e9s t\u00f6lts bele vizet;\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Hogy \u00c1ron \u00e9s az \u00f5 fiai abb\u00f3l moss\u00e1k meg kezeiket \u00e9s l\u00e1baikat.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A mikor a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ba mennek, mosakodjanak meg v\u00edzben, hogy meg ne haljanak; vagy mikor az olt\u00e1rhoz j\u00e1rulnak, hogy szolg\u00e1ljanak \u00e9s t\u00fbz\u00e1ldozatot f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtessenek az \u00darnak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Kezeiket is, l\u00e1baikat is moss\u00e1k meg, hogy meg ne haljanak. \u00c9s \u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3 rendtart\u00e1suk lesz ez n\u00e9kik, n\u00e9ki \u00e9s az \u00f5 magv\u00e1nak nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Ism\u00e9t sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek mondv\u00e1n:\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Te pedig v\u00e9gy dr\u00e1ga f\u00fbszereket, h\u00edg mirh\u00e1t \u00f6tsz\u00e1z [siklus\u00e9rt], j\u00f3illat\u00fa fah\u00e9jat f\u00e9l ennyit, k\u00e9tsz\u00e1z \u00f6tven\u00e9rt, \u00e9s illatos kalmust is k\u00e9tsz\u00e1z \u00f6tven\u00e9rt.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "K\u00e1si\u00e1t pedig \u00f6tsz\u00e1z\u00e9rt, a szent siklus szerint, \u00e9s egy hin faolajt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1lj abb\u00f3l szent kenetnek olaj\u00e1t, elegy\u00edtett kenetet, a kenetk\u00e9sz\u00edt\u00f5k mesters\u00e9ge szerint. Legyen az szent ken\u00f5 olaj.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s kend meg azzal a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1t \u00e9s a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Az asztalt is \u00e9s annak minden ed\u00e9ny\u00e9t, a gyertyatart\u00f3t \u00e9s annak ed\u00e9nyeit, \u00e9s a f\u00fcst\u00f6l\u00f5 olt\u00e1rt.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozatnak olt\u00e1r\u00e1t is, \u00e9s annak minden ed\u00e9nyit, a mosd\u00f3medencz\u00e9t \u00e9s annak l\u00e1b\u00e1t.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00cdgy szenteld meg azokat, hogy szents\u00e9gek szents\u00e9g\u00e9v\u00e9 legyenek: Valami illeti azokat, szent legyen.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Kend fel \u00c1ront is \u00e9s az \u00f5 fiait is; \u00edgy szenteld fel \u00f5ket papjaimm\u00e1.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Az Izr\u00e1el fiainak pedig \u00edgy sz\u00f3lj: Szent kenetnek olaja legyen ez n\u00e9kem, a ti nemzets\u00e9geitekn\u00e9l [is.]\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Ember test\u00e9t azzal meg ne kenj\u00e9k, se ahhoz hasonl\u00f3t, annak m\u00e9rt\u00e9kei szerint ne csin\u00e1ljatok: szent az; szent legyen el\u00f5ttetek [is.]\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Valaki ahhoz hasonl\u00f3 kenetet csin\u00e1l, vagy azzal idegent ken meg, kit\u00f6r\u00f6ltess\u00e9k az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Monda ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek: V\u00e9gy f\u00fbszereket, csepeg\u00f5 gyant\u00e1t, onyxot, galb\u00e1nt, e f\u00fbszereket \u00e9s tiszta temj\u00e9nt, egyenl\u00f5 m\u00e9rt\u00e9kkel.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1lj bel\u00f5l\u00f6k f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szert, a f\u00fbszercsin\u00e1l\u00f3 elegy\u00edt\u00e9se szerint; tiszta \u00e9s szent legyen az.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s abb\u00f3l t\u00f6rj apr\u00f3ra, \u00e9s t\u00e9gy bel\u00f5le a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1ja el\u00e9 a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ban, a hol megjelenek n\u00e9ked. Szents\u00e9gek szents\u00e9ge legyen ez el\u00f5ttetek.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s a f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szer, a melyet k\u00e9sz\u00edtesz, az \u00darnak szentelt legyen el\u00f5tted; annak m\u00e9rt\u00e9ke szerint magatoknak ne csin\u00e1ljatok.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Mindaz, a ki hasonl\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u00f5t csin\u00e1l ehhez, hogy azt illatoztassa, irtass\u00e9k ki az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl.\n"
                }
            }
        },
        "31": {
            "chapter_nr": 31,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00cdm\u00e9, n\u00e9v szerint megh\u00edvtam B\u00e9sal\u00e9elt, a H\u00far fi\u00e1nak Urinak fi\u00e1t a J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s bet\u00f6lt\u00f6ttem \u00f5t Istennek lelk\u00e9vel, b\u00f6lcsess\u00e9ggel, \u00e9rtelemmel \u00e9s tudom\u00e1nynyal minden mesters\u00e9ghez.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Hogy tudjon kigondolni mindent, a mit aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u00f5l, r\u00e9zb\u00f5l kell csin\u00e1lni.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s foglal\u00f3 k\u00f6veket metszeni, f\u00e1t faragni, [\u00e9s] mindenf\u00e9le munk\u00e1kat v\u00e9gezni.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s \u00edm\u00e9 Aholi\u00e1bot is, Akhiszam\u00e1knak fi\u00e1t a D\u00e1n nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, mell\u00e9 adtam; \u00e9s adtam minden \u00e9rtelmesnek sziv\u00e9be b\u00f6lcses\u00e9get, hogy elk\u00e9sz\u00edts\u00e9k mind azt, a mit n\u00e9ked megparancsoltam.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1t, a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, a f\u00f6libe val\u00f3 fedelet, \u00e9s a s\u00e1tornak minden ed\u00e9ny\u00e9t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az asztalt \u00e9s annak ed\u00e9nyit, a tiszta gyertyatart\u00f3t, \u00e9s minden hozz\u00e1val\u00f3t, \u00e9s a f\u00fcst\u00f6l\u00f5 olt\u00e1rt.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat olt\u00e1r\u00e1t \u00e9s annak minden ed\u00e9nyit, a mosd\u00f3medencz\u00e9t \u00e9s annak l\u00e1b\u00e1t.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "A szolg\u00e1lathoz val\u00f3 ruh\u00e1kat, \u00c1ron papnak szent \u00f6lt\u00f6zetit, \u00e9s az \u00f5 fiainak \u00f6lt\u00f6zetit, a papi szolg\u00e1latra.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A kenetnek olaj\u00e1t, \u00e9s a j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u00f5 szert a szents\u00e9ghez. Mindent \u00fagy csin\u00e1ljanak, a mint n\u00e9ked parancsoltam.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Azut\u00e1n sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Te sz\u00f3lj az Izr\u00e1el fiainak, mondv\u00e1n: Az \u00e9n szombatimat bizony megtarts\u00e1tok; mert jel az \u00e9n k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s ti k\u00f6ztetek nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre, hogy megtudj\u00e1tok, hogy \u00e9n vagyok az \u00dar, a ki titeket megszentellek.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Megtarts\u00e1tok az\u00e9rt a szombatot; mert szent az ti n\u00e9ktek. A ki azt megrontja, hal\u00e1llal lakoljon. Mert valaki munk\u00e1t v\u00e9gez azon, annak lelke \u00edrtass\u00e9k ki az \u00f5 n\u00e9pe k\u00f6z\u00fcl.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hat napon munk\u00e1lkodjanak, a hetedik nap pedig a nyugodalomnak szombatja az \u00darnak szentelt [nap]: valaki szombatnapon munk\u00e1lkodik, meg\u00f6lettess\u00e9k.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Megtarts\u00e1k az\u00e9rt az Izr\u00e1el fiai a szombatot, megszentelv\u00e9n a szombatot nemzets\u00e9gr\u00f5l nemzets\u00e9gre, \u00f6r\u00f6k sz\u00f6vets\u00e9g\u00fcl.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Legyen k\u00f6z\u00f6ttem \u00e9s az Izr\u00e1el fiai k\u00f6z\u00f6tt \u00f6r\u00f6k jel ez; mert hat napon teremtette az \u00dar a mennyet \u00e9s a f\u00f6ldet, hetednapon pedig megsz\u00fcnt \u00e9s megnyugodott.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Mikor pedig elv\u00e9gezte vele val\u00f3 besz\u00e9d\u00e9t a Sinai hegyen, \u00e1ltal ad\u00e1 M\u00f3zesnek a bizonys\u00e1g k\u00e9t t\u00e1bl\u00e1j\u00e1t, az Isten ujj\u00e1val \u00edrt k\u00f5t\u00e1bl\u00e1kat.\n"
                }
            }
        },
        "32": {
            "chapter_nr": 32,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Mikor l\u00e1t\u00e1 a n\u00e9p, hogy M\u00f3zes k\u00e9sik a hegyr\u00f5l lesz\u00e1llani, egybegy\u00fble a n\u00e9p \u00c1ron ellen \u00e9s mond\u00e1 n\u00e9ki: Kelj fel, csin\u00e1lj n\u00e9k\u00fcnk isteneket, kik el\u00f5tt\u00fcnk j\u00e1rjanak; mert nem tudjuk mint l\u00f5n dolga ama f\u00e9rfi\u00fanak M\u00f3zesnek, a ki minket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l kihozott.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s monda n\u00e9kik \u00c1ron: Szedj\u00e9tek le az aranyf\u00fcgg\u00f5ket, a melyek feles\u00e9geitek, fiaitok \u00e9s le\u00e1nyaitok f\u00fclein vannak, \u00e9s hozz\u00e1tok \u00e9n hozz\u00e1m.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Leszed\u00e9 az\u00e9rt mind az eg\u00e9sz n\u00e9p az aranyf\u00fcgg\u00f5ket f\u00fcleir\u00f5l, \u00e9s elviv\u00e9k \u00c1ronhoz.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s elvev\u00e9 kez\u00f6kb\u00f5l, \u00e9s alak\u00edt\u00e1 azt v\u00e9s\u00f5vel; \u00edgy csin\u00e1la abb\u00f3l \u00f6nt\u00f6tt borj\u00fat. \u00c9s sz\u00f3ltak: Ezek a te isteneid Izr\u00e1el, a kik kihoztak t\u00e9ged \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Mikor l\u00e1tta ezt \u00c1ron, olt\u00e1rt \u00e9p\u00edte az el\u00f5tt, \u00e9s ki\u00e1lta \u00c1ron, mondv\u00e1n: Holnap az \u00darnak innepe lesz!\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Felkelv\u00e9n az\u00e9rt m\u00e1snapon j\u00f3 reggel, \u00e1ldoz\u00e1nak \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal \u00e9s h\u00e1la\u00e1ldozattal is; azut\u00e1n le\u00fcle a n\u00e9p enni \u00e9s inni; azut\u00e1n felkel\u00e9nek j\u00e1tszani.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Sz\u00f3la pedig az \u00dar M\u00f3zesnek: Eredj menj al\u00e1; mert megromlott a te n\u00e9ped, a melyet kihozt\u00e1l \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Hamar let\u00e9rtek az \u00fatr\u00f3l, a melyet parancsoltam n\u00e9kik, borj\u00fak\u00e9pet \u00f6nt\u00f6ttek magoknak, azt tisztelik \u00e9s annak \u00e1ldoznak, \u00e9s azt mondj\u00e1k: Ezek a te isteneid Izr\u00e1el, a kik t\u00e9ged kihoztak \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Monda ism\u00e9t az \u00dar M\u00f3zesnek: L\u00e1tom ezt a n\u00e9pet, bizony kem\u00e9nynyak\u00fa n\u00e9p.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Az\u00e9rt hagyj b\u00e9k\u00e9t n\u00e9kem, hadd gerjedjen fel haragom ellen\u00f6k, \u00e9s t\u00f6r\u00fbljem el \u00f5ket: T\u00e9ged azonban nagy n\u00e9pp\u00e9 teszlek.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "De M\u00f3zes esedez\u00e9k az \u00darnak, az \u00f5 Isten\u00e9nek sz\u00edne el\u00f5tt, mondv\u00e1n: Mi\u00e9rt gerjedne Uram a te haragod n\u00e9ped ellen, a melyet nagy er\u00f5vel \u00e9s hatalmas k\u00e9zzel hozt\u00e1l vala ki \u00c9gyiptomnak f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l?\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Mi\u00e9rt mondan\u00e1k az \u00e9gyiptomiak, mondv\u00e1n: Veszt\u00f6kre viv\u00e9 ki \u00f5ket, hogy elvesz\u00edtse a hegyek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s elt\u00f6r\u00fclje \u00f5ket a f\u00f6ld sz\u00edn\u00e9r\u00f5l? M\u00falj\u00e9k el a te haragod t\u00fcze, \u00e9s hagyd abba azt a n\u00e9ped ellen val\u00f3 veszedelmet.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Eml\u00e9kezz\u00e9l meg \u00c1brah\u00e1mr\u00f3l, Izs\u00e1kr\u00f3l \u00e9s Izr\u00e1elr\u00f5l a te szolg\u00e1idr\u00f3l, kiknek megesk\u00fcdt\u00e9l te magadra, mondv\u00e1n n\u00e9kik: Megsokas\u00edtom a ti magotokat mint az \u00e9gnek csillagait; \u00e9s azt az eg\u00e9sz f\u00f6ldet, melyr\u00f5l sz\u00f3ltam, a ti magotoknak adom, \u00e9s \u00f6r\u00f6ks\u00e9g\u00fcl b\u00edrj\u00e1k azt \u00f6r\u00f6kk\u00e9.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s abba hagy\u00e1 az \u00dar azt a veszedelmet, melyet akart vala bocs\u00e1tani az \u00f5 n\u00e9p\u00e9re.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Megfordula az\u00e9rt \u00e9s megindula M\u00f3zes a hegyr\u00f5l, kez\u00e9ben a bizonys\u00e1g k\u00e9t t\u00e1bl\u00e1ja; mindk\u00e9t oldalukon be\u00edrt t\u00e1bl\u00e1k, mind egy fel\u00f5l, mind m\u00e1s fel\u00f5l be\u00edrva.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A t\u00e1bl\u00e1k pedig Isten kez\u00e9nek csin\u00e1lm\u00e1nyai val\u00e1nak, az \u00edr\u00e1s is Isten \u00edr\u00e1sa vala, kimetszve a t\u00e1bl\u00e1kra.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "J\u00f3zsu\u00e9 pedig hallv\u00e1n a n\u00e9p rivalg\u00e1s\u00e1t, monda M\u00f3zesnek: Harczki\u00e1lt\u00e1s van a t\u00e1borban.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Az pedig felele: Nem diadalmasoknak, sem meggy\u00f5zetteknek ki\u00e1lt\u00e1sa ez, \u00e9nekl\u00e9s hangj\u00e1t hallom \u00e9n.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s mikor k\u00f6zeledett volna a t\u00e1borhoz, l\u00e1t\u00e1 a borj\u00fat \u00e9s a t\u00e1nczol\u00e1st, \u00e9s felgerjede M\u00f3zesnek haragja, \u00e9s elvet\u00e9 kez\u00e9b\u00f5l a t\u00e1bl\u00e1kat, \u00e9s \u00f6sszet\u00f6r\u00e9 azokat a hegy alatt.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Azut\u00e1n fog\u00e1 a borj\u00fat, a melyet csin\u00e1ltak vala, t\u00fbzben meg\u00e9get\u00e9, \u00e9s apr\u00f3ra t\u00f6r\u00e9 m\u00edgnem porr\u00e1 lett, \u00e9s a v\u00edzbe hintv\u00e9n, itat\u00e1 azt az Izr\u00e1el fiaival.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes \u00c1ronnak: Mit tett n\u00e9ked e n\u00e9p, hogy ilyen nagy b\u00fbnbe keverted?\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Felele \u00c1ron: Ne gerjedjen fel uram haragja: ismered e n\u00e9pet, hogy gonosz.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Mert [azt] mond\u00e1k n\u00e9kem: Csin\u00e1lj n\u00e9k\u00fcnk isteneket, a kik el\u00f5tt\u00fcnk j\u00e1rjanak; mert ama f\u00e9rfi\u00fanak M\u00f3zesnek, ki minket \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l kihozott, nem tudjuk mint l\u00f5n dolga.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9n pedig felel\u00e9k: Kinek van aranya? Szedj\u00e9tek le; \u00e9s n\u00e9kem ide ad\u00e1k, \u00e9n pedig a t\u00fbzbe vetettem, \u00e9s e borj\u00fa form\u00e1ltat\u00e9k.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1tv\u00e1n M\u00f3zes, hogy a n\u00e9p megvadula, mert \u00c1ron megvad\u00edt\u00e1 vala \u00f5ket, ellens\u00e9geik cs\u00fafj\u00e1ra.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Meg\u00e1lla M\u00f3zes a t\u00e1bor kapuj\u00e1ban, \u00e9s monda: A ki az \u00dar\u00e9, ide hozz\u00e1m! \u00e9s gy\u00fbl\u00e9nek \u00f5 hozz\u00e1 mind a L\u00e9vi fiai.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la n\u00e9kik: Ezt mondja az \u00dar, Izr\u00e1el Istene: K\u00f6ss\u00f6n mindenitek kardot az oldal\u00e1ra, menjetek \u00e1ltal \u00e9s vissza a t\u00e1boron, egyik kaput\u00f3l a m\u00e1sik kapuig, \u00e9s kiki \u00f6lje meg az \u00f5 attyafi\u00e1t, bar\u00e1tj\u00e1t \u00e9s rokons\u00e1g\u00e1t.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A L\u00e9vi fiai pedig a M\u00f3zes besz\u00e9de szerint cseleked\u00e9nek, \u00e9s elhulla azon a napon a n\u00e9pb\u00f5l \u00fagymint h\u00e1romezer f\u00e9rfi\u00fa.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 M\u00f3zes: Ma szentelj\u00e9tek kezeiteket az \u00darnak, kiki az \u00f5 fia \u00e9s attyafia ellen, hogy \u00e1ld\u00e1sa sz\u00e1lljon ma re\u00e1tok.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s m\u00e1snap monda M\u00f3zes a n\u00e9pnek: Nagy b\u00fbnt k\u00f6vettetek el, most az\u00e9rt felmegyek az \u00darhoz, tal\u00e1n kegyelmet nyerhetek a ti b\u00fbneiteknek.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "Megt\u00e9re az\u00e9rt M\u00f3zes az \u00darhoz, \u00e9s monda: K\u00e9rlek! Ez a n\u00e9p nagy b\u00fbnt k\u00f6vetett el: mert aranyb\u00f3l csin\u00e1lt mag\u00e1nak isteneket.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "De most bocs\u00e1sd meg b\u00fbn\u00f6ket; ha pedig nem: t\u00f6r\u00f6lj ki engem a te k\u00f6nyvedb\u00f5l, a melyet \u00edrt\u00e1l.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: A ki v\u00e9tkezett ellenem, azt t\u00f6rl\u00f6m ki az \u00e9n k\u00f6nyvemb\u00f5l.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Most az\u00e9rt eredj: vezesd a n\u00e9pet a hov\u00e1 mondottam n\u00e9ked: \u00cdm\u00e9, Angyalom megy el\u00f5tted; \u00e9s az \u00e9n l\u00e1togat\u00e1som napj\u00e1n ezt az \u00f5 b\u00fbn\u00f6ket is megl\u00e1togatom.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s megverte az \u00dar a n\u00e9pet ez\u00e9rt [is], a mit cselekedtek a borj\u00faval, melyet \u00c1ron k\u00e9sz\u00edtett vala.\n"
                }
            }
        },
        "33": {
            "chapter_nr": 33,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Sz\u00f3la azut\u00e1n az \u00dar M\u00f3zesnek: Eredj, menj fel innen, te \u00e9s a n\u00e9p, a melyet kihozt\u00e1l \u00c9gyiptom f\u00f6ld\u00e9r\u00f5l, a f\u00f6ldre, a melyr\u00f5l megesk\u00fcdtem \u00c1brah\u00e1mnak, Izs\u00e1knak \u00e9s J\u00e1k\u00f3bnak mondv\u00e1n: A te magodnak adom azt.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s bocs\u00e1tok el\u00f5tted Angyalt, \u00e9s ki\u00fbz\u00f6m a Kananeusokat, Emoreusokat, Khittheusokat, Perizeusokat, Khivveusokat \u00e9s Jebuzeusokat:\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "A tejjel \u00e9s m\u00e9zzel foly\u00f3 f\u00f6ldre; de \u00e9n nem megyek fel k\u00f6ztetek, mert te kem\u00e9nynyak\u00fa n\u00e9p vagy, hogy meg ne em\u00e9szszelek az \u00faton.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Mikor meghall\u00e1 a n\u00e9p ezt a kem\u00e9ny besz\u00e9det, gy\u00e1szba borula, \u00e9s senki nem tev\u00e9 fel az \u00e9kszereit.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Megmondotta vala az \u00dar M\u00f3zesnek: Mondd meg az Izr\u00e1el fiainak: Kem\u00e9nynyak\u00fa n\u00e9p vagy te, egy szempillant\u00e1sban, ha k\u00f6z\u00e9d menn\u00e9k, megem\u00e9szten\u00e9lek. Az\u00e9rt most vesd le a te \u00e9kess\u00e9geidet magadr\u00f3l, azut\u00e1n megl\u00e1tom mit cselekedjem veled.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s lerakt\u00e1k magokr\u00f3l az Izr\u00e1el fiai az \u00f5 \u00e9kess\u00e9geket, a H\u00f3reb hegy\u00e9t\u00f5l fogva.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig vev\u00e9 a s\u00e1tort, \u00e9s felvon\u00e1 azt a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl, messze a t\u00e1bort\u00f3l, \u00e9s nevez\u00e9 azt gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak, \u00e9s l\u00f5n, hogy mind a ki az Urat keresi, ki kelle mennie a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1hoz, a t\u00e1boron k\u00edv\u00fcl.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, hogy mikor M\u00f3zes kim\u00e9ne a s\u00e1torhoz, az eg\u00e9sz n\u00e9p felkele, \u00e9s kiki mind az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1nak ajtaj\u00e1ban \u00e1lla; n\u00e9zv\u00e9n M\u00f3zes ut\u00e1n m\u00edg a s\u00e1torba bem\u00e9ne.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, mikor M\u00f3zes bem\u00e9ne a s\u00e1torba, hogy felh\u00f5-oszlop sz\u00e1lla al\u00e1, \u00e9s meg\u00e1lla a s\u00e1tor ajtaj\u00e1ban, \u00e9s besz\u00e9le M\u00f3zessel.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e1t\u00e1 az eg\u00e9sz n\u00e9p, hogy a felh\u00f5-oszlop a s\u00e1tornak ajtaj\u00e1n \u00e1ll, \u00e9s felkele az eg\u00e9sz n\u00e9p, \u00e9s kiki meghajl\u00e9k az \u00f5 s\u00e1tor\u00e1nak ajtaj\u00e1ban.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az \u00dar pedig besz\u00e9le M\u00f3zessel sz\u00ednr\u00f5l sz\u00ednre, a mint szokott ember sz\u00f3lani bar\u00e1tj\u00e1val; \u00e9s [mikor M\u00f3zes] a t\u00e1borba visszat\u00e9re, az \u00f5 szolg\u00e1ja az ifj\u00fa J\u00f3zsu\u00e9, N\u00fannak fia, nem t\u00e1voz\u00e9k el a s\u00e1torb\u00f3l.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes az \u00darnak: L\u00e1sd, te [azt] mondod n\u00e9kem, vidd el ezt a n\u00e9pet, de nem mutattad meg n\u00e9kem kit k\u00fcldesz velem; pedig [azt] mondtad [n\u00e9kem:] n\u00e9v szerint ismerlek t\u00e9ged, \u00e9s kedvet tal\u00e1lt\u00e1l szemeim el\u00f5tt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Most az\u00e9rt ha kedvet tal\u00e1ltam szemeid el\u00f5tt, mutasd meg n\u00e9kem a te \u00fatadat, hogy ismerjelek meg t\u00e9ged, hogy kedvet tal\u00e1lhassak el\u00f5tted. \u00c9s gondold meg, hogy e n\u00e9p a te n\u00e9ped.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "\u00c9s monda: Az \u00e9n orcz\u00e1m menjen-\u00e9 [veletek,] hogy megnyugtassalak?\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Monda n\u00e9ki [M\u00f3zes:] Ha a te orcz\u00e1d nem j\u00e1r [vel\u00fcnk], ne v\u00edgy ki minket innen.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Mert mir\u00f5l ismerhetj\u00fck meg, hogy \u00e9n \u00e9s a te n\u00e9ped kedvet tal\u00e1ltunk el\u00f5tted? Nem arr\u00f3l-\u00e9, ha vel\u00fcnk j\u00e1rsz? \u00cdgy vagyunk megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztetve, \u00e9n \u00e9s a te n\u00e9ped minden n\u00e9pt\u00f5l, a mely e f\u00f6ldnek sz\u00edn\u00e9n van.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Monda az\u00e9rt az \u00dar M\u00f3zesnek: Megteszem ezt is a mit k\u00edv\u00e1nt\u00e1l; mert kedvet tal\u00e1lt\u00e1l szemeim el\u00f5tt, \u00e9s n\u00e9v szerint ismerlek t\u00e9ged.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s mond\u00e1 [M\u00f3zes:] K\u00e9rlek, mutasd meg n\u00e9kem a te dics\u00f5s\u00e9gedet.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar: Megteszem, hogy az \u00e9n dics\u00f5s\u00e9gem a te orcz\u00e1d el\u00f5tt menjen el, \u00e9s ki\u00e1ltom el\u00f5tted az \u00dar nev\u00e9t: \u00c9s k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k, a kin k\u00f6ny\u00f6r\u00fcl\u00f6k, kegyelmezek, a kinek kegyelmezek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Orcz\u00e1mat azonban, mond\u00e1, nem l\u00e1thatod; mert nem l\u00e1that engem ember, \u00e9lv\u00e9n.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar: \u00cdm\u00e9 van hely \u00e9n n\u00e1lam; \u00e1llj a k\u00f5szikl\u00e1ra.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s mikor \u00e1tmegy el\u00f5tted az \u00e9n dics\u00f5s\u00e9gem, a k\u00f5szikla hasad\u00e9k\u00e1ba \u00e1llatlak t\u00e9ged, \u00e9s kezemmel betakarlak t\u00e9ged, m\u00edg \u00e1tvonulok.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "Azut\u00e1n kezemet elveszem r\u00f3lad, \u00e9s h\u00e1tulr\u00f3l megl\u00e1tsz engemet, de orcz\u00e1mat nem l\u00e1thatod.\n"
                }
            }
        },
        "34": {
            "chapter_nr": 34,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: V\u00e1gj k\u00e9t k\u00f5t\u00e1bl\u00e1t, hasonl\u00f3kat az el\u00f5bbiekhez, hogy \u00edrjam fel azokra azokat a szavakat, a melyek az el\u00f5bbi t\u00e1bl\u00e1kon voltak, a melyeket sz\u00e9tt\u00f6rt\u00e9l.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s l\u00e9gy k\u00e9szen reggelre, \u00e9s j\u00f6jj fel reggel a Sinai hegyre, \u00e9s \u00e1llj ott el\u00f5mbe a hegy tetej\u00e9n.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "De senki veled fel ne j\u00f6jj\u00f6n, \u00e9s senki ne mutatkozz\u00e9k az eg\u00e9sz hegyen; juhok \u00e9s barmok se legeljenek a hegy k\u00f6rny\u00e9k\u00e9n.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "V\u00e1gott az\u00e9rt k\u00e9t k\u00f5t\u00e1bl\u00e1t, az el\u00f5bbiekhez hasonl\u00f3kat, \u00e9s felkelv\u00e9n reggel, felm\u00e9ne M\u00f3zes a Sinai hegyre, a mint az \u00dar parancsolta n\u00e9ki, \u00e9s kez\u00e9be vev\u00e9 a k\u00e9t k\u00f5t\u00e1bl\u00e1t.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az \u00dar pedig lesz\u00e1lla felh\u00f5ben, \u00e9s ott \u00e1lla \u00f5 vele, \u00e9s nev\u00e9n ki\u00e1lt\u00e1 az Urat:\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s az \u00dar elvonula \u00f5 el\u00f5tte \u00e9s ki\u00e1lta: Az \u00dar, az \u00dar, irgalmas \u00e9s kegyelmes Isten, k\u00e9sedelmes a haragra, nagy irgalmass\u00e1g\u00fa \u00e9s igazs\u00e1g\u00fa.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A ki irgalmas marad ezer\u00edziglen; megbocs\u00e1t hamiss\u00e1got, v\u00e9tket \u00e9s b\u00fbnt: de nem hagyja a [b\u00fbn\u00f6st] b\u00fcntetlen\u00fcl, megb\u00fcnteti az aty\u00e1k \u00e1lnoks\u00e1g\u00e1t a fiakban, \u00e9s a fiak fiaiban harmad \u00e9s negyed\u00edziglen.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "\u00c9s M\u00f3zes nagy siets\u00e9ggel f\u00f6ldre borula, \u00e9s lehajt\u00e1 [fej\u00e9t.]\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s monda: Uram, ha el\u00f5tted kedvet tal\u00e1ltam, k\u00e9rlek j\u00e1rjon az \u00dar vel\u00fcnk; mert kem\u00e9nynyak\u00fa n\u00e9p ez! Kegyelmezz a mi v\u00e9tkeinknek \u00e9s gonoszs\u00e1gunknak, \u00e9s fogadj minket \u00f6r\u00f6ks\u00e9gedd\u00e9.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00d5 pedig monda: \u00cdm\u00e9 sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6t\u00f6k; a te eg\u00e9sz n\u00e9ped el\u00f5tt csud\u00e1kat teszek, a milyenek nem voltak az eg\u00e9sz f\u00f6ld\u00f6n, sem a n\u00e9pek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s megl\u00e1tja az eg\u00e9sz n\u00e9p, a mely k\u00f6z\u00f6tt te vagy, az \u00darnak cselekedeteit; mert csud\u00e1latos az, a mit \u00e9n cselekszem veled.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Jegyezd meg magadnak a mit ma parancsolok n\u00e9ked. \u00cdm\u00e9 ki\u00fbz\u00f6m el\u00f5led az Emoreust, Kananeust, Khittheust, Perizeust, Khivveust, Jebuzeust.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Vigy\u00e1zz magadra, nehogy sz\u00f6vets\u00e9get k\u00f6ss annak a f\u00f6ldnek lakosaival, a melybe bem\u00e9gy, hogy botr\u00e1nkoz\u00e1sra ne legyen k\u00f6z\u00f6tted.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Hanem olt\u00e1raikat ronts\u00e1tok el, t\u00f6rj\u00e9tek \u00f6ssze b\u00e1lv\u00e1nyaikat, \u00e9s v\u00e1gj\u00e1tok ki berkeiket.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Mert nem szabad im\u00e1dnod m\u00e1s istent; mert az \u00dar, a kinek neve f\u00e9lt\u00f5n szeret\u00f5, f\u00e9lt\u00f5n szeret\u00f5 Isten \u00f5.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Hogy valamik\u00e9pen sz\u00f6vets\u00e9get ne k\u00f6ss annak a f\u00f6ldnek lakosaival, hogy a mikor isteneiket k\u00f6vetv\u00e9n par\u00e1zn\u00e1lkodnak, \u00e9s \u00e1ldoznak az \u00f5 isteneiknek, \u00e9s megh\u00edvnak t\u00e9ged, egy\u00e9l az \u00f5 \u00e1ldozatukb\u00f3l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s [feles\u00e9get] ne v\u00e9gy az \u00f5 le\u00e1nyaik k\u00f6z\u00fcl a te fiaidnak, hogy mikor par\u00e1zn\u00e1lkodnak az \u00f5 le\u00e1nyaik isteneiket k\u00f6vetv\u00e9n, a te fiaidat is par\u00e1zn\u00e1lkod\u00e1sra vigy\u00e9k, az \u00f5 isteneiket k\u00f6vetv\u00e9n.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Ne csin\u00e1lj magadnak \u00f6nt\u00f6tt isteneket.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A kov\u00e1sztalan keny\u00e9r innep\u00e9t megtartsad: h\u00e9t nap egy\u00e9l kov\u00e1sztalan kenyeret, a mint megparancsoltam n\u00e9ked, az Abib h\u00f3nap ideje alatt; mert Abib h\u00f3napban j\u00f6tt\u00e9l ki \u00c9gyiptomb\u00f3l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Mindaz a mi az anyja m\u00e9h\u00e9t megnyitja, eny\u00e9m legyen, \u00e9s minden h\u00edmbarmod is, a mely a te tehenednek vagy juhodnak els\u00f5 fajz\u00e1sa.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "De a szam\u00e1rnak els\u00f5 vemh\u00e9t juhon v\u00e1ltsd meg; ha pedig nem v\u00e1ltod, szegd nyak\u00e1t. Fiaid k\u00f6z\u00fcl minden els\u00f5sz\u00fcl\u00f6ttet megv\u00e1lts, \u00e9s ne j\u00f6jj\u00f6n \u00fcresen el\u00f5mbe senki.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Hat napon munk\u00e1lkodj\u00e1l, a hetedik napon pedig pihenj; sz\u00e1nt\u00e1s \u00e9s arat\u00e1s idej\u00e9n is pihenj.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A hetek innep\u00e9t is megtartsd a b\u00faza zseng\u00e9nek arat\u00e1sakor; meg a betakar\u00e1s innep\u00e9t is az esztend\u00f5 v\u00e9g\u00e9n.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "H\u00e1romszor esztend\u00f5nk\u00e9nt minden f\u00e9rfi\u00fa jelenjen meg az \u00darnak, Izr\u00e1el Ura Isten\u00e9nek sz\u00edne el\u00f5tt.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mert ki\u00fbz\u00f6m a n\u00e9peket el\u00f5led, \u00e9s kisz\u00e9les\u00edtem hat\u00e1rodat, \u00e9s senki nem k\u00edv\u00e1nja meg a te f\u00f6ldedet, mikor felm\u00e9gy, hogy a te Urad Istened el\u00f5tt megjelenj\u00e9l, esztend\u00f5nk\u00e9nt h\u00e1romszor.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c1ldozatom v\u00e9r\u00e9t ne ontsd ki kov\u00e1sz mellett, \u00e9s a husv\u00e9t innep\u00e9nek \u00e1ldozatja ne maradjon meg reggelig.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "F\u00f6lded zseng\u00e9ib\u00f5l az els\u00f5t vidd fel az \u00darnak a te Istenednek h\u00e1z\u00e1ba. Ne f\u00f5zz g\u00f6d\u00f6ly\u00e9t az anyja tej\u00e9ben.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s monda az \u00dar M\u00f3zesnek: \u00cdrd fel ezeket a szavakat; mert ezeknek a szavaknak \u00e9rtelme szerint k\u00f6t\u00f6ttem sz\u00f6vets\u00e9get veled \u00e9s Izr\u00e1ellel.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s ott vala az \u00darral negyven nap \u00e9s negyven \u00e9jjel: kenyeret nem evett, vizet sem ivott. \u00c9s fel\u00edr\u00e1 a t\u00e1bl\u00e1kra a sz\u00f6vets\u00e9g szavait, a t\u00edz parancsolatot.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "\u00c9s l\u00f5n, a mikor M\u00f3zes a Sinai hegyr\u00f5l lesz\u00e1lla, (a M\u00f3zes kez\u00e9ben vala a bizonys\u00e1g k\u00e9t t\u00e1bl\u00e1ja, mikor a hegyr\u00f5l lesz\u00e1lla) M\u00f3zes nem tudta, hogy az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1nak b\u00f5re sug\u00e1rzik, mivelhogy \u00d5vele sz\u00f3lott.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s a mint \u00c1ron \u00e9s az Izr\u00e1el minden fiai megl\u00e1tt\u00e1k M\u00f3zest, hogy az \u00f5 orcz\u00e1j\u00e1nak b\u00f5re sug\u00e1rzik: f\u00e9ltek k\u00f6zel\u00edteni hozz\u00e1.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "M\u00f3zes pedig megsz\u00f3l\u00edt\u00e1 \u00f5ket, \u00e9s \u00c1ron \u00e9s a gy\u00fclekezetnek fejei mind hozz\u00e1 men\u00e9nek, \u00e9s sz\u00f3la vel\u00f6k M\u00f3zes.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Azut\u00e1n az Izr\u00e1el fiai is mind hozz\u00e1 j\u00e1rul\u00e1nak, \u00e9s megparancsol\u00e1 n\u00e9kik mind azt, a mit az \u00dar mondott n\u00e9ki a Sinai hegyen.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Mikor pedig elv\u00e9gezte M\u00f3zes vel\u00f6k a besz\u00e9det, leplet t\u00f5n orcz\u00e1j\u00e1ra.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s mikor M\u00f3zes az \u00dar el\u00e9be m\u00e9ne, hogy vele sz\u00f3ljon, levev\u00e9 a leplet, m\u00edg kij\u00f5ne. Kij\u00f6v\u00e9n pedig, elmond\u00e1 az Izr\u00e1el fiainak, a mi parancsot kapott.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s az Izr\u00e1el fiai l\u00e1t\u00e1k a M\u00f3zes orcz\u00e1j\u00e1t, hogy sug\u00e1rzik a M\u00f3zes orcz\u00e1j\u00e1nak b\u00f5re; \u00e9s M\u00f3zes a leplet ism\u00e9t orcz\u00e1j\u00e1ra bor\u00edt\u00e1, m\u00edgnem bem\u00e9ne, hogy \u00d5vele sz\u00f3ljon.\n"
                }
            }
        },
        "35": {
            "chapter_nr": 35,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s egybegy\u00fbjt\u00e9 M\u00f3zes az Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9t, \u00e9s monda n\u00e9kik: Ezek azok a dolgok, a melyeket parancsolt az \u00dar, hogy cselekedj\u00e9tek:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Hat napon \u00e1t munk\u00e1lkodjatok; a hetedik nap pedig szent legyen el\u00f5ttetek, az \u00dar nyugodalm\u00e1nak szombatja. Valaki azon munk\u00e1lkodik, meg\u00f6lettess\u00e9k.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Ne gerjeszszetek t\u00fczet a ti h\u00e1zaitokban szombatnapon.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la M\u00f3zes az Izr\u00e1el fiai eg\u00e9sz gy\u00fclekezet\u00e9nek, mondv\u00e1n: Ez az, a mit az \u00dar parancsolt, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Szedjetek magatok k\u00f6zt aj\u00e1nd\u00e9kot az \u00darnak, mind, a kinek sz\u00edve \u00f6nk\u00e9nt hajland\u00f3 arra, hozzon aj\u00e1nd\u00e9kot az \u00darnak, aranyat, \u00e9s ez\u00fcst\u00f6t, \u00e9s rezet.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb, \u00e9s [lenfonalat], \u00e9s kecskesz\u00f5rt.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Veresre festett kosb\u00f5r\u00f6ket, \u00e9s borzb\u00f5r\u00f6ket \u00e9s sittim-f\u00e1t.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Vil\u00e1g\u00edt\u00f3 olajat, ar\u00f3m\u00e1kat a kenet olaj\u00e1hoz, \u00e9s f\u00fbszereket a f\u00fcst\u00f6l\u00e9shez.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00d3nix k\u00f6veket \u00e9s foglalni val\u00f3 k\u00f6veket az ef\u00f3dhoz \u00e9s a h\u00f3senhez.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s a kik ti k\u00f6ztetek ahhoz \u00e9rt\u00f5k, j\u00f5jjenek el\u00f5, hogy csin\u00e1lj\u00e1k meg mindazt, a mit az \u00dar parancsolt:\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A hajl\u00e9kot, annak s\u00e1tor\u00e1t \u00e9s takar\u00f3j\u00e1t, horgait, deszk\u00e1it, reteszr\u00fadjait, oszlopait \u00e9s talpait.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A l\u00e1d\u00e1t \u00e9s annak r\u00fadjait, a fed\u00e9llel egybe, \u00e9s a takar\u00f3 f\u00fcgg\u00f6nyt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Az asztalt \u00e9s annak r\u00fadjait, \u00e9s minden ed\u00e9ny\u00e9t, \u00e9s a szent kenyerek[hez val\u00f3]kat.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A vil\u00e1g\u00edt\u00f3 gyertyatart\u00f3t \u00e9s a hozz\u00e1 val\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6ket, m\u00e9cseit, \u00e9s vil\u00e1g\u00edt\u00f3 olajt.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "A f\u00fcst\u00f6l\u00f5 olt\u00e1rt \u00e9s r\u00fadjait, a kenetnek olaj\u00e1t, \u00e9s a j\u00f3 illat\u00fa f\u00fcst\u00f6l\u00f5t, a hajl\u00e9k ajtaj\u00e1ra ajt\u00f3takar\u00f3t.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat olt\u00e1r\u00e1t, annak r\u00e9z rost\u00e9ly\u00e1t, r\u00fadjait \u00e9s minden eszk\u00f6zeit, a mosd\u00f3medencz\u00e9t \u00e9s annak l\u00e1b\u00e1t.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A pitvar sz\u00f5nyegeit, oszlopait, talpait, \u00e9s a pitvar kapuj\u00e1nak lepl\u00e9t.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A hajl\u00e9k szegeit, a pitvar szegeit, \u00e9s azoknak k\u00f6teleit.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "A szolg\u00e1lati ruh\u00e1kat, a szent hajl\u00e9kban val\u00f3 szolg\u00e1lathoz, a szent ruh\u00e1kat \u00c1ron papnak, \u00e9s az \u00f5 fiainak ruh\u00e1it, a papi szolg\u00e1latra.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "Azut\u00e1n kim\u00e9ne az Izr\u00e1el fiainak eg\u00e9sz gy\u00fclekezete M\u00f3zes el\u00f5l.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s elj\u00f6ve mindenki, a kit a sz\u00edve ind\u00edta, \u00e9s a kit lelke hajt vala, \u00e9s hoz\u00e1nak \u00e1ldozatot az \u00darnak, a gy\u00fclekezet hajl\u00e9k\u00e1nak k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9hez, \u00e9s annak minden szolg\u00e1lat\u00e1hoz, \u00e9s a szent ruh\u00e1khoz val\u00f3kat.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s j\u00f6v\u00e9nek f\u00e9rfiak \u00e9s asszonyok egy\u00fctt, mind, a kit sz\u00edve ind\u00edtott, hoz\u00e1nak kapcsokat, f\u00fcgg\u00f5ket, gy\u00fbr\u00fbket, karpereczet, mindenf\u00e9le arany eszk\u00f6z\u00f6ket; a f\u00e9rfiak is, mind a kik aranyb\u00f3l hoztak \u00e1ldozatot az \u00darnak.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s minden ember, kinek a mije vala, hozott k\u00e9k, b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb, \u00e9s [lenfonalat], kecskesz\u00f5rt, veresre festett kosb\u00f5r\u00f6ket \u00e9s borzb\u00f5r\u00f6ket.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Minden, a ki ez\u00fcst\u00f6t vagy rezet vihetett, felhoz\u00e1 azt \u00e1ldozatul az \u00darnak, \u00e9s a kikn\u00e9l sittim-fa tal\u00e1ltat\u00e9k a szolg\u00e1lat k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u00f5 sz\u00fcks\u00e9geire, felhoz\u00e1k azt.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Az asszonyok k\u00f6z\u00fbl pedig mind, a kik ahhoz \u00e9rtettek, saj\u00e1t kezeikkel fon\u00e1nak, \u00e9s felviv\u00e9k azt a mit fontak, a k\u00e9k, \u00e9s a b\u00edborpiros, \u00e9s a karmazsinsz\u00edn\u00fb, \u00e9s a [lenfonalat].\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Azok az asszonyok pedig, a kik ahhoz \u00e9rtettek, fon\u00e1nak kecskesz\u00f5rt.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A f\u00f5emberek pedig hoz\u00e1nak \u00f3nix k\u00f6veket, foglalni val\u00f3 k\u00f6veket az ef\u00f3dhoz \u00e9s a h\u00f3senhez.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Illatoz\u00f3 szert is \u00e9s olajat, a m\u00e9csbe \u00e9s a kenethez, \u00e9s f\u00fbszereket a f\u00fcst\u00f6l\u00e9shez.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Minden f\u00e9rfi \u00e9s asszony, a kit sz\u00edve \u00f6nk\u00e9nt ind\u00edta, hogy \u00e1ldozzon az eg\u00e9sz munk\u00e1ra, melyet az \u00dar parancsolt M\u00f3zes \u00e1ltal, hogy v\u00e9ghez vigyenek: [mind] \u00f6nk\u00e9nt hoztak aj\u00e1nd\u00e9kot az \u00darnak az Izr\u00e1el fiai.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "\u00c9s monda M\u00f3zes az Izr\u00e1el fiainak: \u00cdm\u00e9 az \u00dar n\u00e9v szerint h\u00edvta el B\u00e9sal\u00e9elt, a H\u00far fi\u00e1nak Urinak fi\u00e1t, a J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s bet\u00f6lt\u00f6tte \u00f5t Istennek lelk\u00e9vel, b\u00f6lcses\u00e9ggel, \u00e9rtelemmel \u00e9s tudom\u00e1nynyal minden mesters\u00e9gben:\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Hogy tudjon kigondolni mindent a mit aranyb\u00f3l, ez\u00fcstb\u00f5l \u00e9s r\u00e9zb\u00f5l kell csin\u00e1lni;\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s foglal\u00e1sra val\u00f3 k\u00f6veket metszeni, \u00e9s f\u00e1t faragni; \u00e9s minden mesters\u00e9ges munk\u00e1t v\u00e9gezni.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Azont\u00fal alkalmatoss\u00e1 tette arra is, hogy tan\u00edtson, mind \u00f5, mind Aholi\u00e1b az Akhiszam\u00e1k fia, a D\u00e1n nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "Bet\u00f6lt\u00f6tte \u00f5ket b\u00f6lcses\u00e9g lelk\u00e9vel, hogy tudjanak mindenf\u00e9le farag\u00f3, \u00e9s k\u00f6t\u00f5, \u00e9s h\u00edmz\u00f5 munk\u00e1t k\u00e9sz\u00edteni, k\u00e9k \u00e9s b\u00edborpiros, karmazsinsz\u00edn\u00fb \u00e9s lenfon\u00e1lb\u00f3l, \u00e9s tak\u00e1csmunk\u00e1t, a kik k\u00e9sz\u00edtenek ilyenf\u00e9le munk\u00e1t \u00e9s kigondolnak mesterm\u00fbveket. [ (Exodus 35:36) Az\u00e9rt B\u00e9sal\u00e9el \u00e9s Aholi\u00e1b, \u00e9s mindazok a b\u00f6lcs f\u00e9rfiak, kiknek az \u00dar b\u00f6lcses\u00e9get \u00e9s \u00e9rtelmet adott, hogy meg tudj\u00e1k csin\u00e1lni a szent [hajl\u00e9k] szolg\u00e1lat\u00e1hoz val\u00f3 minden eszk\u00f6z\u00f6ket: csin\u00e1lj\u00e1k meg eg\u00e9szen \u00fagy, a mint az \u00dar parancsolta. ]\n"
                }
            }
        },
        "36": {
            "chapter_nr": 36,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "Elh\u00edv\u00e1 az\u00e9rt M\u00f3zes B\u00e9sal\u00e9elt, \u00e9s Aholi\u00e1bot, \u00e9s mindazokat a b\u00f6lcs f\u00e9rfiakat, a kiknek elm\u00e9j\u00e9be tudom\u00e1nyt adott vala az \u00dar, \u00e9s mind a kit sz\u00edve arra ind\u00edta, hogy j\u00e1ruljon annak a munk\u00e1nak v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1hoz.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s \u00e1tvev\u00e9k M\u00f3zest\u00f5l mind azt az aj\u00e1nd\u00e9kot, a mit az Izr\u00e1el fiai hoztak vala, a szent [hajl\u00e9k] fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9nek szolg\u00e1lat\u00e1ra. Azont\u00fal is minden reggel \u00f6nk\u00e9ntes aj\u00e1nd\u00e9kot is hoztak.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Elj\u00f6v\u00e9nek az\u00e9rt mind azok a b\u00f6lcsek, kik a szent hajl\u00e9k minden munk\u00e1j\u00e1n dolgoztak, kiki a maga munk\u00e1j\u00e1t\u00f3l, a melyen dolgozott.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "\u00c9s ezt mond\u00e1k M\u00f3zesnek: T\u00f6bbet hord a n\u00e9p [aj\u00e1nd\u00e9kba], mint a mennyi kell a munka elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9re, a melyet parancsolt az \u00dar, hogy csin\u00e1ljunk.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Parancsola az\u00e9rt M\u00f3zes, \u00e9s h\u00edrr\u00e9 tev\u00e9k a t\u00e1borban: Se f\u00e9rfi, se asszony ezut\u00e1n ne k\u00e9sz\u00edtsen aj\u00e1nd\u00e9kot a szent munk\u00e1ra. \u00c9s megsz\u00fcn\u00e9k a n\u00e9p hordani.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "\u00c9s az eg\u00e9sz munka elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re el\u00e9g volt az adom\u00e1ny, m\u00e9g felesleges is.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s mind a b\u00f6lcs sz\u00edv\u00fb [f\u00e9rfiak], kik munk\u00e1lkod\u00e1nak, k\u00e9sz\u00edt\u00e9k a hajl\u00e9kot, t\u00edz k\u00e1rpittal: sodrott lenb\u00f5l \u00e9s k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros \u00e9s karmazsinszin\u00fbb\u00f5l, K\u00e9rubokkal, mestermunk\u00e1val k\u00e9sz\u00edt\u00e9k azokat.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Egy-egy k\u00e1rpit hossza huszonnyolcz sing, sz\u00e9less\u00e9ge egy-egy k\u00e1rpitnak n\u00e9gy sing vala; egy m\u00e9rt\u00e9ke vala minden k\u00e1rpitnak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6t k\u00e1rpitot foglal\u00e1nak egybe, \u00e9s ism\u00e9t a m\u00e1s \u00f6t k\u00e1rpitot is egybefoglal\u00e1k, egyiket a m\u00e1sikkal.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1l\u00e1nak k\u00e9k hurkokat az els\u00f5 k\u00e1rpitnak sz\u00e9l\u00e9re, a mely sz\u00e9lr\u00f5l vala az egybefoglal\u00e1sban; hasonl\u00f3t csin\u00e1l\u00e1nak a k\u00fcls\u00f5 k\u00e1rpit sz\u00e9l\u00e9re, a m\u00e1sik egybefoglal\u00e1sban is.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "Az egyik k\u00e1rpiton \u00f6tven hurkot csin\u00e1l\u00e1nak, \u00e9s \u00f6tven hurkot csin\u00e1l\u00e1nak a [m\u00e1sik] k\u00e1rpit sz\u00e9l\u00e9n is, a mely a m\u00e1sodik egybefoglal\u00e1sban vala; a hurkokat egym\u00e1s ellen\u00e9be.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Csin\u00e1l\u00e1nak \u00f6tven arany horgocsk\u00e1t is, \u00e9s \u00f6sszefoglal\u00e1k a k\u00e1rpitokat a horgocsk\u00e1kkal, egyiket a m\u00e1sikkal, \u00e9s egygy\u00e9 l\u00f5n a hajl\u00e9k.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Csin\u00e1l\u00e1nak k\u00e1rpitokat kecskesz\u00f5rb\u00f5l is, s\u00e1tornak a hajl\u00e9kra; tizenegy k\u00e1rpitot csin\u00e1l\u00e1nak ilyent.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Egy k\u00e1rpit hossza harmincz sing, \u00e9s egy k\u00e1rpit sz\u00e9less\u00e9ge n\u00e9gy sing; egy m\u00e9rt\u00e9ke vala a tizenegy k\u00e1rpitnak.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s egybefoglal\u00e1k az \u00f6t k\u00e1rpitot k\u00fcl\u00f6n, \u00e9s a hat k\u00e1rpitot k\u00fcl\u00f6n.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Csin\u00e1l\u00e1nak \u00f6tven hurkot is a k\u00e1rpit sz\u00e9l\u00e9re, a mely sz\u00e9lr\u00f5l vala az egybefoglal\u00e1sban; \u00f6tven hurkot csin\u00e1l\u00e1nak a k\u00e1rpit sz\u00e9l\u00e9re a m\u00e1sik egybefoglal\u00e1sban is.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Csin\u00e1l\u00e1nak \u00f6tven r\u00e9zhorgocsk\u00e1t is a s\u00e1tor egybefoglal\u00e1s\u00e1ra, hogy egygy\u00e9 legyen.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "Csin\u00e1l\u00e1nak takar\u00f3t is a s\u00e1torra, veresre festett kosb\u00f5r\u00f6kb\u00f5l, \u00e9s azon fel\u00fcl egy takar\u00f3t borzb\u00f5r\u00f6kb\u00f5l.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "\u00c9s megcsin\u00e1l\u00e1k a deszk\u00e1kat is a hajl\u00e9khoz sittim-f\u00e1b\u00f3l, fel\u00e1llogatva.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "T\u00edz sing a deszk\u00e1nak hossza, m\u00e1sf\u00e9l sing pedig egy deszk\u00e1nak sz\u00e9less\u00e9ge.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Egy deszk\u00e1nak k\u00e9t csapja vala, egyik a m\u00e1siknak megfelel\u00f5; \u00edgy csin\u00e1lt\u00e1k a hajl\u00e9k \u00f6sszes deszk\u00e1it.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "A deszk\u00e1kat pedig \u00edgy rendez\u00e9k a hajl\u00e9khoz: h\u00fasz deszk\u00e1t d\u00e9li oldalon, d\u00e9lfel\u00e9.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s a h\u00fasz deszka al\u00e1 negyven ez\u00fcsttalpat k\u00e9sz\u00edt\u00e9nek; az egyik deszka al\u00e1 k\u00e9t talpat, az \u00f5 k\u00e9t csapja szerint, a m\u00e1sik deszka al\u00e1 is k\u00e9t talpat, az \u00f5 k\u00e9t csapja szerint.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "A hajl\u00e9k m\u00e1sik oldal\u00e1ul, az \u00e9szaki oldalon, [szint\u00e9n] h\u00fasz deszk\u00e1t csin\u00e1l\u00e1nak.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s negyven ez\u00fcsttalpat azok al\u00e1, k\u00e9t talpat az egyik deszka al\u00e1, a m\u00e1sik deszka al\u00e1 is k\u00e9t talpat.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "A hajl\u00e9k napnyugoti oldal\u00e1ul hat deszk\u00e1t csin\u00e1l\u00e1nak.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A hajl\u00e9k szegletei\u00fcl pedig a k\u00e9t oldalra, k\u00e9t deszk\u00e1t csin\u00e1l\u00e1nak.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "\u00c9s al\u00f3lr\u00f3l kezdve kett\u00f5s\u00f6k val\u00e1nak, fel\u00fbl pedig egybe val\u00e1nak foglalva egy karik\u00e1val; \u00edgy cseleked\u00e9nek mind a kett\u00f5vel, a k\u00e9t szegleten.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Nyolcz deszka vala teh\u00e1t, \u00e9s azoknak tizenhat ez\u00fcsttalpa, k\u00e9t-k\u00e9t talp egy-egy deszka alatt.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Csin\u00e1l\u00e1nak reteszr\u00fadakat is sittim-f\u00e1b\u00f3l, \u00f6t\u00f6t a hajl\u00e9k egyik oldal\u00e1nak deszk\u00e1ihoz.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6t reteszr\u00fadat a hajl\u00e9k m\u00e1sik oldal\u00e1nak deszk\u00e1ihoz, \u00e9s \u00f6t reteszr\u00fadat a hajl\u00e9k nyugoti oldal\u00e1nak deszk\u00e1ihoz h\u00e1tulr\u00f3l.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00c9s megcsin\u00e1l\u00e1k a k\u00f6z\u00e9ps\u00f5 reteszr\u00fadat is, hogy fusson a deszk\u00e1k k\u00f6zep\u00e9n, v\u00e9gt\u00f5l-v\u00e9gig.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "A deszk\u00e1kat pedig aranynyal bor\u00edt\u00e1k be; a karik\u00e1ikat aranyb\u00f3l csin\u00e1l\u00e1k, gy\u00fbr\u00fbk gyan\u00e1nt a reteszr\u00fadakhoz, \u00e9s a reteszr\u00fadakat is bebor\u00edt\u00e1k aranynyal.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "Megcsin\u00e1l\u00e1k a f\u00fcgg\u00f6nyt is, k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb, \u00e9s sodrott lenb\u00f5l, mestermunk\u00e1val csin\u00e1l\u00e1k azt, K\u00e9rubokkal.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1l\u00e1nak ahhoz n\u00e9gy oszlopot sittim-f\u00e1b\u00f3l, \u00e9s bebor\u00edt\u00e1k azokat aranynyal, horgaik aranyb\u00f3l; \u00e9s \u00f6nt\u00e9nek azokhoz n\u00e9gy ez\u00fcsttalpat.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1l\u00e1nak a s\u00e1tor ny\u00edl\u00e1s\u00e1ra leplet k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb, \u00e9s sodrott lenb\u00f5l, h\u00edmz\u00f5munk\u00e1val.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "\u00c9s ahhoz \u00f6t oszlopot, horgaikkal egy\u00fctt; \u00e9s bebor\u00edt\u00e1k azoknak fejeit \u00e9s \u00e1talk\u00f6t\u00f5it aranynyal; \u00f6t talpuk pedig r\u00e9zb\u00f5l vala.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": " \n"
                }
            }
        },
        "37": {
            "chapter_nr": 37,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s megcsin\u00e1l\u00e1 B\u00e9sal\u00e9el a l\u00e1d\u00e1t sittim-f\u00e1b\u00f3l; harmadf\u00e9l sing a hossza, sz\u00e9less\u00e9ge m\u00e1sf\u00e9l sing, magass\u00e1ga is m\u00e1sf\u00e9l sing.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s bebor\u00edt\u00e1 azt tiszta aranynyal, mind bel\u00f5l, mind kiv\u00fcl, \u00e9s csin\u00e1la re\u00e1 arany p\u00e1rt\u00e1zatot k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6nte annak n\u00e9gy arany karik\u00e1t a n\u00e9gy szeglet\u00e9re; egyik oldal\u00e1ra is kett\u00f5t, m\u00e1sikra is kett\u00f5t.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Csin\u00e1la r\u00fadakat is sittim-f\u00e1b\u00f3l, \u00e9s bebor\u00edt\u00e1 azokat aranynyal.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s betol\u00e1 a r\u00fadakat a l\u00e1da oldal\u00e1n lev\u00f5 karik\u00e1kba, hogy a l\u00e1da hordozhat\u00f3 legyen.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Csin\u00e1la fedelet is tiszta aranyb\u00f3l; harmadf\u00e9l sing a hossza, m\u00e1sf\u00e9l sing a sz\u00e9less\u00e9ge.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "Csin\u00e1la k\u00e9t K\u00e9rubot is aranyb\u00f3l, vert [aranyb\u00f3l] csin\u00e1l\u00e1 azokat, a fed\u00e9l k\u00e9t v\u00e9g\u00e9re.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Az egyik K\u00e9rubot az egyik v\u00e9g\u00e9re innen, a m\u00e1sik K\u00e9rubot a m\u00e1sik v\u00e9g\u00e9re onnan; a fed\u00e9lb\u00f5l ver\u00e9 ki a K\u00e9rubokat, a k\u00e9t v\u00e9g\u00e9re.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A K\u00e9rubok pedig kiterjeszt\u00e9k sz\u00e1rnyaikat felfel\u00e9, betakarva sz\u00e1rnyaikkal a fedelet, \u00e9s arczaik egym\u00e1ssal szembe val\u00e1nak; a fed\u00e9l fel\u00e9 val\u00e1nak a K\u00e9rubok arczai.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Megcsin\u00e1l\u00e1 az asztalt is sittim-f\u00e1b\u00f3l: k\u00e9t sing a hossza, a sz\u00e9less\u00e9ge egy sing, magass\u00e1ga m\u00e1sf\u00e9l sing.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9s bebor\u00edt\u00e1 azt tiszta arannyal, \u00e9s csin\u00e1la re\u00e1 k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl arany p\u00e1rt\u00e1zatot.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Csin\u00e1la egy teny\u00e9rnyi sz\u00e9les kar\u00e1jt is k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl; \u00e9s a kar\u00e1jhoz csin\u00e1la arany p\u00e1rt\u00e1zatot k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00f6nte hozz\u00e1 n\u00e9gy arany karik\u00e1t, \u00e9s a karik\u00e1kat r\u00e1illeszt\u00e9 a n\u00e9gy l\u00e1b n\u00e9gy szeglet\u00e9re.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A karik\u00e1k a kar\u00e1j mellett val\u00e1nak r\u00fadtart\u00f3kul, hogy az asztalt hordozhass\u00e1k.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "Megcsin\u00e1l\u00e1 a r\u00fadakat is sittim-f\u00e1b\u00f3l, \u00e9s azokat bebor\u00edt\u00e1 aranynyal, hogy hordozhass\u00e1k az asztalt.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Megcsin\u00e1l\u00e1 az asztalra val\u00f3 ed\u00e9nyeket is: t\u00e1lait, cs\u00e9sz\u00e9it, kelyheit \u00e9s kancs\u00f3it, a melyekkel ital\u00e1ldozatot \u00e1ldoznak, tiszta aranyb\u00f3l.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Megcsin\u00e1l\u00e1 a gyertyatart\u00f3t is tiszta aranyb\u00f3l, vert [aranyb\u00f3l] csin\u00e1l\u00e1 a gyertyatart\u00f3t; sz\u00e1ra, \u00e1ga, cs\u00e9sz\u00e9i, gombjai \u00e9s vir\u00e1gai \u00f5 mag\u00e1b\u00f3l val\u00e1nak.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s hat \u00e1g j\u00f6ve ki oldalaib\u00f3l; egyik oldalr\u00f3l is h\u00e1rom gyertyatart\u00f3-\u00e1g, m\u00e1sik oldalr\u00f3l is h\u00e1rom gyertyatart\u00f3-\u00e1g.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "H\u00e1rom mandolavir\u00e1gform\u00e1j\u00fa cs\u00e9sze vala az egyik \u00e1gon, gombbal \u00e9s vir\u00e1ggal; \u00edgy a m\u00e1sik \u00e1gon is h\u00e1rom mandolavir\u00e1gform\u00e1j\u00fa cs\u00e9sze vala gombbal \u00e9s vir\u00e1ggal; \u00edgy vala mind a hat \u00e1gon, a melyek kij\u00f6v\u00e9nek a gyertyatart\u00f3b\u00f3l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A gyertyatart\u00f3n pedig n\u00e9gy mandolavir\u00e1gform\u00e1j\u00fa cs\u00e9sze vala, gombjaikkal \u00e9s vir\u00e1gaikkal.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s gomb vala a k\u00e9t \u00e1g alatt \u00f5 mag\u00e1b\u00f3l, \u00e9s gomb vala a k\u00e9t \u00e1g alatt \u00f5 mag\u00e1b\u00f3l, \u00e9s gomb vala a k\u00e9t \u00e1g alatt \u00f5 mag\u00e1b\u00f3l, a hat \u00e1g szerint, a mely bel\u00f5le j\u00f6ve ki.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Gombjaik \u00e9s \u00e1gaik bel\u00f5le val\u00e1nak; az eg\u00e9sz egy vert munka vala, tiszta aranyb\u00f3l.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s megcsin\u00e1l\u00e1 h\u00e9t m\u00e9cs\u00e9t is, \u00e9s azoknak hamvvev\u00f5it \u00e9s hamutart\u00f3it, tiszta aranyb\u00f3l.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Egy talentom tiszta aranyb\u00f3l csin\u00e1l\u00e1 azt meg hozz\u00e1 tartoz\u00f3 eszk\u00f6zeit is mind.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Megcsin\u00e1l\u00e1 a f\u00fcst\u00f6l\u00f5 olt\u00e1rt is sittim-f\u00e1b\u00f3l; hossza egy sing, sz\u00e9less\u00e9ge is egy sing, n\u00e9gysz\u00f6g\u00fb; magass\u00e1ga pedig k\u00e9t sing; \u00f5 mag\u00e1b\u00f3l val\u00e1nak szarvai.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "\u00c9s bebor\u00edt\u00e1 azt tiszta aranynyal, tetej\u00e9t \u00e9s oldalait k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, \u00e9s a szarvait is; \u00e9s csin\u00e1la hozz\u00e1 arany p\u00e1rt\u00e1zatot k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s k\u00e9t arany karik\u00e1t csin\u00e1la hozz\u00e1, a p\u00e1rt\u00e1zata al\u00e1, a k\u00e9t oldal\u00e1n, mindk\u00e9t oldal\u00e1ra, hogy legyenek r\u00fadtart\u00f3kul, hogy azokon hordozhass\u00e1k azt.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A r\u00fadakat is sittim-f\u00e1b\u00f3l csin\u00e1l\u00e1 meg, \u00e9s azokat is bebor\u00edt\u00e1 aranynyal.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "A szent kenetnek olaj\u00e1t is megcsin\u00e1l\u00e1, \u00e9s a tiszta f\u00fbszerekb\u00f5l val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u00f5t a kenetk\u00e9sz\u00edt\u00f5 mesters\u00e9ge szerint.\n"
                }
            }
        },
        "38": {
            "chapter_nr": 38,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s megcsin\u00e1l\u00e1 azut\u00e1n az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat olt\u00e1r\u00e1t sittim-f\u00e1b\u00f3l; \u00f6t sing a hossza, \u00f6t sing a sz\u00e9less\u00e9ge; n\u00e9gysz\u00f6g\u00fb \u00e9s h\u00e1rom sing magas.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1la hozz\u00e1 szarvakat is, a n\u00e9gy szeglet\u00e9re; \u00f5 mag\u00e1b\u00f3l voltak a szarvai, \u00e9s bebor\u00edt\u00e1 azt r\u00e9zzel.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "Azut\u00e1n minden ed\u00e9ny\u00e9t is megcsin\u00e1l\u00e1: a fazekakat, a lap\u00e1tokat, a medencz\u00e9ket, a vill\u00e1kat \u00e9s a szenes serpeny\u00f5ket; minden ed\u00e9nyeit r\u00e9zb\u00f5l csin\u00e1l\u00e1.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Csin\u00e1la az olt\u00e1rhoz h\u00e1l\u00f3forma rost\u00e9lyt is r\u00e9zb\u00f5l, annak p\u00e1rk\u00e1nyzata al\u00e1, alulr\u00f3l a k\u00f6zep\u00e9ig.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00d6nte n\u00e9gy karik\u00e1t is r\u00e9zrost\u00e9lynak n\u00e9gy szeglet\u00e9re, r\u00fadtart\u00f3kul.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "A r\u00fadakat sittim-f\u00e1b\u00f3l csin\u00e1l\u00e1 meg, \u00e9s r\u00e9zzel bor\u00edt\u00e1 be.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s a r\u00fadakat betol\u00e1 az olt\u00e1r oldalain lev\u00f5 karik\u00e1kba, hogy azokon hordozhass\u00e1k azt; deszk\u00e1kb\u00f3l, \u00fcresre csin\u00e1l\u00e1 azt.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Megcsin\u00e1l\u00e1 a mosd\u00f3medencz\u00e9t is r\u00e9zb\u00f5l, \u00e9s annak l\u00e1b\u00e1t is r\u00e9zb\u00f5l, a szolg\u00e1lattev\u00f5 asszonyok t\u00fckreib\u00f5l, a kik a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1sa el\u00f5tt szolg\u00e1ltak.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "A pitvart is megcsin\u00e1l\u00e1 d\u00e9l fel\u00f5l; a d\u00e9li oldalon a pitvar sz\u00f5nyege sz\u00e1z singnyi vala sodrott lenb\u00f5l.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Azoknak h\u00fasz oszlopa, \u00e9s h\u00fasz talpa r\u00e9zb\u00f5l vala; az oszlopok horgai, \u00e9s azoknak \u00e1ltalk\u00f6t\u00f5i ez\u00fcstb\u00f5l.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "\u00c9szak fel\u00f5l is sz\u00e1z singnyi. Azoknak h\u00fasz oszlopa \u00e9s h\u00fasz talpa r\u00e9zb\u00f5l; az oszlopok horgai \u00e9s \u00e1ltalk\u00f6t\u00f5i ez\u00fcstb\u00f5l val\u00e1nak.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Napnyugot fel\u00f5l pedig \u00f6tven sing sz\u00f5nyeg vala. Azoknak t\u00edz oszlopa \u00e9s t\u00edz talpa; az oszlopok horgai \u00e9s \u00e1ltalk\u00f6t\u00f5i ez\u00fcstb\u00f5l val\u00e1nak.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A napkeleti oldalon is \u00f6tven singnyi.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Egy fel\u00f5l tizen\u00f6t sing sz\u00f5nyeg vala; h\u00e1rom oszlopa \u00e9s azoknak h\u00e1rom talpa.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s a m\u00e1sik fel\u00f5l is: a pitvar kapuj\u00e1t\u00f3l jobbra is, balra is tizen\u00f6t sing sz\u00f5nyeg, \u00e9s azoknak h\u00e1rom oszlopa, h\u00e1rom talpa.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "A pitvarnak minden sz\u00f5nyege k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl sodrott lenb\u00f5l vala.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "Az oszlopok talpai r\u00e9zb\u00f5l, az oszlopok horgai \u00e9s \u00e1ltalk\u00f6t\u00f5i pedig ez\u00fcstb\u00f5l val\u00e1nak, azoknak fejei ez\u00fcsttel bebor\u00edtva. A pitvar oszlopait is mind ez\u00fcst \u00e1ltalk\u00f6t\u00f5k \u00f6vezt\u00e9k.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "A pitvar kapuj\u00e1nak leple h\u00edmz\u00f5munka vala, k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb, \u00e9s sodrott lenb\u00f5l; hossza h\u00fasz sing volt, magass\u00e1ga pedig sz\u00e9less\u00e9g\u00e9ben \u00f6t sing, a pitvar sz\u00f5nyegeinek megfelel\u00f5leg.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Azoknak n\u00e9gy oszlopa \u00e9s n\u00e9gy talpa r\u00e9zb\u00f5l, horgai ez\u00fcstb\u00f5l val\u00e1nak; fejeiknek bor\u00edt\u00e1sa, \u00e9s \u00e1ltalk\u00f6t\u00f5ik is ez\u00fcstb\u00f5l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "A hajl\u00e9knak \u00e9s a pitvarnak szegei pedig k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fbl mind r\u00e9zb\u00f5l val\u00e1nak.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Ezek a hajl\u00e9knak, a bizonys\u00e1g hajl\u00e9k\u00e1nak r\u00e9szei, a mint megsz\u00e1ml\u00e1ltattak a M\u00f3zes meghagy\u00e1s\u00e1b\u00f3l, a L\u00e9vit\u00e1k szolg\u00e1lat\u00e1ra, Itham\u00e1r, az \u00c1ron pap fia \u00e1ltal.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "B\u00e9sal\u00e9el a H\u00far fi\u00e1nak, Urinak fia a J\u00fada nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l, csin\u00e1lta mind azt, a mit az \u00dar parancsolt vala M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s vele egy\u00fctt Aholi\u00e1b, Akhiszam\u00e1k fia, D\u00e1n nemzets\u00e9g\u00e9b\u00f5l a ki mester vala a farag\u00e1sban, a k\u00f6t\u00f5 \u00e9s h\u00edmz\u00f5munk\u00e1ban, k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb, \u00e9s lenfon\u00e1llal.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "Mind az az arany, a mely a munk\u00e1ra, a szenthelynek \u00f6sszes munk\u00e1ira feldolgoztat\u00e9k, ez az \u00e1ldozati arany: huszonkilencz talentom, \u00e9s h\u00e9tsz\u00e1z harmincz siklus vala, a szent siklus szerint.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Az ez\u00fcst pedig, a gy\u00fclekezet megsz\u00e1ml\u00e1lt [tagjait\u00f3l, sz\u00e1z] talentom, \u00e9s ezer h\u00e9tsz\u00e1z hetven\u00f6t siklus, a szent siklus szerint.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Fejenk\u00e9nt egy beka, [vagy is] f\u00e9l siklus, a szent siklus szerint, mindenkit\u00f5l, a ki \u00e1tesett a megsz\u00e1ml\u00e1ltat\u00e1son, h\u00fasz esztend\u00f5st\u00f5l f\u00f6lfel\u00e9, a kik hatsz\u00e1z h\u00e1romezeren \u00e9s \u00f6tsz\u00e1z\u00f6tvenen val\u00e1nak.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "A sz\u00e1z talentom ez\u00fcstb\u00f5l meg\u00f6nt\u00e9k a szent helyhez val\u00f3 talpakat, \u00e9s a f\u00fcgg\u00f6ny [oszlopainak] talpait; sz\u00e1z talpat sz\u00e1z talentomb\u00f3l, egy talentomb\u00f3l egy talpat.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "Az ezer h\u00e9tsz\u00e1z hetven\u00f6t [siklusb\u00f3l] csin\u00e1l\u00e1k az oszlopok horgait, \u00e9s bebor\u00edt\u00e1k azoknak fejeit, \u00e9s \u00e1ltalfog\u00e1k azokat.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Az \u00e1ldozati r\u00e9z pedig hetven talentom, \u00e9s k\u00e9tezer n\u00e9gysz\u00e1z siklus vala.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "Abb\u00f3l csin\u00e1l\u00e1k a talpakat a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz, \u00e9s a r\u00e9z olt\u00e1rt, az ahhoz val\u00f3 r\u00e9z rost\u00e9lyt, \u00e9s az olt\u00e1rnak minden ed\u00e9nyeit.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "A pitvar talpait is k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, \u00e9s a pitvar kapuj\u00e1hoz val\u00f3 talpakat, meg a hajl\u00e9k \u00f6sszes szegeit, \u00e9s a pitvar \u00f6sszes szegeit k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl.\n"
                }
            }
        },
        "39": {
            "chapter_nr": 39,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "A k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb [fon\u00e1lb\u00f3l] pedig csin\u00e1l\u00e1nak szolg\u00e1lati ruh\u00e1kat a szenthelyen val\u00f3 szolg\u00e1latra. \u00c1ronnak is \u00fagy k\u00e9sz\u00edt\u00e9k a szent ruh\u00e1kat, a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az ef\u00f3dot csin\u00e1l\u00e1k aranyb\u00f3l, k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb, \u00e9s sodrott lenb\u00f5l.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s aranyb\u00f3l v\u00e9kony lapokat ver\u00e9nek, \u00e9s azokat fonalakk\u00e1 met\u00e9l\u00e9k, hogy feldolgozz\u00e1k a k\u00e9k, \u00e9s a b\u00edborpiros, \u00e9s a karmazsinsz\u00edn\u00fb, \u00e9s a lenfon\u00e1l k\u00f6z\u00e9, mestermunk\u00e1val.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Csin\u00e1l\u00e1nak hozz\u00e1 \u00f6sszek\u00f6t\u00f6tt v\u00e1llk\u00f6t\u00f5ket: a k\u00e9t v\u00e9g\u00fck\u00f6n kapcsol\u00e1k \u00f6ssze.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "Az \u00e1tk\u00f6t\u00f5 \u00f6v is, a mely rajta vala, abb\u00f3l val\u00f3, ugyanolyan m\u00edv\u00fb vala, [mint az ef\u00f3d:] aranyb\u00f3l, k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb, \u00e9s sodrott lenb\u00f5l, a mint az \u00dar parancsolta M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Megcsin\u00e1l\u00e1k azut\u00e1n az \u00f3nix k\u00f6veket is, arany bogl\u00e1rokba foglalva, kimetszve pecs\u00e9tmetsz\u00e9s m\u00f3dj\u00e1ra, az Izr\u00e1el fiainak neveire.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "\u00c9s r\u00e1tett\u00e9k azokat az ef\u00f3d v\u00e1llk\u00f6t\u00f5ire, az Izr\u00e1el fiaira val\u00f3 eml\u00e9keztet\u00e9s k\u00f6vei gyan\u00e1nt, a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Megcsin\u00e1l\u00e1k a h\u00f3sent is mestermunk\u00e1val, mint az ef\u00f3dot, aranyb\u00f3l, k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb, \u00e9s sodrott lenb\u00f5l.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "N\u00e9gysz\u00f6g\u00fb vala a h\u00f3sen, \u00e9s k\u00e9tr\u00e9t\u00fbre k\u00e9sz\u00edt\u00e9k azt; egy arasz vala hossza, egy arasz a sz\u00e9less\u00e9ge is k\u00e9t r\u00e9tben.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "\u00c9s n\u00e9gy sor k\u00f6vet foglal\u00e1nak abba, ily sorban: sz\u00e1rdiusz, top\u00e1z, smaragd; az els\u00f5 sor.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A m\u00e1sodik sor: karbunkulus, zafir \u00e9s gy\u00e9m\u00e1nt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "A harmadik sor: j\u00e1czint, ag\u00e1t \u00e9s amethiszt.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "A negyedik sor: krizolith, \u00f3nix \u00e9s j\u00e1spis, a melyek mind arany bogl\u00e1rokba foglaltattak a magok hely\u00e9n.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "A k\u00f6vek pedig Izr\u00e1el fiainak nevei szerint val\u00e1nak, tizenkett\u00f5 vala az \u00f5 nev\u00f6k szerint, \u00e9s pecs\u00e9t m\u00f3dj\u00e1ra metszve, mindenik a re\u00e1 val\u00f3 n\u00e9vvel, a tizenk\u00e9t nemzets\u00e9g szerint.\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1l\u00e1nak a h\u00f3senre sodrott m\u00edv\u00fb fonat\u00e9kot is tiszta aranyb\u00f3l.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "Azut\u00e1n csin\u00e1l\u00e1nak k\u00e9t arany bogl\u00e1rt, \u00e9s k\u00e9t arany karik\u00e1t; \u00e9s a k\u00e9t arany karik\u00e1t r\u00e1 tev\u00e9k a h\u00f3sen k\u00e9t szeglet\u00e9re.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "A k\u00e9t arany fonat\u00e9kot pedig a h\u00f3sen k\u00e9t szeglet\u00e9n lev\u00f5 k\u00e9t karik\u00e1ba f\u00fbzt\u00e9k.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "\u00c9s a k\u00e9t fonat\u00e9k [m\u00e1sik] k\u00e9t v\u00e9g\u00e9t oda foglal\u00e1k a k\u00e9t bogl\u00e1rhoz, \u00e9s azokat az ef\u00f3d v\u00e1llk\u00f6t\u00f5ihez t\u00fbz\u00e9k, annak el\u00f5r\u00e9sz\u00e9re.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Csin\u00e1l\u00e1nak [m\u00e1s] k\u00e9t arany karik\u00e1t is, \u00e9s oda tev\u00e9k azokat a h\u00f3sen k\u00e9t szeglet\u00e9re, azon a sz\u00e9l\u00e9n, a mely befel\u00e9 vala az ef\u00f3d fel\u00f5l.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s csin\u00e1l\u00e1nak [m\u00e9g] k\u00e9t arany karik\u00e1t, \u00e9s azokat az ef\u00f3d k\u00e9t v\u00e1llk\u00f6t\u00f5j\u00e9re tev\u00e9k, al\u00f3l, annak el\u00f5r\u00e9sze fel\u00f5l, az \u00f6sszefoglal\u00e1s mellett, az ef\u00f3d \u00f6v\u00e9n fel\u00fcl.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "\u00c9s a h\u00f3sent az \u00f5 karik\u00e1in\u00e1l fogva odacsatol\u00e1k az ef\u00f3d karik\u00e1ihoz, k\u00e9k zsin\u00f3rral, hogy az ef\u00f3dnak \u00f6ve felett legyen, \u00e9s el ne v\u00e1lj\u00e9k a h\u00f3sen az ef\u00f3dt\u00f3l; a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "\u00c9s megcsin\u00e1l\u00e1k az ef\u00f3d pal\u00e1stj\u00e1t tak\u00e1csmunk\u00e1val, eg\u00e9szen k\u00e9k lenb\u00f5l.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s a pal\u00e1st k\u00f6zep\u00e9n lev\u00f5 ny\u00edl\u00e1s olyan vala, mint a p\u00e1ncz\u00e9lnak ny\u00edl\u00e1sa; szeg\u00e9se vala a ny\u00edl\u00e1snak k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, hogy el ne szakadjon.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s a pal\u00e1st als\u00f3 perem\u00e9re csin\u00e1l\u00e1nak gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1kat, k\u00e9k, \u00e9s b\u00edborpiros, \u00e9s karmazsinszin\u00fb sodrott fon\u00e1lb\u00f3l.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "Csin\u00e1l\u00e1nak csengetty\u00fbket is tiszta aranyb\u00f3l, \u00e9s tev\u00e9k a csengetty\u00fbket a gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1k k\u00f6z\u00e9, a pal\u00e1st perem\u00e9re k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl a gr\u00e1n\u00e1talm\u00e1k k\u00f6z\u00e9.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Csengetty\u00fb meg gr\u00e1n\u00e1talma, csengetty\u00fb meg gr\u00e1n\u00e1talma a pal\u00e1st perem\u00e9n k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl, hogy abban szolg\u00e1ljanak, a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "Megcsin\u00e1l\u00e1k a len k\u00f6nt\u00f6s\u00f6ket is tak\u00e1csmunk\u00e1val, \u00c1ronnak \u00e9s az \u00f5 fiainak.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A len s\u00fcveget is, a s\u00fcveg \u00e9kess\u00e9geit is lenb\u00f5l, \u00e9s a gyolcs l\u00e1braval\u00f3kat sodrott lenb\u00f5l.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Az \u00f6vet is sodrott lenb\u00f5l, \u00e9s k\u00e9k, b\u00edborpiros \u00e9s karmazsinsz\u00edn\u00fb fon\u00e1lb\u00f3l h\u00edmz\u00f5munk\u00e1val, a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A szent koron\u00e1hoz val\u00f3 lapot is megcsin\u00e1l\u00e1k tiszta aranyb\u00f3l, \u00e9s fel\u00edr\u00e1k r\u00e1 a pecs\u00e9tmetsz\u00f5 m\u00f3dj\u00e1ra: Szents\u00e9g az \u00darnak.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s k\u00f6t\u00e9nek re\u00e1 k\u00e9k zsin\u00f3rt, hogy felk\u00f6ss\u00e9k azzal a s\u00fcvegre, a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "\u00cdgy v\u00e9geztet\u00e9k el a gy\u00fclekezet s\u00e1tora hajl\u00e9k\u00e1nak eg\u00e9sz munk\u00e1ja; \u00e9s az Izr\u00e1el fiai eg\u00e9szen \u00fagy csin\u00e1l\u00e1k, a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek, \u00fagy csin\u00e1lt\u00e1k.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "\u00c9s viv\u00e9k a hajl\u00e9kot M\u00f3zeshez: a s\u00e1tort \u00e9s annak minden eszk\u00f6z\u00e9t, horgait, deszk\u00e1it, reteszr\u00fadait, oszlopait, \u00e9s talpait.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "A veresre festett kosb\u00f5r\u00f6kb\u00f5l k\u00e9sz\u00fclt takar\u00f3t is, \u00e9s a borzb\u00f5r\u00f6kb\u00f5l k\u00e9sz\u00fclt takar\u00f3t, \u00e9s a takar\u00f3f\u00fcgg\u00f6nyt.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "A bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, annak r\u00fadait, \u00e9s a fedelet.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "Az asztalt \u00e9s annak minden ed\u00e9ny\u00e9t, \u00e9s a szent kenyeret.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "A tiszta gyertyatart\u00f3t: annak m\u00e9cseit, a felszerel\u00e9shez val\u00f3 m\u00e9cseket s minden hozz\u00e1val\u00f3t, a vil\u00e1g\u00edt\u00f3 olajjal egy\u00fctt.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Az arany olt\u00e1rt, a kenetnek olaj\u00e1t, a f\u00fbszerekb\u00f5l val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u00f5t, \u00e9s a s\u00e1tor ny\u00edl\u00e1s\u00e1ra val\u00f3 leplet.\n"
                },
                "39": {
                    "verse_nr": 39,
                    "verse": "A r\u00e9z olt\u00e1rt \u00e9s annak r\u00e9z rost\u00e9ly\u00e1t, r\u00fadait \u00e9s minden ed\u00e9nyeit, a mosd\u00f3medencz\u00e9t \u00e9s annak l\u00e1b\u00e1t.\n"
                },
                "40": {
                    "verse_nr": 40,
                    "verse": "A pitvar sz\u00f5nyegeit, oszlopait, talpait: \u00e9s a pitvar kapuj\u00e1ra val\u00f3 leplet, annak k\u00f6teleit, szegeit, \u00e9s a hajl\u00e9k szolg\u00e1latj\u00e1ra val\u00f3 minden eszk\u00f6zt a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1n\u00e1l.\n"
                },
                "41": {
                    "verse_nr": 41,
                    "verse": "A szolg\u00e1lati ruh\u00e1kat, a szenthelyen val\u00f3 szolg\u00e1latra, a szent ruh\u00e1kat \u00c1ron papnak, \u00e9s fiainak ruh\u00e1it a papi tisztre.\n"
                },
                "42": {
                    "verse_nr": 42,
                    "verse": "A mint parancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek, eg\u00e9szen \u00fagy csin\u00e1l\u00e1nak az Izr\u00e1el fiai minden munk\u00e1t.\n"
                },
                "43": {
                    "verse_nr": 43,
                    "verse": "\u00c9s megtekinte M\u00f3zes minden munk\u00e1t, \u00e9s \u00edm\u00e9 elk\u00e9sz\u00edt\u00e9k azt, \u00fagy k\u00e9sz\u00edt\u00e9k el, a mint az \u00dar parancsolta vala, \u00e9s meg\u00e1ld\u00e1 \u00f5ket M\u00f3zes.\n"
                }
            }
        },
        "40": {
            "chapter_nr": 40,
            "chapter": {
                "1": {
                    "verse_nr": 1,
                    "verse": "\u00c9s sz\u00f3la az \u00dar M\u00f3zesnek, mondv\u00e1n:\n"
                },
                "2": {
                    "verse_nr": 2,
                    "verse": "Az els\u00f5 h\u00f3napban, a h\u00f3nap els\u00f5 napj\u00e1n, \u00e1ll\u00edtsd fel a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak hajl\u00e9k\u00e1t.\n"
                },
                "3": {
                    "verse_nr": 3,
                    "verse": "\u00c9s tedd oda a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, \u00e9s fedd be a l\u00e1d\u00e1t a fed\u00e9llel.\n"
                },
                "4": {
                    "verse_nr": 4,
                    "verse": "Azut\u00e1n vidd be az asztalt, \u00e9s hozd azt rendbe a re\u00e1val\u00f3kkal. Vidd be a gyertyatart\u00f3t is, \u00e9s gy\u00fajtsd meg annak m\u00e9cseit.\n"
                },
                "5": {
                    "verse_nr": 5,
                    "verse": "\u00c9s helyheztesd a f\u00fcst\u00f6l\u00f5 \u00e1ldozat arany olt\u00e1r\u00e1t a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1ja el\u00e9, tedd fel a leplet a hajl\u00e9k ny\u00edl\u00e1s\u00e1ra.\n"
                },
                "6": {
                    "verse_nr": 6,
                    "verse": "Azut\u00e1n helyheztesd az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat olt\u00e1r\u00e1t a gy\u00fclekezet s\u00e1tora hajl\u00e9k\u00e1nak ny\u00edl\u00e1sa el\u00e9.\n"
                },
                "7": {
                    "verse_nr": 7,
                    "verse": "A mosd\u00f3medencz\u00e9t pedig helyheztesd a gy\u00fclekezet s\u00e1tora k\u00f6z\u00e9 \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6z\u00e9, \u00e9s \u00f6nts bel\u00e9 vizet.\n"
                },
                "8": {
                    "verse_nr": 8,
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1ll\u00edtsd fel k\u00f6r\u00f6sk\u00f6r\u00fcl a pitvart, \u00e9s a pitvar kapuj\u00e1ra tedd r\u00e1 a leplet.\n"
                },
                "9": {
                    "verse_nr": 9,
                    "verse": "Azut\u00e1n vedd a kenetnek olaj\u00e1t, \u00e9s kend meg a hajl\u00e9kot \u00e9s mind azt a mi benne van: \u00edgy szenteld meg azt, \u00e9s minden ed\u00e9ny\u00e9t, hogy szent legyen.\n"
                },
                "10": {
                    "verse_nr": 10,
                    "verse": "Kend meg az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat olt\u00e1r\u00e1t is \u00e9s annak minden ed\u00e9ny\u00e9t; \u00edgy szenteld meg az olt\u00e1rt, hogy az olt\u00e1r legyen szents\u00e9ges.\n"
                },
                "11": {
                    "verse_nr": 11,
                    "verse": "A mosd\u00f3medencz\u00e9t \u00e9s l\u00e1b\u00e1t is kend meg; \u00edgy szenteld meg azt.\n"
                },
                "12": {
                    "verse_nr": 12,
                    "verse": "Azut\u00e1n \u00e1ll\u00edtsd \u00c1ront \u00e9s az \u00f5 fiait a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1nak ny\u00edl\u00e1s\u00e1hoz, \u00e9s mosd meg \u00f5ket v\u00edzzel.\n"
                },
                "13": {
                    "verse_nr": 13,
                    "verse": "\u00c9s \u00f6lt\u00f6ztesd fel \u00c1ront a szent ruh\u00e1kba, \u00e9s kend fel \u00f5t; \u00edgy szenteld fel, \u00e9s legyen papom.\n"
                },
                "14": {
                    "verse_nr": 14,
                    "verse": "Fiait is \u00e1ll\u00edtsd el\u00f5 \u00e9s \u00f6lt\u00f6ztesd fel \u00f5ket k\u00f6nt\u00f6s\u00f6kbe;\n"
                },
                "15": {
                    "verse_nr": 15,
                    "verse": "\u00c9s kend fel \u00f5ket, a mint az \u00f5 atyjokat felken\u00e9d, hogy legyenek papjaim, \u00e9s l\u00e9szen az \u00f5 megkenet\u00e9s\u00f6k n\u00e9kik \u00f6r\u00f6k\u00f6s paps\u00e1g, az \u00f5 nemzets\u00e9g\u00f6kben.\n"
                },
                "16": {
                    "verse_nr": 16,
                    "verse": "\u00c9s eg\u00e9szen \u00fagy cseleked\u00e9k M\u00f3zes, a mint az \u00dar parancsolta n\u00e9ki, \u00fagy cseleked\u00e9k.\n"
                },
                "17": {
                    "verse_nr": 17,
                    "verse": "L\u00f5n az\u00e9rt a m\u00e1sodik \u00e9v els\u00f5 h\u00f3napj\u00e1ban, a h\u00f3nap els\u00f5 napj\u00e1n, hogy fel\u00e1ll\u00edt\u00e1k a hajl\u00e9kot.\n"
                },
                "18": {
                    "verse_nr": 18,
                    "verse": "M\u00f3zes teh\u00e1t fel\u00e1ll\u00edt\u00e1 a hajl\u00e9kot, \u00e9s letev\u00e9 annak talpait, a deszk\u00e1it is fel\u00e1ll\u00edt\u00e1, beilleszt\u00e9 a reteszr\u00fadakat, \u00e9s fel\u00e1ll\u00edt\u00e1 annak oszlopait.\n"
                },
                "19": {
                    "verse_nr": 19,
                    "verse": "Azut\u00e1n kifesz\u00edt\u00e9 a hajl\u00e9kra a s\u00e1tort, \u00e9s a s\u00e1tor takar\u00f3j\u00e1t is re\u00e1 ter\u00edt\u00e9 fel\u00fclr\u00f5l, a mint parancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "20": {
                    "verse_nr": 20,
                    "verse": "\u00c9s vev\u00e9 \u00e9s betev\u00e9 a bizonys\u00e1got is a l\u00e1d\u00e1ba, a r\u00fadakat pedig a l\u00e1d\u00e1ra tev\u00e9, \u00e9s a l\u00e1d\u00e1ra fel\u00fcl helyeztet\u00e9 a fedelet.\n"
                },
                "21": {
                    "verse_nr": 21,
                    "verse": "Azut\u00e1n beviv\u00e9 a l\u00e1d\u00e1t a hajl\u00e9kba, \u00e9s feltev\u00e9 a takar\u00f3 f\u00fcgg\u00f6nyt, \u00e9s elfedez\u00e9 a bizonys\u00e1g l\u00e1d\u00e1j\u00e1t, a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "22": {
                    "verse_nr": 22,
                    "verse": "Az asztalt is beviv\u00e9 a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ba, a hajl\u00e9knak \u00e9szaki oldal\u00e1ba, a f\u00fcgg\u00f6ny\u00f6n kiv\u00fcl.\n"
                },
                "23": {
                    "verse_nr": 23,
                    "verse": "\u00c9s rakott arra kenyereket sorban az \u00dar el\u00f5tt, a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "24": {
                    "verse_nr": 24,
                    "verse": "\u00c9s a gyertyatart\u00f3t helyheztet\u00e9 a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ba az asztal ellen\u00e9be, a hajl\u00e9knak d\u00e9li oldal\u00e1n.\n"
                },
                "25": {
                    "verse_nr": 25,
                    "verse": "\u00c9s meggy\u00fajt\u00e1 a m\u00e9cseket az \u00dar el\u00f5tt, a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "26": {
                    "verse_nr": 26,
                    "verse": "Az arany olt\u00e1rt pedig helyheztet\u00e9 a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ba a f\u00fcgg\u00f6ny el\u00e9be.\n"
                },
                "27": {
                    "verse_nr": 27,
                    "verse": "\u00c9s f\u00fcst\u00f6l\u00f6gtete rajta f\u00fbszerekb\u00f5l val\u00f3 f\u00fcst\u00f6l\u00f5t, a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "28": {
                    "verse_nr": 28,
                    "verse": "A hajl\u00e9k ny\u00edl\u00e1s\u00e1ra a leplet is felvon\u00e1.\n"
                },
                "29": {
                    "verse_nr": 29,
                    "verse": "Az eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozat olt\u00e1r\u00e1t pedig helyheztet\u00e9 a gy\u00fclekezet s\u00e1tora hajl\u00e9k\u00e1nak ny\u00edl\u00e1sa el\u00e9, \u00e9s \u00e1ldoz\u00e9k azon eg\u00e9szen \u00e9g\u00f5\u00e1ldozattal \u00e9s \u00e9tel\u00e1ldozattal, a mint parancsolta vala az \u00dar M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "30": {
                    "verse_nr": 30,
                    "verse": "A mosd\u00f3medencz\u00e9t pedig helyheztet\u00e9 a gy\u00fclekezet s\u00e1tora k\u00f6z\u00e9 \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6z\u00e9, \u00e9s \u00f6nte abba vizet a mosd\u00e1sra.\n"
                },
                "31": {
                    "verse_nr": 31,
                    "verse": "\u00c9s megmos\u00e1k abb\u00f3l M\u00f3zes \u00e9s \u00c1ron \u00e9s az \u00f5 fiai kezeiket \u00e9s l\u00e1baikat.\n"
                },
                "32": {
                    "verse_nr": 32,
                    "verse": "Mikor a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ba men\u00e9nek, \u00e9s mikor az olt\u00e1rhoz j\u00e1rul\u00e1nak, megmosd\u00e1nak, a mint az \u00dar parancsolta vala M\u00f3zesnek.\n"
                },
                "33": {
                    "verse_nr": 33,
                    "verse": "Azut\u00e1n fel\u00e1ll\u00edt\u00e1 a pitvart a hajl\u00e9k \u00e9s az olt\u00e1r k\u00f6r\u00fcl, \u00e9s a pitvar kapuj\u00e1ra feltev\u00e9 a leplet. \u00cdgy v\u00e9gez\u00e9 el M\u00f3zes a munk\u00e1t.\n"
                },
                "34": {
                    "verse_nr": 34,
                    "verse": "\u00c9s a felh\u00f5 befedez\u00e9 a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1t, \u00e9s az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9ge bet\u00f6lt\u00e9 a hajl\u00e9kot.\n"
                },
                "35": {
                    "verse_nr": 35,
                    "verse": "\u00c9s M\u00f3zes nem mehete be a gy\u00fclekezet s\u00e1tor\u00e1ba, mert a felh\u00f5 rajta nyugov\u00e9k, \u00e9s az \u00darnak dics\u00f5s\u00e9ge t\u00f6lt\u00e9 be a hajl\u00e9kot.\n"
                },
                "36": {
                    "verse_nr": 36,
                    "verse": "\u00c9s mikor a felh\u00f5 felsz\u00e1ll vala a hajl\u00e9kr\u00f3l, az Izr\u00e1el fiai elindul\u00e1nak; [\u00edgy l\u00f5n] eg\u00e9sz utaz\u00e1suk alatt.\n"
                },
                "37": {
                    "verse_nr": 37,
                    "verse": "Ha pedig a felh\u00f5 nem sz\u00e1lla fel, \u00f5k sem indul\u00e1nak el, m\u00edg csak fel nem sz\u00e1lla.\n"
                },
                "38": {
                    "verse_nr": 38,
                    "verse": "Mert az \u00darnak felh\u00f5je vala a hajl\u00e9kon nappal, \u00e9jjel pedig t\u00fbz vala azon, az Izr\u00e1el eg\u00e9sz h\u00e1zn\u00e9p\u00e9nek l\u00e1tt\u00e1ra, eg\u00e9sz utaz\u00e1suk alatt.\n"
                }
            }
        }
    }
}